<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Acontece em Petrópolis · AeP</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/</link><description>O seu Portal de notícias da Cidade Imperial. Fique antenado em tudo o que Acontece em Petrópolis!</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Wed, 27 Sep 2023 18:13:05 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Petrópolis Business, maior evento empresarial do interior fluminense, vai atrair 1.700 empresas e cerca de 25 mil pessoas</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/27/petropolis-business-maior-evento-empresarial-do-interior-fluminense-vai-atrair-1-700-empresas-e-cerca-de-25-mil-pessoas/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Entre os dias 26 e 29 de outubro, o Centro Cultural Sesc Quitandinha recebe o Petrópolis Business 2023, o maior evento de negócios do interior fluminense, com representantes dos principais segmentos econômicos da região. O evento ocupará uma área de 10 mil m²&lt;sup&gt; &lt;/sup&gt;e já registra a comercialização de quase todos os espaços e stands a serem instalados no CCSQ. Nesta semana, o prefeito Rubens Bomtempo assinou a transferência de recursos para a realização do evento.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;No dia de abertura (26), a palestra master será com o vice-presidente executivo da Embraer, Luis Marinho. No dia seguinte, será a vez do economista-chefe da XP Investimentos, Caio Megale, falar sobre “Perspectivas da economia brasileira em 2024”.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Durante os quatro dias do evento, serão 120 palestras sobre os mais variados temas, entre eles: turismo, gastronomia, moda, tecnologia, agricultura, educação, construção civil, artesanato e serviços em gerais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Na programação voltada ao empresariado, o Petrópolis Business 2023 sediará o Tech Summit 2023, com participação de empresas de tecnologia e desenvolvedores, além de experiências com startups, inteligência artificial, realidade aumentada e robótica. Instituições com destacada atuação no cenário nacional, como o Laboratório Nacional de Computação Científica (LNCC, ligado ao Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação) e a Fundação Oswaldo Cruz, também estão com presenças confirmadas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Toda a programação do Petrópolis Business 2023 é gratuita e para participar das palestras é preciso fazer a inscrição, pois as vagas serão limitadas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Petrópolis Business 2023 é uma realização da ACEP, com patrocínio da Fecomércio, Prefeitura, Sistema Firjan, Governo do Estado do Rio de Janeiro (por meio da Secretária de Desenvolvimento Econômico, Indústria, Comércio e Serviços), Unifase e Concer. O evento conta com apoio institucional da Facerj, Sebrae, CDL, Sicomércio, Câmara Municipal, CRC/RJ, Emater-Rio, Petrópolis Convention &amp;amp; Visitors Bureau, UCP, SinCon, Associação de Empresários da Rua Teresa, Serratec, Serviplan e Petrópolis Invest. A organização do Petrópolis Business 2023 é da Open Brasil. A Tribuna FM é a rádio oficial do evento.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/centro-cultural-sesc-quitandinha/" rel="tag"&gt;Centro Cultural Sesc Quitandinha&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis-business/" rel="tag"&gt;petrópolis business&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>Centro Cultural Sesc Quitandinha</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>petrópolis business</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/27/petropolis-business-maior-evento-empresarial-do-interior-fluminense-vai-atrair-1-700-empresas-e-cerca-de-25-mil-pessoas/</guid><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 06:01:14 GMT</pubDate></item><item><title>FAETEC está com inscrições abertas para curso gratuito de auxiliar de cozinha</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/27/faetec-esta-com-inscricoes-abertas-para-curso-gratuito-de-auxiliar-de-cozinha/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Até 29 de setembro estão abertas as inscrições para o curso gratuito de Auxiliar de Cozinha, oferecido pela FAETEC unidade Cascatinha.&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;O curso busca preparar o aluno para auxiliar o(a) cozinheiro(a) no preparo de alimentos e organização da cozinha; realizar &lt;em&gt;mise em place&lt;/em&gt; das produções gastronômicas; fazer cortes, porcionamento, congelamento, armazenamento e conservação adequada de frutas, verduras, carnes, aves, peixes, crustáceos e frutos do mar, seguindo os princípios das boas práticas de manipulação de alimentos.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;Para participar, é necessário ter a idade mínima 16 anos e ensino Fundamental II (anos finais) incompleto. Os interessados devem realizar a matrícula de forma presencial na secretaria da unidade, que fica na Estrada Machado Fagundes, n° 362, Cascatinha, levando os seguintes documentos, cópia e original: Certidão de Nascimento ou Casamento; Carteira de Identidade; CPF; Comprovante de residência; Comprovante de escolaridade e/ou curso exigido conforme o pré-requisito do curso pretendido.&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;Os menores de 18 anos deverão estar acompanhados do responsável legal.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/curso-de-auxiliar-de-cozinha/" rel="tag"&gt;curso de auxiliar de cozinha&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/faetec/" rel="tag"&gt;faetec&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>curso de auxiliar de cozinha</category><category>destacado</category><category>faetec</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/27/faetec-esta-com-inscricoes-abertas-para-curso-gratuito-de-auxiliar-de-cozinha/</guid><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 06:00:50 GMT</pubDate></item><item><title>Petrópolis vai sediar seminário sobre Memória e Patrimônio</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/27/petropolis-vai-sediar-seminario-sobre-memoria-e-patrimonio/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Em outubro, Petrópolis vai sediar o seminário: “Petrópolis, Memória e Patrimônio”, nos dias 20 e 21, na Casa Cláudio de Souza. O objetivo é debater sobre o cenário atual de preservação do conjunto arquitetônico histórico tombado na cidade, resultado de ações do Instituto do Patrimônio Histórico e Artístico Nacional (Iphan), Instituto Estadual do Patrimônio Cultural (Inepac), Conselho Municipal de Tombamento e sociedade civil.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O conjunto arquitetônico histórico tombado de Petrópolis inclui casas de fazendas dos séculos 18, Palácios, como o Imperial e o Rio Negro; mansões, chalés privados, igrejas e fábricas. “A ideia do seminário é promover esse debate buscando valorizar o patrimônio e abordando os principais desafios enfrentados pela cidade nas políticas de preservação”, diz a historiadora Rachel Wider, uma das organizadoras do seminário.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O evento é promovido pelo Centro de Pesquisa e Programa de Pós-Graduação em Memória e Acervos (PPGMA) da Fundação Casa de Rui Barbosa, com o apoio do Museu Imperial, do Instituto Histórico de Petrópolis (IHP) e da Othala Curadoria de Patrimônio Cultural.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A entrada é gratuita. Para participar, é necessário fazer a inscrição pelo e-mail: &lt;a href="/cdn-cgi/l/email-protection#7201171f1b1c13001b1d021306001b1f1d1c1b1d021706001d021d1e1b0132151f131b1e5c111d1f"&gt;&lt;span class="__cf_email__"&gt;[email protected]&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; ou pelo telefone (24) 99318-6716. As vagas são limitadas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Veja a programação completa:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sexta-feira (20 de outubro)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;16h – Abertura com a participação de representantes da FCRB, Instituto Histórico de Petrópolis, Museu Imperial, Iphan, Inepac e Museu da República.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;17h – Mesa I – Petrópolis, Patrimônio e Políticas de Preservação&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mediação: Ana Pessoa (PPGMA/FCRB)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Revisitando a Petrópolis Imperial” por Andreza Baptista (FCRB/PROARQ-UFRJ): Apresentação do projeto “Revisitando a Petrópolis Imperial: formas de morar e a representação social no séc. XIX”, destacando casas como documentos de memória e identidade social.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Academia Extramuros: possibilidades de colaboração para a preservação de sítios urbanos históricos” por Daniela Martins (UFRJ): Relato sobre a parceria entre ETRS/IPHAN-RJ e o Laboratório Cidade e Memória/PROARQ/FAU/UFRJ.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“O Iphan e os tombamentos em Petrópolis (1930-1980): a reificação da história a partir da materialidade preservada” por Jamile Silva Neto: Apresentação da trajetória dos tombamentos realizados pelo Iphan em Petrópolis entre os anos 1930 e 1980.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;19h – Mesa II – Desafios na Gerência de Imóveis Tombados&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mediação: Ana Lúcia Vieira dos Santos (Arquiteta/EAU-UFF)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Apresentações sobre o Quitandinha (SESC), Fazenda Samambaia, Palácio Rio Negro e outros.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sábado (21 de outubro)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;14h – Mesa IV – Petrópolis e o Desenvolvimento Urbano&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mediação: Carlos Fernando Andrade (Arquiteto/Coordenador de Projetos na Urbanacon, Arquitetura, Urbanismo e Patrimônio)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Passado, Presente e Futuro da ocupação imobiliária do Centro Histórico” por Paulo Lyrio (Arquiteto) e Vera Abad (Historiadora/ IHP): Resumo da ocupação imobiliária dos espaços históricos de Petrópolis.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“As legislações de proteção ao patrimônio material” por Cecília Félix de Paiva (Arquiteta da PMP, especialista em restauro): Discussão sobre os níveis de tombamento e licenciamento de obras em imóveis tombados.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;16h – Mesa V – O Patrimônio e a Memória Afetiva&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mediação: Andreza Baptista (FCRB/PROARQ-UFRJ)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Patrimônio, história e pertencimento” – Rachel Wider (Historiadora/PPGMA): Apresentação sobre como o conhecimento da história local é essencial para a preservação do patrimônio edificado.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Além das fachadas: histórias e memórias por trás dos casarões da Rua do Imperador” – por Carolina Freitas: Discussão sobre as transformações dos casarões do Centro Histórico no comércio local.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Acesso à Petrópolis” por Jéssica Justino (Arquivista – Chefe do Arquivo): Apresentação do acervo do Arquivo Histórico de Petrópolis.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;17h – Homenagens e encerramento&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Homenagens à Dora Alcântara e Edna June Morley, profissionais que contribuíram significativamente para a preservação do patrimônio cultural de Petrópolis.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Local: Casa de Cláudio de Souza&lt;br&gt; Endereço: Praça Rui Barbosa, 247, Centro – Petrópolis/RJ&lt;br&gt; Datas: 20 e 21 de outubro&lt;br&gt; Inscrições pelo e-mail: &lt;a href="/cdn-cgi/l/email-protection#2754424a4e4946554e48574653554e4a48494e48574253554857484b4e5467404a464e4b0944484a"&gt;&lt;span class="__cf_email__"&gt;[email protected]&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; ou pelo telefone: (24) 99318-6716.&lt;br&gt; Entrada gratuita, com vagas limitadas&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/casa-de-claudio-de-souza/" rel="tag"&gt;casa de claúdio de souza&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/seminario-sobre-memoria-e-patrimonio/" rel="tag"&gt;seminário sobre Memória e Patrimônio&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>casa de claúdio de souza</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>seminário sobre Memória e Patrimônio</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/27/petropolis-vai-sediar-seminario-sobre-memoria-e-patrimonio/</guid><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 06:00:43 GMT</pubDate></item><item><title>Bairro Castrioto vai ganhar Centro de Educação Infantil</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/27/bairro-castrioto-vai-ganhar-centro-de-educacao-infantil/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;O Bairro Castrioto vai ganhar um Centro de Educação Infantil (CEI) para atender cerca de 90 crianças de zero a três anos. “Estou autorizando o início do processo licitatório para a construção do Centro de Educação Infantil, que é uma demanda da comunidade. Esperamos que até o fim do ano a licitação esteja concluída e as obras possam ser iniciadas para que em 2024 possamos inaugurar esse novo CEI”, disse o prefeito Rubens Bomtempo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A secretária de Educação, Adriana de Paula, ressaltou a importância da construção de um novo CEI para reduzir a fila por espera por vagas na Educação Infantil. “Com esse CEI estamos ampliando as vagas da Educação Infantil. Nos últimos 22 meses, já foram mais de 600 vagas criadas para atender essa demanda”, comentou Adriana.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;De dezembro de 2021 até setembro de 2023, foram inaugurados seis centros de Educação Infantil. São eles: Carangola, Bonfim, Vale das Videiras, Alto da Serra e dois em Itaipava. “Esperamos entregar esse equipamento o mais rápido possível para atender a população do Bairro Castrioto”, concluiu o secretário de Obras, Ronaldo Ramos.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/bairro-castrioto/" rel="tag"&gt;bairro castrioto&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/centro-de-educacao-infantil/" rel="tag"&gt;Centro de Educação Infantil&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>bairro castrioto</category><category>Centro de Educação Infantil</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/27/bairro-castrioto-vai-ganhar-centro-de-educacao-infantil/</guid><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 06:00:14 GMT</pubDate></item><item><title>Defesa Civil alerta para chegada de frente fria</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/26/defesa-civil-alerta-para-chegada-de-frente-fria/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;A Defesa Civil do município alterou o estágio operacional de Petrópolis para “observação”devido à previsão de tempo instável nas próximas horas em função da aproximação de uma frente fria no oceano. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;A aproximação de uma frente fria no oceano influencia o tempo em Petrópolis nesta quarta-feira (27), com previsão de aumento de nebulosidade, pancadas de chuva de intensidade moderada a ocasionalmente forte a partir da tarde e rajadas de vento de intensidade moderada a forte, com maior intensidade nos períodos da manhã e tarde.&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p class="p1"&gt;Cadastre o seu CEP através do envio de mensagem de texto para o número 40199 para receber os alertas e acompanhe o portal da Prefeitura de Petrópolis.&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;O boletim meteorológico atualizará a previsão do tempo para a cidade, podendo ser acessado através do link: &lt;a href="http://www.petropolis.rj.gov.br/boletim"&gt;http://www.petropolis.rj.gov.br/boletim&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/defesa-civil-de-petropolis/" rel="tag"&gt;Defesa Civil de Petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/frente-fria/" rel="tag"&gt;frente fria&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>Defesa Civil de Petrópolis</category><category>destacado</category><category>frente fria</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/26/defesa-civil-alerta-para-chegada-de-frente-fria/</guid><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 04:16:24 GMT</pubDate></item><item><title>Balcão de Empregos com 52 vagas nesta semana</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/26/balcao-de-empregos-com-52-vagas-nesta-semana/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Nesta semana, o Balcão de Empregos está com 52 oportunidades de trabalho em empresas do município. Para participar dos processos de seleção, os candidatos devem fazer o cadastro de seus currículos no &lt;a href="//web3.petropolis.rj.gov.br/e-gov/sde/balcao_de_empregos/"&gt;site da Prefeitura&lt;/a&gt; até sexta-feira (29).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Balcão de Empregos é um serviço da Secretaria de Assistência Social, por meio do Departamento de Trabalho e Renda (Detra). Todos os candidatos concorrem nos processos seletivos, desde que atendam aos requisitos exigidos pelos empregadores. As empresas têm responsabilidade integral pelo recrutamento e pelas contratações.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Veja as oportunidades desta semana:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ajudante de Expedição – Ensino Médio / Experiência na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ajudante de Motorista – Ensino Fundamental / Experiência na função – 3 vagas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Analista de RH – Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Auxiliar Administrativo – Ensino Médio / Experiência na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Auxiliar de Cozinha – Ensino Médio / Experiência na função – 2 vagas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Auxiliar de Faturamento – Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Auxiliar de Serviços Gerais – Ensino Médio / Experiência na função – 2 vagas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Conferente de Mercadoria – Ensino Médio / Experiência na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Costureiro – Ensino Fundamental / Experiência de 1 ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Cozinheiro de Restaurante – Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função – 2 vagas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Esteticista – Ensino Médio / Cursos específicos na área / Experiência na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Garçom – Ensino Médio / Experiência na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Jovem Aprendiz – De 18 a 23 anos / Ensino Médio – 3 vagas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mestre de Obras – Ensino Médio / Curso específico na área / Experiência de 2 anos na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Motorista de Caminhão – Ensino Médio / CNH Cat. C / Experiência de 2 anos na função – 5 vagas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Motorista de Caminhão – Ensino Fundamental / CNH Cat. D / Experiência na função – 5 vagas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Operador de Loja – Ensino Médio / Experiência na função – 3 vagas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Operador de Máquinas de Fabricação Alimentícia – Ensino Médio / Experiência na função – 10 vagas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sushiman – Ensino Médio / Curso específico na área / Experiência de 2 anos na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Técnico de Segurança do Trabalho – Ensino Médio / Experiência na função – 2 vagas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Técnico Eletromecânico – Ensino Médio / Cursos específicos na área / Experiência de 1 ano na função – 4 vagas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Operador de Envase (Pessoa com Deficiência) – Ensino Médio / Possuir laudo que comprove deficiência que permita a realização das atividades com segurança – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/balcao-de-empregos/" rel="tag"&gt;balcão de empregos&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>balcão de empregos</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/26/balcao-de-empregos-com-52-vagas-nesta-semana/</guid><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 06:00:41 GMT</pubDate></item><item><title>Firjan SENAI Petrópolis comemora 80 anos e está de portas abertas ao público nesta semana</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/26/firjan-senai-petropolis-comemora-80-anos-e-esta-de-portas-abertas-ao-publico-nesta-semana/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Em comemoração os 80 anos de atuação na cidade, a Firjan SENAI Petrópolis promove sessões de visitas guiadas às instalações da unidade que funciona na Rua Bingen, 130. Os interessados em conhecer a instituição devem solicitar agendamento através do link : &lt;a id="m_5496771721721182896OWA0cb59254-9b61-917d-016d-3e11abc8c168" href="//forms.gle/ShvLqtuYbc2nFM319" target="_blank" rel="noopener"&gt;https://forms.gle/&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;ShvLqtuYbc2nFM319&lt;/a&gt;. A iniciativa acontece nestas terça (26/9), quinta (28/9) e sexta-feira (28/9).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Na ocasião, o público terá a oportunidade de saber um pouco mais sobre os cursos profissionalizantes que são oferecidos, visitar as instalações das oficinas onde são ministradas as aulas teóricas, práticas e conversar com os instrutores sobre a metodologia de ensino.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Este ano, a instituição já registrou mais de 2,6 mil alunos, número que tende a ultrapassar o de 2022, que fechou com 2.620 matrículas. A expectativa é que 2023 alcance 3 mil alunos até o fim do ano. Na unidade, os alunos são especializados para diferentes setores da indústria e seus segmentos, entre os quais: Alimentos e Bebidas, Automação e Mecatrônica, Construção Civil, Eletroeletrônica, Gestão, Gráfica e Mídias Impressas, Logística, Madeira e Mobiliário, Metalmecânica (Mecânica, Metalurgia e Soldagem), Segurança do Trabalho, Têxtil, TI (Hardware e Software), Transportes Aeronáuticos e Vestuário.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Além da visitação às instalações, o público poderá conferir a exposição sobre a história da Firjan SENAI Petrópolis, que teve a primeira escola instalada na cidade em 24 de maio de 1943. Na época, atendendo à demanda do mercado local, por meio de parceria com a Prefeitura Municipal, foi cedido espaço para a primeira oficina de tecelagem e mecânica, com aulas ministradas em um laboratório de controle têxtil. O primeiro prédio do Serviço Nacional de Aprendizagem Industrial foi estabelecido em um imóvel na Rua Washington Luiz, cedido pelo então prefeito Márcio Alves.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Este e muitos outros detalhes da história poderão ser conferidos até o dia 29 de setembro, período em que a Firjan SENAI Petrópolis vai estar aberta ao público.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/firjan-senai/" rel="tag"&gt;firjan senai&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>destacado</category><category>firjan senai</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/26/firjan-senai-petropolis-comemora-80-anos-e-esta-de-portas-abertas-ao-publico-nesta-semana/</guid><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 06:14:08 GMT</pubDate></item><item><title>Eleições para o Conselho Tutelar acontecem neste fim de semana</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/26/eleicoes-para-o-conselho-tutelar-acontecem-neste-fim-de-semana/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;No próximo domingo (1º) acontece a eleição para o Conselho Tutelar de Petrópolis. As 50 urnas eletrônicas que serão utilizadas já estão prontas. Nesta semana, elas receberam os dados dos 52 candidatos (nomes e fotos) e ainda passaram por testes (teclado, mídia, tela, acessibilidade por áudio).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A inserção dos dados foi na sede do CMDCA (Conselho Municipal dos Direitos da Criança e do Adolescente), no Centro. Esse trabalho foi feito por conselheiros do CMDCA e por servidores do TRE-RJ (Tribunal Regional Eleitoral). A ação foi acompanhada pela secretária-chefe de Gabinete e presidente do CMDCA, Luciane Bomtempo, e pelos promotores da Infância e da Juventude de Petrópolis, Vicente de Paula Mauro Júnior e Odilon Lisboa Medeiros.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;A eleição acontece das 8h às 17h. Basta comparecer ao local de votação com um documento de identificação com foto e o título de eleitor.&lt;/p&gt; &lt;h4&gt;&lt;strong&gt;LOCAIS DE VOTAÇÃO&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Conselho Tutelar 1&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; • Posto 1 – Centro de Cultura – Praça Visconde de Mauá, 305 – Centro&lt;br&gt; • Posto 2 – Escola Maria Campos – Rua Buenos Aires, 108 – Centro&lt;br&gt; • Posto 3 – Educandário Terra Santa – Rua Visconde de Itaboraí, s/nº&lt;br&gt; • Posto 4 – Escola Johann Noel – Rua Bingen, 843 – Bingen&lt;br&gt; • Posto 5 – Escola Salvador Kling – Rua Mosela, 995 – Mosela&lt;br&gt; • Posto 6 – Escola das Comunidades Santo Antônio – Rua Coronel Albino Siqueira, 197 – Alto da Serra&lt;br&gt; • Posto 7 – Escola São Cristóvão – Praça Pasteur, 79 – Castelânea&lt;br&gt; • Posto 8 – Escola João Paulo II – Rua São Sebastião, 625 – São Sebastião&lt;br&gt; • Posto 9 – Escola Marcelo Alencar – Rua Amaral Peixoto, s/nº – Quitandinha&lt;br&gt; • Posto 10 – Escola Alto Independência – Rua Leonor Maia, 1670 – Independência&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Conselho Tutelar 2&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; • Posto 1 – Escola Carlos Demiá – Rua Fernandes Vieira, 779 – Retiro&lt;br&gt; • Posto 2 – Escola São Geraldo – Estrada do Divino, 754 – Carangola&lt;br&gt; • Posto 3 – Creche São José do Itamarati – Rua Quissamã, 2012 – Itamarati&lt;br&gt; • Posto 4 – CIEP Maestro Guerra Peixe – Rua Bernardo Proença, s/nº – Cascatinha&lt;br&gt; • Posto 5 – Escola Fábrica do Saber – Rua Machado Fagundes, 269 – Estrada da Saudade&lt;br&gt; • Posto 6 – CIEP Cecília Meirelles – Estrada União Indústria, 2822 – Posto Dois – Correas&lt;br&gt; • Posto 7 – Escola Josemar Contage – Rua Castro Alves, 80 – Correas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Conselho Tutelar 3&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; • Posto 1 – Escola Nilton São Thiago – Av. Leopoldina, 561 – Nogueira&lt;br&gt; • Posto 2 – Centro de Cidadania Des. Jorge Loretti – Estrada União Indústria, 11.860 – Itaipava&lt;br&gt; • Posto 3 – Escola Paroquial Santa Bernadete – Rua Bernardo Coutinho, s/nº – Araras&lt;br&gt; • Posto 4 – Escola Monsenhor João de Deus Rodrigues – Rua Dr. Barros Franco, s/nº – Pedro do Rio&lt;br&gt; • Posto 5 – Escola Barros Franco – Estrada de Fagundes, s/nº – Secretário&lt;br&gt; • Posto 6 – CEI Angela Maria da Conceição – Estrada União Indústria, 33.666 – Posse&lt;/p&gt; &lt;h4&gt;&lt;strong&gt;Sobre o Conselho Tutelar&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt; &lt;p&gt;O Conselho Tutelar é um órgão importante e independente, responsável por garantir que os direitos das crianças e adolescentes sejam respeitados. Ele atua com base no Estatuto da Criança e do Adolescente, cumprindo diversas funções essenciais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Em 30 de março de 2023, foi criado o terceiro Conselho Tutelar em Petrópolis, de acordo com a Lei nº 8523/2023. Cada Conselho Tutelar será composto por cinco Conselheiros, que serão escolhidos pela ordem de votação nas urnas. Os demais candidatos serão considerados suplentes.&lt;/p&gt; &lt;h4&gt;&lt;strong&gt;Áreas de atuação de cada conselho&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Conselho Tutelar 1&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Alto da Serra, Bataillard, Belvedere, Bingen, Capela, Castelânea, Castrioto, Centro, Chácara Flora, Duarte da Silveira, Duchas, Duques, Fazenda Inglesa, Independência, João Xavier, Lopes Trovão, Manoel Torres, Meio da Serra, Moinho Preto, Morin, Mosela, Pedras Brancas, Quarteirão Ingelhein, Quitandinha, Santa Isabel, Caxambu, São Sebastião, Sargento Boening, Serra Nova, Siméria, Taquara, Thouzet, Valparaiso.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Conselho Tutelar 2&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Alcobacinha, Amoedo, Atílio Marotti, Bairro da Glória, Bela Vista, Boa Vista, Bonfim, Carangola, Cascatinha, Castelo São Manoel, Cidade Nova, Correas, Esperança, Estrada da Saudade, Floresta, Humberto Rovigati, Itamaraty, Jardim Salvador, Nova Cascatinha, Provisória, Quarteirão Brasileiro, Quissamã, Retiro, Roseiral, Samambaia, Vale dos Esquilos, Vale do Carangola, Vicenzo Rivetti.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Conselho Tutelar 3&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Águas Lindas, Araras, Barra Mansa, Boa Esperança, Bonsucesso, Estrada de Teresópolis, Fagundes, Itaipava, Madame Machado, Nogueira, Pedro do Rio, Posse, Santa Mônica, Secretário, Vale das Videiras, Vale do Cuiabá, Vila Rica.&lt;/p&gt; &lt;h4&gt;&lt;strong&gt;CANDIDATOS&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Conselho Tutelar 1&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; Joelson Christi – Nº 105&lt;br&gt; Mestre Pequeno – Nº 107&lt;br&gt; Dani Souza – Nº 116&lt;br&gt; Margarete Amorim – Nº 117&lt;br&gt; Gisele Blatt – Nº 119&lt;br&gt; Suany Pitorra – Nº 120&lt;br&gt; Aline Rosa – Nº 121&lt;br&gt; Antonio Cesar – Nº 124&lt;br&gt; Everton Dias – Nº 126&lt;br&gt; Marise Brand – Nº 127&lt;br&gt; Patrícia Araújo – Nº 134&lt;br&gt; Kika Zarlotti – Nº 148&lt;br&gt; Talita Novais – Nº 151&lt;br&gt; Inês – Nº 152&lt;br&gt; Roberta Souza – Nº 160&lt;br&gt; Lucas Carvalho – Nº 164&lt;br&gt; Professora Isabel – Nº 170&lt;br&gt; Elaine Menezes – Nº 172&lt;br&gt; Fernanda Da Educação – Nº 177&lt;br&gt; Mensageiro Fgarcia – Nº 178&lt;br&gt; Rose Burger – Nº 190&lt;br&gt; Daniela Campos – Nº 191&lt;br&gt; Maria Clara Esteves – Nº 192&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Conselho Tutelar 2&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; Dalva De Jesus – Nº 103&lt;br&gt; Maria Silva – Nº 108&lt;br&gt; Érica Malheiros – Nº 109&lt;br&gt; Rafael Soares – Nº 111&lt;br&gt; Tio Kaike – Nº 112&lt;br&gt; Anderson Oliveira – Nº 113&lt;br&gt; Débora Moravia – Nº 115&lt;br&gt; Diego De Oliveira – Nº 118&lt;br&gt; Priscila Piu – Nº 122&lt;br&gt; Tio Marcos – Nº 131&lt;br&gt; Mariana Duque – Nº 133&lt;br&gt; Graziela Pereira – Nº 135&lt;br&gt; Tio Joilson – Nº 137&lt;br&gt; Duda Felix – Nº 156&lt;br&gt; Marcília Alonso – Nº 179&lt;br&gt; Natalia Silva – Nº 183&lt;br&gt; Soraya Lima – Nº 193&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Conselho Tutelar 3&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; Jorge Junior – Nº 106&lt;br&gt; Tia Telma – Nº 110&lt;br&gt; Leandro Ddd – Nº 114&lt;br&gt; Emmanuel Nenel – Nº 123&lt;br&gt; Carol Bruno – Nº 132&lt;br&gt; Mary Helen – Nº 136&lt;br&gt; Renan Lima Kids – Nº 138&lt;br&gt; Grazy Colibri – Nº 143&lt;br&gt; Malcoln – Nº 144&lt;br&gt; Deivid Ribeiro – Nº 155&lt;br&gt; Carla Carvalho – Nº 158&lt;br&gt; Ingrid Rocha – Nº 162&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/conselho-tutelar/" rel="tag"&gt;conselho tutelar&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/eleicoes/" rel="tag"&gt;eleições&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>conselho tutelar</category><category>destacado</category><category>eleições</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/26/eleicoes-para-o-conselho-tutelar-acontecem-neste-fim-de-semana/</guid><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 06:00:08 GMT</pubDate></item><item><title>Teatro Reynaldo Chaves recebe Tributo a Chopin e Ernesto Nazareth neste sábado</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/23/teatro-reynaldo-chaves-recebe-tributo-a-chopin-e-enernesto-nazareth-neste-sabado/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Neste sábado (23), às 17h, o Teatro Reynaldo Chaves recebe o pianista Jorge Saraiva, que fará um Tributo a Chopin e Enernesto Nazareth.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O espaço, que fica no quarto andar da Escola de Música Santa Cecília, está recebendo concertos quinzenais, com ingressos a R$ 30,00 (inteira) e R$ 15,00 (meia-entrada para estudantes e idosos).&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Endereço: Rua General Osório, 192 – Centro&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Data: 9 de setembro (sábado)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 17h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ingressos: R$ 30,00 (inteira) e R$ 15,00 (meia-entrada)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Venda: Secretaria da Escola de Música Santa Cecília ou pelo WhatsApp (21) 99411-6137.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/concertos-quinzenais/" rel="tag"&gt;concertos quinzenais&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/teatro-reynaldo-chaves/" rel="tag"&gt;Teatro Reynaldo Chaves&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>concertos quinzenais</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>Teatro Reynaldo Chaves</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/23/teatro-reynaldo-chaves-recebe-tributo-a-chopin-e-enernesto-nazareth-neste-sabado/</guid><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 06:12:54 GMT</pubDate></item><item><title>Casa de Petrópolis inaugura exposição "Infinitos Reinos" neste sábado</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/23/casa-de-petropolis-inaugura-exposicao-infinitos-reinos-neste-sabado/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;O lançamento da exposição individual “Infinitos Reinos” da artista Denise Campinho acontece neste sábado (23), às 17h, na Casa de Petrópolis Instituto de Cultura. A entrada é gratuita.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Apaixonada por arte desde a infância, Denise Campinho foi autodidata até os 21 anos, quando começou a ter aulas de pintura e aquarela. “A arte sempre esteve presente em minha vida como uma necessidade vital. Ainda criança, já tinha interesse pelas cores, formas e vivia desenhando. A iniciação nas questões da arte contemporânea aconteceu em 1983, através do Núcleo Experimental de Arte (Neart)”, diz.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Ao longo de sua carreira, frequentou a Escola de Artes Visuais (EAV), do Parque Lage, em 1987, período de grande produtividade enriquecido pelos contatos com artistas da época. Denise tem várias exposições em seu currículo, em cidades como Rio de Janeiro, São Paulo e Belo Horizonte.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Na Casa de Petrópolis, a mostra “Infinitos Reinos” poderá ser visitada até o final de novembro, de sexta a domingo, das 10h às 16h. Os ingressos custam R$ 10 (meia) e R$ 20 (inteira).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mais informações e consultas sobre horários de visitação escolares podem ser obtidas pelo e-mail: &lt;a href="/cdn-cgi/l/email-protection#721716071113061b041d451700001d0132151f131b1e5c111d1f"&gt;&lt;span class="__cf_email__"&gt;[email protected]&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A Casa de Petrópolis fica na Avenida Ipiranga, número 716, no Centro. O local possui estacionamento rotativo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Endereço: Avenida Ipiranga, nº 716, Centro&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Funcionamento: sexta a domingo, das 10h às 16h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Local possui estacionamento rotativo.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/casa-de-petropolis-instituto-de-cultura/" rel="tag"&gt;Casa de Petrópolis Instituto de Cultura&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>Casa de Petrópolis Instituto de Cultura</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/23/casa-de-petropolis-inaugura-exposicao-infinitos-reinos-neste-sabado/</guid><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 06:00:12 GMT</pubDate></item><item><title>Quitandinha recebe espetáculo de dança que faz tributo à história dos bailes charme do Rio de Janeiro</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/22/quitandinha-recebe-espetaculo-de-danca-que-faz-tributo-a-historia-dos-bailes-charme-do-rio-de-janeiro/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Neste sábado (23), o&lt;span class="yiv3621151911ContentPasted1"&gt; Centro Cultural Sesc Quitandinha recebe o espetáculo de dança “Tributo”, que celebra a história dos bailes charme do Rio de Janeiro. A apresentação da Dança Charme &amp;amp; Cia vai acontecer às 19h. Os ingressos a preços populares estão à venda na unidade.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;hr&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;Leia também:&lt;/em&gt; &lt;a href="../musical-pimentinha-elis-regina-para-criancas-se-apresenta-no-quitandinha-neste-domingo/"&gt;&lt;strong&gt;Musical “Pimentinha – Elis Regina para Crianças” se apresenta no Quitandinha neste domingo&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;hr&gt; &lt;p class="yiv3621151911MsoNormal"&gt;&lt;span class="yiv3621151911ContentPasted1"&gt;Manifestação cultural tipicamente carioca, o Charme surgiu na década de 1980, no subúrbio da cidade, caracterizado por bailes em que ocorrem coreografias em grupos. Embalada por música negra, sobretudo R&amp;amp;B, funk e hip hop, a coreografia é o elemento estruturante da estética do Charme, e o que mais chama a atenção em um baile – um dos mais famosos ocorre no Viaduto de Madureira, patrimônio imaterial do município.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv3621151911MsoNormal"&gt;&lt;span class="yiv3621151911ContentPasted1"&gt;Com direção de Marcus Azevedo e Eduardo Gonçalves, o espetáculo reúne 14 bailarinos “charmeiros” em cena. A produção se propõe a apresentar as referências do Charme para além do movimento, com clássicos nacionais e internacionais que saúdam e convidam o público para dançar, cantar e conhecer a vivência de um baile charme.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv3621151911MsoNormal"&gt;&lt;span class="yiv3621151911ContentPasted1"&gt;Há 10 anos em atividade, a Dança Charme &amp;amp; Cia atua para a democratização do acesso à dança charme através dos seus artistas sociais Tem em seu currículo apresentações em grandes eventos no MAM (Museu de Arte Moderna), no Parque Madureira, no Fifa Fan Fest, no Rio, e ainda foi selecionada entre as 20 melhores coreografias do mundo pelo cantor Bruno Mars, no clipe da música “Finesse”.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv3621151911MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;&lt;span class="yiv3621151911ContentPasted1"&gt;Serviço&lt;/span&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv3621151911MsoNormal"&gt;&lt;span class="yiv3621151911ContentPasted1"&gt;Centro Cultural Sesc Quitandinha  (Av. Joaquim Rolla, 2)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Data: 23 de setembro (sábado)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span class="yiv3621151911ContentPasted1"&gt;Horário: 19h  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv3621151911MsoNormal"&gt;&lt;span class="yiv3621151911ContentPasted1"&gt;Ingressos: R$ 10 (inteira), R$ 5 (meia) e gratuito para quem possui credencial plena Sesc e público cadastrado no PCG  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv3621151911MsoNormal"&gt;&lt;span class="yiv3621151911ContentPasted1"&gt;Classificação: Livre  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/centro-cultural-sesc-quitandinha/" rel="tag"&gt;Centro Cultural Sesc Quitandinha&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/danca/" rel="tag"&gt;dança&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/espetaculo-tributo/" rel="tag"&gt;espetáculo Tributo&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>Centro Cultural Sesc Quitandinha</category><category>dança</category><category>destacado</category><category>espetáculo Tributo</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/22/quitandinha-recebe-espetaculo-de-danca-que-faz-tributo-a-historia-dos-bailes-charme-do-rio-de-janeiro/</guid><pubDate>Fri, 22 Sep 2023 06:00:53 GMT</pubDate></item><item><title>Musical “Pimentinha – Elis Regina para Crianças” se apresenta no Quitandinha neste domingo</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/22/musical-pimentinha-elis-regina-para-criancas-se-apresenta-no-quitandinha-neste-domingo/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;div class="yiv4750316361x_x_elementToProof"&gt; &lt;p class="yiv4750316361x_x_xxxxmsonormal yiv4750316361x_elementToProof"&gt;&lt;span class="yiv4750316361x_x_xxcontentpasted3"&gt;&lt;span class="yiv4750316361x_x_ContentPasted3 yiv4750316361ContentPasted0"&gt;No domingo (24), o musical “&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv4750316361x_x_xxcontentpasted3"&gt;&lt;span class="yiv4750316361x_x_ContentPasted3 yiv4750316361ContentPasted0"&gt;Pimentinha – Elis Regina para Crianças”, espetáculo do premiado projeto Grandes Músicos para Pequenos, chega&lt;span class="yiv4750316361ContentPasted0"&gt; ao &lt;/span&gt;Centro Cultural Sesc Quitandinha, às 16h. Os ingressos a preços populares estão à venda na bilheteria da unidade.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv4750316361x_x_xxcontentpasted3"&gt;&lt;span class="yiv4750316361x_x_ContentPasted3 yiv4750316361ContentPasted0"&gt; &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv4750316361x_x_xcontentpasted0"&gt;&lt;span class="yiv4750316361x_x_ContentPasted3 yiv4750316361ContentPasted0"&gt; &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv4750316361ContentPasted0"&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;hr&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;Leia também&lt;/em&gt;: &lt;a href="../quitandinha-recebe-espetaculo-de-danca-que-faz-tributo-a-historia-dos-bailes-charme-do-rio-de-janeiro/"&gt;&lt;strong&gt;Quitandinha recebe espetáculo de dança que faz tributo à história dos bailes charme do Rio de Janeiro&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;hr&gt; &lt;p class="yiv4750316361x_x_xxxxmsonormal"&gt;&lt;span class="yiv4750316361x_x_xxcontentpasted3"&gt;&lt;span class="yiv4750316361x_x_ContentPasted3 yiv4750316361ContentPasted0"&gt;Com direção de Diego Morais, direção musical de Guilherme Borges e texto de Pedro Henrique Lopes, o espetáculo mostra a importância da autoestima, e questiona os padrões de beleza impostos às mulheres, em uma grande homenagem à Elis Regina. &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv4750316361x_x_xxcontentpasted3"&gt;&lt;span class="yiv4750316361x_x_ContentPasted3 yiv4750316361ContentPasted0"&gt; &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv4750316361x_x_xcontentpasted0"&gt;&lt;span class="yiv4750316361x_x_ContentPasted3 yiv4750316361ContentPasted0"&gt; &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv4750316361ContentPasted0"&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="yiv4750316361ContentPasted0"&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv4750316361x_x_xxxxmsonormal"&gt;&lt;span class="yiv4750316361x_x_xxcontentpasted3"&gt;&lt;span class="yiv4750316361x_x_ContentPasted3 yiv4750316361ContentPasted0"&gt;“&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv4750316361x_x_xxcontentpasted3"&gt;&lt;span class="yiv4750316361x_x_ContentPasted3 yiv4750316361ContentPasted0"&gt;Buscamos inspiração na história de Elis Regina, em seus primeiros passos como artista, para trazer ao palco a importância de assumir sua personalidade desde cedo”, comenta o autor Pedro Henrique Lopes. &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv4750316361x_x_xxcontentpasted3"&gt;&lt;span class="yiv4750316361x_x_ContentPasted3 yiv4750316361ContentPasted0"&gt; &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv4750316361x_x_xcontentpasted0"&gt;&lt;span class="yiv4750316361x_x_ContentPasted3 yiv4750316361ContentPasted0"&gt; &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv4750316361ContentPasted0"&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="yiv4750316361ContentPasted0"&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv4750316361x_x_xxxxmsonormal"&gt;&lt;span class="yiv4750316361x_x_xxcontentpasted3"&gt;&lt;span class="yiv4750316361x_x_ContentPasted3 yiv4750316361ContentPasted0"&gt;O musical conta a história de Lilica, uma menina apaixonada por música e por suas grandes cantoras, que faz de tudo para sua mãe levá-la a um concurso de jovens talentos no rádio. Chegando lá, a menina de óculos e cabelo desgrenhado se sente intimidada pelo visual que a impõem. Em busca de sua própria essência, Lilica vai desafiar os padrões de beleza e mostrar que toda pessoa é linda quando dá espaço para sua real personalidade.  &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv4750316361x_x_xxcontentpasted3"&gt;&lt;span class="yiv4750316361x_x_ContentPasted3 yiv4750316361ContentPasted0"&gt; &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv4750316361x_x_xcontentpasted0"&gt;&lt;span class="yiv4750316361x_x_ContentPasted3 yiv4750316361ContentPasted0"&gt; &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv4750316361ContentPasted0"&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="yiv4750316361ContentPasted0"&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv4750316361x_x_xxxxmsonormal"&gt;&lt;span class="yiv4750316361x_x_xxcontentpasted3"&gt;&lt;span class="yiv4750316361x_x_ContentPasted3 yiv4750316361ContentPasted0"&gt;A inspiração veio da infância de Elis Regina, que foi uma menina estrábica e tímida que se escondia atrás dos óculos fundo de garrafa, mas que sempre buscou se sentir representada como mulher na sociedade e em seu visual. &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv4750316361x_x_xxcontentpasted3"&gt;&lt;span class="yiv4750316361x_x_ContentPasted3 yiv4750316361ContentPasted0"&gt; &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv4750316361x_x_xcontentpasted0"&gt;&lt;span class="yiv4750316361x_x_ContentPasted3 yiv4750316361ContentPasted0"&gt; &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv4750316361ContentPasted0"&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="yiv4750316361x_x_xcontentpasted0"&gt;&lt;span class="yiv4750316361x_x_ContentPasted3 yiv4750316361ContentPasted0"&gt; &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv4750316361ContentPasted0"&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv4750316361x_x_xxxxmsonormal"&gt;&lt;span class="yiv4750316361x_x_xxcontentpasted3"&gt;&lt;span class="yiv4750316361x_x_ContentPasted3 yiv4750316361ContentPasted0"&gt;O espetáculo foi selecionado pelo Edital de Cultura Sesc RJ Pulsar. Na trilha sonora, estão grandes clássicos da MPB imortalizados por Elis Regina, como “Fascinação”, “O Bêbado e a Equilibrista”, “Madalena” e “Como nossos pais”, em arranjos pensados para as novas gerações.   &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv4750316361x_x_xxcontentpasted3"&gt;&lt;span class="yiv4750316361x_x_ContentPasted3 yiv4750316361ContentPasted0"&gt; &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv4750316361x_x_xcontentpasted0"&gt;&lt;span class="yiv4750316361x_x_ContentPasted3 yiv4750316361ContentPasted0"&gt; &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv4750316361ContentPasted0"&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="yiv4750316361x_x_xcontentpasted0"&gt;&lt;span class="yiv4750316361x_x_ContentPasted3 yiv4750316361ContentPasted0"&gt; &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv4750316361ContentPasted0"&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv4750316361x_x_xxxxmsonormal"&gt;&lt;span class="yiv4750316361x_x_xxcontentpasted3"&gt;&lt;b&gt;&lt;span class="yiv4750316361x_x_ContentPasted3 yiv4750316361ContentPasted0"&gt;Grandes Músicos para Pequenos &lt;/span&gt;&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv4750316361x_x_xxcontentpasted3"&gt;&lt;span class="yiv4750316361x_x_ContentPasted3 yiv4750316361ContentPasted0"&gt; &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv4750316361x_x_xcontentpasted0"&gt;&lt;span class="yiv4750316361x_x_ContentPasted3 yiv4750316361ContentPasted0"&gt; &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv4750316361ContentPasted0"&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv4750316361x_x_xxxxmsonormal"&gt;&lt;span class="yiv4750316361x_x_xxcontentpasted3"&gt;&lt;span class="yiv4750316361x_x_ContentPasted3 yiv4750316361ContentPasted0"&gt;O projeto Grandes Músicos para Pequenos tem uma trajetória de sucesso ao apresentar os grandes nomes da MPB para as novas gerações, em espetáculos que reúnem toda a família. Depois de Luiz Gonzaga, Braguinha, Milton Nascimento, Caetano Veloso, Gilberto Gil, Elza Soares e Raul Seixas, a homenageada da vez é uma das maiores cantoras brasileiras. &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv4750316361x_x_xxcontentpasted3"&gt;&lt;span class="yiv4750316361x_x_ContentPasted3 yiv4750316361ContentPasted0"&gt; &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv4750316361x_x_xcontentpasted0"&gt;&lt;span class="yiv4750316361x_x_ContentPasted3 yiv4750316361ContentPasted0"&gt; &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv4750316361ContentPasted0"&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv4750316361x_x_xxxxmsonormal"&gt;&lt;span class="yiv4750316361x_x_xxcontentpasted3"&gt;&lt;span class="yiv4750316361x_x_ContentPasted3 yiv4750316361ContentPasted0"&gt;“O projeto Grandes Músicos para Pequenos sempre apresenta temas atuais e relevantes para crianças e seus familiares de maneira lúdica e leve. Misturando uma história cativante de descobertas na infância, dinamismo e agilidade em cena, e muita música incrível, o ‘Pimentinha’ foi pesando para unir todas as gerações em um espetáculo realmente para toda família”, observa o diretor Diego Morais. &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv4750316361x_x_xxcontentpasted3"&gt;&lt;span class="yiv4750316361x_x_ContentPasted3 yiv4750316361ContentPasted0"&gt; &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv4750316361x_x_xcontentpasted0"&gt;&lt;span class="yiv4750316361x_x_ContentPasted3 yiv4750316361ContentPasted0"&gt; &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv4750316361ContentPasted0"&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="yiv4750316361x_x_xxcontentpasted3"&gt;&lt;span class="yiv4750316361x_x_ContentPasted3 yiv4750316361ContentPasted0"&gt; &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv4750316361x_x_xxcontentpasted3"&gt;&lt;span class="yiv4750316361x_x_ContentPasted3 yiv4750316361ContentPasted0"&gt; &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv4750316361x_x_xcontentpasted0"&gt;&lt;span class="yiv4750316361x_x_ContentPasted3 yiv4750316361ContentPasted0"&gt; &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv4750316361ContentPasted0"&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv4750316361x_x_xxxxmsonormal"&gt;&lt;span class="yiv4750316361x_x_xxcontentpasted3"&gt;&lt;b&gt;&lt;span class="yiv4750316361x_x_ContentPasted3 yiv4750316361ContentPasted0"&gt;Serviço&lt;/span&gt;&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv4750316361x_x_xxcontentpasted3"&gt;&lt;span class="yiv4750316361x_x_ContentPasted3 yiv4750316361ContentPasted0"&gt; &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv4750316361x_x_xcontentpasted0"&gt;&lt;span class="yiv4750316361x_x_ContentPasted3 yiv4750316361ContentPasted0"&gt; &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv4750316361ContentPasted0"&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv4750316361x_x_xxxxmsonormal yiv4750316361x_elementToProof"&gt;&lt;span class="yiv4750316361x_x_xxcontentpasted3"&gt;&lt;span class="yiv4750316361x_x_ContentPasted3 yiv4750316361ContentPasted0"&gt;Centro Cultural Sesc Quitandinha (&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv4750316361x_x_ContentPasted3 yiv4750316361ContentPasted0"&gt;Avenida Joaquim Rolla, 2&lt;span class="yiv4750316361x_x_xxcontentpasted3 yiv4750316361x_x_ContentPasted3 yiv4750316361ContentPasted0"&gt;) &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv4750316361x_x_xxcontentpasted3"&gt;&lt;span class="yiv4750316361x_x_ContentPasted3 yiv4750316361ContentPasted0"&gt; &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv4750316361x_x_xcontentpasted0"&gt;&lt;span class="yiv4750316361x_x_ContentPasted3 yiv4750316361ContentPasted0"&gt; &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv4750316361ContentPasted0"&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span class="yiv4750316361x_x_xxcontentpasted3"&gt;&lt;span class="yiv4750316361x_x_ContentPasted3 yiv4750316361ContentPasted0"&gt;Data: 24 de setembro (domingo)&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span class="yiv4750316361x_x_xxcontentpasted3"&gt;&lt;span class="yiv4750316361x_x_ContentPasted3 yiv4750316361ContentPasted0"&gt;Horário: 16h&lt;b class="yiv4750316361x_x_ContentPasted3 yiv4750316361ContentPasted0"&gt; &lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv4750316361x_x_xxcontentpasted3"&gt;&lt;span class="yiv4750316361x_x_ContentPasted3 yiv4750316361ContentPasted0"&gt; &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv4750316361x_x_xcontentpasted0"&gt;&lt;span class="yiv4750316361x_x_ContentPasted3 yiv4750316361ContentPasted0"&gt; &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv4750316361ContentPasted0"&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv4750316361x_x_xxxxmsonormal"&gt;&lt;span class="yiv4750316361x_x_xxcontentpasted3"&gt;&lt;span class="yiv4750316361x_x_ContentPasted3 yiv4750316361ContentPasted0"&gt;Classificação indicativa: Livre &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv4750316361x_x_xxcontentpasted3"&gt;&lt;span class="yiv4750316361x_x_ContentPasted3 yiv4750316361ContentPasted0"&gt; &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv4750316361x_x_xcontentpasted0"&gt;&lt;span class="yiv4750316361x_x_ContentPasted3 yiv4750316361ContentPasted0"&gt; &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv4750316361ContentPasted0"&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;/div&gt; &lt;p&gt;&lt;span class="yiv4750316361x_x_elementToProof yiv4750316361x_elementToProof"&gt;&lt;span class="yiv4750316361x_x_ContentPasted0"&gt;&lt;span class="yiv4750316361x_x_xxxcontentpasted2"&gt;&lt;span class="yiv4750316361x_x_ContentPasted2"&gt;&lt;span class="yiv4750316361x_x_xxcontentpasted3"&gt;&lt;span class="yiv4750316361x_x_ContentPasted3 yiv4750316361ContentPasted0"&gt;Ingressos: R$ 10 (inteira), R$ 5 (meia),&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv4750316361x_x_ContentPasted3 yiv4750316361ContentPasted0"&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="yiv4750316361x_x_ContentPasted3 yiv4750316361ContentPasted0"&gt;gratuito (credencial plena Sesc e público cadastrado no PCG)&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/centro-cultural-sesc-quitandinha/" rel="tag"&gt;Centro Cultural Sesc Quitandinha&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/musical/" rel="tag"&gt;musical!&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/pimentinha-elis-regina-para-criancas/" rel="tag"&gt;Pimentinha – Elis Regina para Crianças&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>Centro Cultural Sesc Quitandinha</category><category>destacado</category><category>musical!</category><category>petrópolis</category><category>Pimentinha – Elis Regina para Crianças</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/22/musical-pimentinha-elis-regina-para-criancas-se-apresenta-no-quitandinha-neste-domingo/</guid><pubDate>Fri, 22 Sep 2023 06:00:12 GMT</pubDate></item><item><title>Senac RJ oferece vagas em cursos de capacitação profissional gratuita em Petrópolis</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/25/senac-rj-oferece-vagas-em-cursos-de-capacitacao-profissional-gratuita-em-petropolis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p class="yiv6293172864xxmsonormal"&gt;&lt;span class="yiv6293172864xxxxcontentpasted0"&gt;&lt;span class="yiv6293172864ContentPasted0"&gt;O &lt;/span&gt;&lt;span class="yiv6293172864ContentPasted0"&gt;Senac RJ&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv6293172864ContentPasted0"&gt; está com &lt;/span&gt;&lt;span class="yiv6293172864ContentPasted0"&gt;vagas&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv6293172864ContentPasted0"&gt; abertas&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv6293172864ContentPasted0"&gt; em&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv6293172864ContentPasted0"&gt; Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv6293172864ContentPasted0"&gt; para cursos de qualificação profissional nas áreas de turismo, saúde, beleza logística e administração. As oportunidades são oferecidas por meio &lt;/span&gt;&lt;span class="yiv6293172864ContentPasted0"&gt;Programa Senac de Gratuidade (PSG) &lt;/span&gt;&lt;span class="yiv6293172864ContentPasted0"&gt;e incluem&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv6293172864ContentPasted0"&gt;&lt;b class="yiv6293172864ContentPasted0"&gt; &lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv6293172864ContentPasted0"&gt;auxílio-transporte. Para se candidatar, os indicados &lt;/span&gt;&lt;span class="yiv6293172864ContentPasted0"&gt;devem acessar o&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv6293172864ContentPasted0"&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="yiv6293172864ContentPasted0"&gt;link &lt;/span&gt;&lt;a id="yiv6293172864OWAf5a868b7-4511-b2e2-6cdd-d79545f8933f" class="yiv6293172864OWAAutoLink yiv6293172864ContentPasted0" href="http://psg.rj.senac.br/" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer"&gt;http://psg.rj.senac.br&lt;/a&gt;&lt;span class="yiv6293172864ContentPasted0"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv6293172864ContentPasted0"&gt; As aulas iniciam&lt;b class="yiv6293172864ContentPasted0"&gt; &lt;/b&gt;a partir de 03 de outubro.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv6293172864MsoNormal"&gt;&lt;span class="yiv6293172864ContentPasted0"&gt;Na unidade Petrópolis, há cursos de &lt;/span&gt;&lt;span class="yiv6293172864ContentPasted0"&gt;Confeiteiro&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv6293172864ContentPasted0"&gt; e administrativos como &lt;/span&gt;&lt;span class="yiv6293172864ContentPasted0"&gt;Apuração de Tributos Federais, Estaduais e Municipais, Formação em Departamento Pessoal.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p class="yiv6293172864MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;&lt;span class="yiv6293172864ContentPasted0"&gt;Programa Senac de Gratuidade&lt;/span&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv6293172864MsoNormal"&gt;&lt;span class="yiv6293172864ContentPasted0"&gt;O Programa Senac de Gratuidade oferece cursos de educação profissional a pessoas de baixa renda em busca oportunidades no mercado de trabalho, com auxílio-transporte incluso. Para se candidatar às vagas é preciso ter renda familiar, por pessoa, de até dois salários-mínimos federais, na condição de alunos matriculados ou egressos da educação básica e trabalhadores empregados e/ou desempregados.  &lt;/span&gt;&lt;span class="yiv6293172864ContentPasted0"&gt;Serão matriculados os primeiros classificados de cada curso com a documentação completa (cópias de &lt;/span&gt;&lt;span class="yiv6293172864ContentPasted0"&gt;RG, CPF e comprovante de residência)&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv6293172864ContentPasted0"&gt;, atendendo os requisitos do curso e do PSG. O regulamento está disponível no portal de inscrição.&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv6293172864ContentPasted0"&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv6293172864xxmsonormal"&gt;&lt;b&gt;&lt;span class="yiv6293172864ContentPasted0"&gt;Serviço&lt;/span&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv6293172864xxmsonormal"&gt;&lt;b&gt;&lt;span class="yiv6293172864ContentPasted0"&gt;Programa Senac de Gratuidade (PSG) &lt;/span&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv6293172864xxmsonormal"&gt;&lt;span class="yiv6293172864ContentPasted0"&gt;Informações e formas de inscrição: &lt;/span&gt;&lt;a id="yiv6293172864OWA3215fd7e-412e-af48-f4e8-77ddb29a3ea0" class="yiv6293172864OWAAutoLink yiv6293172864ContentPasted0" href="http://psg.rj.senac.br/" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer"&gt;http://psg.rj.senac.br&lt;/a&gt;&lt;span class="yiv6293172864ContentPasted0"&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="yiv6293172864ContentPasted0"&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv6293172864MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;&lt;span class="yiv6293172864ContentPasted0"&gt;Senac Petrópolis: &lt;/span&gt;&lt;/b&gt;&lt;span class="yiv6293172864ContentPasted0"&gt;Rua Alfredo Pachá, 26 – Centro&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv6293172864MsoNormal"&gt;&lt;span class="yiv6293172864ContentPasted0"&gt;Apuração de Tributos Federais, Estaduais e Municipais &lt;/span&gt;&lt;span class="yiv6293172864ContentPasted0"&gt;| &lt;/span&gt;&lt;span class="yiv6293172864ContentPasted0"&gt;Início: &lt;/span&gt;&lt;span class="yiv6293172864ContentPasted0"&gt;21/10&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv6293172864MsoNormal"&gt;&lt;span class="yiv6293172864ContentPasted0"&gt;Confeiteiro&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv6293172864ContentPasted0"&gt; | &lt;/span&gt;&lt;span class="yiv6293172864ContentPasted0"&gt;Início: 1&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv6293172864ContentPasted0"&gt;7/11&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv6293172864MsoNormal"&gt;&lt;span class="yiv6293172864ContentPasted0"&gt;Formação em Departamento Pessoal &lt;/span&gt;&lt;span class="yiv6293172864ContentPasted0"&gt;| &lt;/span&gt;&lt;span class="yiv6293172864ContentPasted0"&gt;Início: &lt;/span&gt;&lt;span class="yiv6293172864ContentPasted0"&gt;27/11&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/cursos-de-capacitacao-profissional/" rel="tag"&gt;cursos de capacitação profissional&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/cursos-gratuitos-em-petropolis/" rel="tag"&gt;cursos gratuitos em Petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/senac/" rel="tag"&gt;senac&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>cursos de capacitação profissional</category><category>cursos gratuitos em Petrópolis</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>senac</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/25/senac-rj-oferece-vagas-em-cursos-de-capacitacao-profissional-gratuita-em-petropolis/</guid><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 06:00:33 GMT</pubDate></item><item><title>Dia Nacional do Surdo: entenda o que pode prejudicar a audição</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/26/dia-nacional-do-surdo-entenda-o-que-pode-prejudicar-a-audicao/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;No dia 26 de setembro, é celebrado o Dia Nacional do Surdo, uma data que ajuda a dar visibilidade sobre os direitos da comunidade surda e traz a oportunidade de conscientizar sobre as principais causas que podem levar à perda auditiva, seja em grau leve, moderado, severo ou profundo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Segundo a Organização Mundial da Saúde (OMS), mo mundo todo, mais de 1,5 bilhão de pessoas enfrentam algum grau de surdez. No Brasil, a estimativa dos especialistas é de que 15 milhões tenham algum comprometimento na capacidade de ouvir.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;A Associação Brasileira de Otorrinolaringologia e Cirurgia Cérvico-Facial (ABORL-CCF) e a Sociedade Brasileira de Otologia (SBO) destacam cinco problemas que mais geram prejuízos à audição. Confira:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Barulho intenso&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;De forma geral, os ouvidos apresentam alguma proteção para sons abaixo de 80 dB, segundo especialistas da ABORL-CCF. A partir disso, o risco de lesão auditiva aumenta exponencialmente. A exposição a 90 dB por quatro horas, por exemplo, já é suficiente para causar perda auditiva.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Pessoas que trabalham em fábricas ou locais em que há muito barulho, como aeroportos e casas de show, precisam usar protetor auricular. Outro alerta importante é com relação aos fones de ouvido. É preciso prestar atenção no volume, não o deixando alto demais nem usando em períodos muito longos”, orienta o presidente da SBO e membro da ABORL-CCF, Arthur Menino Castilho.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;De acordo com a Organização Mundial da Saúde (OMS), mais de 1 bilhão de pessoas com idade entre 12 e 35 anos correm o risco de ter a audição comprometida devido à exposição excessiva à música e outros sons recreativos em elevada intensidade.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Surdez súbita&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Caracterizada pela perda da audição de forma brusca e na maioria dos casos sem causa aparente, a surdez súbita pode afetar um ou os dois ouvidos. O problema atinge cerca de 15 mil pessoas por ano, segundo estatísticas de um estudo publicado na Revista Brasileira de Otorrinolaringologia. Muitas vezes, essa condição acompanha outros sintomas, como zumbido e tontura.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Mesmo sem uma causa definida em aproximadamente 85% dos casos, sabemos que a surdez súbita pode estar relacionada a alguns fatores, como gripe e outras infecções virais e bacterianas, doenças autoimunes, determinados medicamentos, má higiene dos ouvidos, distúrbios no ouvido interno e até exposição demasiada a ruídos”, informa Castilho.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Infecções no ouvido&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;As infecções no ouvido, chamadas de otites, quando não tratadas adequadamente, podem causar um dano nas estruturas responsáveis pela audição e até evoluir para a meningite, doença caracterizada pela infecção na meninge (membrana que reveste o cérebro).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Quando graves e sem a intervenção médica, as infecções no ouvido podem trazer complicações mais sérias, que vão além da dor e febre, considerados os sintomas mais comuns das otites. Como o ouvido está muito perto do cérebro, a infecção pode chegar às meninges e causar perda auditiva neurossensorial, uma consequência com maior prevalência na população infantil”, explica o presidente da SBO.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Aproximadamente uma em cada dez crianças com meningite desenvolve surdez como resultado da doença, de acordo com a Sociedade Britânica de Crianças Surdas (&lt;em&gt;The National Deaf Children’s Society&lt;/em&gt; – NDCS), mas o risco de surdez secundária à meningite pode ocorrer em qualquer idade.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Doenças crônicas não controladas, como diabetes e pressão alta&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Diabetes e hipertensão são as duas principais enfermidades crônicas que estão associadas com a perda auditiva, se não estiverem sob controle.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Pacientes diabéticos são duas vezes mais propensos a ter esse problema em comparação com aqueles que não têm a doença, de acordo com um estudo divulgado pelo Instituto Nacional de Saúde (NIH), dos Estados Unidos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;De acordo com os especialistas, no caso da diabetes, os elevados níveis de açúcar no sangue podem afetar os vasos sanguíneos, prejudicando a irrigação até as estruturas do ouvido interno e gerando danos nas vias neurais responsáveis pela audição.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Além do controle da glicemia, a circulação sanguínea desempenha um papel na manutenção de uma boa saúde auditiva, por isso a pressão arterial também precisa estar normalizada. Quando ela está alta, as artérias ficam comprimidas e a irrigação sanguínea para o ouvido interno diminui. O fluxo inadequado tende a acelerar a degeneração do aparelho auditivo”, destaca o especialista e membro da ABORL-CCF.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Traumas na cabeça&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Acidentes, traumatismo craniano e outras lesões na cabeça podem afetar as estruturas internas e os mecanismos responsáveis pela comunicação entre o ouvido e o cérebro. Em casos como esses, os especialistas orientam a busca por assistência médica imediata para exames mais específicos que vão avaliar o impacto da ocorrência e poder definir o melhor tratamento para cada quadro.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tratamento&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Existem muitas possibilidades de tratamento para perdas auditivas, como a reabilitação da audição através do uso de aparelhos auditivos convencionais, próteses auditivas cirurgicamente implantadas e até implantes cocleares.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Portanto, além de se proteger, se houver qualquer dúvida em relação à audição ou sintoma de que algo não está bem, é fundamental consultar um médico otorrinolaringologista. Quanto mais precoce for o diagnóstico e o tratamento, maiores são as chances de recuperação da audição,” finaliza Castilho.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/dia-nacional-do-surdo/" rel="tag"&gt;dia nacional do surdo&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/surdez/" rel="tag"&gt;surdez&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>destacado</category><category>dia nacional do surdo</category><category>surdez</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/26/dia-nacional-do-surdo-entenda-o-que-pode-prejudicar-a-audicao/</guid><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 06:14:20 GMT</pubDate></item><item><title>HAC terá serviço de Radiologia Intervencionista</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/15/hac-tera-servico-de-radiologia-intervencionista/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;O Hospital Alcides Carneiro será o primeiro hospital da Região Serrana, entre públicos e particulares, a contar com um serviço permanente de Radiologia Intervencionista. A subespecialidade da radiologia médica, disponibilizada pelo Serviço Social Autônomo Hospital Alcides Carneiro (Sehac), é capaz de realizar procedimentos pouco invasivos, por meio de recursos de imagem.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O prefeito Rubens Bomtempo explicou as vantagens do serviço para os pacientes. “Por meio da radiologia intervencionista conseguimos diagnosticar e tratar doenças e em quase todos os órgãos do corpo humano, além de reduzir a necessidade de cortes. São procedimentos menos invasivos que as cirurgias convencionais, o que também representa uma recuperação mais rápida, oferecendo mais conforto à população que precisa de assistência”, afirmou.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;“Esta nova especialidade oferece ainda mais segurança ao paciente e à equipe médica, visto que os procedimentos, feitos por meio de agulhas ou cateteres guiados por imagens como de ultrassonografias e tomografias computadorizadas diminuem o risco de complicações decorrentes de grandes incisões cirúrgicas”, detalhou o secretário de Saúde, Marcus Curvelo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A médica Larissa Vila Nova, especialista em radiologia intervencionista pelo Instituto Nacional do Câncer (INCA), será a responsável pelo novo serviço, que atenderá principalmente os pacientes oncológicos.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/hospital-alcides-carneiro/" rel="tag"&gt;hospital alcides carneiro&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/radiologia-intervencionista/" rel="tag"&gt;Radiologia Intervencionista&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>destacado</category><category>hospital alcides carneiro</category><category>petrópolis</category><category>Radiologia Intervencionista</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/15/hac-tera-servico-de-radiologia-intervencionista/</guid><pubDate>Fri, 15 Sep 2023 06:00:55 GMT</pubDate></item><item><title>Setembro Safira alerta para a importância de cuidados ao usar lentes de contato</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/14/setembro-safira-alerta-para-a-importancia-de-cuidados-ao-usar-lentes-de-contato/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;As lentes de contato são uma opção utilizada pela população em múltiplas funções do dia a dia, dando suporte e conforto para diversas atividades, como a prática de atividades físicas, desenvolvimento escolar e acadêmico, no exercício profissional e até para dirigir. Sem dispensar o uso dos óculos, que deve ser mantido como opção para descanso, essa versatilidade tem sido uma escolha frequente para diversas pessoas que enfrentam problemas visuais. A solução também é indicada para graus com nível elevado, doenças como ceratocone e prebiospia (grau de perto) ou até mesmo pela estética. Mas diante de uma série de protocolos de higienização e bons cuidados que devem ser mantidos, mas são ignorados por diversas vezes, o movimento “Setembro Safira” chama a atenção sobre o bom uso deste recurso.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;De acordo com a contatóloga Rose Lofrano, que atua há mais de 24 anos na área, os prejuízos podem ser irreversíveis para a saúde. “O uso incorreto das lentes traz problemas oculares como o edema de córnea, alergias, infecções, olhos vermelhos, aumento de olho seco e até cegueira, caso não sejam utilizadas e higienizadas corretamente”, explica.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O contatólogo, que é o técnico de lentes de contato, pode auxiliar na escolha correta dos itens, conforme necessidade de cada paciente e compreensão das patologias que acometem a saúde da visão. Para isso, além do acompanhamento com o oftalmologista, que deve ser frequente, alguns pontos são observados com maior atenção. “Analisamos a acuidade visual com as lentes, a movimentação delas no olho, conforto e a adaptação, levando em consideração que as lentes tem medidas diferentes de marca”, detalha Rose.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Outro ponto relevante quando se fala das lentes de contato, são os materiais com os quais são desenvolvidas, permitindo melhor desempenho de atividades rotineiras e atendendo a inúmeros tipos de necessidade. “O material utilizado para a produção das lentes de contato descartáveis tem como base o silicone e também o hidrogel. Essa escolha é feita de acordo com cada paciente e atende ao uso de aparelhos digitais, computadores, além da prática de esportes. Temos também as gelatinosas anuais e as rígidas que são utilizadas para casos específicos”, revela.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Dentre as dicas que podem auxiliar no cuidado correto estão a utilização de produto adequado para a limpeza, além do cumprimento de uma rotina de lavar bem as mãos com água e sabão, secando com papel toalha, antes de manusear. Outro ponto importante neste processo é jogar fora os estojos a cada três meses de uso e não dormir ou tomar banho com as lentes.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span class="s1"&gt;Para mais informações ou agendamento basta entrar em contato pelo telefone: (24) 99909-4840. O espaço de atendimento fica na Rua Marechal Deodoro, 195 – sala 101 – Ed Werneck.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/lentes-de-contato/" rel="tag"&gt;lentes de contato&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/setembro-safira/" rel="tag"&gt;Setembro Safira&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>destacado</category><category>lentes de contato</category><category>petrópolis</category><category>Setembro Safira</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/14/setembro-safira-alerta-para-a-importancia-de-cuidados-ao-usar-lentes-de-contato/</guid><pubDate>Thu, 14 Sep 2023 19:28:39 GMT</pubDate></item><item><title>Aberto o cadastro de cães e gatos para 3ª etapa de castração</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/12/aberto-o-cadastro-de-caes-e-gatos-para-3a-etapa-de-castracao/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Está aberto o período de cadastramento de cães e gatos para 3ª etapa de castração, que acontecerá na Estrada União Indústria, 870 – Roseiral (no Supermercados Assaí). É necessário levar identidade, CPF e comprovante de residência.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Confira os locais e datas para o cadastro:&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;12 de setembro&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;9h às 16h: Atílio Marotti – Garagem do Juninho (Rua Atílio Marotti, nº 1555. Pracinha ponto final do ônibus)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;9h às 16h: Quarteirão Brasileiro – Associação de Moradores (Rua Professor João de Deus, lote 18, ponto final do ônibus)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;13 e 14 de setembro&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;9h às 16h: PSF Carangola – Estrada do Carangola, nº 860&lt;/p&gt; &lt;p&gt;9h às 16h: Igreja Vicenzo Rivetti – Rua Divino Espírito Santo, 818 – Carangola&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;15 de setembro&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;9h às 16h: PSF Vale do Carangola – Rua Waldemar Vieira Afonso, nº 7 – Carangola&lt;/p&gt; &lt;p&gt;9h às 16h: Comunidade do Alemão – Rua Hans Bistrischam, s/n&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;18 de setembro&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;9h às 16h: PSF Vale do Carangola – Rua Waldemar Vieira Afonso, nº 7 – Carangola&lt;/p&gt; &lt;p&gt;9h às 16h: PSF Jardim Salvador – Rua Juiz Castro e Silva, nº 33&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/castracao-de-caes-e-gatos/" rel="tag"&gt;castração de cães e gatos&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>castração de cães e gatos</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/12/aberto-o-cadastro-de-caes-e-gatos-para-3a-etapa-de-castracao/</guid><pubDate>Tue, 12 Sep 2023 06:10:36 GMT</pubDate></item><item><title>Mães e filhos recém-nascidos no HAC passam a contar com transporte gratuito para casa</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/01/maes-e-filhos-recem-nascidos-no-hac-passam-a-contar-com-transporte-gratuito-para-casa/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;O projeto “Minha Primeira Viagem” oferece transporte gratuito para casa a mães e filhos nascidos na maternidade Hospital Alcides Carneiro (HAC). Eles saem do hospital para suas casas em uma van zero quilômetro, com 15 lugares.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;As crianças e as mamães também ganham o “Meu Primeiro Kit”: uma bolsa-maternidade personalizada, com itens de rouparia, produzidos pela equipe do Alcides Carneiro. Além disso, eles ganham um Carneirinho de pelúcia, levando para sempre o personagem criado em 2016 pelo cartunista Ziraldo para ser o mascote do HAC.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O projeto representa mais uma ação para humanizar e acolher ainda mais os pacientes do Hospital Alcides Carneiro, que passam a contar com rede Wi-Fi de alta velocidade em todo o hospital. “O Alcides Carneiro é o hospital do povo. Aqui é o lugar para acolher quem mais precisa do serviço público. O nosso povo precisa ser bem tratado, com todo o conforto e o respeito que merece. Encontramos o hospital afundado em dívidas e em péssimas condições, mas, em um ano e meio, transformamos o HAC. E não vamos parar de avançar”, disse o prefeito Rubens Bomtempo.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/hospital-alcides-carneiro/" rel="tag"&gt;hospital alcides carneiro&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/transporte-gratuito/" rel="tag"&gt;transporte gratuito&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>destacado</category><category>hospital alcides carneiro</category><category>petrópolis</category><category>transporte gratuito</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/01/maes-e-filhos-recem-nascidos-no-hac-passam-a-contar-com-transporte-gratuito-para-casa/</guid><pubDate>Fri, 01 Sep 2023 06:00:30 GMT</pubDate></item><item><title>[Você sabia?] Fenômeno do Funk, Furacão 2000 teve início em Petrópolis</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/12/voce-sabia-fenomeno-do-funk-furacao-2000-teve-inicio-em-petropolis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Um dos principais nomes do Funk no país, a Furacão 2000 teve início em Petrópolis, na década de 1970, pelas mãos de Gilberto Guarany. Na época, o Santa Paula Quitandinha Clube recebia shows de grandes nomes da música brasileira e DJs aos domingos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Após divergência no contrato de um dos artistas que se apresentavam no local, Guarany foi chamado para montar um equipamento de som na Big Boate do Quitandinha, onde começou a também convidar alguns DJs. Depois de fracassos e acertos, a originalmente “O Som” se caracterizou pelas diversas caixas de som, que foram pintadas de branco para se destacar nos bailes à noite, dando início ao clássico paredão da Furacão 2000.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Este nome só veio algum tempo depois, quando Emílio Garrastazu Médici, então presidente da República do período da ditadura, visitou o Palácio Quitandinha. O baile começava às 16h e, durante a passagem do representante, Guarany aproveitou para ligar o som. Ele conta que quando a música parou, Médici bateu palma e questionou quantos watts tinha o equipamento. Guarany então respondeu que eram 2000, ao que Médici rebateu dizendo que aquilo era um Furacão de 2000.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O nome logo pegou e em dois anos chegaram a realizar shows com três equipes simultaneamente em Petrópolis: nos clubes Serrano, Petropolitano e Coronel Veiga Clube. Em 1976, Rômulo Costa propôs fundir a sua empresa “Som 2000” com a de Guarany, e levar a Furacão 2000 para o Rio de Janeiro, posteriormente, fazendo sucesso em todo o Brasil.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;*Reprodução do site furacao2000.com.br&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/curiosidades-de-petropolis/" rel="tag"&gt;curiosidades de Petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/funk/" rel="tag"&gt;funk&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/furacao-2000/" rel="tag"&gt;Furacão 2000&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>curiosidades de Petrópolis</category><category>destacado</category><category>funk</category><category>Furacão 2000</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/12/voce-sabia-fenomeno-do-funk-furacao-2000-teve-inicio-em-petropolis/</guid><pubDate>Tue, 12 Sep 2023 06:01:46 GMT</pubDate></item><item><title>Trajeto entre Casa de Santos Dumont e Praça 14 Bis terá história do pioneiro da aviação</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/23/trajeto-entre-casa-de-santos-dumont-e-praca-14-bis-tera-historia-do-pioneiro-da-aviacao/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A passagem entre a Praça 14 Bis e a Rua do Encanto, no Centro, vai se tornar, em breve, o Caminho de Santos Dumont, ligando a réplica do primeiro avião à casa do pioneiro da aviação. Isso inclui a revitalização da calçada, incluindo painéis de artistas petropolitanos, QR code e novo mobiliário urbano. O projeto faz parte das comemorações dos 150 anos de Santos Dumont e foi apresentado pelo arquiteto Filipe Graciano.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Graciano, que atualmente é coordenador de Igualdade Racial da Prefeitura, apresentou estudo de viabilidade que analisou todos os trechos do caminho. A proposta inclui 12 painéis feitos por artistas locais; calçada em pedra portuguesa com o desenho das escadas feitas por Dumont em sua casa (que hoje recebe visitantes de todo o mundo); além de QR codes que contam a história e seriam integrados ao circuito a pé. A proposta será apresentada ao Inepac.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;“Quando revitalizamos as ruas 16 de Março e do Imperador, mudamos para melhor e para sempre a cara do Centro Histórico. Mas a cidade é um organismo vivo e, sempre que estivemos no governo, olhamos pra frente. Nossa cidade avança sem parar e o turismo é parte fundamental. Retomamos o calendário de eventos e queremos incrementar cada vez mais a atividade, que é um dos nossos principais vetores econômicos”, disse o prefeito Rubens Bomtempo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Filipe Graciano explicou que o novo circuito turístico tem alguns pilares. “Nossa ideia é apresentar uma nova experiência aos visitantes, por meio de itens como a conectividade (através dos QR codes e dos painéis), acessibilidade e segurança, uma vez que todo o caminho será refeito e as calçadas serão padronizadas, permitindo o acesso de todos”, explicou o arquiteto.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Selo e medalha comemorativos ao sesquicentenário de Santos Dumont&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;figure id="attachment_93048" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/07/selo-santos-dumont.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-93048" src="/wp-content/uploads/2023/07/selo-santos-dumont.jpg" alt="" width="339" height="535"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-93048" class="wp-caption-text"&gt;Reprodução/Correios&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;p&gt;Durante a solenidade, foram lançados o selo e a medalha em comemoração ao sesquicentenário de nascimento de Santos Dumont. O postal foi concedido pelos Correios e a medalha pela Casa da Moeda do Brasil.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O selo tem imagens do Santos Dumont, da fazenda Cabangu onde nasceu (em Minas Gerais), da Encantada, elementos que mostram a paixão em voar e suas invenções; além da escrita e frases de Dumont. A arte do selo é de Cordeiro de Sá e a tiragem é de 15 mil blocos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“É uma honra fazermos essa homenagem para Alberto Santos Dumont, que foi exemplo para muitas gerações”, frisou a gerente de atendimento dos Correios da Região Serrana e Baixada Litorânea, Marcela Borba.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A medalha comemorativa da Casa da Moeda do Brasil, também tem imagens da Encantada, de invenções e frases de Santos Dumont. A descaracterização do par de cunhos originais da medalha foi feita pelo prefeito Rubens Bomtempo e o superintendente do Departamento Comercial da Casa da Moeda do Brasil, Leonardo Alves.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/caminho-de-santos-dumont/" rel="tag"&gt;Caminho de Santos Dumont&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/praca-14-bis/" rel="tag"&gt;Praça 14-Bis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/santos-dumont/" rel="tag"&gt;santos dumont&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>Caminho de Santos Dumont</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>Praça 14-Bis</category><category>santos dumont</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/23/trajeto-entre-casa-de-santos-dumont-e-praca-14-bis-tera-historia-do-pioneiro-da-aviacao/</guid><pubDate>Sun, 23 Jul 2023 06:00:27 GMT</pubDate></item><item><title>[Fotografias] Petrópolis como você nunca viu - parte III</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/08/fotografias-petropolis-como-voce-nunca-viu-parte-iii/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Dando continuidade à série de matérias com fotografias antigas de Petrópolis, confira abaixo mais fotos da Cidade Imperial selecionadas do acervo digitalizado do Arquivo Histórico de Petrópolis.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;(Para mais matérias com fotografias antigas e curiosidades de Petrópolis, acesse &lt;a href="/noticias/cidade/historia/"&gt;&lt;strong&gt;este link&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;figure id="attachment_91768" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/clarice-lispector-no-museu.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91768" src="/wp-content/uploads/2023/04/clarice-lispector-no-museu.jpg" alt="" width="562" height="609"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91768" class="wp-caption-text"&gt;Clarice Lispector visita o Museu Imperial em 1940, de terno claro o Diretor Alcindo de Azevedo Sodré.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91769" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/desfile.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91769" src="/wp-content/uploads/2023/04/desfile.jpg" alt="" width="970" height="576"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91769" class="wp-caption-text"&gt;Desfile na Avenida 15 de Novembro em Petrópolis do Colégio Liceu Fluminense em 1939.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91770" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/exposicao-de-produtos.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91770" src="/wp-content/uploads/2023/04/exposicao-de-produtos.jpg" alt="" width="914" height="615"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91770" class="wp-caption-text"&gt;Exposição de produtos do comércio de Petrópolis em 1925.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91771" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/fabrica.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91771" src="/wp-content/uploads/2023/04/fabrica.jpg" alt="" width="991" height="588"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91771" class="wp-caption-text"&gt;Fábrica Imperial São Pedro de Alcântara em 1874.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91772" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/feira-de-amostras.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91772" src="/wp-content/uploads/2023/04/feira-de-amostras.jpg" alt="" width="898" height="554"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91772" class="wp-caption-text"&gt;Inauguração na Feira de Amostras no Palácio de Cristal na presença de Nair de Teffé (de chapéu branco à esquerda). Crédito: Revista Careta n. 1230 em 16/01/1932 / Acervo Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91773" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-rio-petropolis.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91773" src="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-rio-petropolis.jpg" alt="" width="802" height="521"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91773" class="wp-caption-text"&gt;Primeiro ônibus da Útil com itinerário Rio – Petrópolis em 1937.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91774" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-valparaiso.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91774" src="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-valparaiso.jpg" alt="" width="933" height="553"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91774" class="wp-caption-text"&gt;Linha de ônibus “Valparaiso” Mercedes Benz em Petrópolis.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91775" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/colegio-de-petropolis.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91775" src="/wp-content/uploads/2023/04/colegio-de-petropolis.jpg" alt="" width="1028" height="502"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91775" class="wp-caption-text"&gt;Colégio de Petrópolis – Considerado o primeiro prédio construído de três andares, foi inaugurado em 1850, e obteve amplo sucesso sendo consagrado posteriormente com o “Colégio Kopke”. / Crédito: Museu Imperial&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91776" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/praca-d-affonso.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91776" src="/wp-content/uploads/2023/04/praca-d-affonso.jpg" alt="" width="891" height="527"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91776" class="wp-caption-text"&gt;Largo d. Affonso (atual Praça da Liberdade) / Crédito: Revista Careta n. 1133 em 22/02/1930 página 12 – Acervo Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;  &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/fotografias/" rel="tag"&gt;fotografias&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis-antigamente/" rel="tag"&gt;petrópolis antigamente&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>destacado</category><category>fotografias</category><category>petrópolis</category><category>petrópolis antigamente</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/08/fotografias-petropolis-como-voce-nunca-viu-parte-iii/</guid><pubDate>Mon, 08 May 2023 06:00:20 GMT</pubDate></item><item><title>[Coluna] (Re) Existência e Consciência: 200 anos de quê?</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/09/25/coluna-re-existencia-e-consciencia-200-anos-de-que/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;por Maria Regina Bortolini &lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;No marco das comemorações dos 200 anos da independência, o país vive um desafio cívico e se pergunta: 200 anos de quê? A noção de independência política está estreitamente relacionada à soberania e autodeterminação dos povos – estado de ser livre da influência ou subordinação de outrem e de decidir, por si mesmo, as questões que afetam sua própria vida. Quando os europeus aqui chegaram, encontraram povos independentes, soberanos, autodeterminados. No entanto, não confraternizaram com eles, mas os colonizaram. A colonização se deu a partir de um modelo de expansão, dominação e exploração econômica, e de um projeto civilizatório. Não sem resistência, se perpetuou por quase cinco séculos estruturando aquilo a que nos acostumamos a chamar de Estado-nação modernos. Mas será que a independência trouxe soberania e autodeterminação aos nossos povos? Infelizmente não. Afinal, a colonização histórica não terminou com a independência dos povos, pois as relações de colonialidade não findaram com a destruição do colonialismo.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O colonialismo refere-se à dominação política e econômica de uma nação sobre outra. É um processo histórico que se finda com a descolonização ou independência dos povos. Já a colonialidade não está limitada a um período temporal específico mas, segundo Aníbal Quijano, ao contrário, denota a continuidade temporal de formas de poder, resultante da experiência colonial: a colonialidade do poder, do saber e do ser.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A colonialidade do poder é a continuidade das estruturas e relações de poder que engendraram o capitalismo moderno. Na geopolítica global, a colonização garantiu a continuidade da dependência econômica, mesmo para aqueles que de forma mais ou menos revolucionária, conquistaram a sua independência política.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mas o poder colonial não se ancora apenas na dimensão político-econômica. Há um poder simbólico que o sustenta. No projeto civilizador da modernidade a criação da noção de raça naturaliza os colonizados como inferiores aos colonizadores, justificando a usurpação de seu patrimônio, a negação de seus saberes e as múltiplas violências sobre seus corpos. A modernidade, portanto, está relacionada com uma subjugação epistêmica – colonialidade do saber; ancorada em racionalidades eurocentradas, que tomam o homem, branco, hétero como um universal e, por consequência, negam outras epistemes, outras culturas, produzidas por outros sujeitos e por outros povos. Todos esses processos se encerram na racialização dos corpos, na colonialidade do ser. Afinal, a experiência humana não se dá num vazio existencial, mas a partir de um sujeito encarnado, corporificado. Na colonização, os corpos não-brancos foram desumanizados, escravizados, violados, consagrando a superioridade do corpo branco. Mas o fim da escravidão não pôs fim à negação sistemática dos corpos subalternizados. Estereótipos raciais foram revitalizados, políticas de morte foram atualizadas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Vivemos hoje, portanto, uma profunda crise civilizatória. É preciso, nesse momento, descolonizar nossos povos, nosso pensamento, nossos corpos. Produzir uma reflexão crítica sobre esse sistema-mundo capitalista, patriarcal, moderno. Mais que isso, reconhecer como o racismo epistêmico sufoca e silencia nossas vozes. Compreender como o processo civilizador produziu e ainda produz sofrimento aos nossos corpos. Reivindicar que as diferentes corporalidades que constituem a diversidade humana no Brasil possam existir, reexistir. Problematizar a construção de nossa identidade, reencontrar nossas origens afro-indígenas, entrelaçar nossas diferenças e inventar novas possibilidades de (re) existência e consciência! Em tempos de desafio cívico é preciso ter consciência do que somos e queremos ser. Por um Brasil mais humano, mais justo e solidário!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Maria Regina Bortolini é antropóloga, professora e integrante da Comissão Científica da 28ª Semana Científica da UNIFASE/FMP.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/racismo/" rel="tag"&gt;racismo&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>racismo</category><category>UNIFASE/FMP</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/09/25/coluna-re-existencia-e-consciencia-200-anos-de-que/</guid><pubDate>Sun, 25 Sep 2022 06:00:37 GMT</pubDate></item><item><title>[Coluna] Banco de Leite Humano em Petrópolis: uma vantagem para todos</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/08/23/coluna-banco-de-leite-humano-em-petropolis-uma-vantagem-para-todos/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;por Dr. Vander Guimarães Silva&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Em um mês especialmente dedicado ao aleitamento materno – o Agosto Dourado, Petrópolis terá seu primeiro Banco de Leite Humano (BLH) aberto em uma unidade pública de saúde – o Hospital de Ensino Alcides Carneiro (HEAC). Este banco se junta a outras 222 unidades que compõem a Rede de Bancos de Leite Humano do Brasil (rBLH-BR), a maior e mais complexa rede do mundo, sendo referência internacional por utilizar estratégias que aliam baixo custo à alta qualidade e tecnologia. A Rede brasileira, atuando em conjunto, exporta tecnologia para países da América Latina, Caribe e África, além de fazer parcerias com Portugal e Espanha, compondo a Rede Ibero-Americana de BLHs.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Os BLHs representam uma estratégia para promoção, proteção e apoio ao aleitamento materno. As ações de um banco de leite humano englobam coleta, processamento e distribuição do leite humano para bebês prematuros ou de baixo peso, que não conseguem ser alimentados pelas próprias mães e aqueles que serão submetidos a algum tipo de cirurgia ainda nos seus primeiros dias de vida. Além de oferecer um aporte de calorias e energia a essas crianças, o leite humano, por ser uma fonte completa de nutrientes e fatores de proteção (imunoglobulinas, macrófagos, ferritina, anticorpos, imunocomplementos, etc), torna-se o alimento ideal para estes recém-nascidos. Segundo a OMS (Organização Mundial de Saúde), pela sua complexidade, o leite humano deve ser o único alimento oferecido para a criança nos seus 6 primeiros meses de vida, além de poder ser utilizado como uma alimentação complementar até dois anos ou mais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Entre outras funções desempenhadas pelos BLHs, estão também a de atendimento e guia para mães em aleitamento materno. Eles funcionam como um centro capaz de atender às principais intercorrências decorrentes deste período e oferecer às puérperas uma orientação adequada, a fim de minimizar os efeitos do desmame precoce. É também um espaço educacional, que permite a discussão e trocas de experiências entre mães (gestantes ou puérperas), sempre mediada por uma supervisão de um profissional capacitado para tal!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Para exercer todas essas atividades, o Banco de Leite depende de doações voluntárias, uma vez que nenhum produto, atendimento ou orientação fornecidos são cobrados. A doadora pode ser uma mãe que esteja com o seu filho internado que, pelas razões expostas acima, não consegue receber o leite através da sucção do seu peito. Além dessas pacientes, qualquer mulher que o deseje pode se tornar uma doadora! Para isto, basta entrar em contato com a unidade do HEAC, onde receberá as orientações necessárias de como fazê-lo. É importante salientar que o leite doado sempre será o excedente que aquela mãe produz. Esse leite passará por um controle de qualidade, que vai desde a avaliação do estado de saúde da doadora até os processos que envolvem a análise, pasteurização e controle de qualidade, antes de ser distribuído.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Bancos de Leite funcionam também como centros para educação em saúde, onde os profissionais que atuam na área fornecem informação técnica sobre o ato de amamentar, seus cuidados, benefícios e complicações, cursos de aperfeiçoamento e atividades práticas, contribuindo para a formação de novos agentes, os capacitando para lidar com essas questões. Acadêmicos do curso de Medicina, de Nutrição e de Enfermagem terão participação ativa no dia a dia do BLH. Inicialmente, pensamos em oferecer estágios para as residências de Ginecologia e Obstetrícia, Pediatria e Enfermagem. Futuramente, poderemos proporcionar uma formação em Enfermagem com especialização em BLH, pós-graduação que já existe em outras unidades do Brasil. Proteger a amamentação é uma responsabilidade de todos!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A criação de um banco de leite humano traz benefícios plenos. Ganham a criança, sua mãe e toda a família. É também um bem para toda a sociedade, uma vez que o aleitamento promove o crescimento de crianças mais hígidas e inteligentes, que demandam menos os serviços de saúde e torna os cidadãos mais capazes. É, sem dúvida, um grande passo que Petrópolis dá no cuidado materno-infantil!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vander Guimarães Silva é médico, doutor em Ciências pela Fiocruz e professor titular de Ginecologia e Obstetrícia da UNIFASE/FMP.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/agosto-dourado/" rel="tag"&gt;agosto dourado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/banco-de-leite/" rel="tag"&gt;banco de leite&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/hospital-alcides-carneiro/" rel="tag"&gt;hospital alcides carneiro&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>agosto dourado</category><category>banco de leite</category><category>destacado</category><category>hospital alcides carneiro</category><category>petrópolis</category><category>UNIFASE/FMP</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/08/23/coluna-banco-de-leite-humano-em-petropolis-uma-vantagem-para-todos/</guid><pubDate>Tue, 23 Aug 2022 06:00:46 GMT</pubDate></item><item><title>[Coluna] O Mito sobre o Dia das Mães</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/05/08/coluna-o-mito-sobre-o-dia-das-maes/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;por Ana Cláudia Carvalho&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O segundo domingo do mês de maio, todos os anos, é dedicado ao Dia das Mães, um momento para estabelecer e ampliar as relações sociais e estimular a afetividade entre as crianças e as mães. Além de ser um dia lindo para lembrar da importância da maternidade e falar de toda essa jornada. Entretanto, a data também pode provocar certos danos na saúde mental de quem não consegue lidar muito bem com essa comemoração.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O Dia das Mães pode estimular tanto sentimentos positivos, quanto negativos nas pessoas, com base nas nossas vivências relacionadas à data. É importante refletir como para muitos o dia das mães se tornou uma única data reservada para agradecer e valorizar as mães: o que ela representa nos dias de hoje.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sabemos que assim como o Natal e a Páscoa, a data tomou tamanha proporção com incentivo do comércio. Contudo, muito além da ênfase no aumento de vendas de presentes, o segundo domingo de maio, ficou marcado pela troca de vivências familiares e a reunião em família para comemorar juntos este dia. Então, neste sentido, podem ser criadas memórias afetivas em torno da família, que contribuem para o fortalecimento da relação entre mães e filhos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ainda que a data possa representar para muitas pessoas um momento de fortalecimento de vínculos familiares, para outras pode acarretar sofrimento emocional, por aproximá-la de lembranças dolorosas e de cobranças sociais. Atualmente, nas redes sociais, facilmente comparamos o fragmento que vemos da vida do outro e comparamos com a totalidade das nossas vivências. Esta comparação é injusta conosco e pode trazer adoecimentos emocionais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Dia das Mães pode representar, para muitas pessoas, um contato com lembranças difíceis e dolorosas. Pessoas que não tiveram uma figura materna presente, quem lida com o luto da mãe ou de um filho, pessoas que por alguns motivos estão distantes de suas mães ou filhos, seja por conta da distância física ou algum desentendimento, mulheres que sonham com a maternidade e não conseguiram vivenciá-la, as que não desejam ser mães e ainda precisam lidar com as cobranças da sociedade. Entre outras situações, muitas pessoas podem ser impactadas de maneira negativa.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Esta data não deve ser um peso para quem não consegue celebrá-la e é preciso compreender a singularidade de cada pessoa, acolher e jamais julgar. As pessoas costumam utilizar frases “reparadoras” para abordar sobre uma dor que não conhecem. Neste sentido, precisamos ter empatia para compreender que assim como outras datas comemorativas, o dia das mães pode não ser uma data agradável para todos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;É importante lidar com esse sentimento e fazer com que ele não afete mais a vida pessoal. O mais indicado seria que a pessoa evite comparações ou até mesmo se force a celebrar esta data como outros. Além disso, é necessário entender quais pensamentos, sentimentos e emoções estão relacionados a esta vivência. A psicoterapia, por exemplo, pode ajudar e muito a ressignificar lembranças e situações difíceis que não conseguimos lidar. Ter saúde emocional não significa ausência de vivências dolorosas, mas aprender a lidar com elas a partir do autoconhecimento.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Amamos os nossos filhos, mas nem sempre gostamos do que representa a maternidade real, bem diferente daquela que estamos acostumados a ver nas redes sociais. A maternidade não deve ser romantizada, são inúmeras as renúncias, o cansaço, as múltiplas tarefas, as autocobranças e as cobranças da sociedade. Temos que ser boas mães, boas profissionais, boas parceiras, boas filhas, boas amigas. Para muitas pessoas, o maternar é exaustivo e solitário.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mesmo com a pressão, não é impossível se livrar desses estigmas que podem se tornar negativos. Existe um luto que nem sempre conseguimos lidar em relação à mulher que fomos e que deixou de existir. Outra mulher nasce quando tem um filho, no entanto, as cobranças aumentam, os papéis sociais são acrescentados: ainda precisamos caminhar muito na compreensão de que um filho pertence à família e não apenas à mãe, todos podem e devem cuidar da mãe e da criança.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Este estigma social que precisa ser combatido de que a mãe precisa continuar a ser aquela que consegue equilibrar muito bem todos os seus papéis sociais. Ainda precisamos caminhar muito a respeito do que a sociedade compreende sobre o que é ser mãe e o que é ser pai. Se existe uma mãe exausta, possivelmente existe um pai que não está fazendo o seu papel. Infelizmente, ainda é comum vermos mães sobrecarregadas e pais ausentes da vida com os filhos. Além do mais, combater a romantização da maternidade é muito essencial, bem como compreender que podemos ser mães.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2022/05/psicologa-ana-claudia-estacio.jpg"&gt;&lt;img class="alignleft wp-image-86055" src="/wp-content/uploads/2022/05/psicologa-ana-claudia-estacio-285x300.jpg" alt="" width="104" height="109"&gt;&lt;/a&gt;Ana Cláudia Carvalho é docente do curso de psicologia da Estácio e mestra em psicologia.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/dia-das-maes/" rel="tag"&gt;dia das mães&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>destacado</category><category>dia das mães</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/05/08/coluna-o-mito-sobre-o-dia-das-maes/</guid><pubDate>Sun, 08 May 2022 06:00:03 GMT</pubDate></item><item><title>Petrópolis Bike Day e Copa Imperial de MTB acontecem neste fim de semana</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/22/petropolis-bike-day-e-copa-imperial-de-mtb-acontecem-neste-fim-de-semana/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Entre os dias 22 a 24 de setembro, Petrópolis celebra mais um evento que visa estimular a cultura esportiva. A ação é uma realização da Associação dos Ciclistas de Petrópolis (ACIPE)  em parceria com a secretaria de Esportes. Nesta sexta-feira (22), na sede da secretaria (R. 16 de março, 183) serão promovidos workshops e palestras em comemoração ao Dia Mundial sem Carro, a partir das 10h.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;No sábado (23), a Copa Imperial de MTB acontece em Secretário, com largada às 15h, e participação de 100 atletas no percurso de 25 km. E fechando o final de semana, o Petrópolis Bike Day – passeio ciclístico pelo centro histórico, destinado a todas as idades.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Confira a programação:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;22 de setembro  – Dia Mundial Sem Carro –  workshops e palestras&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;img class="an1" src="//fonts.gstatic.com/s/e/notoemoji/15.0/25aa_fe0f/32.png" alt="▪️"&gt;Local: Secretaria de Esportes – 16 de março, 183 – Centro&lt;br&gt; &lt;img class="an1" src="//fonts.gstatic.com/s/e/notoemoji/15.0/25aa_fe0f/32.png" alt="▪️"&gt;Horário: 10h&lt;br&gt; &lt;img class="an1" src="//fonts.gstatic.com/s/e/notoemoji/15.0/25aa_fe0f/32.png" alt="▪️"&gt;Tema: Mobilidade urbana – cultura esportiva e uso da bicicleta.&lt;br&gt; &lt;img class="an1" src="//fonts.gstatic.com/s/e/notoemoji/15.0/25aa_fe0f/32.png" alt="▪️"&gt;Palestrantes: André Paiva, Isabella Guedes, Efraim Filho e Artur Castro&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;23 de setembro – Copa Imperial de MTB&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;img class="an1" src="//fonts.gstatic.com/s/e/notoemoji/15.0/25aa_fe0f/32.png" alt="▪️"&gt;Local: Praça de Secretário – Estr. do Secretário, 112&lt;br&gt; &lt;img class="an1" src="//fonts.gstatic.com/s/e/notoemoji/15.0/25aa_fe0f/32.png" alt="▪️"&gt;Horário: largada 15h&lt;br&gt; &lt;img class="an1" src="//fonts.gstatic.com/s/e/notoemoji/15.0/25aa_fe0f/32.png" alt="▪️"&gt;Prova maratona MTB 25km (100 atletas)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;24 de setembro – Petrópolis Bike Day&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;img class="an1" src="//fonts.gstatic.com/s/e/notoemoji/15.0/25aa_fe0f/32.png" alt="▪️"&gt;Local: Cervejaria Bohemia&lt;br&gt; &lt;img class="an1" src="//fonts.gstatic.com/s/e/notoemoji/15.0/25aa_fe0f/32.png" alt="▪️"&gt;Horário: largada 9h&lt;br&gt; &lt;img class="an1" src="//fonts.gstatic.com/s/e/notoemoji/15.0/25aa_fe0f/32.png" alt="▪️"&gt;Passeio ciclístico pelo centro histórico&lt;br&gt; &lt;img class="an1" src="//fonts.gstatic.com/s/e/notoemoji/15.0/25aa_fe0f/32.png" alt="▪️"&gt;Incentivo à mobilidade sustentável e ao ciclismo recreativo&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/acipe/" rel="tag"&gt;acipe&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/ciclismo/" rel="tag"&gt;ciclismo&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/copa-imperial-de-mtb/" rel="tag"&gt;Copa Imperial de MTB&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis-bike-day/" rel="tag"&gt;Petrópolis Bike Day&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>acipe</category><category>ciclismo</category><category>Copa Imperial de MTB</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>Petrópolis Bike Day</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/22/petropolis-bike-day-e-copa-imperial-de-mtb-acontecem-neste-fim-de-semana/</guid><pubDate>Fri, 22 Sep 2023 06:01:27 GMT</pubDate></item><item><title>Daniele Hypólito estará em Petrópolis nesta terça para palestra</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/11/daniele-hypolito-estara-em-petropolis-nesta-terca-para-palestra/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Nesta semana, Daniele Hypólito visita a Região Serrana para ministrar palestras sobre superação e determinação. No dia 12 de setembro, ela estará presente no campus Petrópolis, a partir das 18h30 e, no dia 15, estará na unidade Friburgo, às 19h. Os eventos promovidos em parceria com o Instituto Yduqs, são direcionados aos alunos da instituição, mas haverá vagas destinadas para a público em geral, mediante inscrição pelos links &lt;a href="//forms.gle/w5WFTuwmJvq7YonN7" target="_blank" rel="noopener"&gt;https://forms.gle/&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;w5WFTuwmJvq7YonN7&lt;/a&gt; (Nova Friburgo) e &lt;a href="//forms.office.com/r/N0ZbAACRez" target="_blank" rel="noopener"&gt;https://forms.office.com/r/&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;N0ZbAACRez&lt;/a&gt; (Petrópolis). As vagas são limitadas. A palestra também será transmitida de maneira online através dos links @estaciopetropolis e @friburgo no Instagram das unidades.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Quero convidar os universitários da Estácio e toda a comunidade da Região Serrana para estar conosco nestes dias. Estou muito feliz em poder compartilhar com vocês momentos importantes da minha trajetória como atleta”, convida Daniele Hypólito, uma das principais ginastas do Brasil, eleita duas vezes a melhor atleta brasileira.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;De acordo com os gestores da Estácio na Serra, o objetivo das palestras é aproximar os grandes ícones do esporte da universidade, compartilhando experiências e histórias de superação com o público presente.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Com toda certeza, a presença da Daniele, como atleta de sucesso, irá inspirar e motivar nossos alunos na busca dos seus próprios objetivos e sonhos, demonstrando que é possível superar desafios e alcançar o sucesso por meio de dedicação, resiliência e trabalho árduo e contínuo”, ressaltou Patrícia Bach, gestora da Estácio Petrópolis.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Além contar com o apoio do Instituto Yduqs, Hypólito também é aluna do curso de Marketing da Estácio. Como uma das maiores ginastas do Brasil, Daniele integrou a equipe brasileira que conquistou a inédita oitava colocação nos Jogos Olímpicos de Pequim, em 2008, na China. Destaca-se na carreira por conquistas como a primeira medalha mundial de uma brasileira, em 2001, e nas edições dos Jogos Pan-Americanos. Como premiação, foi eleita a melhor atleta brasileira por duas vezes consecutivas (2001/2002).&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/daniele-hypolito/" rel="tag"&gt;Daniele Hypólito&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/universidade-estacio-de-sa/" rel="tag"&gt;universidade estácio de sá&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>Daniele Hypólito</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>universidade estácio de sá</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/11/daniele-hypolito-estara-em-petropolis-nesta-terca-para-palestra/</guid><pubDate>Mon, 11 Sep 2023 06:19:20 GMT</pubDate></item><item><title>Petropolitano sobe ao pódio em Campeonato Estadual de Muay Thai</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/30/petropolitano-sobe-ao-podio-em-campeonato-estadual-de-muay-thai/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Neste mês foi realizado o Alpha Combat Show, na cidade de São João de Meriti, que contou com a participação de dezenas de lutadores de Muay Thai de todo o estado do Rio de Janeiro, incluindo dois atletas de Petrópolis.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O evento foi uma oportunidade para os lutadores da Imperial Fight, Caique Farias e Victor Gustavo (mais conhecido como Nove), demonstrarem a dedicação e habilidades no ringue. Enquanto Caique conquistou o título de campeão no Grand Prix 65Kg, Nove não levou a taça para casa, mas impressionou com seu desempenho.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Na categoria Grand Prix 65kg, Caique Farias garante que a vitória foi o resultado de muito comprometimento, dedicação e treinamento árduo. Esta foi a primeira vez dele competindo no cenário profissional, e no formato Grand Prix (GP), onde o atleta precisa vencer todos os adversários para levar o cinturão. “É um sentimento de superação! Eu tive alguns acidentes e contratempos durante a preparação para a luta, mas mesmo assim consegui conquistar o meu objetivo e trazer o título para Petrópolis. Descobri uma força que nem sabia que tinha”, disse o lutador.&lt;/p&gt; &lt;figure id="attachment_93795" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/08/Victor-Gustavo-nove-muay-thai.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-93795" src="/wp-content/uploads/2023/08/Victor-Gustavo-nove-muay-thai.jpg" alt="" width="433" height="597"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-93795" class="wp-caption-text"&gt;Crédito: Driele Queiroz / Divulgação&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;p&gt;Mesmo não tendo conquistado o título, Nove, que competiu na categoria 55kg, demonstrou garra e coragem dentro do ringue. Sem dúvidas o campeonato serviu como aprendizado para as próximas competições. “O Alpha Combat Show foi um evento que eu sempre quis lutar por conta da visibilidade que os atletas ganham. Essa oportunidade foi essencial para mim e abriu muitas portas para a equipe”, explicou.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Os treinos de Caique e Nove continuam. Nove ainda não sabe quando será a próxima competição, mas segue aperfeiçoando as técnicas já praticadas. Já Caique tem luta agendada para outubro, na &lt;em&gt;World Boxing Council&lt;/em&gt; (WBC) Brasil, que vai acontecer no Rio Grande do Sul. A competição é considerada um dos maiores eventos de Muay Thai do país, e a vaga de Caique foi garantida graças à vitória no Alpha Combat Show.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/alpha-combat-show/" rel="tag"&gt;Alpha Combat Show&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/imperial-fight/" rel="tag"&gt;Imperial Fight&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/muay-thai/" rel="tag"&gt;muay thai&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>Alpha Combat Show</category><category>destacado</category><category>Imperial Fight</category><category>muay thai</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/30/petropolitano-sobe-ao-podio-em-campeonato-estadual-de-muay-thai/</guid><pubDate>Wed, 30 Aug 2023 06:00:15 GMT</pubDate></item></channel></rss>