<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Acontece em Petrópolis · AeP</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/</link><description>O seu Portal de notícias da Cidade Imperial. Fique antenado em tudo o que Acontece em Petrópolis!</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Sun, 20 Aug 2023 06:12:10 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Todo Dia é Dia de Yoga volta a ser realizado no Museu Imperial</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/19/todo-dia-e-dia-de-yoga-volta-a-ser-realizado-no-museu-imperial/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;O projeto Todo Dia é Dia de Yoga voltou a ser realizado no jardim do Museu Imperial, aos domingos, às 9h. Em caso de chuva, a aula é cancelada.&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;O projeto busca apresentar a prática de yoga para a população de forma acessível, ou seja, gratuitamente, livre de inscrição e em local público.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;Os interessados só precisam levar seu tapetinho de prática, ou até mesmo uma canga. Não esqueça de passar o filtro solar e levar uma garrafa de água para se hidratar.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/museu-imperial/" rel="tag"&gt;museu imperial&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/todo-dia-e-dia-de-yoga/" rel="tag"&gt;Todo dia é dia de Yoga&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/yoga/" rel="tag"&gt;yoga&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>museu imperial</category><category>petrópolis</category><category>Todo dia é dia de Yoga</category><category>yoga</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/19/todo-dia-e-dia-de-yoga-volta-a-ser-realizado-no-museu-imperial/</guid><pubDate>Sun, 20 Aug 2023 02:09:22 GMT</pubDate></item><item><title>Festival Dançar por Dançar: inscrições para mostras livre e competitiva terminam neste domingo</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/19/festival-dancar-por-dancar-inscricoes-para-mostras-livre-e-competitiva-terminam-neste-domingo/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p dir="auto"&gt;O Festival “Dançar por Dançar” está chegando e as inscrições para dançarinos participarem da Mostra Livre de Dança e das Mostras Competitivas de Dança Sacra, Danças Urbanas e Danças Étnicas se encerram neste domingo (20). As inscrições podem ser feitas através do regulamento do festival que pode ser acessado &lt;a href="//drive.google.com/drive/folders/1Jwit6n3OBORYjUeRhcOgDhXAGk88xoeB?fbclid=PAAaaf-1sLocNbowKYivySaUPvCXAa66zFWIUr92oOBDHtS_CEK7suB2uoo9M"&gt;neste link&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;A edição 2023 do festival “Dançar Por Dançar” acontece de 06 a 10 de setembro, com entrada franca para o público em todas as atrações.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p dir="auto"&gt;O festival vai contar com um Bailão de Dança de Salão; Curso de Acessibilidade; Mostra Coreográfica de Ritmos; homenagens e diversas oficinas, como nas modalidades de Jazz, Contemporâneo, Teatro, Rumba, entre outros. A programação do evento acontece no Palácio de Cristal e no Centro de Cultura Raul de Leoni.&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;A programação e outras informações, você pode encontrar na &lt;a href="//www.instagram.com/festivaldancarpordancar/?igshid=MzRlODBiNWFlZA%3D%3D"&gt;página do festival&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/danca/" rel="tag"&gt;dança&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/festival-dancar-por-dancar/" rel="tag"&gt;Festival Dançar por Dançar&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/palacio-de-cristal/" rel="tag"&gt;palácio de cristal&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>dança</category><category>destacado</category><category>Festival Dançar por Dançar</category><category>palácio de cristal</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/19/festival-dancar-por-dancar-inscricoes-para-mostras-livre-e-competitiva-terminam-neste-domingo/</guid><pubDate>Sat, 19 Aug 2023 06:00:54 GMT</pubDate></item><item><title>Defesa Civil emite aviso meteorológico devido à passagem de frente fria</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/19/defesa-civil-emite-aviso-meteorologico-devido-a-passagem-de-frente-fria/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A Defesa Civil do município emitiu um aviso meteorológico com vigência até às 12h de segunda-feira (21/08), devido à aproximação e posterior passagem de uma frente fria, o que deixa o tempo instável.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Neste sábado (19), a previsão é de aumento de nebulosidade ao longo do dia e pancadas isoladas de chuva a partir do fim da tarde. São esperadas rajadas de vento de intensidade moderada a forte entre os períodos da madrugada e da tarde.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;No domingo (20), a previsão é de céu predominantemente nublado e chuva fraca a moderada ao longo do período, com ocasionais pancadas de maior intensidade. O vento estará com intensidade fraca a moderada.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Na segunda-feira (21), a previsão é de céu predominantemente nublado e chuva fraca a moderada, com ocasionais pancadas de maior intensidade entre o período da madrugada e manhã.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A Defesa Civil de Petrópolis permanece monitorando as condições do tempo e poderá emitir alertas, informes ou atualizações a qualquer momento.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Cadastre seu CEP através do envio de uma mensagem de texto para o número 40199 e receba os alertas, acompanhe também o portal da Prefeitura de Petrópolis.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/defesa-civil-de-petropolis/" rel="tag"&gt;Defesa Civil de Petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/frente-fria/" rel="tag"&gt;frente fria&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>Defesa Civil de Petrópolis</category><category>destacado</category><category>frente fria</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/19/defesa-civil-emite-aviso-meteorologico-devido-a-passagem-de-frente-fria/</guid><pubDate>Sat, 19 Aug 2023 06:00:32 GMT</pubDate></item><item><title>Bunka-Sai é declarado Patrimônio Imaterial, Histórico e Cultural do Estado do Rio de Janeiro</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/19/bunka-sai-e-declarado-patrimonio-imaterial-historico-e-cultural-do-estado-do-rio-de-janeiro/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;O Bunka-Sai foi declarado patrimônio imaterial, histórico e cultural do Estado do Rio de Janeiro pela Assembleia Legislativa do Rio de Janeiro (Alerj). O projeto de Lei 1081/2023, da deputada estadual Elika Takimoto, foi aprovado em plenário nesta última quinta-feira (17), horas antes da abertura da 14ª edição do Bunka-Sai.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Elika, que esteve presente na cerimônia de abertura do evento e é a primeira deputada descendente de japoneses na Alerj, celebrou a aprovação do PL no plenário da casa legislativa. “Assim que me vi como deputada, sabendo e conhecendo a importância do Bunka-Sai para Petrópolis e para o estado do Rio de Janeiro, fiz questão de protocolar esse Projeto de Lei. É com grande alegria que eu trago esta notícia para vocês: O Bunka-Sai é patrimônio imaterial, histórico e cultural do Estado do Rio de Janeiro. Esta é uma festa, sobretudo, de amizade, de conexão e comunicação entre os povos. Vida longa ao Bunka-Sai!”, exclamou Elika.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O texto do Projeto de Lei destaca a história de ligação entre Petrópolis e o Japão, a trajetória do Bunka-Sai ao longo destes 14 anos e sua importância na preservação e disseminação da herança histórica para a população fluminense.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Programação Bunka-Sai 2023&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A diversidade cultural do Japão ganha destaque durante a festividade, com espetáculos de danças folclóricas e músicas inspiradas nos animes mais famosos, oficinas de mangá, origami, palestras, contação de histórias, artes marciais, música tradicional, apresentações de taiko, os tambores japoneses, e outras performances que prometem encantar os espectadores. A programação é realizada dentro do Palácio de Cristal e também nas duas tendas montadas no jardim, com moxaterapia, shiatsu e oficinas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;No interior do Palácio de Cristal, turistas e petropolitanos podem conhecer mais da cultura nipônica em três exposições permanentes: a Exposição de Origami, de Tako (pipas), e um espaço especial sobre os 115 anos da imigração japonesa no Brasil.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Também fazem parte da programação os concursos de Cosplay e de fotografias de cerejeiras, mais uma herança japonesa em Petrópolis.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Cine Humberto Mauro, no Centro de Cultura Raul de Leoni, recebe a Mostra de Cinema Japonês. Serão exibidas três diferentes produções japonesas ao longo do evento.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Bunka-Sai, Festa da Cultura do Japão de Petrópolis, é realizado pela Prefeitura de Petrópolis em parceria com a Associação Nikkei de Petrópolis. Toda a programação conta com apoio de voluntários, por meio da Associação Nikkei e das Secretarias de Cultura, Turismo e de Esportes. A programação completa da 14ª edição do Bunka-Sai está no site oficial do evento: &lt;a href="//web2.petropolis.rj.gov.br/bunka-sai/" target="_blank" rel="noopener"&gt;https://web2.petropolis.rj.&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;gov.br/bunka-sai/&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Para mais informações sobre o Bunka-Sai 2023, meios de hospedagem, atrativos e demais informações sobre Petrópolis, consulte o Disque Turismo, por meio do 0800 024 1516 ou WhatsApp: (24) 2237-3321. O Disque Turismo funciona de segunda a sábado, das 9h às 17h, e domingos e feriados, das 9h às 14h.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Confira os horários de funcionamento do Bunka-Sai 2023&lt;br&gt; 19/08 (sábado) – 9h às 23h&lt;br&gt; 20/08 (domingo) – 9h às 21h&lt;br&gt; Entrada gratuita.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/bunka-sai/" rel="tag"&gt;bunka-sai&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>bunka-sai</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/19/bunka-sai-e-declarado-patrimonio-imaterial-historico-e-cultural-do-estado-do-rio-de-janeiro/</guid><pubDate>Sat, 19 Aug 2023 06:00:02 GMT</pubDate></item><item><title>Setranspetro recorre da decisão e tarifa de ônibus volta a ser reajustada a partir deste sábado</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/18/setranspetro-recorre-da-decisao-e-tarifa-de-onibus-volta-a-ser-reajustada-a-partir-deste-sabado/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;O Setranspetro informa que recorreu ao Tribunal de Justiça do Estado do Rio de Janeiro, pedindo para que os efeitos da decisão da primeira instância fossem suspensos, por entender que todo o processo de reajuste da tarifa aconteceu de forma legítima, legal, transparente e democrática.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O reajuste tarifário é fundamental para o equilíbrio dos contratos e para arcar com todos os custos operacionais, como a folha salarial, em que os rodoviários receberam o reajuste de salários e benefícios, em maio deste ano, além do óleo diesel, que sofreu o último aumento esta semana, de mais de R$ 0,60, além dos outros itens necessários.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O Setranspetro esclarece que, a partir do primeiro minuto de sábado (19), a tarifa com pagamento em dinheiro será de R$ 5,30 e o pagamento em cartão será de R$ 5,15. A decisão será cumprida de forma imediata, conforme a determinação do presidente do Tribunal de Justiça do Estado do Rio de Janeiro.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;No dia 4 de agosto, a justiça havia determinado a suspensão do decreto municipal nº 562, de 21 de julho de 2023, que reajusta as tarifas de ônibus em Petrópolis. A decisão do juiz Jorge Luiz Martins Alves, da 4ª Vara Cível de Petrópolis, passou a valera partir do dia 5 de agosto, quando os valores voltaram aos praticados antes da publicação do decreto. No entanto, o Setranspetro recorreu da decisão, “por acreditar que o reajuste da tarifa aconteceu de forma legítima, íntegra e transparente, sendo amplamente discutido no âmbito do Comutran.”&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;*Matéria atualizada às 20h37&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/aumento-da-passagem/" rel="tag"&gt;aumento da passagem&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/setranspetro/" rel="tag"&gt;setranspetro&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/tarifa-de-onibus/" rel="tag"&gt;tarifa de ônibus&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>aumento da passagem</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>setranspetro</category><category>tarifa de ônibus</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/18/setranspetro-recorre-da-decisao-e-tarifa-de-onibus-volta-a-ser-reajustada-a-partir-deste-sabado/</guid><pubDate>Sat, 19 Aug 2023 02:36:59 GMT</pubDate></item><item><title>Big Gilson e teatro musical sobre Charles Aznavour em Itaipava neste fim de semana</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/18/teatro-musical-sobre-charles-aznavour-e-big-gilson-em-itaipava-neste-fim-de-semana/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Nesta sexta-feira (18), Big Gilson se apresenta no Soberano, em Itaipava, às 21h. Nesse show, Big Gilson apresentará músicas de toda sua trajetória, de antes e depois do sucesso do álbum “Aqui pra Você”, indicado em duas categorias ao Grammy Latino em 2016.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Fundador da Big Allanbik em 1991, uma das pioneiras bandas de blues brasileiras, Big Gilson realizou inúmeros shows por todo o Brasil e mundo afora (dividindo palco com artistas do quilate de Steve Winwood (Brazilian tour), Johnny Rivers (70.000 pessoas), Johnny Winter, Canned Heat, Mick Taylor (Rolling Stones), Magic Slim, e duas vezes o mestre B.B. King entre outros), além de CDs lançados nos EUA e Europa.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Já no sábado (19) será a vez do espetáculo teatral idealizado pela atriz Sylvia Bandeira, “Charles Aznavour – Um Romance Inventado”, às 21h. Trata-se de um musical romântico escrito pelo dramaturgo paraense Saulo Sisnando, que criou um texto com humor e leveza sobre o universo da saudade, das paixões e da passagem do tempo, a partir das músicas mais icônicas do artista francês. Sylvia divide o palco com Mauricio Baduh, ambos conduzidos pela direção de Daniel Dias da Silva e Liliane Secco, na direção musical e piano.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O espetáculo embalado por clássicos do compositor, como &lt;em&gt;La Bohème&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;She&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Que C’est Triste Venise,&lt;/em&gt; e outras, faz com que cada canção executada espelhe algum momento alegre, triste ou romântico da vida dos personagens e do público.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A segunda quinzena de agosto ainda irá trazer ao palco Dori Caymmi (dias 25 e 26), além da banda River Raid (dia 24) e Laura Buarque (dia 31), dentre outros. A programação completa e ingressos à venda em: &lt;a href="http://www.soberanoitaipava.com.br/" target="_blank" rel="nofollow noopener"&gt;www.soberanoitaipava.com.br&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;b&gt;Serviço&lt;/b&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Local: Estrada União e Indústria, 11.000, loja 104 – Shopping Estação Itaipava&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;Reservas e ingressos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários de atendimento pelo WhatsApp: (24) 2237-6339&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Quarta, das 10h às 16h; quinta, sexta e sábado, das 13h às 01h.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários de funcionamento do Soberano:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Quinta, sexta e sábado, das 17h às 01h.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ingressos à venda no site &lt;a href="//soberanoitaipava.com.br/" target="_blank" rel="nofollow noopener"&gt;https://soberanoitaipava.com.&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;br/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/big-gilson/" rel="tag"&gt;Big Gilson&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/charles-aznavour-um-romance-inventado/" rel="tag"&gt;Charles Aznavour – Um Romance Inventado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>Big Gilson</category><category>Charles Aznavour – Um Romance Inventado</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/18/teatro-musical-sobre-charles-aznavour-e-big-gilson-em-itaipava-neste-fim-de-semana/</guid><pubDate>Fri, 18 Aug 2023 06:00:36 GMT</pubDate></item><item><title>Banco de Leite Humano do HAC completa um ano</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/18/banco-de-leite-humano-do-hac-completa-um-ano/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;A Campanha Agosto Dourado, lançada oficialmente pela Sociedade Brasileira de Pediatria (SBP) em 2017, é um importante movimento de conscientização sobre a importância do aleitamento materno. Especialmente neste mês, é essencial abordar a doação do leite materno nos Bancos de Leite Humano, pois os bebês prematuros necessitam desse alimento tão rico em nutrientes para que possam crescer e se desenvolver de forma saudável.&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;“O leite materno impacta positivamente a saúde do bebê. Desta forma, justifica-se plenamente a relevância das ações voltadas para a promoção e apoio ao aleitamento materno, ressaltando a importância para o grupo de bebês, que ao nascer apresenta condições de maior risco e se beneficia muito da prática do aleitamento materno para superar este momento de maior fragilidade. Neste contexto, estamos apontando como principal grupo de beneficiários desta ação os prematuros e demais bebês que necessitam receber assistência em Unidade de Terapia Intensiva Neonatal”, destaca o médico e professor da UNIFASE/FMP Álvaro Veiga, Diretor de Ensino do SEHAC (Serviço Social Autônomo Alcides Carneiro).&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;Em Petrópolis, através da parceria entre o Centro Universitário Arthur Sá Earp Neto/Faculdade de Medicina de Petrópolis e a Prefeitura Municipal, o Hospital de Ensino Alcides Carneiro, referência na Região Serrana na área materno-infantil, conta com ampla estrutura no Banco de Leite Humano, que completa um ano de funcionamento no dia 23 de agosto.&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;“Por mais que a mãe queira amamentar o recém-nascido no seio, nem sempre é possível, principalmente quando se trata de um prematuro com baixo peso, pois necessita de cuidados intensivos. Devido ao estresse e outras condições associadas, muitas mães não conseguem extrair a quantidade de leite necessária para alimentar inicialmente os bebês. Nestas situações, é necessário contar com a doação de leite materno para oferecer aos nossos pequenos prematuros, que necessitam das melhores práticas, para que possam superar este momento, muitas vezes, tão crítico”, explica Veiga.&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;O leite materno doado para o Banco de Leite Humano é processado e pasteurizado para garantir segurança e qualidade. Por isso, este processo requer que apenas os profissionais qualificados na área recebam e manuseiem o leite doado.&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;“É essencial que todos os profissionais que atuam na área da saúde estejam devidamente preparados para desempenhar suas funções com maestria. No caso do Leite Humano, alimento essencial para a saúde dos recém-nascidos, é necessário que o profissional saiba como administrar o alimento para que este não perca seus nutrientes. Por isso, nós oferecemos este curso de extensão para que os alunos e profissionais das áreas de nutrição, medicina, enfermagem, psicologia e afins, obtenham conhecimentos necessários sobre os aspectos nutricionais, físicos e químicos do leite, e saibam como realizar adequadamente as etapas de processamento do leite humano”, pontua Ana Beserra, coordenadora do curso de extensão em Banco de Leite Humano da UNIFASE.&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;Os interessados em adquirir conhecimentos específicos para atuar em um Banco de Leite Humano podem se inscrever na próxima turma do curso de extensão da UNIFASE, que terá início no dia 02 de outubro. Outras informações e as inscrições estão disponíveis no site: &lt;a href="http://www.unifase-rj.edu.br/" target="_blank" rel="noopener noreferrer"&gt;www.unifase-rj.edu.br&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Banco de Leite do Hospital de Ensino Alcides Carneiro&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;As lactantes que desejam doar devem entrar em contato com a equipe do Banco de Leite Humano pelo telefone (24) 2236-6600 (ramal 264) ou pelo WhatsApp (24) 2236-6634, por onde receberão orientações sobre a ordenha, armazenamento e transporte do leite.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Funcionamento: de segunda a sexta-feira, das 07h às 16h.&lt;br&gt; Endereço: R. Vig. Correa, 1345 – Corrêas, Petrópolis – RJ, 25720-265&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/agosto-dourado/" rel="tag"&gt;agosto dourado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/banco-de-leite/" rel="tag"&gt;banco de leite&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/hospital-alcides-carneiro/" rel="tag"&gt;hospital alcides carneiro&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>agosto dourado</category><category>banco de leite</category><category>destacado</category><category>hospital alcides carneiro</category><category>petrópolis</category><category>UNIFASE/FMP</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/18/banco-de-leite-humano-do-hac-completa-um-ano/</guid><pubDate>Fri, 18 Aug 2023 06:00:33 GMT</pubDate></item><item><title>Petrópolis Gourmet anuncia data da edição de 2023</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/18/petropolis-gourmet-anuncia-data-da-edicao-de-2023/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Nesta semana, o Petrópolis Convention &amp;amp; Visitors Bureau apresentou oficialmente o tema do Petrópolis Gourmet 2023 que será realizado de 10 a 26 de novembro. O evento gastronômico, o quinto maior do país e reconhecido por promover a excelência culinária e valorizar a cultura local, reuniu restaurateurs e chefs de toda a região para revelar detalhes sobre a edição deste ano, cujo tema é “Cozinhando com afeto: receitas e memórias de família”.&lt;/p&gt; &lt;div&gt; &lt;p&gt;“O evento chega a sua 23ª edição e não só promete satisfazer os paladares mais exigentes, mas também tocar os corações daqueles que compreendem a profunda conexão entre comida e emoção. Este ano, os visitantes podem esperar mais do que apenas uma refeição; eles serão convidados a embarcar em uma jornada sensorial e emocional através das histórias compartilhadas nos pratos servidos com afeto e carinho”, anunciou o presidente do Petrópolis Convention, Samir el Ghaoui.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;A equipe do Petrópolis Convention compartilhou detalhes do festival, destacando como ele irá honrar as tradições culinárias e emocionais que unem as pessoas à mesa. A partir da apresentação do tema, os bares, restaurantes, cafeterias e delicatessens da cidade são convidados a integrar o festival com a missão de elaborar cardápios com o tema do evento.  A proposta é que este ano, o festival seja uma jornada emocional.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Este ano, o festival não terá a obrigatoriedade de um cardápio completo com entrada, prato principal e sobremesa, conforme explicou o diretor de Gastronomia do PC&amp;amp;VB, Múcio Mafacciolli. “Vai dar mais liberdade e também tornar o festival mais acessível assim como próprio tema que, de acordo com sua amplitude, expande as opções que serão apresentadas pelos chefs”, pontuou.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O objetivo do festival, além de explorar o tema central, é evidenciar o talento dos chefs locais que comandam com maestria as cozinhas dos restaurantes. “Queremos envolver também todos os profissionais de cada estabelecimento valorizando desde o atendimento até a criação gastronômica. É esse complexo de talentos que faz da gastronomia de Petrópolis tão valorizada”, completa o presidente do Petrópolis Convention e Visitors Bureau.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;As inscrições para expositores – bares, cafeterias, delicatessens e restaurantes – já podem ser feitas diretamente na sede do PC&amp;amp;VB no Shopping Vilarejo, sala 146, em Itaipava ou pelo telefone 24 (24) 98150-0158.&lt;/p&gt; &lt;/div&gt; &lt;div class="adL"&gt;&lt;/div&gt;  &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/pcevb/" rel="tag"&gt;PCeVB&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis-gourmet/" rel="tag"&gt;petrópolis gourmet&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>PCeVB</category><category>petrópolis</category><category>petrópolis gourmet</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/18/petropolis-gourmet-anuncia-data-da-edicao-de-2023/</guid><pubDate>Fri, 18 Aug 2023 06:00:18 GMT</pubDate></item><item><title>Corrêas ganha ecoponto para troca de resíduos recicláveis por bônus na fatura de energia</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/17/correas-ganha-ecoponto-para-troca-de-residuos-reciclaveis-por-bonus-na-fatura-de-energia/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Petrópolis conta com mais um ecoponto do programa Ecoenel, para troca de resíduos recicláveis por bônus na conta de energia. O ecoponto Corrêas, localizado na Estrada União e Industria – 4.628, foi inaugurado neste mês, em parceria com a &lt;a href="../../11/correas-ganha-agencia-regional-da-comdep-com-ecoponto/"&gt;Comdep&lt;/a&gt;. O ecoponto Corrêas estará aberto ao público de segunda a sexta-feira, das 8h30 às 16h30, e aos sábados das 8h30 às 12h.&lt;u&gt;&lt;/u&gt;&lt;u&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O programa Ecoenel conta com 86 pontos de coleta nas cidades da área de concessão da distribuidora, sendo três em Petrópolis. Nos ecopontos, podem ser trocados papelão, revistas, jornais, latinhas de alumínio, sucata de metal, latas de (leite, milho e extrato), garrafas PET, embalagens de produtos de limpeza e embalagens longa vida. Os resíduos pesados no ecoponto geram um valor, que depois é creditado na conta de energia dos participantes do programa. Qualquer cliente, pessoa física ou jurídica, pode aderir ao programa. Para participar, basta apresentar a conta de energia do titular da residência para realização do primeiro cadastro. Em seguida, o cliente receberá um cartão de registro que poderá ser utilizado em qualquer ponto do Ecoenel da área de concessão da Enel Distribuição Rio.&lt;u&gt;&lt;/u&gt;&lt;u&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Cada resíduo tem seu valor em quilo, variando conforme a cidade e a empresa recicladora parceira. Caso o valor da bonificação seja superior ao total da conta, o excedente é creditado automaticamente na fatura seguinte do cliente ou de uma instituição social indicada por ele. O cliente pode consultar seus bônus, os endereços dos ecopontos e checar o valor de cada resíduo no aplicativo do Ecoenel, disponível nas plataformas Android e iOS. Acesse o site da Enel em &lt;a href="http://www.enel.com.br/" target="_blank" rel="noopener"&gt;www.enel.com.br&lt;/a&gt; e confira mais detalhes sobre o programa, os endereços dos ecopontos e os horários de funcionamento.&lt;u&gt;&lt;/u&gt;&lt;u&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Por meio do Ecoenel, a distribuidora arrecadou mais de 1,4 mil toneladas de resíduos no ano passado, o que colaborou para evitar a emissão de aproximadamente 4,4 mil toneladas de gás carbônico (CO2) na atmosfera. Esse montante também possibilitou a economia de mais de 6,5 mil MWh de energia, o suficiente para abastecer mensalmente cerca de 3,18 mil famílias por um ano. Além disso, o programa contribuiu para a preservação de 11,5 mil árvores, por meio da reciclagem de papel. Desde 2020, cerca de 7,9 mil clientes da Enel Rio já foram beneficiados pelo programa.&lt;u&gt;&lt;/u&gt;&lt;u&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;b&gt;Serviço&lt;/b&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;b&gt;Ecoponto Corrêas: &lt;/b&gt;Estrada União e Industria 4.628, Corrêas&lt;b&gt;&lt;u&gt;&lt;/u&gt;&lt;u&gt;&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;b&gt;Horário:&lt;/b&gt; Segunda a sexta-feira, das 8h30 às 16h30, e aos sábados, das 8h30 às 12h&lt;u&gt;&lt;/u&gt;&lt;u&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;b&gt;Outros ecopontos em Petrópolis&lt;u&gt;&lt;/u&gt;&lt;u&gt;&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;b&gt;Ecoponto Praça do Quitandinha&lt;/b&gt;: Rua General Rondon 400&lt;u&gt;&lt;/u&gt;&lt;u&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;b&gt;Ecoponto Araras:&lt;/b&gt; Rua Estrada Bernardo Coutinho, 3.435&lt;u&gt;&lt;/u&gt;&lt;u&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;b&gt;Horário:&lt;/b&gt; Segunda a sexta-feira, das 8h às 12h e das 13h às 16h30, e aos sábados, das 8h às 12h&lt;u&gt;&lt;/u&gt;&lt;u&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;b&gt;Resíduos aceitos:&lt;/b&gt; sucata de ferro, jornal, papel misto, papelão, revista, pet, vidro, plástico filme, lata alumínio, óleo de cozinha.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/correas/" rel="tag"&gt;corrêas&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/ecoponto/" rel="tag"&gt;ecoponto&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>corrêas</category><category>destacado</category><category>ecoponto</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/17/correas-ganha-ecoponto-para-troca-de-residuos-reciclaveis-por-bonus-na-fatura-de-energia/</guid><pubDate>Thu, 17 Aug 2023 06:00:43 GMT</pubDate></item><item><title>Simone Mazzer se apresenta no Centro Cultural Sesc Quitandinha nesta sexta</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/17/simone-mazzer-se-apresenta-no-centro-cultural-sesc-quitandinha-nesta-sexta/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Nesta sexta-feira (18), a &lt;span class="yiv1621254501ContentPasted1"&gt;cantora Simone Mazzer vai apresentar o show do álbum “Deixa ela falar”, no Centro Cultural Sesc Quitandinha (CCSQ), às 19h30. Os ingressos a preços populares já estão sendo vendidos nas unidades.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv1621254501MsoNormal"&gt;&lt;span class="yiv1621254501ContentPasted1"&gt;Lançado nas plataformas digitais em setembro do ano passado, “Deixa ela falar” (Biscoito Fino) é o quarto álbum da carreira da artista, que perpassa também as artes cênicas – Mazzer atuou por muitos anos na badalada Armazém Companhia de Teatro. A estreia do show aconteceu em março, no Teatro Rival, no Rio de Janeiro, e agora circula pelas unidades do Sesc RJ.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p class="yiv1621254501MsoNormal"&gt;&lt;span class="yiv1621254501ContentPasted1"&gt;No palco, Mazzer se entrega à sonoridade que marca o disco, feita de arranhões, dissonâncias e timbres inusitados, que no disco ficou nas mãos do duo ANT-ART, formado pelos jovens Antônio Fischer-Band (teclados, synths e vocais) e Arthur Martau (bateria, violão, guitarra e vocais). No show eles se juntarão a Navalha Carrera (guitarra) e Paulo Emmery (baixo).  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv1621254501MsoNormal"&gt;&lt;span class="yiv1621254501ContentPasted1"&gt;Simone Mazzer convidou dois amigos do teatro, os atores e diretores Marcio Abreu e Patricia Selonk, para dirigirem o espetáculo. Na direção musical, está Arthur Martau e na direção de imagens, Thiago Sacramento. Esses quatro amigos, alinhados com toda equipe, criam o universo perfeito de “Deixa ela falar”.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv1621254501MsoNormal"&gt;&lt;span class="yiv1621254501ContentPasted1"&gt;O show reúne o repertório completo do disco, entre elas a faixa-título, composta por Luiz Rocha e Lydia Del Picchia, e as canções “Mulheres Livres” (parceria de Mazzer com Bernardo Vilhena e Arthur Martau), “Conta Marinheiro” (Eduardo Dussek e Luiz Carlos Góes), “Corporal” (Ava Rocha) e os clássicos setentistas “O Crime” (Capinan e Jards Macalé, gravado pelo MPB-4) e “Arrastão” (Edu Lobo e Vinicius de Moraes, sucesso na voz de Elis Regina).  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv1621254501MsoNormal"&gt;&lt;span class="yiv1621254501ContentPasted1"&gt;“É um show diferenciado, com as canções do disco mesmo. Todas elas com as suas inovações melódicas, livres de conceitos sagrados, trazendo mudanças de ritmos e destronando regras. E, por outro lado, há clássicos e as letras não temem dizer o óbvio. O repertório tem uma dramaturgia atualíssima, portanto diversa – que pulsa esse nosso agora dinâmico e em frequentes e necessárias transformações”, encerra Simone Mazzer.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv1621254501MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;&lt;span class="yiv1621254501ContentPasted1"&gt;Serviço&lt;/span&gt;&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;span class="yiv1621254501ContentPasted1"&gt; &lt;/span&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv1621254501MsoNormal"&gt;&lt;span class="yiv1621254501ContentPasted1"&gt;Endereço: Av. Joaquim Rolla, 2 – Quitandinha&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span class="yiv1621254501ContentPasted1"&gt;Data: 18 de agosto (sexta-feira)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span class="yiv1621254501ContentPasted1"&gt;Horário: 19h30  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv1621254501MsoNormal"&gt;&lt;span class="yiv1621254501ContentPasted1"&gt;Classificação: Livre  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv1621254501MsoNormal"&gt;&lt;span class="yiv1621254501ContentPasted1"&gt;Ingressos: R$ 10 (inteira), R$ 5 (meia) e gratuito (credencial plena Sesc e público cadastrados no PCG)  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/centro-cultural-sesc-quitandinha/" rel="tag"&gt;Centro Cultural Sesc Quitandinha&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/simone-mazzer/" rel="tag"&gt;Simone Mazzer&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>Centro Cultural Sesc Quitandinha</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>Simone Mazzer</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/17/simone-mazzer-se-apresenta-no-centro-cultural-sesc-quitandinha-nesta-sexta/</guid><pubDate>Thu, 17 Aug 2023 06:00:42 GMT</pubDate></item><item><title>Firjan SENAI e Secretaria Estadual de Educação oferecem 125 vagas gratuitas em cursos qualificação profissional a estudantes da rede pública em Petróp</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/18/firjan-senai-e-secretaria-estadual-de-educacao-oferecem-125-vagas-gratuitas-em-cursos-qualificacao-profissional-a-estudantes-da-rede-publica-em-petropolis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Para ampliar a capacitação dos alunos da rede pública de ensino, a Secretaria de Estado de Educação (Seeduc) e a Firjan SENAI firmaram uma parceria para oferta de 125 vagas gratuitas em cursos de qualificação profissional em Petrópolis. Para participar o aluno precisa ter 16 anos, estar matriculado na rede estadual de ensino e ter renda familiar mensal per capita bruta de no máximo de 1,5 salários mínimos.  Os interessados podem se inscrever até o dia 20 de agosto, no link: &lt;a href="//bit.ly/3ODMzEa"&gt;https://bit.ly/3ODMzEa&lt;/a&gt;.  No ato da inscrição,  será necessário  informar o número de matrícula ativa do colégio estadual em que o aluno estuda.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Para Danilo Fagundes, coordenador de educação profissional da Firjan SENAI Petrópolis, essa parceria amplia as oportunidades para estudantes da rede pública: “Através desta parceria, poderemos alcançar jovens que talvez não teriam a chance de realizar cursos de formação profissional e técnica, aumentando as chances de empregabilidade”, disse.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;As vagas são para os cursos de Assistente de Operações Logísticas, Assistente Administrativo, Eletricista Predial, Assistente de Produção Industrial e Modelista,  que serão ministrados nas unidades da Firjan SENAI Bingen e Centro da Moda. As turmas terão início no dia 04/9, com duração entre dois e cinco meses de forma presencial, sempre no contraturno escolar, possibilitando ao futuro aluno que concilie os estudos entre as redes de ensino.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/firjan-senai/" rel="tag"&gt;firjan senai&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/qualificacao-profissional/" rel="tag"&gt;qualificação profissional&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/rede-publica-de-ensino/" rel="tag"&gt;rede pública de ensino&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/seeduc/" rel="tag"&gt;Seeduc&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>firjan senai</category><category>petrópolis</category><category>qualificação profissional</category><category>rede pública de ensino</category><category>Seeduc</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/18/firjan-senai-e-secretaria-estadual-de-educacao-oferecem-125-vagas-gratuitas-em-cursos-qualificacao-profissional-a-estudantes-da-rede-publica-em-petropolis/</guid><pubDate>Fri, 18 Aug 2023 06:00:03 GMT</pubDate></item><item><title>UNIFASE inaugura Escola Técnica Irmã Dulce Bastos e inicia as turmas para o Curso Técnico em Enfermagem no dia 14 de agosto</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/09/unifase-inaugura-escola-tecnica-irma-dulce-bastos-e-inicia-as-turmas-para-o-curso-tecnico-em-enfermagem-no-dia-14-de-agosto/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;O Centro Universitário Arthur Sá Earp Neto e a Faculdade de Medicina de Petrópolis (UNIFASE/FMP) são referências nacionais na formação de profissionais da área da saúde, pela excelência de qualidade de seus cursos de graduação, especialização e pós-graduação. Com o mesmo empenho dedicado a esses cursos, a instituição de ensino estende essa formação ao Ensino Profissional Técnico e inaugura a Escola Técnica Irmã Dulce Bastos, que a partir de agosto de 2023 dará continuidade ao trabalho de mais de 50 anos de formação do Curso Técnico em Enfermagem, do Colégio Santa Catarina.&lt;/p&gt; &lt;figure id="attachment_93300" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/08/Foto-01-Centro-de-Simulacao-Realistica-1.jpeg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-93300" src="/wp-content/uploads/2023/08/Foto-01-Centro-de-Simulacao-Realistica-1.jpeg" alt="" width="1600" height="1063"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-93300" class="wp-caption-text"&gt;Os alunos do curso Técnico em Enfermagem terão acesso ao Centro de Simulação&lt;br&gt;Realística da UNIFASE, aprendendo na prática desde o início dos estudos (Divulgação/UNIFASE)&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;p&gt;“É com muita alegria que assumimos o desafio de implantar a Escola Técnica Irmã Dulce Bastos no complexo educacional da UNIFASE. Esse desafio representa uma grande oportunidade de garantir a continuidade da formação diferenciada oferecida pela Curso Técnico em Enfermagem que funcionou de forma impecável, durante mais de 50 anos, no Colégio Santa Catarina, sob a Direção da querida Irmã Dulce, e cuja missão e valores se entrelaçam aos da UNIFASE/FMP. É mais do que justo a escola levar o nome da Irmã Dulce, uma singela homenagem à amiga da instituição de ensino, grande educadora e enfermeira, que durante sua trajetória sempre trabalhou a favor da Vida, em projetos educacionais e sociais de inclusão e promoção de pessoas fragilizadas e em risco”, ressalta Maria Thereza de Sá Earp, diretora da Escola Técnica Irmã Dulce Bastos da UNIFASE.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;figure id="attachment_93301" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/08/Foto-2-Estrutura-adequada-para-o-aprendizado-pratico-e-teorico-1.jpeg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-93301" src="/wp-content/uploads/2023/08/Foto-2-Estrutura-adequada-para-o-aprendizado-pratico-e-teorico-1.jpeg" alt="" width="1024" height="768"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-93301" class="wp-caption-text"&gt;Os alunos contam com amplos Laboratórios de Aprendizagem por módulo de competências&lt;br&gt;para o aprendizado prático e teórico.&lt;br&gt;(Divulgação/UNIFASE)&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;p&gt;O curso Técnico em Enfermagem da UNIFASE é dividido em módulos que abrangem as disciplinas de anatomia, fisiologia, farmacologia, microbiologia, saúde pública, primeiros socorros, enfermagem clínica, enfermagem cirúrgica, enfermagem obstétrica, entre outras. Além disso, os alunos contam com amplos e diversificados cenários de prática e estágios supervisionados na rede pública e privada do município (Hospital Santa Teresa, Hospital Municipal Dr. Nelson de Sá Earp, Hospital de Ensino Alcides Carneiro, Ambulatório Escola, além das Unidades Estratégicas de Saúde da Família e do Departamento de Doenças Infecto Parasitárias).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Toda a estrutura deste curso foi elaborada para preparar os alunos da melhor forma possível, desenvolvendo suas habilidades e competências para serem profissionais de referência na área Técnica da Enfermagem. Então, para os interessados em ter uma formação completa, com tecnologia, prática e muita inovação, esse curso é a escolha certa. Essa é a oportunidade para aqueles que desejam fazer parte de um time de profissionais dedicados e apaixonados pelo cuidado com as pessoas”, salienta Maria Thereza de Sá Earp.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Os alunos do curso Técnico em Enfermagem da UNIFASE contarão com Metodologia Ativa de ensino, aprendendo na prática desde o primeiro módulo do curso em laboratórios de ponta, com cenários reais e simulados, além de serem incentivados à prática na área da Pesquisa e participação em importantes eventos científicos.&lt;/p&gt; &lt;figure id="attachment_70834" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2020/04/ambulatorio-escola.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-70834" src="/wp-content/uploads/2020/04/ambulatorio-escola.jpg" alt="" width="990" height="609"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-70834" class="wp-caption-text"&gt;A UNIFASE oferece amplos cenários de estágio para a formação integral dos alunos do&lt;br&gt;Curso Técnico em Enfermagem. (Divulgação/UNIFASE)&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;p&gt;“O nosso curso conta com métodos de aprendizagem e tecnologias inovadoras, em um currículo desenvolvido por competências, sendo modular e com duração de dois anos. Agora, os alunos terão acesso aos modernos laboratórios da UNIFASE, inclusive ao Centro de Simulação Realística e Anatômico, que contribuem para a formação profissional, através de simulações reais da prática de enfermagem, aplicando os conhecimentos adquiridos em sala de aula e se preparando para os desafios do dia a dia na área da saúde. Além disso, os alunos terão a possibilidade de interagir com os estudantes de graduação da área da saúde da UNIFASE/FMP, trazendo benefícios significativos tanto para o desenvolvimento profissional quanto para a qualidade dos serviços prestados no futuro”, destaca Roberta Brand, coordenadora pedagógica do curso Técnico em Enfermagem da UNIFASE.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;As matrículas para o Curso Técnico em Enfermagem da UNIFASE já estão abertas e são limitadas. As aulas terão início no dia 14 de agosto de 2023, com turmas diurnas e noturnas. Outras informações e as inscrições estão disponíveis no site: &lt;a href="//vempra.unifase-rj.edu.br/interesse-tecnico"&gt;www.unifase-rj.edu.br&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“As oportunidades de emprego para técnicos de enfermagem são variadas e abrangem diversos campos de atuação, como hospitais, clínicas, atendimento domiciliar, laboratórios, centros de diagnóstico por imagens, instituições de longa permanência, entre outros. O mercado de trabalho está passando por uma ampliação significativa, proporcionando uma gama diversificada de oportunidades em vários setores da área de saúde. Os técnicos de enfermagem são essenciais no cuidado do paciente, pois eles permanecem ao seu lado 24 horas, oferecendo suporte essencial aos enfermeiros e demais membros da equipe de saúde”, finaliza Roberta Brand.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/ambulatorio-escola/" rel="tag"&gt;ambulatório escola&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/enfermagem/" rel="tag"&gt;enfermagem&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/escola-tecnica-irma-dulce-bastos/" rel="tag"&gt;Escola Técnica Irmã Dulce Bastos&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>ambulatório escola</category><category>destacado</category><category>enfermagem</category><category>Escola Técnica Irmã Dulce Bastos</category><category>petrópolis</category><category>UNIFASE/FMP</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/09/unifase-inaugura-escola-tecnica-irma-dulce-bastos-e-inicia-as-turmas-para-o-curso-tecnico-em-enfermagem-no-dia-14-de-agosto/</guid><pubDate>Wed, 09 Aug 2023 23:26:17 GMT</pubDate></item><item><title>Centro Cultural Celina de Oliveira Barbosa está com inscrições abertas para cursos gratuitos</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/09/centro-cultural-celina-de-oliveira-barbosa-esta-com-inscricoes-abertas-para-cursos-gratuitos/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;O Centro Cultural Celina de Oliveira Barbosa, em Pedro do Rio, está com inscrições abertas para cursos gratuitos de informática básica e Pacote Office. A iniciativa é da Secretaria de Desenvolvimento Econômico.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O curso é destinado para pessoas acima de 10 anos. As aulas, que começam no dia 10 de agosto, serão realizadas às quintas, das 10h às 11h.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Para fazer as inscrições é necessário levar CPF e RG. As vagas são limitadas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Centro Cultural Celina de Oliveira Barbosa fica na Rua Capitão José Leal, s/n, e funciona de segunda a sexta-feira, de 9h às 17h – horário que podem ser realizadas as inscrições. Para informações ou dúvidas sobre as atividades oferecidas e os cursos e oficinas disponíveis interessados podem ligar para o telefone: (24) 2246-9302.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/centro-cultural-celina-de-oliveira-barbosa/" rel="tag"&gt;Centro Cultural Celina de Oliveira Barbosa&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/cursos-gratuitos-em-petropolis/" rel="tag"&gt;cursos gratuitos em Petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>Centro Cultural Celina de Oliveira Barbosa</category><category>cursos gratuitos em Petrópolis</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/09/centro-cultural-celina-de-oliveira-barbosa-esta-com-inscricoes-abertas-para-cursos-gratuitos/</guid><pubDate>Wed, 09 Aug 2023 06:00:33 GMT</pubDate></item><item><title>Cefet Petrópolis realiza atividades abertas ao público nesta semana</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/09/cefet-petropolis-realiza-atividades-abertas-ao-publico-nesta-semana/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Para celebrar o início do 2º semestre letivo de 2023, o Cefet Petrópolis promove atividades entre os dias 9 e 11 de agosto. Integrando a Semana de Acolhimento aos Calouros e as Semanas Acadêmicas dos cursos de graduação, a instituição apresenta uma programação diversificada, que reúne palestras, minicursos, mesa-redonda, apresentações e atividades artístico-culturais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;As atividades realizadas na parte da manhã fazem parte da programação do curso de Engenharia de Computação. Já as atividades da noite são relacionadas aos cursos de Licenciatura em Física, Licenciatura em Matemática e Bacharelado em Turismo.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Grande parte da programação é voltada para os alunos da unidade, entretanto há eventos abertos para o público externo. Entre eles, palestras, uma exposição interativa e um sarau musical. No dia 9 de agosto, a “Exposição interativa: curiosidades da Física”, do artista Neco com mediação da professora de física e matemática Gabriela Silva Pinto, pretende mostrar que o envolvimento prático com fenômenos curiosos desperta a vontade de entender seu funcionamento. A atividade apresenta a ideia de que construir experimentos simples pode contribuir de forma significativa no processo de ensino-aprendizagem de física.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Já no dia 11, “Hoje, a noite vai ser nossa: sarau musical do Cefet/RJ Petrópolis” fecha a programação com uma apresentação dos músicos Gabriel Alves, Gustavo Accioly e Ivan Leonardo. O sarau é uma atividade do projeto de extensão Cefet Cultural 2023.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Confira a programação aberta ao público abaixo:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;9 DE AGOSTO&lt;/p&gt; &lt;p&gt;11h – 12h: Palestra sobre mercado de trabalho&lt;br&gt; Leandro – convidado da Upgrade IT&lt;/p&gt; &lt;p&gt;11h – 12h: “Conceitos Fundamentais de Aprendizado de Máquina”&lt;br&gt; Professor Rafael Saraivas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;16h – 22h: Exposição interativa: curiosidades da Física&lt;br&gt; Neco, com mediação de Gabriela Silva Pinto&lt;br&gt; Saguão Principal&lt;/p&gt; &lt;p&gt;20h – 21h: “Questões ambientais em tempos de negacionismo: reflexões emergenciais”&lt;br&gt; Marcelo Borges Rocha&lt;br&gt; Salão Nobre&lt;/p&gt; &lt;p&gt;11 DE AGOSTO&lt;/p&gt; &lt;p&gt;11h-12h: “Nós, humanos e máquinas: perspectivas cognitivas”&lt;br&gt; Daniele Madureira, neurocientista computacional LNCC&lt;/p&gt; &lt;p&gt;20h – 21h: “Hoje, a noite vai ser nossa: sarau musical do Cefet/RJ Petrópolis”&lt;br&gt; Gabriel Alves, Gustavo Accioly e Ivan Leonardo&lt;br&gt; Saguão Principal&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A programação completa pode ser acessada em &lt;a href="//bit.ly/semanas2023_programacao-cefetpet" target="_blank" rel="noopener"&gt;https://bit.ly/semanas2023_&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;programacao-cefetpet&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/cefetrj-uned-petropolis/" rel="tag"&gt;cefet/rj - uned petropolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>cefet/rj - uned petropolis</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/09/cefet-petropolis-realiza-atividades-abertas-ao-publico-nesta-semana/</guid><pubDate>Wed, 09 Aug 2023 06:00:22 GMT</pubDate></item><item><title>Posto de Saúde do Vale das Videiras passa a ter serviço de coleta de exames laboratoriais</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/17/posto-de-saude-do-vale-das-videiras-passa-a-ter-servico-de-coleta-de-exames-laboratoriais/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A partir desta quinta-feira (17), o Posto de Saúde do Vale das Videiras passa a disponibilizar 30 coletas de exames a cada período de 15 dias, visando atender pacientes que são assistidos mensalmente no local.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Antes dessa iniciativa, os pacientes da região precisavam percorrer uma distância de mais de 16 quilômetros, utilizando transporte público, para realizar procedimentos de coleta de sangue e outros exames na UBS de Araras ou em outras unidades. No entanto, com a nova mudança, essa necessidade de deslocamento deixa de existir”, disse  o prefeito Rubens Bomtempo.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;A implementação desse serviço de coleta de exames laboratoriais no posto de saúde do Vale das Videiras, segundo o secretário de Saúde, Marcus Curvelo, representa uma melhoria significativa no acesso aos serviços de saúde para os moradores da região. “Essa medida reflete o compromisso de proporcionar uma assistência mais conveniente e eficaz, ao mesmo tempo que evidencia uma estratégia prática para aprimorar os cuidados de saúde na comunidade”, enfatiza.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/exames-laboratoriais/" rel="tag"&gt;exames laboratoriais&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/posto-de-saude-vale-das-videiras/" rel="tag"&gt;posto de saúde Vale das Videiras&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>exames laboratoriais</category><category>petrópolis</category><category>posto de saúde Vale das Videiras</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/17/posto-de-saude-do-vale-das-videiras-passa-a-ter-servico-de-coleta-de-exames-laboratoriais/</guid><pubDate>Thu, 17 Aug 2023 06:00:05 GMT</pubDate></item><item><title>Mudança no número de WhatsApp para alertas de agendamento de consultas e exames</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/16/mudanca-no-numero-de-whatsapp-para-alertas-de-agendamento-de-consultas-e-exames/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A Secretaria de Saúde atualizou o número para recebimento de informações, como agendamento de consultas e exames, via WhatsApp foi modificado para proporcionar mais acessibilidade, informação e segurança aos usuários do Sistema Único de Saúde (SUS). Agora, os alertas serão disponibilizados através do número (24) 99268-5218.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A troca do número de contato foi necessária devido a mudanças na política interna e de uso do WhatsApp, conforme informado pela empresa EcoSistema, responsável pela gestão do serviço de mensagens da Secretaria de Saúde. Essa adaptação é uma resposta à evolução das diretrizes do aplicativo, permitindo que a população continue a ter acesso às informações e serviços de saúde de forma eficaz e atualizada.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Essa iniciativa visa aprimorar a comunicação com os usuários do Sistema Único de Saúde (SUS), permitindo que recebam confirmações de agendamentos de exames e consultas realizados nas unidades de saúde da rede. Além disso, ao utilizar o número, é possível obter informações detalhadas sobre agendamentos por meio do serviço Consulta Fácil, explorar a rede de saúde como um todo e se manter atualizado sobre notícias relevantes.&lt;/p&gt; &lt;div class="yj6qo"&gt;&lt;/div&gt;  &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/marcacao-de-consultas/" rel="tag"&gt;marcação de consultas&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/whatsapp/" rel="tag"&gt;whatsapp&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>marcação de consultas</category><category>whatsapp</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/16/mudanca-no-numero-de-whatsapp-para-alertas-de-agendamento-de-consultas-e-exames/</guid><pubDate>Thu, 17 Aug 2023 01:47:26 GMT</pubDate></item><item><title>Vacinas monovalentes contra Covid-19 disponíveis no Centro de Saúde a partir desta quarta</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/16/vacinas-monovalentes-contra-covid-19-disponiveis-no-centro-de-saude-a-partir-desta-quarta/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A partir desta quarta-feira (16), a Secretaria Municipal de Saúde vai disponibilizar vacinas monovalentes contra a Covid-19 para pessoas acima de 12 anos que ainda precisam iniciar ou completar seu esquema vacinal primário. As doses estarão acessíveis no Centro de Saúde Coletiva, na Rua Santos Dumont, das 8h às 16h30 (terças, quintas e sextas-feira) e das 8h30 às 16h30 e das 17h às 19h30 (segundas e quartas-feira).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O município recebeu um novo lote de 60 doses dessas vacinas, provenientes da Secretaria de Estado de Saúde. O objetivo é continuar a ampliar a cobertura vacinal. “A disponibilidade dessas vacinas monovalentes é um esforço contínuo para proteger a população contra o coronavírus”, disse o prefeito Rubens Bomtempo.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Os interessados em receber a vacina devem a comparecer ao Centro de Saúde Coletiva durante o horário especificado, levando CPF ou cartão SUS, assim como a caderneta de vacinação. “A imunização desempenha um papel fundamental na mitigação da propagação da Covid-19, contribuindo para a saúde individual e coletiva”, destaca o secretário de Saúde, Marcus Curvelo.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/centro-de-saude/" rel="tag"&gt;centro de saúde&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/covidpetropolis/" rel="tag"&gt;covidpetropolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/vacina-covid/" rel="tag"&gt;vacina covid&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/vacina-covid-19/" rel="tag"&gt;vacina covid-19&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>centro de saúde</category><category>covidpetropolis</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>vacina covid</category><category>vacina covid-19</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/16/vacinas-monovalentes-contra-covid-19-disponiveis-no-centro-de-saude-a-partir-desta-quarta/</guid><pubDate>Wed, 16 Aug 2023 06:00:10 GMT</pubDate></item><item><title>Banco de Sangue Santa Teresa homenageia pais que forem doar sangue com seus filhos</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/12/banco-de-sangue-santa-teresa-homenageia-pais-que-forem-doar-sangue-com-seus-filhos/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Neste Dia dos Pais, o GSH Banco de Sangue Santa Teresa homenageia os pais que forem doar sangue juntamente com seu filho ou filha nos dias 12 e 13 de agosto: serão contemplados com um porta-retrato e uma foto, registrando o momento da doação.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Nosso intuito é eternizar esse ato tão nobre que é a doação de sangue, e, especialmente, feita em família, pais e filhos juntos num gesto que se traduz em solidariedade. As pessoas que doam sangue demonstram empatia pelo próximo, pois, estão doando uma parte de si para pessoas enfermas que nem conhecem, mas que precisam desse hemocomponente para sobreviver”, afirma Marcela Zilves Colonese, coordenadora técnica do Banco de Sangue Santa Teresa.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;A coordenadora ressalta que a iniciativa também tem o objetivo de mobilizar a sociedade para a importância da doação de sangue regularmente. “A demanda por bolsas de sangue é muito alta, considerando que 1 a cada dez pessoas enfermas internadas necessitam de transfusões de sangue, são pacientes que sofreram queimaduras, acidentes de trânsito, em tratamento de câncer, entre outros”, explica Marcela.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Neste momento, os estoques sanguíneos estão 60% abaixo do ideal. Todos os tipos sanguíneos são necessários, porém, os tipos O-, O+, A+ e A- são os que estão mais em falta. O GSH Banco de Sangue Santa Teresa atende a três hospitais da região, fornecendo bolsas de sangue aos pacientes que estão internados e precisam de transfusão para se recuperarem.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A instituição funciona diariamente, das 7h às 18h, inclusive aos domingos e feriados, na Rua Doutor Paulo Hervê, 1130, no bairro Bingen, ao lado do Banco Bradesco. Para facilitar o acesso, a unidade disponibiliza transporte gratuito para grupos de 4 ou 15 pessoas. O transporte deve ser acionado pelo WhatsApp: (24) 99269-4355.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Requisitos básicos para doação de sangue:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;ul&gt; &lt;li&gt;Apresentar um documento oficial com foto (RG, CNH, etc.) em bom estado de conservação;&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Ter idade entre 16 e 69 anos desde que a primeira doação seja realizada até os 60 anos (menores de idade precisam de autorização e presença dos pais no momento da doação);&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Não é permitido realizar doação acompanhado de menores de 12 anos (exceto se o menor estiver acompanhado de dois adultos, sendo necessário o revezamento dos mesmos enquanto acontece a doação);&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Estar em boas condições de saúde, se sentindo bem, sem qualquer sintoma;&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Pesar no mínimo 50 kg e ter dormido ao menos 6h na última noite;&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Não ter feito uso de bebida alcoólica nas últimas 12 horas;&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Após o almoço ou ingestão de alimentos gordurosos, aguardar 3 horas. Não é necessário estar em jejum desde que evite alimentos gordurosos;&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Se fez tatuagem e/ou piercing, aguardar 12 meses. Exceto para região genital e língua (12 meses após a retirada);&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Em caso de diabetes, deverá estar controlada e não fazer uso de insulina;&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Se passou por endoscopia ou procedimento endoscópico, aguardar 6 meses;&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Não ter tido Doença de Chagas;&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Não ter tido Infecções Sexualmente Transmissíveis (IST);&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Candidatos que apresentaram sintomas de gripe e/ou resfriado devem aguardar 10 dias após cessarem os sintomas e o uso das medicações;&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Aguardar 48h para doar caso tenha tomado a vacina da gripe, desde que não esteja com nenhum sintoma;&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Candidatos que viajaram para o exterior devem entrar em contato com o Banco de Sangue para entender o período que não pode doar (varia de país a país).&lt;/li&gt; &lt;/ul&gt; &lt;p&gt;Consulte a equipe em casos de hipertensão, uso de medicamentos e cirurgias.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/banco-de-sangue/" rel="tag"&gt;banco de sangue&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/dia-dos-pais/" rel="tag"&gt;dia dos pais&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/gsh-banco-de-sangue-santa-teresa/" rel="tag"&gt;GSH Banco de Sangue Santa Teresa&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>banco de sangue</category><category>destacado</category><category>dia dos pais</category><category>GSH Banco de Sangue Santa Teresa</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/12/banco-de-sangue-santa-teresa-homenageia-pais-que-forem-doar-sangue-com-seus-filhos/</guid><pubDate>Sat, 12 Aug 2023 06:28:44 GMT</pubDate></item><item><title>Mais uma edição do Ecobrechó Park acontece neste fim de semana</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/04/mais-uma-edicao-do-ecobrecho-park-acontece-neste-fim-de-semana/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Nos dias 4, 5 e 6 de agosto, das 9h às 20h, a APPO – Associação Petropolitana dos Pacientes Oncológicos participa novamente do Ecobrechó Park, considerada a maior feira de brechós do Estado do Rio, que acontece na Avenida Ipiranga, 846 – Centro. A entrada é gratuita.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Rever as atitudes e os impactos no meio ambiente é uma grande cobrança para que a população ressignifique o olhar diante de ações básicas, como o vestuário e alimentação. Por isso a Ecobrechó Park tem espalhado informações a respeito de sustentabilidade na moda e reutilização de roupas com aproveitamento de itens que poderiam ser descartados e parar em aterros sanitários. O evento tem se tornado um exemplo de empreendedorismo feminino e sustentabilidade.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Através de uma proposta que reúne um modelo de negócios sustentável e empreendedorismo feminino cada vez mais consolidado, o evento tem se expandido para outras regiões do Brasil e a marca vem se tornando referência na promoção da moda sustentável e da economia circular.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Ecobrechó Park será&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;realizado de sexta a domingo, das 9h às 20h, na Avenida Ipiranga, 846 – Centro.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/ecobrecho-park/" rel="tag"&gt;ecobrechó park&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>ecobrechó park</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/04/mais-uma-edicao-do-ecobrecho-park-acontece-neste-fim-de-semana/</guid><pubDate>Fri, 04 Aug 2023 06:00:12 GMT</pubDate></item><item><title>Trajeto entre Casa de Santos Dumont e Praça 14 Bis terá história do pioneiro da aviação</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/23/trajeto-entre-casa-de-santos-dumont-e-praca-14-bis-tera-historia-do-pioneiro-da-aviacao/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A passagem entre a Praça 14 Bis e a Rua do Encanto, no Centro, vai se tornar, em breve, o Caminho de Santos Dumont, ligando a réplica do primeiro avião à casa do pioneiro da aviação. Isso inclui a revitalização da calçada, incluindo painéis de artistas petropolitanos, QR code e novo mobiliário urbano. O projeto faz parte das comemorações dos 150 anos de Santos Dumont e foi apresentado pelo arquiteto Filipe Graciano.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Graciano, que atualmente é coordenador de Igualdade Racial da Prefeitura, apresentou estudo de viabilidade que analisou todos os trechos do caminho. A proposta inclui 12 painéis feitos por artistas locais; calçada em pedra portuguesa com o desenho das escadas feitas por Dumont em sua casa (que hoje recebe visitantes de todo o mundo); além de QR codes que contam a história e seriam integrados ao circuito a pé. A proposta será apresentada ao Inepac.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;“Quando revitalizamos as ruas 16 de Março e do Imperador, mudamos para melhor e para sempre a cara do Centro Histórico. Mas a cidade é um organismo vivo e, sempre que estivemos no governo, olhamos pra frente. Nossa cidade avança sem parar e o turismo é parte fundamental. Retomamos o calendário de eventos e queremos incrementar cada vez mais a atividade, que é um dos nossos principais vetores econômicos”, disse o prefeito Rubens Bomtempo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Filipe Graciano explicou que o novo circuito turístico tem alguns pilares. “Nossa ideia é apresentar uma nova experiência aos visitantes, por meio de itens como a conectividade (através dos QR codes e dos painéis), acessibilidade e segurança, uma vez que todo o caminho será refeito e as calçadas serão padronizadas, permitindo o acesso de todos”, explicou o arquiteto.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Selo e medalha comemorativos ao sesquicentenário de Santos Dumont&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;figure id="attachment_93048" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/07/selo-santos-dumont.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-93048" src="/wp-content/uploads/2023/07/selo-santos-dumont.jpg" alt="" width="339" height="535"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-93048" class="wp-caption-text"&gt;Reprodução/Correios&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;p&gt;Durante a solenidade, foram lançados o selo e a medalha em comemoração ao sesquicentenário de nascimento de Santos Dumont. O postal foi concedido pelos Correios e a medalha pela Casa da Moeda do Brasil.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O selo tem imagens do Santos Dumont, da fazenda Cabangu onde nasceu (em Minas Gerais), da Encantada, elementos que mostram a paixão em voar e suas invenções; além da escrita e frases de Dumont. A arte do selo é de Cordeiro de Sá e a tiragem é de 15 mil blocos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“É uma honra fazermos essa homenagem para Alberto Santos Dumont, que foi exemplo para muitas gerações”, frisou a gerente de atendimento dos Correios da Região Serrana e Baixada Litorânea, Marcela Borba.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A medalha comemorativa da Casa da Moeda do Brasil, também tem imagens da Encantada, de invenções e frases de Santos Dumont. A descaracterização do par de cunhos originais da medalha foi feita pelo prefeito Rubens Bomtempo e o superintendente do Departamento Comercial da Casa da Moeda do Brasil, Leonardo Alves.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/caminho-de-santos-dumont/" rel="tag"&gt;Caminho de Santos Dumont&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/praca-14-bis/" rel="tag"&gt;Praça 14-Bis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/santos-dumont/" rel="tag"&gt;santos dumont&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>Caminho de Santos Dumont</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>Praça 14-Bis</category><category>santos dumont</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/23/trajeto-entre-casa-de-santos-dumont-e-praca-14-bis-tera-historia-do-pioneiro-da-aviacao/</guid><pubDate>Sun, 23 Jul 2023 06:00:27 GMT</pubDate></item><item><title>[Fotografias] Petrópolis como você nunca viu - parte III</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/08/fotografias-petropolis-como-voce-nunca-viu-parte-iii/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Dando continuidade à série de matérias com fotografias antigas de Petrópolis, confira abaixo mais fotos da Cidade Imperial selecionadas do acervo digitalizado do Arquivo Histórico de Petrópolis.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;(Para mais matérias com fotografias antigas e curiosidades de Petrópolis, acesse &lt;a href="/noticias/cidade/historia/"&gt;&lt;strong&gt;este link&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;figure id="attachment_91768" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/clarice-lispector-no-museu.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91768" src="/wp-content/uploads/2023/04/clarice-lispector-no-museu.jpg" alt="" width="562" height="609"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91768" class="wp-caption-text"&gt;Clarice Lispector visita o Museu Imperial em 1940, de terno claro o Diretor Alcindo de Azevedo Sodré.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91769" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/desfile.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91769" src="/wp-content/uploads/2023/04/desfile.jpg" alt="" width="970" height="576"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91769" class="wp-caption-text"&gt;Desfile na Avenida 15 de Novembro em Petrópolis do Colégio Liceu Fluminense em 1939.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91770" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/exposicao-de-produtos.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91770" src="/wp-content/uploads/2023/04/exposicao-de-produtos.jpg" alt="" width="914" height="615"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91770" class="wp-caption-text"&gt;Exposição de produtos do comércio de Petrópolis em 1925.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91771" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/fabrica.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91771" src="/wp-content/uploads/2023/04/fabrica.jpg" alt="" width="991" height="588"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91771" class="wp-caption-text"&gt;Fábrica Imperial São Pedro de Alcântara em 1874.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91772" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/feira-de-amostras.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91772" src="/wp-content/uploads/2023/04/feira-de-amostras.jpg" alt="" width="898" height="554"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91772" class="wp-caption-text"&gt;Inauguração na Feira de Amostras no Palácio de Cristal na presença de Nair de Teffé (de chapéu branco à esquerda). Crédito: Revista Careta n. 1230 em 16/01/1932 / Acervo Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91773" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-rio-petropolis.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91773" src="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-rio-petropolis.jpg" alt="" width="802" height="521"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91773" class="wp-caption-text"&gt;Primeiro ônibus da Útil com itinerário Rio – Petrópolis em 1937.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91774" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-valparaiso.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91774" src="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-valparaiso.jpg" alt="" width="933" height="553"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91774" class="wp-caption-text"&gt;Linha de ônibus “Valparaiso” Mercedes Benz em Petrópolis.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91775" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/colegio-de-petropolis.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91775" src="/wp-content/uploads/2023/04/colegio-de-petropolis.jpg" alt="" width="1028" height="502"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91775" class="wp-caption-text"&gt;Colégio de Petrópolis – Considerado o primeiro prédio construído de três andares, foi inaugurado em 1850, e obteve amplo sucesso sendo consagrado posteriormente com o “Colégio Kopke”. / Crédito: Museu Imperial&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91776" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/praca-d-affonso.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91776" src="/wp-content/uploads/2023/04/praca-d-affonso.jpg" alt="" width="891" height="527"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91776" class="wp-caption-text"&gt;Largo d. Affonso (atual Praça da Liberdade) / Crédito: Revista Careta n. 1133 em 22/02/1930 página 12 – Acervo Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;  &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/fotografias/" rel="tag"&gt;fotografias&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis-antigamente/" rel="tag"&gt;petrópolis antigamente&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>fotografias</category><category>petrópolis</category><category>petrópolis antigamente</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/08/fotografias-petropolis-como-voce-nunca-viu-parte-iii/</guid><pubDate>Mon, 08 May 2023 06:00:20 GMT</pubDate></item><item><title>[Coluna] (Re) Existência e Consciência: 200 anos de quê?</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/09/25/coluna-re-existencia-e-consciencia-200-anos-de-que/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;por Maria Regina Bortolini &lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;No marco das comemorações dos 200 anos da independência, o país vive um desafio cívico e se pergunta: 200 anos de quê? A noção de independência política está estreitamente relacionada à soberania e autodeterminação dos povos – estado de ser livre da influência ou subordinação de outrem e de decidir, por si mesmo, as questões que afetam sua própria vida. Quando os europeus aqui chegaram, encontraram povos independentes, soberanos, autodeterminados. No entanto, não confraternizaram com eles, mas os colonizaram. A colonização se deu a partir de um modelo de expansão, dominação e exploração econômica, e de um projeto civilizatório. Não sem resistência, se perpetuou por quase cinco séculos estruturando aquilo a que nos acostumamos a chamar de Estado-nação modernos. Mas será que a independência trouxe soberania e autodeterminação aos nossos povos? Infelizmente não. Afinal, a colonização histórica não terminou com a independência dos povos, pois as relações de colonialidade não findaram com a destruição do colonialismo.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O colonialismo refere-se à dominação política e econômica de uma nação sobre outra. É um processo histórico que se finda com a descolonização ou independência dos povos. Já a colonialidade não está limitada a um período temporal específico mas, segundo Aníbal Quijano, ao contrário, denota a continuidade temporal de formas de poder, resultante da experiência colonial: a colonialidade do poder, do saber e do ser.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A colonialidade do poder é a continuidade das estruturas e relações de poder que engendraram o capitalismo moderno. Na geopolítica global, a colonização garantiu a continuidade da dependência econômica, mesmo para aqueles que de forma mais ou menos revolucionária, conquistaram a sua independência política.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mas o poder colonial não se ancora apenas na dimensão político-econômica. Há um poder simbólico que o sustenta. No projeto civilizador da modernidade a criação da noção de raça naturaliza os colonizados como inferiores aos colonizadores, justificando a usurpação de seu patrimônio, a negação de seus saberes e as múltiplas violências sobre seus corpos. A modernidade, portanto, está relacionada com uma subjugação epistêmica – colonialidade do saber; ancorada em racionalidades eurocentradas, que tomam o homem, branco, hétero como um universal e, por consequência, negam outras epistemes, outras culturas, produzidas por outros sujeitos e por outros povos. Todos esses processos se encerram na racialização dos corpos, na colonialidade do ser. Afinal, a experiência humana não se dá num vazio existencial, mas a partir de um sujeito encarnado, corporificado. Na colonização, os corpos não-brancos foram desumanizados, escravizados, violados, consagrando a superioridade do corpo branco. Mas o fim da escravidão não pôs fim à negação sistemática dos corpos subalternizados. Estereótipos raciais foram revitalizados, políticas de morte foram atualizadas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Vivemos hoje, portanto, uma profunda crise civilizatória. É preciso, nesse momento, descolonizar nossos povos, nosso pensamento, nossos corpos. Produzir uma reflexão crítica sobre esse sistema-mundo capitalista, patriarcal, moderno. Mais que isso, reconhecer como o racismo epistêmico sufoca e silencia nossas vozes. Compreender como o processo civilizador produziu e ainda produz sofrimento aos nossos corpos. Reivindicar que as diferentes corporalidades que constituem a diversidade humana no Brasil possam existir, reexistir. Problematizar a construção de nossa identidade, reencontrar nossas origens afro-indígenas, entrelaçar nossas diferenças e inventar novas possibilidades de (re) existência e consciência! Em tempos de desafio cívico é preciso ter consciência do que somos e queremos ser. Por um Brasil mais humano, mais justo e solidário!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Maria Regina Bortolini é antropóloga, professora e integrante da Comissão Científica da 28ª Semana Científica da UNIFASE/FMP.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/racismo/" rel="tag"&gt;racismo&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>racismo</category><category>UNIFASE/FMP</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/09/25/coluna-re-existencia-e-consciencia-200-anos-de-que/</guid><pubDate>Sun, 25 Sep 2022 06:00:37 GMT</pubDate></item><item><title>[Coluna] Banco de Leite Humano em Petrópolis: uma vantagem para todos</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/08/23/coluna-banco-de-leite-humano-em-petropolis-uma-vantagem-para-todos/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;por Dr. Vander Guimarães Silva&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Em um mês especialmente dedicado ao aleitamento materno – o Agosto Dourado, Petrópolis terá seu primeiro Banco de Leite Humano (BLH) aberto em uma unidade pública de saúde – o Hospital de Ensino Alcides Carneiro (HEAC). Este banco se junta a outras 222 unidades que compõem a Rede de Bancos de Leite Humano do Brasil (rBLH-BR), a maior e mais complexa rede do mundo, sendo referência internacional por utilizar estratégias que aliam baixo custo à alta qualidade e tecnologia. A Rede brasileira, atuando em conjunto, exporta tecnologia para países da América Latina, Caribe e África, além de fazer parcerias com Portugal e Espanha, compondo a Rede Ibero-Americana de BLHs.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Os BLHs representam uma estratégia para promoção, proteção e apoio ao aleitamento materno. As ações de um banco de leite humano englobam coleta, processamento e distribuição do leite humano para bebês prematuros ou de baixo peso, que não conseguem ser alimentados pelas próprias mães e aqueles que serão submetidos a algum tipo de cirurgia ainda nos seus primeiros dias de vida. Além de oferecer um aporte de calorias e energia a essas crianças, o leite humano, por ser uma fonte completa de nutrientes e fatores de proteção (imunoglobulinas, macrófagos, ferritina, anticorpos, imunocomplementos, etc), torna-se o alimento ideal para estes recém-nascidos. Segundo a OMS (Organização Mundial de Saúde), pela sua complexidade, o leite humano deve ser o único alimento oferecido para a criança nos seus 6 primeiros meses de vida, além de poder ser utilizado como uma alimentação complementar até dois anos ou mais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Entre outras funções desempenhadas pelos BLHs, estão também a de atendimento e guia para mães em aleitamento materno. Eles funcionam como um centro capaz de atender às principais intercorrências decorrentes deste período e oferecer às puérperas uma orientação adequada, a fim de minimizar os efeitos do desmame precoce. É também um espaço educacional, que permite a discussão e trocas de experiências entre mães (gestantes ou puérperas), sempre mediada por uma supervisão de um profissional capacitado para tal!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Para exercer todas essas atividades, o Banco de Leite depende de doações voluntárias, uma vez que nenhum produto, atendimento ou orientação fornecidos são cobrados. A doadora pode ser uma mãe que esteja com o seu filho internado que, pelas razões expostas acima, não consegue receber o leite através da sucção do seu peito. Além dessas pacientes, qualquer mulher que o deseje pode se tornar uma doadora! Para isto, basta entrar em contato com a unidade do HEAC, onde receberá as orientações necessárias de como fazê-lo. É importante salientar que o leite doado sempre será o excedente que aquela mãe produz. Esse leite passará por um controle de qualidade, que vai desde a avaliação do estado de saúde da doadora até os processos que envolvem a análise, pasteurização e controle de qualidade, antes de ser distribuído.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Bancos de Leite funcionam também como centros para educação em saúde, onde os profissionais que atuam na área fornecem informação técnica sobre o ato de amamentar, seus cuidados, benefícios e complicações, cursos de aperfeiçoamento e atividades práticas, contribuindo para a formação de novos agentes, os capacitando para lidar com essas questões. Acadêmicos do curso de Medicina, de Nutrição e de Enfermagem terão participação ativa no dia a dia do BLH. Inicialmente, pensamos em oferecer estágios para as residências de Ginecologia e Obstetrícia, Pediatria e Enfermagem. Futuramente, poderemos proporcionar uma formação em Enfermagem com especialização em BLH, pós-graduação que já existe em outras unidades do Brasil. Proteger a amamentação é uma responsabilidade de todos!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A criação de um banco de leite humano traz benefícios plenos. Ganham a criança, sua mãe e toda a família. É também um bem para toda a sociedade, uma vez que o aleitamento promove o crescimento de crianças mais hígidas e inteligentes, que demandam menos os serviços de saúde e torna os cidadãos mais capazes. É, sem dúvida, um grande passo que Petrópolis dá no cuidado materno-infantil!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vander Guimarães Silva é médico, doutor em Ciências pela Fiocruz e professor titular de Ginecologia e Obstetrícia da UNIFASE/FMP.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/agosto-dourado/" rel="tag"&gt;agosto dourado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/banco-de-leite/" rel="tag"&gt;banco de leite&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/hospital-alcides-carneiro/" rel="tag"&gt;hospital alcides carneiro&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>agosto dourado</category><category>banco de leite</category><category>destacado</category><category>hospital alcides carneiro</category><category>petrópolis</category><category>UNIFASE/FMP</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/08/23/coluna-banco-de-leite-humano-em-petropolis-uma-vantagem-para-todos/</guid><pubDate>Tue, 23 Aug 2022 06:00:46 GMT</pubDate></item><item><title>[Coluna] O Mito sobre o Dia das Mães</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/05/08/coluna-o-mito-sobre-o-dia-das-maes/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;por Ana Cláudia Carvalho&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O segundo domingo do mês de maio, todos os anos, é dedicado ao Dia das Mães, um momento para estabelecer e ampliar as relações sociais e estimular a afetividade entre as crianças e as mães. Além de ser um dia lindo para lembrar da importância da maternidade e falar de toda essa jornada. Entretanto, a data também pode provocar certos danos na saúde mental de quem não consegue lidar muito bem com essa comemoração.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O Dia das Mães pode estimular tanto sentimentos positivos, quanto negativos nas pessoas, com base nas nossas vivências relacionadas à data. É importante refletir como para muitos o dia das mães se tornou uma única data reservada para agradecer e valorizar as mães: o que ela representa nos dias de hoje.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sabemos que assim como o Natal e a Páscoa, a data tomou tamanha proporção com incentivo do comércio. Contudo, muito além da ênfase no aumento de vendas de presentes, o segundo domingo de maio, ficou marcado pela troca de vivências familiares e a reunião em família para comemorar juntos este dia. Então, neste sentido, podem ser criadas memórias afetivas em torno da família, que contribuem para o fortalecimento da relação entre mães e filhos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ainda que a data possa representar para muitas pessoas um momento de fortalecimento de vínculos familiares, para outras pode acarretar sofrimento emocional, por aproximá-la de lembranças dolorosas e de cobranças sociais. Atualmente, nas redes sociais, facilmente comparamos o fragmento que vemos da vida do outro e comparamos com a totalidade das nossas vivências. Esta comparação é injusta conosco e pode trazer adoecimentos emocionais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Dia das Mães pode representar, para muitas pessoas, um contato com lembranças difíceis e dolorosas. Pessoas que não tiveram uma figura materna presente, quem lida com o luto da mãe ou de um filho, pessoas que por alguns motivos estão distantes de suas mães ou filhos, seja por conta da distância física ou algum desentendimento, mulheres que sonham com a maternidade e não conseguiram vivenciá-la, as que não desejam ser mães e ainda precisam lidar com as cobranças da sociedade. Entre outras situações, muitas pessoas podem ser impactadas de maneira negativa.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Esta data não deve ser um peso para quem não consegue celebrá-la e é preciso compreender a singularidade de cada pessoa, acolher e jamais julgar. As pessoas costumam utilizar frases “reparadoras” para abordar sobre uma dor que não conhecem. Neste sentido, precisamos ter empatia para compreender que assim como outras datas comemorativas, o dia das mães pode não ser uma data agradável para todos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;É importante lidar com esse sentimento e fazer com que ele não afete mais a vida pessoal. O mais indicado seria que a pessoa evite comparações ou até mesmo se force a celebrar esta data como outros. Além disso, é necessário entender quais pensamentos, sentimentos e emoções estão relacionados a esta vivência. A psicoterapia, por exemplo, pode ajudar e muito a ressignificar lembranças e situações difíceis que não conseguimos lidar. Ter saúde emocional não significa ausência de vivências dolorosas, mas aprender a lidar com elas a partir do autoconhecimento.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Amamos os nossos filhos, mas nem sempre gostamos do que representa a maternidade real, bem diferente daquela que estamos acostumados a ver nas redes sociais. A maternidade não deve ser romantizada, são inúmeras as renúncias, o cansaço, as múltiplas tarefas, as autocobranças e as cobranças da sociedade. Temos que ser boas mães, boas profissionais, boas parceiras, boas filhas, boas amigas. Para muitas pessoas, o maternar é exaustivo e solitário.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mesmo com a pressão, não é impossível se livrar desses estigmas que podem se tornar negativos. Existe um luto que nem sempre conseguimos lidar em relação à mulher que fomos e que deixou de existir. Outra mulher nasce quando tem um filho, no entanto, as cobranças aumentam, os papéis sociais são acrescentados: ainda precisamos caminhar muito na compreensão de que um filho pertence à família e não apenas à mãe, todos podem e devem cuidar da mãe e da criança.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Este estigma social que precisa ser combatido de que a mãe precisa continuar a ser aquela que consegue equilibrar muito bem todos os seus papéis sociais. Ainda precisamos caminhar muito a respeito do que a sociedade compreende sobre o que é ser mãe e o que é ser pai. Se existe uma mãe exausta, possivelmente existe um pai que não está fazendo o seu papel. Infelizmente, ainda é comum vermos mães sobrecarregadas e pais ausentes da vida com os filhos. Além do mais, combater a romantização da maternidade é muito essencial, bem como compreender que podemos ser mães.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2022/05/psicologa-ana-claudia-estacio.jpg"&gt;&lt;img class="alignleft wp-image-86055" src="/wp-content/uploads/2022/05/psicologa-ana-claudia-estacio-285x300.jpg" alt="" width="104" height="109"&gt;&lt;/a&gt;Ana Cláudia Carvalho é docente do curso de psicologia da Estácio e mestra em psicologia.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/dia-das-maes/" rel="tag"&gt;dia das mães&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>dia das mães</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/05/08/coluna-o-mito-sobre-o-dia-das-maes/</guid><pubDate>Sun, 08 May 2022 06:00:03 GMT</pubDate></item><item><title>Passeio ciclístico para comemorar Dia do Ciclista acontece neste fim de semana</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/16/passeio-ciclistico-para-comemorar-dia-do-ciclista-acontece-neste-fim-de-semana/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Para comemorar o Dia do Ciclista, a prefeitura promove um passeio ciclístico pelas ruas do Centro da Cidade no domingo (20). A concentração tem início às 8h, na Avenida Koeler (Palácio Sérgio Fadel – sede da Prefeitura) com saída prevista para às 8h30 em direção à Avenida Barão do Rio Branco (Circuito de Esportes e Lazer). Haverá distribuição de brindes e sorteio de uma bicicleta (marca Oxxy, aro 29 – 21 marchas)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Uma pesquisa da Coppe/UFRJ com passageiros e passageiras dos terminais rodoviários, revelou que boa parte das pessoas estão dispostas a usar a bicicleta para chegar nos terminais – fazendo a integração transporte ativo x transporte público. A região de Corrêas, por exemplo, foi onde os pesquisadores da Coppe encontraram mais pessoas interessadas em usar ou que já usam a bicicleta como meio de transporte.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;“Quanto mais houver integração entre os modais, mais organizado será o trânsito. Ações de mobilidade urbana também passam pelo estímulo ao uso de meios de transporte sustentáveis”, ressaltou o presidente da Companhia Petropolitana de Trânsito e Transportes (CPTrans), Thiago Damaceno.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Não é preciso se inscrever para participar do passeio ciclístico, mas para concorrer ao sorteio é necessário fazer inscrição no local da concentração, no dia do passeio.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; Data: 20 de agosto&lt;br&gt; Local: Centro da Cidade&lt;br&gt; Concentração: 8h no Palácio Sérgio Fadel (sede da Prefeitura na Avenida Koeler) – distribuição de brinde&lt;br&gt; Saída: 8h30&lt;br&gt; Chegada: Palácio Sérgio Fadel (sede da Prefeitura na Avenida Koeler) – sorteio da bicicleta&lt;br&gt; Percurso: Saindo da Avenida Koeler (em frente ao Palácio Sérgio Fadel) em direção a Praça da Liberdade, contornando a praça passando pela Koeler em direção a Rua 13 de Maio, seguindo pelo Circuito de Esporte e Lazer (Avenida Barão do Rio Branco) até o Retiro, voltando pela Avenida Barão do Rio Branco (sentido Centro), passando pelo Palácio de Cristal, Rua Alfredo Pachá, Avenida Roberto da Silveira, contorna a Praça da Liberdade, Avenida Koeler e finalizando no Palácio Sérgio Fadel.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/dia-do-ciclista/" rel="tag"&gt;Dia do Ciclista&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/passeio-ciclistico/" rel="tag"&gt;passeio ciclístico&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>Dia do Ciclista</category><category>passeio ciclístico</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/16/passeio-ciclistico-para-comemorar-dia-do-ciclista-acontece-neste-fim-de-semana/</guid><pubDate>Wed, 16 Aug 2023 06:00:14 GMT</pubDate></item><item><title>Projeto de lei institui a Corridinha do Nonô no calendário oficial de eventos</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/02/projeto-de-lei-institui-a-corridinha-do-nono-no-calendario-oficial-de-eventos/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p dir="auto"&gt;Cerca de 300 pessoas participaram da 2ª edição da Corridinha do Nonô, realizada no último domingo (30), para comemorar o 88º aniversário de Claudionor Xavier de Mattos, carinhosamente conhecido como “Seu Nonô”. Na ocasião, o prefeito Rubens Bomtempo anunciou o envio do projeto de lei à Câmara Municipal que, segundo ele, busca oficializar a corrida no calendário de eventos do município.&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;“Estamos promovendo a instituição da corrida por meio desta lei, com o objetivo de homenagear um dos maiores ídolos esportivos de nossa cidade, reconhecido como um praticante dedicado de corrida por mais de quatro décadas. Seu Nonô é um apaixonado pelas corridas de rua e é considerado um símbolo de saúde, ética e perseverança por diversos outros segmentos esportivos locais”, disse o prefeito.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p dir="auto"&gt;Durante a retirada dos kits dos corredores, os inscritos contribuíram com mais de 130 quilos de leite em pó, que serão repassados ao Conselho Municipal dos Direitos da Criança e do Adolescente (CMDCA), para doação a instituições. “Em nome do CMDCA, expresso minha admiração por cada participante dessa corrida tão especial. Essa arrecadação será de grande importância para nós, pois será repassada integralmente para instituições que cuidam e apoiam crianças e adolescentes em situação de vulnerabilidade. Através desse gesto, estamos reafirmando o poder transformador do trabalho em equipe e o comprometimento com a nossa comunidade”, destaca a presidente do CMDCA, Luciane Bomtempo.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/calendario-de-eventos/" rel="tag"&gt;calendário de eventos&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/corridinha-do-nono/" rel="tag"&gt;corridinha do nonô&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>calendário de eventos</category><category>corridinha do nonô</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/02/projeto-de-lei-institui-a-corridinha-do-nono-no-calendario-oficial-de-eventos/</guid><pubDate>Wed, 02 Aug 2023 06:08:17 GMT</pubDate></item><item><title>Duas vezes Rainha do Mar, atleta petropolitana participa do 28º Campeonato Brasileiro Interclubes de Águas Abertas</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/28/duas-vezes-rainha-do-mar-atleta-petropolitana-participa-do-28o-campeonato-brasileiro-interclubes-de-aguas-abertas/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Petrópolis terá uma representante no Campeonato Brasileiro Interclubes de Natação. A nadadora Isabela Faria, de 16 anos, vai competir nesta 5ª etapa, que será realizada em Brasília, nesta sexta-feira (28). A Secretaria de Esportes apoia a atleta em diversas competições.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Isabela compete na categoria Júnior, ao lado de 129 atletas do Brasil inteiro nesta que é a maior competição da categoria de águas abertas. Será a primeira vez de Isabela em uma prova de 5km, já se preparando para o Sul-Americano, que será realizado entre os dias 10 e 17 de setembro, em Buenos Aires, na Argentina.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Aos 16 anos, Isabela já conquistou alguns títulos importantes, entre eles, o bicampeonato na competição Rei e Rainha do Mar, a maior do continente. “Esta é a minha prova preferida. Nadar do mar traz uma sensação de liberdade incrível e trago comigo estas experiências para me aperfeiçoar e chegar cada vez mais longe”, disse Isabela, que já participou 8 vezes da competição e em todas subiu no pódio, sendo duas vezes no lugar mais alto: 2 Ouros, em 2023, 5 medalhas de prata e 1 de bronze.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Quem é Isabela Faria, a atleta petropolitana duas vezes Rainha do Mar&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Nascida em 12 de setembro de 2006 em Petrópolis, Isabela Faria começou sua jornada na vida de forma prematura. Com apenas sete meses de gestação encarou o seu primeiro desafio, uma UTI Neo natal. Assim essa história de superação começou, mas não parou por aí. Anos depois, foi diagnosticada uma perda auditiva decorrente de traumas do parto.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A natação entrou na sua vida aos seis anos de idade, por indicação médica para combater as crises de bronquite. Incentivada pela família, principalmente por sua mãe, Simone Faria, a atleta mirim participou de sua primeira competição aos nove anos. Na ocasião sua mãe também se inscreveu no intuito de incentivá-la.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Pra incentivar eu também competi. Foi uma experiência muito legal, mas eu preferi ficar no papel de mãe. Me aposentei da vida de atleta para me dedicar ao sonho dela, que é e vai ser sempre o meu sonho independente de resultado. Ela vai ser sempre meu orgulho”, disse a mãe.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Novas competições surgiram e com elas mais um obstáculo. Sem o aparelho auditivo, Bela manifestou dificuldade para ouvir o apito de largada, consequentemente saltava posterior as outras competidoras. Ela aprendeu a conviver com mais essa barreira, focando na concentração, hoje, ela já consegue saltar melhor do que outros atletas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Embora seja federada pelo Fluminense, de segunda a sábado, Bela treina em uma academia de Petrópolis que apoia a atleta. Além da dieta rigorosa, Isabela tem o auxílio de personal trainer na preparação física, para o fortalecimento da musculatura, e os treinos de saltos para aperfeiçoar a reação e a impulsão de seus mergulhos. A GR Sport patrocinou a viagem de Isabela para participar do 28º CBI. Em 2022, Bela fechou o ano com um total de 149 medalhas e 10 troféus.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Reconhecemos a importância de incentivar e apoiar nossos atletas, que se dedicam incansavelmente ao esporte e colocam em evidência o nome de Petrópolis. Vamos estar aqui na torcida por mais um pódio e para que Isabela consiga a tão sonhada vaga para o Sul-Americano”, ressaltou o secretário de Esportes, Rafael Simão.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A organização do 28º Campeonato Brasileiro Interclubes de Águas Abertas – 2023 é da Confederação Brasileira de Desportos Aquáticos – CBDA, em parceria com as Federações Filiadas e Promotoras da competição.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/campeonato-brasileiro-interclubes-de-aguas-abertas/" rel="tag"&gt;Campeonato Brasileiro Interclubes de Águas Abertas&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/natacao/" rel="tag"&gt;natação&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>Campeonato Brasileiro Interclubes de Águas Abertas</category><category>destacado</category><category>natação</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/28/duas-vezes-rainha-do-mar-atleta-petropolitana-participa-do-28o-campeonato-brasileiro-interclubes-de-aguas-abertas/</guid><pubDate>Fri, 28 Jul 2023 06:00:05 GMT</pubDate></item></channel></rss>