<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Acontece em Petrópolis · AeP</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/</link><description>O seu Portal de notícias da Cidade Imperial. Fique antenado em tudo o que Acontece em Petrópolis!</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Mon, 19 Jun 2023 06:13:54 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Petrópolis recebe oito novas câmaras frias para armazenamento de vacinas</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/19/petropolis-recebe-oito-novas-camaras-frias-para-armazenamento-de-vacinas/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Petrópolis recebeu oito novas câmaras de conservação de vacinas. Os equipamentos serão instalados em salas de imunização de PSFs, UBSs e UPA Cascatinha, garantindo ainda mais autonomia da rede frio do município.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Os equipamentos foram entregues à Divisão de Imunização e, segundo o secretário de Saúde, Marcus Curvelo, eles começarão a ser distribuídos a partir desta semana. Além da UPA Cascatinha, serão contemplados os PSFs do Alto da Serra e Posse e as UBSs de Araras, Alto Independência, Pedro do Rio, Quitandinha e Mosela.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;“Os equipamentos modernos têm portas de vidro, o que permite ao profissional visualizar facilmente as vacinas disponíveis, evitando a abertura frequente da porta. Elas têm a capacidade de 280 litros. As câmaras são próprias para este tipo de armazenamento e mantêm a temperatura estável entre 2ºC e 8ºC”, explica Curvelo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;”Essas novas câmaras beneficiam o município, principalmente porque minimizam a perda de vacinas pois além de autonomia para manter a refrigeração interna, elas possuem baterias que suportam falta de energia por até 24 horas”, explica Thayene Varella, chefe da Divisão de Imunização da Secretaria de Saúde.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/vacinacao/" rel="tag"&gt;vacinação&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>vacinação</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/19/petropolis-recebe-oito-novas-camaras-frias-para-armazenamento-de-vacinas/</guid><pubDate>Mon, 19 Jun 2023 06:05:29 GMT</pubDate></item><item><title>Município apresenta novo balanço das obras em Petrópolis</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/19/municipio-apresenta-novo-balanco-das-obras-em-petropolis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;O município concluiu novo balanço das obras em Petrópolis. De acordo com a prefeitura, são 163 obras de grande e médio porte realizadas pelo governo municipal desde 2022. Dessas, 63 já foram concluídas. Outras 66 estão em andamento, e 34 estão em fase de licitação.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A maioria dessas obras é de contenção. São 102 contenções (36 contenções de rua, 34 contenções em margem de rio e 32 contenções de encosta).&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Outras 32 são referentes a equipamentos públicos (construção, reforma, adaptação etc.). Há ainda: 10 obras de melhoria viária (asfaltamento, pavimentação, tapa-buracos); 8 de drenagem e recomposição da via; 5 de limpeza e desobstrução de vias e rios; 3 de pedestres (calçada, guarda-corpos, pontes etc.); 2 de desmonte de rochas; e 1 de dragagem.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Morro da Oficina&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Na última quarta-feira (14), o prefeito Rubens Bomtempo deu ordem de início para importantes obras de reconstrução no Alto da Serra, no Vila Felipe e no Chácara Flora: as 2 do lote 2 do Morro da Oficina; a da Travessa Goitacazes; a da Rua Carmem Ponte Marcolino; e a da Rua Zenóbio Pozzato.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;As intervenções complexas e de grande porte na região preveem a construção de muros de contenção, com cortina atirantada e solo grampeado, além da implementação de sistemas de drenagem.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;As obras da Prefeitura no Morro da Oficina foram divididas em 3 lotes. As do lote 1 (entre o Hipershopping Petrópolis e a Rua Hercília Moret) foram iniciadas pela Prefeitura em janeiro. As do lote 2 (entre as ruas Hercília Moret e Frei Leão) tiveram ordem de início do prefeito na quarta-feira (14). As do lote 3 (entre as ruas Frei Leão e Oswero Vilaça) estão em fase de licitação.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Confira as obras já concluídas:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Contenção em margem de rio: 29&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Bingen (Rua Bingen, em frente à Universidade Estácio de Sá)&lt;br&gt; • Bingen (Rua Bingen, em frente ao Restaurante Luka’s)&lt;br&gt; • Bingen (Rua Bingen, 463)&lt;br&gt; • Castrioto (Rua Pedro Vogel Sobrinho)&lt;br&gt; • Centro (Avenida Barão do Rio Branco, 2.280)&lt;br&gt; • Centro (Avenida Barão do Rio Branco, 1.582 – 1.622)&lt;br&gt; • Centro (Avenida Barão do Rio Branco, 1.398)&lt;br&gt; • Centro (Avenida Barão do Rio Branco, 1.164)&lt;br&gt; • Centro (Avenida Barão do Rio Branco, 350)&lt;br&gt; • Centro (Avenida Barão do Rio Branco, 3.147, junto ao sacolão)&lt;br&gt; • Centro (Avenida Barão do Rio Branco, 3.147, junto ao sacolão)&lt;br&gt; • Centro (Avenida Piabanha, 149)&lt;br&gt; • Centro (Avenida Roberto Silveira)&lt;br&gt; • Centro (Praça da Liberdade)&lt;br&gt; • Coronel Veiga (Rua Coronel Veiga, 1.559)&lt;br&gt; • Coronel Veiga (Rua Coronel Veiga, 342)&lt;br&gt; • Coronel Veiga (Rua Coronel Veiga, 217)&lt;br&gt; • Corrêas (Ponte de Corrêas, Rua Vigário Corrêa)&lt;br&gt; • Moinho Preto (Ponte do Carvoeiro)&lt;br&gt; • Morin (Avenida General Marciano Magalhães, 94)&lt;br&gt; • Morin (Avenida General Marciano Magalhães, 741)&lt;br&gt; • Morin (Avenida General Marciano Magalhães, 877)&lt;br&gt; • Morin (Avenida General Marciano Magalhães, 161)&lt;br&gt; • Nogueira (Avenida Norma Maria Reiner)&lt;br&gt; • Quitandinha (Rua Afrânio Melo Franco)&lt;br&gt; • Quitandinha (Rua General Rondon, em frente à Comdep)&lt;br&gt; • Saldanha Marinho (Rua Saldanha Marinho)&lt;br&gt; • São Sebastião (Rua Capitão Paladini)&lt;br&gt; • São Sebastião (Rua Capitão Paladini, s/n)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Contenção de rua: 12&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Cascatinha (Rua Guilherme Daumas Nunes, 111)&lt;br&gt; • Cascatinha (Rua Guilherme Daumas Nunes, 705)&lt;br&gt; • Caxambu (Rua Barão de Águas Claras, 106)&lt;br&gt; • Caxambu (Rua Belinha Cavalcanti, próximo à Servidão Flávio Cavalcanti)&lt;br&gt; • Centro (Rua do Encanto, 264)&lt;br&gt; • Fazenda Inglesa (Rua Salvador da Costa Alves)&lt;br&gt; • Moinho Preto (Rua Stephan Zweig, 266)&lt;br&gt; • Quarteirão Brasileiro (Rua José Mayworm)&lt;br&gt; • Quitandinha (Rua Alagoas, 396)&lt;br&gt; • Valparaíso (Rua Frei Ciríaco, 780)&lt;br&gt; • Vila Felipe / Chácara Flora (Rua Juvenal Amaral)&lt;br&gt; • Vila Felipe / Chácara Flora (Travessa Frederico Karl)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Drenagem e recomposição da via: 6&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Castelânea (Estrada do Paraíso, 283)&lt;br&gt; • Cidade toda&lt;br&gt; • Vila Felipe / Chácara Flora (Rua Eduardo de Moraes)&lt;br&gt; • Vila Felipe / Chácara Flora (Rua Jacinto Rabelo)&lt;br&gt; • Vila Felipe / Chácara Flora (Rua Juvenal Amaral)&lt;br&gt; • Vila Felipe / Chácara Flora (Travessa Goitacazes)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Contenção de encosta: 5&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Alto da Serra (NIS)&lt;br&gt; • Alto da Serra (Rua Dom João Braga)&lt;br&gt; • Alto da Serra (Rua Oswero Vilaça, 79)&lt;br&gt; • Centro (Centro de Saúde Coletiva Prof. Manoel José Ferreira, Rua Santos Dumont, 10)&lt;br&gt; • Pedro do Rio (CEI Professora Graça Costa)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Limpeza e desobstrução de vias e rios: 5&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Foram 5 contratos da Prefeitura para a limpeza e desobstrução de vias e rios. Os 5 referentes a ações por toda a cidade.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Equipamento público (construção, reforma, adaptação etc.): 2&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Alto da Serra (Pronto Socorro Leônidas Sampaio)&lt;br&gt; • Bingen (Hospital Municipal Nelson de Sá Earp)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Pedestres (calcada, guarda-corpos, pontes etc.): 2&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Cidade toda&lt;br&gt; • Estrada da Saudade (Rua Augusto da Silva, ponto final do ônibus)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Melhoria viária (asfaltamento, pavimentação, tapa-buracos): 1&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Cidade toda&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Desmonte de rochas: 1&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Cidade toda&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/obras/" rel="tag"&gt;obras&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>obras</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/19/municipio-apresenta-novo-balanco-das-obras-em-petropolis/</guid><pubDate>Mon, 19 Jun 2023 06:05:10 GMT</pubDate></item><item><title>Desfiles da Bauernfest acontecem nos três finais de semana da festa</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/19/desfiles-da-bauernfest-acontecem-nos-tres-finais-de-semana-da-festa/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Os tradicionais desfiles da Bauernfest vão acontecer nos três finais de semana da maior festa de Petrópolis. A 34ª Festa do Colono Alemão começa no dia 23 de junho e segue até nove de julho com uma programação extensa, que tem como objetivo a valorização da cultura e gastronomia germânica.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Os desfiles folclóricos acontecem no primeiro e último domingo da festa, nos dias 25 de junho e nove de julho, respectivamente. As apresentações pelas ruas do Centro Histórico têm início às 10h. A programação é gratuita.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Já o Desfile das Lanternas acontece no sábado, dia primeiro de julho. A programação também é gratuita e o cortejo passa pelas ruas que ficam no entorno do Palácio de Cristal, palco principal da Bauernfest. O desfile tem início às 20h e logo após, acontece o concurso de lanternas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“As lanternas são confeccionadas pelos próprios participantes e também pelos artesãos que expõem seus produtos. Logo após o desfile tem o concurso, que acontece no Palácio de Cristal. É um desfile bem bonito e que atrai a atenção dos moradores e turistas”, comentou a secretária de Cultura, Diana Iliescu.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Confira a programação dos desfiles:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Desfiles Folclóricos&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; Dias: 25/6 e 9/7&lt;br&gt; Horário: 10h&lt;br&gt; Trajeto: Saída do Museu Imperial passando pela Avenida Imperatriz, Avenida Koeler, Praça da liberdade, Avenida Roberto Silveira até a Rua Padre Siqueira.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Desfile das Lanternas&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; Dia: 1/7&lt;br&gt; Horário: 20h&lt;br&gt; Trajeto: Início na Igreja Luterana passando pela Avenida Ipiranga, Avenida Koeler, Praça da Liberdade, Avenida Roberto Silveira, Rua Alfredo Pachá até o Palácio de Cristal.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/bauernfest/" rel="tag"&gt;bauernfest&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>bauernfest</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/19/desfiles-da-bauernfest-acontecem-nos-tres-finais-de-semana-da-festa/</guid><pubDate>Mon, 19 Jun 2023 06:00:24 GMT</pubDate></item><item><title>Inscrições abertas para vestibular da UCP, Mestrado e Doutorado</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/19/inscricoes-abertas-para-vestibular-da-ucp-mestrado-e-doutorado/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A Universidade Católica de Petrópolis (UCP) está com as inscrições abertas para o vestibular 2023.2 para ingresso em mais de 20 graduações em cinco áreas do conhecimento. São cursos de bacharelados e licenciaturas, oferecidos nas modalidades presencial e de ensino a distância (EAD). As provas acontecem até 30 de junho e os candidatos podem se inscrever até 28 de junho no site &lt;a href="http://vestibular.uc.br/"&gt;vestibular.uc.br&lt;/a&gt;. Para quem já tem uma formação profissional, já estão abertos os processos seletivos dos programas de pós-graduação da UCP.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Os cursos da UCP são oferecidos presencialmente e sete deles também podem ser cursados em EAD em um dos quatro polos da Universidade – Petrópolis, Teresópolis, Nova Friburgo e Magé. Mas vale destacar que a aplicação das provas do vestibular será presencial para os cursos presencias, que são oferecidos nos &lt;em&gt;campi&lt;/em&gt; Dom Veloso e Dom Cintra, em Petrópolis. O exame será no Campus Dom Veloso, de forma agendada, o que será feito no momento da inscrição, quando o candidato poderá escolher o melhor dia e horário para realização da prova.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;No caso dos cursos EAD, a prova será feita de forma virtual, em qualquer local com acesso à internet, inclusive pelo celular. O candidato pode fazer o exame a qualquer momento até a data limite, dia 30 de junho.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Além do vestibular, o interessado em cursar uma graduação na UCP conta com outras formas de ingresso. Caso ele já tenha feito algum processo seletivo anterior, e tenha sido aprovado, ele pode solicitar o aproveitamento da nota. Também pode ingressar com a nota do Enem ou mesmo por transferência e segunda graduação.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mestrados e doutorado também estão com processos seletivos abertos&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Se você já é graduado e quer aperfeiçoar seu conhecimento de forma mais específica e técnica, já estão abertos os processos seletivos para os programas de pós-graduação da UCP nas áreas de Educação, Direito, Psicologia e Sistemas de Engenharia. As inscrições podem ser feitas até 7 de julho no site &lt;a href="http://ucp.br/"&gt;ucp.br&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;No caso do mestrado em Direito, ele desenvolve duas linhas de pesquisa, com área de concentração sobre &lt;em&gt;Justiça, Processo e Direitos Humanos&lt;/em&gt;. Já o mestrado em Psicologia realiza estudos e pesquisas sobre as implicações dos processos cognitivos na interação social que ocorrem em diferentes contextos sociais, culturais, institucionais e organizacionais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Para quem busca uma formação multidisciplinar na área de Engenharia, a escolha é o mestrado profissional em Gestão de Sistemas de Engenharia, pois ele desenvolve análises e estudos complexos para a solução de problemas do mundo real. Na área da Educação, o processo seletivo é voltado para o mestrado e doutorado. Ambos trabalham com duas linhas de pesquisa que abordam &lt;em&gt;Instituições educacionais, políticas públicas, práticas educativas&lt;/em&gt; e a outra sobre &lt;em&gt;Processos educativos, cultura, tecnologias&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Para saber mais informações sobre o vestibular, outras formas de ingresso e cursos de graduação da UCP, basta acessar o site &lt;a href="http://vestibular.ucp.br/"&gt;vestibular.ucp.br&lt;/a&gt;. Todas as informações sobre os programas de pós-graduação stricto sensu e as pós-graduações lato sensu (especializações e MBA) da UCP estão no site &lt;a href="http://pos.ucp.br/"&gt;pos.ucp.br&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/ucp/" rel="tag"&gt;ucp&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/vestibular/" rel="tag"&gt;Vestibular&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/vestibular-em-petropolis/" rel="tag"&gt;vestibular em Petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>ucp</category><category>Vestibular</category><category>vestibular em Petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/19/inscricoes-abertas-para-vestibular-da-ucp-mestrado-e-doutorado/</guid><pubDate>Mon, 19 Jun 2023 06:00:23 GMT</pubDate></item><item><title>Nova quadra da Escola Municipal Germano Valente é inaugurada</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/19/nova-quadra-da-escola-municipal-germano-valente-e-inaugurada/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Neste último fim de semana foi inaugurada a quadra poliesportiva da Escola Municipal Germano Valente, no Centro. O espaço foi totalmente reformado em uma parceria da Prefeitura com o SOS Serra e ganhou o nome de Sebastião José Berto de Brito (Lolinho), em homenagem a um colaborador da unidade.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A quadra teve o piso, arquibancadas e banheiros reformados e com acessibilidade. O espaço também ganhou novos vestiários e salas para a prática de xadrez e de dança. Também teve aquisição de mobiliário como mesas, cadeiras, armários, murais, placar eletrônico, redes de vôlei e para o gol, tabela de basquete e a instalação de mais ventiladores e janelas.  Além disso, a banda da escola  ganhou sala nova para abrigar os instrumentos e o pátio externo da quadra foi pavimentado.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/escola-municipal-germano-valente/" rel="tag"&gt;Escola Municipal Germano Valente&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/quadra-poliesportiva/" rel="tag"&gt;quadra poliesportiva&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/sos-serra/" rel="tag"&gt;SOS Serra&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>Escola Municipal Germano Valente</category><category>petrópolis</category><category>quadra poliesportiva</category><category>SOS Serra</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/19/nova-quadra-da-escola-municipal-germano-valente-e-inaugurada/</guid><pubDate>Mon, 19 Jun 2023 06:13:46 GMT</pubDate></item><item><title>Festival Sesc de Inverno 2023 acontece em julho</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/18/festival-sesc-de-inverno-2023-acontece-em-julho/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;A 21ª edição do Festival Sesc de Inverno será realizada de 15 a 30 de julho, com uma programação diversa que acontecerá em 17 localidades do estado do Rio de Janeiro, tendo, como base, quatro polos (Sesc Quitandinha, Teresópolis, Nova Friburgo e Itaipava), na Região Serrana e 13 cidades satélite que também receberão uma programação intensa.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;Em 2023, o festival traz propostas sobre como construir um futuro considerando a sabedoria e a cultura das gerações passadas. Conhecendo a nossa origem, entendemos a nossa vida e projetamos um possível horizonte. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;O festival traduz essa ideia entrelaçando linguagens artísticas, valorizando a nossa diversidade cultural e convidando todos os públicos para viver essa experiência.&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;Confira os locais que vão fazer parte do festival:&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s2"&gt;❄️&lt;/span&gt;&lt;span class="s1"&gt;Petrópolis &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s2"&gt;❄️&lt;/span&gt;&lt;span class="s1"&gt; Teresópolis&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s2"&gt;❄️&lt;/span&gt;&lt;span class="s1"&gt; Nova Friburgo&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s2"&gt;❄️&lt;/span&gt;&lt;span class="s1"&gt; Itaipava&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s2"&gt;❄️&lt;/span&gt;&lt;span class="s1"&gt; Barra de São João&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s2"&gt;❄️&lt;/span&gt;&lt;span class="s1"&gt; Búzios&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s2"&gt;❄️&lt;/span&gt;&lt;span class="s1"&gt; Cabo Frio&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s2"&gt;❄️&lt;/span&gt;&lt;span class="s1"&gt; Casimiro de Abreu&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s2"&gt;❄️&lt;/span&gt;&lt;span class="s1"&gt; Grussaí&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s2"&gt;❄️&lt;/span&gt;&lt;span class="s1"&gt; Penedo&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s2"&gt;❄️&lt;/span&gt;&lt;span class="s1"&gt; Porciúncula&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s2"&gt;❄️&lt;/span&gt;&lt;span class="s1"&gt; Rio das Ostras&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s2"&gt;❄️&lt;/span&gt;&lt;span class="s1"&gt; Sana&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s2"&gt;❄️&lt;/span&gt;&lt;span class="s1"&gt; Tanguá&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s2"&gt;❄️&lt;/span&gt;&lt;span class="s1"&gt; Três Rios&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s2"&gt;❄️&lt;/span&gt;&lt;span class="s1"&gt; Valença&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s2"&gt;❄️&lt;/span&gt;&lt;span class="s1"&gt; Vassouras&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/centro-cultural-sesc-quitandinha/" rel="tag"&gt;Centro Cultural Sesc Quitandinha&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/festival-sesc-de-inverno/" rel="tag"&gt;Festival Sesc de Inverno&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/festival-sesc-de-inverno-petropolis/" rel="tag"&gt;Festival Sesc de Inverno Petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/sesc-quitandinha/" rel="tag"&gt;sesc quitandinha&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>Centro Cultural Sesc Quitandinha</category><category>destacado</category><category>Festival Sesc de Inverno</category><category>Festival Sesc de Inverno Petrópolis</category><category>petrópolis</category><category>sesc quitandinha</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/18/festival-sesc-de-inverno-2023-acontece-em-julho/</guid><pubDate>Sun, 18 Jun 2023 06:01:22 GMT</pubDate></item><item><title>CEI Augusto Meschick vai ser reaberto</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/18/cei-augusto-meschick-vai-ser-reaberto/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;O Centro de Educação Infantil (CEI) Augusto Meschick, na Rua 24 de Maio, será reaberto pela Prefeitura. O local foi interditado após a catástrofe climática de fevereiro de 2022.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Para que seja reaberto, a unidade vai passar por reformas e a previsão é que esteja em funcionamento no segundo semestre. “Vamos conversar com a comunidade e ver a demanda que temos para a região para definirmos alguns detalhes antes da reabertura”, comentou a secretária de Educação, Adriana de Paula.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;A Defesa Civil também irá enviar um documento ao Governo do Estado e ao Ministério Público informando sobre a desinterdição do espaço. “O envio desse documento também é importante para que estejam de acordo com a desinterdição. Além disso, estamos solicitando informações ao Estado sobre a obra que foi realizada em frente a unidade”, explicou o secretário de Defesa Civil, Gil Kempers.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/cei-augusto-meschick/" rel="tag"&gt;CEI Augusto Meschick&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>CEI Augusto Meschick</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/18/cei-augusto-meschick-vai-ser-reaberto/</guid><pubDate>Sun, 18 Jun 2023 06:00:27 GMT</pubDate></item><item><title>Shows e espetáculos de humor na programação do Teatro Santa Cecília</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/17/shows-e-espetaculos-de-humor-na-programacao-do-teatro-santa-cecilia/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Musicais, shows de humor e tributos estão entre as atrações do Teatro Santa Cecília de junho e julho. Confira:&lt;/p&gt; &lt;h4&gt;&lt;strong&gt;Anderson Profeta&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt; &lt;figure id="attachment_92150" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/05/anderson-profeta.jpg"&gt;&lt;img class=" wp-image-92150" src="/wp-content/uploads/2023/05/anderson-profeta.jpg" alt="" width="575" height="348"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-92150" class="wp-caption-text"&gt;Foto: Divulgação&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;p&gt;No dia 18 de junho, o humorista Anderson Profeta se apresenta no Teatro Santa Cecília, com seu solo “Cê dá Curso?”, às 19h.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Ingressos: &lt;a href="//www.ingressodigital.com/evento/8758/Anderson_Profeta__C_da_CursoA"&gt;https://www.ingressodigital.com/evento/8758/Anderson_Profeta__C_da_CursoA&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;h4&gt;&lt;strong&gt;Yuri Marçal&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt; &lt;p&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2022/06/yuri-marcal.jpg"&gt;&lt;img class=" wp-image-86813 aligncenter" src="/wp-content/uploads/2022/06/yuri-marcal.jpg" alt="" width="628" height="333"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;No dia 23 de junho, o humorista Yuri Marçal volta a se apresentar no Teatro Santa Cecília, às 20h30, com o espetáculo “Nem se minha vida dependesse disso”.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ingressos: &lt;a href="//www.ingressodigital.com/evento/8816/Yuri_Maral__Nem_se_Minha_Vida_Dependesse_Disso"&gt;https://www.ingressodigital.com/evento/8816/Yuri_Maral__Nem_se_Minha_Vida_Dependesse_Disso&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;h4&gt;&lt;strong&gt;As canções que você dançou pra mim&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt; &lt;figure id="attachment_49660" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2017/08/As-can%C3%A7%C3%B5es-que-voc%C3%AA-dan%C3%A7ou-pra-mim.jpg"&gt;&lt;img class=" wp-image-49660" src="/wp-content/uploads/2017/08/As-can%C3%A7%C3%B5es-que-voc%C3%AA-dan%C3%A7ou-pra-mim.jpg" alt="As canções que você dançou pra mim" width="545" height="325"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-49660" class="wp-caption-text"&gt;Crédito: Divulgação&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;p&gt;Nos dias 24 e 25 de junho, o Teatro Santa Cecília recebe o espetáculo “As canções que você dançou pra mim”, às 20h e às 19h, respectivamente.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ingressos: &lt;a href="//ingressodigital.com/evento/8859,8860/As_Canes_Que_Voc_Danou_Pra_Mim"&gt;https://ingressodigital.com//evento/8859,8860/As_Canes_Que_Voc_Danou_Pra_Mim&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;h4&gt;&lt;strong&gt;These Days – Bon Jovi Cover&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt; &lt;figure id="attachment_92016" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/05/these-days-bon-jovi-cover.jpg"&gt;&lt;img class=" wp-image-92016" src="/wp-content/uploads/2023/05/these-days-bon-jovi-cover.jpg" alt="" width="511" height="255"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-92016" class="wp-caption-text"&gt;Foto: Divulgação&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;p&gt;No dia 7 de julho, o “These Days – Bon Jovi Cover” se apresenta no Teatro Santa Cecília, às 21h.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ingressos: &lt;a href="//www.ingressodigital.com/evento/8667/THESE_DAYS__Tributo_Oficial_do_Bon_Jovi_na_AmricaLatina"&gt;https://www.ingressodigital.com/evento/8667/THESE_DAYS__Tributo_Oficial_do_Bon_Jovi_na_AmricaLatina&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;h4&gt;&lt;strong&gt;A pequena sereia&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt; &lt;figure id="attachment_92306" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/06/o-musical-a-pequena-sereia.jpg"&gt;&lt;img class=" wp-image-92306" src="/wp-content/uploads/2023/06/o-musical-a-pequena-sereia.jpg" alt="" width="530" height="468"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-92306" class="wp-caption-text"&gt;Crédito: Divulgação&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;p&gt;No dia 8 de julho, o musical “A pequena sereia” se apresenta no Teatro Santa Cecília, às 15h. O espetáculo é 100% cantado ao vivo, baseado nas melhores produções de teatro musical da atualidade.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ingressos: &lt;a href="//ingressodigital.com/evento/8887/A_Pequena_Sereia__O_Musical"&gt;https://ingressodigital.com//evento/8887/A_Pequena_Sereia__O_Musical&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;h4&gt;&lt;strong&gt;ABBA Experience in Concert&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt; &lt;figure id="attachment_92303" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/06/abba-experience-in-concert.jpg"&gt;&lt;img class=" wp-image-92303" src="/wp-content/uploads/2023/06/abba-experience-in-concert.jpg" alt="" width="572" height="308"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-92303" class="wp-caption-text"&gt;Crédito: AeP&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;p&gt;No dia 8 de julho, o “ABBA Experience in Concert” se apresenta no Teatro Santa Cecília, às 21h. Com 30 integrantes no palco, o espetáculo é totalmente cantado e tocado ao vivo, conta com ballet, quatro cantores, banda e orquestra, que interpretam os sucessos do grupo sueco.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ingressos: &lt;a href="//ingressodigital.com/evento/8888/Abba_Experience"&gt;https://ingressodigital.com//evento/8888/Abba_Experience&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/a-pequena-sereia-o-musical/" rel="tag"&gt;a pequena sereia o musical&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/abba-experience-in-concert/" rel="tag"&gt;Abba Experience in Concert&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/anderson-profeta/" rel="tag"&gt;anderson profeta&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/as-cancoes-que-voce-dancou-pra-mim/" rel="tag"&gt;As canções que você dançou pra mim&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/teatro-santa-cecilia/" rel="tag"&gt;Teatro Santa Cecília&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/these-days-bon-jovi-cover/" rel="tag"&gt;these days bon jovi cover&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/yuri-marcal/" rel="tag"&gt;Yuri Marçal&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>a pequena sereia o musical</category><category>Abba Experience in Concert</category><category>anderson profeta</category><category>As canções que você dançou pra mim</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>Teatro Santa Cecília</category><category>these days bon jovi cover</category><category>Yuri Marçal</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/17/shows-e-espetaculos-de-humor-na-programacao-do-teatro-santa-cecilia/</guid><pubDate>Sat, 17 Jun 2023 06:01:40 GMT</pubDate></item><item><title>Vaso sanitário do Terminal de Corrêas é vandalizado</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/15/vaso-sanitario-do-terminal-de-correas-e-vandalizado/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Mais um caso de vandalismo foi registrado no Terminal de Corrêas. Um dos vasos sanitários do banheiro masculino foi quebrado por vândalos. O assento também foi furtado. A Companhia Petropolitana de Trânsito e Transportes (CPTrans) já realizou os reparos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“O vaso sanitário tinha sido instalado há 15 dias. Esses furtos e vandalismos tem sido frequentes em todos os terminais. Além de ser um gasto para os cofres públicos, esses atos causam transtornos também para os usuários, que ficam sem utilizar os banheiros até que os reparos sejam feitos”, disse o presidente da CPTrans, Thiago Damaceno.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/terminal-correas/" rel="tag"&gt;terminal corrêas&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/vandalismo/" rel="tag"&gt;vandalismo&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>terminal corrêas</category><category>vandalismo</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/15/vaso-sanitario-do-terminal-de-correas-e-vandalizado/</guid><pubDate>Thu, 15 Jun 2023 06:15:53 GMT</pubDate></item><item><title>Som Brasil com Alexandre Pires gravado no Quitandinha vai ao ar nesta quarta</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/14/som-brasil-com-alexandre-pires-gravado-no-quitandinha-vai-ao-ar-nesta-quarta/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Vai ao ar nesta quarta-feira (14/6), na TV Globo, após a novela “Terra e Paixão”, o programa Som Brasil que traz o cantor Alexandre Pires como homenageado. Gravada no Centro Cultural Sesc Quitandinha (CCSQ) em maio, a atração é comandada pelo apresentador Pedro Bial e contará com a participação especial de Alcione e de integrantes originais do Só Pra Contrariar, um dos principais grupos de pagode dos anos 90 com o qual o artista despontou na carreira.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Tendo os suntuosos salões, varandas, teatros e bistrô do Palácio como pano de fundo, o programa contará com entrevistas exclusivas de Pedro Bial com Alexandre Pires, apresentações musicais e lembranças de passagens marcantes da carreira do artista. O local chamou a atenção da produção do programa depois de ganhar manchetes nacionais ao ser transformado no Centro Cultural Sesc Quitandinha, em abril.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Quem quiser conhecer o palácio onde foi gravada a mais recente edição do Som Brasil – um clássico da televisão brasileira que estreou em 1981 – pode fazê-lo gratuitamente de terças a domingos e feriados, das 10h às 17h.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Avenida Joaquim Rolla, nº 2 – Quitandinha&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Terças a domingos e feriados, das 10h às 17h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Visitas guiadas: terças a domingos e feriados, das 10h às 16h30&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Visitação ao entorno do Lago Quitandinha: terças a domingos e feriados, das 9h às 17h (em caso de chuva a visitação é suspensa)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Entrada gratuita&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/alexandre-pires/" rel="tag"&gt;alexandre pires&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/centro-cultural-sesc-quitandinha/" rel="tag"&gt;Centro Cultural Sesc Quitandinha&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/entretenimento/" rel="tag"&gt;entretenimento&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/som-brasil/" rel="tag"&gt;som brasil&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>alexandre pires</category><category>Centro Cultural Sesc Quitandinha</category><category>destacado</category><category>entretenimento</category><category>petrópolis</category><category>som brasil</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/14/som-brasil-com-alexandre-pires-gravado-no-quitandinha-vai-ao-ar-nesta-quarta/</guid><pubDate>Wed, 14 Jun 2023 20:12:37 GMT</pubDate></item><item><title>Feira de Saúde em Itaipava atenderá população gratuitamente neste domingo</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/17/feira-de-saude-em-itaipava-atendera-populacao-gratuitamente-neste-domingo/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Neste domingo (18), a Igreja Adventista realiza a Feira de Saúde com serviços médicos, massagem anti-estresse e outras iniciativas gratuitas, das 7h às 16h, no Parque Municipal Prefeito Paulo Rattes, em Itaipava.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Na maioria dos casos, o corpo humano precisa de muito pouco para manter e recuperar a saúde. Bastam alguns hábitos simples, que não custam quase nada, mas que promovem o maior bem que um ser humano pode adquirir: a saúde.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Baseados no clássico “A Ciência do Bom Viver” e nas mais recentes descobertas da ciência, os adventistas acreditam que oito destes hábitos são fundamentais para manter a saúde e recuperá-la na maioria dos casos. E é para promover o ensino prático destes oito hábitos que existe a Feira de Saúde – um programa oficial do Ministério da Saúde da Igreja Adventista do Sétimo Dia, sem fins lucrativos e realizado por voluntários.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Moradores de todo município poderão fazer diversos testes e receberão os resultados individualizados em data posterior, seguido de orientações médicas e nutricionais. “Todo cadastramento da Feira será informatizado, portanto, cada pessoa poderá receber o resultado do seu exame com um profissional para tirar suas dúvidas. A entrega dos resultados será realizada posteriormente à feira, com palestras e mais orientações de profissionais de saúde, deixando tempo livre para perguntas e respostas”, enfatiza João Custódio, organizador da feira.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A feira promoverá ainda atividades com profissionais de saúde (psicólogos, médicos e enfermeiros), massagem anti-estresse feita por fisioterapeutas, aplicação de flúor (dentistas), teste de glicemia, aferição de pressão arterial, teste de aptidão física, e muitos outros.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A iniciativa será realizada pela Igreja Adventista com o apoio da Prefeitura de Petrópolis e do Colégio Adventista de Petrópolis, que fará toda informatização dos dados dos participantes.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/feira-de-saude/" rel="tag"&gt;Feira de Saúde&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/parque-de-itaipava/" rel="tag"&gt;parque de itaipava&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/parque-municipal-prefeito-paulo-rattes/" rel="tag"&gt;Parque Municipal Prefeito Paulo Rattes&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>Feira de Saúde</category><category>parque de itaipava</category><category>Parque Municipal Prefeito Paulo Rattes</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/17/feira-de-saude-em-itaipava-atendera-populacao-gratuitamente-neste-domingo/</guid><pubDate>Sat, 17 Jun 2023 06:04:20 GMT</pubDate></item><item><title>Quarta mini campanha de vacinação antirrábica animal neste sábado</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/16/quarta-mini-campanha-de-vacinacao-antirrabica-animal-neste-sabado/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Regiões do Bingen, Mosela e Quitandinha serão as próximas atendidas com mais uma edição da mini campanha de vacinação antirrábica animal. A expectativa é a de imunizar 8.570 cães e gatos em 18 pontos de imunização que serão disponibilizados pela Prefeitura, por meio da Secretaria de Saúde. A mobilização vai acontecer no próximo dia 17 de junho.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A ação está sendo organizada pela Coordenadoria de Vigilância Ambiental e vai acontecer em comunidades do Quitandinha, Amazonas, Duques, Vila Hípica, Duarte da Silveira, Manoel Torres, Castrioto, Pedras Brancas, Batista da Costa, Vila São José e Vila Militar. Os postos vão funcionar em horários alternados, de 9h às 17h.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Apenas este ano, nas três campanhas anteriores, foram 8.507 animais vacinados. “Imunizando nossos cães e gatos, também estamos protegendo a população contra a raiva humana, que é transmitida ao homem pela saliva dos animais infectados”, complementa o secretário de Saúde, Marcus Curvelo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Confira a lista de postos:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Escola Municipal Governador Marcelo Alencar – Quitandinha – 9h às 17&lt;/p&gt; &lt;p&gt;E.M.Odete da Fonseca – Duques – 9h às 12h30&lt;/p&gt; &lt;p&gt;PSF Vila Saúde – Vila Hípica – 13h às 17h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;PSF Amazonas – Quitandinha – 9h às 17h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Associação de Moradores do Manoel Torres – Bingen – 9h às 17h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Academia K2 – Rua Henrique Raffard – 9h às 17h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;PSF São João Batista – Duarte da Silveira – 9h às 17h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;PSF Menino Jesus de Praga – João Xavier – 9h às 17h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Garagem do Paulinho – Dias de Oliveira – 14h às 16h30&lt;/p&gt; &lt;p&gt;PSF Bairro Castrioto – 9h às 17h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;E.M. Salvador Kling – Mosela – 9h às 17h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;E. M. Bataillard – Mosela – 9h às 17h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Associação de Moradores do Quarteirão Brasileiro (Rua Professor João de Deus) Quarteirão Brasileiro – 9h às 12h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Associação de Moradores Pedras Brancas – Mosela – de 13h às 17h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Associação de Moradores do Alberto de Oliveira (Rua Alberto de Oliveira, próx ao nº 471) – 9h às 13h.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Garagem do Bar Mirante do Gago (Rua Frederico Keuper, 400, Batista da Costa) – 14h às 15h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Associação de Moradores da Vila São José – 15h30 às 17h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Pátio da Secretaria de Obras (Rua Duque de Caxias, 16, Vila Militar) – 9h às 17h.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/raiva-animal/" rel="tag"&gt;raiva animal&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/vacinacao-antirrabica/" rel="tag"&gt;vacinação antirrábica&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>raiva animal</category><category>vacinação antirrábica</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/16/quarta-mini-campanha-de-vacinacao-antirrabica-animal-neste-sabado/</guid><pubDate>Fri, 16 Jun 2023 06:09:33 GMT</pubDate></item><item><title>Campanha Junho Vermelho do GSH Banco de Sangue Santa Teresa reforça a importância do gesto solidário que salva vidas</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/14/campanha-junho-vermelho-do-gsh-banco-de-sangue-santa-teresa-reforca-a-importancia-do-gesto-solidario-que-salva-vidas/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Nesta quarta-feira, 14 de junho, comemora-se o Dia Mundial do Doador de Sangue. Essa data foi instituída pela Organização Mundial da Saúde (OMS), em 2004, em homenagem ao nascimento de Karl Landsteiner, imunologista austríaco que descobriu o fator Rh e as várias diferenças entre os tipos sanguíneos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A Organização Mundial de Saúde (OMS) recomenda que o percentual ideal de doadores para um país esteja entre 3,5% e 5% de sua população. No Brasil, esse número é preocupante, pois não chega a 2%, segundo o Ministério da Saúde.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Para reforçar a importância da data e a necessidade de estimular as doações, o Banco de Sangue Santa Teresa está realizando ações de conscientização alusivas ao mês temático, veiculadas em seus canais de mídias sociais, com a chamada: “A vida precisa de você – tome a iniciativa e doe sangue neste Junho Vermelho”.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Até o dia 15 de junho (ou enquanto durarem os estoques), os doadores estão sendo homenageados com pequenos brindes, como uma forma de reconhecimento ao seu dia especial e à prática solidária desse gesto de amor pelo próximo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Esse período de sensibilização coincide com uma das temporadas de maior necessidade de estímulo às doações, que é a chegada do inverno, em que há uma queda acentuada no número de doadores, em razão das temperaturas mais frias e das doenças respiratórias típicas da estação.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Atualmente, os estoques sanguíneos da unidade estão 55% abaixo do nível ideal, um índice considerado crítico. “Estamos recebendo apenas cerca de 31 doações por dia, quando o ideal são 70 coletas diárias, para que se possa atender com equilíbrio às demandas dos hospitais. Esse número é baixo, o que pode, a médio prazo, comprometer a segurança dos atendimentos de nossos pacientes”, afirma Marcela Zilves Colonese, coordenadora técnica do Banco de Sangue.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O GSH Banco de Sangue Santa Teresa atende a três hospitais da região, fornecendo bolsas de sangue aos pacientes que estão internados e precisam de transfusão para se recuperarem.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A instituição funciona diariamente, das 7h às 18h, inclusive aos domingos e feriados, na Rua Doutor Paulo Hervê, 1130, no bairro Bingen, ao lado do Banco Bradesco. Para facilitar o acesso, a unidade disponibiliza transporte gratuito para grupos de 4 ou 15 pessoas. O transporte deve ser acionado pelo WhatsApp: (24) 99269-4355.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Requisitos básicos para doação de sangue:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Apresentar um documento oficial com foto (RG, CNH etc.) em bom estado de conservação;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Ter idade entre 16 e 69 anos desde que a primeira doação seja realizada até os 60 anos (menores de idade precisam de autorização e presença dos pais no momento da doação);&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Não é permitido realizar doação acompanhado de menores de 12 anos (exceto se o menor estiver acompanhado de dois adultos, sendo necessário o revezamento dos mesmos enquanto acontece a doação&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Estar em boas condições de saúde, se sentindo bem, sem qualquer sintoma;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Pesar no mínimo 50 kg e ter dormido ao menos 6h na última noite;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Não ter feito uso de bebida alcoólica nas últimas 12 horas;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Após o almoço ou ingestão de alimentos gordurosos, aguardar 3 horas. Não é necessário estar em jejum desde que evite alimentos gordurosos;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Se fez tatuagem e/ou piercing, aguardar 12 meses. Exceto para região genital e língua (12 meses após a retirada);&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Em caso de diabetes, deverá estar controlada e não fazer uso de insulina;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Se passou por endoscopia ou procedimento endoscópico, aguardar 6 meses;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Não ter tido Doença de Chagas;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Não ter tido Infecções Sexualmente Transmissíveis (IST);&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Candidatos que apresentaram sintomas de gripe e/ou resfriado devem aguardar 7 dias após cessarem os sintomas e o uso das medicações;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Aguardar 48h para doar caso tenha tomado a vacina da gripe, desde que não esteja com nenhum sintoma;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Candidatos que viajaram para o exterior devem entrar em contato com o Banco de Sangue para entender o período que não pode doar (varia de país a país).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;i&gt;Consulte nossa equipe em casos de hipertensão, uso de medicamentos e cirurgias.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Critérios específicos para o Coronavírus:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;ul&gt; &lt;li&gt;Pessoas com diagnóstico ou suspeita de Covid, deverão aguardar 10 dias após completa recuperação e sem o uso de medicamentos;&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Pessoas com teste positivo para Covid sem sintomas deverão aguardar por 10 dias após a data da coleta do exame;&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Se teve contato com paciente positivo ou com suspeita de COVID-19 e/ou realizou isolamento voluntário ou por orientação médica aguardar 10 dias após o último contato/término do isolamento;&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Aguardar 48h caso tenha tomado a vacina Coronavac/Sinovac e 7 dias caso tenha tomado a Astrazeneca, Pfizer ou Janssen.&lt;/li&gt; &lt;/ul&gt;  &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/banco-de-sangue/" rel="tag"&gt;banco de sangue&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/dia-mundial-do-doador-de-sangue/" rel="tag"&gt;dia mundial do doador de sangue&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/gsh-banco-de-sangue-santa-teresa/" rel="tag"&gt;GSH Banco de Sangue Santa Teresa&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/junho-vermelho/" rel="tag"&gt;junho vermelho&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>banco de sangue</category><category>destacado</category><category>dia mundial do doador de sangue</category><category>GSH Banco de Sangue Santa Teresa</category><category>junho vermelho</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/14/campanha-junho-vermelho-do-gsh-banco-de-sangue-santa-teresa-reforca-a-importancia-do-gesto-solidario-que-salva-vidas/</guid><pubDate>Wed, 14 Jun 2023 06:17:49 GMT</pubDate></item><item><title>Ginecologista explica como funciona o DIU, método anticoncepcional</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/12/ginecologista-explica-como-funciona-o-diu-metodo-anticoncepcional/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;por Analuce Mussel Dunley&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O DIU é um método anticoncepcional reversível, altamente eficaz, sendo considerado um dos mais seguros em relação à prevenção de gravidez. O risco de engravidar com DIU é menor do que com a pílula anticoncepcional. É um método que tem longa duração, podendo durar de 5 a 10 anos, dependendo do tipo de DIU. A grande vantagem da facilidade do uso, ou seja, após inserido, só precisa fazer a revisão com o profissional de saúde, no exame de rotina anual. No Brasil, temos os DIUs não-hormonais (de cobre e prata com cobre) e hormonais. Os DIUs não-hormonais têm como desvantagem, em algumas pacientes, poder aumentar o sangramento e a cólica durante o período menstrual. Já os DIUs hormonais promovem redução ou até parada do fluxo menstrual e cólicas menstruais.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;hr&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;Leia também:&lt;/em&gt; &lt;a href="/2023/03/22/ginecologista-fala-sobre-uso-do-diu-como-metodo-anticoncepcional-para-mulheres-que-desejam-fazer-um-planejamento-familiar/"&gt;&lt;strong&gt;Ginecologista fala sobre uso do DIU como método anticoncepcional para mulheres que desejam fazer um planejamento familiar&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;hr&gt; &lt;p&gt;A inserção do DIU pode ser realizada imediatamente no pós-parto ou abortamento e fora destes períodos. Pode ser realizada em consultório e não necessita anestesia, sendo bem tolerada pela grande maioria das pacientes. Alguns profissionais preferem colocar com a paciente menstruada, outros já colocam em qualquer fase do ciclo. Alguns solicitam uma ultrassonografia transvaginal antes da inserção e outros um teste de gravidez, isso depende da rotina de cada um. O importante é ter certeza de que a mulher não está grávida. A maioria dos serviços irá solicitar um exame de preventivo recente para a inserção do DIU. Caso no momento da inserção o profissional verifique uma inflamação do colo uterino muito intensa, talvez seja necessário primeiro fazer o tratamento, para depois inserir o DIU.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;No SUS, para método anticoncepcional dispomos do DIU de cobre, estando o hormonal disponível somente para tratamento de patologias que causem, por exemplo, cólicas ou sangramento excessivo como em alguns casos de endometriose ou mioma.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Para a colocação do DIU, basta as pacientes irem ao posto de saúde e expressarem o seu desejo. Alguns postos de saúde da família já disponibilizam este serviço. Os que não tiverem condições de fazê-lo, irão encaminhar a paciente ao serviço de planejamento familiar.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O efeito do DIU é imediato e o retorno à fertilidade também. Isso significa que a partir do momento que a mulher coloca o dispositivo já começa o efeito contraceptivo e, a partir do momento que é retirado, já pode engravidar com segurança, não ficando qualquer efeito residual, mesmo nos DIUs hormonais. &lt;span&gt;O DIU não previne contra infecções sexualmente transmissíveis, para isso deverá ser usado preservativo (camisinha) masculino ou feminino.&lt;/span&gt; No ano de 2022, foram inseridos 556 DIUs pelo SUS no município de Petrópolis.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Analuce Mussel Dunley Santos Santos é professora de ginecologia e obstetrícia da UNIFASE/FMP, Mestre em saúde da família.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/diu/" rel="tag"&gt;DIU&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/metodo-anticoncepcional/" rel="tag"&gt;método anticoncepcional&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>DIU</category><category>método anticoncepcional</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/12/ginecologista-explica-como-funciona-o-diu-metodo-anticoncepcional/</guid><pubDate>Mon, 12 Jun 2023 06:10:44 GMT</pubDate></item><item><title>Gêmeas Pretinhas Leitoras fará a roda “Oralidade” no Quitandinha neste sábado</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/16/gemeas-pretinhas-leitoras-fara-a-roda-oralidade-no-quitandinha-neste-sabado/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Neste sábado (17), o Centro Cultural Sesc Quitandinha recebe a roda “Oralidade”, com a dupla de gêmeas Pretinhas Leitoras, às 11h, na Sala de Crianças. A atividade, voltada para o público infantil, jovens e suas famílias, integra a programação cultural gratuita que acompanha “Um oceano para lavar as mãos”,  com curadoria de Marcelo Campos e Filipe Graciano, em cartaz até 17 de setembro de 2023.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Conhecidas desde que em 2015, aos sete anos, criaram o projeto Pretinhas Leitoras para levar literatura a outras crianças, as gêmeas Helena Ferreira e Duda Ferreira farão atividades lúdicas em torno do livro “Mesma nova história” (Editora Peirópolis, 2021), de Mafuane Oliveira e Everson Bertucci, com ilustrações de João Vaz. O livro aborda a relação entre uma avó que está perdendo a memória e seu neto, que só pensa em jogos eletrônicos, provocando uma delicada reflexão sobre a finitude da existência, o lugar dos mais velhos nas relações familiares e o nascimento do afeto entre essas duas gerações.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;“Cada ancião que morre é uma biblioteca que se queima”, observam as Pretinhas Leitoras. Usando a fala griô e escutatória, “o conto e reconto de memórias infantis no decorrer do tempo”, as gêmeas propõem o resgate de histórias como “quem são as bibliotecas vivas de Petrópolis? Da sua cidade? Da sua família? Quem te contou como é que era o mundo?”, convidando os participantes a falarem.  As atividades incluirão o uso de lápis de cor, cartolinas brancas e tesouras apropriadas para crianças.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Outro livro a ser abordado na roda “Oralidade” é “Só um Minutinho” (FTD Educação, 2006), de Yuyi Morales e tradução de Ana Maria Machado.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;As próximas rodas de leitura das Pretinhas Leitoras no projeto “Um oceano para lavar as mãos”, no CCSQ, serão nos dias 8 de julho e 12 de agosto de 2023.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/centro-cultural-sesc-quitandinha/" rel="tag"&gt;Centro Cultural Sesc Quitandinha&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/pretinhas-leitoras/" rel="tag"&gt;Pretinhas Leitoras&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>Centro Cultural Sesc Quitandinha</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>Pretinhas Leitoras</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/16/gemeas-pretinhas-leitoras-fara-a-roda-oralidade-no-quitandinha-neste-sabado/</guid><pubDate>Fri, 16 Jun 2023 06:00:57 GMT</pubDate></item><item><title>Arraiá do Castelo acontece neste fim de semana</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/16/arraia-do-castelo-acontece-neste-fim-de-semana/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Neste domingo (18) acontece a festa junina do Castelo de Itaipava, das 12h às 19h. O evento conta com quadrilha, DJ e banda, área kids liberada e comidas típicas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Crianças de 1 a 5 anos pagam R$ 10,00; de 6 a 12 anos o valor é R$ 15,00 e acima desta faixa etária, R$ 20,00. Os ingressos podem ser adquiridos &lt;a href="//www.sympla.com.br/evento/arraia-do-castelo-de-itaipava-junho/1960155"&gt;neste link&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Nos dias 15 e 16 de julho será realizado mais um arraiá no local. Os ingressos já estão à venda &lt;a href="//www.sympla.com.br/evento/arraia-do-castelo-de-itaipava-julho/1960432"&gt;neste link&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Castelo de Itaipava fica na Rodovia BR-040, KM 56 – Itaipava.&lt;/p&gt; &lt;h4&gt;&lt;strong&gt;Pintura de palhaço no Parque do Castelo neste sábado&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt; &lt;p&gt;Neste sábado (17), das 14h30 às 16h30 vai rolar contação de história no Parque do Castelo. O livro escolhido é “Miudinha de medo”, da psicóloga Regina Resende. Além disso, vai ter pintura facial, pintura de desenhos alusivos ao livro, oficina de pintura facial de palhaço e o momento de andar na corda bamba.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;OParque do Castelo fica localizado nas dependências do Castelo de Itaipava e funciona diariamente, sempre de segunda a sexta-feira, das 11h às 18h; e sábados, domingos e feriados, das 10h às 19h.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A entrada no parque é gratuita, o passaporte para a Área Kids custa R$ 30,00 e a criança pode brincar durante todo o dia. Demais atividades como tirolesa, pedalinho, bike, muro de escalada, mini golf e Air soft não estão inclusos no passaporte e tem valores tabelados e diferenciados. Os vouchers para os brinquedos são vendidos no próprio parque e de forma individual.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/arraia-do-castelo-de-itaipava/" rel="tag"&gt;arraiá do castelo de itaipava&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/castelo-de-itaipava/" rel="tag"&gt;castelo de itaipava&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/festa-junina/" rel="tag"&gt;festa junina&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>arraiá do castelo de itaipava</category><category>castelo de itaipava</category><category>destacado</category><category>festa junina</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/16/arraia-do-castelo-acontece-neste-fim-de-semana/</guid><pubDate>Fri, 16 Jun 2023 06:09:44 GMT</pubDate></item><item><title>Clube de Cinema de Petrópolis exibe "Com amor, Simon" neste sábado</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/16/clube-de-cinema-de-petropolis-exibe-com-amor-simon-neste-sabado/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Neste sábado (17), o Clube de Cinema de Petrópolis exibe “Com amor, Simon” , às 19h, na sessão Cinema LGBT que acontece no Centro de Cultura Raul de Leoni. A entrada é gratuita.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Aos 17 anos, Simon Spier aparenta levar uma vida comum, mas sofre por esconder um grande segredo: não revelou ser gay para sua família e amigos. E tudo fica mais complicado quando ele se apaixona por um dos colegas de classe, anônimo, na internet.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/clube-de-cinema-de-petropolis/" rel="tag"&gt;Clube de Cinema de Petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/sala-de-cinema-humberto-mauro/" rel="tag"&gt;sala de cinema humberto mauro&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/sessao-cinema-lgbt/" rel="tag"&gt;Sessão Cinema LGBT&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>Clube de Cinema de Petrópolis</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>sala de cinema humberto mauro</category><category>Sessão Cinema LGBT</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/16/clube-de-cinema-de-petropolis-exibe-com-amor-simon-neste-sabado/</guid><pubDate>Fri, 16 Jun 2023 06:00:03 GMT</pubDate></item><item><title>CEI Tia Alice é inaugurado no Alto da Serra</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/17/o-cei-tia-alice-e-inaugurado-no-alto-da-serra/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Foi inaugurado no Alto da Serra, o Centro de Educação Infantil (CEI) Tia Alice, a maior unidade de Educação Infantil da cidade, com capacidade para atender 300 crianças de zero a cinco anos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O prédio do novo Centro de Educação Infantil Tia Alice foi adaptado para receber as crianças com mais conforto, segurança e acessibilidade. O CEI conta com salas de aula, refeitório, cozinhas, pátio externo, quadra, parquinho, banheiros, sala de vídeo, brinquedoteca, sala de música e de leitura.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O Centro de Educação Infantil Tia Alice funcionava em um prédio na Rua Oswero Vilaça, próximo ao Morro da Oficina. No local eram atendidas 24 crianças. “Com a inauguração desse CEI conseguimos zerar a fila de zero a cinco anos aqui para essa região. Estamos muito felizes em entregar esse novo espaço do CEI Tia Alice, que anteriormente atendia 24 crianças e agora tem capacidade para atender 300. É uma conquista para a comunidade e para a Educação do nosso município”, ressaltou a secretária de Educação, Adriana de Paula.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A inauguração também contou com homenagens a Tia Alice, importante líder comunitária da região do Alto da Serra e que lutou para a desapropriação e construção do CEI na comunidade. Tia Alice faleceu aos 74 anos, há 16 anos. “Para nós é uma emoção estar aqui hoje nesse espaço tão bonito, fruto de um sonho que começou lá atrás com a minha mãe”, ressaltou uma das filhas Ana Lúcia da Costa Azevedo, de 59 anos. A outra filha, Maria de Fátima Azevedo do Espírito Santo, de 65 anos, também participou da solenidade.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/alto-da-serra/" rel="tag"&gt;alto da serra&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/cei-tia-alice/" rel="tag"&gt;CEI Tia Alice&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>alto da serra</category><category>CEI Tia Alice</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/17/o-cei-tia-alice-e-inaugurado-no-alto-da-serra/</guid><pubDate>Sun, 18 Jun 2023 01:08:42 GMT</pubDate></item><item><title>Inscrições para o Enem 2023 terminam nesta sexta-feira</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/15/inscricoes-para-o-enem-2023-terminam-nesta-sexta-feira/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;As inscrições para o Exame Nacional do Ensino Médio (Enem) terminam nesta sexta-feira (16). Interessados em participar do certame, que será aplicado nos dias 5 e 12 de novembro, podem fazer o cadastro na &lt;a href="//enem.inep.gov.br/participante/#!/" target="_blank" rel="noopener"&gt;Página do Participante&lt;/a&gt;. O valor da taxa de inscrição é R$ 85 e deve ser pago até 21 de junho.&lt;img src="//agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.png?id=1537729&amp;amp;o=node"&gt;&lt;img src="//agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.gif?id=1537729&amp;amp;o=node"&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O &lt;a href="//www.in.gov.br/en/web/dou/-/edital-n-30-de-5-de-maio-de-2023-481632388" target="_blank" rel="noopener"&gt;edital&lt;/a&gt; com o cronograma e as regras para o Enem 2023 foi publicado no início do mês. Além de apresentar as datas e os horários do exame, o texto detalha os documentos necessários e as obrigações do participante, incluindo situações em que o candidato pode ser eliminado.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;A publicação do Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Anísio Teixeira (Inep) traz também critérios para correção das provas e procedimentos para pessoas que precisam de cuidados especiais durante o concurso.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Os gabaritos das provas objetivas serão publicados no dia 24 de novembro no &lt;a href="//www.gov.br/inep/pt-br" target="_blank" rel="noopener"&gt;portal do Inep&lt;/a&gt;. Já os resultados individuais serão divulgados no dia 16 de janeiro de 2024 no mesmo site.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: Agência Brasil&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/enem/" rel="tag"&gt;enem&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>enem</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/15/inscricoes-para-o-enem-2023-terminam-nesta-sexta-feira/</guid><pubDate>Thu, 15 Jun 2023 06:15:29 GMT</pubDate></item><item><title>[Fotografias] Petrópolis como você nunca viu - parte III</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/08/fotografias-petropolis-como-voce-nunca-viu-parte-iii/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Dando continuidade à série de matérias com fotografias antigas de Petrópolis, confira abaixo mais fotos da Cidade Imperial selecionadas do acervo digitalizado do Arquivo Histórico de Petrópolis.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;(Para mais matérias com fotografias antigas e curiosidades de Petrópolis, acesse &lt;a href="/noticias/cidade/historia/"&gt;&lt;strong&gt;este link&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;figure id="attachment_91768" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/clarice-lispector-no-museu.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91768" src="/wp-content/uploads/2023/04/clarice-lispector-no-museu.jpg" alt="" width="562" height="609"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91768" class="wp-caption-text"&gt;Clarice Lispector visita o Museu Imperial em 1940, de terno claro o Diretor Alcindo de Azevedo Sodré.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91769" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/desfile.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91769" src="/wp-content/uploads/2023/04/desfile.jpg" alt="" width="970" height="576"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91769" class="wp-caption-text"&gt;Desfile na Avenida 15 de Novembro em Petrópolis do Colégio Liceu Fluminense em 1939.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91770" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/exposicao-de-produtos.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91770" src="/wp-content/uploads/2023/04/exposicao-de-produtos.jpg" alt="" width="914" height="615"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91770" class="wp-caption-text"&gt;Exposição de produtos do comércio de Petrópolis em 1925.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91771" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/fabrica.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91771" src="/wp-content/uploads/2023/04/fabrica.jpg" alt="" width="991" height="588"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91771" class="wp-caption-text"&gt;Fábrica Imperial São Pedro de Alcântara em 1874.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91772" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/feira-de-amostras.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91772" src="/wp-content/uploads/2023/04/feira-de-amostras.jpg" alt="" width="898" height="554"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91772" class="wp-caption-text"&gt;Inauguração na Feira de Amostras no Palácio de Cristal na presença de Nair de Teffé (de chapéu branco à esquerda). Crédito: Revista Careta n. 1230 em 16/01/1932 / Acervo Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91773" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-rio-petropolis.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91773" src="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-rio-petropolis.jpg" alt="" width="802" height="521"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91773" class="wp-caption-text"&gt;Primeiro ônibus da Útil com itinerário Rio – Petrópolis em 1937.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91774" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-valparaiso.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91774" src="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-valparaiso.jpg" alt="" width="933" height="553"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91774" class="wp-caption-text"&gt;Linha de ônibus “Valparaiso” Mercedes Benz em Petrópolis.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91775" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/colegio-de-petropolis.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91775" src="/wp-content/uploads/2023/04/colegio-de-petropolis.jpg" alt="" width="1028" height="502"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91775" class="wp-caption-text"&gt;Colégio de Petrópolis – Considerado o primeiro prédio construído de três andares, foi inaugurado em 1850, e obteve amplo sucesso sendo consagrado posteriormente com o “Colégio Kopke”. / Crédito: Museu Imperial&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91776" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/praca-d-affonso.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91776" src="/wp-content/uploads/2023/04/praca-d-affonso.jpg" alt="" width="891" height="527"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91776" class="wp-caption-text"&gt;Largo d. Affonso (atual Praça da Liberdade) / Crédito: Revista Careta n. 1133 em 22/02/1930 página 12 – Acervo Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;  &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/fotografias/" rel="tag"&gt;fotografias&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis-antigamente/" rel="tag"&gt;petrópolis antigamente&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>fotografias</category><category>petrópolis</category><category>petrópolis antigamente</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/08/fotografias-petropolis-como-voce-nunca-viu-parte-iii/</guid><pubDate>Mon, 08 May 2023 06:00:20 GMT</pubDate></item><item><title>[Fotografias] Imagens mostram a construção da estrada Rio-Petrópolis</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/02/fotografias-imagens-mostram-a-construcao-da-estrada-rio-petropolis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;No dia 25 de agosto de 1928, o então presidente Washington Luís inaugurou o trecho entre o Rio e Petrópolis da atual BR-040. Marco na história do desenvolvimento do Brasil, foi construída numa época em que a frota fluminense de automóveis e caminhões se resumia a menos de 20 mil veículos e representou um desafio para a engenharia da época, com os seus seis viadutos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Em 1931, tornou-se a primeira estrada asfaltada do país e, na subida da Serra, foram instaladas as primeiras placas de concreto. No início da década de 1960, o governo federal construiu a Estrada do Contorno (atual pista de descida), que liga Itaipava a Xerém, em Duque de Caxias.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Em 15 de junho de 1980, foi inaugurada a BR-040, substituindo a Estrada União Indústria, construída no século XIX pelo imperador Dom Pedro II.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Segundo informações da prefeitura de Petrópolis, a estrada União e Indústria foi inaugurada em 23 de junho de 1861 por dom Pedro II. Construída com a mão de obra de colonos alemães, a rodovia foi pavimentada pelo método Macadame – o piso é composto por pequenas pedras, comprimidas de forma a se encaixarem umas nas outras.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ela foi considerada um grande marco na engenharia brasileira e foi também a primeira “concessionada” no Brasil. Na época, a estrada teve grande importância para o escoamento da produção cafeeira da região, uma vez que integrou e uniu o estado do Rio com o estado de Minas Gerais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Com a construção da Rodovia BR-040, que liga o Rio de Janeiro a Brasília, passando por Juiz de Fora, alguns trechos da estrada acabaram sendo absorvidos pela nova via.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Confira abaixo as fotos que foram doadas em 1938, pelo Dr. Sá Earp Filho (1884-1941), à biblioteca municipal de Petrópolis:&lt;/p&gt; &lt;figure id="attachment_91509" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-2.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91509" src="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-2.jpg" alt="" width="1034" height="564"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91509" class="wp-caption-text"&gt;Foto: Arquivo Histórico de Petrópolis&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91508" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91508" src="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis.jpg" alt="" width="1107" height="599"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91508" class="wp-caption-text"&gt;Foto: Arquivo Histórico de Petrópolis&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91507" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-6.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91507" src="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-6.jpg" alt="" width="1003" height="599"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91507" class="wp-caption-text"&gt;Foto: Arquivo Histórico de Petrópolis&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91506" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-5.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91506" src="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-5.jpg" alt="" width="1196" height="594"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91506" class="wp-caption-text"&gt;Foto: Arquivo Histórico de Petrópolis&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91505" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-4.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91505" src="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-4.jpg" alt="" width="1044" height="594"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91505" class="wp-caption-text"&gt;Foto: Arquivo Histórico de Petrópolis&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91504" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-3.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91504" src="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-3.jpg" alt="" width="1155" height="614"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91504" class="wp-caption-text"&gt;Foto: Arquivo Histórico de Petrópolis&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;*Com informações da Concer e Agência Brasil&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/aconteceu-em-petropolis-2/" rel="tag"&gt;aconteceu em petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/br-040/" rel="tag"&gt;BR-040&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/estrada-rio-petropolis/" rel="tag"&gt;estrada rio-petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/estrada-uniao-e-industria/" rel="tag"&gt;estrada união e indústria&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/fotografia/" rel="tag"&gt;fotografia&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>aconteceu em petrópolis</category><category>BR-040</category><category>destacado</category><category>estrada rio-petrópolis</category><category>estrada união e indústria</category><category>fotografia</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/02/fotografias-imagens-mostram-a-construcao-da-estrada-rio-petropolis/</guid><pubDate>Tue, 02 May 2023 06:01:14 GMT</pubDate></item><item><title>Painéis do CIT são restaurados e ganham novos graffitis</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/11/23/paineis-do-cit-sao-restaurados-e-ganham-novos-graffitis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p dir="auto"&gt;Depois de sete anos, os painéis de Dandara, Zumbi e Tereza de Benguela na fachada do Centro de Informações Turísticas (CIT), na Praça da Liberdade, foram restaurados. O espaço também recebeu novos graffitis de personalidades importantes do Brasil e de Petrópolis, além de aspectos da identidade cultural negra. Abdias do Nascimento, Lélia Gonzalez, Marielle Franco, Milton Gonçalves e a benzedeira Dona Damiana estão agora retratados na fachada do CIT.&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;O grafiteiro Doug foi o responsável pela restauração dos painéis. O trabalho durou cerca de quatro dias. A primeira etapa foi a limpeza técnica com produtos flotadores, depois foi feita uma aplicação de substâncias anti fungos e a restauração e repintura. “Por último apliquei verniz acrílico para tentar proteger ao máximo as pinturas”, disse o artista Doug, que fez os painéis nos anos de 2015 e 2016.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p dir="auto"&gt;Os demais graffitis foram feitos por um grupo de artistas coordenados pelo grafiteiro Airá, oCrespo. “A primeira ação foi uma oficina de graffiti no Centro de Cultura, ministrada pelo Airá, que também coordenou o trabalho dos grafiteiros fizeram a expansão do painel. Agora, o CIT tem a identidade cultural do povo negro, que também inspirou o nome de Liberdade da praça”, explicou a secretária de Cultura, Diana Iliescu.&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;Os grafiteiros que participaram do projeto são: Foks, Karlin, Kelf, Krast, Lok, Smek e Sunk.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/centro-de-informacoes-turisticas/" rel="tag"&gt;Centro de Informações Turísticas&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/consciencia-negra/" rel="tag"&gt;Consciência Negra&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/graffiti/" rel="tag"&gt;graffiti&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/praca-da-liberdade/" rel="tag"&gt;Praça da Liberdade&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>Centro de Informações Turísticas</category><category>Consciência Negra</category><category>destacado</category><category>graffiti</category><category>petrópolis</category><category>Praça da Liberdade</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/11/23/paineis-do-cit-sao-restaurados-e-ganham-novos-graffitis/</guid><pubDate>Wed, 23 Nov 2022 06:19:24 GMT</pubDate></item><item><title>[Coluna] (Re) Existência e Consciência: 200 anos de quê?</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/09/25/coluna-re-existencia-e-consciencia-200-anos-de-que/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;por Maria Regina Bortolini &lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;No marco das comemorações dos 200 anos da independência, o país vive um desafio cívico e se pergunta: 200 anos de quê? A noção de independência política está estreitamente relacionada à soberania e autodeterminação dos povos – estado de ser livre da influência ou subordinação de outrem e de decidir, por si mesmo, as questões que afetam sua própria vida. Quando os europeus aqui chegaram, encontraram povos independentes, soberanos, autodeterminados. No entanto, não confraternizaram com eles, mas os colonizaram. A colonização se deu a partir de um modelo de expansão, dominação e exploração econômica, e de um projeto civilizatório. Não sem resistência, se perpetuou por quase cinco séculos estruturando aquilo a que nos acostumamos a chamar de Estado-nação modernos. Mas será que a independência trouxe soberania e autodeterminação aos nossos povos? Infelizmente não. Afinal, a colonização histórica não terminou com a independência dos povos, pois as relações de colonialidade não findaram com a destruição do colonialismo.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O colonialismo refere-se à dominação política e econômica de uma nação sobre outra. É um processo histórico que se finda com a descolonização ou independência dos povos. Já a colonialidade não está limitada a um período temporal específico mas, segundo Aníbal Quijano, ao contrário, denota a continuidade temporal de formas de poder, resultante da experiência colonial: a colonialidade do poder, do saber e do ser.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A colonialidade do poder é a continuidade das estruturas e relações de poder que engendraram o capitalismo moderno. Na geopolítica global, a colonização garantiu a continuidade da dependência econômica, mesmo para aqueles que de forma mais ou menos revolucionária, conquistaram a sua independência política.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mas o poder colonial não se ancora apenas na dimensão político-econômica. Há um poder simbólico que o sustenta. No projeto civilizador da modernidade a criação da noção de raça naturaliza os colonizados como inferiores aos colonizadores, justificando a usurpação de seu patrimônio, a negação de seus saberes e as múltiplas violências sobre seus corpos. A modernidade, portanto, está relacionada com uma subjugação epistêmica – colonialidade do saber; ancorada em racionalidades eurocentradas, que tomam o homem, branco, hétero como um universal e, por consequência, negam outras epistemes, outras culturas, produzidas por outros sujeitos e por outros povos. Todos esses processos se encerram na racialização dos corpos, na colonialidade do ser. Afinal, a experiência humana não se dá num vazio existencial, mas a partir de um sujeito encarnado, corporificado. Na colonização, os corpos não-brancos foram desumanizados, escravizados, violados, consagrando a superioridade do corpo branco. Mas o fim da escravidão não pôs fim à negação sistemática dos corpos subalternizados. Estereótipos raciais foram revitalizados, políticas de morte foram atualizadas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Vivemos hoje, portanto, uma profunda crise civilizatória. É preciso, nesse momento, descolonizar nossos povos, nosso pensamento, nossos corpos. Produzir uma reflexão crítica sobre esse sistema-mundo capitalista, patriarcal, moderno. Mais que isso, reconhecer como o racismo epistêmico sufoca e silencia nossas vozes. Compreender como o processo civilizador produziu e ainda produz sofrimento aos nossos corpos. Reivindicar que as diferentes corporalidades que constituem a diversidade humana no Brasil possam existir, reexistir. Problematizar a construção de nossa identidade, reencontrar nossas origens afro-indígenas, entrelaçar nossas diferenças e inventar novas possibilidades de (re) existência e consciência! Em tempos de desafio cívico é preciso ter consciência do que somos e queremos ser. Por um Brasil mais humano, mais justo e solidário!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Maria Regina Bortolini é antropóloga, professora e integrante da Comissão Científica da 28ª Semana Científica da UNIFASE/FMP.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/racismo/" rel="tag"&gt;racismo&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>racismo</category><category>UNIFASE/FMP</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/09/25/coluna-re-existencia-e-consciencia-200-anos-de-que/</guid><pubDate>Sun, 25 Sep 2022 06:00:37 GMT</pubDate></item><item><title>[Coluna] Banco de Leite Humano em Petrópolis: uma vantagem para todos</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/08/23/coluna-banco-de-leite-humano-em-petropolis-uma-vantagem-para-todos/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;por Dr. Vander Guimarães Silva&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Em um mês especialmente dedicado ao aleitamento materno – o Agosto Dourado, Petrópolis terá seu primeiro Banco de Leite Humano (BLH) aberto em uma unidade pública de saúde – o Hospital de Ensino Alcides Carneiro (HEAC). Este banco se junta a outras 222 unidades que compõem a Rede de Bancos de Leite Humano do Brasil (rBLH-BR), a maior e mais complexa rede do mundo, sendo referência internacional por utilizar estratégias que aliam baixo custo à alta qualidade e tecnologia. A Rede brasileira, atuando em conjunto, exporta tecnologia para países da América Latina, Caribe e África, além de fazer parcerias com Portugal e Espanha, compondo a Rede Ibero-Americana de BLHs.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Os BLHs representam uma estratégia para promoção, proteção e apoio ao aleitamento materno. As ações de um banco de leite humano englobam coleta, processamento e distribuição do leite humano para bebês prematuros ou de baixo peso, que não conseguem ser alimentados pelas próprias mães e aqueles que serão submetidos a algum tipo de cirurgia ainda nos seus primeiros dias de vida. Além de oferecer um aporte de calorias e energia a essas crianças, o leite humano, por ser uma fonte completa de nutrientes e fatores de proteção (imunoglobulinas, macrófagos, ferritina, anticorpos, imunocomplementos, etc), torna-se o alimento ideal para estes recém-nascidos. Segundo a OMS (Organização Mundial de Saúde), pela sua complexidade, o leite humano deve ser o único alimento oferecido para a criança nos seus 6 primeiros meses de vida, além de poder ser utilizado como uma alimentação complementar até dois anos ou mais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Entre outras funções desempenhadas pelos BLHs, estão também a de atendimento e guia para mães em aleitamento materno. Eles funcionam como um centro capaz de atender às principais intercorrências decorrentes deste período e oferecer às puérperas uma orientação adequada, a fim de minimizar os efeitos do desmame precoce. É também um espaço educacional, que permite a discussão e trocas de experiências entre mães (gestantes ou puérperas), sempre mediada por uma supervisão de um profissional capacitado para tal!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Para exercer todas essas atividades, o Banco de Leite depende de doações voluntárias, uma vez que nenhum produto, atendimento ou orientação fornecidos são cobrados. A doadora pode ser uma mãe que esteja com o seu filho internado que, pelas razões expostas acima, não consegue receber o leite através da sucção do seu peito. Além dessas pacientes, qualquer mulher que o deseje pode se tornar uma doadora! Para isto, basta entrar em contato com a unidade do HEAC, onde receberá as orientações necessárias de como fazê-lo. É importante salientar que o leite doado sempre será o excedente que aquela mãe produz. Esse leite passará por um controle de qualidade, que vai desde a avaliação do estado de saúde da doadora até os processos que envolvem a análise, pasteurização e controle de qualidade, antes de ser distribuído.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Bancos de Leite funcionam também como centros para educação em saúde, onde os profissionais que atuam na área fornecem informação técnica sobre o ato de amamentar, seus cuidados, benefícios e complicações, cursos de aperfeiçoamento e atividades práticas, contribuindo para a formação de novos agentes, os capacitando para lidar com essas questões. Acadêmicos do curso de Medicina, de Nutrição e de Enfermagem terão participação ativa no dia a dia do BLH. Inicialmente, pensamos em oferecer estágios para as residências de Ginecologia e Obstetrícia, Pediatria e Enfermagem. Futuramente, poderemos proporcionar uma formação em Enfermagem com especialização em BLH, pós-graduação que já existe em outras unidades do Brasil. Proteger a amamentação é uma responsabilidade de todos!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A criação de um banco de leite humano traz benefícios plenos. Ganham a criança, sua mãe e toda a família. É também um bem para toda a sociedade, uma vez que o aleitamento promove o crescimento de crianças mais hígidas e inteligentes, que demandam menos os serviços de saúde e torna os cidadãos mais capazes. É, sem dúvida, um grande passo que Petrópolis dá no cuidado materno-infantil!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vander Guimarães Silva é médico, doutor em Ciências pela Fiocruz e professor titular de Ginecologia e Obstetrícia da UNIFASE/FMP.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/agosto-dourado/" rel="tag"&gt;agosto dourado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/banco-de-leite/" rel="tag"&gt;banco de leite&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/hospital-alcides-carneiro/" rel="tag"&gt;hospital alcides carneiro&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>agosto dourado</category><category>banco de leite</category><category>destacado</category><category>hospital alcides carneiro</category><category>petrópolis</category><category>UNIFASE/FMP</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/08/23/coluna-banco-de-leite-humano-em-petropolis-uma-vantagem-para-todos/</guid><pubDate>Tue, 23 Aug 2022 06:00:46 GMT</pubDate></item><item><title>[Coluna] O Mito sobre o Dia das Mães</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/05/08/coluna-o-mito-sobre-o-dia-das-maes/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;por Ana Cláudia Carvalho&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O segundo domingo do mês de maio, todos os anos, é dedicado ao Dia das Mães, um momento para estabelecer e ampliar as relações sociais e estimular a afetividade entre as crianças e as mães. Além de ser um dia lindo para lembrar da importância da maternidade e falar de toda essa jornada. Entretanto, a data também pode provocar certos danos na saúde mental de quem não consegue lidar muito bem com essa comemoração.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O Dia das Mães pode estimular tanto sentimentos positivos, quanto negativos nas pessoas, com base nas nossas vivências relacionadas à data. É importante refletir como para muitos o dia das mães se tornou uma única data reservada para agradecer e valorizar as mães: o que ela representa nos dias de hoje.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sabemos que assim como o Natal e a Páscoa, a data tomou tamanha proporção com incentivo do comércio. Contudo, muito além da ênfase no aumento de vendas de presentes, o segundo domingo de maio, ficou marcado pela troca de vivências familiares e a reunião em família para comemorar juntos este dia. Então, neste sentido, podem ser criadas memórias afetivas em torno da família, que contribuem para o fortalecimento da relação entre mães e filhos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ainda que a data possa representar para muitas pessoas um momento de fortalecimento de vínculos familiares, para outras pode acarretar sofrimento emocional, por aproximá-la de lembranças dolorosas e de cobranças sociais. Atualmente, nas redes sociais, facilmente comparamos o fragmento que vemos da vida do outro e comparamos com a totalidade das nossas vivências. Esta comparação é injusta conosco e pode trazer adoecimentos emocionais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Dia das Mães pode representar, para muitas pessoas, um contato com lembranças difíceis e dolorosas. Pessoas que não tiveram uma figura materna presente, quem lida com o luto da mãe ou de um filho, pessoas que por alguns motivos estão distantes de suas mães ou filhos, seja por conta da distância física ou algum desentendimento, mulheres que sonham com a maternidade e não conseguiram vivenciá-la, as que não desejam ser mães e ainda precisam lidar com as cobranças da sociedade. Entre outras situações, muitas pessoas podem ser impactadas de maneira negativa.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Esta data não deve ser um peso para quem não consegue celebrá-la e é preciso compreender a singularidade de cada pessoa, acolher e jamais julgar. As pessoas costumam utilizar frases “reparadoras” para abordar sobre uma dor que não conhecem. Neste sentido, precisamos ter empatia para compreender que assim como outras datas comemorativas, o dia das mães pode não ser uma data agradável para todos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;É importante lidar com esse sentimento e fazer com que ele não afete mais a vida pessoal. O mais indicado seria que a pessoa evite comparações ou até mesmo se force a celebrar esta data como outros. Além disso, é necessário entender quais pensamentos, sentimentos e emoções estão relacionados a esta vivência. A psicoterapia, por exemplo, pode ajudar e muito a ressignificar lembranças e situações difíceis que não conseguimos lidar. Ter saúde emocional não significa ausência de vivências dolorosas, mas aprender a lidar com elas a partir do autoconhecimento.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Amamos os nossos filhos, mas nem sempre gostamos do que representa a maternidade real, bem diferente daquela que estamos acostumados a ver nas redes sociais. A maternidade não deve ser romantizada, são inúmeras as renúncias, o cansaço, as múltiplas tarefas, as autocobranças e as cobranças da sociedade. Temos que ser boas mães, boas profissionais, boas parceiras, boas filhas, boas amigas. Para muitas pessoas, o maternar é exaustivo e solitário.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mesmo com a pressão, não é impossível se livrar desses estigmas que podem se tornar negativos. Existe um luto que nem sempre conseguimos lidar em relação à mulher que fomos e que deixou de existir. Outra mulher nasce quando tem um filho, no entanto, as cobranças aumentam, os papéis sociais são acrescentados: ainda precisamos caminhar muito na compreensão de que um filho pertence à família e não apenas à mãe, todos podem e devem cuidar da mãe e da criança.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Este estigma social que precisa ser combatido de que a mãe precisa continuar a ser aquela que consegue equilibrar muito bem todos os seus papéis sociais. Ainda precisamos caminhar muito a respeito do que a sociedade compreende sobre o que é ser mãe e o que é ser pai. Se existe uma mãe exausta, possivelmente existe um pai que não está fazendo o seu papel. Infelizmente, ainda é comum vermos mães sobrecarregadas e pais ausentes da vida com os filhos. Além do mais, combater a romantização da maternidade é muito essencial, bem como compreender que podemos ser mães.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2022/05/psicologa-ana-claudia-estacio.jpg"&gt;&lt;img class="alignleft wp-image-86055" src="/wp-content/uploads/2022/05/psicologa-ana-claudia-estacio-285x300.jpg" alt="" width="104" height="109"&gt;&lt;/a&gt;Ana Cláudia Carvalho é docente do curso de psicologia da Estácio e mestra em psicologia.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/dia-das-maes/" rel="tag"&gt;dia das mães&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>dia das mães</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/05/08/coluna-o-mito-sobre-o-dia-das-maes/</guid><pubDate>Sun, 08 May 2022 06:00:03 GMT</pubDate></item><item><title>Etapa de Petrópolis do Circuito Grangiro acontece neste fim de semana</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/14/etapa-de-petropolis-do-circuito-grangiro-acontece-neste-fim-de-semana/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Neste domingo (18), pela primeira vez na cidade acontece a etapa de Petrópolis do Circuito Grangiro no Sítio José, no Vale do Cuiabá, repleto de novidades. As últimas vagas estão disponíveis por meio do site &lt;a href="//click.presskit.com.br/url/9488202f98/65562140675" target="_blank" rel="noopener"&gt;ilgrangiro.com&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Como atração na pista para toda a família, o Grangiro criou diversas opções de provas para os ciclistas mirins, divididas por faixa etária e com todo suporte de segurança e percurso inclusivo. Crianças a partir de 4 anos até 14 poderão pedalar em circuitos de 250 metros até 6 km, respectivamente.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Os percursos para a etapa de Petrópolis do Circuito Grangiro foram testados e aprovados. A convite do evento, dezenas de ciclistas foram para a pista em uma imersão do que será o trajeto no dia 18. O local foi palco da etapa do Mundial UCI 2022, e desta vez, será ponto de largada e de chegada de um percurso XCM, desafiador e ao mesmo tempo acessível aos iniciantes na modalidade.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“O percurso está sensacional, com subidas e visuais privilegiadas. Fizemos um grande aquecimento para o dia da prova, e tenho certeza que a galera vai gostar bastante e vai trabalhar bem as pernas”, analisou o atleta de MTB Diego Knob. “O circuito está super divertido, com paisagens lindas. Vai ser incrível, com percurso maravilhoso”, complementou a campeã panamericana em XCE, Iara Caetano.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A etapa na Região Serrana do Rio de Janeiro oferece duas opções de provas: a Esporte, com distâncias de 38 km, e o Desafio Grangiro, com 54 km. Os participantes de e-bikes têm percurso de 44 km, com categorias bloqueada e desbloqueada. O evento tem patrocínio Enel Distribuição Rio por meio da Lei de Incentivo ao Esporte do Governo do Estado do Rio de Janeiro, via Secretaria de Estado de Esporte e Lazer, e é organizado pela agência Effect Sport.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Village com entrada franca&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Assim como na etapa de Búzios, Petrópolis também vai receber o Village Grangiro. O espaço aberto ao público em geral com entrada franca oferece diversas atrações, como música ao vivo e área gastronômica, além de suporte para serviços de manutenção de bike e bem-estar.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Sítio São José fica localizado no Vale do Cuiabá, em Itaipava, distrito de Petrópolis. A região é marcada pelo verde da Mata Atlântica e clima ameno, perfeito para a prática esportiva. Desde o início do século passado, o local é refúgio dos moradores das capitais próximas, buscando por dias de paz e serenidade.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Endereço: Sítio São José – Estrada Ministro Salgado Filho, 5555 – Itaipava&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Data: 18 de junho&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Hora: a partir das 8h30&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Inscrições: &lt;a href="//click.presskit.com.br/url/9488202f98/65562140675" target="_blank" rel="noopener"&gt;ilgrangiro.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt; &lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/circuito-grangiro/" rel="tag"&gt;Circuito Grangiro&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/mountain-bike/" rel="tag"&gt;Mountain Bike&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>Circuito Grangiro</category><category>destacado</category><category>Mountain Bike</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/14/etapa-de-petropolis-do-circuito-grangiro-acontece-neste-fim-de-semana/</guid><pubDate>Wed, 14 Jun 2023 06:00:44 GMT</pubDate></item><item><title>Circuito Imperial de Esporte e Lazer com novo horário a partir deste domingo</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/10/circuito-imperial-de-esporte-e-lazer-com-novo-horario-a-partir-deste-domingo/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Neste domingo (11), de 7h às 12h o percurso do Circuito Imperial de Esporte e Lazer será completo, da Avenida Ipiranga, passando pela 13 de Maio e por toda a Av. Barão do Rio Branco.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O circuito funcionará de 12h às 16h apenas na Avenida Barão do Rio Branco.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/circuito-imperial-de-lazer/" rel="tag"&gt;Circuito Imperial de Lazer&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>Circuito Imperial de Lazer</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/10/circuito-imperial-de-esporte-e-lazer-com-novo-horario-a-partir-deste-domingo/</guid><pubDate>Sat, 10 Jun 2023 06:00:01 GMT</pubDate></item></channel></rss>