<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>ACONTECE EM PETRÓPOLIS – O seu site de notícias da Cidade Imperial</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/</link><description>ACONTECE EM PETRÓPOLIS – O seu site de notícias da Cidade Imperial</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Mon, 07 Jul 2025 01:16:45 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Sesc RJ anuncia que as vendas para o Festival de Inverno serão retomadas nesta segunda – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/06/sesc-rj-anuncia-que-as-vendas-para-o-festival-de-inverno-serao-retomadas-nesta-segunda/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;Após muitas reclamações sobre as dificuldades na compra de ingressos para o Festival Sesc de Inverno, tanto de pessoas que chegaram a efetuar o pagamento e não receberam o ingresso, quanto daquelas que nem conseguiram chegar nesta etapa, o Sesc Rio informou que as vendas foram interrompidas temporariamente e serão retomadas nesta segunda exclusivamente no &lt;a href="https://www.sescrio.org.br/festivalsescdeinverno/"&gt;site do festival&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Devido à grande procura por ingressos neste sábado, nosso sistema sofreu uma sobrecarga e interrompemos as vendas temporariamente. Para assegurar que todos tenham a oportunidade de adquirir seus ingressos, as vendas serão retomadas na próxima segunda-feira (7), às 14h”, informaram em suas redes sociais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os valores são de R$ 40,00 (inteira), R$ 20,00 (convênio, meia entrada para casos previstos por lei, estendida a professores e classe artística mediante apresentação de registro profissional e programa Mesa Brasil) e R$10,00 (credencial plena).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Sesc Rio informou ainda que em caso de dúvidas, o público pode entrar em contato através do email: &lt;a href="mailto:falecomagente@sescrio.org.br" target="_blank" rel="noopener"&gt;falecomagente@sescrio.org.br&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/festival-sesc-de-inverno/" rel="tag"&gt;Festival Sesc de Inverno&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/06/sesc-rj-anuncia-que-as-vendas-para-o-festival-de-inverno-serao-retomadas-nesta-segunda/</guid></item><item><title>Barracas do CMDCA na Bauernfest revertem recursos em prol de crianças e adolescentes – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/06/barracas-do-cmdca-na-bauernfest-revertem-recursos-em-prol-de-criancas-e-adolescentes/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;Durante a Bauernfest, o Conselho Municipal dos Direitos da Criança e do Adolescente (CMDCA) mantém duas barracas, uma destinada à alimentação e outra a do Moinho, onde são vendidos souvenirs. Toda a renda obtida é revertida para ações e projetos que atuam em prol de crianças e adolescentes do município.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As duas barracas funcionam no Palácio de Cristal e ficam abertas de terça a quinta-feira, das 12h às 22h, e de sexta a domingo, das 10h à meia-noite. Sete instituições atuam de forma colaborativa para manter o funcionamento das barracas: Projeto C3, Sociedade Ademir Damaceno para Infância e Adolescência (Sadias), Renovar, Associação de Pais e Amigos dos Excepcionais (Apae), Comunidade São Jorge, Fundação Educandário Princesa Isabel (FEPI).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O público encontra uma variedade de produtos. Na barraca do Moinho, estão à venda os souvenirs oficiais da festa, como canecas, ímãs, chaveiros, chapéus e outros itens personalizados que celebram a cultura alemã. Já na barraca de alimentação, é possível saborear comidas típicas como salsichão, tortas, sanduíches, bebidas e outras opções preparadas com muito carinho pelas instituições. Tudo é feito com o objetivo de arrecadar fundos para projetos sociais que beneficiam crianças e adolescentes da nossa cidade”, aponta o presidente do CMDCA, José Cláudio de Souza Junior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para ele, além da arrecadação de recursos, as barracas tem outra importância: “Além de gerar recursos importantes que são revertidos diretamente para ações voltadas às crianças e adolescentes, a participação na festa também nos dá visibilidade. É um espaço onde podemos mostrar o impacto dos nossos projetos, envolver a comunidade e ampliar a rede de apoio às instituições. Essa presença fortalece não só o financiamento, mas também o vínculo entre sociedade civil, poder público e organizações sociais”, afirma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A 32ª Bauernfest vai até 13 de julho em vários pontos da cidade. A programação completa está no &lt;a href="https://web2.petropolis.rj.gov.br/bauern/"&gt;site da Prefeitura&lt;/a&gt;. Promovida pela Prefeitura de Petrópolis e Clube 29 de Junho, a Bauernfest tem o patrocínio da Águas do Imperador, Embratur, Caixa, TurisRio, Governo do Estado do Rio de Janeiro e Ministério da Cultura. A Império é a fornecedora do chope oficial da Bauern.&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/bauernfest/" rel="tag"&gt;bauernfest&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/cmdca/" rel="tag"&gt;CMDCA&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/06/barracas-do-cmdca-na-bauernfest-revertem-recursos-em-prol-de-criancas-e-adolescentes/</guid></item><item><title>Bauernfest e alguns pontos turísticos vão funcionar nesta segunda-feira – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/06/bauernfest-e-alguns-pontos-turisticos-vao-funcionar-nesta-segunda-feira/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;O feriadão na cidade do Rio de Janeiro, por conta da reunião de Cúpula do Brics, promete movimentar Petrópolis nos próximos dias. Para atender a demanda, a Bauernfest vai funcionar nesta segunda-feira (7), com abertura do burgo alemão às 10h e fechamento às 22h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outros pontos turísticos também estarão abertos nesta segunda-feira, como os parques Cremerie, Prefeito Paulo Rattes (Itaipava) e Natural Municipal Padre Quinha (Avenida Ipiranga, no Centro). Os polos de moda (Rua Teresa, Bingen e 16 de Março) e a Feirinha de Itaipava funcionarão normalmente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também estarão abertos nesta segunda: Vale Germânico (em frente ao Palácio de Cristal); os museus do Brinquedo, de Porcelana e de Cera (todos próximos ao Relógio das Flores e Praça da Liberdade); a Casa da Princesa Isabel (em frente à Catedral); o &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/2021/02/22/turismo-voce-conhece-o-orquidario-binot/"&gt;Orquidário Binot&lt;/a&gt; e o &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/2020/03/02/saiba-como-chegar-ao-vale-do-amor/"&gt;Vale do Amor&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A 36ª Bauernfest segue até 13 de julho no Palácio de Cristal e arredores. A programação completa está no &lt;a href="https://web2.petropolis.rj.gov.br/bauern"&gt;site da Prefeitura&lt;/a&gt;. Promovida pela Prefeitura de Petrópolis e Clube 29 de Junho, a Bauernfest tem o patrocínio da Águas do Imperador, Embratur, Caixa, TurisRio, Governo do Estado do Rio de Janeiro e Ministério da Cultura. A Império é a fornecedora do chope oficial da Bauern.&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/bauernfest/" rel="tag"&gt;bauernfest&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/o-que-fazer-em-petropolis/" rel="tag"&gt;o que fazer em Petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/turismo-em-petropolis/" rel="tag"&gt;turismo em Petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/06/bauernfest-e-alguns-pontos-turisticos-vao-funcionar-nesta-segunda-feira/</guid></item><item><title>Jogos Germânicos acontecem nos fins de semana da Bauernfest – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/05/jogos-germanicos-acontecem-nos-fins-de-semana-da-bauernfest/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;Para resgatar as tradições alemães de forma divertida, a programação da 36ª Bauernfest conta com os Jogos Germânicos nos fins semana e é aberto a todos os públicos. Cabo de guerra, corrida com tronco, de saco e de carrinho de mão, e batalha Viking fazem parte dos jogos que acontecem na Secretaria da Mulher e da Pessoa com Deficiência, no Centro, das 10h às 12h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esses jogos fazem parte das festas típicas da cultura alemã em todo o país e têm origem em brincadeiras tradicionais que remontam ao século XIX. Um exemplo é o cabo de guerra, que embora tenha surgido no Egito Antigo, foi incorporado às tradições alemãs e continua sendo praticado até hoje, inclusive em nível profissional, com novas modalidades e formas de disputa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
Endereço: Secretaria da Mulher e Pessoa com Deficiência – Avenida Koeler, 87 – Centro&lt;br&gt;
Datas: sábados e domingos (5, 6, 12 e 13 de julho)&lt;br&gt;
Horário: das 10h às 12h&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/bauernfest/" rel="tag"&gt;bauernfest&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/jogos-germanicos/" rel="tag"&gt;jogos germânicos&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/05/jogos-germanicos-acontecem-nos-fins-de-semana-da-bauernfest/</guid></item><item><title>Segundo fim de semana de Bauernfest e outras atrações culturais agitam o fim de semana em Petrópolis – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/05/segundo-fim-de-semana-de-bauernfest-e-outras-atracoes-culturais-agitam-o-fim-de-semana-em-petropolis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;O segundo fim de semana da &lt;strong&gt;36ª Bauernfest&lt;/strong&gt; conta com mais apresentações dos grupos folclóricos, concursos de chope em metro e chapéu mais enfeitado, baile e &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/05/jogos-germanicos-acontecem-nos-fins-de-semana-da-bauernfest/"&gt;&lt;strong&gt;jogos germânicos&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;. A Festa  do Colono alemão segue até 13 de julho. A &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/04/caminhada-das-lanternas-acontece-neste-sabado/"&gt;&lt;strong&gt;caminhada das lanternas&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; acontece neste sábado (5), às 19h, saindo da Igreja Luterana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/2025/06/27/confira-as-feiras-que-acontecem-no-mesmo-periodo-da-bauernfest-em-petropolis/"&gt;&lt;strong&gt;Nesta matéria&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, falamos das feiras e exposições que acontecem paralelamente à Festa do Colono Alemão. Na Praça Visconde de Mauá (Praça da Águia) a programação do &lt;strong&gt;Biergarten&lt;/strong&gt; continua. O jardim cervejeiro da Bauer acontece neste fim de semana e no próximo, de 11 a 13 de julho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Até domingo (6), o público pode conferir a &lt;strong&gt;mostra “&lt;span class="il"&gt;Art 100&lt;/span&gt; para Todos”&lt;/strong&gt;, numa casa localizada na Rua Ingelheim 343 – Quarteirão Ingelheim, com entrada gratuita. Curada pela galerista Angela de Oliveira, CEO da &lt;span class="il"&gt;Art 100&lt;/span&gt; Gallery e com expografia de Vinicius Ott, a exposição reúne nomes consagrados e novos talentos brasileiros e internacionais, incluindo alguns artistas com deficiência, selecionados para dar visibilidade à pluralidade de linguagens como fotografia, pintura, arte digital, arte têxtil, belas artes e ilustração.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No dia 5 de julho, o Camaleão Grupo de Dança, de Belo Horizonte, apresenta o &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/03/camaleao-grupo-de-danca-se-apresenta-no-sesc-nogueira-neste-fim-de-semana/"&gt;&lt;strong&gt;espetáculo “Verga”&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, no &lt;strong&gt;Sesc Nogueira&lt;/strong&gt;, às 15h. A entrada é franca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O &lt;strong&gt;Centro Cultural Sesc Quitandinha&lt;/strong&gt; recebe o espetáculo de dança &lt;strong&gt;“VibraSons”&lt;/strong&gt; neste sábado (5), às 20h. A classificação é 14 anos. Já no domingo (6) é a vez do espetáculo de dança infantil &lt;strong&gt;“Casa Caracol”&lt;/strong&gt;, às 16h. Os ingressos estão à venda na bilheteria da unidade e custam R$ 15,00 (inteira)/ R$ 7,50 (meia e convênio), R$ 5,00 (habilitado Sesc) e grátis (PCG). Para o espetáculo de domingo, crianças e adolescentes de até 16 anos também não pagam entrada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/2025/06/30/duo-ze-paulo-becker-fernando-leitzke-se-apresenta-na-casa-de-petropolis-nesta-semana/"&gt;&lt;strong&gt;violonista Zé Paulo Becker e o pianista Fernando Leitzke&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; se apresentam neste sábado (5), na &lt;strong&gt;Casa de Petrópolis Instituto de Cultura&lt;/strong&gt;, às 19h. O repertório reúne composições de Cartola, Tom Jobim, Sivuca e Baden Powell, além de peças autorais dos próprios músicos. Os ingressos podem ser adquiridos na bilheteria do espaço por R$ 30,00  (inteira) e R$ 15,00 (meia-entrada), na Avenida Ipiranga, 716 – Centro, ou pelo &lt;a href="http://www.culturacasadepetropolis.com.br/" target="_blank" rel="noopener"&gt;culturacasadepetropolis.com.br&lt;/a&gt;&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos dias 5 e 6  de julho a &lt;strong&gt;Festa do Sagrado&lt;/strong&gt; continua no pátio da paróquia do Sagrado Coração de Jesus (Rua Montecaseros, 95 – Centro), das 14h às 22h, no sábado; e das 10h às 20h, no domingo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também nos dias 5 e 6 de julho também acontece o &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/02/arraia-sao-judas-tadeu-acontece-neste-fim-de-semana-na-mosela/"&gt;&lt;strong&gt;arraiá no pátio da Escola São Judas Tadeu&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, a partir das 11h. Aberta ao público, a festa oferece comidas típicas, forró, brincadeiras e várias quadrilhas profissionais, de alunos e da paróquia. Em Pedro do Rio, a &lt;strong&gt;Festa do Padroeiro&lt;/strong&gt; continua na Paróquia São Pedro, com apresentação do grupo Nós 5 no sábado (5), e Batidão Sertanejo, no domingo (6).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E ainda neste fim de semana começa a &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/03/festa-dos-padroeiros-na-matriz-de-cascatinha-comeca-neste-fim-de-semana-confira-a-programacao/"&gt;&lt;strong&gt;tradicional festa da Igreja Matriz de Cascatinha&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; com a abertura das barracas com comidas típicas e música ao vivo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/04/shopping-vilarejo-promove-arraia-neste-fim-de-semana/"&gt;&lt;strong&gt;Arraiá do Vilarejo&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, em Itaipava, acontece neste sábado (5), a partir das 14h, com show da banda Veredas, às 17h, brincadeiras e comidas tradicionais; e o Arraiá Pet, no dia 6, às 14h, com apresentação do Trio Dona Flor, desfile de fantasias e concurso pet com premiação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste sábado (5), às 10h, uma turma de escritoras da obra “quinTAL?”, da &lt;strong&gt;Bem Cultural Editora&lt;/strong&gt;, se reunirão no &lt;strong&gt;Centro Cultural Estação Nogueira&lt;/strong&gt;, com entrada franca e sessão de autógrafos. Estarão presentes a organizadora da coletânea e escritora Catarina Maul, Andresa Chaves, Kish Lopes e Isabel Raphael. No mesmo dia e local, às 14h, ocorre o lançamento em Petrópolis e contação de histórias do livro “vivaMATAviva”, com presença das autoras Catarina Maul, Camila Tesch, Kish Lopes, Andresa Chaves, Angela Martins.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No dia 6 de julho, o lançamento do livro “vivaMATAviva”, com contação de história, acontece às 12h, na &lt;strong&gt;Feira da Rua 16 de Março&lt;/strong&gt;, à convite da Livraria Nobel. As autoras que estarão presentes são Camila Tesch, Catarina Maul, Andresa Chaves, Flavia Justen, Angela Martins, Isabel Raphael e Kish Lopes. A Feira da 16 acontece de 10h às 17h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra opção literária na manhã de domingo (6), às 11h, ocorre mais uma leitura do projeto Leiturinha no &lt;strong&gt;Teatro Imperial&lt;/strong&gt;. Aproveitando as festividades alemãs na cidade, o livro escolhido é o “O Flautista de Hamelin”, que narra uma situação incomum que aconteceu na cidade de Hamelin, na Alemanha. O evento é gratuito e para crianças de todas as idades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em seguida, às 16h, em parceria com a Cinemateca do Mam, acontece a exibição de &lt;strong&gt;“Mauá – O Imperador Rei (1999)”&lt;/strong&gt;, na máquina de projeção de 35mm do Cine Teatro Imperial. A entrada é gratuita. O filme conta a história de Irineu, que se muda para o Rio de Janeiro a trabalho e, aos 22 anos, assume os negócios do escocês Carruthers e logo vira um empreendedor de muito sucesso. Conhecido por ter a maior riqueza do Império, Irineu torna-se Visconde de Mauá. A produção, roteirizada e dirigida por Sérgio Rezende, venceu como Melhor Filme no Festival de Cinema Hispânico de Miami e Melhor Direção de Arte e Melhor Figurino no Prêmio Guarani de Cinema Brasileiro, em 2000.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste domingo (6), às 17h, o &lt;b&gt;Teatro Reynaldo Chaves&lt;/b&gt;, no 4º andar da Escola de Música Santa Cecília, recebe a peça &lt;b&gt;“A Proposta de Casamento”&lt;/b&gt;, com entrada gratuita. Dirigida pela professora Christiane Carvalho, a comédia será apresentada pelos alunos das aulas de teatro da escola como parte do projeto Arte Diversa. Baseada no texto do dramaturgo russo Anton Tchekhov, a peça retrata a tentativa desastrada de um proprietário de terras em pedir a mão da filha do vizinho em casamento, transformando uma ocasião romântica em um hilário embate de personalidades, egos, terrenos e até cães.&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/arraia-sao-judas-tadeu/" rel="tag"&gt;arraiá são judas tadeu&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/casa-de-petropolis-instituto-de-cultura/" rel="tag"&gt;Casa de Petrópolis Instituto de Cultura&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/centro-cultural-sesc-quitandinha/" rel="tag"&gt;Centro Cultural Sesc Quitandinha&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/cine-teatro-imperial/" rel="tag"&gt;Cine Teatro Imperial&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/festa-do-sagrado/" rel="tag"&gt;Festa do Sagrado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/festa-dos-padroeiros-santana-e-sao-joaquim/" rel="tag"&gt;festa dos Padroeiros Sant’Ana e São Joaquim&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/o-que-fazer-em-petropolis/" rel="tag"&gt;o que fazer em Petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/sesc-nogueira/" rel="tag"&gt;sesc nogueira&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/05/segundo-fim-de-semana-de-bauernfest-e-outras-atracoes-culturais-agitam-o-fim-de-semana-em-petropolis/</guid></item><item><title>Venda de ingressos para o Festival Sesc de Inverno é neste sábado exclusivamente pela internet – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/04/venda-de-ingressos-para-o-festival-sesc-neste-sabado-exclusivamente-pela-internet/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;A venda de ingressos para o Festival Sesc de Inverno 2025 tem início neste sábado (5), às 11h, exclusivamente pelo site &lt;a href="https://festivalsescdeinverno.com.br/"&gt;festivalsescdeinverno.com.br&lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os valores são de R$ 40,00 (inteira), R$ 20,00 (convênio, meia entrada para casos previstos por lei, estendida a professores e classe artística mediante apresentação de registro profissional e programa Mesa Brasil) e R$10,00 (credencial plena).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em Petrópolis, o &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/2025/06/28/fabio-jr-frejat-e-fresno-tambem-confirmados-no-festival-sesc-de-inverno/"&gt;&lt;strong&gt;cantor Fábio Jr.&lt;/strong&gt; &lt;/a&gt;abre a programação com um show no Centro Cultural Sesc Quitandinha (CCSQ), no dia 11 de julho, às 21h. Quem abre o show é Uirá &amp;amp; Tolen – Nossa Natureza, às 20h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A maior parte das atrações é gratuita, exceto as que serão apresentadas em unidades do Sesc RJ, como o Centro Cultural Sesc Quitandinha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já nomes como Jota Quest, Fresno, Frejat e Marina Sena se apresentam no Parque de Itaipava no último fim de semana do festival (26 e 27 de julho). A entrada para os shows no parque é 1kg de alimento não perecível para o Sesc Mesa Brasil, não sendo necessária a retirada de ingressos.&lt;/p&gt;
&lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;Confira a programação do &lt;/span&gt;&lt;span class="s1"&gt;Centro Cultural Sesc Quitandinha:&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="p1"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class="s1"&gt;Fábio Jr – &lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span class="s1"&gt;11/07 | 21h &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="p1"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class="s1"&gt;Wagner Tiso – Clube da Esquina –&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span class="s1"&gt;15/07 | 20h &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="p1"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class="s1"&gt;Patrícia Bastos – &lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span class="s1"&gt;17/07 | 20h &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;&lt;strong&gt;Samba Maria Samba José –&lt;/strong&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="s1"&gt;22/07 | 20h &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;🎭 TEATRO &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;&lt;strong&gt;Detalhes de Nós Dois –&lt;/strong&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="s1"&gt;13/07 | 18h &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="p1"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class="s1"&gt;A Última Sessão de Freud – &lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span class="s1"&gt;CCSQ: 17/07 | 21h &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;&lt;strong&gt;O Figurante (com Mateus Solano) –&lt;/strong&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="s1"&gt;23/07 | 20h&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;&lt;strong&gt;Senhor Diretor (com Analu Prestes) –&lt;/strong&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="s1"&gt;24/07 | 20h&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;







			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/fabio-jr/" rel="tag"&gt;Fabio Jr&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/festival-sesc-de-inverno/" rel="tag"&gt;Festival Sesc de Inverno&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/04/venda-de-ingressos-para-o-festival-sesc-neste-sabado-exclusivamente-pela-internet/</guid></item><item><title>Ônibus elétrico gratuito da Bauernfest é usado para teste de operação em bairros da cidade – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/04/onibus-eletrico-gratuito-da-bauernfest-e-usado-para-teste-de-operacao-em-bairros-da-cidade/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;Um ônibus elétrico caracterizado com as cores da Bauernfest começou a ser utilizado nos dias da festa. O veículo, que é gratuito e está em fase de testes, circula entre as comunidades, levando os passageiros para o Palácio de Cristal. A medida serve para testar a operação do veículo e está dentro do Sistema de Transporte como parte do Plano de Contingência do Transporte Público.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O teste tem como objetivo criar um relatório consolidado do comportamento do ônibus durante a operação em Petrópolis e se realmente podem ser implementados na cidade, como forma de reduzir a emissão de gases poluentes no meio ambiente e de reduzir os custos operacional do sistema, impactando diretamente no preço da tarifa”, destacou o prefeito Hingo Hammes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diariamente, durante o período da tarde, o ônibus faz rotas entre comunidades determinadas fazendo a conexão entre a Estrada da Saudade e o Carangola, Retiro e Castelânea ou ainda Samambaia e Barão do Rio Branco. Sempre em um trajeto que não conflita com as linhas e ônibus que já existem na cidade. O ônibus tem capacidade para 89 passageiros (sendo 31 sentados).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já a partir das 18h, o veículo segue para a rota Rua Teresa x Bauernfest, passando por locais como a Avenida Piabanha, Rua Montecaseros, Rua Paulino Afonso (Hospital Santa Teresa), Praça da Liberdade e Rua Teresa. A recarga do veículo acontece na Rodoviária do Bingen. Mais informações sobre o trajeto diário do veículo serão divulgadas nas redes sociais da Prefeitura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o presidente da Companhia Petropolitana de Trânsito e Transportes (CPTrans), Luciano Moreira, o teste nestes primeiros dias vem sendo satisfatório, principalmente na economia de diesel e de emissão de poluentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“São ônibus que convertem melhor a energia em movimento. Ou seja, são mais eficientes e têm mais autonomia. Geram menos custos também porque tem menor necessidade de manutenção, isso sem falar da economia com combustíveis a diesel, que lançam gases poluentes na atmosfera. Esse que estamos testando na cidade consegue rodar até 330 quilômetros antes de fazer a recarga, que dura em torno de três horas. Ele pode fazer, por exemplo, uma linha como a Itaipava x Centro, que chega a somar cerca de 290 quilômetros por dia. Estamos circulando com ele entre as comunidades, para testar como se comporta na nossa cidade e se é de fato viável para a nossa realidade”, explicou Luciano Moreira.&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/bauernfest/" rel="tag"&gt;bauernfest&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/onibus-eletrico/" rel="tag"&gt;ônibus elétrico&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/04/onibus-eletrico-gratuito-da-bauernfest-e-usado-para-teste-de-operacao-em-bairros-da-cidade/</guid></item><item><title>Shopping Vilarejo promove arraiá neste fim de semana – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/04/shopping-vilarejo-promove-arraia-neste-fim-de-semana/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;Até o fim de agosto, o Shopping Vilarejo, em Itaipava, preparou uma programação com experiências gastronômicas, espetáculos circenses e atividades para toda a família, com destaque para a participação de chefs locais, artistas e produtores independentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A programação começou em junho com o &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/2025/06/21/vilarejo-gourmet-comeca-neste-sabado-em-itaipava/"&gt;&lt;strong&gt;Vilarejo Gourmet – Sabores da Serra&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, que segue até o dia 31 de julho e reúne pratos criativos nos restaurantes participantes, todos inspirados nos ingredientes e na identidade da serra. Ainda em julho, o roteiro inclui eventos típicos como o Arraiá Vilarejo, no dia 5, a partir das 14h, com show da banda Veredas, às 17h, brincadeiras e comidas tradicionais; e o Arraiá Pet, no dia 6, às 14h, com apresentação do Trio Dona Flor, desfile de fantasias e concurso pet com premiação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No dia 12 de julho, a Praça do Sol recebe o espetáculo “Velho Circo, Novo Mundo”, da companhia Palhastônicos, a partir das 16h. Já entre os dias 21 de julho e 4 de agosto, o curso de desenho do Graph-it promove uma exposição de inverno na Praça da Lua com trabalhos dos alunos. No dia 26 de julho, o festival recebe ainda o aguardado Vilarejo Vinum, evento que celebra o universo dos vinhos com expositores da região e atrações especiais, das 15h às 20h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agosto chega com clima de celebração e dois grandes destaques. No dia 9, o projeto Guapa Convida – Especial Dia dos Pais reúne cervejarias artesanais e música ao vivo na Praça do Sol.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A entrada em todos os eventos é gratuita, com programação distribuída entre as praças e os restaurantes do Vilarejo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira a programação:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vilarejo gourmet – Sabores da Serra &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
Data: até 31 de julho&lt;br&gt;
Local: Restaurantes participantes&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Arraiá Vilarejo &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
Data: 5 de julho&lt;br&gt;
Horário: A partir das 14h (banda Vereda às 17h)&lt;br&gt;
Evento gratuito&lt;br&gt;
Local: Praça do Sol&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Arraiá Pet &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
Data: 6 de julho&lt;br&gt;
Horário: 14h&lt;br&gt;
Evento gratuito&lt;br&gt;
Local: Praça do Sol&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Velho Circo Novo Mundo &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
Data: 19 de julho&lt;br&gt;
Horário: 16h&lt;br&gt;
Evento gratuito&lt;br&gt;
Local: Praça do Sol&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Exposição de Inverno Graph-it &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
Data: 21 de julho até 4 de agosto&lt;br&gt;
Evento gratuito&lt;br&gt;
Local: Praça da Lua&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vilarejo Vinum &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
Data: 26 de julho&lt;br&gt;
Horário: 15h às 20h&lt;br&gt;
Evento gratuito&lt;br&gt;
Local: Praça do Sol&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Guapa Convida – Especial dia dos Pais &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
Data: 9 de agosto&lt;br&gt;
Evento gratuito&lt;br&gt;
Local: Praça do Sol&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/itaipava/" rel="tag"&gt;itaipava&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/shopping-vilarejo/" rel="tag"&gt;Shopping Vilarejo&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/04/shopping-vilarejo-promove-arraia-neste-fim-de-semana/</guid></item><item><title>Caminhada das Lanternas acontece neste sábado – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/04/caminhada-das-lanternas-acontece-neste-sabado/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p dir="auto"&gt;Neste sábado (5), às 19h, acontece a caminha de lanternas da Bauernfest. A concentração acontece na Igreja Luterana, na Avenida Ipiranga, seguindo pela Avenida Koeler, Praça da Liberdade, Avenida Roberto Silveira, Rua Alfredo Pachá até o Palácio de Cristal.&lt;/p&gt;
&lt;p dir="auto"&gt;O desfile faz parte da programação da 36ª edição da Festa do Colono Alemão que segue até 13 de julho, no Palácio de Cristal e arredores. A festa também conta com o Biergarten, na Praça Visconde de Mauá (Praça da Águia).&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/bauernfest/" rel="tag"&gt;bauernfest&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/desfile-das-lanternas/" rel="tag"&gt;desfile das lanternas&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/04/caminhada-das-lanternas-acontece-neste-sabado/</guid></item><item><title>Campanha “Julho Amarelo” de prevenção às hepatites virais terá ações em Petrópolis – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/04/campanha-julho-amarelo-de-prevencao-as-hepatites-virais-tera-acoes-em-petropolis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;A Secretaria Municipal de Saúde iniciou a campanha “Julho Amarelo” de prevenção às hepatites virais com uma programação de testes rápidos, conscientização e vacinação da população em diversos pontos da cidade. O Sistema Único de Saúde (SUS) oferece tratamento para todos os tipos de hepatite e a falta de conhecimento da doença é o grande desafio. A recomendação é que todas as pessoas com mais de 45 anos de idade façam o teste, gratuitamente, em qualquer posto de saúde e, em caso de resultado positivo, façam o tratamento que está disponível na rede pública de saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A campanha Julho Amarelo foi estabelecida no Brasil pela Lei nº 13.802/2019. A hepatite é uma inflamação do fígado que pode ser causada por vírus ou pelo uso de alguns medicamentos, álcool e por doenças autoimunes, metabólicas ou genéticas. Em Petrópolis, além do Serviço de Assistência Especializada (SAE) Dra. Susie Andries Nogueira, todas as unidades de atenção primária à saúde oferecem o teste rápido para as hepatites B e C, o resultado fica pronto em até 30 minutos. O tratamento e acompanhamento dos casos positivos são realizados no SAE. Em 2024, de acordo com dados do Sistema de Controle Logístico de Medicamentos (SICLOM), foi dispensado no município, o tratamento para 34 pessoas com hepatite B e 46 pessoas com hepatite C.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o objetivo de ampliar a oferta dos testes, fazer diagnóstico precoce e tratamento oportuno, nos dias 4, 18 e 28 de julho, a equipe do SAE Dra Susie Andries estará realizando os testes rápidos para hepatites B e C nos terminais do Centro e de Corrêas, e na Praça da Inconfidência, também no Centro. Nos dias 18 e 28, além dos testes serão oferecidas as vacinas contra a hepatite B e Influenza.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Entenda as hepatites virais&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As hepatites virais são inflamações causadas por vírus classificados em A, B, C, D (Delta) e E. No Brasil, as hepatites virais mais comuns são causadas pelos vírus A, B e C. Dados do Ministério da Saúde mostram que, em 2023, o país registrou 16.173 novos casos de hepatite C, 10.091 de hepatite B e 2.080 de hepatite A.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A hepatite B é o segundo tipo com maior incidência, atingindo maior proporção de transmissão por via sexual e contato sanguíneo. A melhor forma de prevenção para a hepatite B é a vacina, associada ao uso do preservativo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A hepatite C tem como principal forma de transmissão o contato com sangue e é a principal causa de transplantes de fígado. A doença pode causar cirrose, câncer de fígado e morte. A hepatite C tem tratamento e cura. O tratamento é feito com antivirais, geralmente por 12 semanas e a taxa de cura é acima de 95%. Não há vacina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Veja o calendário de ações do Julho Amarelo:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4/7 – 9h às 15h30 – Terminal Rodoviário Imperatriz Leopoldina – Centro&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
– Oferta de testes rápidos para Hepatites B e C&lt;br&gt;
– Distribuição de insumos de prevenção&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;15/7 – 9h às 15h30 – OAB Petrópolis&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
– Oferta de testes rápidos para Hepatites B e C na&lt;br&gt;
– Distribuição de insumos de prevenção&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;18/7 – 9h às 15h30 – Terminal Rodoviário de Corrêas&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
– Oferta de testes rápidos para Hepatites B e C&lt;br&gt;
– Distribuição de insumos de prevenção&lt;br&gt;
– Vacinação contra a hepatite B e Influenza&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;22/7 – 9h às 15h30 – Núcleo de Integração Social (NIS)&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
– Testes rápidos para Hepatites B e C&lt;br&gt;
– Distribuição de insumos de prevenção&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;28/7 – 9h às 15h30 – Praça da Inconfidência – Centro&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
– Oferta de testes rápidos para Hepatites B e C&lt;br&gt;
– Distribuição de insumos de prevenção&lt;br&gt;
– Vacinação contra a hepatite B e Influenza&lt;/p&gt;
&lt;div class="yj6qo"&gt;&lt;/div&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/hepatites-virais/" rel="tag"&gt;hepatites virais&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/julho-amarelo/" rel="tag"&gt;julho amarelo&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/04/campanha-julho-amarelo-de-prevencao-as-hepatites-virais-tera-acoes-em-petropolis/</guid></item><item><title>Festa dos Padroeiros na Matriz de Cascatinha começa neste fim de semana; confira a programação – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/03/festa-dos-padroeiros-na-matriz-de-cascatinha-comeca-neste-fim-de-semana-confira-a-programacao/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;Neste sábado (5) começa a tradicional festa da Igreja Matriz de Cascatinha com a abertura das barracas com comidas típicas e música ao vivo. A festa que celebra os padroeiros da Paróquia Sant’Anna e São Joaquim passou a ser considerada Patrimônio Cultural Imaterial de Petrópolis, fazendo parte do Calendário Oficial da Cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No dia 26 de julho, dia dos padroeiros, haverá missa nos seguintes horários: 7h, 10h, 15h e 18h30. A procissão acontece às 18h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira a programação:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;5 de julho (sábado):&lt;br&gt;
&lt;/strong&gt;17h – abertura das barracas&lt;br&gt;
18h30 – missa&lt;br&gt;
20h – show com Filipe Mattos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;6 de julho (domingo):&lt;br&gt;
&lt;/strong&gt;7h – missa&lt;br&gt;
10h30 – missa&lt;br&gt;
12h – 1° Almoço – feijoada&lt;br&gt;
12h – encontro de carros antigos&lt;br&gt;
14h – abertura das barracas&lt;br&gt;
19h – missa&lt;br&gt;
20h30 – quadrilha infantil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;12 de julho (sábado):&lt;br&gt;
&lt;/strong&gt;17h – abertura das barracas&lt;br&gt;
18h30 – missa&lt;br&gt;
20h – show com Samba de Mãos Dadas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;13 de julho (domingo)&lt;br&gt;
&lt;/strong&gt;7h – missa&lt;br&gt;
10h30 – missa&lt;br&gt;
10h30 – abertura das barracas&lt;br&gt;
14h – Show de Prêmios (prêmios principais: 1 carro e 1 moto elétrica)&lt;br&gt;
17h30 – continuação da festa com barracas&lt;br&gt;
18h30 – louvor&lt;br&gt;
19h – 1º dia da Trezena dos Padroeiros&lt;br&gt;
20h – festa com barracas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;14 a 18 de julho – Trezena dos Padroeiros&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
19h – louvor&lt;br&gt;
19h30 – 2º a 6º dia da Trezena dos Padroeiros&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;19 de julho (sábado)&lt;br&gt;
&lt;/strong&gt;17h – abertura das barracas&lt;br&gt;
18h – louvor&lt;br&gt;
18h30 – 7º dia da Trezena dos Padroeiros&lt;br&gt;
20h – show com a Tribo de Gonzaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;20 de julho (domingo)&lt;br&gt;
&lt;/strong&gt;17h – abertura das barracas&lt;br&gt;
18h30 – louvor&lt;br&gt;
19h – 8º dia da Trezena dos Padroeiros&lt;br&gt;
20h – festa com barracas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;21 a 24 de julho – Trezena dos Padroeiros&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
19h – louvor&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;25 de julho – Trezena dos Padroeiros&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
15h – missa dos enfermos&lt;br&gt;
16h – chá dos avós&lt;br&gt;
19h – louvor&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;26 de julho (sábado):&lt;br&gt;
&lt;/strong&gt;7h / 10h / 15h – missa&lt;br&gt;
17h – abertura das barracas&lt;br&gt;
18h – procissão&lt;br&gt;
18h30 – missa&lt;br&gt;
20h – show com Três ou Mais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;27 de julho (domingo):&lt;br&gt;
&lt;/strong&gt;7h e 19h – missa&lt;br&gt;
10h – encontro do moto clube Barões MC&lt;br&gt;
12h – 2° Almoço – frango à parmegiana&lt;br&gt;
12h30 – show com conexão etílica&lt;br&gt;
17h – abertura das barracas&lt;br&gt;
20h30 – quadrilha adulta (ECC e Pastoral Familiar)&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/cascatinha/" rel="tag"&gt;Cascatinha&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/festa-dos-padroeiros-santana-e-sao-joaquim/" rel="tag"&gt;festa dos Padroeiros Sant’Ana e São Joaquim&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/03/festa-dos-padroeiros-na-matriz-de-cascatinha-comeca-neste-fim-de-semana-confira-a-programacao/</guid></item><item><title>Camaleão Grupo de Dança se apresenta no Sesc Nogueira neste fim de semana – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/03/camaleao-grupo-de-danca-se-apresenta-no-sesc-nogueira-neste-fim-de-semana/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;No dia 5 de julho, o Camaleão Grupo de Dança, de Belo Horizonte, apresenta o espetáculo “Verga”, no Sesc Nogueira, às 15h. A entrada é franca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O trabalho transita entre a resistência e a liberdade, onde resistir não significa apenas reagir, mas também criar. Para discutir essas questões, o grupo se apoia nas linguagens que vem investigando, principalmente a capoeira. Durante quatro anos o elenco do Camaleão pesquisou os movimentos da capoeira através da condução de Mestre Agostinho (Grupo Ginga – BH/MG).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Verga” leva para as ruas, praças e locais abertos uma maneira criativa de resistir. O espetáculo, que conta com direção artística e coreográfica de Inês Amaral, foi construído através de um processo de criação colaborativo.&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/danca/" rel="tag"&gt;dança&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/sesc-nogueira/" rel="tag"&gt;sesc nogueira&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/03/camaleao-grupo-de-danca-se-apresenta-no-sesc-nogueira-neste-fim-de-semana/</guid></item><item><title>“Jurassic World: Recomeço” em cartaz em Petrópolis; confira a programação da semana – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/03/jurassic-world-recomeco-em-cartaz-em-petropolis-confira-a-programacao-da-semana/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;Nesta semana, os filmes “Jurassic World: Recomeço”, “M3GAN 2.0”, “F1, o filme”,  “Elio”, “Como treinar seu dragão” e “Lilo &amp;amp; Stitch” estão em cartaz nos cinemas de Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p class="p1"&gt;Lembrando que exceto o Cine Show, os demais cinemas não funcionam às segundas. Os ingressos podem ser adquiridos &lt;a href="https://www.ingresso.com/cinemas?city=petropolis&amp;amp;partnership=home"&gt;neste link&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;CINE SHOW PETRÓPOLIS&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Jurassic World: Recomeço – aventura – estreia – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Classificação: 14 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horários: 15h40 / 18h20 (3D) / 18h35 (VIP) / 21h / 21h10 (VIP LEG)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sinopse: &lt;span&gt;A trama acompanha Zora Bennett (Scarlet Johansson), uma especialista em operações secretas que lidera uma missão arriscada para coletar material genético de dinossauros em uma ilha remota e perigosa. O local, outrora um centro de pesquisas do Jurassic Park, abriga espécies deixadas para trás, incluindo três colossais criaturas cujo DNA contém uma substância de valor inestimável.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Superman – aventura – pré-estreia – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Classificação: 14 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horários: 18h35 (somente quarta) / 21h10 (somente terça e quarta)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sinopse: Superman, um jovem repórter de Metrópolis, embarca em uma jornada para reconciliar sua herança kryptoniana com sua criação humana como Clark Kent.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;M3GAN 2.0 – terror – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Classificação: 16 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horários: 15h30 (exceto terça e quarta) / 21h10&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sinopse: &lt;span&gt;Dois anos após M3GAN sair do controle, sua criadora, Gemma se tornou defensora da regulamentação da I.A. Sem que ela saiba, a tecnologia de M3GAN foi roubada e usada para criar uma arma militar conhecida como Amelia, a espiã assassina definitiva. Com o futuro da humanidade em jogo, Gemma percebe que sua única opção é ressuscitar M3GAN e aprimorá-la, tornando-a mais rápida, mais forte e ainda mais letal.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;F1, o filme – drama – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Classificação: 14 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horários: 14h30 (VIP) / 18h / 17h30 (VIP LEG) / 20h30 (VIP LEG)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sinopse: No filme produzido pelo heptacampeão de Fórmula 1 Lewis Hamilton, depois de abandonar as pistas, o lendário piloto Sonny Hayes (Brad Pitt) é convencido a voltar a correr para apoiar Joshua Pearce (Damson Idris), o jovem novato da escuderia fictícia ApexGP. Disposto a todos os riscos, Sonny monta uma estratégia para fazer a equipe se tornar vitoriosa, para isso ele precisará do apoio da comissão técnica e de pessoas influentes do esporte, mostrando que a corrida vai muito além das curvas dos autódromos. O longa conta com a participação dos pilotos reais da F1 e foi gravado durante as corridas do GP da Inglaterra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lilo &amp;amp; Stitch –&lt;em&gt; live action&lt;/em&gt; – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Classificação: livre&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horários: 14h (VIP – de sábado a terça) / 16h20 (somente quarta) / 16h35 (somente terça) / 18h30 (exceto terça e quarta) / 19h (somente terça) / 20h40 (exceto terça e quarta)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sinopse: &lt;span&gt;&lt;em&gt;Live action&lt;/em&gt; do famoso clássico de animação da Disney, Lilo &amp;amp; Stitch, onde Stitch (Chris Sanders), o experimento 626, é um alienígena expressivo que foi adotado como animal de estimação por Lilo (Maia Kealoha) e juntos eles descobrem o significado de família.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Elio – animação – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Classificação: livre&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horários: 16h (somente terça e quarta) / 16h30 (exceto terça e quarta)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sinopse: &lt;span&gt;Elio é um menino apaixonado pelo espaço, com uma imaginação fértil e uma grande obsessão por alienígenas. Quando ele se vê transportado, sem querer, para o Comuniverso, uma organização interplanetária que abriga representantes de galáxias de todo o universo, Elio entra sem hesitar nessa missão épica. Identificado erroneamente como o embaixador da Terra no universo e sem nenhum preparo para esse tipo de pressão, Elio deve forjar novos laços com formas de vida extraterrestre excêntricas, enfrentar crises de proporções intergalácticas e, de alguma forma, descobrir quem ele realmente está destinado a ser.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Como treinar seu dragão – &lt;em&gt;live action&lt;/em&gt; – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Classificação: 10 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horários: 15h50 / 16h10 (VIP) / 18h20 / 20h50&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sinopse: &lt;span&gt;Na acidentada ilha de Berk, onde vikings e dragões convivem em constante conflito, vive Soluço (Mason Thames), um jovem imaginativo e subestimado pelo pai, o Chefe Stoico (Gerard Butler). Diferente de seus conterrâneos, Soluço não possui habilidade para caçar dragões, mas busca provar seu valor. Tudo muda quando ele derruba um temido Fúria da Noite, mas, em vez de matá-lo, forma uma improvável amizade com o dragão, a quem chama de Banguela. Esse laço revela a verdadeira natureza dos dragões, desafiando séculos de tradições e crenças da sociedade viking. Com a corajosa Astrid (Nico Parker) e o excêntrico ferreiro Bocão Bonarroto (Nick Frost), Soluço lidera uma jornada de transformação, questionando o medo que separa os dois mundos. Quando uma antiga ameaça ressurge, colocando em risco tanto os vikings quanto os dragões, a amizade de Soluço e Banguela se torna a única esperança de unir os dois lados. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figure id="attachment_64454" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/wp-content/uploads/2019/06/cine-itaipava.jpg"&gt;&lt;img class=" wp-image-64454" src="https://aconteceempetropolis.com.br/wp-content/uploads/2019/06/cine-itaipava.jpg" alt="" width="592" height="338"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-64454" class="wp-caption-text"&gt;Foto: AeP&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;h4&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;CINE ITAIPAVA&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Jurassic World: Recomeço – aventura – estreia &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Classificação: 14 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horários: 15h (dublado) / 17h20 (legendado)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sinopse: &lt;span&gt;A trama acompanha Zora Bennett (Scarlet Johansson), uma especialista em operações secretas que lidera uma missão arriscada para coletar material genético de dinossauros em uma ilha remota e perigosa. O local, outrora um centro de pesquisas do Jurassic Park, abriga espécies deixadas para trás, incluindo três colossais criaturas cujo DNA contém uma substância de valor inestimável.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;F1, o filme – drama – legendado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Classificação: 12 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horário: 19h40&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sinopse:&lt;span&gt; &lt;/span&gt;No filme produzido pelo heptacampeão de Fórmula 1 Lewis Hamilton, depois de abandonar as pistas, o lendário piloto Sonny Hayes (Brad Pitt) é convencido a voltar a correr para apoiar Joshua Pearce (Damson Idris), o jovem novato da escuderia fictícia ApexGP. Disposto a todos os riscos, Sonny monta uma estratégia para fazer a equipe se tornar vitoriosa, para isso ele precisará do apoio da comissão técnica e de pessoas influentes do esporte, mostrando que a corrida vai muito além das curvas dos autódromos. O longa conta com a participação dos pilotos reais da F1 e foi gravado durante as corridas do GP da Inglaterra.&lt;/p&gt;
&lt;figure id="attachment_98517" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/wp-content/uploads/2024/07/cinemaxx-mercado-estacao-2.jpg"&gt;&lt;img class=" wp-image-98517" src="https://aconteceempetropolis.com.br/wp-content/uploads/2024/07/cinemaxx-mercado-estacao-2.jpg" alt="" width="591" height="340"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-98517" class="wp-caption-text"&gt;Foto: AeP&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;h4&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;CINEMAXX MERCADO ESTAÇÃO&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Jurassic World: Recomeço – aventura – estreia – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Classificação: 14 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horários: 15h30 / 18h / 20h30&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sinopse: &lt;span&gt;A trama acompanha Zora Bennett (Scarlet Johansson), uma especialista em operações secretas que lidera uma missão arriscada para coletar material genético de dinossauros em uma ilha remota e perigosa. O local, outrora um centro de pesquisas do Jurassic Park, abriga espécies deixadas para trás, incluindo três colossais criaturas cujo DNA contém uma substância de valor inestimável.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Superman – aventura – pré-estreia – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Classificação: 14 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horários: 15h15 (somente quarta-feira) / 17h45 (somente quarta-feira) / 20h15 (somente terça e quarta-feira)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sinopse: Superman, um jovem repórter de Metrópolis, embarca em uma jornada para reconciliar sua herança kryptoniana com sua criação humana como Clark Kent.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;M3GAN 2.0 – terror – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Classificação: 16 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horários: 18h15 (somente terça-feira) / 20h (somente quarta-feira) / 20h15 (somente quinta a domingo)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sinopse: &lt;span&gt;Dois anos após M3GAN sair do controle, sua criadora, Gemma se tornou defensora da regulamentação da I.A. Sem que ela saiba, a tecnologia de M3GAN foi roubada e usada para criar uma arma militar conhecida como Amelia, a espiã assassina definitiva. Com o futuro da humanidade em jogo, Gemma percebe que sua única opção é ressuscitar M3GAN e aprimorá-la, tornando-a mais rápida, mais forte e ainda mais letal.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Como treinar seu dragão – &lt;em&gt;live action&lt;/em&gt; – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Classificação: 10 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horários: 15h15 / 17h45 / 20h15 – de quinta a domingo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;15h15 / 17h45 / 20h15 – somente terça-feira&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;17h30 – somente quarta-feira&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sinopse: &lt;span&gt;Na acidentada ilha de Berk, onde vikings e dragões convivem em constante conflito, vive Soluço (Mason Thames), um jovem imaginativo e subestimado pelo pai, o Chefe Stoico (Gerard Butler). Diferente de seus conterrâneos, Soluço não possui habilidade para caçar dragões, mas busca provar seu valor. Tudo muda quando ele derruba um temido Fúria da Noite, mas, em vez de matá-lo, forma uma improvável amizade com o dragão, a quem chama de Banguela. Esse laço revela a verdadeira natureza dos dragões, desafiando séculos de tradições e crenças da sociedade viking. Com a corajosa Astrid (Nico Parker) e o excêntrico ferreiro Bocão Bonarroto (Nick Frost), Soluço lidera uma jornada de transformação, questionando o medo que separa os dois mundos. Quando uma antiga ameaça ressurge, colocando em risco tanto os vikings quanto os dragões, a amizade de Soluço e Banguela se torna a única esperança de unir os dois lados. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Elio – animação – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Classificação: livre&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horário: 16h – somente de sexta a domingo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sinopse: &lt;span&gt;Elio é um menino apaixonado pelo espaço, com uma imaginação fértil e uma grande obsessão por alienígenas. Quando ele se vê transportado, sem querer, para o Comuniverso, uma organização interplanetária que abriga representantes de galáxias de todo o universo, Elio entra sem hesitar nessa missão épica. Identificado erroneamente como o embaixador da Terra no universo e sem nenhum preparo para esse tipo de pressão, Elio deve forjar novos laços com formas de vida extraterrestre excêntricas, enfrentar crises de proporções intergalácticas e, de alguma forma, descobrir quem ele realmente está destinado a ser.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lilo &amp;amp; Stitch –&lt;em&gt; live action&lt;/em&gt; – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Classificação: livre&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horários: 18h15 – somente de quinta a domingo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;16h – somente terça-feira&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;15h – somente quarta-feira&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sinopse: &lt;span&gt;&lt;em&gt;Live action&lt;/em&gt; do famoso clássico de animação da Disney, Lilo &amp;amp; Stitch, onde Stitch (Chris Sanders), o experimento 626, é um alienígena expressivo que foi adotado como animal de estimação por Lilo (Maia Kealoha) e juntos eles descobrem o significado de família.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figure id="attachment_100943" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/wp-content/uploads/2025/01/cine-bauhaus.jpg"&gt;&lt;img class=" wp-image-100943" src="https://aconteceempetropolis.com.br/wp-content/uploads/2025/01/cine-bauhaus.jpg" alt="" width="602" height="307"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-100943" class="wp-caption-text"&gt;Foto: AeP&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;h4&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;CINEMAXX BAUHAUS EXCLUSIVE&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lilo &amp;amp; Stitch –&lt;em&gt; live action&lt;/em&gt; – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Classificação: livre&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horário: 15h10 – somente quinta, sábado e terça-feira&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sinopse: &lt;span&gt;&lt;em&gt;Live action&lt;/em&gt; do famoso clássico de animação da Disney, Lilo &amp;amp; Stitch, onde Stitch (Chris Sanders), o experimento 626, é um alienígena expressivo que foi adotado como animal de estimação por Lilo (Maia Kealoha) e juntos eles descobrem o significado de família.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Elio – animação – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Classificação: livre&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horário: 15h10 – somente sexta, domingo e quarta-feira&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sinopse: &lt;span&gt;Elio é um menino apaixonado pelo espaço, com uma imaginação fértil e uma grande obsessão por alienígenas. Quando ele se vê transportado, sem querer, para o Comuniverso, uma organização interplanetária que abriga representantes de galáxias de todo o universo, Elio entra sem hesitar nessa missão épica. Identificado erroneamente como o embaixador da Terra no universo e sem nenhum preparo para esse tipo de pressão, Elio deve forjar novos laços com formas de vida extraterrestre excêntricas, enfrentar crises de proporções intergalácticas e, de alguma forma, descobrir quem ele realmente está destinado a ser.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;F1, o filme – ação&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Classificação: 12 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horários: 17h10 (DUB) / 20h10 (LEG)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sinopse:&lt;span&gt; &lt;/span&gt;No filme produzido pelo heptacampeão de Fórmula 1 Lewis Hamilton, depois de abandonar as pistas, o lendário piloto Sonny Hayes (Brad Pitt) é convencido a voltar a correr para apoiar Joshua Pearce (Damson Idris), o jovem novato da escuderia fictícia ApexGP. Disposto a todos os riscos, Sonny monta uma estratégia para fazer a equipe se tornar vitoriosa, para isso ele precisará do apoio da comissão técnica e de pessoas influentes do esporte, mostrando que a corrida vai muito além das curvas dos autódromos. O longa conta com a participação dos pilotos reais da F1 e foi gravado durante as corridas do GP da Inglaterra.&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/cine-itaipava/" rel="tag"&gt;cine itaipava&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/cine-show-petropolis/" rel="tag"&gt;cine show petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/cinema-em-petropolis/" rel="tag"&gt;cinema em Petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/cinemaxx-bauhaus-exclusive/" rel="tag"&gt;Cinemaxx Bauhaus Exclusive&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/cinemaxx-mercado-estacao/" rel="tag"&gt;cinemaxx mercado estação&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/03/jurassic-world-recomeco-em-cartaz-em-petropolis-confira-a-programacao-da-semana/</guid></item><item><title>Programação de julho do Teatro imperial tem opções para todas as idades – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/01/programacao-de-julho-do-teatro-imperial-tem-opcoes-para-todas-as-idades/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;Julho chegou e com ele mais um mês repleto de atrações para todas as idades no Teatro Imperial. Abrindo a programação, no dia 4 de julho, o &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/2025/06/26/coral-dos-canarinhos-se-apresenta-no-teatro-imperial/"&gt;&lt;strong&gt;Coral dos Canarinhos de Petrópolis&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; se apresenta às 20h, com o show “Ecos Musicais do Brasil”, que reunirá obras brasileiras que integram o repertório da viagem do grupo à Alemanha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No dia 20 de julho, a criançada poderá se divertir com &lt;strong&gt;“Princesas e Heróis”&lt;/strong&gt;, às 15h. Charada, o grande vilão dos quadrinhos do Batman, descobriu um jeito de acabar com a magia das histórias infantis, acabando com os finais felizes. E a princesa Branca de Neve vai surgir nessa história para, junto com o público, decifrar as charadas antes dele atacar e dar uma lição nesse vilão. Já no dia 26 de julho é a vez de &lt;strong&gt;“Branca de Neve e os 7”&lt;/strong&gt;, às 15h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quem gosta de dança não pode perder o &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/2025/06/30/espetaculo-de-danca-breve-se-apresenta-em-petropolis-em-julho/"&gt;&lt;strong&gt;espetáculo “Breve”&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, criado pela Esther Weitzman Companhia de Dança, que se apresenta no dia 18 de julho, às 20h. A peça acontece no enlace de afetos promovido pelo encontro de três artistas-bailarinos: Esther Weitzman, Paulo Marques e Toni Rodrigues, atravessados por suas inquietações e experiências na dança, ao mesmo tempo que aborda questões como a passagem do tempo e o etarismo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fechando a programação do mês, o cantor &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/2025/06/23/paulinho-moska-se-apresenta-em-petropolis-em-julho/"&gt;&lt;strong&gt;Paulinho Moska&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; se apresenta no dia 27 de julho com o show “Os Violões do Museu Nacional”, às 19h. Moska revisita seus mais de 30 anos de carreira com canções como “A Seta e o Alvo”, “Pensando em Você”, “A Idade do Céu” e “Último Dia”, além de apresentar a inédita “A Dor Traz o Presente”, melodia de Pixinguinha que recebeu letra escrita pelo próprio artista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os ingressos estão à venda na bilheteria do teatro e no site da Ingresso Digital.&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/o-que-fazer-em-petropolis/" rel="tag"&gt;o que fazer em Petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/paulinho-moska/" rel="tag"&gt;paulinho moska&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/teatro-imperial/" rel="tag"&gt;teatro imperial&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/01/programacao-de-julho-do-teatro-imperial-tem-opcoes-para-todas-as-idades/</guid></item><item><title>Duo Zé Paulo Becker &amp; Fernando Leitzke se apresenta na Casa de Petrópolis nesta semana – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/06/30/duo-ze-paulo-becker-fernando-leitzke-se-apresenta-na-casa-de-petropolis-nesta-semana/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;No próximo sábado (5), o violonista Zé Paulo Becker e o pianista Fernando Leitzke se apresentam na Casa de Petrópolis Instituto de Cultura, às 19h. O repertório reúne composições de Cartola, Tom Jobim, Sivuca e Baden Powell, além de peças autorais dos próprios músicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zé Paulo Becker tem uma carreira consolidada como solista e integrante do Trio Madeira Brasil, com passagens por importantes festivais na Europa, Ásia e América do Sul. Com 17 discos gravados, entre eles o premiado “Ao Vivo em Copacabana com Roberta Sá”, o violonista também é professor da Universidade Federal de Juiz de Fora (UFJF) e autor de livros e métodos voltados ao ensino do violão brasileiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fernando Leitzke, por sua vez, é um dos expoentes da nova geração de pianistas brasileiros. Natural de Pelotas (RS) e radicado no Rio de Janeiro, tem se destacado por seu trabalho autoral e como arranjador em espetáculos e turnês internacionais. Em 2024, foi indicado ao 31º Prêmio da Música Brasileira por seu trabalho em Candombe Bailador, e soma colaborações com nomes como Gabriel Cavalcante, João Camarero e Joyce Cândido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os ingressos já estão à venda e podem ser adquiridos antecipadamente na bilheteria do espaço por R$ 30,00  (inteira) e R$ 15,00 (meia-entrada), na Avenida Ipiranga, 716 – Centro, ou pelo &lt;a href="http://www.culturacasadepetropolis.com.br/" target="_blank" rel="noopener"&gt;culturacasadepetropolis.com.br&lt;/a&gt;&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;.&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/casa-de-petropolis-instituto-de-cultura/" rel="tag"&gt;Casa de Petrópolis Instituto de Cultura&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/06/30/duo-ze-paulo-becker-fernando-leitzke-se-apresenta-na-casa-de-petropolis-nesta-semana/</guid></item><item><title>Inscrições abertas para o Concurso Público Nacional Unificado – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/02/inscricoes-abertas-para-o-concurso-publico-nacional-unificado/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fonte: Agência Brasil&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta quarta-feira (2) começam as inscrições para a segunda edição do Concurso Público Nacional Unificado (CNU), que seguem até o dia 20, informou o Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos. A taxa de inscrição única, de R$ 70, deverá ser paga até o dia 21 de julho. As inscrições devem ser feitas pelo site: &lt;a href="https://conhecimento.fgv.br/cpnu2"&gt;https://conhecimento.fgv.br/cpnu2&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O CNU terá 3.642 vagas distribuídas em 32 órgãos públicos. Desse total, 2.480 são vagas imediatas e 1.172 para provimento a curto prazo. As provas objetivas serão aplicadas no dia 5 de outubro, das 13h às 18h, em 228 cidades de todos os estados e no Distrito Federal. O objetivo é garantir a acessibilidade e reduzir custos para os candidatos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para os habilitados, será aplicada uma prova discursiva no dia 7 de dezembro. A primeira lista de classificados deve ser divulgada no dia 30 de janeiro de 2026. A Fundação Getulio Vargas (FGV) é a banca examinadora responsável pela organização do concurso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os cargos serão agrupados em nove blocos temáticos, que organizam os cargos por áreas de atuação semelhantes. O modelo – já adotado na edição anterior do concurso – permite que os candidatos concorram a diferentes cargos dentro do mesmo bloco, com uma única inscrição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/files/cpnu2_cargos_blocos_final.pdf" target="_blank" rel="noopener"&gt;Veja a relação de blocos e cargos do CNU 2025&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No momento em que fizer sua inscrição, o participante poderá definir sua lista de preferência, de acordo com interesses profissionais, formação acadêmica e experiência.&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;&lt;strong&gt;Cotas&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Entre as novidades anunciadas pelo governo, estão as destinações de cotas. As vagas estão assim divididas: 65% para ampla concorrência, 25% para pessoas negras, 3% para indígenas e 2% para quilombolas e 5% para pessoas com deficiência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra novidade é que haverá equiparação entre gêneros quando houver chamada para a segunda fase. Como para a nova etapa, são convocados nove vezes o número de vagas, em todas as circunstâncias, serão chamados para a prova seguinte o mesmo número de homens e de mulheres. A regra funciona tanto para ampla concorrência como para as vagas destinadas às cotas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ministra Esther Dweck exemplificou o seguinte: em um hipotético cargo com 20 vagas, seriam chamadas 117 pessoas para ampla concorrência. “Se forem 65 homens e 52 mulheres, serão convocadas 13 mulheres a mais para a prova discursiva”, afirmou. Ao final, são preenchidas as vagas dos mais bem colocados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Não se trata de uma reserva de vagas, mas de uma política afirmativa. Estamos bem seguros do ponto de vista jurídico”, garantiu a ministra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ela citou que, no último concurso, embora tenha havido mais mulheres entre os inscritos, elas foram minoria na segunda etapa.&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;&lt;strong&gt;Segurança&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Em relação à segurança no concurso, os candidatos terão código de barra para identificação individual. Outra medida que será mantida é o registro de uma frase escrita de próprio punho pelo candidato no momento da prova.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na próxima edição do concurso, farão parte também do processo de segurança do certame a Agência Brasileira de Inteligência e o Ministério de Justiça e de Segurança Pública. A Escola Nacional de Administração Pública (Enap) assumirá a responsabilidade pela execução e gestão do processo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ministra voltou a defender a necessidade do concurso em função do elevado número de aposentadorias previstas. Ela contou que, de 2010 a 2023, saíram do serviço público 246 mil pessoas. “Há uma carência muito grande no serviço público”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;&lt;strong&gt;Veja cronograma do CNU 2025&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Inscrições: de 2 a 20/07/2025&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Solicitação de isenção da taxa de inscrição: 2 a 8/07/2025&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Prova objetiva: 05/10/25, das 13h às 18h&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Convocação para prova discursiva: 12/11/25&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Convocação – confirmação de cotas e PcD: 12/11/25&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Envio de títulos: 13 a 19/11/25&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Procedimentos de confirmação de cotas: 8/12 a 17/12/25&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Prova discursiva para habilitados na 1ª fase: 7/12/25&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Previsão de divulgação da primeira lista de classificação: 30/01/2026&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/concurso-nacional-unificado/" rel="tag"&gt;Concurso Nacional Unificado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/concurso-publico/" rel="tag"&gt;concurso público&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/02/inscricoes-abertas-para-o-concurso-publico-nacional-unificado/</guid></item><item><title>Inscrições abertas para o ProUni do segundo semestre de 2025 – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/01/inscricoes-abertas-para-o-prouni-do-segundo-semestre-de-2025/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;As inscrições para o Programa Universidade para Todos (ProUni) do segundo semestre de 2025 já estão abertas e podem ser realizadas até o dia 4 de julho. Segundo o Ministério da Educação (MEC), serão mais de 211 mil bolsas, sendo mais de 118 mil integrais e mais de 93 mil parciais, que cobrem metade da mensalidade.&lt;img src="https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.png?id=1648770&amp;amp;o=node"&gt;&lt;img src="https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.gif?id=1648770&amp;amp;o=node"&gt; As bolsas são para mais de 370 cursos de 887 instituições privadas de ensino superior de todo o Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os estudantes interessados em garantir uma bolsa de estudo integral ou parcial no Centro Universitário Arthur Sá Earp Neto e na Faculdade de Medicina de Petrópolis (UNIFASE/FMP) devem acessar o Portal Único de Acesso ao Ensino Superior: &lt;a href="https://acessounico.mec.gov.br/prouni" target="_blank" rel="noopener"&gt;acessounico.mec.gov.&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;br/prouni&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A UNIFASE/FMP tem disponível para esta edição do programa, vagas para: Medicina, Administração, Gestão de Recursos Humanos, Gestão Pública, Nutrição, Odontologia, Psicologia e Radiologia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para participar do processo seletivo, é necessário ter realizado o Enem (Exame Nacional do Ensino Médio) em uma das duas últimas edições (2024 ou 2023) e obtido, no mínimo, 450 pontos na média das provas, além de nota maior que zero na redação. O candidato também deve atender aos critérios de renda familiar, com bolsa integral para até 1,5 salário mínimo por pessoa da família, e bolsa parcial para até 3 salários mínimos por pessoa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O resultado da primeira chamada será divulgado no dia 7 de julho, na página do Prouni, no portal Acesso Único. A segunda chamada sairá no dia 28 de julho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os candidatos pré-selecionados na 1ª chamada do ProUni deverão comparecer à instituição com documentação e entrevista agendada, entre os dias 7 e 18 de julho, em dias úteis, das 8h às 11h e das 13h às 16h.O agendamento deve ser feito pelo telefone (24) 2244-6459 ou pelo e-mail &lt;a href="mailto:prouni@unifase-rj.edu.br" target="_blank" rel="noopener"&gt;prouni@unifase-rj.edu.&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;br&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais informações estão disponíveis no site: &lt;a href="https://www.unifase-rj.edu.br/prouni" target="_blank" rel="noopener"&gt;www.unifase-rj.edu.br/&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;prouni&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;*Com informações da Agência Brasil&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/prouni/" rel="tag"&gt;prouni&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/01/inscricoes-abertas-para-o-prouni-do-segundo-semestre-de-2025/</guid></item><item><title>Faetec abre vagas para cursos profissionalizantes em Petrópolis e outros municípios – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/06/30/faetec-abre-vagas-para-cursos-profissionalizantes-em-petropolis-e-outros-municipios/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;A Fundação de Apoio à Escola Técnica (Faetec), vinculada à Secretaria de Ciência, Tecnologia e Inovação, está com as inscrições abertas para mais de 25 mil vagas gratuitas em seus cursos de formação inicial e continuada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As oportunidades abrangem todo o Estado do Rio de Janeiro em diferentes áreas e formação, tais como informática, beleza, artes cênicas, idiomas, manutenção e robótica, atendendo os interesses e necessidades das diferentes regiões, desde a capital às demais regiões. Para concorrer às vagas, o candidato tem até o dia 17 de julho, para  realizar sua inscrição, com a opção de escolha de até quatro cursos por CPF. O sorteio eletrônico acontece no dia 18, com divulgação do resultado no site da FAETEC. Todos os detalhes, documentação e cronograma de ações encontram-se no edital que está disponível no canal oficial da instituição (&lt;a href="http://www.faetec.rj.gov.br/" target="_blank" rel="noopener"&gt;www.faetec.rj.gov.br&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vale ressaltar que as vagas são destinadas a pessoas a partir de 14 anos, com níveis de escolaridade que podem variar de acordo com o curso pretendido. As aulas terão início no dia 4 de agosto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;FAETEC PETRÓPOLIS – UNIDADE CASCATINHA – 262 VAGAS&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;AGENTE DE APOIO À INCLUSÃO ESCOLAR – 20&lt;br&gt;
AGENTE DE INFORMAÇÕES TURÍSTICAS – 20&lt;br&gt;
AGENTE DE RECEPÇÃO E RESERVAS EM MEIOS DE HOSPEDAGEM – 20&lt;br&gt;
ASSISTENTE DE SECRETARIA ESCOLAR – 20&lt;br&gt;
CONFEITEIRO – 38&lt;br&gt;
ESPANHOL BÁSICO I – 20&lt;br&gt;
FRANCÊS BÁSICO I – 28&lt;br&gt;
INTRODUÇÃO À ROBÓTICA – 14&lt;br&gt;
MICROEMPREENDEDOR INDIVIDUAL (MEI) – 20&lt;br&gt;
OPERADOR DE COMPUTADOR – 42&lt;br&gt;
ORGANIZADOR DE EVENTOS – 20&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/cursos-profissionalizantes/" rel="tag"&gt;cursos profissionalizantes&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/faetec/" rel="tag"&gt;faetec&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/06/30/faetec-abre-vagas-para-cursos-profissionalizantes-em-petropolis-e-outros-municipios/</guid></item><item><title>Alunos desenvolvem aplicativo para prevenção de desastres geohidrológicos em Petrópolis – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/06/29/alunos-desenvolvem-aplicativo-para-prevencao-de-desastres-geohidrologicos-em-petropolis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;Alunos do 3º período do curso de Administração da UNIFASE desenvolveram o aplicativo PetroAlerta, com a intenção de criar uma ferramenta de comunicação em tempo real entre a Defesa Civil e a população petropolitana, promovendo maior agilidade em situações de risco, além de facilitar o envio de alertas, orientações e dados relevantes sobre áreas afetadas por chuvas intensas, deslizamentos ou inundações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O protótipo foi desenvolvido no projeto de extensão pelos alunos Guilherme Souza, Felipe Carneiro, Arthur Franco e Marcelo Barbosa, todos do grupo Gestão de Negócios III (GNIII). O projeto nasceu ainda no primeiro período da graduação e tem previsão de continuidade até o quinto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A ideia do PetroAlerta nasceu a partir da observação da alta vulnerabilidade da cidade de Petrópolis frente aos desastres naturais, especialmente enchentes e deslizamentos, que historicamente causam grandes prejuízos à população. Diante da recorrência desses eventos e da necessidade de uma comunicação mais eficaz com os moradores, nosso grupo identificou a oportunidade de desenvolver um aplicativo capaz de conectar diretamente a Defesa Civil com a população, oferecendo alertas rápidos, informações confiáveis e fortalecendo a cultura da prevenção”, explicou Guilherme, estudante do 3° período de Administração da UNIFASE.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o intuito de integrar saber acadêmico, comunidade e poder público, o projeto faz com que os alunos consigam colocar em prática o que foi aprendido em sala de aula. Pensando nisso, foi promovido um seminário intitulado “Inovação Tecnológica na Prevenção de Desastres”, que reuniu aproximadamente 40 participantes, entre eles lideranças comunitárias da Rede NUDEC (Núcleos Comunitários de Defesa Civil), representantes da Defesa Civil de Petrópolis, professores da instituição e estudantes. O objetivo do encontro foi compartilhar experiências, validar o projeto e traçar estratégias conjuntas para que o aplicativo atenda às reais necessidades das comunidades vulneráveis da cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com Guilherme, após a apresentação da versão inicial do aplicativo eles ouviram contribuições valiosas. “Os feedbacks foram muitos, e extremamente valiosos. Algumas das sugestões mais relevantes incluíram a necessidade de tornar as notificações mais claras e visuais, adicionar alertas sonoros para situações de emergência e garantir o funcionamento do aplicativo mesmo em locais com baixa conectividade. Também foi reforçada a importância de uma interface acessível e intuitiva, adaptada para públicos com diferentes níveis de escolaridade e acesso à tecnologia. Esses retornos nos ajudaram a repensar aspectos técnicos e estratégicos do projeto”, salientou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A próxima fase do projeto será voltada ao aprimoramento do protótipo com base nas sugestões recebidas, buscando entregar, ao final do quinto período, um aplicativo robusto, validado por especialistas e alinhado às necessidades da população. Uma nova reunião será realizada para planejar a continuidade do desenvolvimento do PetroAlerta.&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/aplicativo/" rel="tag"&gt;aplicativo&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/06/29/alunos-desenvolvem-aplicativo-para-prevencao-de-desastres-geohidrologicos-em-petropolis/</guid></item><item><title>Secretaria de Saúde amplia vacinação contra gripe com equipe volante – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/06/25/secretaria-de-saude-amplia-vacinacao-contra-gripe-com-equipe-volante/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;A Secretaria de Saúde criou uma equipe volante que vai estar em pontos estratégicos da cidade oferecendo a vacina contra a gripe. A proposta é aproximar ainda mais a imunização da população para evitar e reduzir os números de casos de Síndromes Respiratórias Agudas Graves (SRAG) no município. A equipe volante vai percorrer os terminais rodoviários, um shopping do Centro e vai atender ainda funcionários da concessionária Águas do Imperador.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Saiba mais: &lt;/em&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/2025/06/10/diante-do-aumento-dos-casos-de-sindromes-respiratorias-agudas-graves-em-petropolis-atendimento-de-pacientes-com-sintomas-de-gripe-e-ampliado-para-cinco-ubs/"&gt;&lt;strong&gt;Diante do aumento dos casos de síndromes respiratórias agudas graves em Petrópolis, atendimento de pacientes com sintomas de gripe é ampliado para cinco UBS&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Até o momento já foram aplicadas 74.350 doses da vacina contra a influenza. A cobertura do público prioritário considerado pelo Ministério da Saúde está em 39,15%. Petrópolis segue na liderança em cobertura vacinal contra a gripe, entre as três maiores cidades da Região Serrana, e acima da média estadual, que está em 26%. Além da equipe volante, a vacina também está disponível em &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/2025/05/21/vacina-contra-gripe-e-liberada-para-todos-os-publicos-em-petropolis/"&gt;&lt;strong&gt;36 salas de vacinação espalhadas pelo município&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A vacina contra a influenza foi liberada para todos os públicos em Petrópolis desde o dia 21 de maio. A dose deste ano é trivalente (fragmentada e inativada) e protege contra os vírus tipo A/H1N1, A/H3N2 e B.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira o calendário de atendimento da equipe volante de vacinação:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;26 de junho – Terminal Rodoviário de Corrêas – 10h às 15h&lt;br&gt;
27 e 28 de junho – Shopping Pátio Petrópolis – 10h às 15h&lt;br&gt;
2 de julho – Rodoviária do Bingen – 9h às 15h&lt;br&gt;
3 de julho – Terminal Rodoviário de Itaipava – 9h às 15h&lt;br&gt;
4 de julho – Terminal Rodoviário do Itamarati – 9h às 15h&lt;br&gt;
9 e 10 de julho – Águas do Imperador – 7h às 13h&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/campanha-de-vacinacao/" rel="tag"&gt;campanha de vacinação&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/vacinacao-contra-gripe/" rel="tag"&gt;vacinação contra gripe&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/06/25/secretaria-de-saude-amplia-vacinacao-contra-gripe-com-equipe-volante/</guid></item><item><title>Cadastro para castração de cães e gatos acontece na Mosela nesta terça – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/06/23/cadastro-para-castracao-de-caes-e-gatos-acontece-na-mosela-nesta-terca/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;Nesta terça-feira (24) acontece o cadastramento para a castração de cães e gatos na Unidade Básica de Saúde (UBS) da Mosela e na Estratégia de Saúde da Família (ESF) do Bataillard. O atendimento é das 9h às 16h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As cirurgias de castração serão realizadas no período de 12 a 17 de julho, no Liceu Municipal Carlos Chagas, localizado na Avenida Barão do Rio Branco, 2053, no Centro. Os tutores dos animais precisam levar CPF, RG e comprovante de residência para confirmar que mora no local de cadastramento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Estamos mobilizados para garantir qualidade de vida para os animais da cidade e é importante os tutores ficarem atentos ao cadastramento para que possamos programar o mutirão de castrações”, explicou o secretário de saúde, Luís Cruzick.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
Data: 24 de junho de 2025&lt;br&gt;
Unidade Básica de Saúde (UBS) – Mosela&lt;br&gt;
Endereço: Rua Mosela – nº 744 – Mosela&lt;br&gt;
Telefone: (24) 2249-6909&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estratégia de Saúde da Família (ESF) – Bataillard&lt;br&gt;
Rua E, n° 35 – Bataillard&lt;br&gt;
Telefone: (24) 2246-6481&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/castracao-de-caes-e-gatos/" rel="tag"&gt;castração de cães e gatos&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/ubs-mosela/" rel="tag"&gt;UBS Mosela&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/06/23/cadastro-para-castracao-de-caes-e-gatos-acontece-na-mosela-nesta-terca/</guid></item><item><title>Método para controle da osteoartrite na ATM desenvolvido em Petrópolis é apresentado em congresso no exterior – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/06/15/metodo-para-controle-da-osteoartrite-na-atm-desenvolvido-em-petropolis-e-apresentado-em-congresso-no-exterior/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;Um método inovador para o tratamento da osteoartrite da articulação temporomandibular (ATM), desenvolvido no Centro Universitário Arthur Sá Earp Neto/Faculdade de Medicina de Petrópolis (UNIFASE/FMP), foi destaque no pré-congresso de um dos maiores encontros mundiais na área de Dor Orofacial, realizado no estado da Virgínia, nos Estados Unidos. A técnica, baseada em injeções intra-articulares de agregados plaquetários guiadas por ultrassonografia em tempo real, foi apresentada em um workshop ministrado pelo professor Ricardo Tesch, pró-reitor de Pesquisa e Inovação e diretor do Laboratório de Medicina Regenerativa da instituição. A atividade foi uma das mais concorridas do evento, sendo necessário abrir uma segunda turma para atender à alta demanda, o que gerou um novo convite para repetição do evento no próximo ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O professor Ricardo Tesch explica que o convite partiu da própria Academia Americana de Dor Orofacial (AAOP). “Trata-se do 49º Encontro Científico da AAOP, que reuniu alguns dos principais nomes da área em nível mundial. O workshop que apresentamos foi uma versão simplificada e condensada do curso que oferecemos no Brasil, em nosso Centro de Inovação, Pesquisa e Atualização Cirúrgica (CIPAC), localizado no campus Barão da UNIFASE/FMP, voltado ao Diagnóstico e Controle das Osteoartrites Temporomandibulares”, detalha. Ele acrescenta que há também um segundo curso, no qual os profissionais que já concluíram a primeira etapa participam de uma imersão clínica. “Muitos participantes demonstraram interesse em vir ao Brasil para realizar o curso completo”, complementa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A técnica desenvolvida na UNIFASE/FMP para aplicação de injeções no tratamento da osteoartrite da ATM surgiu como resposta a uma necessidade clínica concreta. “É o resultado de um trabalho que teve início há mais de dez anos, com pesquisas voltadas ao desenvolvimento de Produtos de Terapia Avançada (PTA), utilizando cultura de células-tronco para o enfrentamento da osteoartrite. Já dominávamos a tecnologia, mas era necessário aumentar a segurança do procedimento — foi aí que surgiu a ideia da injeção guiada por ultrassom”, recorda o professor. Atualmente, ele e sua equipe conduzem ensaios clínicos no Ambulatório Escola da instituição, com o objetivo de identificar quais pacientes têm maior propensão de responder a essa abordagem terapêutica.&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/congresso/" rel="tag"&gt;congresso&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/osteoartrite-temporomandibular/" rel="tag"&gt;osteoartrite temporomandibular&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/06/15/metodo-para-controle-da-osteoartrite-na-atm-desenvolvido-em-petropolis-e-apresentado-em-congresso-no-exterior/</guid></item><item><title>Hospital Alcides Carneiro tem novo número de telefone – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/06/14/hospital-alcides-carneiro-tem-novo-numero-de-telefone/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;O número de telefone do Hospital Alcides Carneiro (HAC) foi alterado devido à instabilidade na linha antiga, conforme comunicado pela operadora de telefonia. O número antigo faz parte de uma rede analógica e a operadora ainda não confirmou se será possível mantê-lo. Por isso, a partir de agora, o novo número de contato do hospital é: (24) 2023-1005.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atualize em seus contatos e informe a todos que necessitem entrar em contato com a unidade.&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/hospital-alcides-carneiro/" rel="tag"&gt;hospital alcides carneiro&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/06/14/hospital-alcides-carneiro-tem-novo-numero-de-telefone/</guid></item><item><title>[Você sabia?] Por que a Bauernfest é realizada no Palácio de Cristal? – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/02/voce-sabia-por-que-a-bauernfest-e-realizada-no-palacio-de-cristal/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;Segunda maior festa alemã do Brasil, a Bauernfest acontece em Petrópolis há 36 anos, como uma maneira de celebrar a cultura germânica trazida pelos primeiros colonos que chegaram para construir a cidade em 1845. A primeira edição foi em 1990, mas muito antes as famílias de descendentes dos colonos já se reuniam para celebrar a cultura e a gastronomia alemã.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em meados do século XX, eram organizadas pequenas quermesses em casas e barracões. Mas foi em 1982 que a festa começou, ainda pequena, com o nome de “Festival Germânico”, inaugurada pela presidente do Instituto Histórico, Ruth Judice, numa parceria com o Clube 29 de Junho, por iniciativa de nomes como Carlos Rheingantz, Ildefonso Troyack e Emygdia Hoeltz. O local escolhido para a festa foi o &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/2016/09/05/voce-sabia-finalidade-do-palacio-de-cristal-era-servir-como-pavilhao-para-exposicoes-de-flores-e-produtos-agricolas/"&gt;&lt;strong&gt;Palácio de Cristal&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, que fica localizado na Praça Koblenz, atual Praça da Confluência, onde os primeiros colonos costumavam se encontrar na cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o &lt;a href="https://ihp.org.br/bauer-e-petropolis/"&gt;artigo “Bauer e Petrópolis”&lt;/a&gt;, escrito por Maria das Graças Duvanel Rodrigues e disponível no site do Instituto Histórico de Petrópolis (IHP), a festa passou a ser chamada de “Bauernfest” em 1990, por sugestão de Liane Bauer, neta do historiador descendente de imigrantes alemães, Gustavo Ernesto Bauer. Desta forma, o nome da festa é uma homenagem ao historiador que é um dos fundadores do Clube 29 de junho e também criador do Museu Casa do Colono. O nome “Bauer” também significa “agricultor” em alemão e faz uma relação com os trabalhadores rurais que colonizaram a cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É uma festa da cultura, mas acima de tudo em memória dos colonos que aqui chegaram. Nós temos que relembrar os nossos antepassados porque, se estamos aqui hoje, é porque eles se dedicaram e trabalharam para construir Petrópolis”, comentou Márcio Haubrich, atual presidente do Clube 29 de Junho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O evento traz uma programação de grupos de danças folclóricas, corais, bandas tradicionais germânicas, concurso de chope em metro, comidas e bebidas típicas. Hoje a festa cresceu tanto que é considerada a maior do município serrano e de grande importância para o calendário turístico e cultural do estado e do país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A 36ª Bauernfest segue até 13 de julho no Palácio de Cristal e arredores. Promovida pela Prefeitura de Petrópolis e Clube 29 de Junho, a Bauernfest tem o patrocínio da Águas do Imperador, Embratur, Caixa, TurisRio, Governo do Estado do Rio de Janeiro e Ministério da Cultura. A Império é a fornecedora do chope oficial da Bauern.&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/bauernfest/" rel="tag"&gt;bauernfest&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/curiosidades-de-petropolis/" rel="tag"&gt;curiosidades de Petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/palacio-de-cristal/" rel="tag"&gt;palácio de cristal&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/02/voce-sabia-por-que-a-bauernfest-e-realizada-no-palacio-de-cristal/</guid></item><item><title>Museu Imperial promove reflexão ao cobrir a escultura “Mima”; entenda – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2024/12/08/museu-imperial-promove-reflexao-ao-cobrir-a-escultura-mima-entenda/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;O Museu Imperial tomou a decisão de manter coberta a escultura &lt;em&gt;Mima&lt;/em&gt; como parte de uma ação educativa para promover reflexões sobre a melhor forma de expor esse controverso objeto. A obra, que integra o circuito da exposição permanente e está localizada na Sala dos Diplomatas, foi criada por Arthur de Gobineau, intelectual francês conhecido como o “Pai das Teorias Racistas” devido às ideias pseudocientíficas apresentadas em seu &lt;em&gt;Ensaio sobre a &lt;/em&gt;“Desigualdade das Raças Humanas” (1853-1855).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A cobertura da peça aconteceu durante o último encontro da Oficina de Letramento Racial, reforçando o compromisso do Museu em criar espaços de diálogo e aprendizado sobre questões históricas e sociais. Essa iniciativa busca alinhar a exposição às abordagens decoloniais contemporâneas, promovendo um debate inclusivo e crítico sobre história, racismo e os desafios de reinterpretar o passado à luz dos valores atuais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a nota técnica elaborada pela pesquisadora Alessandra Fraguas, a decisão de repensar a apresentação da escultura faz parte de um esforço maior do Museu em revisar e ressignificar suas curadorias. A nota destaca a necessidade de contextualizar a obra de Gobineau, cuja amizade com D. Pedro II e presença no Brasil durante o século XIX moldaram a narrativa em torno da peça. A escultura, que foi transferida do Museu Nacional para o Museu Imperial em 1941, carrega tanto os ideais do arianismo quanto as contradições do período em que foi produzida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A luta antirracista se faz e se constrói de muitas maneiras. E, se ‘não basta não ser racista, é preciso ser antirracista’, entendo que o Museu Imperial não pode mais se omitir ante uma obra de Gobineau – o ideólogo do racismo –, a qual expressa os ideais do arianismo”, destaca a pesquisadora Alessandra Fraguas na nota técnica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A nota também enfatiza a importância de problematizar itens do acervo: “Enquanto instituição pública federal, o Museu Imperial serve aos interesses da população em sua diversidade e visa à preservação e à conservação do patrimônio cultural – público –, que inclui múltiplos agentes sociais. É chegado o momento de rever conceitos e narrativas.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para mais informações sobre a ação e para acessar a nota técnica na íntegra, visite o site do Museu em &lt;a href="http://www.museuimperial.gov.br/" target="_blank" rel="noopener"&gt;www.museuimperial.gov.br&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;&lt;strong&gt;Mesa redonda com reflexão sobre a escultura Mima&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;No próximo dia 13 de dezembro, às 14h, o Museu vai promover a mesa redonda “Desvendando a Mima: escultura de Joseph Arthur, conde de Gobineau, do acervo do Museu Imperial/Ibram/MinC”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O evento é aberto ao público e ocorrerá no Pavilhão de Viaturas do Museu Imperial, recebendo professores e especialistas para umareflexão sobre a escultura Mima e as questões históricas e sociais que envolvem sua exposição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O evento contará com a participação da pesquisadora do Museu Imperial, Alessandra Bettencourt Figueiredo Fraguas, historiadora e autora da nota técnica que contextualiza a ação com a obra Mima, e de Moisés Corrêa da Silva, consultor especializado em práticas antirracistas, que colaborou com o Museu Imperial na implementação da Oficina de Letramento Racial, oferecida aos servidores e colaboradores da instituição.&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/escultura-mima/" rel="tag"&gt;escultura Mima&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/museu-imperial/" rel="tag"&gt;museu imperial&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2024/12/08/museu-imperial-promove-reflexao-ao-cobrir-a-escultura-mima-entenda/</guid></item><item><title>Lançamento do Anuário do Museu e palestra sobre a Coleção Geyer acontecem nesta quarta – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2024/10/08/lancamento-do-anuario-do-museu-e-palestra-sobre-a-colecao-geyer-acontecem-nesta-quarta/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;&lt;span lang="PT-BR"&gt;Nesta quarta-feira (9), a Casa de Cláudio de Souza promove o lançamento do &lt;/span&gt;&lt;span lang="PT-BR"&gt;Anuário do Museu Imperial-nova fase,&lt;/span&gt;&lt;span lang="PT-BR"&gt; volume 4, edição 2023, às 19h.&lt;/span&gt;  A entrada é grtatuita.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span lang="PT-BR"&gt;A publicação, que é um dos periódicos mais longevos nos campos museal e acadêmico&lt;/span&gt;&lt;span lang="PT-BR"&gt;, &lt;/span&gt;&lt;span lang="PT-BR"&gt;desde sua primeira edição em 1940, tem desempenhado um papel fundamental na divulgação das pesquisas realizadas a partir do acervo do Museu Imperial. Recentemente, alcançou a classificação Qualis-Capes B3, no quadriênio 2017-2020, com a avaliação da primeira edição da nova fase, publicada em 2020.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span lang="PT-BR"&gt;O evento contará com uma palestra de Fabiano Cataldo de Azevedo, corresponsável pela Área de Pesquisa do Museu Imperial, que apresentará o tema “Os livros da Coleção Geyer: um olhar preliminar sob a ótica das marcas de propriedade e proveniência”, assunto de seu artigo para esta edição. Essa pesquisa faz parte de um importante projeto que Cataldo vem desenvolvendo no Museu, a partir do acervo bibliográfico da “Coleção Geyer”, contribuindo para o aprofundamento dos estudos sobre a história dos livros.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span lang="PT-BR"&gt;A edição do Anuário é organizada por Alessandra Fraguas, com revisão de texto por Dayane Araujo, diagramação e identidade visual de George Milek, e fotografias de George Milek e Luis Azevedo. O volume 4 reafirma o compromisso do Museu com a divulgação científica e técnica, abordando temas variados e interdisciplinares, como História, Arquitetura, Urbanismo, Literatura, Linguística, acessibilidade para pessoas com deficiência e a análise físico-química de documentos textuais.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span lang="PT-BR"&gt;O lançamento confirma o papel do &lt;/span&gt;&lt;span lang="PT-BR"&gt;periódico &lt;/span&gt;&lt;span lang="PT-BR"&gt;como um veículo de diálogo entre a produção acadêmica e a produção técnica, destacando a importância do acervo do Museu Imperial para a pesquisa e a preservação da memória histórica. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/casa-de-claudio-de-souza/" rel="tag"&gt;casa de claúdio de souza&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/museu-imperial/" rel="tag"&gt;museu imperial&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2024/10/08/lancamento-do-anuario-do-museu-e-palestra-sobre-a-colecao-geyer-acontecem-nesta-quarta/</guid></item><item><title>[Você sabia?] Petrópolis é mencionada no livro “Ainda estou aqui” – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2024/11/26/voce-sabia-petropolis-e-mencionada-no-livro-ainda-estou-aqui/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;Não há nada mais cruel do que o desaparecimento de uma pessoa. Conviver com as incertezas, passar a vida em busca de respostas, nutrindo esperanças (por mais ínfimas que sejam), sem nunca ter um ponto final.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em “Ainda estou aqui”, de Marcelo Rubens Paiva, conhecemos um pouco sobre a vida familiar antes e depois do desaparecimento de seu pai, a luta de sua mãe Eunice em busca de respostas sobre o que aconteceu com seu marido, e a batalha final contra o Alzheimer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No dia 20 de janeiro de 1971, Rubens Paiva é levado para prestar depoimento aos militares. No dia seguinte, Eunice e uma de suas filhas, Eliana, também são levadas. É neste contexto que Petrópolis é mencionada pela primeira vez na obra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para proteger os netos, a avó materna tira as crianças que haviam ficado na casa do Leblon e os leva para lugares diferentes. Dois deles na região serrana do Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“O caminho, reconheci na hora. Avenida Brasil, entrada à direita, estrada de Petrópolis. Me levava para a região serrana. Fiz algumas vezes aquela viagem. Petrópolis, Teresópolis, Araras… Muitos pais de amigos tinham casas lá. É perto do Rio, é fresco, é lindo, é imperial. (…) Subimos a serra de Petrópolis pela BR-040. A entrada para Nova Friburgo ficou para trás. Cruzamos Petrópolis à direita. Fomos em frente. Antes da estrada para Teresópolis, entramos à esquerda. Araras era o destino”.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Marcelo ficou na residência do casal Mindlin, “numa casa que era modelo de arquitetura modernista”. Já sua irmã Nalu estava “em Petrópolis, na casa do Marcílio Marques Moreira”, que foi Ministro da Fazenda durante o governo de Fernando Collor e presidente da Comissão Ética Pública do governo Lula.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Petrópolis volta a ser mencionada no final do livro, mais precisamente no último capítulo que apresenta a denúncia enviada pela família Paiva ao Ministério Público Federal. No tópico “quadrilha armada desenvolvida no contexto de organização criminosa”, destaca-se o seguinte trecho que menciona a Casa da Morte, localizada no bairro Caxambu:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“Ainda que os denunciados e demais integrantes da quadrilha agissem em nome do Estado, os crimes por eles cometidos não estavam, de nenhum modo, amparados pelo direito vigente à época, nem mesmo por aquele emanado do próprio movimento golpista. Os sequestros cometidos por integrantes da organização eram antijurídicos porque as prisões não eram seguidas de comunicação à autoridade judicial, como já determinava a lei vigente à época, havendo nos autos, ainda, provas de que, a partir de 1971, presos políticos foram levados a um centro clandestino de torturas mantido pelo CIE em Petrópolis, hoje conhecido como &lt;strong&gt;‘Casa da Morte’&lt;/strong&gt;”.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Um dos acusados pela morte de Rubens Paiva chegou a confessar que foi responsável por manter &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/2017/08/15/coluna-ines-etienne-romeu-testemunha-da-casa-da-morte/"&gt;Inês Etienne Romeu&lt;/a&gt; no local. Ela foi a única sobrevivente da Casa da Morte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em agosto deste ano, o Governo Federal publicou o termo de convênio com a Prefeitura de Petrópolis para transformar a “Casa da Morte” em Memorial de Liberdade, Verdade e Justiça.&lt;/p&gt;
&lt;figure id="attachment_99994" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/wp-content/uploads/2024/11/ainda-estou-aqui.jpg"&gt;&lt;img class=" wp-image-99994" src="https://aconteceempetropolis.com.br/wp-content/uploads/2024/11/ainda-estou-aqui.jpg" alt="" width="710" height="596"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-99994" class="wp-caption-text"&gt;Foto: Alile Dara Onawale / Divulgação&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sobre o filme&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Ainda estou aqui”, com direção de Walter Salles, levou o prêmio de “Melhor Roteiro” no Festival de Cinema de Veneza e se tornou elegível para a categoria de Melhor Filme Estrangeiro do Oscar. Fernanda Torres também aparece entre as cotadas para a categoria de Melhor Atriz, a mesma que sua mãe disputou em 1999 por “Central do Brasil”, do mesmo diretor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com dados da ComScore, em seu terceiro fim de semana de exibição, no período de 21 a 24/11, o filme voltou a liderança da bilheteria nacional, levando 390 mil pessoas às salas de cinema. Desde sua estreia, mais de 1,7 milhão de espectadores já foram ver o longa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enquanto no livro temos mais informações e trechos de documentos sobre o que aconteceu com Rubens Paiva, além de falar mais sobre a luta de Eunice contra o Alzheimer, o filme traz uma atmosfera mais afetuosa, inserindo o público no ambiente familiar antes e depois do desaparecimento. Ambos se complementam e merecem ser conferidos.&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/ainda-estou-aqui/" rel="tag"&gt;ainda estou aqui&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2024/11/26/voce-sabia-petropolis-e-mencionada-no-livro-ainda-estou-aqui/</guid></item><item><title>[Coluna] (Re) Existência e Consciência: 200 anos de quê? – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2022/09/25/coluna-re-existencia-e-consciencia-200-anos-de-que/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;&lt;em&gt;por Maria Regina Bortolini &lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No marco das comemorações dos 200 anos da independência, o país vive um desafio cívico e se pergunta: 200 anos de quê? A noção de independência política está estreitamente relacionada à soberania e autodeterminação dos povos – estado de ser livre da influência ou subordinação de outrem e de decidir, por si mesmo, as questões que afetam sua própria vida. Quando os europeus aqui chegaram, encontraram povos independentes, soberanos, autodeterminados. No entanto, não confraternizaram com eles, mas os colonizaram. A colonização se deu a partir de um modelo de expansão, dominação e exploração econômica, e de um projeto civilizatório. Não sem resistência, se perpetuou por quase cinco séculos estruturando aquilo a que nos acostumamos a chamar de Estado-nação modernos. Mas será que a independência trouxe soberania e autodeterminação aos nossos povos? Infelizmente não. Afinal, a colonização histórica não terminou com a independência dos povos, pois as relações de colonialidade não findaram com a destruição do colonialismo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O colonialismo refere-se à dominação política e econômica de uma nação sobre outra. É um processo histórico que se finda com a descolonização ou independência dos povos. Já a colonialidade não está limitada a um período temporal específico mas, segundo Aníbal Quijano, ao contrário, denota a continuidade temporal de formas de poder, resultante da experiência colonial: a colonialidade do poder, do saber e do ser.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A colonialidade do poder é a continuidade das estruturas e relações de poder que engendraram o capitalismo moderno. Na geopolítica global, a colonização garantiu a continuidade da dependência econômica, mesmo para aqueles que de forma mais ou menos revolucionária, conquistaram a sua independência política.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mas o poder colonial não se ancora apenas na dimensão político-econômica. Há um poder simbólico que o sustenta. No projeto civilizador da modernidade a criação da noção de raça naturaliza os colonizados como inferiores aos colonizadores, justificando a usurpação de seu patrimônio, a negação de seus saberes e as múltiplas violências sobre seus corpos. A modernidade, portanto, está relacionada com uma subjugação epistêmica – colonialidade do saber; ancorada em racionalidades eurocentradas, que tomam o homem, branco, hétero como um universal e, por consequência, negam outras epistemes, outras culturas, produzidas por outros sujeitos e por outros povos. Todos esses processos se encerram na racialização dos corpos, na colonialidade do ser. Afinal, a experiência humana não se dá num vazio existencial, mas a partir de um sujeito encarnado, corporificado. Na colonização, os corpos não-brancos foram desumanizados, escravizados, violados, consagrando a superioridade do corpo branco. Mas o fim da escravidão não pôs fim à negação sistemática dos corpos subalternizados. Estereótipos raciais foram revitalizados, políticas de morte foram atualizadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vivemos hoje, portanto, uma profunda crise civilizatória. É preciso, nesse momento, descolonizar nossos povos, nosso pensamento, nossos corpos. Produzir uma reflexão crítica sobre esse sistema-mundo capitalista, patriarcal, moderno. Mais que isso, reconhecer como o racismo epistêmico sufoca e silencia nossas vozes. Compreender como o processo civilizador produziu e ainda produz sofrimento aos nossos corpos. Reivindicar que as diferentes corporalidades que constituem a diversidade humana no Brasil possam existir, reexistir. Problematizar a construção de nossa identidade, reencontrar nossas origens afro-indígenas, entrelaçar nossas diferenças e inventar novas possibilidades de (re) existência e consciência! Em tempos de desafio cívico é preciso ter consciência do que somos e queremos ser. Por um Brasil mais humano, mais justo e solidário!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Maria Regina Bortolini é antropóloga, professora e integrante da Comissão Científica da 28ª Semana Científica da UNIFASE/FMP.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/racismo/" rel="tag"&gt;racismo&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2022/09/25/coluna-re-existencia-e-consciencia-200-anos-de-que/</guid></item><item><title>[Coluna] Banco de Leite Humano em Petrópolis: uma vantagem para todos – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2022/08/23/coluna-banco-de-leite-humano-em-petropolis-uma-vantagem-para-todos/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;&lt;em&gt;por Dr. Vander Guimarães Silva&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em um mês especialmente dedicado ao aleitamento materno – o Agosto Dourado, Petrópolis terá seu primeiro Banco de Leite Humano (BLH) aberto em uma unidade pública de saúde – o Hospital de Ensino Alcides Carneiro (HEAC). Este banco se junta a outras 222 unidades que compõem a Rede de Bancos de Leite Humano do Brasil (rBLH-BR), a maior e mais complexa rede do mundo, sendo referência internacional por utilizar estratégias que aliam baixo custo à alta qualidade e tecnologia. A Rede brasileira, atuando em conjunto, exporta tecnologia para países da América Latina, Caribe e África, além de fazer parcerias com Portugal e Espanha, compondo a Rede Ibero-Americana de BLHs.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os BLHs representam uma estratégia para promoção, proteção e apoio ao aleitamento materno. As ações de um banco de leite humano englobam coleta, processamento e distribuição do leite humano para bebês prematuros ou de baixo peso, que não conseguem ser alimentados pelas próprias mães e aqueles que serão submetidos a algum tipo de cirurgia ainda nos seus primeiros dias de vida. Além de oferecer um aporte de calorias e energia a essas crianças, o leite humano, por ser uma fonte completa de nutrientes e fatores de proteção (imunoglobulinas, macrófagos, ferritina, anticorpos, imunocomplementos, etc), torna-se o alimento ideal para estes recém-nascidos. Segundo a OMS (Organização Mundial de Saúde), pela sua complexidade, o leite humano deve ser o único alimento oferecido para a criança nos seus 6 primeiros meses de vida, além de poder ser utilizado como uma alimentação complementar até dois anos ou mais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre outras funções desempenhadas pelos BLHs, estão também a de atendimento e guia para mães em aleitamento materno. Eles funcionam como um centro capaz de atender às principais intercorrências decorrentes deste período e oferecer às puérperas uma orientação adequada, a fim de minimizar os efeitos do desmame precoce. É também um espaço educacional, que permite a discussão e trocas de experiências entre mães (gestantes ou puérperas), sempre mediada por uma supervisão de um profissional capacitado para tal!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para exercer todas essas atividades, o Banco de Leite depende de doações voluntárias, uma vez que nenhum produto, atendimento ou orientação fornecidos são cobrados. A doadora pode ser uma mãe que esteja com o seu filho internado que, pelas razões expostas acima, não consegue receber o leite através da sucção do seu peito. Além dessas pacientes, qualquer mulher que o deseje pode se tornar uma doadora! Para isto, basta entrar em contato com a unidade do HEAC, onde receberá as orientações necessárias de como fazê-lo. É importante salientar que o leite doado sempre será o excedente que aquela mãe produz. Esse leite passará por um controle de qualidade, que vai desde a avaliação do estado de saúde da doadora até os processos que envolvem a análise, pasteurização e controle de qualidade, antes de ser distribuído.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bancos de Leite funcionam também como centros para educação em saúde, onde os profissionais que atuam na área fornecem informação técnica sobre o ato de amamentar, seus cuidados, benefícios e complicações, cursos de aperfeiçoamento e atividades práticas, contribuindo para a formação de novos agentes, os capacitando para lidar com essas questões. Acadêmicos do curso de Medicina, de Nutrição e de Enfermagem terão participação ativa no dia a dia do BLH. Inicialmente, pensamos em oferecer estágios para as residências de Ginecologia e Obstetrícia, Pediatria e Enfermagem. Futuramente, poderemos proporcionar uma formação em Enfermagem com especialização em BLH, pós-graduação que já existe em outras unidades do Brasil. Proteger a amamentação é uma responsabilidade de todos!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A criação de um banco de leite humano traz benefícios plenos. Ganham a criança, sua mãe e toda a família. É também um bem para toda a sociedade, uma vez que o aleitamento promove o crescimento de crianças mais hígidas e inteligentes, que demandam menos os serviços de saúde e torna os cidadãos mais capazes. É, sem dúvida, um grande passo que Petrópolis dá no cuidado materno-infantil!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vander Guimarães Silva é médico, doutor em Ciências pela Fiocruz e professor titular de Ginecologia e Obstetrícia da UNIFASE/FMP.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/agosto-dourado/" rel="tag"&gt;agosto dourado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/banco-de-leite/" rel="tag"&gt;banco de leite&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/hospital-alcides-carneiro/" rel="tag"&gt;hospital alcides carneiro&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2022/08/23/coluna-banco-de-leite-humano-em-petropolis-uma-vantagem-para-todos/</guid></item><item><title>Passeio ciclístico gratuito com circuito para iniciantes acontece neste domingo – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/06/21/passeio-ciclistico-gratuito-com-circuito-para-iniciantes-acontece-neste-domingo/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;Neste domingo (22), a Estácio Petrópolis realiza o 1º Passeio Ciclístico Estácio + Circuito para Iniciantes. O evento, que é gratuito e aberto ao público, tem concentração marcada para às 7h da manhã na unidade Estácio Bingen, localizada na Rua Bingen, 50.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Idealizado pelos alunos de Educação Física, com coordenação do professor André Fernandes, o passeio busca tornar o uso da bicicleta mais acessível para todos. A programação inclui orientações sobre como andar e regular a bike, além de um circuito especial para iniciantes e uma série de atrações no local.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Queremos que as pessoas se sintam motivadas a usar a bicicleta no dia a dia. Mesmo quem nunca pedalou ou não tem bicicleta pode participar, porque vamos disponibilizar bikes e ensinar desde o básico, como postura, regulagem de altura do selim e noções de segurança”, explica André Fernandes, coordenador do curso de Educação Física da Estácio Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O circuito é ideal para quem quer se desafiar, mas também é uma oportunidade de aprendizagem para iniciantes contando com o apoio de professores e alunos. Haverá ainda uma pista montada dentro da Estácio para prática e diversão, além de bicicletas disponíveis para quem não possui, estacionamento gratuito, banheiros e ponto de hidratação com água e muitas outras atrações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trajeto do passeio ciclístico:&lt;br&gt;
O trajeto do passeio contempla diversos pontos do bairro e será realizado da seguinte forma:&lt;br&gt;
– Saída da Estácio&lt;br&gt;
– Bingen (sentido Rio)&lt;br&gt;
– Bingen (sentido Petrópolis)&lt;br&gt;
– Monte Caseiros&lt;br&gt;
– Contorno na Praça da Liberdade&lt;br&gt;
– Retorno pela Monte Caseiros&lt;br&gt;
– Rua Carlos Gomes&lt;br&gt;
– Chegada na Estácio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O evento não requer inscrição prévia. Basta comparecer ao ponto de encontro no horário marcado para participar do passeio, que terá saída e chegada no mesmo local.&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/estacio/" rel="tag"&gt;estácio&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/passeio-ciclistico/" rel="tag"&gt;passeio ciclístico&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/06/21/passeio-ciclistico-gratuito-com-circuito-para-iniciantes-acontece-neste-domingo/</guid></item><item><title>Maior edição do Festival Paralímpico acontece neste fim de semana – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/06/11/maior-edicao-do-festival-paralimpico-acontece-neste-fim-de-semana/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;Neste sábado (14) Petrópolis recebe a maior edição do Festival Paralímpico Loterias Caixa. São cerca de 350 crianças e jovens, entre sete e 17 anos, inscritas. O evento, promovido pela Caixa Econômica e o Comitê Paralímpico Brasileiro (CPB) em parceria com a Prefeitura, será realizado no 32º Batalhão de Infantaria Leve.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O evento contará com as modalidades de bocha, vôlei sentado, atletismo e recreação, proporcionando vivências esportivas em ambiente acessível. Estarão presentes estudantes da rede municipal de ensino, além de participantes das instituições Pestalozzi, APAE e Projeto Andorinhas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Festival Paralímpico começou a ser realizado em Petrópolis em 2021. Desde então, o município participa de forma recorrente da programação nacional, promovida pelo Comitê Paralímpico Brasileiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Realizado em diversos pontos do país, o Festival tem o objetivo de difundir o Movimento Paralímpico entre crianças com e sem deficiência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Um pouco da história do Festival Paralímpico Loterias Caixa&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Criado em 2018 pelo Comitê Paralímpico Brasileiro, o Festival é realizado anualmente em dezenas de núcleos espalhados pelo país. A iniciativa visa proporcionar a crianças com e sem deficiência o contato com modalidades paralímpicas, de forma lúdica e recreativa, e promover a inclusão por meio do esporte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A primeira edição do Festival ocorreu em 2018, em 48 sedes, com mais de 7 mil crianças. Em 2019, o número de núcleos subiu para 70, reunindo mais de 10 mil participantes. A ação foi interrompida em 2020, durante a pandemia de Covid-19, e retomada no ano seguinte com 8 mil inscritos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No ano de 2022, o projeto atingiu 15 mil crianças atendidas. Já em 2023, passou a ser realizado duas vezes ao ano, com 21 mil participantes em cada edição, totalizando 42 mil inscrições no período.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2024, o festival alcançou um novo patamar de abrangência, reunindo mais de 44 mil crianças nas duas edições programadas. Foram 120 núcleos organizados em todo o território nacional.&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/festival-paralimpico/" rel="tag"&gt;Festival Paralímpico&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/06/11/maior-edicao-do-festival-paralimpico-acontece-neste-fim-de-semana/</guid></item></channel></rss>