<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Acontece em Petrópolis · AeP</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/</link><description>O seu Portal de notícias da Cidade Imperial. Fique antenado em tudo o que Acontece em Petrópolis!</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Tue, 08 Aug 2023 00:50:29 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Edição especial de Dia dos Pais da Deguste celebra o rock nesta semana</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/07/edicao-especial-de-dia-dos-pais-da-deguste-celebra-o-rock-nesta-semana/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Às vésperas do Dia dos Pais, a Deguste vai celebrar o Rock n’ Roll com nomes como Gargamel DK e Ronnie Kid – pai e filho se apresentando juntos. A feira acontece nos dias 11 e 12 de agosto, na Praça Visconde de Mauá (Praça da Águia), com muita música e cervejas artesanais de Petrópolis.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Na sexta-feira (11), a banda S ou S sobe ao palco às 21h. Já no sábado (12), as apresentações começam às 15h com a banda VioHalley, seguida pelo VooDuo, às 18h. Para encerrar o dia, às 20h30, tem pai e filho na apresentação Gargamel DK convida Ronnie Kid.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;As cervejas artesanais marcam presença na festa com 14 expositores confirmados: Dr. Duranz, Colonus, Duzé, Duas Torres, Sampler, Odin, De Souza, Brewpoint, Da Corte, Latitude 22, Madame Machado, Bohemia, Guapa e Serra Velha.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Os visitantes também poderão degustar uma variedade de pratos, oferecidos por expositores de comida da região, tais como: Conytos, Carvalhos, Rod Beth, Riflay, Pão de Alho, Pastel e Pigpoca. As opções doces ficam por conta de Doce dos Anjos, Candy e Bel Brigaderia. Os apreciadores de drinks especiais também não ficarão desapontados, já que poderão conferir os expositores Ururahy, Uma Cachaça e Vinho na taça.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A feira conta ainda com brinquedos infláveis para as crianças e é pet friendly. Além disso, haverá um espaço para tatuagens.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O evento começa na sexta-feira às 18h e vai até 23h. Já no sábado, o público pode curtir a feira das 11h às 23h.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/deguste/" rel="tag"&gt;Deguste&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/dia-dos-pais/" rel="tag"&gt;dia dos pais&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/praca-visconde-de-maua/" rel="tag"&gt;praça visconde de mauá&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>Deguste</category><category>destacado</category><category>dia dos pais</category><category>petrópolis</category><category>praça visconde de mauá</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/07/edicao-especial-de-dia-dos-pais-da-deguste-celebra-o-rock-nesta-semana/</guid><pubDate>Mon, 07 Aug 2023 06:29:07 GMT</pubDate></item><item><title>1º Encontro de Numismática e Multicolecionismo acontece em Petrópolis neste mês</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/07/1o-encontro-de-numismatica-e-multicolecionismo-acontece-em-petropolis-neste-mes/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Moedas, medalhas e outros objetos de coleção estarão em exposição e à venda no Palácio de Cristal, durante o 1º Encontro e Numismática e Multicolecionismo de Petrópolis, nos dias 12 e 13 de agosto. O evento, organizado pela Rocha Numismática, será realizado das 9h às 18h, e vai contar, ainda com um espaço especial em homenagem a Santos Dumont, pelos 150 anos do Pai da Aviação. A entrada é gratuita.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Para quem nunca ouviu falar, numismática é o termo utilizado para descrever o estudo das moedas, medalhas e cédula, nome derivado do latim “numisma”, que significa moeda. Aproximadamente 15 expositores irão expor moedas, cédulas, medalhas, selos e todo tipo de material para armazenar as peças, além de catálogos e outros equipamentos para colecionadores.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/08/colecionadores.jpg"&gt;&lt;img class=" wp-image-93232 aligncenter" src="/wp-content/uploads/2023/08/colecionadores.jpg" alt="" width="664" height="386"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Organizamos este evento depois de inúmeros pedidos de colecionadores de diversas regiões do estado do Rio de Janeiro. Petrópolis é uma cidade de grande relevância histórica no cenário nacional e não poderia ficar de fora. Nosso objetivo é incentivar a interação entre os colecionadores e promover numismática como ferramenta cultural e de reinterpretação da nossa história”, ressaltou o coordenador da Região Sudeste da Sociedade Brasileira de Numismática, Felipe Rocha.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Na coleção de Felipe, que estará em exposição e disponível para venda e troca, destaque para as moedas do Terceiro Sistema do Império do Brasil. Moedas de prata, cunhadas no Brasil, que circularam entre 1848 e 1889, ano da Proclamação da República. “Estou levando a coleção completa e que é o meu xodó”, disse Felipe. Além disso, várias moedas, cédulas, medalhas e selos em homenagem à Dom Pedro II também estão no acervo do evento.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O evento vai contar com um espaço dedicado a Santos Dumont, com objetos de multicolecionismo, como moedas, medalhas, cédulas, cartões de telefone, estampas do sabonete Eucalol, além de documentos. Esta parte da exposição conta com itens do colecionador e presidente da Sociedade Brasileira de Numismática, Gilberto Tenor.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Este será um dos 17 encontros realizados em 2023, em diferentes cidades do Rio de Janeiro, como a capital, Búzios, Paraty, Teresópolis, Vassouras, entre outras. Nos dois dias de evento, o público vai poder conhecer diferentes moedas, medalhas e selos e adquirir objetos na Feira de Antiguidades.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Especialistas na área vão ministrar palestras sobre numismática para o público em geral e alunos da rede municipal de ensino, que vão receber moedas, cédulas e outros objetos como incentivo a iniciarem as suas coleções. O evento é aberto para troca entre os colecionadores, além de avaliação e possível compra de itens de coleções dos visitantes.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Os encontros já fazem parte do calendário da Sociedade Brasileira de Numismática e, nesta edição, tem apoio do Petrópolis Convention &amp;amp; Visitores Bureau e da Prefeitura de Petrópolis.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/encontro-de-numismatica-e-multicolecionismo/" rel="tag"&gt;Encontro de Numismática e Multicolecionismo&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/palacio-de-cristal/" rel="tag"&gt;palácio de cristal&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>Encontro de Numismática e Multicolecionismo</category><category>palácio de cristal</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/07/1o-encontro-de-numismatica-e-multicolecionismo-acontece-em-petropolis-neste-mes/</guid><pubDate>Mon, 07 Aug 2023 06:00:57 GMT</pubDate></item><item><title>Inscrições abertas para pós gratuita em Práticas, Linguagens e Ensino na Educação Básica</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/07/inscricoes-abertas-para-pos-gratuita-em-praticas-linguagens-e-ensino-na-educacao-basica/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Nesta segunda-feira (7) tem início o período de inscrições do processo seletivo para o curso de pós-graduação &lt;em&gt;Lato Sensu&lt;/em&gt; em Práticas, Linguagens e Ensino na Educação Básica do Cefet/RJ Petrópolis. O curso, que acontece na modalidade presencial com duração de 24 meses, oferta 40 vagas para ingresso no primeiro trimestre de 2024.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A aulas serão realizadas semanalmente às sextas-feiras (noite) e aos sábados (manhã e tarde) no prédio da instituição, localizado na Rua do Imperador, 971 – Centro. Ao todo, serão 360 horas presenciais e 12 meses para produção monográfica.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Para participar da seleção, o candidato deverá ter formação superior completa (licenciatura, bacharelado ou tecnológico). No caso de graduações nas modalidades bacharelado ou tecnológico, deve ser comprovada experiência profissional na educação básica ou no ensino superior. A inscrição é gratuita e deve ser feita pelo site &lt;a href="//processoseletivo.cefet-rj.br/" target="_blank" rel="noopener"&gt;https://processoseletivo.&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;cefet-rj.br/&lt;/a&gt; até o dia 8 de setembro.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O processo seletivo conta com duas etapas, todas de caráter classificatório, após a homologação da inscrição: 1) Análise do curriculum vitae; e 2) Arguição oral, que acontecerá presencialmente no Cefet/RJ Uned Petrópolis entre 21 de novembro e 8 de dezembro. O resultado final do processo seletivo está previsto para 20 de dezembro.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Maiores informações, acesso ao edital e ao cronograma na página do processo seletivo em &lt;a href="http://bit.ly/dippg-pos-cefetpet" target="_blank" rel="noopener"&gt;bit.ly/dippg-pos-cefetpet&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Informações gerais sobre o curso:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Práticas, Linguagens e Ensino na Educação Básica&lt;br&gt; Período de inscrições: 07/08/2023 a 08/09/2023.&lt;br&gt; Vagas: 40&lt;br&gt; Início do curso: 1º trimestre de 2024&lt;br&gt; Horários de aulas:&lt;br&gt; Sextas-feiras: das 18h15 às 22h15&lt;br&gt; Sábados: das 8h às 12h e das 13h às 17h.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Breve apresentação: o curso se organiza a partir do conceito multifacetado e integrado de letramento e visa a oportunizar formação continuada para profissionais atuantes na Educação Básica e no ensino superior numa perspectiva interdisciplinar, buscando ultrapassar a comum dicotomia estabelecida entre teoria e prática.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Público-alvo: professores licenciados e não licenciados atuantes na educação básica; egressos dos cursos de licenciatura oferecidos pelo Cefet/RJ Petrópolis e por outras instituições da cidade e região adjacente; outros profissionais vinculados a contextos educacionais (tanto na educação básica quanto no ensino superior).&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/cefetrj-uned-petropolis/" rel="tag"&gt;cefet/rj - uned petropolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/pos-graduacao-em-petropolis/" rel="tag"&gt;Pós-graduação em Petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>cefet/rj - uned petropolis</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>Pós-graduação em Petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/07/inscricoes-abertas-para-pos-gratuita-em-praticas-linguagens-e-ensino-na-educacao-basica/</guid><pubDate>Mon, 07 Aug 2023 06:00:40 GMT</pubDate></item><item><title>Maurício Einhorn se une a outros músicos para apresentação única na Casa de Petrópolis</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/07/mauricio-einhorn-se-une-a-outros-musicos-para-apresentacao-unica-na-casa-de-petropolis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Às vésperas do Dia dos Pais, a Casa de Petrópolis Instituto de Cultura recebe o compositor e gaitista Maurício Einhorn, que se une ao contrabaixista Zé Luiz Maia, ao guitarrista Torcuado Mariano e ao baterista Anderson Maia para uma apresentação no dia 12 de agosto, às 18h. Os ingressos já estão à venda na bilheteria do espaço e no site da Casa.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A apresentação será embalada pela MPB, jazz, bossa nova e bolero, com canções como “Carinhoso”, “As rosas não falam”, “Corcovado”, “São Conrado”, “Chorinho carioca”, “El dia que me queiras” e “Adios Muchachos”.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Mauricio Einhorn é um gaitista e compositor carioca autodidata que iniciou sua jornada musical aos cinco anos, ganhando sua primeira harmônica dos pais, também gaitistas. Participou de programas de calouros e conjuntos de gaita na juventude e se tornou parte da cena musical que contribuiria para a bossa nova nos anos 1950. Fez parcerias de destaque com artistas como Durval Ferreira, Regina Werneck e Bebeto Castilho. Ao longo de sua carreira, gravou mais de mil vezes com renomados artistas nacionais e internacionais, incluindo Tom Jobim, Sarah Vaughan e Sergio Mendes. Em 1979, lançou seu primeiro álbum solo, “ME (Mauricio Einhorn)”, com suas composições, como “Alvorada”. Sua trajetória musical é notável e influente na música brasileira.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Zé Luiz Maia é um contrabaixista atuante no cenário musical brasileiro desde 1986, acompanhando diversos artistas famosos em gravações e shows. Além de trabalhar com instrumentistas renomados, também foi produtor de álbuns premiados. Sua carreira inclui participação em eventos importantes, como o Rock In Rio. Atualmente, está envolvido em projetos musicais variados, demonstrando sua versatilidade e contribuição significativa para a música brasileira.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Torcuato Mariano é um guitarrista, compositor e produtor argentino radicado no Brasil desde 1977. Com uma carreira de 40 anos, acompanhou diversos artistas brasileiros, incluindo Djavan, Cazuza e Gal Costa. Ele também é um renomado produtor musical, tendo trabalhado com artistas como Paulinho da Viola e Flavio Venturini. Além disso, lançou seis álbuns solo de sucesso e recebeu reconhecimento internacional. Atualmente, continua ativo como produtor e músico, colaborando com artistas consagrados como Djavan e Flavio Venturini.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Anderson Maia é baterista, zabumbeiro, cantor e professor de música. Como baterista há mais de 30 anos, já participou de shows/gravações com Badulaques Shampoo, Celso Blues Boy, Tribo de Gonzaga, Cátia de França, Otto, Adriano Siri, Toni Brisson, Os inventores do Vidro, Cesar Nascimento, Carlos Malta, Idriss Boudrioua, Cliff Korman, Ricardo Silveira, Torcuato Mariano, Manu Lê Prince e Maurício Einhorn.  Ele também é integrante dos grupos musicais Trio Forrado, Batuque de Pife, Arariboia Jazz e “Cucaracha e Theobalda”, além de fazer parte da banda do saxofonista Roberto Stephenson nos projetos “Música ao pôr do Sol” e “Noite Samba Jazz”. O músico já participou dos espetáculos teatrais Guanabara Canibal, Yank, Tancarville Cidade Inventada e foi preparador musical do ator e baterista Antônio Fragoso no monólogo: “O Baterista”.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Os ingressos para a apresentação podem ser comprados na bilheteria da Casa ou pelo site &lt;a href="//culturacasadepetropolis.com.br/ingresso/"&gt;https://culturacasadepetropolis.com.br/ingresso/&lt;/a&gt;. Eles custam R$ 40 a inteira e R$ 20 meia entrada. A Casa de Petrópolis fica no Centro Histórico, à Rua Ipiranga, 716. O espaço possui estacionamento rotativo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Endereço: Avenida Ipiranga, nº 716, Centro&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Data: 12 de agosto (sábado)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 18h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ingressos: R$ 40 (inteira)/ R$ 20 (meia)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Pré-vendas: na bilheteria da Casa até o dia do evento ou pelo site &lt;a href="//culturacasadepetropolis.com.br/ingresso/"&gt;https://culturacasadepetropolis.com.br/ingresso/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O local possui estacionamento rotativo.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/casa-de-petropolis-instituto-de-cultura/" rel="tag"&gt;Casa de Petrópolis Instituto de Cultura&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/mauricio-einhorn/" rel="tag"&gt;Maurício Einhorn&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>Casa de Petrópolis Instituto de Cultura</category><category>destacado</category><category>Maurício Einhorn</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/07/mauricio-einhorn-se-une-a-outros-musicos-para-apresentacao-unica-na-casa-de-petropolis/</guid><pubDate>Mon, 07 Aug 2023 06:00:28 GMT</pubDate></item><item><title>Odontopediatra se inspira em personagens para espantar medo de pacientes em consultas</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/06/odontopediatra-se-inspira-em-personagens-para-espantar-medo-de-pacientes-em-consultas/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Com atendimentos nas redes pública e privada, a odontopediatra Meryellen Barbosa vê nas crianças a realização de seu sonho. Com cuidados adequados a este público, ela se especializou no nicho infantil, onde a confiança dos pequenos se faz necessária para sentar na cadeira do dentista. Com mais de dez anos dedicada à especialidade, criou o projeto “Sorria, sem medo”, que oferece consultas personalizadas, incluindo trajes que remetem a personagens de animações que estão em alta entre os mais novos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Ter medo de dentista é uma coisa muito falada, mas em muitos casos, alguns pacientes chegam em pânico às clínicas onde atendo, com pavor de pensar em sentar na cadeira para receber uma avaliação odontológica. Nos últimos anos me especializei ainda mais no segmento infantil e percebi que com técnicas lúdicas e que estimulam a confiança, é possível desviar o foco desse medo, trazendo a quebra do paradigma de que ir até um consultório dentário é sentir obrigatoriamente dor”, explica.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Buzz Lightyear, Super Mario Bros, Branca de Neve, Frozen, Mulher Maravilha, Peppa Pig, Masha e o Urso, Capitão América, Monstros S.A e até o recém lançado “Barbie” são algumas das inspirações usadas por Meryellen para compor os&lt;em&gt; looks&lt;/em&gt; com os quais atende seus pacientes mirins. Tudo com muito cuidado, incluindo animações na TV, conversa e estabelecendo limites entre o profissional e a criança, estimulando a confiabilidade.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“A gente sabe o quanto é importante nesse período em que os pequenos estão crescendo, trabalhar alguns conceitos que vão ficar para a vida toda. Essa relação entre dentista e paciente também pode começar saudável no início da vida. Juntos definimos como vamos fazer, de que forma os atendimentos podem fluir e o que poderia ser motivo de muito choro se torna uma consulta em que eles se divertem do início ao fim”, conta.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Meryellen detalha ainda que tem o objetivo de realizar encontros reunindo profissionais com os trajes, em espaços onde é necessário apoio assistencial, como instituições de apoio a idosos e crianças. Para este segundo semestre, a previsão é de que pelo menos três locais sejam visitados.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Eu tenho a sorte de trabalhar nas duas pontas: o serviço público e privado, podendo entender a realidade de diversas famílias que precisam de apoio e, às vezes, apenas orientação. Entendi que sou hoje essa profissional, por tudo que cada paciente me trouxe de conhecimento. E muito disso, está na linha de frente, no serviço público, por isso adotei como missão oferecer sempre algo com cunho social, para ampliar atendimentos e possibilidades como a desse projeto, para pessoas que, às vezes, precisam apenas romper o medo, para seguir uma vida inteira sorrindo”, conclui.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/dentista/" rel="tag"&gt;dentista&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/odontopediatria/" rel="tag"&gt;odontopediatria&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>dentista</category><category>destacado</category><category>odontopediatria</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/06/odontopediatra-se-inspira-em-personagens-para-espantar-medo-de-pacientes-em-consultas/</guid><pubDate>Sun, 06 Aug 2023 06:00:41 GMT</pubDate></item><item><title>Inscrições abertas para o curso de capacitação Jovem Alerta no Cras Carangola</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/06/inscricoes-abertas-para-o-curso-de-capacitacao-jovem-alerta-no-cras-carangola/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Até a próxima quarta-feira (9), estão abertas as inscrições para um curso de capacitação, no Carangola, para jovens de 14 a 22 anos que querem entrar no mercado de trabalho. É o projeto Jovem Alerta, uma parceria entre a Prefeitura e o CIEE (Centro de Integração Empresa-Escola).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O curso será realizado no Cras (Centro de Referência de Assistência Social) do Carangola, a partir de 22 de agosto, das 14h às 16h, e vai durar cerca de 1 mês e meio.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;“É uma oportunidade para os jovens do Carangola. É importante que esses jovens participem. A Assistência Social da Prefeitura conseguiu essa parceria com o CIEE, pensando na capacitação desses jovens, na qualificação deles, no futuro deles”, disse o secretário de Assistência Social, Fernando Araújo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;No curso, ministrado pelo CIEE, serão realizados encontros, abordando temas, como: a importância do planejamento familiar na juventude; elaboração de currículos; cidadania; reflexão sobre drogas; dicas de inserção, entre outros.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Todos os participantes que concluírem o projeto irão receber um certificado para ser colocado como qualificação profissional em seu currículo. E eles terão a possibilidade de serem encaminhados para o banco de vagas do Programa Jovem Aprendiz e Estágio do CIEE”, disse Sara Cabral, psicóloga do CIEE.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;As inscrições são feitas diretamente no Cras Carangola (Rua Waldemar Vieira Afonso, 19), das 9h às 16h. Para se inscrever, basta o jovem ir acompanhado de seu responsável legal e levar o CPF.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/cras-carangola/" rel="tag"&gt;CRAS Carangola&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/curso-de-capacitacao/" rel="tag"&gt;curso de capacitação&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/jovem-alerta/" rel="tag"&gt;jovem alerta&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>CRAS Carangola</category><category>curso de capacitação</category><category>destacado</category><category>jovem alerta</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/06/inscricoes-abertas-para-o-curso-de-capacitacao-jovem-alerta-no-cras-carangola/</guid><pubDate>Sun, 06 Aug 2023 06:19:04 GMT</pubDate></item><item><title>Centro de Valorização da Vida abre inscrições de curso gratuito para novos voluntários</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/05/centro-de-valorizacao-da-vida-abre-inscricoes-de-curso-gratuito-para-novos-voluntarios/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;O Centro de Valorização da Vida (CVV) está novamente convocando pessoas interessadas em participar do programa de Seleção de Voluntários, através do curso preparatório para o voluntário aprovado atender chamadas do 188, telefone do CVV em nível nacional.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Para se inscrever é necessário preencher o formulário &lt;a href="//docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSee03g4qpEsVRIWyOWEakyicj_7Ra4nliGaNZqfnoSkb5PINw/viewform?pli=1&amp;amp;pli=1"&gt;neste link&lt;/a&gt;. A pessoa que for aprovada poderá fazer o atendimento remotamente, de casa mesmo.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O voluntário do CVV doa seu tempo e sua atenção para quem deseja conversar de forma anônima, sigilosa e sem julgamentos ou sem críticas, além de promover ações de autoconhecimento.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Apoio Emocional é o serviço pioneiro do CVV e pode ser realizado por telefone com atendimento remoto (home office) ou no Posto físico.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A etapa inicial será nos dias 19 e 20 de agosto de 2023, de 8h30 às 13h, via Microsoft Teams. Não poderá haver faltas nessa etapa. Para a segunda etapa haverá três opções de turmas, dependendo do número de candidatos, que estão discriminadas no formulário de inscrição.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O CVV – Centro de Valorização da Vida realiza apoio emocional e prevenção do suicídio, atendendo voluntária e gratuitamente todas as pessoas que querem e precisam conversar, sob total sigilo por telefone, e-mail e chat 24 horas todos os dias. Saiba mais &lt;a href="//www.cvv.org.br/"&gt;aqui&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/centro-de-valorizacao-da-vida/" rel="tag"&gt;Centro de Valorização da Vida&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>Centro de Valorização da Vida</category><category>destacado</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/05/centro-de-valorizacao-da-vida-abre-inscricoes-de-curso-gratuito-para-novos-voluntarios/</guid><pubDate>Sat, 05 Aug 2023 06:00:45 GMT</pubDate></item><item><title>Feira da 16 - edição de Dia dos Pais acontece neste domingo</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/05/feira-da-16-edicao-de-dia-dos-pais-acontece-neste-domingo/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Neste domingo (6) acontece mais uma edição da Feira da 16, das 10h às 17h, desta vez no clima do Dia dos Pais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A Rua 16 de Março vai ficar fechada para o trânsito, das 9h às 18h, no trecho entre os números 244 (Loja Intimidade) e 316 (Le Postiche) para a realização do evento. A Companhia Petropolitana de Trânsito e Transportes (CPTrans) orienta os motoristas a utilizarem rotas alternativas.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Várias lojas vão expor produtos nas calçadas, além de comidas típicas, cerveja artesanal, música com a a banda Concreto Humano das 15h às 17h, atividades infantis, feira de adoção de animais e feira de orgânicos.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/dia-dos-pais/" rel="tag"&gt;dia dos pais&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/feira-da-16/" rel="tag"&gt;Feira da 16&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/rua-16-de-marco/" rel="tag"&gt;rua 16 de março&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>dia dos pais</category><category>Feira da 16</category><category>petrópolis</category><category>rua 16 de março</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/05/feira-da-16-edicao-de-dia-dos-pais-acontece-neste-domingo/</guid><pubDate>Sat, 05 Aug 2023 06:00:23 GMT</pubDate></item><item><title>Rafael Portugal se apresenta em Itaipava neste mês</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/04/rafael-portugal-se-apresenta-em-itaipava-neste-mes/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;Fenômeno da internet e da televisão, o ator e comediante Rafael Portugal estará em Itaipava em apresentação única do seu solo “Eu comigo mesmo” no dia 26 de agosto, às 19h, no Centro de Convenções Granja Brasil, em Itaipava.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;Se você acha que já riu de tudo, vai se surpreender com&lt;/span&gt; Rafael Portugal&lt;span&gt;. O ator da “Culpa é do Cabral” no Comedy Central, Porta dos Fundos e ex-apresentador do quadro de humor do Big Brother Brasil, CAT BBB, apresenta no seu espetáculo &lt;/span&gt;&lt;span&gt;a rapidez do stand-up aliada à criatividade na composição de um personagem inusitado.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Rafael&lt;span&gt; conta um pouco das histórias mais engraçadas que aconteceram em sua vida, como, por exemplo, quando ele se alistou no exército e não tinha nenhuma noção do que iria acontecer lá dentro ou ainda de quando era adolescente e  passava o dia na casa de praia. E como morador da zona oeste do Rio de Janeiro, não podiam faltar as histórias que aconteciam dentro do trem. Essas e outras histórias contadas com muita irreverência e descontração farão o público se identificar e morrer de rir.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;Local: &lt;/span&gt;&lt;span&gt;Centro de Convenções Granja Brasil – Estrada União Industria, 9153 – Itaipava &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;Data: 26 de agosto (sábado)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;Horário: 19h &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;Ingressos: R$ 60,00 (meia-entrada) / 120,00 (inteira). Valor promocional de 1°lote, todos pagam meia.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;Estacionamento no local.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;Mais informações e vendas de ingresso no cartão no site:&lt;/span&gt; &lt;a href="http://www.tmprodutora.com.br/"&gt;&lt;span&gt;www.tmprodutora.com.br&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;Pontos de venda: &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;Pizzaria Redonda – Rua Dezesseis de Março, 130 – Centro. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;Papelaria Itaipava – &lt;/span&gt;&lt;span&gt;Estrada União e Indústria 11.833- Loja 1 e 2 (Shopping Altair)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/centro-de-convencoes/" rel="tag"&gt;centro de convenções&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/rafael-portugal/" rel="tag"&gt;Rafael Portugal&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/stand-up/" rel="tag"&gt;stand up&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>centro de convenções</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>Rafael Portugal</category><category>stand up</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/04/rafael-portugal-se-apresenta-em-itaipava-neste-mes/</guid><pubDate>Sat, 05 Aug 2023 07:01:11 GMT</pubDate></item><item><title>Centro Cultural Sesc Quitandinha exibe mostra de documentários brasileiros</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/04/centro-cultural-sesc-quitandinha-exibe-mostra-de-documentarios-brasileiros/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Em agosto, o&lt;span class="yiv1704515560x_x_x_ContentPasted0 yiv1704515560ContentPasted0"&gt;&lt;span class="yiv1704515560ContentPasted0"&gt; &lt;/span&gt;CineSesc&lt;span class="yiv1704515560ContentPasted0"&gt; &lt;/span&gt;reuniu uma mostra de documentários brasileiros, oriundos de vários estados do país, que abordam histórias de indivíduos, grupos e movimentos que não se apagam com o tempo. Com o tema “Documentários: memórias, tempo e afetos”, os filmes serão exibidos, ao longo deste mês, no&lt;span class="yiv1704515560ContentPasted0"&gt; &lt;/span&gt;Centro Cultural Sesc Quitandinha (CCSQ).&lt;span class="yiv1704515560ContentPasted0"&gt; &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv1704515560x_x_x_ContentPasted0 yiv1704515560ContentPasted0"&gt;A entrada é gratuita. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv1704515560x_x_x_MsoNormal"&gt;&lt;span class="yiv1704515560x_x_x_ContentPasted0 yiv1704515560ContentPasted0"&gt;A mostra traz ao público documentários concebidos para expandir pensamentos, resgatar memórias e apresentar narrativas dispostas e marcadas por abandonos, amores, lutas e questionamentos. As obras exploram a realidade, fornecendo novas informações, visões, fatos sobre os variados temas abordados. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p class="yiv1704515560x_x_x_MsoNormal"&gt;&lt;span class="yiv1704515560x_x_x_ContentPasted0 yiv1704515560ContentPasted0"&gt;Os filmes em cartaz são o “@predioposto13 – Meu nome é União”, “Espero que esta te encontre e que estejas bem”, “Germino pétalas no asfalto”,  “Manguebit” e Um filme de cinema, que terá uma sessão inclusiva para o público autista, no dia 31 de agosto, às 19h. As obras são do Rio de Janeiro, de São Paulo e Pernambuco.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv1704515560x_x_x_MsoNormal"&gt;&lt;span class="yiv1704515560x_x_x_ContentPasted0 yiv1704515560ContentPasted0"&gt;Os documentários estão em cartaz em 14 unidades do Sesc RJ, sendo cinco delas na capital (Copacabana, Madureira, Ramos, Tijuca e Arte Sesc, no Flamengo). As demais são Barra Mansa, Campos, Duque de Caxias, Niterói, Nova Iguaçu, São Gonçalo, Nova Friburgo, Teresópolis e Centro Cultural Sesc Quitandinha, em Petrópolis.&lt;span class="yiv1704515560ContentPasted0"&gt; &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv1704515560x_x_x_MsoNormal"&gt;&lt;span class="yiv1704515560x_x_x_ContentPasted0 yiv1704515560ContentPasted0"&gt;Com foco em produções de diversos estilos e países que tiveram pouco destaque no circuito comercial brasileiro, o projeto CineSesc tem o objetivo de fomentar o debate acerca dos filmes e propor uma reflexão a partir de seus temas e de suas narrativas. Confira a agenda e as sinopses para todo o estado abaixo ou no site do Sesc RJ (&lt;/span&gt;&lt;a class="yiv1704515560x_x_x_ContentPasted0 yiv1704515560ContentPasted0" href="http://www.sescrio.org.br/" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer"&gt;sescrio.org.br&lt;/a&gt;&lt;span class="yiv1704515560x_x_x_ContentPasted0 yiv1704515560ContentPasted0"&gt;).&lt;i class="yiv1704515560ContentPasted0"&gt; &lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv1704515560x_x_x_xmsonormal yiv1704515560x_x_elementToProof yiv1704515560x_elementToProof"&gt;&lt;b&gt;&lt;span class="yiv1704515560x_x_x_ContentPasted0 yiv1704515560ContentPasted0"&gt;Programação no Centro Cultural Sesc Quitandinha (CCSQ):&lt;/span&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv1704515560MsoNormal"&gt;&lt;span class="yiv1704515560ContentPasted0"&gt;@predioposto13 – Meu Nome é união: 3/8, 15h e 19h; 15/8, 15h; 23/8, 15h; 25/8, 15h &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv1704515560MsoNormal"&gt;&lt;span class="yiv1704515560ContentPasted0"&gt;Espero que esta te encontre e que estejas bem: 4/8, 15h; 10/8, 15h e 19h; 30/8, 15h &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv1704515560MsoNormal"&gt;&lt;span class="yiv1704515560ContentPasted0"&gt;Germino pétalas no asfalto: 8/8, 15h; 11/8, 15h; 17/8, 15h e 19h &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv1704515560MsoNormal"&gt;&lt;span class="yiv1704515560ContentPasted0"&gt;Manguebit: 9/8, 15h; 24/8, 15h e 19h; 31/8, 15h &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv1704515560MsoNormal"&gt;&lt;span class="yiv1704515560ContentPasted0"&gt;Um filme de cinema: 3/8, 10h; 6/8, 11h e 16h; 17/8, 10h; 24/8, 10h; 31/8, 10h e 19h*  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv1704515560MsoNormal"&gt;&lt;span class="yiv1704515560ContentPasted0"&gt;*Sessão inclusiva para o público autista &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="yiv1704515560elementToProof"&gt; &lt;p class="yiv1704515560x_x_x_MsoNormal yiv1704515560x_x_elementToProof"&gt;&lt;b&gt;&lt;span class="yiv1704515560x_x_x_ContentPasted0 yiv1704515560ContentPasted0"&gt;Sinopses dos filmes:&lt;/span&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv1704515560x_x_xmsonormal"&gt;&lt;b&gt;&lt;span class="yiv1704515560x_x_ContentPasted4 yiv1704515560ContentPasted0"&gt;@predioposto13 – Meu nome é União  &lt;/span&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv1704515560x_x_xmsonormal"&gt;&lt;i&gt;&lt;span class="yiv1704515560x_x_ContentPasted4 yiv1704515560ContentPasted0"&gt;Direção de Josy Antunes | RJ/Brasil | 2022 | 85 min | Documentário | 16 anos  &lt;/span&gt;&lt;/i&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv1704515560x_x_xmsonormal"&gt;&lt;span class="yiv1704515560x_x_ContentPasted4 yiv1704515560ContentPasted0"&gt;O documentário costura memórias do antigo Hotel União, localizado às margens da rodovia Presidente Dutra, em Nova Iguaçu, na Baixada Fluminense. Desativado por cerca de 20 anos, é um ícone da região, por ser ponto de referência para os moradores e um grande mural do xarpi carioca. O filme expõe e discute o próprio processo de fazer cinema, o valor da arte urbana e o capitalismo através de uma ótica coletiva. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv1704515560x_x_xmsonormal"&gt;&lt;b&gt;&lt;span class="yiv1704515560x_x_ContentPasted4 yiv1704515560ContentPasted0"&gt;Espero que esta te encontre e que estejas bem  &lt;/span&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv1704515560x_x_xmsonormal"&gt;&lt;i&gt;&lt;span class="yiv1704515560x_x_ContentPasted4 yiv1704515560ContentPasted0"&gt;Direção de Natara Ney | Brasil | 2020 | 84 min | Documentário | Livre  &lt;/span&gt;&lt;/i&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv1704515560x_x_xmsonormal"&gt;&lt;span class="yiv1704515560x_x_ContentPasted4 yiv1704515560ContentPasted0"&gt;Em janeiro de 2011, um lote com 180 cartas de amor foi encontrado em uma Feira de Antiguidades, todas escritas por uma moradora de Campo Grande (MS) para o seu noivo, no Rio de Janeiro. Durante dois anos, entre 1952 e 1953, ela relata sobre a paixão e a distância. A partir dessa descoberta, o documentário investiga a localização desse casal apaixonado e descobre o desfecho do romance. Uma história sobre amor, tempo e memória. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv1704515560x_x_xmsonormal"&gt;&lt;b&gt;&lt;span class="yiv1704515560x_x_ContentPasted4 yiv1704515560ContentPasted0"&gt;Germino pétalas no asfalto  &lt;/span&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv1704515560x_x_xmsonormal"&gt;&lt;i&gt;&lt;span class="yiv1704515560x_x_ContentPasted4 yiv1704515560ContentPasted0"&gt;Direção de Coraci Ruiz e Júlio Matos | SP/Brasil | 2022 | 79 min | Documentário | Livre  &lt;/span&gt;&lt;/i&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv1704515560x_x_xmsonormal"&gt;&lt;span class="yiv1704515560x_x_ContentPasted4 yiv1704515560ContentPasted0"&gt;Quando Jack inicia seu processo de transição de gênero, o Brasil mergulha em uma onda de extremo conservadorismo. O documentário acompanha as transformações em sua vida e no país, atravessados por um governo de extrema-direita e por uma pandemia devastadora. Através de um relato íntimo do cotidiano de Jack e seus amigos, vemos florescer uma rede de afeto e solidariedade que se constitui em meio a um contexto adverso. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv1704515560x_x_xmsonormal"&gt;&lt;b&gt;&lt;span class="yiv1704515560x_x_ContentPasted4 yiv1704515560ContentPasted0"&gt;Manguebit  &lt;/span&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv1704515560x_x_xmsonormal"&gt;&lt;i&gt;&lt;span class="yiv1704515560x_x_ContentPasted4 yiv1704515560ContentPasted0"&gt;Direção de Jura Capela | PE/Brasil | 2020 | 101 min | Documentário | Livre  &lt;/span&gt;&lt;/i&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv1704515560x_x_xmsonormal"&gt;&lt;span class="yiv1704515560x_x_ContentPasted4 yiv1704515560ContentPasted0"&gt;O mangue beat, movimento musical e estético que nasceu em Pernambuco nos anos 1990, mudou a visibilidade das periferias e das manifestações culturais da região metropolitana de Recife e colocou o estado na rota do mercado musical mundial, após o lançamento de bandas como Chico Science e Nação Zumbi e Mundo Livre S.A. O filme experimenta a liberdade do pensar do mangue por meio de uma linguagem multifacetada, que reúne ideias e ideais, refletindo a ousadia que deu vazão ao grande símbolo do movimento: uma antena parabólica enfiada na lama dos estuários. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv1704515560x_x_xmsonormal"&gt;&lt;b&gt;&lt;span class="yiv1704515560x_x_ContentPasted4 yiv1704515560ContentPasted0"&gt;Um filme de cinema  &lt;/span&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv1704515560x_x_xmsonormal"&gt;&lt;i&gt;&lt;span class="yiv1704515560x_x_ContentPasted4 yiv1704515560ContentPasted0"&gt;Direção de Thiago B. Mendonça | Brasil | 2017 | 84 min | Ficção | Livre  &lt;/span&gt;&lt;/i&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv1704515560x_x_xmsonormal"&gt;&lt;span class="yiv1704515560x_x_ContentPasted4 yiv1704515560ContentPasted0"&gt;“Pai, o que é cinema?”. Bebel, filha de um diretor de cinema em crise, quer fazer um filme com seus amigos para um projeto escolar. A realização do filme se torna uma grande aventura e leva Bebel, sua família e seus amigos a uma viagem pela história do cinema.&lt;i class="yiv1704515560ContentPasted0"&gt; &lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;/div&gt; &lt;div class="yiv1704515560elementToProof"&gt;&lt;/div&gt;  &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/centro-cultural-sesc-quitandinha/" rel="tag"&gt;Centro Cultural Sesc Quitandinha&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/cinesesc/" rel="tag"&gt;CineSesc&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/documentario/" rel="tag"&gt;documentário&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>Centro Cultural Sesc Quitandinha</category><category>CineSesc</category><category>destacado</category><category>documentário</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/04/centro-cultural-sesc-quitandinha-exibe-mostra-de-documentarios-brasileiros/</guid><pubDate>Fri, 04 Aug 2023 06:00:24 GMT</pubDate></item><item><title>Município abre cadastro para multiplicadores de conhecimento sobre elaboração de projetos culturais</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/04/municipio-abre-cadastro-para-multiplicadores-de-conhecimento-sobre-elaboracao-de-projetos-culturais/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Produtores e realizadores culturais interessados em se tornarem multiplicadores de conhecimento sobre elaboração de projetos culturais na cidade podem se cadastrar pelo link (&lt;a href="//forms.gle/hTTUmYaqPxAjhCt66" target="_blank" rel="noopener"&gt;https://forms.gle/&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;hTTUmYaqPxAjhCt66&lt;/a&gt;) até o dia 21 de agosto. A iniciativa é do Instituto Municipal de Cultura (IMC).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Os profissionais selecionados deverão realizar oficinas de capacitação para desenvolvimento de projetos culturais, em diversas regiões da cidade, com o objetivo de preparar os agentes locais para participarem dos editais de seleção de projetos das leis Paulo Gustavo e Aldir Blanc II; além do edital do Fundo Municipal de Cultura”, explicou a secretária de Cultura, Diana Iliescu.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Para se inscrever é preciso ser morador de Petrópolis, ter mais de 18 anos e experiência com elaboração de projetos culturais. As inscrições serão analisadas por uma comissão de avaliadores do IMC que selecionará os 10 melhores classificados. Dúvidas podem ser esclarecidas no e-mail: &lt;a href="/cdn-cgi/l/email-protection#264f4b45564352544956494a4f5566414b474f4a0845494b" target="_blank" rel="noopener"&gt;&lt;span class="__cf_email__"&gt;[email protected]&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/instituto-municipal-de-cultura/" rel="tag"&gt;Instituto Municipal de Cultura&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>Instituto Municipal de Cultura</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/04/municipio-abre-cadastro-para-multiplicadores-de-conhecimento-sobre-elaboracao-de-projetos-culturais/</guid><pubDate>Fri, 04 Aug 2023 06:06:04 GMT</pubDate></item><item><title>Região de Águas Lindas vai ganhar Centro de Educação Infantil com berçário</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/04/regiao-de-aguas-lindas-vai-ganhar-centro-de-educacao-infantil-com-bercario/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A região de Águas Lindas, em Nogueira, vai ganhar um Centro de Educação Infantil (CEI) com berçário. As obras na unidade estão quase concluídas e a previsão é que o CEI seja inaugurado ainda neste semestre, atendendo cerca de 100 crianças de zero a três anos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O imóvel estava abandonado desde 2017. No ano passado,o município retomou o projeto de 2016 para transformar o prédio em um Centro de Educação Infantil. As obras no local começaram em janeiro deste ano. O imóvel conta com salas de aulas, berçário e lactário, fraldário, solário, parquinho, banheiros com acessibilidade, refeitório, cozinha e pátio.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Em 18 meses, seis centros de Educação Infantil (CEI) foram inaugurados – dois em Itaipava, um no Vale das Videiras, um no Bonfim, um no Carangola e um no Alto da Serra – abrindo mais de 610 vagas. “Chegamos no governo em dezembro de 2021 com uma fila de espera enorme para os centros de Educação Infantil, principalmente na faixa de zero a três. Com a abertura de novos CEIs estamos trabalhando para atender essa demanda e reduzir essa fila”, comentou a secretária de Educação Infantil, Adriana de Paula.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/aguas-lindas/" rel="tag"&gt;Águas Lindas&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/centro-de-educacao-infantil/" rel="tag"&gt;Centro de Educação Infantil&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/nogueira/" rel="tag"&gt;nogueira&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>Águas Lindas</category><category>Centro de Educação Infantil</category><category>destacado</category><category>nogueira</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/04/regiao-de-aguas-lindas-vai-ganhar-centro-de-educacao-infantil-com-bercario/</guid><pubDate>Fri, 04 Aug 2023 06:00:13 GMT</pubDate></item><item><title>História do Cassino Quitandinha é tema do "Fale-me de Petrópolis" desta quinta</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/26/historia-do-cassino-quitandinha-e-tema-do-fale-me-de-petropolis-desta-quinta/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;div&gt; &lt;p&gt;&lt;span lang="PT-BR"&gt;Nesta quinta-feira (27), às 14h30, o Museu Imperial promove mais uma edição do “Fale-me de Petrópolis”. O&lt;/span&gt; convidado será Flavio Menna Barreto Neves, com o tema: “Apostas Encerradas” O Breve Império do Cassino Quitandinha.&lt;/p&gt; &lt;hr&gt; &lt;p&gt;Confira: &lt;a href="/2010/08/15/de-volta-a-1945/"&gt;&lt;strong&gt;Como era o Palácio Quitandinha em 1945&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;hr&gt; &lt;p&gt;O encontro, que acontece mensalmente, tem o objetivo de permitir a aproximação com a história e o passado de Petrópolis, recebendo pessoas que, ao longo de um bate-papo, resgatam memórias da cidade.&lt;/p&gt; &lt;/div&gt; &lt;div&gt; &lt;p&gt;&lt;span lang="PT-BR"&gt;A atividade está em sua 41ª edição e recebe o nome “Fale-me de Petrópolis” em homenagem a uma frase do imperador d. Pedro II que, durante o período de exílio, enviava cartas aos amigos e pedia notícias sobre a cidade que tanto amava. O projeto integra parte da missão do Museu Imperial: de pesquisar e comunicar a memória e a história da cidade de Petrópolis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;/div&gt; &lt;div&gt; &lt;p lang="PT-BR"&gt; &lt;/p&gt;&lt;p lang="PT-BR"&gt;&lt;span lang="PT-BR"&gt;O evento é aberto ao público e acontece na Biblioteca do Museu Imperial. Não é necessário agendamento ou inscrição.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;/div&gt; &lt;div&gt; &lt;p&gt;&lt;span lang="PT-BR"&gt;Sobre o convidado:  Flávio Menna Barreto Neves é jornalista e iniciou sua carreira na imprensa de Petrópolis. Autor do livro “Apostas Encerradas – O Breve Império do Cassino Quitandinha”, coautor de “Traços de Koeler”. Curador e realizador da Exposição Memória Quitandinha. Curador do Memorial do Comércio. Membro do Instituto Histórico de Petrópolis desde 2021.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;  &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/biblioteca-do-museu-imperial/" rel="tag"&gt;biblioteca do Museu Imperial&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/projeto-fale-me-de-petropolis/" rel="tag"&gt;projeto Fale-me de Petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>biblioteca do Museu Imperial</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>projeto Fale-me de Petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/26/historia-do-cassino-quitandinha-e-tema-do-fale-me-de-petropolis-desta-quinta/</guid><pubDate>Wed, 26 Jul 2023 06:08:53 GMT</pubDate></item><item><title>Escolas de Petrópolis vão ganhar Selo Antirracista</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/21/escolas-de-petropolis-vao-ganhar-selo-antirracista/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;As escolas de Petrópolis que desenvolverem projetos e atividades relacionadas à promoção de práticas antirracistas poderão receber o Selo Escola Antirracista. A certificação será dada pela Prefeitura e pela Coordenadoria de Promoção da Igualdade Racial (Copir) em novembro – mês da Consciência Negra. O selo será concedido para as unidades das redes municipal e particular de ensino, que cumprirem os critérios de práticas antirracistas, que serão divulgados em breve.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A criação do Selo atende as leis federais 10.639/2003, 11.645/08 e a Lei Municipal 1183/2022, que instituem na rede de ensino a oferta obrigatória de “História e Cultura Afro-Brasileira e Indígena”, permitindo o resgate histórico da contribuição de pessoas pretas na formação e construção da sociedade brasileira.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;“O Selo escola antirracista se efetiva no compromisso de ampliação de uma obrigação legal, onde as escolas assumem o compromisso em oferecer uma educação plural e multicultural, de modo a coibir a perpetuação do racismo no ambiente escolar. Um programa de reconhecimento, valorização e disseminação do ensino de cultura afro-indígena da educação municipal de Petrópolis. Essa nova etapa marca o fortalecimento das práticas de educação antirracista, das realizações de atividades pedagógicas que promovam a consolidação das leis que visam fomentar a cultura afro-brasileira e indígena”, disse o coordenador de Promoção da Igualdade Racial, Filipe Graciano.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Após a etapa de reconhecimento e certificação (Selo Escola Antirracista), tem início a segunda etapa de valorização e implantação de uma Educação Antirracista, onde somente as escolas certificadas como selo poderão participar de um edital de fomento a práticas pedagógicas antirracistas. Além da disseminação na rede das práticas mapeadas na primeira etapa.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/rede-municipal-de-ensino/" rel="tag"&gt;rede municipal de ensino&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/selo-antirracista/" rel="tag"&gt;selo antirracista&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>rede municipal de ensino</category><category>selo antirracista</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/21/escolas-de-petropolis-vao-ganhar-selo-antirracista/</guid><pubDate>Fri, 21 Jul 2023 06:00:09 GMT</pubDate></item><item><title>Doações de sangue no GSH Banco de Sangue Santa Teresa continuam em déficit</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/28/doacoes-de-sangue-no-gsh-banco-de-sangue-santa-teresa-continuam-em-deficit/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;O mês de julho é um período difícil para os bancos de sangue do país. No GSH Banco de Sangue Santa Teresa a situação não é diferente, pois os estoques sanguíneos continuam com um déficit de 55%, com um agravamento para os sangues do tipo O+, O -, A- e A+.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Com as férias, muitas famílias viajam e, entre esse público, há os doadores já regulares que acabam se ausentando. Entre os que ficam na cidade, muitos se tornam inaptos a doar, temporariamente, por causa de gripes e resfriados, sem contar aqueles que acabam não saindo de casa por causa do frio”, explica Marcela Zilves Colonese, coordenadora técnica do Banco de Sangue. De acordo com a instituição, em julho, a média de doações por dia tem sido de 31 bolsas, quando o esperado são 70 coletas diárias.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Diante desse cenário, o GSH Banco de Sangue Santa Teresa faz um alerta para que as pessoas que estão na cidade, e se encontram aptas, doem sangue. Todos os tipos sanguíneos são necessários, porém, os tipos O-, O+, A+ e A- são os que estão mais em falta neste momento.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O GSH Banco de Sangue Santa Teresa atende a três hospitais da região, fornecendo bolsas de sangue aos pacientes que estão internados e precisam de transfusão para se recuperarem.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A instituição funciona diariamente, das 7h às 18h, inclusive aos domingos e feriados, na Rua Doutor Paulo Hervê, 1130, no bairro Bingen, ao lado do Banco Bradesco. Para facilitar o acesso, a unidade disponibiliza transporte gratuito para grupos de 4 ou 15 pessoas. O transporte deve ser acionado pelo WhatsApp: (24) 99269-4355.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Requisitos básicos para doação de sangue:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;ul&gt; &lt;li&gt;Apresentar um documento oficial com foto (RG, CNH etc.) em bom estado de conservação;&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Ter idade entre 16 e 69 anos desde que a primeira doação seja realizada até os 60 anos (menores de idade precisam de autorização e presença dos pais no momento da doação);&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Não é permitido realizar doação acompanhado de menores de 12 anos (exceto se o menor estiver acompanhado de dois adultos, sendo necessário o revezamento dos mesmos enquanto acontece a doação);&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Estar em boas condições de saúde, se sentindo bem, sem qualquer sintoma;&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Pesar no mínimo 50 kg e ter dormido ao menos 6h na última noite;&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Não ter feito uso de bebida alcoólica nas últimas 12 horas;&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Após o almoço ou ingestão de alimentos gordurosos, aguardar 3 horas. Não é necessário estar em jejum desde que evite alimentos gordurosos;&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Se fez tatuagem e/ou piercing, aguardar 12 meses. Exceto para região genital e língua (12 meses após a retirada);&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Em caso de diabetes, deverá estar controlada e não fazer uso de insulina;&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Se passou por endoscopia ou procedimento endoscópico, aguardar 6 meses;&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Não ter tido Doença de Chagas;&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Não ter tido Infecções Sexualmente Transmissíveis (IST);&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Candidatos que apresentaram sintomas de gripe e/ou resfriado devem aguardar 7 dias após cessarem os sintomas e o uso das medicações;&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Aguardar 48h para doar caso tenha tomado a vacina da gripe, desde que não esteja com nenhum sintoma;&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Candidatos que viajaram para o exterior devem entrar em contato com o Banco de Sangue para entender o período que não pode doar (varia de país a país).&lt;/li&gt; &lt;/ul&gt; &lt;p&gt;&lt;i&gt;Consulte a equipe em casos de hipertensão, uso de medicamentos e cirurgias.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/doacao-de-sangue/" rel="tag"&gt;doação de sangue&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/gsh-banco-de-sangue-santa-teresa/" rel="tag"&gt;GSH Banco de Sangue Santa Teresa&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>doação de sangue</category><category>GSH Banco de Sangue Santa Teresa</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/28/doacoes-de-sangue-no-gsh-banco-de-sangue-santa-teresa-continuam-em-deficit/</guid><pubDate>Fri, 28 Jul 2023 06:00:27 GMT</pubDate></item><item><title>Primeira fase da campanha de castração de cães e gatos é aberta</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/24/primeira-fase-da-campanha-de-castracao-de-caes-e-gatos-e-aberta/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A Coordenadoria de Vigilância Ambiental da Secretaria de Saúde está promovendo a primeira etapa da campanha de castração gratuita de cães e gatos. A partir desta segunda (24), serão realizadas 2,4 mil esterilizações e microchipagens, divididas em duas fases. A iniciativa visa atender os animais das comunidades do Itamarati e do Centro, proporcionando cuidados importantes para o bem-estar dos animais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;As cirurgias serão realizadas por uma empresa contratada, que estará em Petrópolis com um castramóvel. Na primeira fase, que será realizada entre os dias 24 e 30 de julho, os animais previamente cadastrados serão atendidos na Rua Bernardo Proença, 16, no Itamarati (estacionamento da antiga fábrica), abrangendo a região de Cascatinha, Samambaia e Estrada da Saudade. Entre os dias 1 e 9 de agosto, a ação acontece na quadra do Sisep, na Rua Buarque de Macedo, 116, no Centro. Nesta, serão atendidas as comunidades da 24 de maio, Caxambu, Alto da Serra, Pedras Brancas, Bataillard e Lopes de Castro, no Valparaíso.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;A iniciativa é de extrema importância, pois, de acordo com o secretário de Saúde, Marcus Curvelo, ela também desempenha um papel fundamental no controle das zoonoses, que são doenças que podem ser transmitidas aos seres humanos, além de promover a saúde e o bem-estar dos animais. “Além disso, a castração é a medida mais eficaz para o controle populacional de animais. Pensando também no cuidado com a saúde dos bichos, existem outros projetos de grande importância, como o serviço de monitoramento e controle da esporotricose, uma outra zoonose que precisa ser combatida”, destaca Curvelo.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/castracao-de-caes-e-gatos/" rel="tag"&gt;castração de cães e gatos&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/castramovel/" rel="tag"&gt;castramóvel&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>castração de cães e gatos</category><category>castramóvel</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/24/primeira-fase-da-campanha-de-castracao-de-caes-e-gatos-e-aberta/</guid><pubDate>Mon, 24 Jul 2023 06:00:48 GMT</pubDate></item><item><title>Mudança de horário nas salas de vacinação contra a Covid-19</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/21/mudanca-de-horario-nas-salas-de-vacinacao-contra-a-covid-19/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Para garantir uma melhor organização e atendimento, a Secretaria de Saúde fez algumas mudanças nos horários nas salas de vacinação contra a Covid-19, confira:&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;&lt;strong&gt;Centro de Saúde Coletiva (adulto e pediátrico a partir dos 6 meses)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p dir="auto"&gt;Segunda – das 8h às 16h30 e das 17h às 19h30&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;Terça,  quarta, quinta e sexta – das 8h às 16h30&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;&lt;strong&gt;UBS Itaipava (adulto e pediátrico a partir de 6 meses)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;Terça e quinta – das 8h30 às 19h30&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;Segunda, quarta e sexta – das 8h30 às 16h30&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;&lt;strong&gt;Centro de Saúde do Itamarati (adulto)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;Quarta e sexta – das 8h30 às 19h30&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;Segunda, terça e quinta – das 8h30 às 16h30&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;&lt;strong&gt;UBS Quitandinha (adulto)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;Terça e quinta – das 8h30 às 19h30&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;Segunda, quarta e sexta – das 8h30 às 16h30&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;&lt;strong&gt;PSF Posse e PSF Menino Jesus de Praga (adulto – Reforço Bivalente)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;Segunda a sexta – 8h às 16h&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;&lt;strong&gt;UBS Morin (adulto – Reforço Bivalente)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;Segunda, quarta e sexta- 8h30 às 16h30&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;Terça e quinta – 8h20 às 19h30&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;&lt;strong&gt;UBS Alto Independência (adulto – Reforço Bivalente)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;Segunda a sexta – 8h30 às 16h30&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;&lt;strong&gt;UBS Araras – (adulto – Reforço Bivalente)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt; Segunda a sexta – 7h30 às 15h30&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;&lt;strong&gt;Ambulatório Escola – (adulto – Reforço Bivalente)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;Segunda a sexta – 8h30 às 16h&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;&lt;strong&gt;Ambulatório do Hospital Alcides Carneiro (adulto – Reforço Bivalente)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;Segunda a sexta – 8h30 às 16h30&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;&lt;strong&gt;UBS Pedro do Rio&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;(adulto – Reforço Bivalente)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;Segunda a sexta – 8h às 16h&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;&lt;strong&gt;PSF Alto da Serra&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;(adulto – Reforço Bivalente)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;Segunda, quarta e quinta- 8h às 19h30&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;Terça e sexta – 8h às 19h&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;&lt;strong&gt;UBS Mosela&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;(adulto – Reforço Bivalente)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;Segunda a sexta – 8h30 às 19h&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/covidpetropolis/" rel="tag"&gt;covidpetropolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/vacina-covid/" rel="tag"&gt;vacina covid&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/vacina-covid-19/" rel="tag"&gt;vacina covid-19&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>covidpetropolis</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>vacina covid</category><category>vacina covid-19</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/21/mudanca-de-horario-nas-salas-de-vacinacao-contra-a-covid-19/</guid><pubDate>Fri, 21 Jul 2023 06:00:10 GMT</pubDate></item><item><title>Mais uma campanha de vacinação antirrábica animal acontece neste fim de semana</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/14/mais-uma-campanha-de-vacinacao-antirrabica-animal-acontece-neste-fim-de-semana/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A imunização antirrábica de cães e gatos ainda é a principal estratégia de proteção dos animais contra a raiva e, por conseguinte, de proteção ao homem. Desta forma, a Secretaria de Saúde realiza mais uma mini campanha de vacinação contra a zoonose no dia 15 de julho.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Serão 18 pontos de vacinação para atender comunidades de Nogueira, Corrêas, Samambaia, Cascatinha, Jardim Salvador, Carangola, Retiro, Vale dos Esquilos e Mosela. A Coordenadoria de Vigilância Ambiental da Secretaria de Saúde está organizando a ação, que tem a previsão de imunizar 8.975 cães e gatos dessas localidades.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;“Desde o início do ano, quando realizamos a primeira mini campanha, já garantimos a imunização de 12.582 cães e gatos do município. A expectativa é de, mais uma vez, bater a meta de animais alcançados”, destaca o secretário de Saúde, Marcus Curvelo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Confira a lista de postos:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Escola Municipal Madalena Tagliaferro&lt;br&gt; Rua Capitão João Amâncio, 416. Castelo São Manoel – 9:00 às 17:00h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Escola Municipal Nilton Santiago&lt;br&gt; Avenida Leopoldina, 561. Nogueira – 9h às 17h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• PSF Águas Lindas&lt;br&gt; Estrada do Palmital, 768. Nogueira – 9h às 12h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Blocarte&lt;br&gt; Estrada da Mineira, 1.723. Corrêas 13h30 às 17h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Escola Municipal Josemar Contage&lt;br&gt; Rua Castro Alves, 80. Correas – 9h às 17h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Associação de Moradores do Bonfim&lt;br&gt; Rua Alexandre Antunes. Em frente ao nº 49. Bonfim – 9h às 17h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Escola Municipal Marieta Gonçalves&lt;br&gt; Rua Raimundo Norato Bruno de Lima, s/n. Bairro da Glória – 9h às 17h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Capela Ascenção do Senhor&lt;br&gt; Rua Luís Salomão Viana, 128. Samambaia – 9h às 12h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Escola Paroquial do Loteamento Samabaia&lt;br&gt; Rua João Augusto de Oliveira Filho, 28. Loteamento Samambaia – 13h às 17h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• SAD Cascatinha&lt;br&gt; Rua Hyvio Naliato, 169. Cascatinha – 9h às 17h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Escola Municipal Monsenhor Cirilo Calaon&lt;br&gt; Rua Haroldo Mano, s/n. Jardim Salvador – 9h às 17h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Escola Municipal São Geraldo&lt;br&gt; Rua Divino espírito Santo, 740. Carangola – 9h às 17h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• CEI Olívia Machado da Costa Nogueira&lt;br&gt; Rua Henrique Dias, 100. Retiro – 9h às 17h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Escola Municipal Liceu Carlos Chagas Filho&lt;br&gt; Avenida Barão do Rio Branco, 2053. Retiro – 9h às 17h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Garagem do Juninho&lt;br&gt; Rua Atílio Marotti, 1.555 (ponto final do ônibus) – 10h às 12h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• PSF Carangola&lt;br&gt; Estrada do Carangola, 860. Carangola – 9h às 12h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Associação de Moradores do Vale dos Esquilos&lt;br&gt; Rua Sebastião Pinho da Silva, 72. Vale dos Esquilos (Ao lado do Bar do Sidão) – 14h às 17h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Escola Municipal Salvador Kling&lt;br&gt; Rua Mosela, 995. Mosela – 9h às 17h&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/vacinacao-antirrabica/" rel="tag"&gt;vacinação antirrábica&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>vacinação antirrábica</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/14/mais-uma-campanha-de-vacinacao-antirrabica-animal-acontece-neste-fim-de-semana/</guid><pubDate>Fri, 14 Jul 2023 06:00:26 GMT</pubDate></item><item><title>Mais uma edição do Ecobrechó Park acontece neste fim de semana</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/04/mais-uma-edicao-do-ecobrecho-park-acontece-neste-fim-de-semana/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Nos dias 4, 5 e 6 de agosto, das 9h às 20h, a APPO – Associação Petropolitana dos Pacientes Oncológicos participa novamente do Ecobrechó Park, considerada a maior feira de brechós do Estado do Rio, que acontece na Avenida Ipiranga, 846 – Centro. A entrada é gratuita.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Rever as atitudes e os impactos no meio ambiente é uma grande cobrança para que a população ressignifique o olhar diante de ações básicas, como o vestuário e alimentação. Por isso a Ecobrechó Park tem espalhado informações a respeito de sustentabilidade na moda e reutilização de roupas com aproveitamento de itens que poderiam ser descartados e parar em aterros sanitários. O evento tem se tornado um exemplo de empreendedorismo feminino e sustentabilidade.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Através de uma proposta que reúne um modelo de negócios sustentável e empreendedorismo feminino cada vez mais consolidado, o evento tem se expandido para outras regiões do Brasil e a marca vem se tornando referência na promoção da moda sustentável e da economia circular.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Ecobrechó Park será&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;realizado de sexta a domingo, das 9h às 20h, na Avenida Ipiranga, 846 – Centro.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/ecobrecho-park/" rel="tag"&gt;ecobrechó park&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>ecobrechó park</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/04/mais-uma-edicao-do-ecobrecho-park-acontece-neste-fim-de-semana/</guid><pubDate>Fri, 04 Aug 2023 06:00:12 GMT</pubDate></item><item><title>Trajeto entre Casa de Santos Dumont e Praça 14 Bis terá história do pioneiro da aviação</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/23/trajeto-entre-casa-de-santos-dumont-e-praca-14-bis-tera-historia-do-pioneiro-da-aviacao/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A passagem entre a Praça 14 Bis e a Rua do Encanto, no Centro, vai se tornar, em breve, o Caminho de Santos Dumont, ligando a réplica do primeiro avião à casa do pioneiro da aviação. Isso inclui a revitalização da calçada, incluindo painéis de artistas petropolitanos, QR code e novo mobiliário urbano. O projeto faz parte das comemorações dos 150 anos de Santos Dumont e foi apresentado pelo arquiteto Filipe Graciano.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Graciano, que atualmente é coordenador de Igualdade Racial da Prefeitura, apresentou estudo de viabilidade que analisou todos os trechos do caminho. A proposta inclui 12 painéis feitos por artistas locais; calçada em pedra portuguesa com o desenho das escadas feitas por Dumont em sua casa (que hoje recebe visitantes de todo o mundo); além de QR codes que contam a história e seriam integrados ao circuito a pé. A proposta será apresentada ao Inepac.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;“Quando revitalizamos as ruas 16 de Março e do Imperador, mudamos para melhor e para sempre a cara do Centro Histórico. Mas a cidade é um organismo vivo e, sempre que estivemos no governo, olhamos pra frente. Nossa cidade avança sem parar e o turismo é parte fundamental. Retomamos o calendário de eventos e queremos incrementar cada vez mais a atividade, que é um dos nossos principais vetores econômicos”, disse o prefeito Rubens Bomtempo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Filipe Graciano explicou que o novo circuito turístico tem alguns pilares. “Nossa ideia é apresentar uma nova experiência aos visitantes, por meio de itens como a conectividade (através dos QR codes e dos painéis), acessibilidade e segurança, uma vez que todo o caminho será refeito e as calçadas serão padronizadas, permitindo o acesso de todos”, explicou o arquiteto.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Selo e medalha comemorativos ao sesquicentenário de Santos Dumont&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;figure id="attachment_93048" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/07/selo-santos-dumont.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-93048" src="/wp-content/uploads/2023/07/selo-santos-dumont.jpg" alt="" width="339" height="535"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-93048" class="wp-caption-text"&gt;Reprodução/Correios&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;p&gt;Durante a solenidade, foram lançados o selo e a medalha em comemoração ao sesquicentenário de nascimento de Santos Dumont. O postal foi concedido pelos Correios e a medalha pela Casa da Moeda do Brasil.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O selo tem imagens do Santos Dumont, da fazenda Cabangu onde nasceu (em Minas Gerais), da Encantada, elementos que mostram a paixão em voar e suas invenções; além da escrita e frases de Dumont. A arte do selo é de Cordeiro de Sá e a tiragem é de 15 mil blocos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“É uma honra fazermos essa homenagem para Alberto Santos Dumont, que foi exemplo para muitas gerações”, frisou a gerente de atendimento dos Correios da Região Serrana e Baixada Litorânea, Marcela Borba.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A medalha comemorativa da Casa da Moeda do Brasil, também tem imagens da Encantada, de invenções e frases de Santos Dumont. A descaracterização do par de cunhos originais da medalha foi feita pelo prefeito Rubens Bomtempo e o superintendente do Departamento Comercial da Casa da Moeda do Brasil, Leonardo Alves.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/caminho-de-santos-dumont/" rel="tag"&gt;Caminho de Santos Dumont&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/praca-14-bis/" rel="tag"&gt;Praça 14-Bis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/santos-dumont/" rel="tag"&gt;santos dumont&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>Caminho de Santos Dumont</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>Praça 14-Bis</category><category>santos dumont</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/23/trajeto-entre-casa-de-santos-dumont-e-praca-14-bis-tera-historia-do-pioneiro-da-aviacao/</guid><pubDate>Sun, 23 Jul 2023 06:00:27 GMT</pubDate></item><item><title>[Fotografias] Petrópolis como você nunca viu - parte III</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/08/fotografias-petropolis-como-voce-nunca-viu-parte-iii/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Dando continuidade à série de matérias com fotografias antigas de Petrópolis, confira abaixo mais fotos da Cidade Imperial selecionadas do acervo digitalizado do Arquivo Histórico de Petrópolis.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;(Para mais matérias com fotografias antigas e curiosidades de Petrópolis, acesse &lt;a href="/noticias/cidade/historia/"&gt;&lt;strong&gt;este link&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;figure id="attachment_91768" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/clarice-lispector-no-museu.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91768" src="/wp-content/uploads/2023/04/clarice-lispector-no-museu.jpg" alt="" width="562" height="609"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91768" class="wp-caption-text"&gt;Clarice Lispector visita o Museu Imperial em 1940, de terno claro o Diretor Alcindo de Azevedo Sodré.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91769" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/desfile.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91769" src="/wp-content/uploads/2023/04/desfile.jpg" alt="" width="970" height="576"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91769" class="wp-caption-text"&gt;Desfile na Avenida 15 de Novembro em Petrópolis do Colégio Liceu Fluminense em 1939.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91770" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/exposicao-de-produtos.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91770" src="/wp-content/uploads/2023/04/exposicao-de-produtos.jpg" alt="" width="914" height="615"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91770" class="wp-caption-text"&gt;Exposição de produtos do comércio de Petrópolis em 1925.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91771" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/fabrica.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91771" src="/wp-content/uploads/2023/04/fabrica.jpg" alt="" width="991" height="588"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91771" class="wp-caption-text"&gt;Fábrica Imperial São Pedro de Alcântara em 1874.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91772" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/feira-de-amostras.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91772" src="/wp-content/uploads/2023/04/feira-de-amostras.jpg" alt="" width="898" height="554"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91772" class="wp-caption-text"&gt;Inauguração na Feira de Amostras no Palácio de Cristal na presença de Nair de Teffé (de chapéu branco à esquerda). Crédito: Revista Careta n. 1230 em 16/01/1932 / Acervo Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91773" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-rio-petropolis.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91773" src="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-rio-petropolis.jpg" alt="" width="802" height="521"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91773" class="wp-caption-text"&gt;Primeiro ônibus da Útil com itinerário Rio – Petrópolis em 1937.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91774" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-valparaiso.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91774" src="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-valparaiso.jpg" alt="" width="933" height="553"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91774" class="wp-caption-text"&gt;Linha de ônibus “Valparaiso” Mercedes Benz em Petrópolis.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91775" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/colegio-de-petropolis.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91775" src="/wp-content/uploads/2023/04/colegio-de-petropolis.jpg" alt="" width="1028" height="502"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91775" class="wp-caption-text"&gt;Colégio de Petrópolis – Considerado o primeiro prédio construído de três andares, foi inaugurado em 1850, e obteve amplo sucesso sendo consagrado posteriormente com o “Colégio Kopke”. / Crédito: Museu Imperial&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91776" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/praca-d-affonso.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91776" src="/wp-content/uploads/2023/04/praca-d-affonso.jpg" alt="" width="891" height="527"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91776" class="wp-caption-text"&gt;Largo d. Affonso (atual Praça da Liberdade) / Crédito: Revista Careta n. 1133 em 22/02/1930 página 12 – Acervo Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;  &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/fotografias/" rel="tag"&gt;fotografias&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis-antigamente/" rel="tag"&gt;petrópolis antigamente&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>fotografias</category><category>petrópolis</category><category>petrópolis antigamente</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/08/fotografias-petropolis-como-voce-nunca-viu-parte-iii/</guid><pubDate>Mon, 08 May 2023 06:00:20 GMT</pubDate></item><item><title>[Coluna] (Re) Existência e Consciência: 200 anos de quê?</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/09/25/coluna-re-existencia-e-consciencia-200-anos-de-que/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;por Maria Regina Bortolini &lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;No marco das comemorações dos 200 anos da independência, o país vive um desafio cívico e se pergunta: 200 anos de quê? A noção de independência política está estreitamente relacionada à soberania e autodeterminação dos povos – estado de ser livre da influência ou subordinação de outrem e de decidir, por si mesmo, as questões que afetam sua própria vida. Quando os europeus aqui chegaram, encontraram povos independentes, soberanos, autodeterminados. No entanto, não confraternizaram com eles, mas os colonizaram. A colonização se deu a partir de um modelo de expansão, dominação e exploração econômica, e de um projeto civilizatório. Não sem resistência, se perpetuou por quase cinco séculos estruturando aquilo a que nos acostumamos a chamar de Estado-nação modernos. Mas será que a independência trouxe soberania e autodeterminação aos nossos povos? Infelizmente não. Afinal, a colonização histórica não terminou com a independência dos povos, pois as relações de colonialidade não findaram com a destruição do colonialismo.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O colonialismo refere-se à dominação política e econômica de uma nação sobre outra. É um processo histórico que se finda com a descolonização ou independência dos povos. Já a colonialidade não está limitada a um período temporal específico mas, segundo Aníbal Quijano, ao contrário, denota a continuidade temporal de formas de poder, resultante da experiência colonial: a colonialidade do poder, do saber e do ser.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A colonialidade do poder é a continuidade das estruturas e relações de poder que engendraram o capitalismo moderno. Na geopolítica global, a colonização garantiu a continuidade da dependência econômica, mesmo para aqueles que de forma mais ou menos revolucionária, conquistaram a sua independência política.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mas o poder colonial não se ancora apenas na dimensão político-econômica. Há um poder simbólico que o sustenta. No projeto civilizador da modernidade a criação da noção de raça naturaliza os colonizados como inferiores aos colonizadores, justificando a usurpação de seu patrimônio, a negação de seus saberes e as múltiplas violências sobre seus corpos. A modernidade, portanto, está relacionada com uma subjugação epistêmica – colonialidade do saber; ancorada em racionalidades eurocentradas, que tomam o homem, branco, hétero como um universal e, por consequência, negam outras epistemes, outras culturas, produzidas por outros sujeitos e por outros povos. Todos esses processos se encerram na racialização dos corpos, na colonialidade do ser. Afinal, a experiência humana não se dá num vazio existencial, mas a partir de um sujeito encarnado, corporificado. Na colonização, os corpos não-brancos foram desumanizados, escravizados, violados, consagrando a superioridade do corpo branco. Mas o fim da escravidão não pôs fim à negação sistemática dos corpos subalternizados. Estereótipos raciais foram revitalizados, políticas de morte foram atualizadas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Vivemos hoje, portanto, uma profunda crise civilizatória. É preciso, nesse momento, descolonizar nossos povos, nosso pensamento, nossos corpos. Produzir uma reflexão crítica sobre esse sistema-mundo capitalista, patriarcal, moderno. Mais que isso, reconhecer como o racismo epistêmico sufoca e silencia nossas vozes. Compreender como o processo civilizador produziu e ainda produz sofrimento aos nossos corpos. Reivindicar que as diferentes corporalidades que constituem a diversidade humana no Brasil possam existir, reexistir. Problematizar a construção de nossa identidade, reencontrar nossas origens afro-indígenas, entrelaçar nossas diferenças e inventar novas possibilidades de (re) existência e consciência! Em tempos de desafio cívico é preciso ter consciência do que somos e queremos ser. Por um Brasil mais humano, mais justo e solidário!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Maria Regina Bortolini é antropóloga, professora e integrante da Comissão Científica da 28ª Semana Científica da UNIFASE/FMP.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/racismo/" rel="tag"&gt;racismo&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>racismo</category><category>UNIFASE/FMP</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/09/25/coluna-re-existencia-e-consciencia-200-anos-de-que/</guid><pubDate>Sun, 25 Sep 2022 06:00:37 GMT</pubDate></item><item><title>[Coluna] Banco de Leite Humano em Petrópolis: uma vantagem para todos</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/08/23/coluna-banco-de-leite-humano-em-petropolis-uma-vantagem-para-todos/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;por Dr. Vander Guimarães Silva&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Em um mês especialmente dedicado ao aleitamento materno – o Agosto Dourado, Petrópolis terá seu primeiro Banco de Leite Humano (BLH) aberto em uma unidade pública de saúde – o Hospital de Ensino Alcides Carneiro (HEAC). Este banco se junta a outras 222 unidades que compõem a Rede de Bancos de Leite Humano do Brasil (rBLH-BR), a maior e mais complexa rede do mundo, sendo referência internacional por utilizar estratégias que aliam baixo custo à alta qualidade e tecnologia. A Rede brasileira, atuando em conjunto, exporta tecnologia para países da América Latina, Caribe e África, além de fazer parcerias com Portugal e Espanha, compondo a Rede Ibero-Americana de BLHs.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Os BLHs representam uma estratégia para promoção, proteção e apoio ao aleitamento materno. As ações de um banco de leite humano englobam coleta, processamento e distribuição do leite humano para bebês prematuros ou de baixo peso, que não conseguem ser alimentados pelas próprias mães e aqueles que serão submetidos a algum tipo de cirurgia ainda nos seus primeiros dias de vida. Além de oferecer um aporte de calorias e energia a essas crianças, o leite humano, por ser uma fonte completa de nutrientes e fatores de proteção (imunoglobulinas, macrófagos, ferritina, anticorpos, imunocomplementos, etc), torna-se o alimento ideal para estes recém-nascidos. Segundo a OMS (Organização Mundial de Saúde), pela sua complexidade, o leite humano deve ser o único alimento oferecido para a criança nos seus 6 primeiros meses de vida, além de poder ser utilizado como uma alimentação complementar até dois anos ou mais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Entre outras funções desempenhadas pelos BLHs, estão também a de atendimento e guia para mães em aleitamento materno. Eles funcionam como um centro capaz de atender às principais intercorrências decorrentes deste período e oferecer às puérperas uma orientação adequada, a fim de minimizar os efeitos do desmame precoce. É também um espaço educacional, que permite a discussão e trocas de experiências entre mães (gestantes ou puérperas), sempre mediada por uma supervisão de um profissional capacitado para tal!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Para exercer todas essas atividades, o Banco de Leite depende de doações voluntárias, uma vez que nenhum produto, atendimento ou orientação fornecidos são cobrados. A doadora pode ser uma mãe que esteja com o seu filho internado que, pelas razões expostas acima, não consegue receber o leite através da sucção do seu peito. Além dessas pacientes, qualquer mulher que o deseje pode se tornar uma doadora! Para isto, basta entrar em contato com a unidade do HEAC, onde receberá as orientações necessárias de como fazê-lo. É importante salientar que o leite doado sempre será o excedente que aquela mãe produz. Esse leite passará por um controle de qualidade, que vai desde a avaliação do estado de saúde da doadora até os processos que envolvem a análise, pasteurização e controle de qualidade, antes de ser distribuído.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Bancos de Leite funcionam também como centros para educação em saúde, onde os profissionais que atuam na área fornecem informação técnica sobre o ato de amamentar, seus cuidados, benefícios e complicações, cursos de aperfeiçoamento e atividades práticas, contribuindo para a formação de novos agentes, os capacitando para lidar com essas questões. Acadêmicos do curso de Medicina, de Nutrição e de Enfermagem terão participação ativa no dia a dia do BLH. Inicialmente, pensamos em oferecer estágios para as residências de Ginecologia e Obstetrícia, Pediatria e Enfermagem. Futuramente, poderemos proporcionar uma formação em Enfermagem com especialização em BLH, pós-graduação que já existe em outras unidades do Brasil. Proteger a amamentação é uma responsabilidade de todos!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A criação de um banco de leite humano traz benefícios plenos. Ganham a criança, sua mãe e toda a família. É também um bem para toda a sociedade, uma vez que o aleitamento promove o crescimento de crianças mais hígidas e inteligentes, que demandam menos os serviços de saúde e torna os cidadãos mais capazes. É, sem dúvida, um grande passo que Petrópolis dá no cuidado materno-infantil!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vander Guimarães Silva é médico, doutor em Ciências pela Fiocruz e professor titular de Ginecologia e Obstetrícia da UNIFASE/FMP.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/agosto-dourado/" rel="tag"&gt;agosto dourado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/banco-de-leite/" rel="tag"&gt;banco de leite&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/hospital-alcides-carneiro/" rel="tag"&gt;hospital alcides carneiro&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>agosto dourado</category><category>banco de leite</category><category>destacado</category><category>hospital alcides carneiro</category><category>petrópolis</category><category>UNIFASE/FMP</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/08/23/coluna-banco-de-leite-humano-em-petropolis-uma-vantagem-para-todos/</guid><pubDate>Tue, 23 Aug 2022 06:00:46 GMT</pubDate></item><item><title>[Coluna] O Mito sobre o Dia das Mães</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/05/08/coluna-o-mito-sobre-o-dia-das-maes/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;por Ana Cláudia Carvalho&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O segundo domingo do mês de maio, todos os anos, é dedicado ao Dia das Mães, um momento para estabelecer e ampliar as relações sociais e estimular a afetividade entre as crianças e as mães. Além de ser um dia lindo para lembrar da importância da maternidade e falar de toda essa jornada. Entretanto, a data também pode provocar certos danos na saúde mental de quem não consegue lidar muito bem com essa comemoração.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O Dia das Mães pode estimular tanto sentimentos positivos, quanto negativos nas pessoas, com base nas nossas vivências relacionadas à data. É importante refletir como para muitos o dia das mães se tornou uma única data reservada para agradecer e valorizar as mães: o que ela representa nos dias de hoje.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sabemos que assim como o Natal e a Páscoa, a data tomou tamanha proporção com incentivo do comércio. Contudo, muito além da ênfase no aumento de vendas de presentes, o segundo domingo de maio, ficou marcado pela troca de vivências familiares e a reunião em família para comemorar juntos este dia. Então, neste sentido, podem ser criadas memórias afetivas em torno da família, que contribuem para o fortalecimento da relação entre mães e filhos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ainda que a data possa representar para muitas pessoas um momento de fortalecimento de vínculos familiares, para outras pode acarretar sofrimento emocional, por aproximá-la de lembranças dolorosas e de cobranças sociais. Atualmente, nas redes sociais, facilmente comparamos o fragmento que vemos da vida do outro e comparamos com a totalidade das nossas vivências. Esta comparação é injusta conosco e pode trazer adoecimentos emocionais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Dia das Mães pode representar, para muitas pessoas, um contato com lembranças difíceis e dolorosas. Pessoas que não tiveram uma figura materna presente, quem lida com o luto da mãe ou de um filho, pessoas que por alguns motivos estão distantes de suas mães ou filhos, seja por conta da distância física ou algum desentendimento, mulheres que sonham com a maternidade e não conseguiram vivenciá-la, as que não desejam ser mães e ainda precisam lidar com as cobranças da sociedade. Entre outras situações, muitas pessoas podem ser impactadas de maneira negativa.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Esta data não deve ser um peso para quem não consegue celebrá-la e é preciso compreender a singularidade de cada pessoa, acolher e jamais julgar. As pessoas costumam utilizar frases “reparadoras” para abordar sobre uma dor que não conhecem. Neste sentido, precisamos ter empatia para compreender que assim como outras datas comemorativas, o dia das mães pode não ser uma data agradável para todos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;É importante lidar com esse sentimento e fazer com que ele não afete mais a vida pessoal. O mais indicado seria que a pessoa evite comparações ou até mesmo se force a celebrar esta data como outros. Além disso, é necessário entender quais pensamentos, sentimentos e emoções estão relacionados a esta vivência. A psicoterapia, por exemplo, pode ajudar e muito a ressignificar lembranças e situações difíceis que não conseguimos lidar. Ter saúde emocional não significa ausência de vivências dolorosas, mas aprender a lidar com elas a partir do autoconhecimento.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Amamos os nossos filhos, mas nem sempre gostamos do que representa a maternidade real, bem diferente daquela que estamos acostumados a ver nas redes sociais. A maternidade não deve ser romantizada, são inúmeras as renúncias, o cansaço, as múltiplas tarefas, as autocobranças e as cobranças da sociedade. Temos que ser boas mães, boas profissionais, boas parceiras, boas filhas, boas amigas. Para muitas pessoas, o maternar é exaustivo e solitário.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mesmo com a pressão, não é impossível se livrar desses estigmas que podem se tornar negativos. Existe um luto que nem sempre conseguimos lidar em relação à mulher que fomos e que deixou de existir. Outra mulher nasce quando tem um filho, no entanto, as cobranças aumentam, os papéis sociais são acrescentados: ainda precisamos caminhar muito na compreensão de que um filho pertence à família e não apenas à mãe, todos podem e devem cuidar da mãe e da criança.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Este estigma social que precisa ser combatido de que a mãe precisa continuar a ser aquela que consegue equilibrar muito bem todos os seus papéis sociais. Ainda precisamos caminhar muito a respeito do que a sociedade compreende sobre o que é ser mãe e o que é ser pai. Se existe uma mãe exausta, possivelmente existe um pai que não está fazendo o seu papel. Infelizmente, ainda é comum vermos mães sobrecarregadas e pais ausentes da vida com os filhos. Além do mais, combater a romantização da maternidade é muito essencial, bem como compreender que podemos ser mães.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2022/05/psicologa-ana-claudia-estacio.jpg"&gt;&lt;img class="alignleft wp-image-86055" src="/wp-content/uploads/2022/05/psicologa-ana-claudia-estacio-285x300.jpg" alt="" width="104" height="109"&gt;&lt;/a&gt;Ana Cláudia Carvalho é docente do curso de psicologia da Estácio e mestra em psicologia.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/dia-das-maes/" rel="tag"&gt;dia das mães&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>dia das mães</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/05/08/coluna-o-mito-sobre-o-dia-das-maes/</guid><pubDate>Sun, 08 May 2022 06:00:03 GMT</pubDate></item><item><title>Projeto de lei institui a Corridinha do Nonô no calendário oficial de eventos</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/02/projeto-de-lei-institui-a-corridinha-do-nono-no-calendario-oficial-de-eventos/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p dir="auto"&gt;Cerca de 300 pessoas participaram da 2ª edição da Corridinha do Nonô, realizada no último domingo (30), para comemorar o 88º aniversário de Claudionor Xavier de Mattos, carinhosamente conhecido como “Seu Nonô”. Na ocasião, o prefeito Rubens Bomtempo anunciou o envio do projeto de lei à Câmara Municipal que, segundo ele, busca oficializar a corrida no calendário de eventos do município.&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;“Estamos promovendo a instituição da corrida por meio desta lei, com o objetivo de homenagear um dos maiores ídolos esportivos de nossa cidade, reconhecido como um praticante dedicado de corrida por mais de quatro décadas. Seu Nonô é um apaixonado pelas corridas de rua e é considerado um símbolo de saúde, ética e perseverança por diversos outros segmentos esportivos locais”, disse o prefeito.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p dir="auto"&gt;Durante a retirada dos kits dos corredores, os inscritos contribuíram com mais de 130 quilos de leite em pó, que serão repassados ao Conselho Municipal dos Direitos da Criança e do Adolescente (CMDCA), para doação a instituições. “Em nome do CMDCA, expresso minha admiração por cada participante dessa corrida tão especial. Essa arrecadação será de grande importância para nós, pois será repassada integralmente para instituições que cuidam e apoiam crianças e adolescentes em situação de vulnerabilidade. Através desse gesto, estamos reafirmando o poder transformador do trabalho em equipe e o comprometimento com a nossa comunidade”, destaca a presidente do CMDCA, Luciane Bomtempo.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/calendario-de-eventos/" rel="tag"&gt;calendário de eventos&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/corridinha-do-nono/" rel="tag"&gt;corridinha do nonô&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>calendário de eventos</category><category>corridinha do nonô</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/02/projeto-de-lei-institui-a-corridinha-do-nono-no-calendario-oficial-de-eventos/</guid><pubDate>Wed, 02 Aug 2023 06:08:17 GMT</pubDate></item><item><title>Duas vezes Rainha do Mar, atleta petropolitana participa do 28º Campeonato Brasileiro Interclubes de Águas Abertas</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/28/duas-vezes-rainha-do-mar-atleta-petropolitana-participa-do-28o-campeonato-brasileiro-interclubes-de-aguas-abertas/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Petrópolis terá uma representante no Campeonato Brasileiro Interclubes de Natação. A nadadora Isabela Faria, de 16 anos, vai competir nesta 5ª etapa, que será realizada em Brasília, nesta sexta-feira (28). A Secretaria de Esportes apoia a atleta em diversas competições.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Isabela compete na categoria Júnior, ao lado de 129 atletas do Brasil inteiro nesta que é a maior competição da categoria de águas abertas. Será a primeira vez de Isabela em uma prova de 5km, já se preparando para o Sul-Americano, que será realizado entre os dias 10 e 17 de setembro, em Buenos Aires, na Argentina.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Aos 16 anos, Isabela já conquistou alguns títulos importantes, entre eles, o bicampeonato na competição Rei e Rainha do Mar, a maior do continente. “Esta é a minha prova preferida. Nadar do mar traz uma sensação de liberdade incrível e trago comigo estas experiências para me aperfeiçoar e chegar cada vez mais longe”, disse Isabela, que já participou 8 vezes da competição e em todas subiu no pódio, sendo duas vezes no lugar mais alto: 2 Ouros, em 2023, 5 medalhas de prata e 1 de bronze.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Quem é Isabela Faria, a atleta petropolitana duas vezes Rainha do Mar&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Nascida em 12 de setembro de 2006 em Petrópolis, Isabela Faria começou sua jornada na vida de forma prematura. Com apenas sete meses de gestação encarou o seu primeiro desafio, uma UTI Neo natal. Assim essa história de superação começou, mas não parou por aí. Anos depois, foi diagnosticada uma perda auditiva decorrente de traumas do parto.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A natação entrou na sua vida aos seis anos de idade, por indicação médica para combater as crises de bronquite. Incentivada pela família, principalmente por sua mãe, Simone Faria, a atleta mirim participou de sua primeira competição aos nove anos. Na ocasião sua mãe também se inscreveu no intuito de incentivá-la.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Pra incentivar eu também competi. Foi uma experiência muito legal, mas eu preferi ficar no papel de mãe. Me aposentei da vida de atleta para me dedicar ao sonho dela, que é e vai ser sempre o meu sonho independente de resultado. Ela vai ser sempre meu orgulho”, disse a mãe.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Novas competições surgiram e com elas mais um obstáculo. Sem o aparelho auditivo, Bela manifestou dificuldade para ouvir o apito de largada, consequentemente saltava posterior as outras competidoras. Ela aprendeu a conviver com mais essa barreira, focando na concentração, hoje, ela já consegue saltar melhor do que outros atletas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Embora seja federada pelo Fluminense, de segunda a sábado, Bela treina em uma academia de Petrópolis que apoia a atleta. Além da dieta rigorosa, Isabela tem o auxílio de personal trainer na preparação física, para o fortalecimento da musculatura, e os treinos de saltos para aperfeiçoar a reação e a impulsão de seus mergulhos. A GR Sport patrocinou a viagem de Isabela para participar do 28º CBI. Em 2022, Bela fechou o ano com um total de 149 medalhas e 10 troféus.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Reconhecemos a importância de incentivar e apoiar nossos atletas, que se dedicam incansavelmente ao esporte e colocam em evidência o nome de Petrópolis. Vamos estar aqui na torcida por mais um pódio e para que Isabela consiga a tão sonhada vaga para o Sul-Americano”, ressaltou o secretário de Esportes, Rafael Simão.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A organização do 28º Campeonato Brasileiro Interclubes de Águas Abertas – 2023 é da Confederação Brasileira de Desportos Aquáticos – CBDA, em parceria com as Federações Filiadas e Promotoras da competição.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/campeonato-brasileiro-interclubes-de-aguas-abertas/" rel="tag"&gt;Campeonato Brasileiro Interclubes de Águas Abertas&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/natacao/" rel="tag"&gt;natação&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>Campeonato Brasileiro Interclubes de Águas Abertas</category><category>destacado</category><category>natação</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/28/duas-vezes-rainha-do-mar-atleta-petropolitana-participa-do-28o-campeonato-brasileiro-interclubes-de-aguas-abertas/</guid><pubDate>Fri, 28 Jul 2023 06:00:05 GMT</pubDate></item><item><title>"Vem Pedalar - Circuito Vale das Videiras" acontece neste fim de semana</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/27/vem-pedalar-circuito-vale-das-videiras-acontece-neste-fim-de-semana/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Neste sábado (29) acontece o “Vem Pedalar – Circuito Vale das Videiras”, a partir das 8h. O ponto de encontro será o coreto da praça do Vale das Videiras.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O percurso tem 22,3km (altimetria 813m), é classificado como difícil e, por isso, indicado para praticantes. As inscrições podem ser feitas &lt;a href="//docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLScNJ1X_KY0PLBIuSZ_m_XPaBiFMBf6DVIwDcTrB-Whq62H04A/viewform"&gt;neste link&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;A iniciativa faz parte do programa “Vem Pedalar RJ”, gerido pela Diretoria de Biodiversidade, Áreas Protegidas e Ecossistemas – DIRBAPE, e tem como objetivo principal promover a visitação ecologicamente consciente, por meio do turismo ecológico e da educação ambiental, buscando o desenvolvimento da ciência cidadã, promovendo as unidades de conservação do Estado do Rio de Janeiro como espaços de conservação, lazer, turismo e bem-estar.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: @rebioararas&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/ciclismo/" rel="tag"&gt;ciclismo&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/rebio-araras/" rel="tag"&gt;Rebio-Araras&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/vale-das-videiras/" rel="tag"&gt;Vale das Videiras&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/vem-pedalar-rj/" rel="tag"&gt;Vem Pedalar RJ&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>ciclismo</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>Rebio-Araras</category><category>Vale das Videiras</category><category>Vem Pedalar RJ</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/27/vem-pedalar-circuito-vale-das-videiras-acontece-neste-fim-de-semana/</guid><pubDate>Thu, 27 Jul 2023 06:08:03 GMT</pubDate></item></channel></rss>