<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>ACONTECE EM PETRÓPOLIS – O seu site de notícias da Cidade Imperial</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/</link><description>ACONTECE EM PETRÓPOLIS – O seu site de notícias da Cidade Imperial</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Fri, 11 Jul 2025 01:13:59 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Inscrições abertas para workshops gratuitos nas áreas da saúde e gestão com certificado e vagas limitadas – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/10/inscricoes-abertas-para-workshops-gratuitos-nas-areas-da-saude-e-gestao-com-certificado-e-vagas-limitadas/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;Nos meses de julho e agosto, a UNIFASE realiza uma série de workshops gratuitos e com certificado, voltados para estudantes, profissionais e também para quem deseja conhecer melhor os cursos de graduação da instituição. As atividades acontecem no Campus Barão, no Ambulatório Escola e de forma online, com temas atuais e foco no desenvolvimento prático e nas demandas do mercado de trabalho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A programação contempla áreas como Psicologia, Nutrição, Enfermagem, Administração, Odontologia e Radiologia. Além da vivência profissional, os encontros oferecem uma oportunidade para conhecer a infraestrutura da UNIFASE, que é referência em saúde e gestão na região.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As vagas são limitadas e as inscrições podem ser feitas pelo site &lt;a href="http://www.unifase-rj.edu.br/" target="_blank" rel="noopener"&gt;www.unifase-rj.edu.br&lt;/a&gt;, em extensão / cursos de extensão / workshops.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira a programação:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Psicologia – Curso online, pelo Google Meet&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Psicologia e Mercado de Trabalho&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Dias: 14 de julho, das 10h às 12h ou 7 de agosto, das 18h às 20h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Professora: Rovena Lopes Paranhos – mestre em Educação e Psicologia Social, coordenadora do curso de Psicologia da UNIFASE.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nutrição – Campus Barão (Av. Barão do Rio Branco, nº 1003, Centro)&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;ExploraNutri: a Nutrição Além do Óbvio&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Dia: 15 de julho, das 13h30 às 15h30&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Professora: Thaise Gasser Gouvêa – coordenadora do curso de Nutrição da UNIFASE&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Corpo em Movimento: Nutrição em Ação&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Dia: 4 de agosto, das 11h às 13h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Professor: Caio Cardoso – especialista em Nutrição Ortomolecular, Biofuncional e Fitoterapia&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Nutrição Integrativa&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Dia: 7 de agosto, das 9h às 11h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Professora: Anete Corrêa Esteves – nutricionista com especialização em Nutrição Clínica Funcional e Fitoterapia Clínica e doutora em Bioinorgânica&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enfermagem – Campus Barão (Av. Barão do Rio Branco, nº 1003, Centro)&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Escolhas que Cuidam: Descubra a Profissão Enfermagem&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Dias: 16 de julho, das 16h às 18h ou 7 de agosto, 16h às 18h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Professora: Isabelle Geoffroy – doutora em infectologia, mestre em Pesquisa Clínica e coordenadora do curso de Enfermagem da UNIFASE&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Administração – Campus Barão (Av. Barão do Rio Branco, nº 1003, Centro)&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Inteligência Artificial: dicas, truques e aplicação prática&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Dia: 17 de julho, das 19h às 22h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Professor: Gladstone Afonso – mestre em Gestão de Sistema de Engenharia e integrante da equipe de coordenação do curso de Administração da UNIFASE&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Gestão da Autoimagem para se Destacar no Mercado de Trabalho&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Dia: 19 de julho, das 9h às 12h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Professora: Luciene Lopes Baptista – doutora em Administração, especialista em Gestão Estratégica de Pessoas e docente da UNIFASE&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Odontologia – Ambulatório Escola (R. Hyvio Naliato, 869 – Cascatinha)&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Odonto 3.0: prática na era digital&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Dia: 22 de julho, das 14h às 18h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Professores: Andreia Machado, mestre em Odontologia pela UERJ e professora do curso de Odontologia da UNIFASE, Paulo Belo, mestrando em Prótese Dentária na UERJ e professor do curso de Odontologia da UNIFASE e Suzana Kind, especialistas em Ortodontia, Ortopedia Funcional dos Maxilares e Estomatologia e professora do curso de Odontologia da UNIFASE&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Radiologia – Campus Barão (Av. Barão do Rio Branco, nº 1003, Centro)&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Estudando o corpo humano no laboratório de anatomia e na mesa anatômica&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Dia: 22 de julho, das 19h às 21h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Professores: Alexandre Rabello Neves, pós-graduado em Anatomia Dissecatória e Didática do Ensino Superior e coordenador do CST em Radiologia da UNIFASE, e Sandro Molter Faria, MBA em Gestão em Saúde e Administração Hospitalar e professor da UNIFASE.&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/10/inscricoes-abertas-para-workshops-gratuitos-nas-areas-da-saude-e-gestao-com-certificado-e-vagas-limitadas/</guid></item><item><title>Inscrições gratuitas para o programa “Jovem em Ação” acontecem nesta semana – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/10/inscricoes-gratuitas-para-o-programa-jovem-em-acao-acontecem-nesta-semana/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;A Microlins está com inscrições abertas para o programa “Jovem em Ação”, voltado para jovens de 14 a 24 anos. O programa oferece formação profissional gratuita, com foco em empregabilidade, comportamento no ambiente de trabalho e desenvolvimento de habilidades essenciais para o mercado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As inscrições devem ser realizadas nesta quinta (10) e sexta-feira (11), das 8h30 às 16h, diretamente na unidade que fica na Rua do Imperador, 409 – Centro. As vagas são limitadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As aulas incluem workshops de empregabilidade, comunicação e ética profissional, simulações de entrevistas, dinâmicas de grupo. Ao final, os participantes recebem certificado de conclusão e bolsas de estudos em cursos profissionalizantes da Microlins.&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/microlins/" rel="tag"&gt;microlins&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/programa-jovem-em-acao/" rel="tag"&gt;programa jovem em ação&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/10/inscricoes-gratuitas-para-o-programa-jovem-em-acao-acontecem-nesta-semana/</guid></item><item><title>Defesa Civil inicia a campanha “Parede Solidária” – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/10/defesa-civil-inicia-a-campanha-parede-solidaria/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;A Defesa Civil iniciou a campanha anual “Parede Solidária”, que tem como objetivo arrecadar e disponibilizar roupas, agasalhos e cobertores durante o período de inverno. Durante o horário comercial, o painel da Parede Solidária fica exposto na entrada da sede da Defesa Civil, com as doações para que as pessoas possam pegar a peça que mais necessita.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como participar da campanha:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Doar: leve roupas, agasalhos e cobertores em bom estado de conservação e coloque diretamente no painel da “Parede Solidária”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Localização: a Secretaria de Proteção e Defesa Civil fica na Rua Buarque de Macedo, número 128, no Centro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horário: as doações e funcionamento da “Parede Solidária”: 09h às 17h.&lt;/p&gt;
&lt;div class="adL"&gt;&lt;/div&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/defesa-civil-de-petropolis/" rel="tag"&gt;Defesa Civil de Petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/parede-solidaria/" rel="tag"&gt;parede solidária&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/10/defesa-civil-inicia-a-campanha-parede-solidaria/</guid></item><item><title>“Superman” e “Smurfs” em cartaz em Petrópolis; confira a programação da semana – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/10/superman-e-smurfs-em-cartaz-em-petropolis-confira-a-programacao-da-semana/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;Nesta semana, os filmes “Superman”, “Smurfs”, “Jurassic World: Recomeço”, “M3GAN 2.0”, “F1, o filme”,  “Elio”, “Como treinar seu dragão” e “Lilo &amp;amp; Stitch” estão em cartaz nos cinemas de Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p class="p1"&gt;Lembrando que exceto o Cine Show, os demais cinemas não funcionam às segundas. Os ingressos podem ser adquiridos &lt;a href="https://www.ingresso.com/cinemas?city=petropolis&amp;amp;partnership=home"&gt;neste link&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;CINE SHOW PETRÓPOLIS&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Superman – aventura – estreia – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Classificação: 14 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horários: 15h50 / 18h30 (3D) / 18h40 (VIP) / 21h05 / 21h10 (VIP LEG)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sinopse: Um herói movido pela crença e pela esperança na bondade da humanidade. Em Superman, acompanhamos a jornada do super-herói em tentar conciliar suas duas personas: sua herança extraterrestre como kryptoniano e sua vida humana, criado como Clark Kent (David Corenswet) na cidade de Smallville no Kansas. Dirigido por James Gunn, o novo filme irá reunir personagens, heróis e vilões clássicos da história de Superman, como Lex Luthor (Nicholas Hoult), Lois Lane (Rachel Brosnahan), Lanterna Verde (Nathan Fillion), Mulher-Gavião (Isabela Merced), entre outros. O chamado de Superman será colocado à prova através de uma série de novas aventuras épicas e diante de uma sociedade que enxerga seus valores de justiça e verdade como antiquados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Smurfs – animação – estreia – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Classificação: livre&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horários: 14h (cine inclusivo – somente domingo) / 14h (VIP) / 14h10 (exceto domingo) / 16h05&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sinopse: &lt;span&gt;Em uma nova e mágica aventura, eles vão encarar uma missão de resgate do Papai Smurf, que foi sequestrado por um novo e misterioso vilão. No caminho, eles descobrem uma família que se define como guardiã do bem, não só da Vila dos Smurfs, mas também de todo o mundo. Com o encontro, uma nova grande questão deverá respondida: o que significa ser um Smurf?&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Shadow Force – Sentença de Morte – suspense – estreia – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Classificação: 16 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horário: 21h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sinopse: Kyrah (Kerry Washington) e Isaac (Omar Sy) já foram líderes de um grupo multinacional de forças especiais chamado Shadow Force. Eles quebraram as regras ao se apaixonarem e, para proteger o filho, se rebelaram contra a instituição. Com uma grande recompensa pelas suas cabeças e a vingativa Shadow Force à procura deles, liderada pelo antigo chefe da dupla (Mark Strong), a luta dessa família vai se tornar uma guerra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Jurassic World: Recomeço – aventura – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Classificação: 14 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horários: 15h30 / 16h (VIP) / 17h45 (VIP LEG) / 18h10 / 20h50&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sinopse: &lt;span&gt;A trama acompanha Zora Bennett (Scarlet Johansson), uma especialista em operações secretas que lidera uma missão arriscada para coletar material genético de dinossauros em uma ilha remota e perigosa. O local, outrora um centro de pesquisas do Jurassic Park, abriga espécies deixadas para trás, incluindo três colossais criaturas cujo DNA contém uma substância de valor inestimável.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lilo &amp;amp; Stitch –&lt;em&gt; live action&lt;/em&gt; – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Classificação: livre&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horário: 16h10&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sinopse: &lt;span&gt;&lt;em&gt;Live action&lt;/em&gt; do famoso clássico de animação da Disney, Lilo &amp;amp; Stitch, onde Stitch (Chris Sanders), o experimento 626, é um alienígena expressivo que foi adotado como animal de estimação por Lilo (Maia Kealoha) e juntos eles descobrem o significado de família.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Como treinar seu dragão – &lt;em&gt;live action&lt;/em&gt; – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Classificação: 10 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horários: 15h10 (VIP) / 18h20 / 20h50&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sinopse: &lt;span&gt;Na acidentada ilha de Berk, onde vikings e dragões convivem em constante conflito, vive Soluço (Mason Thames), um jovem imaginativo e subestimado pelo pai, o Chefe Stoico (Gerard Butler). Diferente de seus conterrâneos, Soluço não possui habilidade para caçar dragões, mas busca provar seu valor. Tudo muda quando ele derruba um temido Fúria da Noite, mas, em vez de matá-lo, forma uma improvável amizade com o dragão, a quem chama de Banguela. Esse laço revela a verdadeira natureza dos dragões, desafiando séculos de tradições e crenças da sociedade viking. Com a corajosa Astrid (Nico Parker) e o excêntrico ferreiro Bocão Bonarroto (Nick Frost), Soluço lidera uma jornada de transformação, questionando o medo que separa os dois mundos. Quando uma antiga ameaça ressurge, colocando em risco tanto os vikings quanto os dragões, a amizade de Soluço e Banguela se torna a única esperança de unir os dois lados. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Elio – animação – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Classificação: livre&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horário: 14h10&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sinopse: &lt;span&gt;Elio é um menino apaixonado pelo espaço, com uma imaginação fértil e uma grande obsessão por alienígenas. Quando ele se vê transportado, sem querer, para o Comuniverso, uma organização interplanetária que abriga representantes de galáxias de todo o universo, Elio entra sem hesitar nessa missão épica. Identificado erroneamente como o embaixador da Terra no universo e sem nenhum preparo para esse tipo de pressão, Elio deve forjar novos laços com formas de vida extraterrestre excêntricas, enfrentar crises de proporções intergalácticas e, de alguma forma, descobrir quem ele realmente está destinado a ser.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;F1, o filme – drama – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Classificação: 14 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horários: 18h / 20h20 (VIP LEG)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sinopse: No filme produzido pelo heptacampeão de Fórmula 1 Lewis Hamilton, depois de abandonar as pistas, o lendário piloto Sonny Hayes (Brad Pitt) é convencido a voltar a correr para apoiar Joshua Pearce (Damson Idris), o jovem novato da escuderia fictícia ApexGP. Disposto a todos os riscos, Sonny monta uma estratégia para fazer a equipe se tornar vitoriosa, para isso ele precisará do apoio da comissão técnica e de pessoas influentes do esporte, mostrando que a corrida vai muito além das curvas dos autódromos. O longa conta com a participação dos pilotos reais da F1 e foi gravado durante as corridas do GP da Inglaterra.&lt;/p&gt;
&lt;figure id="attachment_64454" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/wp-content/uploads/2019/06/cine-itaipava.jpg"&gt;&lt;img class=" wp-image-64454" src="https://aconteceempetropolis.com.br/wp-content/uploads/2019/06/cine-itaipava.jpg" alt="" width="609" height="348"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-64454" class="wp-caption-text"&gt;Foto: AeP&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;h4&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;CINE ITAIPAVA&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;F1, o filme – drama – legendado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Classificação: 12 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horário: 14h50&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sinopse:&lt;span&gt; &lt;/span&gt;No filme produzido pelo heptacampeão de Fórmula 1 Lewis Hamilton, depois de abandonar as pistas, o lendário piloto Sonny Hayes (Brad Pitt) é convencido a voltar a correr para apoiar Joshua Pearce (Damson Idris), o jovem novato da escuderia fictícia ApexGP. Disposto a todos os riscos, Sonny monta uma estratégia para fazer a equipe se tornar vitoriosa, para isso ele precisará do apoio da comissão técnica e de pessoas influentes do esporte, mostrando que a corrida vai muito além das curvas dos autódromos. O longa conta com a participação dos pilotos reais da F1 e foi gravado durante as corridas do GP da Inglaterra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Jurassic World: Recomeço – aventura – legendado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Classificação: 14 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horário: 17h40&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sinopse: &lt;span&gt;A trama acompanha Zora Bennett (Scarlet Johansson), uma especialista em operações secretas que lidera uma missão arriscada para coletar material genético de dinossauros em uma ilha remota e perigosa. O local, outrora um centro de pesquisas do Jurassic Park, abriga espécies deixadas para trás, incluindo três colossais criaturas cujo DNA contém uma substância de valor inestimável.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Superman – aventura – estreia – legendado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Classificação: 14 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horário: 20h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sinopse: Um herói movido pela crença e pela esperança na bondade da humanidade. Em Superman, acompanhamos a jornada do super-herói em tentar conciliar suas duas personas: sua herança extraterrestre como kryptoniano e sua vida humana, criado como Clark Kent (David Corenswet) na cidade de Smallville no Kansas. Dirigido por James Gunn, o novo filme irá reunir personagens, heróis e vilões clássicos da história de Superman, como Lex Luthor (Nicholas Hoult), Lois Lane (Rachel Brosnahan), Lanterna Verde (Nathan Fillion), Mulher-Gavião (Isabela Merced), entre outros. O chamado de Superman será colocado à prova através de uma série de novas aventuras épicas e diante de uma sociedade que enxerga seus valores de justiça e verdade como antiquados.&lt;/p&gt;
&lt;figure id="attachment_98518" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/wp-content/uploads/2024/07/cinemaxx-mercado-estacao.jpg"&gt;&lt;img class=" wp-image-98518" src="https://aconteceempetropolis.com.br/wp-content/uploads/2024/07/cinemaxx-mercado-estacao.jpg" alt="" width="607" height="326"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-98518" class="wp-caption-text"&gt;Foto: AeP&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;h4&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;CINEMAXX MERCADO ESTAÇÃO&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Jurassic World: Recomeço – aventura – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Classificação: 14 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horários: 15h15 / 17h45 / 20h15&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sinopse: &lt;span&gt;A trama acompanha Zora Bennett (Scarlet Johansson), uma especialista em operações secretas que lidera uma missão arriscada para coletar material genético de dinossauros em uma ilha remota e perigosa. O local, outrora um centro de pesquisas do Jurassic Park, abriga espécies deixadas para trás, incluindo três colossais criaturas cujo DNA contém uma substância de valor inestimável.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Superman – aventura – estreia – legendado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Classificação: 14 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horários: 15h30 / 18h / 20h30&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sinopse: Um herói movido pela crença e pela esperança na bondade da humanidade. Em Superman, acompanhamos a jornada do super-herói em tentar conciliar suas duas personas: sua herança extraterrestre como kryptoniano e sua vida humana, criado como Clark Kent (David Corenswet) na cidade de Smallville no Kansas. Dirigido por James Gunn, o novo filme irá reunir personagens, heróis e vilões clássicos da história de Superman, como Lex Luthor (Nicholas Hoult), Lois Lane (Rachel Brosnahan), Lanterna Verde (Nathan Fillion), Mulher-Gavião (Isabela Merced), entre outros. O chamado de Superman será colocado à prova através de uma série de novas aventuras épicas e diante de uma sociedade que enxerga seus valores de justiça e verdade como antiquados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Elio – animação – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Classificação: livre&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horário: 15h – somente quinta, sábado e terça-feira&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sinopse: &lt;span&gt;Elio é um menino apaixonado pelo espaço, com uma imaginação fértil e uma grande obsessão por alienígenas. Quando ele se vê transportado, sem querer, para o Comuniverso, uma organização interplanetária que abriga representantes de galáxias de todo o universo, Elio entra sem hesitar nessa missão épica. Identificado erroneamente como o embaixador da Terra no universo e sem nenhum preparo para esse tipo de pressão, Elio deve forjar novos laços com formas de vida extraterrestre excêntricas, enfrentar crises de proporções intergalácticas e, de alguma forma, descobrir quem ele realmente está destinado a ser.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lilo &amp;amp; Stitch –&lt;em&gt; live action&lt;/em&gt; – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Classificação: livre&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horário: 15h – somente sexta, domingo e quarta-feira&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sinopse: &lt;span&gt;&lt;em&gt;Live action&lt;/em&gt; do famoso clássico de animação da Disney, Lilo &amp;amp; Stitch, onde Stitch (Chris Sanders), o experimento 626, é um alienígena expressivo que foi adotado como animal de estimação por Lilo (Maia Kealoha) e juntos eles descobrem o significado de família.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Como treinar seu dragão – &lt;em&gt;live action&lt;/em&gt; – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Classificação: 10 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horários: 17h30 / 20h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sinopse: &lt;span&gt;Na acidentada ilha de Berk, onde vikings e dragões convivem em constante conflito, vive Soluço (Mason Thames), um jovem imaginativo e subestimado pelo pai, o Chefe Stoico (Gerard Butler). Diferente de seus conterrâneos, Soluço não possui habilidade para caçar dragões, mas busca provar seu valor. Tudo muda quando ele derruba um temido Fúria da Noite, mas, em vez de matá-lo, forma uma improvável amizade com o dragão, a quem chama de Banguela. Esse laço revela a verdadeira natureza dos dragões, desafiando séculos de tradições e crenças da sociedade viking. Com a corajosa Astrid (Nico Parker) e o excêntrico ferreiro Bocão Bonarroto (Nick Frost), Soluço lidera uma jornada de transformação, questionando o medo que separa os dois mundos. Quando uma antiga ameaça ressurge, colocando em risco tanto os vikings quanto os dragões, a amizade de Soluço e Banguela se torna a única esperança de unir os dois lados. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figure id="attachment_100943" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/wp-content/uploads/2025/01/cine-bauhaus.jpg"&gt;&lt;img class=" wp-image-100943" src="https://aconteceempetropolis.com.br/wp-content/uploads/2025/01/cine-bauhaus.jpg" alt="" width="594" height="303"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-100943" class="wp-caption-text"&gt;Foto: AeP&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;h4&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;CINEMAXX BAUHAUS EXCLUSIVE&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Smurfs – animação – estreia – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Classificação: livre&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horários: 14h30 / 16h30 / 18h30&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sinopse: &lt;span&gt;Em uma nova e mágica aventura, eles vão encarar uma missão de resgate do Papai Smurf, que foi sequestrado por um novo e misterioso vilão. No caminho, eles descobrem uma família que se define como guardiã do bem, não só da Vila dos Smurfs, mas também de todo o mundo. Com o encontro, uma nova grande questão deverá respondida: o que significa ser um Smurf?&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;F1, o filme – drama – legendado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Classificação: 12 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horário: 20h10&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sinopse:&lt;span&gt; &lt;/span&gt;No filme produzido pelo heptacampeão de Fórmula 1 Lewis Hamilton, depois de abandonar as pistas, o lendário piloto Sonny Hayes (Brad Pitt) é convencido a voltar a correr para apoiar Joshua Pearce (Damson Idris), o jovem novato da escuderia fictícia ApexGP. Disposto a todos os riscos, Sonny monta uma estratégia para fazer a equipe se tornar vitoriosa, para isso ele precisará do apoio da comissão técnica e de pessoas influentes do esporte, mostrando que a corrida vai muito além das curvas dos autódromos. O longa conta com a participação dos pilotos reais da F1 e foi gravado durante as corridas do GP da Inglaterra.&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/cine-show-petropolis/" rel="tag"&gt;cine show petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/cinema-em-petropolis/" rel="tag"&gt;cinema em Petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/cinemaxx-bauhaus-exclusive/" rel="tag"&gt;Cinemaxx Bauhaus Exclusive&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/cinemaxx-mercado-estacao/" rel="tag"&gt;cinemaxx mercado estação&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/10/superman-e-smurfs-em-cartaz-em-petropolis-confira-a-programacao-da-semana/</guid></item><item><title>“Relatos de Viagem” faz apresentação em Petrópolis neste mês – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/09/relatos-de-viagem-faz-apresentacao-em-petropolis-neste-mes/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;No dia 18 de julho, o ator e produtor Van Furlanetti estará em Petrópolis com o seu espetáculo “Relatos de Viagem” para uma apresentação no Teatro Afonso Arinos, no Centro de Cultura Raul de Leoni, às 20h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com direção de Tininha Araújo, Furlanetti narra de forma cômica o melhor de suas visitas a 47 países e 14 estados brasileiros em um mix de stand-up comedy e esquetes teatrais, com participações especiais (em off) de Alexandra Richter, Diogo Bonfim, Dira Paes e Suzy Brasil. O espetáculo muda a cada sessão, tendo 729 formas de ser encenado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Endereço: Centro de Cultura Raul de Leoni – Praça Visconde de Mauá, 305 – Centro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Data: 18 de julho (sexta-feira)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horário: 20h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Classificação: 12 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingressos: &lt;a href="https://www.sympla.com.br/evento/van-furlanetti-em-relatos-de-viagem-voo-22-petropolis/2985661"&gt;https://www.sympla.com.br/evento/van-furlanetti-em-relatos-de-viagem-voo-22-petropolis/2985661&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/centro-de-cultura-raul-de-leoni/" rel="tag"&gt;centro de cultura raul de leoni&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/relatos-de-viagem/" rel="tag"&gt;relatos de viagem&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/teatro-afonso-arinos/" rel="tag"&gt;teatro afonso arinos&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/09/relatos-de-viagem-faz-apresentacao-em-petropolis-neste-mes/</guid></item><item><title>Mostra de Decoração da Rio Arquitetura &amp; Design tem início nesta semana no Bosque de Taunay – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/09/mostra-de-decoracao-da-rio-arquitetura-design-tem-inicio-nesta-semana-no-bosque-de-taunay/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;&lt;span&gt;Entre os dias &lt;/span&gt;9 de julho e 9 de agosto acontece a primeira edição da Mostra de Decoração da Rio Arquitetura &amp;amp; Design, no Bosque de Taunay, em Corrêas. O evento vai reunir nomes da arquitetura fluminense e novos talentos, em uma proposta inovadora de design integrado ao ambiente natural.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em um espaço cercado por vegetação nativa e clima serrano, a mostra aposta em experiências sensoriais, ambientes reais e curadoria criteriosa para oferecer ao público soluções criativas e sofisticadas em decoração de interiores. O projeto visa promover uma conexão genuína entre arquitetura, paisagem e identidade local, transformando o evento em um verdadeiro laboratório de tendências e relacionamento para o setor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Mais do que uma mostra, estamos criando um ecossistema criativo, onde marcas, profissionais e público final podem se conectar em um ambiente inspirador”, afirma Leandro Braz&lt;span&gt;, CEO da Rio Arquitetura &amp;amp; Design (RAD), realizadora do evento.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Mostra de Decoração da RAD tem formato exclusivo, com número limitado de expositores e &lt;/span&gt;curadoria orientada por originalidade, qualidade e propósito. Mais de 10 ambientes foram confirmados por profissionais e escritórios renomados do estado. Cada participante terá acesso à visibilidade qualificada, com cobertura fotográfica, divulgação em canais digitais e uma revista digital exclusiva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Marcas e fornecedores também ganham destaque no projeto. Além de poderem expor seus produtos em ambientes reais, os parceiros terão seus contatos incluídos em um mural de agradecimentos&lt;span&gt;.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os participantes ainda vão poder contar com uma exposição de arte do artista plástico Rodrigo D’Almeida. com dinâmicas e roda de conversa.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O evento é voltado para um &lt;/span&gt;público segmentado e exigente&lt;span&gt;, interessado em soluções personalizadas, estética contemporânea e integração com a natureza.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Serviço&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Endereço: Bosque de Taunay – Rua Visconde de Taunay, 520 – Corrêas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Data: de 9 de julho a 9 de agosto de 2025&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Funcionamento: de terça a quinta, de 12h às 20h | sextas, sábados e feriados, de 12h às 21h | domingos, de 11h às 18h&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingresso: R$ 20,00&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Informações e participação: (21) 99911-0993 &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/bosque-de-taunay/" rel="tag"&gt;bosque de taunay&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/mostra-de-decoracao/" rel="tag"&gt;Mostra de Decoração&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/rio-arquitetura-e-design/" rel="tag"&gt;Rio Arquitetura e Design&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/09/mostra-de-decoracao-da-rio-arquitetura-design-tem-inicio-nesta-semana-no-bosque-de-taunay/</guid></item><item><title>Inscrições para os Programas de Residência Médica, Multiprofissional e Uniprofissional acontecem neste mês – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/09/inscricoes-para-os-programas-de-residencia-medica-multiprofissional-e-uniprofissional-acontecem-neste-mes/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;O Centro Universitário Arthur Sá Earp Neto e a Faculdade de Medicina de Petrópolis (UNIFASE/FMP) está com as inscrições abertas para o processo seletivo do ENARE 2025 (Exame Nacional de Residência). O exame contempla vagas em programas de Residência Médica, Multiprofissional e Uniprofissional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A prova para todas as modalidades será aplicada no dia 19 de outubro. As inscrições para a Residência Multiprofissional e Uniprofissional já estão abertas e seguem até 18 de julho. Para a Residência Médica, o período de inscrição também tem encerramento em 18 de julho. O prazo final para o pagamento da taxa de inscrição é 22 de julho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2025, a instituição vai oferecer 17 programas de residência. Ao longo de sua história, já são 24 anos de Residência Médica e 10 anos de Residência Multiprofissional, com um modelo que prioriza a integração entre diferentes áreas e o trabalho em equipe, num ambiente multidisciplinar. Na área médica, são ofertadas especializações em Anestesiologia, Cirurgia Geral, Clínica Médica, Ginecologia e Obstetrícia, Medicina de Família e Comunidade, Medicina Intensiva, Pediatria, Radiologia e Diagnóstico por Imagem, Radiologia e Diagnóstico por Imagem – Ano Adicional, Neonatologia, Endoscopia, Urologia e o mais recente programa em Cirurgia Oncológica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, o Programa de Residência Multiprofissional em Atenção Básica inclui vagas para nutricionistas, psicólogos e enfermeiros. Na Residência em Enfermagem, as opções de especialização incluem Terapia Intensiva, Obstetrícia e Oncologia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A UNIFASE/FMP está cadastrada como Fundação Octacílio Gualberto, com cenários de prática no Hospital Alcides Carneiro (para residências médicas e uniprofissionais) e na Secretaria Municipal de Saúde (para residências multiprofissionais). Mais informações sobre os programas de residência da UNIFASE/FMP em: &lt;a href="https://www.unifase-rj.edu.br/pos-unifase/programas-de-residencia" target="_blank" rel="noopener"&gt;https://www.unifase-rj.&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;edu.br/pos-unifase/programas-&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;de-residencia&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/residencia-medica/" rel="tag"&gt;residência médica&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/09/inscricoes-para-os-programas-de-residencia-medica-multiprofissional-e-uniprofissional-acontecem-neste-mes/</guid></item><item><title>Teatro Imperial lança novo projeto gratuito “Ler em Cena” nesta quarta – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/08/teatro-imperial-lanca-novo-projeto-gratuito-ler-em-cena-nesta-quarta/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p dir="auto"&gt;O Teatro Imperial dá início ao seu mais novo projeto cultural “Ler em Cena – Leituras Dramatizadas de Teatro”, reunindo grupos, companhias e estudantes de teatro de Petrópolis em uma experiência artística centrada na interpretação. Entre os meses de julho e agosto, acontecerão dez encontros, sempre às 19h30, com entrada gratuita. Nesta quarta (9), a Satura Companhia de Teatro estreia o projeto com a leitura de “Desencantos”, de Machado de Assis, enquanto no dia 10, o Grupo Teatral Aí apresenta a obra “O Conto da Ilha Desconhecida”, do escritor português José Saramago, com Pita Cavalcanti e Sylvio Costa Filho.&lt;/p&gt;
&lt;p dir="auto"&gt;As leituras podem ser de textos consagrados ou autorais, oferecendo ao público a oportunidade de se aproximar da dramaturgia de forma intimista e reflexiva. A iniciativa visa fortalecer o teatro na cidade, incentivando tanto o teatro amador quanto o profissional, além de fomentar o intercâmbio entre artistas locais.&lt;/p&gt;
&lt;p dir="auto"&gt;A primeira leitura contará com os atores Fábio Branco, Christiane Carvalho e Fred Justen, que também assina a direção do trabalho. A história, ambientada na cidade imperial, acompanha a difícil escolha de uma protagonista dividida entre seu marido e seu ideal de felicidade. As tensões emocionais e morais do enredo, características marcantes da obra de Machado, ganham vida através da força do texto e da profundidade das personagens, proporcionando ao público uma reflexão atemporal sobre desejos, obrigações e liberdade.&lt;/p&gt;
&lt;p dir="auto"&gt;As inscrições devem ser realizadas pelo e-mail &lt;a href="mailto:teatroimperialrj@gmail.com" target="_blank" rel="noopener noreferrer"&gt;teatroimperialrj@gmail.com&lt;/a&gt;, contendo as informações do artista/grupo, além do material da leitura para avaliação. O tempo mínimo para as apresentações é de 50 min.&lt;/p&gt;
&lt;p dir="auto"&gt;O Ler em Cena é realizado pela Natureza Produções, apresentado pela Enel Brasil, com patrocínio do Governo do Estado do Rio de Janeiro e Secretaria Estadual de Cultura e Economia Criativa, através da Lei Estadual de Incentivo à Cultura.&lt;/p&gt;
&lt;p dir="auto"&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div dir="auto"&gt;
&lt;p dir="ltr"&gt;Local: Rua Marechal Deodoro, 192 – Centro&lt;br&gt;
Data: 09, 10, 16, 17, 23 e 24 de julho; 20, 21, 27 e 28 de agosto de 2025&lt;br&gt;
Horário: 19h30&lt;br&gt;
Entrada: gratuita (mediante inscrição)&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/projeto-ler-em-cena/" rel="tag"&gt;projeto Ler em Cena&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/teatro-imperial/" rel="tag"&gt;teatro imperial&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/08/teatro-imperial-lanca-novo-projeto-gratuito-ler-em-cena-nesta-quarta/</guid></item><item><title>Wagner Tiso e o “Clube da Esquina” se apresenta no Quitandinha na próxima semana – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/08/wagner-tiso-e-o-clube-da-esquina-se-apresenta-no-quitandinha-na-proxima-semana/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;Entre os dias 11 e 27 de julho, Petrópolis recebe mais uma edição do Festival Sesc de Inverno, um dos mais importantes eventos multilinguagem do país. A abertura acontece no Centro Cultural Sesc Quitandinha (CCSQ), com um show do cantor Fábio Jr. na sexta-feira (11), às 21h, no Teatro Mecanizado. Antes do show, o público poderá curtir o som dos percussionistas DJ Uirá e Tolen, às 20h, no Hall Monumental, com canções ligadas às religiões afro-brasileiras, usando da percussão para representar a força da natureza.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro show que acontece no Quitandinha é o de &lt;strong&gt;Wagner Tiso e o “Clube da Esquina”&lt;/strong&gt; no dia 15 de julho, às 20h, Café Concerto, no qual o músico vai revisitar clássicos do Clube da Esquina, em um show que une piano, arranjos sofisticados e memórias musicais. Já no dia 17 de julho será a vez da cantora amapaense &lt;strong&gt;Patrícia Bastos&lt;/strong&gt;, às 20h, também no Café Concerto, que apresentará seu novo disco, “Voz da Taba”, enaltecendo os ritmos da Amazônia, Caribe e Guianas. No dia 22 de julho, às 20h, &lt;strong&gt;Samba Maria Samba José&lt;/strong&gt; fará uma celebração ao samba tradicional, com clássicos dos mestres Cartola, Noel Rosa e Nelson Cavaquinho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outros destaques do Festival Sesc de Inverno no CCSQ são as apresentações das seguintes peças teatrais: &lt;strong&gt;“Detalhes de Nós Dois”&lt;/strong&gt;, no dia 13 de julho, às 18h, na qual um casal se reencontra cinco anos após o fim do casamento para dividir caixas guardadas, e uma fita cassete reacende memórias e canções de Roberto Carlos, levando o público a rir, se emocionar e reviver os altos e baixos de um amor que parecia eterno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No dia 17 de julho é a vez de &lt;strong&gt;“A Última Sessão de Freud”&lt;/strong&gt;, às 21h, Teatro Mecanizado, dirigido por Elias Andreato e estrelado por Odilon Wagner, indicado aos prêmios Shell e Bibi Ferreira por este trabalho, e Marcello Airoldi. O espetáculo narra um encontro entre o pai da psicanálise e o escritor C.S. Lewis. Mateus Solano se apresenta com &lt;strong&gt;“O Figurante”&lt;/strong&gt;, no dia 23 de julho, às 20h; e no dia 24 de julho, &lt;strong&gt;“Senhor Diretor”&lt;/strong&gt; encerra a programação teatral às 20h, com a história de uma mulher indignada com o que vê ao seu redor, e resolve escrever uma carta ao diretor de um jornal para falar de seu “horror” pelo caos da sociedade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cada atração tem ingresso a preço popular no valor de R$ 40,00 (inteira), R$ 20,00 (meia-entrada para casos previstos por lei, estendida a professores e classe artística mediante apresentação de registro profissional, programa Mesa Brasil e convênio) e R$10,00 (credencial plena Sesc). Os ingressos para o show de Fábio Jr. e para a peça “O Figurante” estão esgotados, mas ainda é possível comprar entrada para as demais atrações no site: &lt;a href="https://www.sescrio.org.br/festivalsescdeinverno/petropolis/"&gt;https://www.festivalsescdeinverno.com.br&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A programação conta ainda com a &lt;strong&gt;Banda Contemporânea de Pífano&lt;/strong&gt; (17/07, às 14h, Hall Monumental), fruto de uma mistura entre a música de raiz e contemporânea e a &lt;strong&gt;Fanfarrada&lt;/strong&gt; (19/07, às 15h, Lago), uma orquestra popular composta por músicos de diferentes lugares do mundo, promovendo encontro de gêneros e ritmos como choro, rumba, samba, funk, cúmbia, entre outros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No dia 18 de julho, o &lt;strong&gt;GRES Império de Petrópolis&lt;/strong&gt; vai estar na Rua Teresa, às 11h, e na Rua 16 de Março, às 15h. A Império de Petrópolis é coordenada pelo Mestre Ivo e levará ao público um show que une a arte e cultura do samba, mostrando que Petrópolis tem muito samba no pé.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O espaço ainda recebe as &lt;strong&gt;peças infantis “Cadê?”&lt;/strong&gt; (12/07, às 11h, Sala das Crianças), espetáculo sensorial direcionado a bebês e crianças pequenas, com foco em estímulos visuais e sonoros para criar um ambiente lúdico e interativo; e &lt;strong&gt;“A Menina no Meio do Mundo – Elza Soares para Crianças”&lt;/strong&gt; (20/07, às 16h, Teatro Mecanizado), que narra a história da icônica cantora brasileira de forma lúdica, através das canções e passagens marcantes de sua vida; as atrações circenses &lt;strong&gt;“Metro e Meio”&lt;/strong&gt; (19/07, às 11h, Lago), do grupo Parlapatões, que leva ao público a linguagem cômica de forma ativa, fresca e despreocupada; e &lt;strong&gt;“Cuidado! Um palhaço mau pode arruinar sua vida”&lt;/strong&gt; (20/07, às 11h, Lago), repleto de sorrisos e gargalhadas, em que mostra um autêntico palhaço rompendo com todos os códigos tradicionais dessa arte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tem também&lt;strong&gt; espetáculo de dança “Verga”&lt;/strong&gt; (13/07, às 15h), une o movimento contínuo de fusão do conhecimento e da ação, do profano e do sagrado, do feminino e do masculino, da luta e da dança, construído através de um processo de criação colaborativo; e a &lt;strong&gt;peça teatral “Simão e os Protetores da Floresta”&lt;/strong&gt; (17/07, às 11h, Lago), que ressalta a importância da preservação dos bens naturais e da necessidade da plena comunhão com a mãe natureza, com a participação ativa da plateia. As atrações têm entrada gratuita.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Café Concerto do CCSQ ainda será palco do &lt;strong&gt;Fórum de Ideias&lt;/strong&gt;, que acontece nos dias 19 e 20 de julho, das 10h às 18h. Nesta edição, o lema “No princípio, a terra” será o fundamento das reflexões, debates e conversas do encontro. O foco central será pensar a terra enquanto princípio, pois toca, na mesma medida, tanto nas questões físico-geográficas quanto na dimensão simbólica que atravessa os sentidos do que nomeamos terra, território, comunidade, lugar. A entrada é gratuita e a inscrição prévia deverá ser feita em &lt;a href="https://www.sescrio.org.br/festivalsescdeinverno/petropolis/"&gt;link disponível no site do Sesc RJ&lt;/a&gt;. Ainda no local, o público poderá participar de ações literárias gratuitas, como “Também guardamos pedras aqui”, de Luiza Romão (25/07, às 20h). E na Biblioteca do CCSQ haverá Mediação Literária e contação de histórias (26 e 27/07, das 10h às 16h). Gratuito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Parque de Exposições de Itaipava também receberá uma programação especial gratuita, como os shows de grandes nomes da música brasileira: &lt;strong&gt;Frejat&lt;/strong&gt; (26/07, às 19h), &lt;strong&gt;Fresno&lt;/strong&gt; (26/07, às 21h), &lt;strong&gt;Jota Quest&lt;/strong&gt; (26/07, às 22h30) e &lt;strong&gt;Marina Sena&lt;/strong&gt; (27/07, às 17h). Antes das apresentações iniciais, muita música com o DJ Yule (26 e 27/07, às 16h). A entrada é 1kg de alimento não perecível, para o Mesa Brasil.&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/centro-cultural-sesc-quitandinha/" rel="tag"&gt;Centro Cultural Sesc Quitandinha&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/festival-sesc-de-inverno/" rel="tag"&gt;Festival Sesc de Inverno&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/wagner-tiso/" rel="tag"&gt;wagner tiso&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/08/wagner-tiso-e-o-clube-da-esquina-se-apresenta-no-quitandinha-na-proxima-semana/</guid></item><item><title>88 vagas no Balcão de Empregos desta semana – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/08/88-vagas-no-balcao-de-empregos-desta-semana/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;Nesta semana, o Balcão de Empregos está com 88 oportunidades de emprego até sexta-feira (11). Os candidatos podem cadastrar seus currículos no &lt;a href="https://web3.petropolis.rj.gov.br/e-gov/sas/balcao_de_empregos/"&gt;site da Prefeitura&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;São 14 oportunidades de primeiro emprego que não exigem experiência, em vagas para: açougueiro, ajudante de motorista, ajudante de obras, auxiliar de produção, repositor de mercadorias e técnico de eletromecânica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Balcão desta semana também conta com quatro vagas destinadas a pessoas com deficiência: auxiliar administrativo e auxiliar de logística.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Veja todas as oportunidades desta semana:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Açougueiro – Ensino Fundamental – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ajudante de Motorista – Ensino Médio / Disponibilidade para viajar / Experiência de 1 ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ajudante de Obras – Ensino Fundamental / Experiência na função – 6 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atendente – Ensino Médio / Experiência na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar Administrativo – Ensino Médio / Cursos específicos na área / Experiência de 1 ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Açougue – Ensino Médio / Experiência na função – 4 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Manutenção – Ensino Médio / Cursos específicos na área / Experiência de 1 ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Produção – Ensino Médio – 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Camareira de Hotel – Ensino Fundamental / Experiência na função – 3 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Costureira Overloquista – Ensino Fundamental / Experiência de 2 anos na função – 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Costureira Retista – Ensino Médio / Experiência na função – 15 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estampador de Tecido – Ensino Fundamental / Experiência de 2 anos na função – 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Garçom – Ensino Médio / Cursos específicos na área / Experiência de 1 ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Líder Operacional – Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mecânico de Manutenção (Instalações Industriais) – Ensino Médio / Cursos específicos na área / Experiência de 1 ano na função – 3 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mecânico de Manutenção (Instalações Industriais) – Ensino Médio / Cursos específicos na área / Experiência de 1 ano na função – 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mecânico de Manutenção III – Ensino Médio / Cursos específicos na área / Experiência de 1 ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Motorista de Caminhão – Ensino Médio / CNH Cat. D / Experiência na função – 3 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Operador de Caixa – Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função – 5 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Operador de Loja – Ensino Médio / Experiência na função – 4 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Operador de Motoserra – Ensino Médio / Cursos específicos na área / Experiência na função – 10 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pedreiro – Ensino Fundamental / Experiência na função – 3 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repositor de Mercadorias – Ensino Fundamental / Disponibilidade para viajar – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Servente de Obras – Ensino Fundamental / Experiência de 1 ano na função – 4 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Service Coordination Agent – Ensino Superior / Experiência na área de Tecnologia da Informação – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Service Desk Analyst – Ensino Superior / Experiência na área de Tecnologia da Informação – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Técnico Eletromecânico – Ensino Médio / Cursos específicos na área – 3 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Técnico em Segurança do Trabalho – Ensino Médio / Curso específico na área / Experiência na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Torneiro Mecânico – Ensino Médio / Cursos específicos na área / Experiência de 2 anos na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar Administrativo (Pessoa com Deficiência) – Experiência na função. Possuir laudo que comprove deficiência que permita a realização das atividades com segurança – 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Logística (Pessoa com Deficiência) – Experiência na função. Possuir laudo que comprove deficiência que permita a realização das atividades com segurança – 2 vagas&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/balcao-de-empregos/" rel="tag"&gt;balcão de empregos&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/emprego-em-petropolis/" rel="tag"&gt;emprego em Petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/08/88-vagas-no-balcao-de-empregos-desta-semana/</guid></item><item><title>Colégio Santa Catarina promove festa julina solidária nesta semana – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/07/colegio-santa-catarina-promove-festa-julina-solidaria-nesta-semana/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p dir="ltr"&gt;No dia 12 de julho, o Colégio Santa Catarina realiza sua tradicional festa julina na sede da instituição. Com o tema “Um Giro pelo Nordeste”, a festa vai acontecer das 13h às 20h. O evento aberto ao público vai contar com atrações como música ao vivo, comidas típicas, além de brincadeiras.&lt;/p&gt;
&lt;p dir="ltr"&gt;Mais do que uma celebração cultural em família, a festa também tem caráter solidário. Toda a renda arrecadada durante o evento será destinada à educação de mais de 180 crianças atendidas pelo colégio.&lt;/p&gt;
&lt;p dir="ltr"&gt;“Além de proporcionar um momento educacional e cultural de confraternização em família, valorizando as tradições nordestinas e brasileiras, queremos reforçar nosso compromisso com a educação solidária e com a comunidade. Participem!”, destaca Monica Chung, diretora pedagógica do Colégio Santa Catarina.&lt;/p&gt;
&lt;p dir="ltr"&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p dir="ltr"&gt;Local: Rua Montecaseros, 278 – Centro&lt;/p&gt;
&lt;p dir="ltr"&gt;Data: 12 de julho (sábado)&lt;/p&gt;
&lt;p dir="ltr"&gt;Horário: 13h às 20h&lt;/p&gt;
&lt;p dir="ltr"&gt;Entrada: aberta ao público&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/colegio-santa-catarina/" rel="tag"&gt;Colégio Santa Catarina&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/festa-julina/" rel="tag"&gt;festa julina&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/07/colegio-santa-catarina-promove-festa-julina-solidaria-nesta-semana/</guid></item><item><title>Inscrições abertas para cursos de férias com foco em inovação, saúde e desenvolvimento profissional – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/07/inscricoes-abertas-para-cursos-de-ferias-com-foco-em-inovacao-saude-e-desenvolvimento-profissional/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;Durante os meses de julho e agosto, a UNIFASE/FMP promove uma série de cursos de férias voltados para estudantes e profissionais que desejam ampliar conhecimentos e se atualizar em temas atuais das áreas da saúde, tecnologia e gestão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com curta duração, os cursos são ministrados por professores com sólida formação acadêmica e experiência no mercado. Os cursos acontecem de forma online e presencial, no Campus Barão, na Avenida Barão do Rio Branco, 1003 – Centro. As inscrições estão abertas e podem ser feitas pelo site: &lt;a href="https://www.unifase-rj.edu.br/extensao/cursos-de-extensao" target="_blank" rel="noopener"&gt;www.unifase-rj.edu.br/&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;extensao/cursos-de-extensao&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira os cursos:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Como priorizar suas metas de vida e na carreira odontológica&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
Com o professor Ricardo Louro. Voltado para alunos de Odontologia.&lt;br&gt;
14/07, de 16h às 20h | Presencial – Campus Barão&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Excel: dicas, truques e aplicação prática&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
Com o professor Gladistone Moreira Afonso. Voltado para todos os interessados no tema.&lt;br&gt;
15 e 16/07, de 19h às 21h | Presencial – Campus Barão&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Consulta nutricional para gestante com HIV&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
Com a professora Gisele Seabra. Voltado para Nutricionistas e estudantes de nutrição.&lt;br&gt;
17/07, de 14h às 18h |Online&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Qualidade de vida no trabalho em home office&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
Com a professora Luciene Lopes Baptista. Voltado para profissionais e líderes que trabalham em home office.&lt;br&gt;
17 e 18/07, de 16h às 18h | Presencial – Campus Barão&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Técnicas de posicionamento em mamografia&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
Com a professora Natalia Moreira. Voltado para alunos de radiologia.&lt;br&gt;
22/07, de 18h30 às 22h30 |Presencial – Campus Barão&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Revisão integrativa: aprendendo o passo a passo&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
Com a professora Paula Rodrigues dos Santos Pires.  Voltado para todos os interessados no tema.&lt;br&gt;
23/07, de 14h às 18h | Presencial – Campus Barão&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Escola de Startups&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
Com a professora Marcilene Scantamburlo. Voltado para pessoas que desejam se aprofundar no mundo da inovação e das startups ou que desejam abrir seus próprios negócios inovadores.&lt;br&gt;
26/07, de 9h às 13h | Presencial – Campus Barão&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Terapia Nutricional Enteral: fundamentos e práticas&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
Com a nutricionista Isabel Lopes. Voltado para estudantes de graduação em Nutrição, Enfermagem e áreas afins. Além de profissionais de saúde interessados em atualizar seus conhecimentos em terapia nutricional.&lt;br&gt;
26/07, de 8h30 às 13h | Presencial – Campus Barão&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Papel da alimentação no eixo cérebro-hormônios-energia sutil&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
Com  a professora Brigitte Olichon.  Voltado para alunos de nutrição, enfermagem, medicina e público em geral.&lt;br&gt;
30/07, 8h às 17h | Presencial – Campus Barão&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Mestrado em Enfermagem: por onde começar?&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
Com a professora Paula Rodrigues dos Santos Pires.  Voltado para enfermeiros e estudantes de enfermagem.&lt;br&gt;
31/07, de 14h às 18h | Presencial – Campus Barão&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Atuação da Terapia Cognitivo-Comportamental em situações de crise&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
Com a professora Raquel Ayres de Almeida.  Voltado para alunos e profissionais da psicologia e de saúde mental.&lt;br&gt;
02/08, de 9h às 13h | Presencial – Campus Barão.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/curso-de-extensao/" rel="tag"&gt;curso de extensão&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/curso-de-ferias/" rel="tag"&gt;curso de férias&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/07/inscricoes-abertas-para-cursos-de-ferias-com-foco-em-inovacao-saude-e-desenvolvimento-profissional/</guid></item><item><title>Camaleão Grupo de Dança se apresenta no Sesc Nogueira neste fim de semana – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/03/camaleao-grupo-de-danca-se-apresenta-no-sesc-nogueira-neste-fim-de-semana/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;No dia 5 de julho, o Camaleão Grupo de Dança, de Belo Horizonte, apresenta o espetáculo “Verga”, no Sesc Nogueira, às 15h. A entrada é franca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O trabalho transita entre a resistência e a liberdade, onde resistir não significa apenas reagir, mas também criar. Para discutir essas questões, o grupo se apoia nas linguagens que vem investigando, principalmente a capoeira. Durante quatro anos o elenco do Camaleão pesquisou os movimentos da capoeira através da condução de Mestre Agostinho (Grupo Ginga – BH/MG).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Verga” leva para as ruas, praças e locais abertos uma maneira criativa de resistir. O espetáculo, que conta com direção artística e coreográfica de Inês Amaral, foi construído através de um processo de criação colaborativo.&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/danca/" rel="tag"&gt;dança&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/sesc-nogueira/" rel="tag"&gt;sesc nogueira&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/03/camaleao-grupo-de-danca-se-apresenta-no-sesc-nogueira-neste-fim-de-semana/</guid></item><item><title>Campanha “Julho Amarelo” de prevenção às hepatites virais terá ações em Petrópolis – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/04/campanha-julho-amarelo-de-prevencao-as-hepatites-virais-tera-acoes-em-petropolis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;A Secretaria Municipal de Saúde iniciou a campanha “Julho Amarelo” de prevenção às hepatites virais com uma programação de testes rápidos, conscientização e vacinação da população em diversos pontos da cidade. O Sistema Único de Saúde (SUS) oferece tratamento para todos os tipos de hepatite e a falta de conhecimento da doença é o grande desafio. A recomendação é que todas as pessoas com mais de 45 anos de idade façam o teste, gratuitamente, em qualquer posto de saúde e, em caso de resultado positivo, façam o tratamento que está disponível na rede pública de saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A campanha Julho Amarelo foi estabelecida no Brasil pela Lei nº 13.802/2019. A hepatite é uma inflamação do fígado que pode ser causada por vírus ou pelo uso de alguns medicamentos, álcool e por doenças autoimunes, metabólicas ou genéticas. Em Petrópolis, além do Serviço de Assistência Especializada (SAE) Dra. Susie Andries Nogueira, todas as unidades de atenção primária à saúde oferecem o teste rápido para as hepatites B e C, o resultado fica pronto em até 30 minutos. O tratamento e acompanhamento dos casos positivos são realizados no SAE. Em 2024, de acordo com dados do Sistema de Controle Logístico de Medicamentos (SICLOM), foi dispensado no município, o tratamento para 34 pessoas com hepatite B e 46 pessoas com hepatite C.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o objetivo de ampliar a oferta dos testes, fazer diagnóstico precoce e tratamento oportuno, nos dias 4, 18 e 28 de julho, a equipe do SAE Dra Susie Andries estará realizando os testes rápidos para hepatites B e C nos terminais do Centro e de Corrêas, e na Praça da Inconfidência, também no Centro. Nos dias 18 e 28, além dos testes serão oferecidas as vacinas contra a hepatite B e Influenza.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Entenda as hepatites virais&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As hepatites virais são inflamações causadas por vírus classificados em A, B, C, D (Delta) e E. No Brasil, as hepatites virais mais comuns são causadas pelos vírus A, B e C. Dados do Ministério da Saúde mostram que, em 2023, o país registrou 16.173 novos casos de hepatite C, 10.091 de hepatite B e 2.080 de hepatite A.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A hepatite B é o segundo tipo com maior incidência, atingindo maior proporção de transmissão por via sexual e contato sanguíneo. A melhor forma de prevenção para a hepatite B é a vacina, associada ao uso do preservativo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A hepatite C tem como principal forma de transmissão o contato com sangue e é a principal causa de transplantes de fígado. A doença pode causar cirrose, câncer de fígado e morte. A hepatite C tem tratamento e cura. O tratamento é feito com antivirais, geralmente por 12 semanas e a taxa de cura é acima de 95%. Não há vacina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Veja o calendário de ações do Julho Amarelo:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4/7 – 9h às 15h30 – Terminal Rodoviário Imperatriz Leopoldina – Centro&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
– Oferta de testes rápidos para Hepatites B e C&lt;br&gt;
– Distribuição de insumos de prevenção&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;15/7 – 9h às 15h30 – OAB Petrópolis&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
– Oferta de testes rápidos para Hepatites B e C na&lt;br&gt;
– Distribuição de insumos de prevenção&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;18/7 – 9h às 15h30 – Terminal Rodoviário de Corrêas&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
– Oferta de testes rápidos para Hepatites B e C&lt;br&gt;
– Distribuição de insumos de prevenção&lt;br&gt;
– Vacinação contra a hepatite B e Influenza&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;22/7 – 9h às 15h30 – Núcleo de Integração Social (NIS)&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
– Testes rápidos para Hepatites B e C&lt;br&gt;
– Distribuição de insumos de prevenção&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;28/7 – 9h às 15h30 – Praça da Inconfidência – Centro&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
– Oferta de testes rápidos para Hepatites B e C&lt;br&gt;
– Distribuição de insumos de prevenção&lt;br&gt;
– Vacinação contra a hepatite B e Influenza&lt;/p&gt;
&lt;div class="yj6qo"&gt;&lt;/div&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/hepatites-virais/" rel="tag"&gt;hepatites virais&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/julho-amarelo/" rel="tag"&gt;julho amarelo&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/04/campanha-julho-amarelo-de-prevencao-as-hepatites-virais-tera-acoes-em-petropolis/</guid></item><item><title>Secretaria de Saúde amplia vacinação contra gripe com equipe volante – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/06/25/secretaria-de-saude-amplia-vacinacao-contra-gripe-com-equipe-volante/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;A Secretaria de Saúde criou uma equipe volante que vai estar em pontos estratégicos da cidade oferecendo a vacina contra a gripe. A proposta é aproximar ainda mais a imunização da população para evitar e reduzir os números de casos de Síndromes Respiratórias Agudas Graves (SRAG) no município. A equipe volante vai percorrer os terminais rodoviários, um shopping do Centro e vai atender ainda funcionários da concessionária Águas do Imperador.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Saiba mais: &lt;/em&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/2025/06/10/diante-do-aumento-dos-casos-de-sindromes-respiratorias-agudas-graves-em-petropolis-atendimento-de-pacientes-com-sintomas-de-gripe-e-ampliado-para-cinco-ubs/"&gt;&lt;strong&gt;Diante do aumento dos casos de síndromes respiratórias agudas graves em Petrópolis, atendimento de pacientes com sintomas de gripe é ampliado para cinco UBS&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Até o momento já foram aplicadas 74.350 doses da vacina contra a influenza. A cobertura do público prioritário considerado pelo Ministério da Saúde está em 39,15%. Petrópolis segue na liderança em cobertura vacinal contra a gripe, entre as três maiores cidades da Região Serrana, e acima da média estadual, que está em 26%. Além da equipe volante, a vacina também está disponível em &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/2025/05/21/vacina-contra-gripe-e-liberada-para-todos-os-publicos-em-petropolis/"&gt;&lt;strong&gt;36 salas de vacinação espalhadas pelo município&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A vacina contra a influenza foi liberada para todos os públicos em Petrópolis desde o dia 21 de maio. A dose deste ano é trivalente (fragmentada e inativada) e protege contra os vírus tipo A/H1N1, A/H3N2 e B.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira o calendário de atendimento da equipe volante de vacinação:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;26 de junho – Terminal Rodoviário de Corrêas – 10h às 15h&lt;br&gt;
27 e 28 de junho – Shopping Pátio Petrópolis – 10h às 15h&lt;br&gt;
2 de julho – Rodoviária do Bingen – 9h às 15h&lt;br&gt;
3 de julho – Terminal Rodoviário de Itaipava – 9h às 15h&lt;br&gt;
4 de julho – Terminal Rodoviário do Itamarati – 9h às 15h&lt;br&gt;
9 e 10 de julho – Águas do Imperador – 7h às 13h&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/campanha-de-vacinacao/" rel="tag"&gt;campanha de vacinação&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/vacinacao-contra-gripe/" rel="tag"&gt;vacinação contra gripe&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/06/25/secretaria-de-saude-amplia-vacinacao-contra-gripe-com-equipe-volante/</guid></item><item><title>Cadastro para castração de cães e gatos acontece na Mosela nesta terça – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/06/23/cadastro-para-castracao-de-caes-e-gatos-acontece-na-mosela-nesta-terca/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;Nesta terça-feira (24) acontece o cadastramento para a castração de cães e gatos na Unidade Básica de Saúde (UBS) da Mosela e na Estratégia de Saúde da Família (ESF) do Bataillard. O atendimento é das 9h às 16h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As cirurgias de castração serão realizadas no período de 12 a 17 de julho, no Liceu Municipal Carlos Chagas, localizado na Avenida Barão do Rio Branco, 2053, no Centro. Os tutores dos animais precisam levar CPF, RG e comprovante de residência para confirmar que mora no local de cadastramento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Estamos mobilizados para garantir qualidade de vida para os animais da cidade e é importante os tutores ficarem atentos ao cadastramento para que possamos programar o mutirão de castrações”, explicou o secretário de saúde, Luís Cruzick.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
Data: 24 de junho de 2025&lt;br&gt;
Unidade Básica de Saúde (UBS) – Mosela&lt;br&gt;
Endereço: Rua Mosela – nº 744 – Mosela&lt;br&gt;
Telefone: (24) 2249-6909&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estratégia de Saúde da Família (ESF) – Bataillard&lt;br&gt;
Rua E, n° 35 – Bataillard&lt;br&gt;
Telefone: (24) 2246-6481&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/castracao-de-caes-e-gatos/" rel="tag"&gt;castração de cães e gatos&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/ubs-mosela/" rel="tag"&gt;UBS Mosela&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/06/23/cadastro-para-castracao-de-caes-e-gatos-acontece-na-mosela-nesta-terca/</guid></item><item><title>Método para controle da osteoartrite na ATM desenvolvido em Petrópolis é apresentado em congresso no exterior – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/06/15/metodo-para-controle-da-osteoartrite-na-atm-desenvolvido-em-petropolis-e-apresentado-em-congresso-no-exterior/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;Um método inovador para o tratamento da osteoartrite da articulação temporomandibular (ATM), desenvolvido no Centro Universitário Arthur Sá Earp Neto/Faculdade de Medicina de Petrópolis (UNIFASE/FMP), foi destaque no pré-congresso de um dos maiores encontros mundiais na área de Dor Orofacial, realizado no estado da Virgínia, nos Estados Unidos. A técnica, baseada em injeções intra-articulares de agregados plaquetários guiadas por ultrassonografia em tempo real, foi apresentada em um workshop ministrado pelo professor Ricardo Tesch, pró-reitor de Pesquisa e Inovação e diretor do Laboratório de Medicina Regenerativa da instituição. A atividade foi uma das mais concorridas do evento, sendo necessário abrir uma segunda turma para atender à alta demanda, o que gerou um novo convite para repetição do evento no próximo ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O professor Ricardo Tesch explica que o convite partiu da própria Academia Americana de Dor Orofacial (AAOP). “Trata-se do 49º Encontro Científico da AAOP, que reuniu alguns dos principais nomes da área em nível mundial. O workshop que apresentamos foi uma versão simplificada e condensada do curso que oferecemos no Brasil, em nosso Centro de Inovação, Pesquisa e Atualização Cirúrgica (CIPAC), localizado no campus Barão da UNIFASE/FMP, voltado ao Diagnóstico e Controle das Osteoartrites Temporomandibulares”, detalha. Ele acrescenta que há também um segundo curso, no qual os profissionais que já concluíram a primeira etapa participam de uma imersão clínica. “Muitos participantes demonstraram interesse em vir ao Brasil para realizar o curso completo”, complementa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A técnica desenvolvida na UNIFASE/FMP para aplicação de injeções no tratamento da osteoartrite da ATM surgiu como resposta a uma necessidade clínica concreta. “É o resultado de um trabalho que teve início há mais de dez anos, com pesquisas voltadas ao desenvolvimento de Produtos de Terapia Avançada (PTA), utilizando cultura de células-tronco para o enfrentamento da osteoartrite. Já dominávamos a tecnologia, mas era necessário aumentar a segurança do procedimento — foi aí que surgiu a ideia da injeção guiada por ultrassom”, recorda o professor. Atualmente, ele e sua equipe conduzem ensaios clínicos no Ambulatório Escola da instituição, com o objetivo de identificar quais pacientes têm maior propensão de responder a essa abordagem terapêutica.&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/congresso/" rel="tag"&gt;congresso&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/osteoartrite-temporomandibular/" rel="tag"&gt;osteoartrite temporomandibular&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/06/15/metodo-para-controle-da-osteoartrite-na-atm-desenvolvido-em-petropolis-e-apresentado-em-congresso-no-exterior/</guid></item><item><title>Hospital Alcides Carneiro tem novo número de telefone – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/06/14/hospital-alcides-carneiro-tem-novo-numero-de-telefone/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;O número de telefone do Hospital Alcides Carneiro (HAC) foi alterado devido à instabilidade na linha antiga, conforme comunicado pela operadora de telefonia. O número antigo faz parte de uma rede analógica e a operadora ainda não confirmou se será possível mantê-lo. Por isso, a partir de agora, o novo número de contato do hospital é: (24) 2023-1005.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atualize em seus contatos e informe a todos que necessitem entrar em contato com a unidade.&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/hospital-alcides-carneiro/" rel="tag"&gt;hospital alcides carneiro&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/06/14/hospital-alcides-carneiro-tem-novo-numero-de-telefone/</guid></item><item><title>[Você sabia?] Por que a Bauernfest é realizada no Palácio de Cristal? – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/02/voce-sabia-por-que-a-bauernfest-e-realizada-no-palacio-de-cristal/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;Segunda maior festa alemã do Brasil, a Bauernfest acontece em Petrópolis há 36 anos, como uma maneira de celebrar a cultura germânica trazida pelos primeiros colonos que chegaram para construir a cidade em 1845. A primeira edição foi em 1990, mas muito antes as famílias de descendentes dos colonos já se reuniam para celebrar a cultura e a gastronomia alemã.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em meados do século XX, eram organizadas pequenas quermesses em casas e barracões. Mas foi em 1982 que a festa começou, ainda pequena, com o nome de “Festival Germânico”, inaugurada pela presidente do Instituto Histórico, Ruth Judice, numa parceria com o Clube 29 de Junho, por iniciativa de nomes como Carlos Rheingantz, Ildefonso Troyack e Emygdia Hoeltz. O local escolhido para a festa foi o &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/2016/09/05/voce-sabia-finalidade-do-palacio-de-cristal-era-servir-como-pavilhao-para-exposicoes-de-flores-e-produtos-agricolas/"&gt;&lt;strong&gt;Palácio de Cristal&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, que fica localizado na Praça Koblenz, atual Praça da Confluência, onde os primeiros colonos costumavam se encontrar na cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o &lt;a href="https://ihp.org.br/bauer-e-petropolis/"&gt;artigo “Bauer e Petrópolis”&lt;/a&gt;, escrito por Maria das Graças Duvanel Rodrigues e disponível no site do Instituto Histórico de Petrópolis (IHP), a festa passou a ser chamada de “Bauernfest” em 1990, por sugestão de Liane Bauer, neta do historiador descendente de imigrantes alemães, Gustavo Ernesto Bauer. Desta forma, o nome da festa é uma homenagem ao historiador que é um dos fundadores do Clube 29 de junho e também criador do Museu Casa do Colono. O nome “Bauer” também significa “agricultor” em alemão e faz uma relação com os trabalhadores rurais que colonizaram a cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É uma festa da cultura, mas acima de tudo em memória dos colonos que aqui chegaram. Nós temos que relembrar os nossos antepassados porque, se estamos aqui hoje, é porque eles se dedicaram e trabalharam para construir Petrópolis”, comentou Márcio Haubrich, atual presidente do Clube 29 de Junho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O evento traz uma programação de grupos de danças folclóricas, corais, bandas tradicionais germânicas, concurso de chope em metro, comidas e bebidas típicas. Hoje a festa cresceu tanto que é considerada a maior do município serrano e de grande importância para o calendário turístico e cultural do estado e do país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A 36ª Bauernfest segue até 13 de julho no Palácio de Cristal e arredores. Promovida pela Prefeitura de Petrópolis e Clube 29 de Junho, a Bauernfest tem o patrocínio da Águas do Imperador, Embratur, Caixa, TurisRio, Governo do Estado do Rio de Janeiro e Ministério da Cultura. A Império é a fornecedora do chope oficial da Bauern.&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/bauernfest/" rel="tag"&gt;bauernfest&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/curiosidades-de-petropolis/" rel="tag"&gt;curiosidades de Petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/palacio-de-cristal/" rel="tag"&gt;palácio de cristal&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/02/voce-sabia-por-que-a-bauernfest-e-realizada-no-palacio-de-cristal/</guid></item><item><title>Museu Imperial promove reflexão ao cobrir a escultura “Mima”; entenda – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2024/12/08/museu-imperial-promove-reflexao-ao-cobrir-a-escultura-mima-entenda/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;O Museu Imperial tomou a decisão de manter coberta a escultura &lt;em&gt;Mima&lt;/em&gt; como parte de uma ação educativa para promover reflexões sobre a melhor forma de expor esse controverso objeto. A obra, que integra o circuito da exposição permanente e está localizada na Sala dos Diplomatas, foi criada por Arthur de Gobineau, intelectual francês conhecido como o “Pai das Teorias Racistas” devido às ideias pseudocientíficas apresentadas em seu &lt;em&gt;Ensaio sobre a &lt;/em&gt;“Desigualdade das Raças Humanas” (1853-1855).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A cobertura da peça aconteceu durante o último encontro da Oficina de Letramento Racial, reforçando o compromisso do Museu em criar espaços de diálogo e aprendizado sobre questões históricas e sociais. Essa iniciativa busca alinhar a exposição às abordagens decoloniais contemporâneas, promovendo um debate inclusivo e crítico sobre história, racismo e os desafios de reinterpretar o passado à luz dos valores atuais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a nota técnica elaborada pela pesquisadora Alessandra Fraguas, a decisão de repensar a apresentação da escultura faz parte de um esforço maior do Museu em revisar e ressignificar suas curadorias. A nota destaca a necessidade de contextualizar a obra de Gobineau, cuja amizade com D. Pedro II e presença no Brasil durante o século XIX moldaram a narrativa em torno da peça. A escultura, que foi transferida do Museu Nacional para o Museu Imperial em 1941, carrega tanto os ideais do arianismo quanto as contradições do período em que foi produzida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A luta antirracista se faz e se constrói de muitas maneiras. E, se ‘não basta não ser racista, é preciso ser antirracista’, entendo que o Museu Imperial não pode mais se omitir ante uma obra de Gobineau – o ideólogo do racismo –, a qual expressa os ideais do arianismo”, destaca a pesquisadora Alessandra Fraguas na nota técnica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A nota também enfatiza a importância de problematizar itens do acervo: “Enquanto instituição pública federal, o Museu Imperial serve aos interesses da população em sua diversidade e visa à preservação e à conservação do patrimônio cultural – público –, que inclui múltiplos agentes sociais. É chegado o momento de rever conceitos e narrativas.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para mais informações sobre a ação e para acessar a nota técnica na íntegra, visite o site do Museu em &lt;a href="http://www.museuimperial.gov.br/" target="_blank" rel="noopener"&gt;www.museuimperial.gov.br&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;&lt;strong&gt;Mesa redonda com reflexão sobre a escultura Mima&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;No próximo dia 13 de dezembro, às 14h, o Museu vai promover a mesa redonda “Desvendando a Mima: escultura de Joseph Arthur, conde de Gobineau, do acervo do Museu Imperial/Ibram/MinC”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O evento é aberto ao público e ocorrerá no Pavilhão de Viaturas do Museu Imperial, recebendo professores e especialistas para umareflexão sobre a escultura Mima e as questões históricas e sociais que envolvem sua exposição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O evento contará com a participação da pesquisadora do Museu Imperial, Alessandra Bettencourt Figueiredo Fraguas, historiadora e autora da nota técnica que contextualiza a ação com a obra Mima, e de Moisés Corrêa da Silva, consultor especializado em práticas antirracistas, que colaborou com o Museu Imperial na implementação da Oficina de Letramento Racial, oferecida aos servidores e colaboradores da instituição.&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/escultura-mima/" rel="tag"&gt;escultura Mima&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/museu-imperial/" rel="tag"&gt;museu imperial&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2024/12/08/museu-imperial-promove-reflexao-ao-cobrir-a-escultura-mima-entenda/</guid></item><item><title>Lançamento do Anuário do Museu e palestra sobre a Coleção Geyer acontecem nesta quarta – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2024/10/08/lancamento-do-anuario-do-museu-e-palestra-sobre-a-colecao-geyer-acontecem-nesta-quarta/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;&lt;span lang="PT-BR"&gt;Nesta quarta-feira (9), a Casa de Cláudio de Souza promove o lançamento do &lt;/span&gt;&lt;span lang="PT-BR"&gt;Anuário do Museu Imperial-nova fase,&lt;/span&gt;&lt;span lang="PT-BR"&gt; volume 4, edição 2023, às 19h.&lt;/span&gt;  A entrada é grtatuita.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span lang="PT-BR"&gt;A publicação, que é um dos periódicos mais longevos nos campos museal e acadêmico&lt;/span&gt;&lt;span lang="PT-BR"&gt;, &lt;/span&gt;&lt;span lang="PT-BR"&gt;desde sua primeira edição em 1940, tem desempenhado um papel fundamental na divulgação das pesquisas realizadas a partir do acervo do Museu Imperial. Recentemente, alcançou a classificação Qualis-Capes B3, no quadriênio 2017-2020, com a avaliação da primeira edição da nova fase, publicada em 2020.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span lang="PT-BR"&gt;O evento contará com uma palestra de Fabiano Cataldo de Azevedo, corresponsável pela Área de Pesquisa do Museu Imperial, que apresentará o tema “Os livros da Coleção Geyer: um olhar preliminar sob a ótica das marcas de propriedade e proveniência”, assunto de seu artigo para esta edição. Essa pesquisa faz parte de um importante projeto que Cataldo vem desenvolvendo no Museu, a partir do acervo bibliográfico da “Coleção Geyer”, contribuindo para o aprofundamento dos estudos sobre a história dos livros.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span lang="PT-BR"&gt;A edição do Anuário é organizada por Alessandra Fraguas, com revisão de texto por Dayane Araujo, diagramação e identidade visual de George Milek, e fotografias de George Milek e Luis Azevedo. O volume 4 reafirma o compromisso do Museu com a divulgação científica e técnica, abordando temas variados e interdisciplinares, como História, Arquitetura, Urbanismo, Literatura, Linguística, acessibilidade para pessoas com deficiência e a análise físico-química de documentos textuais.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span lang="PT-BR"&gt;O lançamento confirma o papel do &lt;/span&gt;&lt;span lang="PT-BR"&gt;periódico &lt;/span&gt;&lt;span lang="PT-BR"&gt;como um veículo de diálogo entre a produção acadêmica e a produção técnica, destacando a importância do acervo do Museu Imperial para a pesquisa e a preservação da memória histórica. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/casa-de-claudio-de-souza/" rel="tag"&gt;casa de claúdio de souza&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/museu-imperial/" rel="tag"&gt;museu imperial&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2024/10/08/lancamento-do-anuario-do-museu-e-palestra-sobre-a-colecao-geyer-acontecem-nesta-quarta/</guid></item><item><title>[Você sabia?] Petrópolis é mencionada no livro “Ainda estou aqui” – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2024/11/26/voce-sabia-petropolis-e-mencionada-no-livro-ainda-estou-aqui/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;Não há nada mais cruel do que o desaparecimento de uma pessoa. Conviver com as incertezas, passar a vida em busca de respostas, nutrindo esperanças (por mais ínfimas que sejam), sem nunca ter um ponto final.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em “Ainda estou aqui”, de Marcelo Rubens Paiva, conhecemos um pouco sobre a vida familiar antes e depois do desaparecimento de seu pai, a luta de sua mãe Eunice em busca de respostas sobre o que aconteceu com seu marido, e a batalha final contra o Alzheimer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No dia 20 de janeiro de 1971, Rubens Paiva é levado para prestar depoimento aos militares. No dia seguinte, Eunice e uma de suas filhas, Eliana, também são levadas. É neste contexto que Petrópolis é mencionada pela primeira vez na obra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para proteger os netos, a avó materna tira as crianças que haviam ficado na casa do Leblon e os leva para lugares diferentes. Dois deles na região serrana do Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“O caminho, reconheci na hora. Avenida Brasil, entrada à direita, estrada de Petrópolis. Me levava para a região serrana. Fiz algumas vezes aquela viagem. Petrópolis, Teresópolis, Araras… Muitos pais de amigos tinham casas lá. É perto do Rio, é fresco, é lindo, é imperial. (…) Subimos a serra de Petrópolis pela BR-040. A entrada para Nova Friburgo ficou para trás. Cruzamos Petrópolis à direita. Fomos em frente. Antes da estrada para Teresópolis, entramos à esquerda. Araras era o destino”.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Marcelo ficou na residência do casal Mindlin, “numa casa que era modelo de arquitetura modernista”. Já sua irmã Nalu estava “em Petrópolis, na casa do Marcílio Marques Moreira”, que foi Ministro da Fazenda durante o governo de Fernando Collor e presidente da Comissão Ética Pública do governo Lula.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Petrópolis volta a ser mencionada no final do livro, mais precisamente no último capítulo que apresenta a denúncia enviada pela família Paiva ao Ministério Público Federal. No tópico “quadrilha armada desenvolvida no contexto de organização criminosa”, destaca-se o seguinte trecho que menciona a Casa da Morte, localizada no bairro Caxambu:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“Ainda que os denunciados e demais integrantes da quadrilha agissem em nome do Estado, os crimes por eles cometidos não estavam, de nenhum modo, amparados pelo direito vigente à época, nem mesmo por aquele emanado do próprio movimento golpista. Os sequestros cometidos por integrantes da organização eram antijurídicos porque as prisões não eram seguidas de comunicação à autoridade judicial, como já determinava a lei vigente à época, havendo nos autos, ainda, provas de que, a partir de 1971, presos políticos foram levados a um centro clandestino de torturas mantido pelo CIE em Petrópolis, hoje conhecido como &lt;strong&gt;‘Casa da Morte’&lt;/strong&gt;”.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Um dos acusados pela morte de Rubens Paiva chegou a confessar que foi responsável por manter &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/2017/08/15/coluna-ines-etienne-romeu-testemunha-da-casa-da-morte/"&gt;Inês Etienne Romeu&lt;/a&gt; no local. Ela foi a única sobrevivente da Casa da Morte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em agosto deste ano, o Governo Federal publicou o termo de convênio com a Prefeitura de Petrópolis para transformar a “Casa da Morte” em Memorial de Liberdade, Verdade e Justiça.&lt;/p&gt;
&lt;figure id="attachment_99994" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/wp-content/uploads/2024/11/ainda-estou-aqui.jpg"&gt;&lt;img class=" wp-image-99994" src="https://aconteceempetropolis.com.br/wp-content/uploads/2024/11/ainda-estou-aqui.jpg" alt="" width="710" height="596"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-99994" class="wp-caption-text"&gt;Foto: Alile Dara Onawale / Divulgação&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sobre o filme&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Ainda estou aqui”, com direção de Walter Salles, levou o prêmio de “Melhor Roteiro” no Festival de Cinema de Veneza e se tornou elegível para a categoria de Melhor Filme Estrangeiro do Oscar. Fernanda Torres também aparece entre as cotadas para a categoria de Melhor Atriz, a mesma que sua mãe disputou em 1999 por “Central do Brasil”, do mesmo diretor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com dados da ComScore, em seu terceiro fim de semana de exibição, no período de 21 a 24/11, o filme voltou a liderança da bilheteria nacional, levando 390 mil pessoas às salas de cinema. Desde sua estreia, mais de 1,7 milhão de espectadores já foram ver o longa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enquanto no livro temos mais informações e trechos de documentos sobre o que aconteceu com Rubens Paiva, além de falar mais sobre a luta de Eunice contra o Alzheimer, o filme traz uma atmosfera mais afetuosa, inserindo o público no ambiente familiar antes e depois do desaparecimento. Ambos se complementam e merecem ser conferidos.&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/ainda-estou-aqui/" rel="tag"&gt;ainda estou aqui&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2024/11/26/voce-sabia-petropolis-e-mencionada-no-livro-ainda-estou-aqui/</guid></item><item><title>[Coluna] (Re) Existência e Consciência: 200 anos de quê? – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2022/09/25/coluna-re-existencia-e-consciencia-200-anos-de-que/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;&lt;em&gt;por Maria Regina Bortolini &lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No marco das comemorações dos 200 anos da independência, o país vive um desafio cívico e se pergunta: 200 anos de quê? A noção de independência política está estreitamente relacionada à soberania e autodeterminação dos povos – estado de ser livre da influência ou subordinação de outrem e de decidir, por si mesmo, as questões que afetam sua própria vida. Quando os europeus aqui chegaram, encontraram povos independentes, soberanos, autodeterminados. No entanto, não confraternizaram com eles, mas os colonizaram. A colonização se deu a partir de um modelo de expansão, dominação e exploração econômica, e de um projeto civilizatório. Não sem resistência, se perpetuou por quase cinco séculos estruturando aquilo a que nos acostumamos a chamar de Estado-nação modernos. Mas será que a independência trouxe soberania e autodeterminação aos nossos povos? Infelizmente não. Afinal, a colonização histórica não terminou com a independência dos povos, pois as relações de colonialidade não findaram com a destruição do colonialismo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O colonialismo refere-se à dominação política e econômica de uma nação sobre outra. É um processo histórico que se finda com a descolonização ou independência dos povos. Já a colonialidade não está limitada a um período temporal específico mas, segundo Aníbal Quijano, ao contrário, denota a continuidade temporal de formas de poder, resultante da experiência colonial: a colonialidade do poder, do saber e do ser.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A colonialidade do poder é a continuidade das estruturas e relações de poder que engendraram o capitalismo moderno. Na geopolítica global, a colonização garantiu a continuidade da dependência econômica, mesmo para aqueles que de forma mais ou menos revolucionária, conquistaram a sua independência política.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mas o poder colonial não se ancora apenas na dimensão político-econômica. Há um poder simbólico que o sustenta. No projeto civilizador da modernidade a criação da noção de raça naturaliza os colonizados como inferiores aos colonizadores, justificando a usurpação de seu patrimônio, a negação de seus saberes e as múltiplas violências sobre seus corpos. A modernidade, portanto, está relacionada com uma subjugação epistêmica – colonialidade do saber; ancorada em racionalidades eurocentradas, que tomam o homem, branco, hétero como um universal e, por consequência, negam outras epistemes, outras culturas, produzidas por outros sujeitos e por outros povos. Todos esses processos se encerram na racialização dos corpos, na colonialidade do ser. Afinal, a experiência humana não se dá num vazio existencial, mas a partir de um sujeito encarnado, corporificado. Na colonização, os corpos não-brancos foram desumanizados, escravizados, violados, consagrando a superioridade do corpo branco. Mas o fim da escravidão não pôs fim à negação sistemática dos corpos subalternizados. Estereótipos raciais foram revitalizados, políticas de morte foram atualizadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vivemos hoje, portanto, uma profunda crise civilizatória. É preciso, nesse momento, descolonizar nossos povos, nosso pensamento, nossos corpos. Produzir uma reflexão crítica sobre esse sistema-mundo capitalista, patriarcal, moderno. Mais que isso, reconhecer como o racismo epistêmico sufoca e silencia nossas vozes. Compreender como o processo civilizador produziu e ainda produz sofrimento aos nossos corpos. Reivindicar que as diferentes corporalidades que constituem a diversidade humana no Brasil possam existir, reexistir. Problematizar a construção de nossa identidade, reencontrar nossas origens afro-indígenas, entrelaçar nossas diferenças e inventar novas possibilidades de (re) existência e consciência! Em tempos de desafio cívico é preciso ter consciência do que somos e queremos ser. Por um Brasil mais humano, mais justo e solidário!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Maria Regina Bortolini é antropóloga, professora e integrante da Comissão Científica da 28ª Semana Científica da UNIFASE/FMP.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/racismo/" rel="tag"&gt;racismo&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2022/09/25/coluna-re-existencia-e-consciencia-200-anos-de-que/</guid></item><item><title>[Coluna] Banco de Leite Humano em Petrópolis: uma vantagem para todos – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2022/08/23/coluna-banco-de-leite-humano-em-petropolis-uma-vantagem-para-todos/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;&lt;em&gt;por Dr. Vander Guimarães Silva&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em um mês especialmente dedicado ao aleitamento materno – o Agosto Dourado, Petrópolis terá seu primeiro Banco de Leite Humano (BLH) aberto em uma unidade pública de saúde – o Hospital de Ensino Alcides Carneiro (HEAC). Este banco se junta a outras 222 unidades que compõem a Rede de Bancos de Leite Humano do Brasil (rBLH-BR), a maior e mais complexa rede do mundo, sendo referência internacional por utilizar estratégias que aliam baixo custo à alta qualidade e tecnologia. A Rede brasileira, atuando em conjunto, exporta tecnologia para países da América Latina, Caribe e África, além de fazer parcerias com Portugal e Espanha, compondo a Rede Ibero-Americana de BLHs.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os BLHs representam uma estratégia para promoção, proteção e apoio ao aleitamento materno. As ações de um banco de leite humano englobam coleta, processamento e distribuição do leite humano para bebês prematuros ou de baixo peso, que não conseguem ser alimentados pelas próprias mães e aqueles que serão submetidos a algum tipo de cirurgia ainda nos seus primeiros dias de vida. Além de oferecer um aporte de calorias e energia a essas crianças, o leite humano, por ser uma fonte completa de nutrientes e fatores de proteção (imunoglobulinas, macrófagos, ferritina, anticorpos, imunocomplementos, etc), torna-se o alimento ideal para estes recém-nascidos. Segundo a OMS (Organização Mundial de Saúde), pela sua complexidade, o leite humano deve ser o único alimento oferecido para a criança nos seus 6 primeiros meses de vida, além de poder ser utilizado como uma alimentação complementar até dois anos ou mais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre outras funções desempenhadas pelos BLHs, estão também a de atendimento e guia para mães em aleitamento materno. Eles funcionam como um centro capaz de atender às principais intercorrências decorrentes deste período e oferecer às puérperas uma orientação adequada, a fim de minimizar os efeitos do desmame precoce. É também um espaço educacional, que permite a discussão e trocas de experiências entre mães (gestantes ou puérperas), sempre mediada por uma supervisão de um profissional capacitado para tal!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para exercer todas essas atividades, o Banco de Leite depende de doações voluntárias, uma vez que nenhum produto, atendimento ou orientação fornecidos são cobrados. A doadora pode ser uma mãe que esteja com o seu filho internado que, pelas razões expostas acima, não consegue receber o leite através da sucção do seu peito. Além dessas pacientes, qualquer mulher que o deseje pode se tornar uma doadora! Para isto, basta entrar em contato com a unidade do HEAC, onde receberá as orientações necessárias de como fazê-lo. É importante salientar que o leite doado sempre será o excedente que aquela mãe produz. Esse leite passará por um controle de qualidade, que vai desde a avaliação do estado de saúde da doadora até os processos que envolvem a análise, pasteurização e controle de qualidade, antes de ser distribuído.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bancos de Leite funcionam também como centros para educação em saúde, onde os profissionais que atuam na área fornecem informação técnica sobre o ato de amamentar, seus cuidados, benefícios e complicações, cursos de aperfeiçoamento e atividades práticas, contribuindo para a formação de novos agentes, os capacitando para lidar com essas questões. Acadêmicos do curso de Medicina, de Nutrição e de Enfermagem terão participação ativa no dia a dia do BLH. Inicialmente, pensamos em oferecer estágios para as residências de Ginecologia e Obstetrícia, Pediatria e Enfermagem. Futuramente, poderemos proporcionar uma formação em Enfermagem com especialização em BLH, pós-graduação que já existe em outras unidades do Brasil. Proteger a amamentação é uma responsabilidade de todos!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A criação de um banco de leite humano traz benefícios plenos. Ganham a criança, sua mãe e toda a família. É também um bem para toda a sociedade, uma vez que o aleitamento promove o crescimento de crianças mais hígidas e inteligentes, que demandam menos os serviços de saúde e torna os cidadãos mais capazes. É, sem dúvida, um grande passo que Petrópolis dá no cuidado materno-infantil!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vander Guimarães Silva é médico, doutor em Ciências pela Fiocruz e professor titular de Ginecologia e Obstetrícia da UNIFASE/FMP.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/agosto-dourado/" rel="tag"&gt;agosto dourado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/banco-de-leite/" rel="tag"&gt;banco de leite&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/hospital-alcides-carneiro/" rel="tag"&gt;hospital alcides carneiro&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2022/08/23/coluna-banco-de-leite-humano-em-petropolis-uma-vantagem-para-todos/</guid></item><item><title>Jogos Germânicos acontecem nos fins de semana da Bauernfest – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/05/jogos-germanicos-acontecem-nos-fins-de-semana-da-bauernfest/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;Para resgatar as tradições alemães de forma divertida, a programação da 36ª Bauernfest conta com os Jogos Germânicos nos fins semana e é aberto a todos os públicos. Cabo de guerra, corrida com tronco, de saco e de carrinho de mão, e batalha Viking fazem parte dos jogos que acontecem na Secretaria da Mulher e da Pessoa com Deficiência, no Centro, das 10h às 12h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esses jogos fazem parte das festas típicas da cultura alemã em todo o país e têm origem em brincadeiras tradicionais que remontam ao século XIX. Um exemplo é o cabo de guerra, que embora tenha surgido no Egito Antigo, foi incorporado às tradições alemãs e continua sendo praticado até hoje, inclusive em nível profissional, com novas modalidades e formas de disputa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
Endereço: Secretaria da Mulher e Pessoa com Deficiência – Avenida Koeler, 87 – Centro&lt;br&gt;
Datas: sábados e domingos (5, 6, 12 e 13 de julho)&lt;br&gt;
Horário: das 10h às 12h&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/bauernfest/" rel="tag"&gt;bauernfest&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/jogos-germanicos/" rel="tag"&gt;jogos germânicos&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/05/jogos-germanicos-acontecem-nos-fins-de-semana-da-bauernfest/</guid></item><item><title>Passeio ciclístico gratuito com circuito para iniciantes acontece neste domingo – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/06/21/passeio-ciclistico-gratuito-com-circuito-para-iniciantes-acontece-neste-domingo/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;Neste domingo (22), a Estácio Petrópolis realiza o 1º Passeio Ciclístico Estácio + Circuito para Iniciantes. O evento, que é gratuito e aberto ao público, tem concentração marcada para às 7h da manhã na unidade Estácio Bingen, localizada na Rua Bingen, 50.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Idealizado pelos alunos de Educação Física, com coordenação do professor André Fernandes, o passeio busca tornar o uso da bicicleta mais acessível para todos. A programação inclui orientações sobre como andar e regular a bike, além de um circuito especial para iniciantes e uma série de atrações no local.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Queremos que as pessoas se sintam motivadas a usar a bicicleta no dia a dia. Mesmo quem nunca pedalou ou não tem bicicleta pode participar, porque vamos disponibilizar bikes e ensinar desde o básico, como postura, regulagem de altura do selim e noções de segurança”, explica André Fernandes, coordenador do curso de Educação Física da Estácio Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O circuito é ideal para quem quer se desafiar, mas também é uma oportunidade de aprendizagem para iniciantes contando com o apoio de professores e alunos. Haverá ainda uma pista montada dentro da Estácio para prática e diversão, além de bicicletas disponíveis para quem não possui, estacionamento gratuito, banheiros e ponto de hidratação com água e muitas outras atrações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trajeto do passeio ciclístico:&lt;br&gt;
O trajeto do passeio contempla diversos pontos do bairro e será realizado da seguinte forma:&lt;br&gt;
– Saída da Estácio&lt;br&gt;
– Bingen (sentido Rio)&lt;br&gt;
– Bingen (sentido Petrópolis)&lt;br&gt;
– Monte Caseiros&lt;br&gt;
– Contorno na Praça da Liberdade&lt;br&gt;
– Retorno pela Monte Caseiros&lt;br&gt;
– Rua Carlos Gomes&lt;br&gt;
– Chegada na Estácio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O evento não requer inscrição prévia. Basta comparecer ao ponto de encontro no horário marcado para participar do passeio, que terá saída e chegada no mesmo local.&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/estacio/" rel="tag"&gt;estácio&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/passeio-ciclistico/" rel="tag"&gt;passeio ciclístico&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/06/21/passeio-ciclistico-gratuito-com-circuito-para-iniciantes-acontece-neste-domingo/</guid></item><item><title>Maior edição do Festival Paralímpico acontece neste fim de semana – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/06/11/maior-edicao-do-festival-paralimpico-acontece-neste-fim-de-semana/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;Neste sábado (14) Petrópolis recebe a maior edição do Festival Paralímpico Loterias Caixa. São cerca de 350 crianças e jovens, entre sete e 17 anos, inscritas. O evento, promovido pela Caixa Econômica e o Comitê Paralímpico Brasileiro (CPB) em parceria com a Prefeitura, será realizado no 32º Batalhão de Infantaria Leve.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O evento contará com as modalidades de bocha, vôlei sentado, atletismo e recreação, proporcionando vivências esportivas em ambiente acessível. Estarão presentes estudantes da rede municipal de ensino, além de participantes das instituições Pestalozzi, APAE e Projeto Andorinhas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Festival Paralímpico começou a ser realizado em Petrópolis em 2021. Desde então, o município participa de forma recorrente da programação nacional, promovida pelo Comitê Paralímpico Brasileiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Realizado em diversos pontos do país, o Festival tem o objetivo de difundir o Movimento Paralímpico entre crianças com e sem deficiência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Um pouco da história do Festival Paralímpico Loterias Caixa&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Criado em 2018 pelo Comitê Paralímpico Brasileiro, o Festival é realizado anualmente em dezenas de núcleos espalhados pelo país. A iniciativa visa proporcionar a crianças com e sem deficiência o contato com modalidades paralímpicas, de forma lúdica e recreativa, e promover a inclusão por meio do esporte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A primeira edição do Festival ocorreu em 2018, em 48 sedes, com mais de 7 mil crianças. Em 2019, o número de núcleos subiu para 70, reunindo mais de 10 mil participantes. A ação foi interrompida em 2020, durante a pandemia de Covid-19, e retomada no ano seguinte com 8 mil inscritos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No ano de 2022, o projeto atingiu 15 mil crianças atendidas. Já em 2023, passou a ser realizado duas vezes ao ano, com 21 mil participantes em cada edição, totalizando 42 mil inscrições no período.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2024, o festival alcançou um novo patamar de abrangência, reunindo mais de 44 mil crianças nas duas edições programadas. Foram 120 núcleos organizados em todo o território nacional.&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/festival-paralimpico/" rel="tag"&gt;Festival Paralímpico&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/06/11/maior-edicao-do-festival-paralimpico-acontece-neste-fim-de-semana/</guid></item></channel></rss>