<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Acontece em Petrópolis · AeP</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/</link><description>O seu Portal de notícias da Cidade Imperial. Fique antenado em tudo o que Acontece em Petrópolis!</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Sat, 09 Sep 2023 18:11:05 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Angela Ro Ro se apresenta em Itaipava neste sábado</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/09/angela-ro-ro-se-apresenta-em-itaipava-neste-sabado/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Neste sábado (9), a cantora Ângela Ro Ro se apresenta no Soberano Itaipava, a partir das 21h.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A cantora irá apresentar, ao piano, um passeio por suas canções mais inspiradas desde o início da sua carreira, além de um pouco de Blues/Rock e baladas, bem de perto e de forma intimista.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Local: Estrada União e Indústria, 11.000, loja 104 – Shopping Estação Itaipava, Petrópolis-RJ.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Reservas e ingressos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários de atendimento pelo WhatsApp: (24) 2237-6339&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Quarta, das 10h às 16h;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Quinta, sexta e sábado, das 13h às 01h.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários de funcionamento do Soberano:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Quinta, sexta e sábado, das 17h às 01h.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ingressos à venda no site &lt;a href="//soberanoitaipava.com.br/"&gt;https://soberanoitaipava.com.br/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/angela-ro-ro/" rel="tag"&gt;Angela Ro Ro&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/soberano-itaipava/" rel="tag"&gt;Soberano Itaipava&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>Angela Ro Ro</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>Soberano Itaipava</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/09/angela-ro-ro-se-apresenta-em-itaipava-neste-sabado/</guid><pubDate>Sat, 09 Sep 2023 06:00:59 GMT</pubDate></item><item><title>Casa D’Itália confirma Serra Serata em nova data e em formato diferenciado</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/09/casa-ditalia-confirma-serra-serata-em-nova-data-e-em-formato-diferenciado/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Nesta semana, a Casa d’Itália Anita Garibaldi anunciou a realização da 14ª edição da Serra Serata &lt;a href="../../01/municipio-suspende-a-realizacao-da-serra-serata-devido-a-acao-que-causou-perda-na-arrecadacao-de-icms/"&gt;que perdeu o apoio governamental por questões orçamentárias da prefeitura de Petrópolis&lt;/a&gt;.  A Serra Serata 2023 está confirmada em nova data: de 05 a 15 de outubro e com um formato diferenciado que foi pensado para poder garantir a celebração. O evento, que este ano tem o tema “La Festa di Tutti”, ganhou um complemento e agora será “A festa de todos, por toda a cidade”. A meta é que estabelecimentos de gastronomia de toda a parte de Petrópolis se agreguem à Serra Serata.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;As entidades uniram esforços para realizar a festa por entenderem que o evento tem o cunho cultural e que o movimento da economia é uma consequência da celebração que homenageia a colônia italiana de Petrópolis.  Assim, a festa acontece de forma diferente, mas ainda estará nas ruas, interagindo com o público e também nos restaurantes, bares, delicatessens e outros pontos de gastronomia que desejarem se integrar à festa.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;“A Serra Serata, que já passou por 13 edições, é uma festa da cidade. E recebemos apoio de entidades para podermos realizá-la. A alegria que é uma marca da cultura italiana vai estar nas ruas! É um grande momento poder anunciar a nossa celebração”, afirma Graça Vescovini, presidente da Casa d’Itália Anita Garibaldi.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Originalmente prevista para ocorrer entre os dias 14 e 24 de setembro, a festa foi suspensa pela prefeitura na última semana por questões financeiras. E para ser realizada, as entidades, que estão revendo toda a programação, precisaram de um pouco mais de tempo para reorganizar a festa. Assim, como nova data, foi escolhida a sua execução entre 05 e 15 de outubro. “Não queremos perder o gás e estamos motivadíssimos para uma bela festa”, afirma Graça Vescovini. A Casa d’Itália Anita Garibaldi, entidade máxima de representação da colônia italiana em Petrópolis, completa 40 anos e também queria garantir que a data fosse comemorada com a principal festa da comunidade.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Na reunião começaram a ser alinhavados os primeiros detalhes para a Serra Serata. Estiveram juntos empresários, dirigentes da Casa d’Itália Anita Garibaldi e ainda o Petrópolis Convention &amp;amp; Visitors Bureau e a Rua 16 de Março.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O evento se desdobrará ao longo de 10 dias apresentando uma experiência única em restaurantes locais que oferecerão pratos autênticos da culinária italiana. Os menus especiais destacarão o melhor da gastronomia italiana, desde deliciosas massas até os mais requintados vinhos. Os restaurantes participantes serão divulgados em breve assim como as atrações musicais e de dança previstas, além de promoções para animar o público.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Toda a programação será informada pelas redes sociais do Petrópolis Convention (@visitepetrópolis), Casa d’Itália (@casaditaliapetropolis) e Rua 16 de Março (@rua16demarco).&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/casa-ditalia-anita-garibaldi/" rel="tag"&gt;Casa D'Itália Anita Garibaldi&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/serra-serata/" rel="tag"&gt;Serra Serata&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>Casa D'Itália Anita Garibaldi</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>Serra Serata</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/09/casa-ditalia-confirma-serra-serata-em-nova-data-e-em-formato-diferenciado/</guid><pubDate>Sat, 09 Sep 2023 06:04:54 GMT</pubDate></item><item><title>Cantora Aiace se apresenta no Centro Cultural Sesc Quitandinha nesta sexta</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/08/cantora-aiace-se-apresenta-no-centro-cultural-sesc-quitandinha-nesta-sexta/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p class="yiv4988435176x_x_MsoNormal yiv4988435176x_x_ContentPasted0 yiv4988435176x_elementToProof"&gt;&lt;span class="yiv4988435176x_x_ContentPasted0 yiv4988435176x_x_ContentPasted1"&gt;Nesta sexta-feira (8), a cantora baiana Aiace apresenta seu novo álbum “Eu andava como se fosse voar”, no Centro Cultural Sesc Quitandinha (CCSQ), às 19h30, com canções inéditas do álbum e releituras&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv4988435176x_x_ContentPasted1"&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="yiv4988435176x_x_ContentPasted0 yiv4988435176x_x_ContentPasted1"&gt;guiadas por ritmos afrobaianos, baião, rock’n’roll, rap e a música pop atual. O ingresso custa R$ 5 (meia-entrada) e R$ 10 (inteira).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv4988435176x_x_MsoNormal yiv4988435176x_x_ContentPasted0 yiv4988435176x_elementToProof"&gt;A turnê pelas unidades do Sesc RJ tem um formato acústico e conta com a participação de Paulo Mutti nos violões, Rodrigo Villa no baixo acústico e com as percussões de Bóka Reis e Orlando Costa.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p class="yiv4988435176x_x_MsoNormal yiv4988435176x_x_ContentPasted0 yiv4988435176x_elementToProof"&gt;“Esses shows serão muito especiais para mim porque serão os primeiros desde o lançamento desse novo trabalho que foi gestado por tanto tempo. Foram três anos gravando para que, enfim, pudesse mostrar completo ao público. Faremos um show dando destaque a essas dez canções que compõem o disco, com uma roupagem especialíssima que evidencia a poesia dessas canções. Será um show de muita entrega. Estou bem ansiosa para esse encontro”, destaca a cantora.&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv4988435176x_x_MsoNormal"&gt;O álbum foi lançado em agosto, e tem a direção musical da própria artista e produção musical de Paulo Mutti. O trabalho apresenta os mergulhos sonoros que a cantora baiana faz em gravações inéditas e importantes releituras, de compositores como Gonzaguinha. Além disso, é o seu segundo álbum em seis anos. Em 2017, Aiace lançou “Dentro ali”.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A ideia de “Eu andava como se fosse voar” surgiu, segundo a artista, no isolamento social causado pela pandemia de Covid-19. Sentindo falta do contato físico dos amigos e da família, ela aproveitou o período em que o contato virtual ficou mais comum para desenvolver o projeto. A proposta do álbum é promover um diálogo entre diversas vertentes musicais, como a nova MPB e ritmos afro-baianos, do universo “sertanês” e outros gêneros musicais mundiais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span class="yiv4988435176x_x_ContentPasted0 yiv4988435176x_x_ContentPasted1"&gt;Canções como “Fluxo e refluxo”, “Toda verdade guarda uma mentira”, “Jornada do prazer” e “Eu andava como se fosse voar” são os destaques. Nas participações especiais estão Mestrinho, o maestro Letieres Leite, Luedji Luna, Karol de Souza, Maracatu Ventos de Ouro, Marissol Mwaba, Siamese, Brina Costa, Manuela Rodrigues, Mariana Guimarães, Natália Matos e Rhaissa Bittar.&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv4988435176x_x_ContentPasted0 yiv4988435176x_x_ContentPasted1"&gt;&lt;span class="yiv4988435176x_x_ContentPasted1"&gt; &lt;/span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;span class="yiv4988435176x_x_ContentPasted0 yiv4988435176x_x_ContentPasted1"&gt;Serviço&lt;/span&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Endereço: &lt;span class="yiv4988435176x_x_ContentPasted0 yiv4988435176x_x_ContentPasted1"&gt;Av. Joaquim Rolla, 2 – Quitandinha&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv4988435176x_elementToProof"&gt;&lt;span class="yiv4988435176x_x_ContentPasted0 yiv4988435176x_x_ContentPasted1"&gt;Data: 8 de setembro (sexta-feira)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv4988435176x_elementToProof"&gt;&lt;span class="yiv4988435176x_x_ContentPasted0 yiv4988435176x_x_ContentPasted1"&gt;Horário: 19h30&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv4988435176x_x_ContentPasted0 yiv4988435176x_x_ContentPasted1"&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv4988435176x_elementToProof"&gt;&lt;span class="yiv4988435176x_x_ContentPasted0 yiv4988435176x_x_ContentPasted1"&gt;Ingressos: R$ 10 (inteira), R$ 5 (meia-entrada) e gratuito (credencial plena Sesc e público cadastrado no PCG)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/centro-cultural-sesc-quitandinha/" rel="tag"&gt;Centro Cultural Sesc Quitandinha&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>Centro Cultural Sesc Quitandinha</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/08/cantora-aiace-se-apresenta-no-centro-cultural-sesc-quitandinha-nesta-sexta/</guid><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 06:00:38 GMT</pubDate></item><item><title>Feira do livro da APPO acontece até o final de setembro na Praça Dom Pedro</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/08/feira-do-livro-da-appo-acontece-ate-o-final-de-setembro-na-praca-dom-pedro/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Até o dia 29 de setembro acontece a segunda edição de 2023 da Feira do Livro da APPO, na Praça Dom Pedro II, das 8h às 16h30.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Os livros são doações que chegam cotidianamente na APPO. De forma geral, eles ficam à disposição dos acolhidos na Casa de Apoio e depois vão para a Feira de Livros, onde podem ser adquiridos pelo público. “A ideia é que todo conhecimento contido nos exemplares possa chegar a maior quantidade de pessoas possível”, destacou Ana Cristina Mattos, presidente voluntária da APPO.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Na feira podem ser encontrados livros dos mais diversos gêneros, assim como revistas, gibis, coleções e clássicos da literatura, todos vendidos a preços populares. O valor arrecadado é usado para custear as ações realizadas pela APPO e manter a Casa de Apoio, que recebe mensalmente até 30 pessoas de fora de Petrópolis, que vem fazer tratamento de câncer na cidade, e seus acompanhantes.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Além de oferecer acolhimento a pessoas de outros municípios da Região Serrana, a APPO presta assistência integral e humanitária, com equipe multidisciplinar reunindo serviço social, psicologia, nutrição, fonoaudiologia, reiki, assistência jurídica, além de reforço alimentar para, pelo menos, 60 famílias beneficiadas com doações de cestas básicas todos os meses.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/appo/" rel="tag"&gt;APPO&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/feira-do-livro/" rel="tag"&gt;feira do livro&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>APPO</category><category>destacado</category><category>feira do livro</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/08/feira-do-livro-da-appo-acontece-ate-o-final-de-setembro-na-praca-dom-pedro/</guid><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 06:00:35 GMT</pubDate></item><item><title>Pátio Petrópolis terá ponto de vacinação da Campanha de Multivacinação</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/08/patio-petropolis-tera-ponto-de-vacinacao-da-campanha-de-multivacinacao/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A Campanha de Multivacinação segue a todo vapor e algumas unidades de saúde vão estar abertas nos dias 8 e 9, sexta e sábado, para atender bebês, crianças e adolescentes de até 15 anos incompletos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Nesta sexta-feira (8), pós feriado de 7 de setembro, o Ambulatório Escola vai funcionar das 8h às 12 e as UBS do Retiro e do Morin vão estar abertas das 8h30 às 16h30. Já no sábado (9), a UBS Itaipava vai funcionar das 8h30 às 16h30.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O Pátio Petrópolis Shopping está engajado na campanha e, nos próximo dias 9 e 15 de setembro, também servirá como um polo de vacinação. O polo de vacinação será montado no Piso Térreo, na Praça de Eventos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A campanha de multivacinação tem como objetivo alinhar as cadernetas de vacinação das crianças e adolescentes de acordo com o calendário estabelecido pelo Programa Nacional de Imunizações (PNI). As vacinas ofertadas são a BCG, poliomielite, tríplice viral (que protege contra sarampo, caxumba e rubéola) e pentavalente que garante a proteção contra a difteria, tétano, coqueluche, hepatite B e contra a bactéria haemophilus, influenza tipo B, responsável por infecções no nariz, meninge e na garganta.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“A Campanha de Multivacinação vai até o dia 15 de setembro. Durante a semana, 15 pontos de vacinação estão abertos para imunizar o público alvo e também todas as pessoas que precisam se vacinar. Importante levar o cartão de vacina, CPF ou Cartão do SUS”, destacou o secretário de Saúde, Marcus Curvelo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Confira os horários de funcionamento das salas de segunda a sexta-feira:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• UBS Quitandinha: 8h30 às 19h&lt;br&gt; • UBS Morin: 8h30 às 16h30&lt;br&gt; • UBS Mosela: 8h30 às 19h&lt;br&gt; • UBS Araras: 7h30 às 15h30&lt;br&gt; • UBS Pedro do Rio: 8h às 16h&lt;br&gt; • UBS Itaipava: 8h30 às 16h30 (segunda, quarta e sexta); 8h30 às 19h (terça e quinta)&lt;br&gt; • UBS Alto Independência: 8h30 às 16h30&lt;br&gt; • Centro de Saúde Coletiva: 8h às 16h30 (terça, quinta e sexta); 8h às 16h30 e 17h às 19h30 (segunda e quarta)&lt;br&gt; • Centro de Saúde Itamarati: 8h30 às 19h30&lt;br&gt; • PSF Alto da Serra: 8h às 16h (terça e sexta); 8h às 19h30 (segunda, quarta e quinta)&lt;br&gt; • PSF Posse: 8h às 16h&lt;br&gt; • Ambulatório Escola-FMP/FASE: 8h às 16h&lt;br&gt; • Ambulatório do Hospital Alcides Carneiro: 8h30 às 16h30&lt;br&gt; • UBS Retiro: 8h30 às 19h30&lt;br&gt; • UBS Bairro da Glória: 8h30 às 16h30 (segunda a sexta)&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/campanha-de-multivacinacao/" rel="tag"&gt;Campanha de Multivacinação&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/patio-petropolis-shopping/" rel="tag"&gt;Pátio Petrópolis Shopping&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>Campanha de Multivacinação</category><category>destacado</category><category>Pátio Petrópolis Shopping</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/08/patio-petropolis-tera-ponto-de-vacinacao-da-campanha-de-multivacinacao/</guid><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 06:00:26 GMT</pubDate></item><item><title>Fábio Porchat faz apresentação extra em Itaipava</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/08/fabio-porchat-faz-apresentacao-extra-em-itaipava/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Com ingressos quase esgotados para a primeira sessão, o humorista Fábio Porchat fará uma apresentação extra no dia 14 de setembro, às 21h30, no Centro de Convenções da Granja Brasil, em, Itaipava.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Em seu novo espetáculo “Histórias do Porchat”, o artista conta várias situações já vividas por ele em suas inúmeras viagens pelo mundo. Momentos que vão desde uma massagem na Índia, encontro com gorilas, safáris na África, e até dor de barriga no Nepal. Ao longo de sua carreira e viagens, Fábio acumulou várias experiências, dando muito material para ser explorado no teatro, TV e cinema.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;“É uma maravilha poder estar de volta ao teatro, com gente de verdade na frente. As pessoas estão precisando sorrir. Por isso resolvi fazer um espetáculo sem polêmica para geral ficar dando risada durante uma hora, esquecendo os problemas da vida, e, justamente, poder extravasar coletivamente. Rir junto, todo mundo, gargalhar; então é uma maravilha poder contar minhas histórias e ver que elas conseguem fazer o público sair do lugar comum”, conta Porchat.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;Local: &lt;/span&gt;&lt;span&gt;Centro de Convenções Granja Brasil – Estrada União Industria, 9153 – Itaipava &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;Classificação: 14 anos &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;Data: 14 de setembro (quinta-feira)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;Horários: 19h / 21h30&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;Ingressos: R$ 60,00 (meia-entrada e promocionais) / 120,00 (inteira)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;Estacionamento no local.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;Venda pelo site:&lt;/span&gt; &lt;a href="//tmprodutora.com.br/"&gt;&lt;span&gt;www.tmprodutora.com.br&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/fabio-porchat/" rel="tag"&gt;Fábio Porchat&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/stand-up/" rel="tag"&gt;stand up&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>destacado</category><category>Fábio Porchat</category><category>petrópolis</category><category>stand up</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/08/fabio-porchat-faz-apresentacao-extra-em-itaipava/</guid><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 06:00:25 GMT</pubDate></item><item><title>Espetáculo "Um Sarau Imperial" volta a ser realizado nesta semana</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/07/espetaculo-um-sarau-imperial-volta-a-ser-realizado-nesta-semana/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;De quinta (7) a sábado (9), às 18h30, moradores e turistas vão poder conferir o retorno do espetáculo “Um Sarau Imperial”, uma dramatização interativa, baseada em trechos retirados da correspondência particular da família imperial, que proporciona ao público a vivência de uma atividade de lazer no século XIX, abordando aspectos políticos, sociais, econômicos e culturais daquele período.&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;Suspenso desde 2020, “Um Sarau Imperial” retorna ao Museu Imperial com três apresentações para sua reestreia e com agenda de apresentações fixas aos sábados. O projeto foi desenvolvido pelo Museu Imperial e, atualmente, é produzido pela Xdaquestão Produções, integrando o programa Tour da Experiência Caminhos do Brasil Imperial, programa desenvolvido pelo SEBRAE, pelo Instituto Marca Brasil e pelo empresariado local, com o apoio e a parceria do Museu Imperial, que busca oferecer experiências memoráveis aos visitantes através da valorização da singularidade de cada destino.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;A atração é embalada por modinhas imperiais cantadas por uma soprano e acompanhadas por um pianista. A encenação se passa no ano de 1878 e tem como personagens a Princesa Isabel e seus amigos: Adelaide Taunay, Amandinha Paranaguá (Baronesa de Loreto), Luísa Margarida de Barros Portugal (Condessa de Barral) e Isidoro Bevilacqua.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A apresentação faz uso de interatividade entre os personagens e o público como forma de suscitar comparações entre o passado e o presente, estimulando a reflexão crítica sobre as mudanças ocorridas no país. Além disso, sensibiliza os espectadores para um estilo musical e poético próprio de uma época.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;As apresentações são realizadas no Pavilhão das Viaturas no Museu Imperial. Os ingressos devem ser adquiridos na bilheteria do Museu Imperial.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mais informações diretamente com a Xdaquestão Produções através do WhatsApp: (24) 99955-2730, e-mail: &lt;a href="/cdn-cgi/l/email-protection#bacfd7c9dbc8dbcfd3d7cadfc8d3dbd6faddd7dbd3d694d9d5d7" target="_blank" rel="noopener"&gt;&lt;span class="__cf_email__"&gt;[email protected]&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;, Facebook: &lt;a href="//www.facebook.com/umsarauimperial/" target="_blank" rel="noopener"&gt;https://www.facebook.com/&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;umsarauimperial/&lt;/a&gt; e Instagram: &lt;a href="//www.instagram.com/um_sarau_imperial/" target="_blank" rel="noopener"&gt;https://www.instagram.com/um_&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;sarau_imperial/&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Apresentação oficial: sábados, às 18h30&lt;br&gt; Duração: 45 minutos&lt;br&gt; Pavilhão das Viaturas do Museu Imperial&lt;br&gt; Rua da Imperatriz, 220 – Centro&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ingressos: R$ 24,00 (inteira) / R$ 12,00 (meia-entrada)*&lt;/p&gt; &lt;p&gt;*Estudantes, professores/funcionários da rede de ensino, maiores de 60 anos, pessoas com deficiência, Servidores municipais de Petrópolis, jovens até 21 anos (Lei 3.364 /2000 – RJ), Jovens de 15 a 29 anos inscritos no CadÚnico e ID jovem.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Gratuidade: maiores de 80 anos e menores de 5 anos, guias de turismo com registro no Cadastur/MTur, estudante dos cursos de Museologia e profissionais registrados nos Conselhos Regionais de Museologia – CRM, servidores ativos e aposentados do IBRAM, membros do ICOM portando carteira com selo de anuidade válida e membros da Sociedade de Amigos do Museu Imperial e aos usuários do programa Vale-Cultura. (mediante comprovação).&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/museu-imperial/" rel="tag"&gt;museu imperial&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/um-sarau-imperial/" rel="tag"&gt;um sarau imperial&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>destacado</category><category>museu imperial</category><category>petrópolis</category><category>um sarau imperial</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/07/espetaculo-um-sarau-imperial-volta-a-ser-realizado-nesta-semana/</guid><pubDate>Thu, 07 Sep 2023 06:00:53 GMT</pubDate></item><item><title>Oktoberfest Imperial começa neste feriado em Itaipava</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/07/oktoberfest-imperial-comeca-neste-feriado-em-itaipava/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A partir desta quinta-feira (07), o público poderá curtir a Oktoberfest Petrópolis, que acontece no Parque de Itaipava. Com extensa programação musical, as performances começam às 13h com Spiel Und Charm, transportando o público à atmosfera germânica do evento. A festa acontece das 11h à meia-noite, até domingo (10), retornando no fim de semana seguinte, de 15 a 17 de setembro, nos mesmos horários. A entrada é franca.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A performance da banda Spiel Und Charm volta a se repetir às 14h30 e 16h40. No palco, quem se apresenta às 15h é Samba de Mãos Dadas; às 18h é a vez de Tati Cirelli encantar o público e, fechando a programação musical do primeiro dia de festa, VooDuo. Para os pequenos, um espaço com grandes brinquedos infláveis promete fazer a alegria da criançada. O evento também é pet friendly, garantindo diversão para toda família.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;A programação musical continua nos demais dias de festa. Com bandas locais e tributo à música típica alemã, as performances ficam por conta de SouS, Tokaia, Pedro Ribeiro, Banda Chilli, Gargamel DK, Tribo de Gonzaga, Baile do Zen, Forró do Will, Pablo e Bernardo, Rio Rocks, Jonatan Francisco, Capital Elétrico e River Raid, além do tradicional Spiel Und Charm, que se apresentará todos os dias do evento.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A tradição cervejeira de Petrópolis dá o tom da festa mais uma vez. São 17 cervejarias artesanais confirmadas na festa, além do chope da Cervejaria Império, que terá uma carreta e estrutura diferenciada na festa. Juntas, as cervejarias somam mais de 70 estilos de cervejas – uma diversidade para agradar a todos os apreciadores da bebida. E, é claro, a comida boa está garantida com mais de 30 expositores gastronômicos levando comida típicas alemãs e um cardápio diversificado para o público da festa.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Confira a programação:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;07.09&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;13h Spiel Und Charm&lt;/p&gt; &lt;p&gt;14h30 Spiel Und Charm&lt;/p&gt; &lt;p&gt;15h Samba de Mãos Dadas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;16h40 Spiel Und Charm&lt;/p&gt; &lt;p&gt;18h Tati Cirelli&lt;/p&gt; &lt;p&gt;21h VooDuo&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;08.09&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;14h Spiel Und Charm&lt;/p&gt; &lt;p&gt;15h30 Spiel Und Charm&lt;/p&gt; &lt;p&gt;16h40 Spiel Und Charm&lt;/p&gt; &lt;p&gt;18h SouS&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;09.09&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;13h Spiel Und Charm&lt;/p&gt; &lt;p&gt;14h30 Spiel Und Charm&lt;/p&gt; &lt;p&gt;15h André Tavares Rock Band&lt;/p&gt; &lt;p&gt;16h40 Spiel Und Charm&lt;/p&gt; &lt;p&gt;18h Concreto Humano – Tributo a Legião Urbana&lt;/p&gt; &lt;p&gt;21h Tokaia&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;10.09&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;12h Spiel Und Charm&lt;/p&gt; &lt;p&gt;13h30 Spiel Und Charm&lt;/p&gt; &lt;p&gt;14h Pedro Ribeiro&lt;/p&gt; &lt;p&gt;15h40 Spiel Und Charm&lt;/p&gt; &lt;p&gt;17h Banda Chilli&lt;/p&gt; &lt;p&gt;20h Gargamel DK&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;15.09&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;20h Baile do Zen&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;16.09&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;13h Spiel Und Charm&lt;/p&gt; &lt;p&gt;14h30 Spiel Und Charm&lt;/p&gt; &lt;p&gt;15h Forró do Will&lt;/p&gt; &lt;p&gt;16h40 Spiel Und Charm&lt;/p&gt; &lt;p&gt;18h Pablo e Bernardo&lt;/p&gt; &lt;p&gt;21h Rio Rocks&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;17.09&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;11h50 Spiel Und Charm&lt;/p&gt; &lt;p&gt;12h40 Spiel Und Charm&lt;/p&gt; &lt;p&gt;14h Jonatan Francisco&lt;/p&gt; &lt;p&gt;15h30 Spiel Und Charm&lt;/p&gt; &lt;p&gt;17h Capital Elétrico&lt;/p&gt; &lt;p&gt;20h River Raid&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Data: 7, 8, 9 e 10, &amp;amp; 15, 16 e 17 de setembro&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: das 11h à meia-noite&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Local: Parque Municipal de Itaipava&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Endereço: Estrada União e Indústria, 10.000, Itaipava&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Entrada gratuita&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Estacionamento no próprio parque a R$ 15.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/itaipava/" rel="tag"&gt;itaipava&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/oktoberfest-imperial/" rel="tag"&gt;oktoberfest imperial&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/parque-de-exposicoes-de-itaipava/" rel="tag"&gt;parque de exposições de Itaipava&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>destacado</category><category>itaipava</category><category>oktoberfest imperial</category><category>parque de exposições de Itaipava</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/07/oktoberfest-imperial-comeca-neste-feriado-em-itaipava/</guid><pubDate>Thu, 07 Sep 2023 06:17:09 GMT</pubDate></item><item><title>Supremo Tribunal Federal restabelece ICMS</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/06/supremo-tribunal-federal-restabelece-icms/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;O Supremo Tribunal Federal reconheceu o direito da Prefeitura de Petrópolis com relação aos recursos do ICMS aos quais tem direito. O município ingressou com recurso no STF, aceito pelo ministro Cristiano Zanin. Entenda o caso &lt;a href="../../01/municipio-suspende-a-realizacao-da-serra-serata-devido-a-acao-que-causou-perda-na-arrecadacao-de-icms/"&gt;&lt;strong&gt;nesta matéria&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Na decisão, Zanin reconhece a grave alteração orçamentária em Petrópolis e seus efeitos. O ministro destaca que a Prefeitura busca garantir a observância da decisão cautelar proferida na ADPF 1.043 – esta referendada em plenário pelo STF – estabelecendo que não pode haver mudança abrupta no orçamento em plena execução, sob risco de grave insegurança jurídica e possibilidade de paralisação das ações mais básicas pactuadas na Lei Orçamentária, que é planejada de acordo com o índice definitivo do ICMS.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;A Prefeitura de Petrópolis diz que “considera a decisão do STF um marco importante que garante segurança jurídica e estabilidade para um município que está em franco processo de reconstrução após a maior catástrofe da sua história, com mais de 160 obras, 3 mil famílias recebendo aluguel social e com os Termos de Compensação, necessários para o andamento das obras do Morro da Oficina, em pleno andamento”.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A Prefeitura de Petrópolis agradece ainda ao procurador do município, advogados, conselhos municipais, entidades de classe, a sociedade civil organizada e todos que apoiaram direta ou indiretamente o município nessa causa.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/icms/" rel="tag"&gt;ICMS&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>destacado</category><category>ICMS</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/06/supremo-tribunal-federal-restabelece-icms/</guid><pubDate>Thu, 07 Sep 2023 04:29:16 GMT</pubDate></item><item><title>Museu Imperial anuncia programação da 17ª Primavera dos Museus</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/05/museu-imperial-anuncia-programacao-da-17a-primavera-dos-museus/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Entre os dias 18 e 24 de setembro, o Museu Imperial participa de mais uma edição da Primavera dos Museus, evento promovido pelo Instituto Brasileiro de Museus.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A Primavera dos Museus está em sua 17ª edição e marca o início da estação, reunindo diversas instituições museológicas do país e oferecendo oportunidades para refletirmos sobre a construção da democracia de seus agentes.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Através do tema “Memórias e Democracia: pessoas LGBT+, indígenas e quilombolas”, a Primavera nos convida a refletir sobre a história da formação do Brasil pela perspectiva da inclusão. A proposta é que os museus, detentores e promotores da memória, da cultura, e das artes, contribuam para o reconhecimento, a valorização e o protagonismo destes grupos, na produção das suas próprias memórias.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A programação do Museu Imperial contará com palestras, oficinas, apresentações musicais e atividades educativas direcionadas ao público infantil. Para compor um mural artístico, que será exposto durante toda a semana da Primavera dos Museus, uma das atividades será iniciada no sábado anterior, dia 16, a Oficina de Aquarela, com o tema “Harmonia Multicor – painel pela diversidade”.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Haverá uma edição especial do projeto “Fale-me de Petrópolis” e o congresso “A Petrópolis do Museu Imperial: contextos”. Ambos unindo a proposta do tema da Primavera dos Museus e as temáticas tratadas na exposição em cartaz: “A Petrópolis do Museu Imperial”.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Espetáculos musicais estão previstos para o final de semana, como o “Sarau Café”, em parceria com a Escola de Música da Universidade Católica de Petrópolis e a apresentação “Um Sarau Imperial“, que retorna no mês de setembro ao Museu Imperial. A dramatização é inspirada no cotidiano do século XIX, permitindo ao público assistir e participar com canções, declamação de poesias e conversas sobre assuntos sociais, econômicos, políticos e culturais da época.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A 17ª Primavera dos Museus é aberta ao público, com atividades e atrações gratuitas, porém algumas necessitam de inscrição prévia no site do Museu Imperial.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Confira a programação completa:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Durante toda a semana:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;De 19/09 (terça-feira) a 24/09 (domingo)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Exposição “A Petrópolis do Museu Imperial”&lt;br&gt; Horário: 10h às 18h&lt;br&gt; Local: Palácio&lt;br&gt; Entrada:10,00 (inteira) 5,00 (meia). Gratuita às quartas-feiras&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;De 18/09 (segunda-feira) a 22/09 (sexta-feira)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Congresso “A Petrópolis do Museu Imperial: contextos”, realizado pelo Museu Imperial e Instituto Histórico de Petrópolis&lt;br&gt; Local: Casa Cláudio de Souza&lt;br&gt; Horário: 19h&lt;br&gt; Local: Casa Cláudio de Souza&lt;br&gt; Evento gratuito e aberto ao público. Lotação máxima: 60 vagas. Certificado aos que completarem 70% de participação&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Atividades diárias:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dia 16/09 – sábado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Oficina de aquarela “Harmonia Multicor – painel pela diversidade” com Bia Penna.&lt;br&gt; Horário: 10h às 12h&lt;br&gt; Local: Jardins do Museu Imperial&lt;br&gt; Para crianças de 10 a 14 anos. Atividade gratuita mediante inscrição em www.museuimperial.gov.br no período de 05/09 a 12/09.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dia 18/09 – segunda-feira&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mesa de abertura do Congresso “A Petrópolis do Museu Imperial: contextos” – Tema: Memórias e Democracia: O Quilombo da Tapera, memória negra em Petrópolis e políticas de promoção da igualdade racial na cidade.&lt;br&gt; Horário: 19h&lt;br&gt; Local: Casa Cláudio de Souza&lt;br&gt; Evento gratuito e aberto ao público. Lotação máxima: 60 vagas. Certificado aos que completarem 70% de participação&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dia 19/09 – terça-feira&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Palestra de encerramento do “Qualifica Turismo” com Maurício Vicente Ferreira Jr. Horário: 9h às 12h&lt;br&gt; Local: Sala de Exposições do Pavilhão das Viaturas&lt;br&gt; Para profissionais da área do Turismo inscritos no projeto da cidade. Informações: (24) 2237-3321 /Disque Turismo&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Oficina SANKOFA com Prof. Maurício Vicente Ferreira Jr.&lt;br&gt; Horário: 9h às 12h e 14h às 17h.&lt;br&gt; Local: Sala de Exposições do Pavilhão das Viaturas&lt;br&gt; Para alunos do Itinerários Formativo “Bagagem Cultural” do Colégio Estadual D. Pedro II.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Congresso “A Petrópolis do Museu Imperial” – Mesa: Petrópolis, entre a tradição e modernidade (“O Império visto pela República” e “História empresarial no contexto do Estado Novo – anos 1930-1940”)&lt;br&gt; Horário: 19h&lt;br&gt; Local: Casa Cláudio de Souza&lt;br&gt; Evento gratuito e aberto ao público. Lotação máxima: 60 vagas. Certificado aos que completarem 70% de participação.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Contação de história do livro “Olívia tem dois papais”, de Márcia Leite, seguida de oficina criativa.&lt;br&gt; Horário: 14h às 15h:&lt;br&gt; Local: Biblioteca Rocambole&lt;br&gt; Atividade educativa gratuita para grupos escolares do ensino fundamental, previamente agendados junto ao Núcleo de Atividades Educativas em (61) 3521-4455 ou (24) 98142-0030.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dia 20/09 – quarta-feira&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Congresso “A Petrópolis do Museu Imperial: contextos” – Mesa: Petrópolis e as mobilizações políticas nos anos 1930-1940 (“Petrópolis, cidade operária” e “Petrópolis e os fascismos”)&lt;br&gt; Horário: 19h&lt;br&gt; Local: Casa Cláudio de Souza&lt;br&gt; Evento gratuito e aberto ao público. Lotação máxima: 60 vagas. Certificado aos que completarem 70% de participação.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dia 21/09 – quinta-feira&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Atividade: Congresso “A Petrópolis do Museu Imperial: contextos” – Mesa: Petrópolis, cidade do futuro… (Que futuro é esse?)&lt;br&gt; Horário: 19h&lt;br&gt; Local: Casa Cláudio de Souza&lt;br&gt; Evento gratuito e aberto ao público. Lotação máxima: 60 vagas. Certificado aos que completarem 70% de participação&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Contação de história do livro “Amoras”, de Emicida, seguida de oficina criativa.&lt;br&gt; Horário: 14h às 15h:&lt;br&gt; Local: Biblioteca Rocambole&lt;br&gt; Atividade educativa gratuita para grupos escolares do ensino fundamental, previamente agendados junto ao Núcleo de Atividades Educativas em (61) 3521-4455 ou (24) 98142-0030.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Edição especial do Projeto “Fale-me de Petrópolis” – atividade integrada ao Tema: Petrópolis e o contexto da Segunda Guerra Mundial (“Stefan Zweig, a luta contra os fascismos, exílio e desenraizamento do mundo”), com a convidada Cristina Michaelis.&lt;br&gt; Horário: 14h30 às 16h30&lt;br&gt; Local: Biblioteca do Museu Imperial&lt;br&gt; Evento gratuito&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dia 22/09 – sexta-feira&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Visita guiada à exposição “A Petrópolis do Museu Imperial” para os participantes do Congresso “A Petrópolis do Museu Imperial: contextos”&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 10h às 11h e 14h às 15h.&lt;br&gt; Local: Palácio&lt;br&gt; Atividade gratuita e aberta aos participantes/ 2 grupos de 30 pessoas. Certificado aos que completarem 70% de participação&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Oficina de aquarela “Harmonia Multicor – painel pela diversidade” com Bia Penna.&lt;br&gt; Horário: 10h às 12h&lt;br&gt; Local: Casa Cláudia de Souza&lt;br&gt; Para pessoas acima dos 15 anos. Atividade gratuita mediante inscrição em www.museuimperial.gov.br , no período de 05/09 a 12/09.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dia 23/09 – sábado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Um Sarau Imperial&lt;br&gt; Horário: 18h30 às 19h15&lt;br&gt; Local: Sala de Exposições do Pavilhão das Viaturas&lt;br&gt; Entrada: ingressos na bilheteria (R$24,00).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;24/09 – domingo&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Todo Dia é Dia de Yoga&lt;br&gt; Horário: 9h30 às 11h&lt;br&gt; Local: jardim da ala esquerda do Palácio&lt;br&gt; Aula gratuita de Yoga com o Prof. Bruno Bronzi Beserra( informações pelo telefone (24) 98865-5413)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sarau Café – Escola de Música da Universidade Católica de Petrópolis.&lt;br&gt; Horário: 11h às 12h30&lt;br&gt; Local: Sala de Exposição do Pavilhão das viaturas&lt;br&gt; Entrada Franca&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;17ª Primavera dos Museus&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Evento Museu Imperial / Ibram/ MinC&lt;/p&gt; &lt;p&gt;De 18 a 22 de setembro&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mais em: &lt;a href="//museuimperial.museus.gov.br/"&gt;museuimperial.museus.gov.br&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/museu-imperial/" rel="tag"&gt;museu imperial&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/primavera-dos-museus/" rel="tag"&gt;primavera dos museus&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>destacado</category><category>museu imperial</category><category>petrópolis</category><category>primavera dos museus</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/05/museu-imperial-anuncia-programacao-da-17a-primavera-dos-museus/</guid><pubDate>Tue, 05 Sep 2023 06:00:43 GMT</pubDate></item><item><title>Cefet Petrópolis promove atividades gratuitas no mês de prevenção ao suicídio</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/05/cefet-petropolis-promove-atividades-gratuitas-no-mes-de-prevencao-ao-suicidio/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;O Cefet/RJ Petrópolis, por meio do Serviço de Psicologia, organizou uma série de ações para todo o mês de setembro com o objetivo de promover a valorização da vida e a prevenção ao suicídio. O foco é buscar a conscientização sobre os riscos e contribuir para o bem-estar e a qualidade de vida de todos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Entre as atividades previstas, há webinar sobre ansiedade, oficina de dança, oficina de reiki, instalação artística e apresentação musical, além de ações nas redes sociais. Os eventos são gratuitos e abertos ao público em geral. O webinar e as oficinas necessitam de inscrição prévia.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Confira a programação abaixo:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;DIA 05/09&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; 19h às 20h30: Webinar “Eu tenho sentido ansiedade?”&lt;br&gt; Bate papo reflexivo sobre ansiedade, como identificar e quais ferramentas para o tratamento, com o Dr. Manoel Braga Neto, pelo Microsoft Teams.&lt;br&gt; Inscrições em &lt;a href="//bit.ly/set-amarelo-cefetpet2023" target="_blank" rel="noopener"&gt;https://bit.ly/set-amarelo-&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;cefetpet2023&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;DIA 12/09&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; 11h30 às 12h30: Oficina de dança – Fitdance&lt;br&gt; Aula de Fitdance como aliada para o bem-estar e manutenção da saúde mental, com a instrutora premium Mayara Schanuel, no Salão Nobre.&lt;br&gt; Inscrições em &lt;a href="//bit.ly/set-amarelo-cefetpet2023" target="_blank" rel="noopener"&gt;https://bit.ly/set-amarelo-&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;cefetpet2023&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;15h30 às 16h:&lt;br&gt; “A potência da Arte Urbana pelo grafite”&lt;br&gt; Instalação artística de grafite com Pedro Henrique Mello, aluno do 2º ano do ensino médio do Cefet/RJ Petrópolis no Saguão Principal.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Quem canta os males espanta”&lt;br&gt; Apresentação musical com alunos do ensino médio do Cefet/RJ Petrópolis no Saguão Principal.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;DIA 14/09&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; 18h às 19h: Oficina de Reiki&lt;br&gt; Terapia energética para promoção do autocuidado através do Reiki, com a Terapeuta Holística Wanda Holzer, no Salão Nobre.&lt;br&gt; Inscrições em &lt;a href="//bit.ly/set-amarelo-cefetpet2023" target="_blank" rel="noopener"&gt;https://bit.ly/set-amarelo-&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;cefetpet2023&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;h4&gt;&lt;strong&gt;Sobre o Setembro Amarelo&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt; &lt;p&gt;Falar de saúde mental, de suicídio, de cuidados e de formas de prevenção é essencial o ano todo. Mas é em setembro que as ações de conscientização são potencializadas no Brasil e no mundo com a campanha Setembro Amarelo. Em 2023, o lema é “Se precisar, peça ajuda!”.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A psicóloga do Cefet/RJ Petrópolis, Marcelle Araújo, ressaltou que o tema suicídio é delicado e que há vários aspectos psicossociais envolvidos na causa, como o aumento da pobreza, incerteza do futuro, solidão, tristeza profunda, luto, preocupações financeiras e ansiedade. “É importante destacar que transtorno mental não é frescura, mas sim uma doença que precisa de tratamento e acolhimento. Por mais simples que seja, qualquer gesto de carinho vale para mostrar o apoio e o acolhimento a quem estiver passando por problemas de saúde mental. Um momento para escutar, uma palavra de conforto, são gestos que qualquer pessoa pode fazer”, destacou.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/cefetrj-uned-petropolis/" rel="tag"&gt;cefet/rj - uned petropolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/setembro-amarelo/" rel="tag"&gt;setembro amarelo&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>cefet/rj - uned petropolis</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>setembro amarelo</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/05/cefet-petropolis-promove-atividades-gratuitas-no-mes-de-prevencao-ao-suicidio/</guid><pubDate>Tue, 05 Sep 2023 06:14:44 GMT</pubDate></item><item><title>Universidade lança cursos de pós-graduação nas áreas de Turismo e Letras</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/31/universidade-lanca-cursos-de-pos-graduacao-nas-areas-de-turismo-e-letras/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A Universidade Católica de Petrópolis (UCP) lançou novos cursos de pós-graduação: o &lt;em&gt;MBA em Gestão Sustentável do Trade Turístico,&lt;/em&gt; que vai preparar os profissionais para a melhor gestão do turismo, hospitalidade e eventos; e na área de Letras, a pós-graduação em &lt;em&gt;Formação do Autor&lt;/em&gt;. Além dessas, mais quatro especializações estão com inscrições abertas até 17 de setembro no site &lt;a href="http://pos.ucp.br/"&gt;pos.ucp.br&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O&lt;em&gt; MBA em Gestão Sustentável do Trade Turístico &lt;/em&gt;é voltado para quem atua ou tem interesse em gestão de negócios do trade turístico. O curso, que será presencial, vai oferecer ao profissional acesso a instrumentos que permitirão aplicar metodologias modernas de gestão e atuação num cenário onde as constantes mudanças exigem um perfil comportamental cada vez mais inovador e com foco na sustentabilidade.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Já para quem busca desenvolver a habilidade de escrita por intermédio do exercício da criação literária em múltiplos gêneros, a UCP oferece a pós-graduação em &lt;em&gt;Formação do Autor&lt;/em&gt;. O novo curso, que é na modalidade de Ensino a Distância (EAD), busca aprimorar a capacidade escritural do autor, a partir da produção dos textos literários, de acordo com o conhecimento histórico e teórico, de maneira que seja aguçada a consciência estética para habilitação da experiência autoral.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Opções nas áreas da Engenharia, Saúde e Educação&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Profissionais da área da Saúde contam com a pós-graduação em &lt;em&gt;Gerontologia. &lt;/em&gt;A proposta do curso é formar e atualizar profissionais especialistas em saúde da pessoa idosa, inserindo novas tecnologias para o conhecimento na área do envelhecimento, abrangendo seus aspectos físicos, psíquicos, socioeconômicos, nutricionais e preventivos. As aulas serão presenciais, quinzenais aos sábados.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Na área da Engenharia, a UCP está com dois cursos, ambos semipresenciais, com aulas em sábados quinzenais. A pós-graduação em &lt;em&gt;Engenharia de Produção – Lean Manufacturing&lt;/em&gt;, a especialização mais avançada na simplificação dos fluxos de gestão empresarial adotados pelas organizações de alta performance em nível global. Inovadora e totalmente voltada ao &lt;em&gt;lean thinking&lt;/em&gt;, as aulas são ministradas por profissionais que praticam intensamente esta metodologia em suas organizações.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;E o &lt;em&gt;MBA em Seis Sigma e Gestão de Qualidade&lt;/em&gt;, que destina-se a profissionais graduados que atuam na área de produção e/ou serviços e que buscam compreender os conceitos da qualidade e da gestão de processos, visando a melhora no desempenho da empresa em suas atividades de gestão.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Com a crescente inclusão de pessoas com necessidades educacionais especiais na comunidade escolar, é exigido no mercado profissionais qualificados e especializados em educação inclusiva. E é exatamente a proposta do curso de pós-graduação em &lt;em&gt;Educação Inclusiva&lt;/em&gt; da UCP que propõe discussões e reflexões sobre a educação científica, tendo como base a Educação e a diversidade se constituindo em fator de desenvolvimento de habilidades para o exercício pleno da cidadania, além de estimular o desenvolvimento de atividades que possibilitem a integração comunidade – universidade – escolas, no processo de educação inclusiva.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Todas as informações sobre os cursos de pós-graduação da UCP podem ser conferidas no site &lt;a href="http://pos.ucp.br/"&gt;pos.ucp.br&lt;/a&gt; e pelo telefone (24) 2244-4094.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/pos-graduacao-em-petropolis/" rel="tag"&gt;Pós-graduação em Petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/ucp/" rel="tag"&gt;ucp&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>Pós-graduação em Petrópolis</category><category>ucp</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/31/universidade-lanca-cursos-de-pos-graduacao-nas-areas-de-turismo-e-letras/</guid><pubDate>Thu, 31 Aug 2023 06:00:39 GMT</pubDate></item><item><title>"O legado Art Déco em Petrópolis" é tema do Fale-me de Petrópolis nesta quinta</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/30/o-legado-art-deco-em-petropolis-e-tema-do-fale-me-de-petropolis-nesta-quinta/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;&lt;span lang="PT-BR"&gt;Nesta quinta-feira (31), o Museu Imperial promove mais uma edição do “Fale-me de Petrópolis”, às 14h30, com o tema “O legado Art Déco em Petrópolis”. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span lang="PT-BR"&gt;O convidado será Freddy Van Camp, designer e professor universitário. Graduado pela ESDI e com pós-graduação em Los Angeles (EUA) e Braunschweig (Alemanha). &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;&lt;span lang="PT-BR"&gt;Em sua 42ª edição, a atividade acontece mensalmente e é norteada por um tema relacionado à história e ao passado de Petrópolis. O encontro recebe pessoas que, ao longo de um bate-papo, resgatam memórias da cidade.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span lang="PT-BR"&gt;O nome “Fale-me de Petrópolis” surgiu em homenagem a uma frase do imperador d. Pedro II que, durante o período de exílio, enviava cartas aos amigos e pedia notícias sobre a cidade que tanto amava. O projeto integra parte da missão do Museu Imperial: pesquisar e comunicar a memória e a história da cidade de Petrópolis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span lang="PT-BR"&gt;O evento é aberto ao público, não necessita de agendamento ou inscrição e acontecerá na Biblioteca do Museu Imperial, com transmissão ao vivo no Instagram.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/projeto-fale-me-de-petropolis/" rel="tag"&gt;projeto Fale-me de Petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>projeto Fale-me de Petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/30/o-legado-art-deco-em-petropolis-e-tema-do-fale-me-de-petropolis-nesta-quinta/</guid><pubDate>Wed, 30 Aug 2023 06:00:14 GMT</pubDate></item><item><title>Mães e filhos recém-nascidos no HAC passam a contar com transporte gratuito para casa</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/01/maes-e-filhos-recem-nascidos-no-hac-passam-a-contar-com-transporte-gratuito-para-casa/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;O projeto “Minha Primeira Viagem” oferece transporte gratuito para casa a mães e filhos nascidos na maternidade Hospital Alcides Carneiro (HAC). Eles saem do hospital para suas casas em uma van zero quilômetro, com 15 lugares.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;As crianças e as mamães também ganham o “Meu Primeiro Kit”: uma bolsa-maternidade personalizada, com itens de rouparia, produzidos pela equipe do Alcides Carneiro. Além disso, eles ganham um Carneirinho de pelúcia, levando para sempre o personagem criado em 2016 pelo cartunista Ziraldo para ser o mascote do HAC.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O projeto representa mais uma ação para humanizar e acolher ainda mais os pacientes do Hospital Alcides Carneiro, que passam a contar com rede Wi-Fi de alta velocidade em todo o hospital. “O Alcides Carneiro é o hospital do povo. Aqui é o lugar para acolher quem mais precisa do serviço público. O nosso povo precisa ser bem tratado, com todo o conforto e o respeito que merece. Encontramos o hospital afundado em dívidas e em péssimas condições, mas, em um ano e meio, transformamos o HAC. E não vamos parar de avançar”, disse o prefeito Rubens Bomtempo.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/hospital-alcides-carneiro/" rel="tag"&gt;hospital alcides carneiro&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/transporte-gratuito/" rel="tag"&gt;transporte gratuito&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>destacado</category><category>hospital alcides carneiro</category><category>petrópolis</category><category>transporte gratuito</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/01/maes-e-filhos-recem-nascidos-no-hac-passam-a-contar-com-transporte-gratuito-para-casa/</guid><pubDate>Fri, 01 Sep 2023 06:00:30 GMT</pubDate></item><item><title>Pneumologista alerta para os riscos do cigarro eletrônico</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/31/pneumologista-alerta-para-os-riscos-do-cigarro-eletronico/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Nesta semana é celebrado celebra o Dia Nacional de Combate ao Fumo, que visa conscientizar a população acerca dos danos sociais e físicos do tabagismo. Mesmo sabendo das consequências, pesquisas recentes estimam que 12% da população brasileira ainda fuma. Pensando em esclarecer dúvidas e alertar sobre o tema, o pneumologista do Hospital Santa Teresa, Mauro Zamboni, fala sobre os perigos do hábito.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Estima-se que mais de 50 doenças sejam causadas pela prática. Infarto e AVC, enfisema pulmonar e bronquite crônica, doenças reumáticas, câncer em diferentes partes do corpo, complicações na gravidez e impotência sexual são algumas das doenças mais comuns causadas pelo fumo. Isto porque o consumo de tabaco diminui as defesas do organismo e, com isso, o fumante tende a aumentar a incidência de adquirir doenças.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O pneumologista do HST alerta também para os primeiros sintomas de que a prática está trazendo danos à saúde do fumante. São eles: tosse, respiração ofegante, falta de ar e chiado no peito.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Um outro problema que surgiu recentemente são os dispositivos eletrônicos de fumar. Segundo levantamento recente do IPEC (Inteligência em Pesquisa e Consultoria), cerca de 6 milhões de adultos fumantes afirmaram já ter experimentado cigarro eletrônico. O número mostra que, entre 2018 e 2022, o consumo deste produto no Brasil quadruplicou.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Os cigarros eletrônicos – Dispositivos Eletrônicos para Fumar (DEF) – funcionam à base de uma bateria que aquece uma solução líquida, produzindo um aerossol que é inalado pelo usuário. Essa solução é composta principalmente por nicotina, propilenoglicol ou glicerol e aditivos de sabor. Estes produtos possuem também substâncias cancerígenas e com potencial explosivo e metais pesados. O cigarro tradicional possui um mecanismo diferente de funcionamento, pois gera fumaça a partir da queima do tabaco.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“O uso do tabaco queimado é extremamente perigoso para a saúde humana, uma vez que essa fumaça gerada tem propriedades cancerígenas e capazes de causar danos aos tecidos dos órgãos do corpo humano, além de possuir elementos inflamatórios. Nos dispositivos eletrônicos não acontece a queima do tabaco e, portanto, não é produzida uma fumaça, mas sim um vapor ou aerossol, que também é danoso à saúde. A nicotina, princípio ativo do tabaco, e que está presente em grande parte das soluções utilizadas nos dispositivos eletrônicos de fumar, é caracterizada como uma droga psicoativa que pode causar dependência e apresentar danos pulmonares”, explica o médico.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ele ressalta ainda que hoje já existe uma doença intimamente relacionada ao uso dos cigarros eletrônicos. É uma doença respiratória aguda caracterizada por uma série de sinais e sintomas, denominada EVALI (do inglês &lt;em&gt;E-cigarette or Vaping use-Associated Lung Injury&lt;/em&gt;).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Já foram relatados casos com diferentes características, desde sintomas respiratórios leves até pneumotórax espontâneo, que seria uma presença de ar na membrana interna do tórax.  Quando isso acontece, o ar que deveria estar dentro do pulmão ‘escapa’. O pneumotórax espontâneo significa dizer que a condição não tem causa aparente, ou seja, acontece em pessoas sem doença pulmonar conhecida. Além disso, foram notificadas pneumonias, complicações inflamatórias graves com necessidade até mesmo de transplante e pneumonite de hipersensibilidade, uma síndrome que inclui tosse, falta de ar e fadiga (cansaço)”, explica o especialista.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O tratamento preconizado pelo Ministério da Saúde (MS) para tratar o tabagismo inclui avaliação clínica, abordagem mínima ou intensiva através de terapia cognitiva-comportamental, individual ou em grupo e, se necessário, terapia medicamentosa juntamente com a abordagem intensiva. O Protocolo Clínico e Diretrizes Terapêuticas do Tabagismo (PCDT) é um documento oficial do MS que estabelece os critérios para o diagnóstico do tabagismo, o tratamento, o uso de medicamentos e outros insumos apropriados, o acompanhamento e trata dos resultados terapêuticos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Em 12 horas, o nível de monóxido de carbono no sangue volta ao normal. Entre 2 e 12 semanas, a circulação melhora e a função pulmonar aumenta. Entre 1-9 meses, a tosse e a falta de ar diminuem. Dentro de 5 a 15 anos, o risco de AVC é reduzido ao risco de um não fumante”, esclarece o médico sobre os benefícios de parar de fumar.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Contudo, os prejuízos do fumo não são vistos somente por aqueles que possuem o hábito. Os chamados fumantes passivos, que estão ao redor do fumante e inalam a fumaça do cigarro, também têm a sua saúde afetada podendo causar doenças graves e, até mesmo, a morte.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Fumantes passivos também sofrem os efeitos imediatos, tais como, irritação nos olhos, manifestações nasais, tosse, cefaleia, aumento de problemas alérgicos, principalmente das vias respiratórias, aumento do número de infecções respiratórias em crianças, e elevação da pressão arterial. Dependendo do grau de exposição, alguns chegam a desenvolver até câncer no pulmão”, finaliza.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/cigarro-eletronico/" rel="tag"&gt;cigarro eletrônico&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/tabagismo/" rel="tag"&gt;tabagismo&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>cigarro eletrônico</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>tabagismo</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/31/pneumologista-alerta-para-os-riscos-do-cigarro-eletronico/</guid><pubDate>Thu, 31 Aug 2023 06:00:10 GMT</pubDate></item><item><title>Dia D da Campanha de Multivacinação para atualização da caderneta acontece neste sábado</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/31/dia-d-da-campanha-de-multivacinacao-para-atualizacao-da-caderneta-acontece-neste-sabado/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;No dia 2 de setembro será realizado o Dia D da Campanha Nacional de Multivacinação, uma iniciativa que visa promover a imunização de bebês, crianças e adolescentes. A Secretaria de Saúde vai disponibilizar 15 salas de vacinação em diversos locais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;As vacinas oferecidas são a BCG, poliomielite, tríplice viral (que protege contra sarampo, caxumba e rubéola) e pentavalente que garante a proteção contra a difteria, tétano, coqueluche, hepatite B e contra a bactéria haemophilus, influenza tipo B, responsável por infecções no nariz, meninge e na garganta.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Durante a mobilização, os personagens Zé Gotinha e Maria Gotinha vão percorrer as unidades participantes e farão a entrega do Certificado de Coragem para as crianças que se imunizarem.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A campanha de multivacinação tem como objetivo alinhar as cadernetas de vacinação das crianças e adolescentes de acordo com o calendário estabelecido pelo Programa Nacional de Imunizações (PNI). Todas as salas de vacinação estão mobilizadas para atender ao público-alvo, inclusive a da nova Unidade Básica de Saúde no Bairro da Glória.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O secretário de Saúde, Marcus Curvelo, reforça a importância de aumentar a cobertura vacinal nesse grupo. “Dessa forma, estamos contribuindo para a redução do risco de transmissão de doenças imunopreveníveis. É essencial a conscientização da população sobre a importância da vacinação”, frisa.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A campanha se estende até o dia 15 de setembro. “Portanto, é fundamental aproveitar essa oportunidade para garantir a proteção de crianças e adolescentes por meio da imunização adequada”, destaca o secretário de Saúde.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Pátio Petrópolis Shopping está engajado na campanha e, nos próximos dias 9 e 15 de setembro, também servirá como um polo de vacinação.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Confira os horários de funcionamento das salas de segunda a sexta-feira:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• UBS Quitandinha: 8h30 às 19h&lt;br&gt; • UBS Morin: 8h30 às 16h30&lt;br&gt; • UBS Mosela: 8h30 às 19h&lt;br&gt; • UBS Araras: 7h30 às 15h30&lt;br&gt; • UBS Pedro do Rio: 8h às 16h&lt;br&gt; • UBS Itaipava: 8h30 às 16h30 (segunda, quarta e sexta); 8h30 às 19h (terça e quinta)&lt;br&gt; • UBS Alto Independência: 8h30 às 16h30&lt;br&gt; • Centro de Saúde Coletiva: 8h às 16h30 (terça, quinta e sexta); 8h às 16h30 e 17h às 19h30 (segunda e quarta)&lt;br&gt; • Centro de Saúde Itamarati: 8h30 às 19h30&lt;br&gt; • PSF Alto da Serra: 8h às 16h (terça e sexta); 8h às 19h30 (segunda, quarta e quinta)&lt;br&gt; • PSF Posse: 8h às 16h&lt;br&gt; • Ambulatório Escola-FMP/FASE: 8h às 16h&lt;br&gt; • Ambulatório do Hospital Alcides Carneiro: 8h30 às 16h30&lt;br&gt; • UBS Retiro: 8h30 às 19h30&lt;br&gt; • UBS Bairro da Glória: 8h30 às 16h30 (segunda a sexta)&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/campanha-de-multivacinacao/" rel="tag"&gt;Campanha de Multivacinação&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>Campanha de Multivacinação</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/31/dia-d-da-campanha-de-multivacinacao-para-atualizacao-da-caderneta-acontece-neste-sabado/</guid><pubDate>Thu, 31 Aug 2023 06:00:03 GMT</pubDate></item><item><title>Agosto Dourado: veja mitos e verdades sobre a amamentação</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/27/agosto-dourado-veja-mitos-e-verdades-sobre-a-amamentacao/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Agosto é o mês dedicado ao aleitamento materno. A campanha conhecida como Agosto Dourado visa destacar a importância da amamentação para o desenvolvimento infantil, ajudando a evitar doenças e aumentando o vínculo afetivo entre mãe e bebê. Contudo, o processo da amamentação nem sempre é fácil e algumas informações erradas podem tornar este momento ainda mais difícil.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Segundo o responsável pela Pediatria do Hospital Santa Teresa, o pediatra Flávio Figueirinha, existem muitas dúvidas a respeito do aleitamento materno. Por isso, ele esclarece alguns mitos que podem ser prejudiciais para a saúde da mulher e de seu filho. Confira abaixo:&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;ul&gt; &lt;li&gt;&lt;strong&gt;O bebê tem que ser amamentado a cada três horas&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt; &lt;/ul&gt; &lt;p&gt;Mito. A amamentação deve ser feita em livre demanda, sempre que o bebê quiser ou apresentar sinais de fome e sede.&lt;/p&gt; &lt;ul&gt; &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Mamadeira ou chupeta atrapalham a amamentação materna&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt; &lt;/ul&gt; &lt;p&gt;Verdade. Prejudicam a correta maturação funcional oral, alterando a postura e a tonicidade dos músculos. Também podem levar a alterações da dentição e determinam um maior risco de desenvolvimento de otites médias e outras infecções.&lt;/p&gt; &lt;ul&gt; &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Amamentar além dos benefícios à saúde do bebê também pode trazer benefícios psicológicos para a mãe&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt; &lt;/ul&gt; &lt;p&gt;Verdade. A amamentação tem impacto sobre a saúde mental da mulher, reduzindo o estresse e os riscos de depressão pós-parto. Também está associada a uma melhor qualidade de sono.&lt;/p&gt; &lt;ul&gt; &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Mãe gestante deve parar de amamentar&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt; &lt;/ul&gt; &lt;p&gt;Mito. Gestação não é contraindicação para a amamentação. A gestante pode continuar amamentando se assim desejar e se a gravidez for normal. Deve-se aumentar o aporte calórico e de líquidos.&lt;/p&gt; &lt;ul&gt; &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Tudo o que a mãe come vai para o leite do bebê&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt; &lt;/ul&gt; &lt;p&gt;Verdade. Por este motivo, a mãe deve manter uma alimentação equilibrada e saudável, evitando alimentos gordurosos e chocolates e bebidas alcoolicas ou com cafeína.&lt;/p&gt; &lt;ul&gt; &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Seios pequenos produzem menos leite&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt; &lt;/ul&gt; &lt;p&gt;Mito. O tamanho dos seios não está relacionado à produção de leite materno.&lt;/p&gt; &lt;ul&gt; &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Cerveja preta, canjica, água inglesa e outros alimentos aumentam a produção de leite.&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt; &lt;/ul&gt; &lt;p&gt;Mito. Estes alimentos não ajudam a produzir leite materno e no caso de bebidas alcoólicas podem prejudicar o aleitamento.&lt;/p&gt; &lt;ul&gt; &lt;li&gt;&lt;strong&gt;O estresse e o nervosismo podem atrapalhar a produção de leite&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt; &lt;/ul&gt; &lt;p&gt;Verdade. A amamentação é uma fase de aprendizados, desafios e mudanças que podem refletir na saúde mental da mulher, causando estresse e exaustão. Essa fadiga emocional é capaz de interferir na produção de certos hormônios, como a ocitocina e prolactina, reduzindo a produção e a ejeção de leite, dificultando a amamentação.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Para finalizar, o especialista do Hospital Santa Teresa falou ainda sobre algumas dicas que podem ajudar as mães a conseguirem amamentar de forma mais tranquila: “É importante ingerir bastante líquido, principalmente água, e evitar bebidas alcoólicas, prestar atenção na “pega” e posicionamento do bebê e não exagerar na limpeza das mamas durante o banho para evitar lesões”, completa o pediatra.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/agosto-dourado/" rel="tag"&gt;agosto dourado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/amamentacao/" rel="tag"&gt;amamentação&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/hospital-santa-teresa/" rel="tag"&gt;hospital santa teresa&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>agosto dourado</category><category>amamentação</category><category>destacado</category><category>hospital santa teresa</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/27/agosto-dourado-veja-mitos-e-verdades-sobre-a-amamentacao/</guid><pubDate>Sun, 27 Aug 2023 06:00:14 GMT</pubDate></item><item><title>UPA Centro é reinaugurada</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/26/upa-centro-e-reinaugurada/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;A Unidade de Pronto Atendimento – UPA Centro foi reinaugurada nesta sexta-feira (25). &lt;/span&gt;Os serviços de urgência e emergência retornam neste sábado (26).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Desde a catástrofe climática de fevereiro de 2022, a estrutura do Centro estava fechada e a UPA funcionou de maneira contingenciada no Hospital Municipal Dr. Nelson de Sá Earp. Agora, ela retorna às suas instalações na Rua Washington Luiz.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;As intervenções na unidade incluíram melhorias estruturais, como a construção de um muro de contenção para garantir a segurança do prédio; a rede elétrica e hidráulica foram totalmente renovadas; pintura nova nas paredes, sinalização moderna e um piso novo também foram acrescentados.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;As infiltrações no telhado foram corrigidas, e um sistema eficiente de combate a incêndios foi instalado. O estacionamento ganhou postes de LED, asfalto novo e demarcação de vagas. Todos os consultórios, desde os pediátricos até os odontológicos, foram revitalizados, assim como as áreas administrativas e outras salas importantes. Agora, pacientes, acompanhantes, visitantes e funcionários contam com uma rede Wi-Fi aberta em alta velocidade em toda a unidade. TVs foram instaladas em pontos estratégicos para oferecer mais conforto.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;Os aparelhos de ar-condicionado foram substituídos para garantir uma climatização em todos os ambientes internos da UPA. O mobiliário também foi renovado, com macas novas, cadeiras e muito mais. Além disso, a UPA Centro adquiriu novos equipamentos, como autoclave, eletrocardiógrafo, computadores, impressoras e roteadores de alta potência. A informatização do aparelho de raios-X também foi realizada.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;Confira os serviços a partir de 26 de agosto:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Clínica Médica&lt;br&gt; • Pediatria&lt;br&gt; • Funcionamento 24h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;UPA – Cascatinha:&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; • Clínica Médica&lt;br&gt; • Pediatria&lt;br&gt; • Odontologia (8h-20h)&lt;br&gt; • Funcionamento 24h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;UPA Itaipava:&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; • Clínica Médica&lt;br&gt; • Pediatria&lt;br&gt; • Funcionamento 24h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Hospital Municipal Dr. Nelson de Sá Earp:&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; • Ortopedia&lt;br&gt; • Psiquiatria&lt;br&gt; • Funcionamento 24h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pronto Socorro Leônidas Sampaio (Alto da Serra):&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; • Clínica Médica&lt;br&gt; • Pediatria&lt;br&gt; • Funcionamento 24h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço de Pronto Atendimento Posse:&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; • Clínica Médica&lt;br&gt; • Funcionamento 24h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço de Pronto Atendimento Pedro do Rio:&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; • Clínica Médica&lt;br&gt; Funcionamento 24h&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/upa-centro/" rel="tag"&gt;UPA Centro&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>UPA Centro</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/26/upa-centro-e-reinaugurada/</guid><pubDate>Sat, 26 Aug 2023 06:17:28 GMT</pubDate></item><item><title>Trajeto entre Casa de Santos Dumont e Praça 14 Bis terá história do pioneiro da aviação</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/23/trajeto-entre-casa-de-santos-dumont-e-praca-14-bis-tera-historia-do-pioneiro-da-aviacao/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A passagem entre a Praça 14 Bis e a Rua do Encanto, no Centro, vai se tornar, em breve, o Caminho de Santos Dumont, ligando a réplica do primeiro avião à casa do pioneiro da aviação. Isso inclui a revitalização da calçada, incluindo painéis de artistas petropolitanos, QR code e novo mobiliário urbano. O projeto faz parte das comemorações dos 150 anos de Santos Dumont e foi apresentado pelo arquiteto Filipe Graciano.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Graciano, que atualmente é coordenador de Igualdade Racial da Prefeitura, apresentou estudo de viabilidade que analisou todos os trechos do caminho. A proposta inclui 12 painéis feitos por artistas locais; calçada em pedra portuguesa com o desenho das escadas feitas por Dumont em sua casa (que hoje recebe visitantes de todo o mundo); além de QR codes que contam a história e seriam integrados ao circuito a pé. A proposta será apresentada ao Inepac.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;“Quando revitalizamos as ruas 16 de Março e do Imperador, mudamos para melhor e para sempre a cara do Centro Histórico. Mas a cidade é um organismo vivo e, sempre que estivemos no governo, olhamos pra frente. Nossa cidade avança sem parar e o turismo é parte fundamental. Retomamos o calendário de eventos e queremos incrementar cada vez mais a atividade, que é um dos nossos principais vetores econômicos”, disse o prefeito Rubens Bomtempo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Filipe Graciano explicou que o novo circuito turístico tem alguns pilares. “Nossa ideia é apresentar uma nova experiência aos visitantes, por meio de itens como a conectividade (através dos QR codes e dos painéis), acessibilidade e segurança, uma vez que todo o caminho será refeito e as calçadas serão padronizadas, permitindo o acesso de todos”, explicou o arquiteto.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Selo e medalha comemorativos ao sesquicentenário de Santos Dumont&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;figure id="attachment_93048" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/07/selo-santos-dumont.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-93048" src="/wp-content/uploads/2023/07/selo-santos-dumont.jpg" alt="" width="339" height="535"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-93048" class="wp-caption-text"&gt;Reprodução/Correios&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;p&gt;Durante a solenidade, foram lançados o selo e a medalha em comemoração ao sesquicentenário de nascimento de Santos Dumont. O postal foi concedido pelos Correios e a medalha pela Casa da Moeda do Brasil.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O selo tem imagens do Santos Dumont, da fazenda Cabangu onde nasceu (em Minas Gerais), da Encantada, elementos que mostram a paixão em voar e suas invenções; além da escrita e frases de Dumont. A arte do selo é de Cordeiro de Sá e a tiragem é de 15 mil blocos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“É uma honra fazermos essa homenagem para Alberto Santos Dumont, que foi exemplo para muitas gerações”, frisou a gerente de atendimento dos Correios da Região Serrana e Baixada Litorânea, Marcela Borba.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A medalha comemorativa da Casa da Moeda do Brasil, também tem imagens da Encantada, de invenções e frases de Santos Dumont. A descaracterização do par de cunhos originais da medalha foi feita pelo prefeito Rubens Bomtempo e o superintendente do Departamento Comercial da Casa da Moeda do Brasil, Leonardo Alves.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/caminho-de-santos-dumont/" rel="tag"&gt;Caminho de Santos Dumont&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/praca-14-bis/" rel="tag"&gt;Praça 14-Bis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/santos-dumont/" rel="tag"&gt;santos dumont&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>Caminho de Santos Dumont</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>Praça 14-Bis</category><category>santos dumont</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/23/trajeto-entre-casa-de-santos-dumont-e-praca-14-bis-tera-historia-do-pioneiro-da-aviacao/</guid><pubDate>Sun, 23 Jul 2023 06:00:27 GMT</pubDate></item><item><title>[Fotografias] Petrópolis como você nunca viu - parte III</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/08/fotografias-petropolis-como-voce-nunca-viu-parte-iii/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Dando continuidade à série de matérias com fotografias antigas de Petrópolis, confira abaixo mais fotos da Cidade Imperial selecionadas do acervo digitalizado do Arquivo Histórico de Petrópolis.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;(Para mais matérias com fotografias antigas e curiosidades de Petrópolis, acesse &lt;a href="/noticias/cidade/historia/"&gt;&lt;strong&gt;este link&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;figure id="attachment_91768" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/clarice-lispector-no-museu.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91768" src="/wp-content/uploads/2023/04/clarice-lispector-no-museu.jpg" alt="" width="562" height="609"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91768" class="wp-caption-text"&gt;Clarice Lispector visita o Museu Imperial em 1940, de terno claro o Diretor Alcindo de Azevedo Sodré.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91769" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/desfile.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91769" src="/wp-content/uploads/2023/04/desfile.jpg" alt="" width="970" height="576"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91769" class="wp-caption-text"&gt;Desfile na Avenida 15 de Novembro em Petrópolis do Colégio Liceu Fluminense em 1939.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91770" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/exposicao-de-produtos.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91770" src="/wp-content/uploads/2023/04/exposicao-de-produtos.jpg" alt="" width="914" height="615"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91770" class="wp-caption-text"&gt;Exposição de produtos do comércio de Petrópolis em 1925.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91771" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/fabrica.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91771" src="/wp-content/uploads/2023/04/fabrica.jpg" alt="" width="991" height="588"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91771" class="wp-caption-text"&gt;Fábrica Imperial São Pedro de Alcântara em 1874.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91772" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/feira-de-amostras.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91772" src="/wp-content/uploads/2023/04/feira-de-amostras.jpg" alt="" width="898" height="554"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91772" class="wp-caption-text"&gt;Inauguração na Feira de Amostras no Palácio de Cristal na presença de Nair de Teffé (de chapéu branco à esquerda). Crédito: Revista Careta n. 1230 em 16/01/1932 / Acervo Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91773" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-rio-petropolis.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91773" src="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-rio-petropolis.jpg" alt="" width="802" height="521"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91773" class="wp-caption-text"&gt;Primeiro ônibus da Útil com itinerário Rio – Petrópolis em 1937.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91774" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-valparaiso.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91774" src="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-valparaiso.jpg" alt="" width="933" height="553"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91774" class="wp-caption-text"&gt;Linha de ônibus “Valparaiso” Mercedes Benz em Petrópolis.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91775" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/colegio-de-petropolis.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91775" src="/wp-content/uploads/2023/04/colegio-de-petropolis.jpg" alt="" width="1028" height="502"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91775" class="wp-caption-text"&gt;Colégio de Petrópolis – Considerado o primeiro prédio construído de três andares, foi inaugurado em 1850, e obteve amplo sucesso sendo consagrado posteriormente com o “Colégio Kopke”. / Crédito: Museu Imperial&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91776" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/praca-d-affonso.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91776" src="/wp-content/uploads/2023/04/praca-d-affonso.jpg" alt="" width="891" height="527"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91776" class="wp-caption-text"&gt;Largo d. Affonso (atual Praça da Liberdade) / Crédito: Revista Careta n. 1133 em 22/02/1930 página 12 – Acervo Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;  &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/fotografias/" rel="tag"&gt;fotografias&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis-antigamente/" rel="tag"&gt;petrópolis antigamente&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>destacado</category><category>fotografias</category><category>petrópolis</category><category>petrópolis antigamente</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/08/fotografias-petropolis-como-voce-nunca-viu-parte-iii/</guid><pubDate>Mon, 08 May 2023 06:00:20 GMT</pubDate></item><item><title>[Fotografias] Imagens mostram a construção da estrada Rio-Petrópolis</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/02/fotografias-imagens-mostram-a-construcao-da-estrada-rio-petropolis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;No dia 25 de agosto de 1928, o então presidente Washington Luís inaugurou o trecho entre o Rio e Petrópolis da atual BR-040. Marco na história do desenvolvimento do Brasil, foi construída numa época em que a frota fluminense de automóveis e caminhões se resumia a menos de 20 mil veículos e representou um desafio para a engenharia da época, com os seus seis viadutos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Em 1931, tornou-se a primeira estrada asfaltada do país e, na subida da Serra, foram instaladas as primeiras placas de concreto. No início da década de 1960, o governo federal construiu a Estrada do Contorno (atual pista de descida), que liga Itaipava a Xerém, em Duque de Caxias.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Em 15 de junho de 1980, foi inaugurada a BR-040, substituindo a Estrada União Indústria, construída no século XIX pelo imperador Dom Pedro II.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Segundo informações da prefeitura de Petrópolis, a estrada União e Indústria foi inaugurada em 23 de junho de 1861 por dom Pedro II. Construída com a mão de obra de colonos alemães, a rodovia foi pavimentada pelo método Macadame – o piso é composto por pequenas pedras, comprimidas de forma a se encaixarem umas nas outras.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ela foi considerada um grande marco na engenharia brasileira e foi também a primeira “concessionada” no Brasil. Na época, a estrada teve grande importância para o escoamento da produção cafeeira da região, uma vez que integrou e uniu o estado do Rio com o estado de Minas Gerais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Com a construção da Rodovia BR-040, que liga o Rio de Janeiro a Brasília, passando por Juiz de Fora, alguns trechos da estrada acabaram sendo absorvidos pela nova via.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Confira abaixo as fotos que foram doadas em 1938, pelo Dr. Sá Earp Filho (1884-1941), à biblioteca municipal de Petrópolis:&lt;/p&gt; &lt;figure id="attachment_91509" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-2.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91509" src="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-2.jpg" alt="" width="1034" height="564"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91509" class="wp-caption-text"&gt;Foto: Arquivo Histórico de Petrópolis&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91508" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91508" src="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis.jpg" alt="" width="1107" height="599"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91508" class="wp-caption-text"&gt;Foto: Arquivo Histórico de Petrópolis&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91507" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-6.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91507" src="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-6.jpg" alt="" width="1003" height="599"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91507" class="wp-caption-text"&gt;Foto: Arquivo Histórico de Petrópolis&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91506" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-5.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91506" src="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-5.jpg" alt="" width="1196" height="594"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91506" class="wp-caption-text"&gt;Foto: Arquivo Histórico de Petrópolis&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91505" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-4.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91505" src="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-4.jpg" alt="" width="1044" height="594"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91505" class="wp-caption-text"&gt;Foto: Arquivo Histórico de Petrópolis&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91504" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-3.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91504" src="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-3.jpg" alt="" width="1155" height="614"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91504" class="wp-caption-text"&gt;Foto: Arquivo Histórico de Petrópolis&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;*Com informações da Concer e Agência Brasil&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/aconteceu-em-petropolis-2/" rel="tag"&gt;aconteceu em petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/br-040/" rel="tag"&gt;BR-040&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/estrada-rio-petropolis/" rel="tag"&gt;estrada rio-petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/estrada-uniao-e-industria/" rel="tag"&gt;estrada união e indústria&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/fotografia/" rel="tag"&gt;fotografia&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>aconteceu em petrópolis</category><category>BR-040</category><category>destacado</category><category>estrada rio-petrópolis</category><category>estrada união e indústria</category><category>fotografia</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/02/fotografias-imagens-mostram-a-construcao-da-estrada-rio-petropolis/</guid><pubDate>Tue, 02 May 2023 06:01:14 GMT</pubDate></item><item><title>[Coluna] (Re) Existência e Consciência: 200 anos de quê?</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/09/25/coluna-re-existencia-e-consciencia-200-anos-de-que/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;por Maria Regina Bortolini &lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;No marco das comemorações dos 200 anos da independência, o país vive um desafio cívico e se pergunta: 200 anos de quê? A noção de independência política está estreitamente relacionada à soberania e autodeterminação dos povos – estado de ser livre da influência ou subordinação de outrem e de decidir, por si mesmo, as questões que afetam sua própria vida. Quando os europeus aqui chegaram, encontraram povos independentes, soberanos, autodeterminados. No entanto, não confraternizaram com eles, mas os colonizaram. A colonização se deu a partir de um modelo de expansão, dominação e exploração econômica, e de um projeto civilizatório. Não sem resistência, se perpetuou por quase cinco séculos estruturando aquilo a que nos acostumamos a chamar de Estado-nação modernos. Mas será que a independência trouxe soberania e autodeterminação aos nossos povos? Infelizmente não. Afinal, a colonização histórica não terminou com a independência dos povos, pois as relações de colonialidade não findaram com a destruição do colonialismo.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O colonialismo refere-se à dominação política e econômica de uma nação sobre outra. É um processo histórico que se finda com a descolonização ou independência dos povos. Já a colonialidade não está limitada a um período temporal específico mas, segundo Aníbal Quijano, ao contrário, denota a continuidade temporal de formas de poder, resultante da experiência colonial: a colonialidade do poder, do saber e do ser.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A colonialidade do poder é a continuidade das estruturas e relações de poder que engendraram o capitalismo moderno. Na geopolítica global, a colonização garantiu a continuidade da dependência econômica, mesmo para aqueles que de forma mais ou menos revolucionária, conquistaram a sua independência política.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mas o poder colonial não se ancora apenas na dimensão político-econômica. Há um poder simbólico que o sustenta. No projeto civilizador da modernidade a criação da noção de raça naturaliza os colonizados como inferiores aos colonizadores, justificando a usurpação de seu patrimônio, a negação de seus saberes e as múltiplas violências sobre seus corpos. A modernidade, portanto, está relacionada com uma subjugação epistêmica – colonialidade do saber; ancorada em racionalidades eurocentradas, que tomam o homem, branco, hétero como um universal e, por consequência, negam outras epistemes, outras culturas, produzidas por outros sujeitos e por outros povos. Todos esses processos se encerram na racialização dos corpos, na colonialidade do ser. Afinal, a experiência humana não se dá num vazio existencial, mas a partir de um sujeito encarnado, corporificado. Na colonização, os corpos não-brancos foram desumanizados, escravizados, violados, consagrando a superioridade do corpo branco. Mas o fim da escravidão não pôs fim à negação sistemática dos corpos subalternizados. Estereótipos raciais foram revitalizados, políticas de morte foram atualizadas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Vivemos hoje, portanto, uma profunda crise civilizatória. É preciso, nesse momento, descolonizar nossos povos, nosso pensamento, nossos corpos. Produzir uma reflexão crítica sobre esse sistema-mundo capitalista, patriarcal, moderno. Mais que isso, reconhecer como o racismo epistêmico sufoca e silencia nossas vozes. Compreender como o processo civilizador produziu e ainda produz sofrimento aos nossos corpos. Reivindicar que as diferentes corporalidades que constituem a diversidade humana no Brasil possam existir, reexistir. Problematizar a construção de nossa identidade, reencontrar nossas origens afro-indígenas, entrelaçar nossas diferenças e inventar novas possibilidades de (re) existência e consciência! Em tempos de desafio cívico é preciso ter consciência do que somos e queremos ser. Por um Brasil mais humano, mais justo e solidário!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Maria Regina Bortolini é antropóloga, professora e integrante da Comissão Científica da 28ª Semana Científica da UNIFASE/FMP.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/racismo/" rel="tag"&gt;racismo&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>racismo</category><category>UNIFASE/FMP</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/09/25/coluna-re-existencia-e-consciencia-200-anos-de-que/</guid><pubDate>Sun, 25 Sep 2022 06:00:37 GMT</pubDate></item><item><title>[Coluna] Banco de Leite Humano em Petrópolis: uma vantagem para todos</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/08/23/coluna-banco-de-leite-humano-em-petropolis-uma-vantagem-para-todos/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;por Dr. Vander Guimarães Silva&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Em um mês especialmente dedicado ao aleitamento materno – o Agosto Dourado, Petrópolis terá seu primeiro Banco de Leite Humano (BLH) aberto em uma unidade pública de saúde – o Hospital de Ensino Alcides Carneiro (HEAC). Este banco se junta a outras 222 unidades que compõem a Rede de Bancos de Leite Humano do Brasil (rBLH-BR), a maior e mais complexa rede do mundo, sendo referência internacional por utilizar estratégias que aliam baixo custo à alta qualidade e tecnologia. A Rede brasileira, atuando em conjunto, exporta tecnologia para países da América Latina, Caribe e África, além de fazer parcerias com Portugal e Espanha, compondo a Rede Ibero-Americana de BLHs.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Os BLHs representam uma estratégia para promoção, proteção e apoio ao aleitamento materno. As ações de um banco de leite humano englobam coleta, processamento e distribuição do leite humano para bebês prematuros ou de baixo peso, que não conseguem ser alimentados pelas próprias mães e aqueles que serão submetidos a algum tipo de cirurgia ainda nos seus primeiros dias de vida. Além de oferecer um aporte de calorias e energia a essas crianças, o leite humano, por ser uma fonte completa de nutrientes e fatores de proteção (imunoglobulinas, macrófagos, ferritina, anticorpos, imunocomplementos, etc), torna-se o alimento ideal para estes recém-nascidos. Segundo a OMS (Organização Mundial de Saúde), pela sua complexidade, o leite humano deve ser o único alimento oferecido para a criança nos seus 6 primeiros meses de vida, além de poder ser utilizado como uma alimentação complementar até dois anos ou mais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Entre outras funções desempenhadas pelos BLHs, estão também a de atendimento e guia para mães em aleitamento materno. Eles funcionam como um centro capaz de atender às principais intercorrências decorrentes deste período e oferecer às puérperas uma orientação adequada, a fim de minimizar os efeitos do desmame precoce. É também um espaço educacional, que permite a discussão e trocas de experiências entre mães (gestantes ou puérperas), sempre mediada por uma supervisão de um profissional capacitado para tal!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Para exercer todas essas atividades, o Banco de Leite depende de doações voluntárias, uma vez que nenhum produto, atendimento ou orientação fornecidos são cobrados. A doadora pode ser uma mãe que esteja com o seu filho internado que, pelas razões expostas acima, não consegue receber o leite através da sucção do seu peito. Além dessas pacientes, qualquer mulher que o deseje pode se tornar uma doadora! Para isto, basta entrar em contato com a unidade do HEAC, onde receberá as orientações necessárias de como fazê-lo. É importante salientar que o leite doado sempre será o excedente que aquela mãe produz. Esse leite passará por um controle de qualidade, que vai desde a avaliação do estado de saúde da doadora até os processos que envolvem a análise, pasteurização e controle de qualidade, antes de ser distribuído.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Bancos de Leite funcionam também como centros para educação em saúde, onde os profissionais que atuam na área fornecem informação técnica sobre o ato de amamentar, seus cuidados, benefícios e complicações, cursos de aperfeiçoamento e atividades práticas, contribuindo para a formação de novos agentes, os capacitando para lidar com essas questões. Acadêmicos do curso de Medicina, de Nutrição e de Enfermagem terão participação ativa no dia a dia do BLH. Inicialmente, pensamos em oferecer estágios para as residências de Ginecologia e Obstetrícia, Pediatria e Enfermagem. Futuramente, poderemos proporcionar uma formação em Enfermagem com especialização em BLH, pós-graduação que já existe em outras unidades do Brasil. Proteger a amamentação é uma responsabilidade de todos!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A criação de um banco de leite humano traz benefícios plenos. Ganham a criança, sua mãe e toda a família. É também um bem para toda a sociedade, uma vez que o aleitamento promove o crescimento de crianças mais hígidas e inteligentes, que demandam menos os serviços de saúde e torna os cidadãos mais capazes. É, sem dúvida, um grande passo que Petrópolis dá no cuidado materno-infantil!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vander Guimarães Silva é médico, doutor em Ciências pela Fiocruz e professor titular de Ginecologia e Obstetrícia da UNIFASE/FMP.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/agosto-dourado/" rel="tag"&gt;agosto dourado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/banco-de-leite/" rel="tag"&gt;banco de leite&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/hospital-alcides-carneiro/" rel="tag"&gt;hospital alcides carneiro&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>agosto dourado</category><category>banco de leite</category><category>destacado</category><category>hospital alcides carneiro</category><category>petrópolis</category><category>UNIFASE/FMP</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/08/23/coluna-banco-de-leite-humano-em-petropolis-uma-vantagem-para-todos/</guid><pubDate>Tue, 23 Aug 2022 06:00:46 GMT</pubDate></item><item><title>[Coluna] O Mito sobre o Dia das Mães</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/05/08/coluna-o-mito-sobre-o-dia-das-maes/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;por Ana Cláudia Carvalho&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O segundo domingo do mês de maio, todos os anos, é dedicado ao Dia das Mães, um momento para estabelecer e ampliar as relações sociais e estimular a afetividade entre as crianças e as mães. Além de ser um dia lindo para lembrar da importância da maternidade e falar de toda essa jornada. Entretanto, a data também pode provocar certos danos na saúde mental de quem não consegue lidar muito bem com essa comemoração.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O Dia das Mães pode estimular tanto sentimentos positivos, quanto negativos nas pessoas, com base nas nossas vivências relacionadas à data. É importante refletir como para muitos o dia das mães se tornou uma única data reservada para agradecer e valorizar as mães: o que ela representa nos dias de hoje.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sabemos que assim como o Natal e a Páscoa, a data tomou tamanha proporção com incentivo do comércio. Contudo, muito além da ênfase no aumento de vendas de presentes, o segundo domingo de maio, ficou marcado pela troca de vivências familiares e a reunião em família para comemorar juntos este dia. Então, neste sentido, podem ser criadas memórias afetivas em torno da família, que contribuem para o fortalecimento da relação entre mães e filhos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ainda que a data possa representar para muitas pessoas um momento de fortalecimento de vínculos familiares, para outras pode acarretar sofrimento emocional, por aproximá-la de lembranças dolorosas e de cobranças sociais. Atualmente, nas redes sociais, facilmente comparamos o fragmento que vemos da vida do outro e comparamos com a totalidade das nossas vivências. Esta comparação é injusta conosco e pode trazer adoecimentos emocionais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Dia das Mães pode representar, para muitas pessoas, um contato com lembranças difíceis e dolorosas. Pessoas que não tiveram uma figura materna presente, quem lida com o luto da mãe ou de um filho, pessoas que por alguns motivos estão distantes de suas mães ou filhos, seja por conta da distância física ou algum desentendimento, mulheres que sonham com a maternidade e não conseguiram vivenciá-la, as que não desejam ser mães e ainda precisam lidar com as cobranças da sociedade. Entre outras situações, muitas pessoas podem ser impactadas de maneira negativa.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Esta data não deve ser um peso para quem não consegue celebrá-la e é preciso compreender a singularidade de cada pessoa, acolher e jamais julgar. As pessoas costumam utilizar frases “reparadoras” para abordar sobre uma dor que não conhecem. Neste sentido, precisamos ter empatia para compreender que assim como outras datas comemorativas, o dia das mães pode não ser uma data agradável para todos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;É importante lidar com esse sentimento e fazer com que ele não afete mais a vida pessoal. O mais indicado seria que a pessoa evite comparações ou até mesmo se force a celebrar esta data como outros. Além disso, é necessário entender quais pensamentos, sentimentos e emoções estão relacionados a esta vivência. A psicoterapia, por exemplo, pode ajudar e muito a ressignificar lembranças e situações difíceis que não conseguimos lidar. Ter saúde emocional não significa ausência de vivências dolorosas, mas aprender a lidar com elas a partir do autoconhecimento.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Amamos os nossos filhos, mas nem sempre gostamos do que representa a maternidade real, bem diferente daquela que estamos acostumados a ver nas redes sociais. A maternidade não deve ser romantizada, são inúmeras as renúncias, o cansaço, as múltiplas tarefas, as autocobranças e as cobranças da sociedade. Temos que ser boas mães, boas profissionais, boas parceiras, boas filhas, boas amigas. Para muitas pessoas, o maternar é exaustivo e solitário.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mesmo com a pressão, não é impossível se livrar desses estigmas que podem se tornar negativos. Existe um luto que nem sempre conseguimos lidar em relação à mulher que fomos e que deixou de existir. Outra mulher nasce quando tem um filho, no entanto, as cobranças aumentam, os papéis sociais são acrescentados: ainda precisamos caminhar muito na compreensão de que um filho pertence à família e não apenas à mãe, todos podem e devem cuidar da mãe e da criança.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Este estigma social que precisa ser combatido de que a mãe precisa continuar a ser aquela que consegue equilibrar muito bem todos os seus papéis sociais. Ainda precisamos caminhar muito a respeito do que a sociedade compreende sobre o que é ser mãe e o que é ser pai. Se existe uma mãe exausta, possivelmente existe um pai que não está fazendo o seu papel. Infelizmente, ainda é comum vermos mães sobrecarregadas e pais ausentes da vida com os filhos. Além do mais, combater a romantização da maternidade é muito essencial, bem como compreender que podemos ser mães.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2022/05/psicologa-ana-claudia-estacio.jpg"&gt;&lt;img class="alignleft wp-image-86055" src="/wp-content/uploads/2022/05/psicologa-ana-claudia-estacio-285x300.jpg" alt="" width="104" height="109"&gt;&lt;/a&gt;Ana Cláudia Carvalho é docente do curso de psicologia da Estácio e mestra em psicologia.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/dia-das-maes/" rel="tag"&gt;dia das mães&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>destacado</category><category>dia das mães</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/05/08/coluna-o-mito-sobre-o-dia-das-maes/</guid><pubDate>Sun, 08 May 2022 06:00:03 GMT</pubDate></item><item><title>Petropolitano sobe ao pódio em Campeonato Estadual de Muay Thai</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/30/petropolitano-sobe-ao-podio-em-campeonato-estadual-de-muay-thai/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Neste mês foi realizado o Alpha Combat Show, na cidade de São João de Meriti, que contou com a participação de dezenas de lutadores de Muay Thai de todo o estado do Rio de Janeiro, incluindo dois atletas de Petrópolis.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O evento foi uma oportunidade para os lutadores da Imperial Fight, Caique Farias e Victor Gustavo (mais conhecido como Nove), demonstrarem a dedicação e habilidades no ringue. Enquanto Caique conquistou o título de campeão no Grand Prix 65Kg, Nove não levou a taça para casa, mas impressionou com seu desempenho.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Na categoria Grand Prix 65kg, Caique Farias garante que a vitória foi o resultado de muito comprometimento, dedicação e treinamento árduo. Esta foi a primeira vez dele competindo no cenário profissional, e no formato Grand Prix (GP), onde o atleta precisa vencer todos os adversários para levar o cinturão. “É um sentimento de superação! Eu tive alguns acidentes e contratempos durante a preparação para a luta, mas mesmo assim consegui conquistar o meu objetivo e trazer o título para Petrópolis. Descobri uma força que nem sabia que tinha”, disse o lutador.&lt;/p&gt; &lt;figure id="attachment_93795" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/08/Victor-Gustavo-nove-muay-thai.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-93795" src="/wp-content/uploads/2023/08/Victor-Gustavo-nove-muay-thai.jpg" alt="" width="433" height="597"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-93795" class="wp-caption-text"&gt;Crédito: Driele Queiroz / Divulgação&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;p&gt;Mesmo não tendo conquistado o título, Nove, que competiu na categoria 55kg, demonstrou garra e coragem dentro do ringue. Sem dúvidas o campeonato serviu como aprendizado para as próximas competições. “O Alpha Combat Show foi um evento que eu sempre quis lutar por conta da visibilidade que os atletas ganham. Essa oportunidade foi essencial para mim e abriu muitas portas para a equipe”, explicou.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Os treinos de Caique e Nove continuam. Nove ainda não sabe quando será a próxima competição, mas segue aperfeiçoando as técnicas já praticadas. Já Caique tem luta agendada para outubro, na &lt;em&gt;World Boxing Council&lt;/em&gt; (WBC) Brasil, que vai acontecer no Rio Grande do Sul. A competição é considerada um dos maiores eventos de Muay Thai do país, e a vaga de Caique foi garantida graças à vitória no Alpha Combat Show.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/alpha-combat-show/" rel="tag"&gt;Alpha Combat Show&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/imperial-fight/" rel="tag"&gt;Imperial Fight&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/muay-thai/" rel="tag"&gt;muay thai&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>Alpha Combat Show</category><category>destacado</category><category>Imperial Fight</category><category>muay thai</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/30/petropolitano-sobe-ao-podio-em-campeonato-estadual-de-muay-thai/</guid><pubDate>Wed, 30 Aug 2023 06:00:15 GMT</pubDate></item><item><title>Petropolitana campeã de jiu-jitsu será homenageada na Câmara</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/28/petropolitana-campea-de-jiu-jitsu-sera-homenageada-na-camara/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A atleta Maria Eduarda, de 15 anos, vai receber uma Moção Congratulatória na Câmara Municipal. A iniciativa, do vereador Eduardo do Blog, visa prestigiar a jovem lutadora que se tornou campeã mundial sub-18 de jiu-jitsu olímpico, em competição realizada no dia 11 de agosto no bairro de Deodoro, no Rio de Janeiro, quando fez sua estreia nesta categoria.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Duda Castro, como é mais conhecida, é moradora do Vale do Carangola, onde começou a praticar judô aos quatro anos, através do projeto Judô Carangola. Como judoca, venceu vários campeonatos até fazer sua transição para o jiu-jitsu.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/camara-de-vereadores/" rel="tag"&gt;câmara de vereadores&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/camara-municipal-de-petropolis/" rel="tag"&gt;câmara municipal de petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/jiu-jitsu/" rel="tag"&gt;jiu-jitsu&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/vereador-eduardo-do-blog/" rel="tag"&gt;vereador Eduardo do blog&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>câmara de vereadores</category><category>câmara municipal de petrópolis</category><category>destacado</category><category>jiu-jitsu</category><category>petrópolis</category><category>vereador Eduardo do blog</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/28/petropolitana-campea-de-jiu-jitsu-sera-homenageada-na-camara/</guid><pubDate>Mon, 28 Aug 2023 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Atletas petropolinas sobem ao pódio em Campeonato de Karatê</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/26/atletas-petropolinas-sobem-ao-podio-em-campeonato-de-karate/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;Atletas de Petrópolis subiram ao pódio no Campeonato Nacional e  Intercontinental de Karatê Tradicional, realizado no Complexo Esportivo em Lauro de Freitas, na Bahia. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;A delegação, composta por atletas da Academia Serrana de Artes Marciais, conquistou resultados expressivos durante os torneios. Dentre os destaques, a atleta Manuela Duringer se consagrou como a nova campeã nacional e vice-campeã intercontinental em sua categoria. Já as atletas Thaisa Souza, Luiza Mayorga e Helena Mayorga ficaram com o 3º lugar. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;“Poucos souberam das dificuldades que &lt;/span&gt;&lt;span&gt;enfrentamos para chegar até onde &lt;/span&gt;&lt;span&gt;chegamos. Logo na primeira &lt;/span&gt;&lt;span&gt;participação, todas elas trouxeram uma &lt;/span&gt;&lt;span&gt;medalha para casa. As meninas estão de &lt;/span&gt;&lt;span&gt;parabéns. Estou muito orgulhoso. Agora &lt;/span&gt;&lt;span&gt;estamos em preparação para chegar em &lt;/span&gt;&lt;span&gt;outubro e nos juntar à seleção brasileira &lt;/span&gt;&lt;span&gt;para disputar o Sul-Americano”, disse Josias Santana, técnico da equipe.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Chegamos com uma equipe nova, mas muito preparada. Ficamos um tempo afastados das competições, mas retomamos a equipe este ano e já trouxemos medalhas. Ano que vem é um ano muito especial, a Academia Serrana completará 60 anos de fundação. Estamos em busca de apoio, nosso objetivo é chegar com a equipe completa para o Nacional que acontecerá em Cascavel, no Paraná.” complementou Sensei Josias.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Enquanto isso, a equipe segue forte a rotina de treinos para buscar resultados ainda mais expressivos no torneiro Sul-Americano que acontecerá nos dias 4 a 7 de outubro em Buenos Aires,na Argentina.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sobre a Academia Serrana Fight Club&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;Fundada em 1964, a Academia Serrana é a escola de artes marciais mais antiga de Petrópolis. Atualmente é comandada pelo Sensei Josias Santana, 6º Dan de Karatê Shotokan Tradicional, sendo aluno direto do Sensei Lyrton Monassa e um dos primeiros faixa-preta da cidade. Além do Karatê Tradicional, a Academia Serrana também oferece aulas de Jiu-Jitsu. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/academia-serrana-de-artes-marciais/" rel="tag"&gt;Academia Serrana de Artes Marciais&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/karate/" rel="tag"&gt;karate&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>Academia Serrana de Artes Marciais</category><category>destacado</category><category>karate</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/26/atletas-petropolinas-sobem-ao-podio-em-campeonato-de-karate/</guid><pubDate>Sat, 26 Aug 2023 06:00:21 GMT</pubDate></item></channel></rss>