<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Acontece em Petrópolis · AeP</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/</link><description>O seu Portal de notícias da Cidade Imperial. Fique antenado em tudo o que Acontece em Petrópolis!</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Sat, 28 Oct 2023 12:16:46 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Teaser da série "Legado Germânico em Petrópolis" é exibido neste domingo no Petrópolis Business</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/10/28/teaser-da-serie-legado-germanico-em-petropolis-e-exibido-neste-domingo-no-petropolis-business/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Cenário de muitos filmes e novelas, Petrópolis se prepara para contar a sua própria história em uma produção cinematográfica. A série documental “Legado Germânico em Petrópolis” está prevista para ser concluída em janeiro, mas o público terá a oportunidade de assistir a um teaser durante o último dia do Petrópolis Business.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O trailer estendido, em exibição exclusiva, promete aguçar a curiosidade sobre a série que terá dois episódios de 40 minutos. A exibição acontece neste domingo (29), às 11h, no Teatro Mecanizado do Centro Cultural Sesc Quitandinha, palco do Petrópolis Business, evento de negócios gratuito que mostra o melhor da cidade incluindo cultura e turismo. “Legado Germânico em Petrópolis” é assinado por Bruno Saglia e Jane Saglia e produzido pela SG! Company Filmes.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Descendente de alemães, cineasta reconhecido, Bruno Saglia se sentiu em casa na cidade e está ansioso para desvendar os detalhes das trajetórias daqueles que tiveram a coragem de iniciar uma nova vida em Petrópolis, atravessando nove mil quilômetros de oceano para chegar ao Novo Mundo. “São ricas e detalhadas as narrativas, todas feitas de coração, de alma, de descendentes que se orgulham de suas origens e querem manter vivas as memórias. E estamos reproduzindo na série, a partir dessa chama intensa de orgulho e de pertencimento, essa vibração, essa fibra que os colonos trouxeram e que permanece acesa até hoje”, descreve o cineasta.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Bruno Saglia é responsável pela direção e produção da série e assina o roteiro com Jane Saglia, produtora executiva do filme. O cineasta já se considera um petropolitano pelas afinidades com a cidade onde já gravou produções como os longas “O Garoto” e “De repente, eu te amo”.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A série foi idealizada pelo Petrópolis Convention &amp;amp; Visitors Bureau e recebeu, de imediato, aporte da Kastel Hotéis. Esse patrocínio deu início à produção, que somou mais apoiadores e conquistou da prefeitura, via Conselho Municipal de Turismo, financiamento em recursos do Fundo Municipal de Turismo para a conclusão do projeto.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A Prefeitura de Petrópolis, parceira da produção, vem investindo na captação de produções audiovisuais, com a ativação da Petrópolis Film Comission. “O Legado Germânico em Petrópolis” é mais uma obra importante para a continuidade no trabalho de implementação de mais um segmento turístico na cidade: o Turismo Cinematográfico.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“A contribuição do Fundo Municipal de Turismo para esta produção é de extrema importância, pois visa, por meio das produções feitas em Petrópolis, uma maior visibilidade do destino turístico. Assistindo aos filmes e séries, as pessoas são estimuladas a visitar o local onde as gravações foram feitas. Petrópolis já tem uma história neste sentido, que queremos fortalecer e consolidar”, destacou a secretária de Turismo, Silvia Guedon.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;b&gt;Exibição será seguida de apresentação de grupos folclóricos germânicos&lt;/b&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A exibição do teaser neste domingo será seguida de uma apresentação de grupos folclóricos germânicos, uma programação que complementa o “clima” que os organizadores do Petrópolis Business querem dar ao destaque do filme e também à cultura e turismo da cidade ao longo do evento. A exibição contará com a presença de participantes da produção que deram seus depoimentos e ajudaram a levar para às telas uma importante parte da história da cidade, assim como convidados da produção envolvida e o público em geral.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/centro-cultural-sesc-quitandinha/" rel="tag"&gt;Centro Cultural Sesc Quitandinha&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/documentario-legado-germanico/" rel="tag"&gt;documentário legado germânico&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis-business/" rel="tag"&gt;petrópolis business&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>Centro Cultural Sesc Quitandinha</category><category>destacado</category><category>documentário legado germânico</category><category>petrópolis</category><category>petrópolis business</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/10/28/teaser-da-serie-legado-germanico-em-petropolis-e-exibido-neste-domingo-no-petropolis-business/</guid><pubDate>Sat, 28 Oct 2023 06:00:18 GMT</pubDate></item><item><title>Espaço Itaipava Mix recebe doações para a campanha do Outubro Rosa até domingo</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/10/28/espaco-itaipava-mix-recebe-doacoes-para-a-campanha-do-outubro-rosa-ate-domingo/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;O Espaço Itaipava Mix está abraçando o Outubro Rosa com uma campanha de arrecadação de donativos, em parceria com a Associação Petropolitana de Pacientes Oncológicos (APPO).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Até este domingo (29 de outubro), o espaço vai receber doações de roupas, produtos de higiene e alimentos não perecíveis.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Todas as doações são destinas às pessoas que são acolhidas pela associação. A APPO dá todo suporte necessário como alimentação, atividades de lazer, além de atendimento multidisciplinar com equipe formada por profissionais das áreas de serviço social, psicologia, terapia holística, fonoaudiologia, nutrição e acolhimento aos pacientes oncológicos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;No domingo (29), entre 10h e 13h, a presidente da APPO, Ana Cristina Mattos, vai estar pessoalmente no Espaço Itaipava Mix, acompanhada de cinco mulheres vitoriosas, que venceram o câncer de mama e são atendidas pela associação. Elas receberão toda a arrecadação que for feita nesses quatro dias.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Além das 30 pessoas acolhidas mensalmente pela APPO, cerca de 60 famílias, com pessoas em tratamento oncológico em Petrópolis, são acompanhadas pela associação. Todos os meses são distribuídas cestas básicas, kits de higiene, além de roupas e outros itens para que as famílias consigam se manter enquanto o ente querido passa pelo tratamento.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Espaço Itaipava Mix funciona sempre de quinta a domingo. Nas quintas (abertura parcial), sextas e sábados, o funcionamento é de 10h às 19h. No domingo, de 10h às 18h.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/appo/" rel="tag"&gt;APPO&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/espaco-itaipava-mix/" rel="tag"&gt;Espaço Itaipava Mix&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/outubro-rosa/" rel="tag"&gt;outubro rosa&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>APPO</category><category>destacado</category><category>Espaço Itaipava Mix</category><category>outubro rosa</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/10/28/espaco-itaipava-mix-recebe-doacoes-para-a-campanha-do-outubro-rosa-ate-domingo/</guid><pubDate>Sat, 28 Oct 2023 06:00:13 GMT</pubDate></item><item><title>HAC registra aumento no número de casos de Covid nos últimos dias</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/10/27/hac-registra-aumento-no-numero-de-casos-de-covid-nos-ultimos-dias/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A Secretaria de Saúde e do Serviço Social Autônomo Hospital Alcides Carneiro (Sehac) informa que o Hospital Alcides Carneiro se encontra em pleno funcionamento – ao contrário de informações que vêm sendo veiculadas em grupos de mensagem. Não há quaisquer alterações de rotina hospitalar. A exceção é restrição temporária das visitas – exceto a de mães e pais dos pacientes da UTI Neonatal e Intermediária, que acontece todos os dias, das 10h às 11h e das 17h às 18h. Também permanecem autorizadas a presença de acompanhantes em casos específicos, com permanência determinada por lei.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Esta restrição acontece em virtude de um aumento dos resultados positivos para Covid-19 registrado nos últimos dias, o que levou o Serviço de Controle de Infecção Hospitalar (SCIH) do HAC a determinar estas medidas nesta última quinta-feira (26), a fim de reduzir os riscos de contágio no complexo hospitalar. A resolução se encontrará em vigor enquanto a SCIH julgar necessário, de acordo com a avaliação diária da situação.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;A Prefeitura de Petrópolis lembra ainda que a principal medida de contenção em relação à Covid-19 é a imunização e orienta a população a continuar se vacinando e completando o esquema vacinal. Infelizmente quando a cobertura vacinal diminui, as pessoas ficam suscetíveis à infecção, isso, associado à inserção de uma nova variante, contribuem para o aumento do número de casos. Em situações anteriores o aumento do número de casos ocorreu no mesmo período de aparecimento de uma nova variante.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;De acordo com o boletim epidemiológico desta sexta-feira (27), no momento há 12 internações clínicas e 1 internação em UTI devido à Covid-19. São 266 casos ativos notificados e 11 em análise. Desde o início da pandemia, Petrópolis registrou 1.776 óbitos pela doença.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;É válido ainda ressaltar que, apesar da não-obrigatoriedade do uso de máscaras, recomenda-se que aquelas pessoas com sintomas respiratórios de síndromes gripais devam continuar a utilizar as máscara e redobrando os cuidados sanitários protocolares.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;No momento, não há orientações do Ministério da Saúde ou Secretaria Estadual de Saúde quanto ao retorno de utilização das máscaras.&lt;/p&gt; &lt;h4&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Vacinação em Petrópolis&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h4&gt; &lt;p&gt;A Secretaria de Saúde informa que há 15 postos de vacinação contra Covid 19 em todo o município. São eles:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;img class="an1" src="//fonts.gstatic.com/s/e/notoemoji/15.0/25aa/32.png" alt="▪"&gt;UBS QUITANDINHA (adulto- Reforço bivalente) – segunda a sexta, de 8h30 às 19h&lt;br&gt; &lt;img class="an1" src="//fonts.gstatic.com/s/e/notoemoji/15.0/25aa/32.png" alt="▪"&gt;UBS MORIN (adulto – reforço bivalente) terça e quinta – 8h30 às 19h30; segunda, quarta e sexta, das 8h30 às 16h30&lt;br&gt; &lt;img class="an1" src="//fonts.gstatic.com/s/e/notoemoji/15.0/25aa/32.png" alt="▪"&gt;UBS MOSELA (adulto – Reforço bivalente) – 8h30 às 19h, de segunda a sexta&lt;br&gt; &lt;img class="an1" src="//fonts.gstatic.com/s/e/notoemoji/15.0/25aa/32.png" alt="▪"&gt;UBS ARARAS  (adulto – Reforço bivalente – 7h30 às 15h30, de segunda a sexta&lt;br&gt; &lt;img class="an1" src="//fonts.gstatic.com/s/e/notoemoji/15.0/25aa/32.png" alt="▪"&gt;UBS PEDRO DO RIO (adulto – Reforço bivalente) – 8h às 16h, de segunda a sexta&lt;br&gt; &lt;img class="an1" src="//fonts.gstatic.com/s/e/notoemoji/15.0/25aa/32.png" alt="▪"&gt;UBS ITAIPAVA (adulto e pediátrico a partir dos 6 meses) – 8h30 às 16h30, segunda, quarta e sexta; terça e quinta, das 8h30 às 19h&lt;br&gt; &lt;img class="an1" src="//fonts.gstatic.com/s/e/notoemoji/15.0/25aa/32.png" alt="▪"&gt;UBS ALTO INDEPENDÊNCIA (adulto – Reforço bivalente) – 8h30 às 16h, de segunda a sexta&lt;br&gt; &lt;img class="an1" src="//fonts.gstatic.com/s/e/notoemoji/15.0/25aa/32.png" alt="▪"&gt;CENTRO DE SAÚDE COLETIVA (adulto e pediátrico a partir dos 6 meses) – 8h às 16h30, terça, quinta e sexta; 8h às 16h30 e 17h às 19h30, segunda e quarta&lt;br&gt; &lt;img class="an1" src="//fonts.gstatic.com/s/e/notoemoji/15.0/25aa/32.png" alt="▪"&gt;CENTRO DE SAÚDE ITAMARATI (adulto – Reforço bivalente) – 8h30 às 19h30, de segunda a sexta&lt;br&gt; &lt;img class="an1" src="//fonts.gstatic.com/s/e/notoemoji/15.0/25aa/32.png" alt="▪"&gt;PSF ALTO DA SERRA (adulto – Reforço bivalente) – 8h às 16h, terça e sexta; 8h às 19h30, segunda, quarta e quinta&lt;br&gt; &lt;img class="an1" src="//fonts.gstatic.com/s/e/notoemoji/15.0/25aa/32.png" alt="▪"&gt;PSF POSSE (adulto – Reforço bivalente) – 8h às 16h, de segunda a sexta&lt;br&gt; &lt;img class="an1" src="//fonts.gstatic.com/s/e/notoemoji/15.0/25aa/32.png" alt="▪"&gt;AMBULATÓRIO ESCOLA- FMP/FASE (adulto – Reforço bivalente) – 8h às 16h, de segunda a sexta&lt;br&gt; &lt;img class="an1" src="//fonts.gstatic.com/s/e/notoemoji/15.0/25aa/32.png" alt="▪"&gt;AMBULATÓRIO DO HOSPITAL ALCIDES CARNEIRO (adulto – Reforço bivalente) – 8h30 às 16h30, de segunda a sexta&lt;br&gt; &lt;img class="an1" src="//fonts.gstatic.com/s/e/notoemoji/15.0/25aa/32.png" alt="▪"&gt;UBS RETIRO (adulto- Reforço bivalente) – 8h30 às 19h30, de segunda a sexta&lt;br&gt; &lt;img class="an1" src="//fonts.gstatic.com/s/e/notoemoji/15.0/25aa/32.png" alt="▪"&gt;UBS BAIRRO DA GLÓRIA (adulto – Reforço bivalente) – 8h30 às 16h30, de segunda a sexta&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/covid-19/" rel="tag"&gt;covid-19&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/covidpetropolis/" rel="tag"&gt;covidpetropolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/hospital-alcides-carneiro/" rel="tag"&gt;hospital alcides carneiro&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>covid-19</category><category>covidpetropolis</category><category>destacado</category><category>hospital alcides carneiro</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/10/27/hac-registra-aumento-no-numero-de-casos-de-covid-nos-ultimos-dias/</guid><pubDate>Sat, 28 Oct 2023 02:30:01 GMT</pubDate></item><item><title>Defesa Civil demarca pontos para acionamento do Sistema de Alerta e Alarme Alternativo por apitos no Alemão</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/10/27/defesa-civil-demarca-pontos-para-acionamento-do-sistema-de-alerta-e-alarme-alternativo-por-apitos-no-alemao/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A Secretaria de Proteção e Defesa Civil foi a campo para demarcar, a partir de estudo técnico, a localização dos apitadores em caso de necessidade do acionamento do Sistema de Alerta e Alarme Alternativo para Escorregamentos na comunidade do Alemão, segunda localidade contemplada com o sistema, que já é implantado na região do Floresta.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Nas fortes chuvas que assolaram o município em 2022, esse sistema salvou vidas no Floresta, uma área onde não perdemos nenhuma vida graças a eficácia do sistema alternativo por apitos e o engajamento dos Nudecs. Para o verão 2024, estamos ampliando esse sistema para mais uma comunidade, trabalhando a conscientização para preservar vidas”, disse o prefeito Rubens Bomtempo.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Durante a ação foi realizado o teste sonoro dos apitos e a demarcação dos pontos de posicionamento dos moradores, que sendo integrantes do Núcleo Comunitário de Defesa Civil, serão previamente capacitados como apitadores, para mobilizar a população de áreas de risco em situação de emergência.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“O Sistema de Alerta e Alarme Alternativo por apitos reforça os protocolos de segurança na localidade e amplia os mecanismos de alerta de forma antecipada à chegada de chuva forte. Esse projeto empodera a população para agir no momento que acionarmos os alertas. O sistema prevê que a comunidade, previamente treinada, possa se antecipar e agir de forma a garantir a segurança da população local”, reforçou o secretário de Proteção e Defesa Civil de Petrópolis, tenente-coronel Gil Kempers, que destacou que este é um trabalho desenvolvido com inspiração em mecanismo similar ao Sistema de Alerta Temprana adotado para situações de emergência em Cuba.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A iniciativa visa a mobilização antecipada das comunidades com risco em caso de chuvas intensas com ênfase no protagonismo e na participação comunitária em parceria com a Secretaria Municipal de Proteção e Defesa Civil. Durante o processo de implementação também são realizadas capacitações sobre percepção de risco geológico e estrutural, noções básicas de meteorologia, construção dos mapas de rotas de fuga através do mapeamento participativo e a sinalização das rotas de fuga.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Estamos no momento de estruturação do sistema, posteriormente vamos treinar os representantes do Nudec e concluir o trabalho com um simulado envolvendo toda a comunidade. Com isso, buscamos fortalecer as ações de preparação nas comunidades antes do verão”, destacou o tenente-coronel Marcelo Abreu, diretor técnico operacional da Defesa Civil de Petrópolis.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/defesa-civil-de-petropolis/" rel="tag"&gt;Defesa Civil de Petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>Defesa Civil de Petrópolis</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/10/27/defesa-civil-demarca-pontos-para-acionamento-do-sistema-de-alerta-e-alarme-alternativo-por-apitos-no-alemao/</guid><pubDate>Fri, 27 Oct 2023 06:00:30 GMT</pubDate></item><item><title>Aluno de Petrópolis descobre asteroide e recebe medalha em Brasília</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/10/27/aluno-de-petropolis-descobre-asteroide-e-recebe-medalha-em-brasilia/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;O aluno Matheus Gabriel Garcia de Jesus, de 15 anos, que cursa a 1ª série do Ensino Médio do Colégio Estadual Embaixador José Bonifácio, recebeu uma medalha , na Semana Nacional de Ciência e Tecnologia, em Brasília, pela descoberta de um asteroide preliminar atuando como “cientista cidadão”, dentro do programa “Caça Asteroides”, da NASA.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A proposta do trabalho é identificar corpos celestes que transitam no espaço, a partir de imagens geradas pelos telescópios Pan Star (I e II), da Universidade do Havai. Na escola, o projeto é coordenado pelo professor de Biologia, Carlos Alexandre Ribeiro Dorte, que acompanhou o aluno nessa viagem que contou com a parceria do Laboratório de Computação Científica (LNCC), de Petrópolis.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Matheus vê a experiência como a primeira dos vários projetos de ciência, já programados pela escola, e dos quais ele pretende participar.  “Foi tudo muito novo. A descoberta do asteroide, a minha primeira viagem de avião, a visita à cCapital e, principalmente, a medalha de reconhecimento pela participação da nossa equipe e a oportunidade de conhecer os trabalhos científicos de várias faculdades. Vi que a ciência abre muitas portas para várias áreas”, explica.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Os chamados “cientistas cidadãos”, como Matheus e outros alunos desta equipe de pesquisa – Ana Adrielle, Fábio Cardoso, João Mateus e Tiyoli Pencinato – trabalharam, na sala &lt;em&gt;maker&lt;/em&gt; da escola, analisando os pacotes de imagens.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O professor Carlos Alexandre explica que o “Caça Asteroide” é uma ótima oportunidade de aproximar os estudantes do método científico e que, através desse projeto, o aluno tem a possibilidade de fazer ciência de verdade, em colaboração com a astronomia mundial.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ele conta, ainda, que foram montadas equipes que participaram de duas campanhas de pesquisa ao longo desse ano. “Inicialmente, eu fiz dois momentos de capacitação com os organizadores do programa e, em seguida, treinei os alunos. Ao recebermos as imagens pela internet, demos início à análise e, após a descoberta, fizemos o relatório para o IASC/NASA – &lt;em&gt;International Astronomical Search Collaboration&lt;/em&gt;, que resultou na confirmação do asteroide preliminar. Agora, é preciso aguardar nova análise dos astrônomos, o que exige muito tempo de estudos, para termos mais dados sobre a descoberta”, relata o professor.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Com a premiação do Caça Asteroides ocorrendo dentro das atividades da Semana Nacional de Ciência e Tecnologia, no Centro de Convenções Ulysses Guimarães, aluno e professor puderam conhecer diversos trabalhos científicos de órgãos federais e de universidades de todo o país que estavam em exposição.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Para o próximo ano letivo, o colégio pretende criar um clube de ciências para congregar professores e alunos que tenham interesse em temas científicos para o desenvolvimento conjunto de atividades e troca de experiências. “Todos estão muito motivados para a criação do clube. E, quanto ao Caça Asteroides, temos como meta triplicar o número de alunos deste ano”, finaliza o educador.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/colegio-estadual-embaixador-jose-bonifacio/" rel="tag"&gt;Colégio Estadual Embaixador José Bonifácio&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/programa-caca-asteroide/" rel="tag"&gt;programa Caça Asteroide&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>Colégio Estadual Embaixador José Bonifácio</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>programa Caça Asteroide</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/10/27/aluno-de-petropolis-descobre-asteroide-e-recebe-medalha-em-brasilia/</guid><pubDate>Fri, 27 Oct 2023 06:12:17 GMT</pubDate></item><item><title>Outubro Rosa Pet terão cãominhada e feira de adoção neste fim de semana</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/10/27/outubro-rosa-pet-terao-caominhada-e-feira-de-adocao-neste-fim-de-semana/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;No domingo (29), como parte da campanha do Outubro Rosa Pet, a Cesvet Petrópolis promove uma cãominhada para prevenção do câncer de mama que também acomete os pets. A concentração será às 9h, na Praça da Liberdade.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A iniciativa vai contar ainda com avaliação das mamas dos pets participantes pela equipe da Cesvet Petrópolis, coordenada pelo médico veterinário Bruno Baetas; feira de adoção da Dog’s Heaven, vermifugação dos animais, brindes e sorteios.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/caominhada/" rel="tag"&gt;cãominhada&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/outubro-rosa-pet/" rel="tag"&gt;outubro rosa pet&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>cãominhada</category><category>destacado</category><category>outubro rosa pet</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/10/27/outubro-rosa-pet-terao-caominhada-e-feira-de-adocao-neste-fim-de-semana/</guid><pubDate>Fri, 27 Oct 2023 06:00:20 GMT</pubDate></item><item><title>Construção irregular é demolida em Nogueira</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/10/27/construcao-irregular-e-demolida-em-nogueira/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Uma operação municipal demoliu uma construção irregular em Nogueira (na Avenida Leopoldina). A construção irregular (que, pelas dimensões e estrutura, provavelmente viria a ser uma loja) não respeitava o afastamento frontal da via. Além disso, não havia nenhum processo de licenciamento ou de legalização da construção junto à Prefeitura. A obra foi alvo de denúncias de vizinhos junto ao Núcleo de Fiscalização de Obras Particulares (vinculado à Secretaria de Planejamento e Orçamento).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Antes de iniciar qualquer construção, o proprietário deve fazer o licenciamento junto à Secretaria de Planejamento e Orçamento (no Centro Administrativo Frei Antônio Moser – Hipershopping Petrópolis, Rua Teresa, 1.515, Alto da Serra). E ele não fez isso. A regularização da obra é uma forma de garantir que aquela construção não vai colocar em risco a vida de ninguém, que os limites vão ser respeitados, que os direitos dos vizinhos vão ser respeitados, que a legislação vai ser respeitada”, disse o secretário de Planejamento e Orçamento, Jeferson Andrade.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;A obra foi embargada em setembro pelo Núcleo de Fiscalização de Obras Particulares. Desde então, o proprietário foi multado e intimado a demolir a obra, mas nada disso foi cumprido.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Um dos vários problemas de se fazer uma obra irregular é que o proprietário pode ter um prejuízo grande, perdendo o que investiu. Nossa intenção não é prejudicar ninguém, mas temos que cumprir a legislação. Pela manhã, antes de iniciarmos a demolição, permitimos que o proprietário retirasse as portas de vidro, as telhas, os caibros de sustentação da telha. Até para que o prejuízo dele não fosse tão grande”, disse o chefe do Núcleo de Fiscalização de Obras Particulares, Diogo Esteves.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A ação foi comandada pelo Núcleo de Fiscalização de Obras Particulares (vinculado à Secretaria de Planejamento e Orçamento) e envolveu outros órgãos e entidades da Prefeitura: Comdep, Guarda Civil, Secretaria de Defesa Civil e CPTrans.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Também participaram da ação: a concessionará Enel (para o desligamento da energia do entorno durante a demolição e dar segurança aos envolvidos) e as polícias Civil e Militar, para garantir a segurança da operação.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/nogueira/" rel="tag"&gt;nogueira&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/obra-irregular/" rel="tag"&gt;obra irregular&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>nogueira</category><category>obra irregular</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/10/27/construcao-irregular-e-demolida-em-nogueira/</guid><pubDate>Fri, 27 Oct 2023 06:00:10 GMT</pubDate></item><item><title>Petrópolis Business tem início nesta quinta-feira no Quitandinha</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/10/26/petropolis-business-tem-inicio-nesta-quinta-feira-no-quitandinha/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Com uma expectativa de 25 mil pessoas, o Petrópolis Business 2023 vai movimentar a economia e o turismo da cidade de 26 a 29 de outubro no Centro Cultural Sesc Quitandinha. O evento é gratuito e começa nesta quinta-feira (26), a partir das 10h. O município também marcará presença com um stand de 72 m², sendo uma das atrações do Salão Mauá. As palestras com representantes do governo municipal acontecem de quinta-feira (26) até sábado (28).&lt;/p&gt; &lt;hr&gt; &lt;p&gt;Leia também: &lt;a href="../stand-de-universidade-apresenta-tecnologia-de-ponta-nas-areas-da-saude-e-da-gestao-no-petropolis-business/"&gt;&lt;strong&gt;Stand de universidade apresenta tecnologia de ponta nas áreas da Saúde e da Gestão no Petrópolis Business&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;hr&gt; &lt;p&gt;A Secretaria de Turismo terá ampla representatividade e estará na Sala de Convenções, com stand de 200 m². Já Economia Solidária e ONGs parceiras da Prefeitura terão espaço no Salão Marcone. Junto à área de tecnologia estão o Edutec (que leva ensino técnico sobre Tecnologia da Informação para alunos do Liceu Municipal Cordolino Ambrósio) e SEI (Sistema Eletrônico de Informação, ligado à Administração, que informatiza a gestão pública). O SEHAC (Serviço Social Autônomo Hospital Alcides Carneiro) também terá espaço. E para os produtores de audiovisual presentes no evento, a Petrópolis Film Comission estará de prontidão para atender aqueles que desejam gravar produções na cidade.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Serão 260 expositores em 10 mil m² do Sesc Quitandinha. Além das palestras (inscrições no &lt;a href="//petropolisbusiness.com.br/"&gt;site do Petrópolis Business&lt;/a&gt;), a programação vai contar com rodada de negócios, feira de produtos, seminários, Petrópolis Tech Summit, gastronomia e atividades culturais e de lazer. “Entendemos que esse evento é um marco da reconstrução econômica da nossa cidade, após as duas catástrofes climáticas e a pandemia”, destacou o secretário de Desenvolvimento Econômico, Thiago Damaceno.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Participam do comitê gestor do Petrópolis Business a Prefeitura de Petrópolis, Acep, Fecomércio/RJ, Sebrae, CDL, Unifase, UCP, Arte, Sicomércio, Serratec, Firjan, Sindico, PCVB, CRC/RJ, Emater Rio e a Câmara Municipal.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Confira a programação das palestras com os representantes do governo municipal:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Secretaria de Administração e Procuradoria&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt; Temas:&lt;br&gt; &lt;img class="an1" src="//fonts.gstatic.com/s/e/notoemoji/15.0/25aa_fe0f/32.png" alt="▪️"&gt; ADMINISTRAÇÃO: SEI PETRÓPOLIS GESTÃO EFICIENTE E INOVADORA&lt;br&gt; &lt;img class="an1" src="//fonts.gstatic.com/s/e/notoemoji/15.0/25aa_fe0f/32.png" alt="▪️"&gt; PROCURADORIA: O SISTEMA PROCON E AS POLÍTICAS PÚBLICAS DE PROTEÇÃO E DEFESA DO CONSUMIDOR&lt;br&gt; Palestrante: Miguel Barreto e Ramon Mello&lt;br&gt; Dia: 26/10/2023&lt;br&gt; Hora: 15h&lt;br&gt; Tempo: 40 minutos&lt;br&gt; Local: Auditório Barão de Mauá&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Secretaria de Governo&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt; Tema: DEMOCRACIA PARTICIPATIVA. A IMPORTÂNCIA DA ATUAÇÃO DA SOCIEDADE NOS CONSELHOS MUNICIPAIS, NA CONSTRUÇÃO DE POLÍTICAS PÚBLICAS VOLTADAS PARA A INCLUSÃO SOCIAL E O DESENVOLVIMENTO ECONÔMICO&lt;br&gt; Palestrante: Marcus São Thiago&lt;br&gt; Dia: 26/10/2023&lt;br&gt; Hora: 18h&lt;br&gt; Tempo: 40 minutos&lt;br&gt; Local: Auditório Barão de Mauá&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Secretaria de Turismo&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Tema: COMO O TURISMO DE EVENTOS IMPACTA NA ECONOMIA DA REGIÃO&lt;br&gt; Palestrante: Silvia Guedón e Silvia Albuquerque (Diretora regional da multinacional francesa, GL Eventos)&lt;br&gt; Dia: 27/10/2023&lt;br&gt; Hora: 15h&lt;br&gt; Tempo: 40 minutos&lt;br&gt; Local: Auditório Barão de Mauá&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;Secretaria de Educação&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; Tema: A VALORIZAÇÃO DO PROFISSIONAL DE EDUCAÇÃO A IMPORTÂNCIA DA INTEGRAÇÃO REGIONAL DAS UNIDADES ESCOLARES E O IMPACTO NA QUALIDADE DA EDUCAÇÃO NO MUNICÍPIO.&lt;br&gt; Palestrante: Adriana de Paula&lt;br&gt; Dia: 27/10/2023&lt;br&gt; Hora: 14h&lt;br&gt; Tempo: 40 minutos&lt;br&gt; Local: Auditório Barão de Mauá&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;CPTrans&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt; Tema: MOBILIDADE URBANA EM PETRÓPOLIS: DIAGNÓSTICO E PERSPECTIVAS&lt;br&gt; Palestrante: Thiago Damaceno&lt;br&gt; Dia: 27/10/2023&lt;br&gt; Hora: 20h&lt;br&gt; Tempo: 40 minutos&lt;br&gt; Local: Auditório Barão de Mauá&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Secretaria de Saúde e Sehac&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt; Temas:&lt;br&gt; &lt;img class="an1" src="//fonts.gstatic.com/s/e/notoemoji/15.0/25aa_fe0f/32.png" alt="▪️"&gt;SEHAC: HOSPITAL ALCIDES CARNEIRO – CONSTRUINDO O HOSPITAL DO FUTURO&lt;br&gt; &lt;img class="an1" src="//fonts.gstatic.com/s/e/notoemoji/15.0/25aa_fe0f/32.png" alt="▪️"&gt;SAÚDE: SAÚDE, PRODUTIVIDADE E QUALIDADE DE VIDA – UMA APROXIMAÇÃO POSSÍVEL&lt;br&gt; Palestrantes: Ricardo Patuléa e Ruy Carlos&lt;br&gt; Dia: 28/10/2023&lt;br&gt; Hora: 10h&lt;br&gt; Tempo: 40 minutos&lt;br&gt; Local: Salão Princesa Isabel&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Deputado Estadual Luiz Paulo Corrêa da Rocha&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt; Tema: REFORMA TRIBUTÁRIA E SEUS IMPACTOS NO ESTADO DO RIO DE JANEIRO E SEUS MUNICÍPIOS&lt;br&gt; Palestrante: deputado Luiz Paulo&lt;br&gt; Dia: 28/10/2023&lt;br&gt; Hora: 10h&lt;br&gt; Tempo: 40 minutos&lt;br&gt; Local: Auditório Barão de Mauá&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Secretaria de Proteção e Defesa Civil&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt; Tema: AÇÕES DE RESPOSTA AOS EVENTOS EXTREMOS&lt;br&gt; Palestrante: Gil Kempers&lt;br&gt; Dia: 28/10/2023&lt;br&gt; Hora: 11h&lt;br&gt; Tempo: 40 minutos&lt;br&gt; Local: Auditório Barão de Mauá&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Secretaria de Fazenda e Desenvolvimento Econômico&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt; Temas:&lt;br&gt; &lt;img class="an1" src="//fonts.gstatic.com/s/e/notoemoji/15.0/25aa_fe0f/32.png" alt="▪️"&gt;EQUILÍBRIO DA ARRECADAÇÃO MUNICIPAL, METAS DE 2022 E AÇÕES DA SECRETARIA&lt;br&gt; &lt;img class="an1" src="//fonts.gstatic.com/s/e/notoemoji/15.0/25aa_fe0f/32.png" alt="▪️"&gt;20 ANOS DA LEI INCENTIVO FISCAL DE PETRÓPOLIS&lt;br&gt; Palestrante: Paulo Roberto Patuléa e Thiago Damaceno&lt;br&gt; Dia: 28/10/2023&lt;br&gt; Hora: 12h&lt;br&gt; Local: Auditório Barão de Mauá&lt;br&gt; Tempo: 40 minutos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Secretaria de Meio Ambiente&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt; Tema: APRESENTAÇÃO DA POLÍTICA DE MEIO AMBIENTE EM PETRÓPOLIS&lt;br&gt; Palestrante: Carlos Alberto Muniz&lt;br&gt; Dia: 28/10/2023&lt;br&gt; Hora: 19h&lt;br&gt; Tempo: 40 minutos&lt;br&gt; Local: Café Concerto&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/centro-cultural-sesc-quitandinha/" rel="tag"&gt;Centro Cultural Sesc Quitandinha&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis-business/" rel="tag"&gt;petrópolis business&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>Centro Cultural Sesc Quitandinha</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>petrópolis business</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/10/26/petropolis-business-tem-inicio-nesta-quinta-feira-no-quitandinha/</guid><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 06:01:44 GMT</pubDate></item><item><title>"Five Nights at Freddy's" em cartaz em Petrópolis</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/10/26/five-nights-at-freddys-em-cartaz-em-petropolis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Nesta semana, os filmes “Five Nights at Freddy’s”, “Hypnotic – Ameaça Invisível”, “Assassinos da Lua das Flores”, “O livro dos sonhos”, “Meu nome é Gal”, “O Exorcista: o devoto”, “Uma fada veio me visitar”, “Trolls 3 – Juntos Novamente”, “O Protetor: capítulo final”, “Nosso Sonho” e “Som da Liberdade” estão em cartaz nos cinemas de Petrópolis.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Lembrando que com exceção do Cine Show, as demais salas de cinema fecham às segundas. Os ingressos podem ser adquiridos &lt;a href="//www.ingresso.com/cinemas?city=petropolis&amp;amp;partnership=home"&gt;neste link&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Confira a programação:&lt;/p&gt; &lt;h4&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;CINE SHOW&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h4&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Five Nights at Freddy’s – terror – estreia – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 14 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 15h (sábado e domingo) / 17h05 / 17h10 (VIP LEG) / 19h10 / 21h15&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Enquanto passa sua primeira noite no trabalho, um problemático guarda de segurança da Pizzaria Freddy Fazbear logo percebe que não será uma tarefa fácil sobreviver ao seu primeiro turno.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Hypnotic – Ameaça Invisível – ação – estreia – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 14 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 19h15 / 21h05&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Um detetive se envolve em um mistério envolvendo sua filha desaparecida e um programa secreto do governo enquanto investiga uma série de crimes que distorcem a realidade.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Assassinos da Lua das Flores – drama/policial – legendado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 14 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 14h / 19h15 (VIP) / 20h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Estados Unidos, década de 1920. Depois da descoberta de petróleo sob o solo de suas reservas, membros da tribo Osage começam a ser assassinados. Quando o número de vítimas ultrapassa a segunda dezena, o recém-fundado FBI assume o caso com uma equipe secreta liderada por um antigo Ranger texano chamado Tom White (Jesse Plemons). A missão é se infiltrar na região lutando para adotar as mais recentes técnicas de investigação e começando a expor uma das conspirações mais frias da história dos Estados Unidos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Trolls 3 – Juntos Novamente – animação – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: livre&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 15h10 (VIP) / 17h / 19h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Branch e Poppy embarcam em uma jornada angustiante e emocionante para salvar um irmão que foi sequestrado por um par de vilões pop-star.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Patrulha-canina: um filme superpoderoso – animação – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: livre&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 14h50 (VIP) / 15h15 (sábado e domingo) / 17h15&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Os filhotes da Patrulha Canina ganham superpoderes magicamente depois que um meteoro atinge a Cidade da Aventura. No entanto, as coisas pioram quando Humdinger e uma cientista maluca roubam seus poderes e se transformam em supervilões.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;O Protetor: capítulo final – ação – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 18 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 17h50&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Desde que desistiu de sua vida como assassino trabalhando para o governo, Robert McCall (Denzel Washington) tem dificuldades para se reconciliar com as coisas horríveis que fez em seu passado, e encontra um estranho conforto em trazer à justiça aos oprimidos. Após encontrar um lar inesperado no sul da Itália, ele descobre que seus novos amigos vivem sob o controle dos chefes do crime organizado do local. Assim que os eventos se desdobram para acontecimentos mortais, McCall sabe o que precisa fazer: se tornar um protetor para seus amigos e enfrentar a máfia.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;O livro dos sonhos – drama – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 14 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 21h (VIP)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Depois que o filho entra em coma após sofrer um atropelamento, sua mãe encontra seu diário que contém uma lista de dez coisas que ele queria fazer antes do fim do mundo. Com a intenção de cumprir os desejos do filho, ela começa a seguir a lista na esperança que o menino enxergue – mesmo em coma – como a vida é linda.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Meu nome é Gal – biografia – nacional&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 16 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 16h50&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: O longa não é uma cinebiografia, mas retrata parte da trajetória de Maria da Graça Costa Penna Burgos, uma menina tímida que desde muito cedo soube que a música iria guiar seus caminhos. Gracinha, como era chamada pela mãe Mariah, uma de suas grandes incentivadoras, foi criada sozinha por essa mulher batalhadora que sempre a estimulou a correr atrás de seus sonhos. Aos 20 anos, ela decide viajar rumo ao Rio de Janeiro para se tornar cantora. Lá, a jovem encontra seus amigos da Bahia: Caetano Veloso, Maria Bethânia, Gilberto Gil e Dedé Gadelha, que acompanham os primeiros passos de Gal na música profissional no final da década de 1960.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nosso Sonho – biografia – nacional&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 12 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 18h40 (VIP)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Cinebiografia de Claudinho e Buchecha, dupla de maior sucesso do funk melody nacional de todos os tempos e ícone máximo do gênero na música brasileira. A história de uma amizade que se transforma em força de superação e conquista.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;O Exorcista: o devoto – terror – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 16 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 21h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Victor Fielding decide confrontar o mal quando repara que sua filha, Angela, e a amiga dela, Katherine, mostram sinais de possessão demoníaca.&lt;/p&gt; &lt;h4&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;CINEMAXX MERCADO ESTAÇÃO&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h4&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Five Nights at Freddy’s – terror – estreia – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 14 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 18h / 20h15&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Enquanto passa sua primeira noite no trabalho, um problemático guarda de segurança da Pizzaria Freddy Fazbear logo percebe que não será uma tarefa fácil sobreviver ao seu primeiro turno.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Trolls 3 – Juntos Novamente – animação – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: livre&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 16h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Branch e Poppy embarcam em uma jornada angustiante e emocionante para salvar um irmão que foi sequestrado por um par de vilões pop-star.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Hypnotic – Ameaça Invisível – ação – estreia – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 14 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 16h30 / 18h30&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Um detetive se envolve em um mistério envolvendo sua filha desaparecida e um programa secreto do governo enquanto investiga uma série de crimes que distorcem a realidade.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Patrulha-canina: um filme superpoderoso – animação – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: livre&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 15h30&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Os filhotes da Patrulha Canina ganham superpoderes magicamente depois que um meteoro atinge a Cidade da Aventura. No entanto, as coisas pioram quando Humdinger e uma cientista maluca roubam seus poderes e se transformam em supervilões.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nosso Sonho – biografia – nacional&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 12 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 17h30 / 20h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Cinebiografia de Claudinho e Buchecha, dupla de maior sucesso do funk melody nacional de todos os tempos e ícone máximo do gênero na música brasileira. A história de uma amizade que se transforma em força de superação e conquista.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;O Exorcista: o devoto – terror – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 16 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 20h30&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Victor Fielding decide confrontar o mal quando repara que sua filha, Angela, e a amiga dela, Katherine, mostram sinais de possessão demoníaca.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/cine-show-petropolis/" rel="tag"&gt;cine show petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/cinema-em-petropolis/" rel="tag"&gt;cinema em Petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/cinemaxx-mercado-estacao/" rel="tag"&gt;cinemaxx mercado estação&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>cine show petrópolis</category><category>cinema em Petrópolis</category><category>cinemaxx mercado estação</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/10/26/five-nights-at-freddys-em-cartaz-em-petropolis/</guid><pubDate>Fri, 27 Oct 2023 01:32:23 GMT</pubDate></item><item><title>Festival de Cinema de Petrópolis terá festa oficial com artistas e produtores</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/10/25/festival-de-cinema-de-petropolis-tera-festa-oficial-com-artistas-e-produtores/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p class="yiv2249782000MsoNormal"&gt;A festa oficial do 8º Festival de Cinema de Petrópolis acontece no dia 25 de novembro, no Locanda Centro Histórico e promete conectar artistas, produtores e público. A Festa Red Carpet tem capacidade para 400 pessoas, sendo que 300 ingressos estão sendo disponibilizados para o público e já estão à venda.&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv2249782000MsoNormal"&gt;O evento é uma oportunidade de promover uma conexão entre o público apaixonado por cinema e os artistas e produtores que dão vida às telas. Este encontro também sublinha a importância vital de eventos culturais locais. Ao reunir amantes do cinema e os criativos por trás das câmeras, a festa vai celebrar as realizações cinematográficas, mas também fomenta uma rede de apoio e inspiração.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p class="yiv2249782000MsoNormal"&gt;“Essa interação entre o público e os profissionais do cinema não só enriquece a experiência dos espectadores, mas também fortalece a comunidade cinematográfica local, estimulando discussões, colaborações e novas perspectivas. É nesses encontros que nasce a magia do cinema, criando laços duradouros entre aqueles que criam e aqueles que apreciam, transformando uma simples noite de festa em uma celebração profunda da criatividade e da paixão pelo mundo do cinema”, explica Marcelus Fasano, organizador do evento.&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv2249782000MsoNormal"&gt;Os ingressos para a Festa Red Carpet estão à venda e podem ser adquiridos antecipadamente pelo site &lt;a href="//www.sympla.com.br/evento/red-carpet-grand-party/2212037" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer"&gt;https://www.sympla.com.br/evento/red-carpet-grand-party/2212037&lt;/a&gt;. Os convites, neste primeiro lote, tem valor promocional e custam R$ 80 (feminino) e R$ 90 (masculino).&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv2249782000MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;Serviço&lt;/b&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv2249782000MsoNormal"&gt;Local: Locanda Centro Histórico, Petrópolis&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv2249782000MsoNormal"&gt;Data: 25 de novembro (sábado)&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv2249782000MsoNormal"&gt;Horário: Das 22h às 03h&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv2249782000MsoNormal"&gt;Atrações: DJs renomados&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv2249782000MsoNormal"&gt;Capacidade: 400 pessoas (sendo 100 artistas e produtores de cinema)&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv2249782000MsoNormal"&gt;Ingressos: &lt;a href="//www.sympla.com.br/evento/red-carpet-grand-party/2212037" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer"&gt;https://www.sympla.com.br/evento/red-carpet-grand-party/2212037&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/festa-red-carpet/" rel="tag"&gt;Festa Red Carpet&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/festival-de-cinema-de-petropolis/" rel="tag"&gt;Festival de Cinema de Petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>Festa Red Carpet</category><category>Festival de Cinema de Petrópolis</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/10/25/festival-de-cinema-de-petropolis-tera-festa-oficial-com-artistas-e-produtores/</guid><pubDate>Wed, 25 Oct 2023 06:01:47 GMT</pubDate></item><item><title>Luiz De Simone faz concerto dedicado às mulheres compositoras na Casa de Petrópolis</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/10/24/luiz-de-simone-faz-concerto-dedicado-as-mulheres-compositoras-na-casa-de-petropolis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;No próximo sábado (28), o pianista e compositor Luiz De Simone fará um concerto dedicado às mulheres compositoras na Casa de Petrópolis Instituto de Cultura, às 19h. O repertório foi pensado para este mês fazendo uma alusão à campanha Outubro Rosa de conscientização do câncer de mama.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O concerto faz parte da série: “A Nova Música Clássica para Piano”, que acontece sempre no último sábado do mês até novembro e, excepcionalmente em dezembro, em uma sexta-feira.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Segundo Luiz de Simone, o repertório deste sábado revela surpresas e mescla tendências do mundo inteiro. “Serão executadas obras de Aija Alsina (Letônia), Olivia Belli (Itália), Imelda MacLeod (Escócia), Meredi (Armênia), Sandra Mohr (Brasil), Eydís Evensen (Islândia), Phamie Gow (Escócia), Kate Moore (Austrália), Hania Rani (Polônia) e Alexandra Stréliski (Canadá)”, revela.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Endereço: Avenida Ipiranga, nº 716, Centro&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Data: 28 de outubro (sábado)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 19h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ingressos: R$ 40 (inteira) / R$ 20 (meia)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Pré-vendas: Bilheteria da Casa até o dia do evento ou pelo site &lt;a href="//culturacasadepetropolis.com.br/ingresso/"&gt;https://culturacasadepetropolis.com.br/ingresso/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sujeito à lotação.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Estacionamento rotativo disponível no local.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/casa-de-petropolis-instituto-de-cultura/" rel="tag"&gt;Casa de Petrópolis Instituto de Cultura&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/concerto/" rel="tag"&gt;concerto&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/luiz-de-simone/" rel="tag"&gt;Luiz de Simone&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>Casa de Petrópolis Instituto de Cultura</category><category>concerto</category><category>destacado</category><category>Luiz de Simone</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/10/24/luiz-de-simone-faz-concerto-dedicado-as-mulheres-compositoras-na-casa-de-petropolis/</guid><pubDate>Tue, 24 Oct 2023 06:00:32 GMT</pubDate></item><item><title>Inscrições abertas para mais três editais culturais</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/10/23/inscricoes-abertas-para-mais-tres-editais-culturais/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;O Instituto Municipal de Cultura (IMC) abriu inscrições para mais três editais culturais. O cadastro segue até o dia 09 de novembro e deve ser feito no site da Prefeitura: &lt;a href="//web2.petropolis.rj.gov.br/imc/funcultura/" target="_blank" rel="noopener"&gt;https://web2.petropolis.rj.&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;gov.br/imc/funcultura/&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;hr&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;Leia também&lt;/em&gt;: &lt;a href="../../20/inscricoes-para-editais-de-cultura-sao-prorrogadas-ate-novembro/"&gt;&lt;strong&gt;Inscrições para editais de cultura são prorrogadas até novembro&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;hr&gt; &lt;p&gt;Os editais são: premiação de salas de cinema e criação de novos espaços de exibição; seleção de projetos de capacitação, cineclubes, festivais, preservação, publicações e produção de vídeo de divulgação para a Petrópolis Film Comission; e seleção de projetos culturais com protagonismo de mulheres, pessoas LGBTQIA+, pessoas negras, pessoas com deficiência, pessoas com mais de 60 anos e povos tradicionais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Governo Federal vai disponibilizar para Petrópolis, por meio dos editais da Lei Paulo Gustavo: R$2,3 milhão. Poderão se inscrever agentes culturais pessoas jurídica e física, que morem e atuem em Petrópolis por pelo menos dois anos.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/edital-de-cultura/" rel="tag"&gt;edital de cultura&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>edital de cultura</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/10/23/inscricoes-abertas-para-mais-tres-editais-culturais/</guid><pubDate>Mon, 23 Oct 2023 06:00:40 GMT</pubDate></item><item><title>Stand de universidade apresenta tecnologia de ponta nas áreas de Saúde e Gestão no Petrópolis Business</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/10/26/stand-de-universidade-apresenta-tecnologia-de-ponta-nas-areas-de-saude-e-gestao-no-petropolis-business/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;Inovação tecnológica aliada ao conhecimento nas áreas da Saúde e da Gestão estará em evidência em algumas atividades que o Centro Universitário Arthur Sá Earp Neto/ Faculdade de Medicina de Petrópolis (UNIFASE/FMP) vai apresentar ao público durante o evento Petrópolis Business, que será realizado no Centro Cultural Sesc Quitandinha entre os dias 26 e 29 de outubro.&lt;/p&gt; &lt;hr&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;Leia também: &lt;a href="../petropolis-business-tem-inicio-nesta-quinta-feira-no-quitandinha/"&gt;&lt;strong&gt;Petrópolis Business tem início nesta quinta-feira no Quitandinha&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;hr&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;A proposta do evento é reunir os mais importantes segmentos empresariais, poder público, entidades de classe, instituições de ensino e empresas de desenvolvimento para promover um encontro dinâmico e estimulante para o fomento de novos negócios, parcerias, apresentar soluções tecnológicas, ampliar oportunidades de networking e a base de clientes. A programação inclui palestras, rodadas de negócios, programação cultural e outras atrações.&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;“O stand da UNIFASE contará com recursos tecnológicos, mesa anatômica digital, um equipamento de realidade 3D, peças anatômicas plastinadas e formolizadas, atividade de saúde da mulher, atividade com a Liga de Trauma sobre atendimentos pré-hospitalares e primeiros socorros para leigos, produtos inovadores desenvolvidos pelos alunos durante a graduação em Nutrição, atividades dos cursos de Radiologia e Odontologia trabalhando com scaner que produz dentes a partir de uma impressora 3D, equipes do Ambulatório Escola apresentando os trabalhos que desenvolvem com o curso de Enfermagem e Técnico de Enfermagem, entre outras atividades. Além disso, o curso de Administração realizará pesquisa sobre o evento com visitantes e expositores”, explica Ricardo Tammela, Coordenador de Projetos e Extensão da UNIFASE/FMP.&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;Os docentes da UNIFASE/FMP participarão de diversas atividades durante o evento, promovendo mesas de debate e palestras em diversas áreas do conhecimento. Confira a programação:&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;&lt;strong&gt;Dia 26&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;11h – Universidade/Inclusão/&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;Equidade? A sua Empresa já está fazendo o dever de casa? – Profª. Fátima Lima.&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;Local: Auditório II Café Concerto.&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;12h – Projeto de Vida e Empreendedorismo para Geração +50 – Profª. Luciene Lopes Baptista.&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;Local: Auditório III Santos Dumont.&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;16h – Marketing Digital Novas Formas de Comportamento do Consumidor – Prof. José Ferrari.&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;Local: Auditório II Café Concerto.&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;18h – Agenda 2030 – Já estamos Embarcados? – Profª. Fátima Lima.&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;Local: Auditório II Café Concerto.&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;&lt;strong&gt;Dia 27&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;10h – Gestão do Tempo para Empreender – Profª. Luciene Lopes Baptista.&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;Local: Auditório V Barão de Mauá.&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;12h – Relações Intergeracionais Construindo Partes para Otimizar Resultados Empresariais – Profª. Luciene Lopes Baptista.&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;Local: Auditório II Café Concerto.&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;17h – Sustentabilidade – Será que tem Futuro? – Profª. Fátima Lima.&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;Local: Auditório II Café Concerto.&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;18h – Inteligência Artificial na Prática – Profª. Marcilene Scantambulo.&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;Local: Auditório V Barão de Mauá.&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;19h – Noções de Investimento – a importância de se planejar para o futuro financeiro – Prof. Humberto Medrado.&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;Local: Auditório IV Princesa Isabel.&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;19h – Saúde mental e Trabalho – Profª. Rovena Paranhos, Prof. Sylvio Pecoraro e Prof. Leonardo Rosas.&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;Local: Auditório II Café Concerto.&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;20h – O Papel do Líder como Gerente de Emoções da Equipe – Prof. Humberto Medrado e Profª. Luciene Lopes Baptista.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Local: Auditório III Santos Dumont.&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;&lt;strong&gt;Dia 28&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;10h até 13h – Workshop qualidade percebida – Casa Saúde Pública e o Foco na Melhoria do Paciente – Profª. Thaise Gasser, Prof. Álvaro Veiga e Profª. Luciana Ramalho.&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;Local: Auditório II Café Concerto.&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;11h – Dores e sabores de empreender. Estudo de Caso da Cantina Escola do Curso de Nutrição da UNIFASE – Prof. Humberto Medrado, Profª. Caroline Geoffroy e Acad. Nutrição Cassia Hang.&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;Local: Auditório IV Princesa Isabel.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis-business/" rel="tag"&gt;petrópolis business&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>petrópolis business</category><category>UNIFASE/FMP</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/10/26/stand-de-universidade-apresenta-tecnologia-de-ponta-nas-areas-de-saude-e-gestao-no-petropolis-business/</guid><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 06:07:29 GMT</pubDate></item><item><title>Pesquisadores do LNCC aparecem na lista dos cientistas mais influentes do mundo</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/10/25/pesquisadores-do-lncc-aparecem-na-lista-dos-cientistas-mais-influentes-do-mundo/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Os pesquisadores Carlos Emanuel de Souza e Marcelo Dutra Fragoso do Laboratório Nacional de Computação Científica (LNCC) estão na lista dos cientistas mais influentes do mundo. O &lt;a href="//journals.plos.org/plosbiology/article?id=10.1371/journal.pbio.3000918"&gt;ranking&lt;/a&gt; foi elaborado pelo pesquisador John Ioannidis, da Universidade Stanford (EUA), em parceria com a Elsevier, a maior editora científica do mundo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Brasil tem 1.294 pesquisadores no ranking dos cientistas mais influentes do mundo. A lista é elaborada anualmente pelo professor John P. A. Ioannidis com pesquisadores da Universidade Stanford, nos Estados Unidos, e classifica os cientistas em suas respectivas áreas de atuação. A quinta edição da “Updated science-wide author databases of standardized citation indicators” foi publicada recentemente pela Elsevier, a maior editora científica do mundo.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;É importante ressaltar que, para a avaliação leva em consideração um índice conhecido como c-score, cujos dados para composição dos parâmetros são retirados do maior banco de dados de resumos e citações de artigo e revistas com mais de 35 mil títulos, o Scopus.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;No ranking global, o país ocupa a posição 25ª dos cientistas mais influentes do mundo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;*Com informações do LNCC e da &lt;a href="//www1.folha.uol.com.br/ciencia/2023/10/numero-de-cientistas-do-brasil-entre-os-mais-influentes-do-mundo-quadruplica-em-5-anos-veja-lista.shtml"&gt;Folha de São Paulo&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/lncc/" rel="tag"&gt;lncc&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>lncc</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/10/25/pesquisadores-do-lncc-aparecem-na-lista-dos-cientistas-mais-influentes-do-mundo/</guid><pubDate>Wed, 25 Oct 2023 06:01:12 GMT</pubDate></item><item><title>Inscrições abertas para cursos de capacitação profissional gratuita no Senac</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/10/25/inscricoes-abertas-para-cursos-de-capacitacao-profissional-gratuita-no-senac/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;O Senac RJ abre 292 vagas gratuitas em cursos de qualificação profissional na capital do Rio, na região metropolitana e no interior do estado, por meio do Programa Senac de Gratuidade (PSG). Há oportunidades de capacitação em áreas como saúde e bem-estar, turismo e hotelaria, além de administração, com aulas a partir de 28 de outubro, nas unidades de Petrópolis e Teresópolis, com auxílio-transporte incluído.  Os interessados devem se candidatar pelo link &lt;a id="yiv7812807180OWAc24c2c12-01cd-8f63-e598-a142a4f79963" class="yiv7812807180OWAAutoLink" href="http://psg.rj.senac.br/Ext/Vagas.aspx" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer"&gt;http://psg.rj.senac.br/Ext/Vagas.aspx&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Programa Senac de Gratuidade oferece cursos de educação profissional a pessoas de baixa renda em busca oportunidades no mercado de trabalho, com auxílio-transporte incluso. Para se candidatar às vagas é preciso ter renda familiar, por pessoa, de até dois salários-mínimos federais, na condição de alunos matriculados ou egressos da educação básica e trabalhadores empregados e/ou desempregados. Serão matriculados os primeiros classificados de cada curso com a documentação completa (cópias de RG, CPF e comprovante de residência), atendendo os requisitos do curso e do PSG. O regulamento está disponível no portal de inscrição.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Há 77 anos o Senac RJ atua na profissionalização de mão de obra para o setor do Comércio de Bens, Serviços e Turismo no Estado do Rio de Janeiro. A instituição de ensino investe fortemente em inclusão social por meio de capacitação para o mercado de trabalho e é reconhecida como referência na oferta de cursos profissionalizantes.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Programa Senac de Gratuidade (PSG)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Informações e formas de inscrição: &lt;a id="yiv7812807180OWA1ed16c28-2852-3e1f-e6af-5e79476a2f29" class="yiv7812807180OWAAutoLink" href="http://psg.rj.senac.br/Ext/Vagas.aspx" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer"&gt;http://psg.rj.senac.br/Ext/Vagas.aspx&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Senac Petrópolis&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Apuração de Tributos Federais, estaduais e Municipais | Início: 28/10/2023&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Administração de Contas a Pagar, Contas a Receber a Tesouraria | Início: 11/11/2023&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Assistente de Logística | Início: 22/11/2023&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Senac Teresópolis&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Cuidador de Idoso | Início: 06/11/2023&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Práticas de Trabalho da Manicure e Pedicure | Início: 08/11/2023&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/cursos-em-petropolis/" rel="tag"&gt;Cursos em Petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/cursos-gratuitos-em-petropolis/" rel="tag"&gt;cursos gratuitos em Petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/cursos-profissionalizantes/" rel="tag"&gt;cursos profissionalizantes&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/senac/" rel="tag"&gt;senac&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>Cursos em Petrópolis</category><category>cursos gratuitos em Petrópolis</category><category>cursos profissionalizantes</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>senac</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/10/25/inscricoes-abertas-para-cursos-de-capacitacao-profissional-gratuita-no-senac/</guid><pubDate>Wed, 25 Oct 2023 06:00:36 GMT</pubDate></item><item><title>Uso excessivo de telas prejudica crianças e adolescentes</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/10/23/uso-excessivo-de-telas-prejudica-criancas-e-adolescentes/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A exposição precoce e demasiada a celulares, tablets, televisão e outros equipamentos com telas prejudica o desenvolvimento das crianças. Mas quais são os efeitos negativos do uso de dispositivos eletrônicos no público infanto-juvenil?&lt;/p&gt; &lt;p&gt;No dia 9 de outubro, a Associação Brasileira de Otorrinolaringologia e Cirurgia Cérvico-Facial (ABORL-CCF), por meio do departamento de Foniatria, emitiu nota técnica alertando a população e reforçando à comunidade de profissionais de saúde os impactos negativos que a exposição prolongada às telas traz. Atrasos no desenvolvimento da fala e linguagem das crianças são alguns deles.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O documento também elenca recomendações para o uso de dispositivos eletrônicos entre esse público.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Até os 2 anos de idade, não é recomendado o uso de telas. Entre 3 e 6 anos de idade, esse tempo não deve exceder 1 hora por dia e deve ser reservado para atividades que envolvam interação com os pares, pais e cuidadores. E acima de 6 anos de idade e no caso dos adolescentes, deve-se pôr limites para garantir um equilíbrio saudável entre o tempo gasto em atividades físicas, sociais, sono e educacionais”, esclarece a médica Mônica Elisabeth Simons Guerra, coordenadora do Departamento de Foniatria da ABORL-CCF.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A entidade também ressalta no parecer técnico que o uso excessivo de dispositivos eletrônicos e a luz emitida pelas telas podem acarretar uma série de problemas de saúde e no desenvolvimento, incluindo sedentarismo, obesidade, isolamento social, ansiedade, depressão e afeta a produção de melatonina, provocando problemas de concentração, memória e distúrbios do sono.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;No documento, os especialistas ainda destacam os danos aos adolescentes. O conteúdo traz outros alerta: o que começa como uma distração na tela ou simples experimentação de um jogo de videogame pode interferir no sono, na atividade física, no desempenho escolar e nas interações sociais presentes, além de levar a frustrações, isolamento, distorções da realidade e sentimentos perturbadores com os quais os adolescentes ainda não conseguem lidar, podendo ser gatilhos para transtornos psíquicos mais graves.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: ABORL-CCF&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/uso-de-telas/" rel="tag"&gt;uso de telas&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>uso de telas</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/10/23/uso-excessivo-de-telas-prejudica-criancas-e-adolescentes/</guid><pubDate>Mon, 23 Oct 2023 06:00:34 GMT</pubDate></item><item><title>Influenza aviária é confirmada em ave migratória encontrada em Petrópolis</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/10/21/influenza-aviaria-e-confirmada-em-ave-migratoria-encontrada-em-petropolis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A Coordenadoria de Vigilância Ambiental confirmou um caso de influenza aviária em uma ave migratória em Petrópolis. O teste no animal foi realizado pela Superintendência de Informações Estratégicas de Vigilância em Saúde do Estado do Rio de Janeiro, que notificou o município sobre o caso.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Trata-se de uma ave migratória. A espécie (trinta-réis) não é típica de Petrópolis, e sim da Região dos Lagos.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;A ave foi recolhida no dia 9 de outubro, pelo Núcleo de Defesa Agropecuária da Seappa (Secretaria estadual de Agricultura, Pecuária, Pesca e Abastecimento) de Itaipava. A procedência do animal está sob investigação pelo município.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O órgão estadual fez testes com a ave, o resultado saiu nesta semana e a ave testou positivo. O município esclarece que esse é o único caso da doença registrado em Petrópolis.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A transmissão do vírus da influenza aviária para os humanos é rara. Quando ocorre, se dá por exposição a aves infectadas ou inalação de partículas contaminadas com as suas excreções.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Por isso, a população deve evitar estritamente o contato com aves doentes ou mortas, incluindo aves silvestres, e deve relatar a existência de aves mortas entrando em contato com as autoridades locais de meio ambiente, saúde ou agricultura.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Caso o morador de Petrópolis encontre uma ave debilitada, ele não deve manusear animal. Deve entrar em contanto com o Núcleo de Defesa Agropecuária da Seappa (Secretaria estadual de Agricultura, Pecuária, Pesca e Abastecimento), em Itaipava, pelo telefone 2222-9883.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/influenza-aviaria/" rel="tag"&gt;influenza aviária&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>influenza aviária</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/10/21/influenza-aviaria-e-confirmada-em-ave-migratoria-encontrada-em-petropolis/</guid><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 05:47:23 GMT</pubDate></item><item><title>Dia D do Outubro Rosa acontece neste sábado</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/10/20/dia-d-do-outubro-rosa-acontece-neste-sabado/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Neste sábado (21), a Área Técnica de Saúde da Mulher da Secretaria de Saúde realiza o Dia D do Outubro Rosa, na qual 46 unidades de saúde da Prefeitura, além do Ambulatório Escola, estarão de portas abertas para oferecer uma série de atividades para a prevenção e promoção à saúde, entre elas coleta de preventivo, solicitação de mamografia e teste rápido de ISTs, exames estes, importantes para a detecção precoce do câncer de mama e do colo do útero. Além disso, haverá palestras, rodas de conversa e outras atividades relacionadas à conscientização relacionadas a estas doenças.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Nesse dia, as unidades de saúde de Petrópolis se unem para oferecer um amplo leque de serviços voltados à saúde da mulher que serão fornecidos gratuitamente à população. De acordo com a secretária Chefe de Gabinete e presidente do Conselho Municipal dos Direitos da Mulher (Comdim), Luciane Bomtempo, além dos exames, serão realizadas palestras e rodas de conversa com especialistas, abordando temas essenciais para a conscientização e orientação. “Entre eles, a importância do autoexame, os sinais de alerta para o câncer de mama e do colo do útero, a importância da vacinação contra o HPV, entre outros. É uma oportunidade valiosa de ampliar o conhecimento sobre essas doenças e as medidas preventivas que podem ser adotadas”, disse.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;“Entendemos que ações como essa, realizadas em um sábado, são vitais para atender as mulheres trabalhadoras do nosso município, que por conta do dia a dia corrido não frequentam periodicamente as unidades dos PSF”, finalizou Ana Cristina Mattos, presidente voluntária da Associação Petropolitana de Pacientes Oncológicos (APPO).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Confira as unidades que estarão abertas neste sábado (21):&lt;br&gt; • Ambulatório Escola&lt;br&gt; • ESF Lajinha&lt;br&gt; • ESF Nova Cascatinha&lt;br&gt; • ESF Amazonas I e II&lt;br&gt; • ESF Boa Vista&lt;br&gt; • UBS Pedro do Rio&lt;br&gt; • UBS Meio da Serra&lt;br&gt; • UBS Araras&lt;br&gt; • ESF Estrada da Saudade I e II&lt;br&gt; • UBS Itaipava&lt;br&gt; • ESF Posse I e III&lt;br&gt; • ESF Boa Esperança&lt;br&gt; • ESF Dr. Thouzet&lt;br&gt; • ESF Jardim Salvador&lt;br&gt; • ESF Vila Rica&lt;br&gt; • ESF 24 de Maio&lt;br&gt; • ESF Caxambu Santa Isabel&lt;br&gt; • ESF Carangola I e II&lt;br&gt; • ESF Brejal&lt;br&gt; • ESF Castelo São Manuel&lt;br&gt; • ESF Alto Siméria&lt;br&gt; • ESF Águas Lindas&lt;br&gt; • ESF Pedras Brancas&lt;br&gt; • UBS Bairro da Glória&lt;br&gt; • UBS Itamarati&lt;br&gt; • UBS Mosela&lt;br&gt; • ESF Vale do Carangola&lt;br&gt; • UBS Quitandinha&lt;br&gt; • ESF Secretário&lt;br&gt; • ESF 1° de Maio&lt;br&gt; . UBS Morin&lt;br&gt; ESF Vila Felipe&lt;br&gt; ESF Fazenda Inglesa&lt;br&gt; ESF São João Batista&lt;br&gt; UBS Araras&lt;br&gt; ESF Santíssima Trindade&lt;br&gt; UBS Retiro&lt;br&gt; ESF Moinho Preto&lt;br&gt; ESF Sargento Boening&lt;br&gt; ESF Alto da Serra I , II e III&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Unidades abertas em 28 de outubro&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; • ESF Bataillard&lt;br&gt; • ESF Vale das Videiras&lt;br&gt; • UBS Alto Independência&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Unidades abertas em 30 de outubro&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; • ESF Bonfim&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/dia-d/" rel="tag"&gt;dia d&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/outubro-rosa/" rel="tag"&gt;outubro rosa&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>dia d</category><category>outubro rosa</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/10/20/dia-d-do-outubro-rosa-acontece-neste-sabado/</guid><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 06:00:25 GMT</pubDate></item><item><title>Campanhas de prevenção e conscientização sobre câncer de mama, colo uterino e sífilis acontecem simultaneamente em Petrópolis</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/10/18/campanhas-de-prevencao-e-conscientizacao-sobre-cancer-de-mama-colo-uterino-e-sifilis-acontecem-simultaneamente-em-petropolis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Além da prevenção do câncer de mama e do colo de útero, outubro também é o mês de conscientização e combate à sífilis congênita e em gestantes. A Secretaria de Saúde, paralelamente à Campanha Outubro Rosa, está promovendo o Outubro Verde e Rosa (o verde representa o combate à sífilis). Uma grande ação está prevista para o próximo sábado, dia 21, organizada pelas Áreas Técnicas da Saúde da Mulher e de IST/HIVAids e Hepatites B e C. Na ocasião, 27 unidades de saúde, entre PSFs, UBSs, ESFs e Ambulatório Escola estarão de portas abertas para receber as mulheres. Já no dia 28, outros dois postos estarão prontos para os mesmos atendimentos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Nessa ação, as unidades estarão oferecendo testes para ISTs, além das coletas de preventivo. Para o secretário de Saúde, Marcus Curvelo, unir essas importantes causas demonstra o compromisso do município em fornecer acesso igualitário a cuidados médicos de qualidade para as mulheres. “Estamos empenhados em assegurar que elas recebam os serviços e informações necessárias para uma vida saudável. Essa sinergia reflete, também, o firme compromisso da Prefeitura em proporcionar atendimento médico de excelência a todas as mulheres”.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Confira as unidades que estarão abertas no próximo sábado (21):&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Ambulatório Escola&lt;br&gt; • ESF Lajinha&lt;br&gt; • ESF Nova Cascatinha&lt;br&gt; • ESF Amazonas&lt;br&gt; • ESF Boa Vista&lt;br&gt; • UBS Pedro do Rio&lt;br&gt; • UBS Meio da Serra&lt;br&gt; • UBS Araras&lt;br&gt; • ESF Estrada da Saudade&lt;br&gt; • UBS Itaipava&lt;br&gt; • ESF Posse&lt;br&gt; • ESF Boa Esperança&lt;br&gt; • ESF Dr. Thouzet&lt;br&gt; • ESF Jardim Salvador&lt;br&gt; • ESF Vila Rica&lt;br&gt; • ESF Caxambu Lusitano&lt;br&gt; • ESF 24 de Maio&lt;br&gt; • ESF Caxambu Santa Isabel&lt;br&gt; • ESF Carangola&lt;br&gt; • ESF Brejal&lt;br&gt; • ESF Castelo São Manuel&lt;br&gt; • ESF Alto Siméria&lt;br&gt; • ESF Águas Lindas&lt;br&gt; • ESF Pedras Brancas&lt;br&gt; • UBS Bairro da Glória&lt;br&gt; • UBS Itamarati&lt;br&gt; • UBS Mosela&lt;br&gt; • ESF Vale do Carangola&lt;br&gt; • UBS Quitandinha&lt;br&gt; • ESF Secretário&lt;br&gt; • ESF 1° de Maio&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Unidades abertas em 28 de outubro&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• ESF Bataillard&lt;br&gt; • ESF Vale das Videiras&lt;br&gt; • UBS Alto Independência&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Unidades abertas em 30 de outubro&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• ESF Bonfim&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/cancer-de-mama/" rel="tag"&gt;câncer de mama&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/outubro-rosa/" rel="tag"&gt;outubro rosa&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/preventivo-de-cancer-de-colo-do-utero/" rel="tag"&gt;Preventivo de Câncer de Colo do Útero&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/sifilis/" rel="tag"&gt;sífilis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>câncer de mama</category><category>destacado</category><category>outubro rosa</category><category>petrópolis</category><category>Preventivo de Câncer de Colo do Útero</category><category>sífilis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/10/18/campanhas-de-prevencao-e-conscientizacao-sobre-cancer-de-mama-colo-uterino-e-sifilis-acontecem-simultaneamente-em-petropolis/</guid><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 06:07:14 GMT</pubDate></item><item><title>[Você sabia?] Fenômeno do Funk, Furacão 2000 teve início em Petrópolis</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/12/voce-sabia-fenomeno-do-funk-furacao-2000-teve-inicio-em-petropolis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Um dos principais nomes do Funk no país, a Furacão 2000 teve início em Petrópolis, na década de 1970, pelas mãos de Gilberto Guarany. Na época, o Santa Paula Quitandinha Clube recebia shows de grandes nomes da música brasileira e DJs aos domingos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Após divergência no contrato de um dos artistas que se apresentavam no local, Guarany foi chamado para montar um equipamento de som na Big Boate do Quitandinha, onde começou a também convidar alguns DJs. Depois de fracassos e acertos, a originalmente “O Som” se caracterizou pelas diversas caixas de som, que foram pintadas de branco para se destacar nos bailes à noite, dando início ao clássico paredão da Furacão 2000.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Este nome só veio algum tempo depois, quando Emílio Garrastazu Médici, então presidente da República do período da ditadura, visitou o Palácio Quitandinha. O baile começava às 16h e, durante a passagem do representante, Guarany aproveitou para ligar o som. Ele conta que quando a música parou, Médici bateu palma e questionou quantos watts tinha o equipamento. Guarany então respondeu que eram 2000, ao que Médici rebateu dizendo que aquilo era um Furacão de 2000.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O nome logo pegou e em dois anos chegaram a realizar shows com três equipes simultaneamente em Petrópolis: nos clubes Serrano, Petropolitano e Coronel Veiga Clube. Em 1976, Rômulo Costa propôs fundir a sua empresa “Som 2000” com a de Guarany, e levar a Furacão 2000 para o Rio de Janeiro, posteriormente, fazendo sucesso em todo o Brasil.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;*Reprodução do site furacao2000.com.br&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/curiosidades-de-petropolis/" rel="tag"&gt;curiosidades de Petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/funk/" rel="tag"&gt;funk&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/furacao-2000/" rel="tag"&gt;Furacão 2000&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>curiosidades de Petrópolis</category><category>destacado</category><category>funk</category><category>Furacão 2000</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/12/voce-sabia-fenomeno-do-funk-furacao-2000-teve-inicio-em-petropolis/</guid><pubDate>Tue, 12 Sep 2023 06:01:46 GMT</pubDate></item><item><title>Trajeto entre Casa de Santos Dumont e Praça 14 Bis terá história do pioneiro da aviação</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/23/trajeto-entre-casa-de-santos-dumont-e-praca-14-bis-tera-historia-do-pioneiro-da-aviacao/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A passagem entre a Praça 14 Bis e a Rua do Encanto, no Centro, vai se tornar, em breve, o Caminho de Santos Dumont, ligando a réplica do primeiro avião à casa do pioneiro da aviação. Isso inclui a revitalização da calçada, incluindo painéis de artistas petropolitanos, QR code e novo mobiliário urbano. O projeto faz parte das comemorações dos 150 anos de Santos Dumont e foi apresentado pelo arquiteto Filipe Graciano.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Graciano, que atualmente é coordenador de Igualdade Racial da Prefeitura, apresentou estudo de viabilidade que analisou todos os trechos do caminho. A proposta inclui 12 painéis feitos por artistas locais; calçada em pedra portuguesa com o desenho das escadas feitas por Dumont em sua casa (que hoje recebe visitantes de todo o mundo); além de QR codes que contam a história e seriam integrados ao circuito a pé. A proposta será apresentada ao Inepac.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;“Quando revitalizamos as ruas 16 de Março e do Imperador, mudamos para melhor e para sempre a cara do Centro Histórico. Mas a cidade é um organismo vivo e, sempre que estivemos no governo, olhamos pra frente. Nossa cidade avança sem parar e o turismo é parte fundamental. Retomamos o calendário de eventos e queremos incrementar cada vez mais a atividade, que é um dos nossos principais vetores econômicos”, disse o prefeito Rubens Bomtempo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Filipe Graciano explicou que o novo circuito turístico tem alguns pilares. “Nossa ideia é apresentar uma nova experiência aos visitantes, por meio de itens como a conectividade (através dos QR codes e dos painéis), acessibilidade e segurança, uma vez que todo o caminho será refeito e as calçadas serão padronizadas, permitindo o acesso de todos”, explicou o arquiteto.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Selo e medalha comemorativos ao sesquicentenário de Santos Dumont&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;figure id="attachment_93048" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/07/selo-santos-dumont.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-93048" src="/wp-content/uploads/2023/07/selo-santos-dumont.jpg" alt="" width="339" height="535"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-93048" class="wp-caption-text"&gt;Reprodução/Correios&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;p&gt;Durante a solenidade, foram lançados o selo e a medalha em comemoração ao sesquicentenário de nascimento de Santos Dumont. O postal foi concedido pelos Correios e a medalha pela Casa da Moeda do Brasil.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O selo tem imagens do Santos Dumont, da fazenda Cabangu onde nasceu (em Minas Gerais), da Encantada, elementos que mostram a paixão em voar e suas invenções; além da escrita e frases de Dumont. A arte do selo é de Cordeiro de Sá e a tiragem é de 15 mil blocos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“É uma honra fazermos essa homenagem para Alberto Santos Dumont, que foi exemplo para muitas gerações”, frisou a gerente de atendimento dos Correios da Região Serrana e Baixada Litorânea, Marcela Borba.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A medalha comemorativa da Casa da Moeda do Brasil, também tem imagens da Encantada, de invenções e frases de Santos Dumont. A descaracterização do par de cunhos originais da medalha foi feita pelo prefeito Rubens Bomtempo e o superintendente do Departamento Comercial da Casa da Moeda do Brasil, Leonardo Alves.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/caminho-de-santos-dumont/" rel="tag"&gt;Caminho de Santos Dumont&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/praca-14-bis/" rel="tag"&gt;Praça 14-Bis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/santos-dumont/" rel="tag"&gt;santos dumont&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>Caminho de Santos Dumont</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>Praça 14-Bis</category><category>santos dumont</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/23/trajeto-entre-casa-de-santos-dumont-e-praca-14-bis-tera-historia-do-pioneiro-da-aviacao/</guid><pubDate>Sun, 23 Jul 2023 06:00:27 GMT</pubDate></item><item><title>[Fotografias] Petrópolis como você nunca viu - parte III</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/08/fotografias-petropolis-como-voce-nunca-viu-parte-iii/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Dando continuidade à série de matérias com fotografias antigas de Petrópolis, confira abaixo mais fotos da Cidade Imperial selecionadas do acervo digitalizado do Arquivo Histórico de Petrópolis.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;(Para mais matérias com fotografias antigas e curiosidades de Petrópolis, acesse &lt;a href="/noticias/cidade/historia/"&gt;&lt;strong&gt;este link&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;figure id="attachment_91768" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/clarice-lispector-no-museu.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91768" src="/wp-content/uploads/2023/04/clarice-lispector-no-museu.jpg" alt="" width="562" height="609"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91768" class="wp-caption-text"&gt;Clarice Lispector visita o Museu Imperial em 1940, de terno claro o Diretor Alcindo de Azevedo Sodré.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91769" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/desfile.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91769" src="/wp-content/uploads/2023/04/desfile.jpg" alt="" width="970" height="576"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91769" class="wp-caption-text"&gt;Desfile na Avenida 15 de Novembro em Petrópolis do Colégio Liceu Fluminense em 1939.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91770" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/exposicao-de-produtos.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91770" src="/wp-content/uploads/2023/04/exposicao-de-produtos.jpg" alt="" width="914" height="615"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91770" class="wp-caption-text"&gt;Exposição de produtos do comércio de Petrópolis em 1925.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91771" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/fabrica.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91771" src="/wp-content/uploads/2023/04/fabrica.jpg" alt="" width="991" height="588"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91771" class="wp-caption-text"&gt;Fábrica Imperial São Pedro de Alcântara em 1874.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91772" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/feira-de-amostras.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91772" src="/wp-content/uploads/2023/04/feira-de-amostras.jpg" alt="" width="898" height="554"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91772" class="wp-caption-text"&gt;Inauguração na Feira de Amostras no Palácio de Cristal na presença de Nair de Teffé (de chapéu branco à esquerda). Crédito: Revista Careta n. 1230 em 16/01/1932 / Acervo Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91773" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-rio-petropolis.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91773" src="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-rio-petropolis.jpg" alt="" width="802" height="521"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91773" class="wp-caption-text"&gt;Primeiro ônibus da Útil com itinerário Rio – Petrópolis em 1937.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91774" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-valparaiso.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91774" src="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-valparaiso.jpg" alt="" width="933" height="553"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91774" class="wp-caption-text"&gt;Linha de ônibus “Valparaiso” Mercedes Benz em Petrópolis.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91775" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/colegio-de-petropolis.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91775" src="/wp-content/uploads/2023/04/colegio-de-petropolis.jpg" alt="" width="1028" height="502"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91775" class="wp-caption-text"&gt;Colégio de Petrópolis – Considerado o primeiro prédio construído de três andares, foi inaugurado em 1850, e obteve amplo sucesso sendo consagrado posteriormente com o “Colégio Kopke”. / Crédito: Museu Imperial&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91776" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/praca-d-affonso.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91776" src="/wp-content/uploads/2023/04/praca-d-affonso.jpg" alt="" width="891" height="527"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91776" class="wp-caption-text"&gt;Largo d. Affonso (atual Praça da Liberdade) / Crédito: Revista Careta n. 1133 em 22/02/1930 página 12 – Acervo Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;  &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/fotografias/" rel="tag"&gt;fotografias&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis-antigamente/" rel="tag"&gt;petrópolis antigamente&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>fotografias</category><category>petrópolis</category><category>petrópolis antigamente</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/08/fotografias-petropolis-como-voce-nunca-viu-parte-iii/</guid><pubDate>Mon, 08 May 2023 06:00:20 GMT</pubDate></item><item><title>[Coluna] (Re) Existência e Consciência: 200 anos de quê?</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/09/25/coluna-re-existencia-e-consciencia-200-anos-de-que/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;por Maria Regina Bortolini &lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;No marco das comemorações dos 200 anos da independência, o país vive um desafio cívico e se pergunta: 200 anos de quê? A noção de independência política está estreitamente relacionada à soberania e autodeterminação dos povos – estado de ser livre da influência ou subordinação de outrem e de decidir, por si mesmo, as questões que afetam sua própria vida. Quando os europeus aqui chegaram, encontraram povos independentes, soberanos, autodeterminados. No entanto, não confraternizaram com eles, mas os colonizaram. A colonização se deu a partir de um modelo de expansão, dominação e exploração econômica, e de um projeto civilizatório. Não sem resistência, se perpetuou por quase cinco séculos estruturando aquilo a que nos acostumamos a chamar de Estado-nação modernos. Mas será que a independência trouxe soberania e autodeterminação aos nossos povos? Infelizmente não. Afinal, a colonização histórica não terminou com a independência dos povos, pois as relações de colonialidade não findaram com a destruição do colonialismo.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O colonialismo refere-se à dominação política e econômica de uma nação sobre outra. É um processo histórico que se finda com a descolonização ou independência dos povos. Já a colonialidade não está limitada a um período temporal específico mas, segundo Aníbal Quijano, ao contrário, denota a continuidade temporal de formas de poder, resultante da experiência colonial: a colonialidade do poder, do saber e do ser.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A colonialidade do poder é a continuidade das estruturas e relações de poder que engendraram o capitalismo moderno. Na geopolítica global, a colonização garantiu a continuidade da dependência econômica, mesmo para aqueles que de forma mais ou menos revolucionária, conquistaram a sua independência política.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mas o poder colonial não se ancora apenas na dimensão político-econômica. Há um poder simbólico que o sustenta. No projeto civilizador da modernidade a criação da noção de raça naturaliza os colonizados como inferiores aos colonizadores, justificando a usurpação de seu patrimônio, a negação de seus saberes e as múltiplas violências sobre seus corpos. A modernidade, portanto, está relacionada com uma subjugação epistêmica – colonialidade do saber; ancorada em racionalidades eurocentradas, que tomam o homem, branco, hétero como um universal e, por consequência, negam outras epistemes, outras culturas, produzidas por outros sujeitos e por outros povos. Todos esses processos se encerram na racialização dos corpos, na colonialidade do ser. Afinal, a experiência humana não se dá num vazio existencial, mas a partir de um sujeito encarnado, corporificado. Na colonização, os corpos não-brancos foram desumanizados, escravizados, violados, consagrando a superioridade do corpo branco. Mas o fim da escravidão não pôs fim à negação sistemática dos corpos subalternizados. Estereótipos raciais foram revitalizados, políticas de morte foram atualizadas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Vivemos hoje, portanto, uma profunda crise civilizatória. É preciso, nesse momento, descolonizar nossos povos, nosso pensamento, nossos corpos. Produzir uma reflexão crítica sobre esse sistema-mundo capitalista, patriarcal, moderno. Mais que isso, reconhecer como o racismo epistêmico sufoca e silencia nossas vozes. Compreender como o processo civilizador produziu e ainda produz sofrimento aos nossos corpos. Reivindicar que as diferentes corporalidades que constituem a diversidade humana no Brasil possam existir, reexistir. Problematizar a construção de nossa identidade, reencontrar nossas origens afro-indígenas, entrelaçar nossas diferenças e inventar novas possibilidades de (re) existência e consciência! Em tempos de desafio cívico é preciso ter consciência do que somos e queremos ser. Por um Brasil mais humano, mais justo e solidário!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Maria Regina Bortolini é antropóloga, professora e integrante da Comissão Científica da 28ª Semana Científica da UNIFASE/FMP.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/racismo/" rel="tag"&gt;racismo&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>racismo</category><category>UNIFASE/FMP</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/09/25/coluna-re-existencia-e-consciencia-200-anos-de-que/</guid><pubDate>Sun, 25 Sep 2022 06:00:37 GMT</pubDate></item><item><title>[Coluna] Banco de Leite Humano em Petrópolis: uma vantagem para todos</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/08/23/coluna-banco-de-leite-humano-em-petropolis-uma-vantagem-para-todos/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;por Dr. Vander Guimarães Silva&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Em um mês especialmente dedicado ao aleitamento materno – o Agosto Dourado, Petrópolis terá seu primeiro Banco de Leite Humano (BLH) aberto em uma unidade pública de saúde – o Hospital de Ensino Alcides Carneiro (HEAC). Este banco se junta a outras 222 unidades que compõem a Rede de Bancos de Leite Humano do Brasil (rBLH-BR), a maior e mais complexa rede do mundo, sendo referência internacional por utilizar estratégias que aliam baixo custo à alta qualidade e tecnologia. A Rede brasileira, atuando em conjunto, exporta tecnologia para países da América Latina, Caribe e África, além de fazer parcerias com Portugal e Espanha, compondo a Rede Ibero-Americana de BLHs.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Os BLHs representam uma estratégia para promoção, proteção e apoio ao aleitamento materno. As ações de um banco de leite humano englobam coleta, processamento e distribuição do leite humano para bebês prematuros ou de baixo peso, que não conseguem ser alimentados pelas próprias mães e aqueles que serão submetidos a algum tipo de cirurgia ainda nos seus primeiros dias de vida. Além de oferecer um aporte de calorias e energia a essas crianças, o leite humano, por ser uma fonte completa de nutrientes e fatores de proteção (imunoglobulinas, macrófagos, ferritina, anticorpos, imunocomplementos, etc), torna-se o alimento ideal para estes recém-nascidos. Segundo a OMS (Organização Mundial de Saúde), pela sua complexidade, o leite humano deve ser o único alimento oferecido para a criança nos seus 6 primeiros meses de vida, além de poder ser utilizado como uma alimentação complementar até dois anos ou mais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Entre outras funções desempenhadas pelos BLHs, estão também a de atendimento e guia para mães em aleitamento materno. Eles funcionam como um centro capaz de atender às principais intercorrências decorrentes deste período e oferecer às puérperas uma orientação adequada, a fim de minimizar os efeitos do desmame precoce. É também um espaço educacional, que permite a discussão e trocas de experiências entre mães (gestantes ou puérperas), sempre mediada por uma supervisão de um profissional capacitado para tal!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Para exercer todas essas atividades, o Banco de Leite depende de doações voluntárias, uma vez que nenhum produto, atendimento ou orientação fornecidos são cobrados. A doadora pode ser uma mãe que esteja com o seu filho internado que, pelas razões expostas acima, não consegue receber o leite através da sucção do seu peito. Além dessas pacientes, qualquer mulher que o deseje pode se tornar uma doadora! Para isto, basta entrar em contato com a unidade do HEAC, onde receberá as orientações necessárias de como fazê-lo. É importante salientar que o leite doado sempre será o excedente que aquela mãe produz. Esse leite passará por um controle de qualidade, que vai desde a avaliação do estado de saúde da doadora até os processos que envolvem a análise, pasteurização e controle de qualidade, antes de ser distribuído.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Bancos de Leite funcionam também como centros para educação em saúde, onde os profissionais que atuam na área fornecem informação técnica sobre o ato de amamentar, seus cuidados, benefícios e complicações, cursos de aperfeiçoamento e atividades práticas, contribuindo para a formação de novos agentes, os capacitando para lidar com essas questões. Acadêmicos do curso de Medicina, de Nutrição e de Enfermagem terão participação ativa no dia a dia do BLH. Inicialmente, pensamos em oferecer estágios para as residências de Ginecologia e Obstetrícia, Pediatria e Enfermagem. Futuramente, poderemos proporcionar uma formação em Enfermagem com especialização em BLH, pós-graduação que já existe em outras unidades do Brasil. Proteger a amamentação é uma responsabilidade de todos!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A criação de um banco de leite humano traz benefícios plenos. Ganham a criança, sua mãe e toda a família. É também um bem para toda a sociedade, uma vez que o aleitamento promove o crescimento de crianças mais hígidas e inteligentes, que demandam menos os serviços de saúde e torna os cidadãos mais capazes. É, sem dúvida, um grande passo que Petrópolis dá no cuidado materno-infantil!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vander Guimarães Silva é médico, doutor em Ciências pela Fiocruz e professor titular de Ginecologia e Obstetrícia da UNIFASE/FMP.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/agosto-dourado/" rel="tag"&gt;agosto dourado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/banco-de-leite/" rel="tag"&gt;banco de leite&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/hospital-alcides-carneiro/" rel="tag"&gt;hospital alcides carneiro&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>agosto dourado</category><category>banco de leite</category><category>destacado</category><category>hospital alcides carneiro</category><category>petrópolis</category><category>UNIFASE/FMP</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/08/23/coluna-banco-de-leite-humano-em-petropolis-uma-vantagem-para-todos/</guid><pubDate>Tue, 23 Aug 2022 06:00:46 GMT</pubDate></item><item><title>[Coluna] O Mito sobre o Dia das Mães</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/05/08/coluna-o-mito-sobre-o-dia-das-maes/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;por Ana Cláudia Carvalho&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O segundo domingo do mês de maio, todos os anos, é dedicado ao Dia das Mães, um momento para estabelecer e ampliar as relações sociais e estimular a afetividade entre as crianças e as mães. Além de ser um dia lindo para lembrar da importância da maternidade e falar de toda essa jornada. Entretanto, a data também pode provocar certos danos na saúde mental de quem não consegue lidar muito bem com essa comemoração.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O Dia das Mães pode estimular tanto sentimentos positivos, quanto negativos nas pessoas, com base nas nossas vivências relacionadas à data. É importante refletir como para muitos o dia das mães se tornou uma única data reservada para agradecer e valorizar as mães: o que ela representa nos dias de hoje.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sabemos que assim como o Natal e a Páscoa, a data tomou tamanha proporção com incentivo do comércio. Contudo, muito além da ênfase no aumento de vendas de presentes, o segundo domingo de maio, ficou marcado pela troca de vivências familiares e a reunião em família para comemorar juntos este dia. Então, neste sentido, podem ser criadas memórias afetivas em torno da família, que contribuem para o fortalecimento da relação entre mães e filhos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ainda que a data possa representar para muitas pessoas um momento de fortalecimento de vínculos familiares, para outras pode acarretar sofrimento emocional, por aproximá-la de lembranças dolorosas e de cobranças sociais. Atualmente, nas redes sociais, facilmente comparamos o fragmento que vemos da vida do outro e comparamos com a totalidade das nossas vivências. Esta comparação é injusta conosco e pode trazer adoecimentos emocionais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Dia das Mães pode representar, para muitas pessoas, um contato com lembranças difíceis e dolorosas. Pessoas que não tiveram uma figura materna presente, quem lida com o luto da mãe ou de um filho, pessoas que por alguns motivos estão distantes de suas mães ou filhos, seja por conta da distância física ou algum desentendimento, mulheres que sonham com a maternidade e não conseguiram vivenciá-la, as que não desejam ser mães e ainda precisam lidar com as cobranças da sociedade. Entre outras situações, muitas pessoas podem ser impactadas de maneira negativa.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Esta data não deve ser um peso para quem não consegue celebrá-la e é preciso compreender a singularidade de cada pessoa, acolher e jamais julgar. As pessoas costumam utilizar frases “reparadoras” para abordar sobre uma dor que não conhecem. Neste sentido, precisamos ter empatia para compreender que assim como outras datas comemorativas, o dia das mães pode não ser uma data agradável para todos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;É importante lidar com esse sentimento e fazer com que ele não afete mais a vida pessoal. O mais indicado seria que a pessoa evite comparações ou até mesmo se force a celebrar esta data como outros. Além disso, é necessário entender quais pensamentos, sentimentos e emoções estão relacionados a esta vivência. A psicoterapia, por exemplo, pode ajudar e muito a ressignificar lembranças e situações difíceis que não conseguimos lidar. Ter saúde emocional não significa ausência de vivências dolorosas, mas aprender a lidar com elas a partir do autoconhecimento.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Amamos os nossos filhos, mas nem sempre gostamos do que representa a maternidade real, bem diferente daquela que estamos acostumados a ver nas redes sociais. A maternidade não deve ser romantizada, são inúmeras as renúncias, o cansaço, as múltiplas tarefas, as autocobranças e as cobranças da sociedade. Temos que ser boas mães, boas profissionais, boas parceiras, boas filhas, boas amigas. Para muitas pessoas, o maternar é exaustivo e solitário.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mesmo com a pressão, não é impossível se livrar desses estigmas que podem se tornar negativos. Existe um luto que nem sempre conseguimos lidar em relação à mulher que fomos e que deixou de existir. Outra mulher nasce quando tem um filho, no entanto, as cobranças aumentam, os papéis sociais são acrescentados: ainda precisamos caminhar muito na compreensão de que um filho pertence à família e não apenas à mãe, todos podem e devem cuidar da mãe e da criança.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Este estigma social que precisa ser combatido de que a mãe precisa continuar a ser aquela que consegue equilibrar muito bem todos os seus papéis sociais. Ainda precisamos caminhar muito a respeito do que a sociedade compreende sobre o que é ser mãe e o que é ser pai. Se existe uma mãe exausta, possivelmente existe um pai que não está fazendo o seu papel. Infelizmente, ainda é comum vermos mães sobrecarregadas e pais ausentes da vida com os filhos. Além do mais, combater a romantização da maternidade é muito essencial, bem como compreender que podemos ser mães.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2022/05/psicologa-ana-claudia-estacio.jpg"&gt;&lt;img class="alignleft wp-image-86055" src="/wp-content/uploads/2022/05/psicologa-ana-claudia-estacio-285x300.jpg" alt="" width="104" height="109"&gt;&lt;/a&gt;Ana Cláudia Carvalho é docente do curso de psicologia da Estácio e mestra em psicologia.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/dia-das-maes/" rel="tag"&gt;dia das mães&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>dia das mães</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/05/08/coluna-o-mito-sobre-o-dia-das-maes/</guid><pubDate>Sun, 08 May 2022 06:00:03 GMT</pubDate></item><item><title>I Torneio de Beach Tennis Espaço Zero Dois 4 acontece em Itaipava</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/10/17/i-torneio-de-beach-tennis-espaco-zero-dois-4-acontece-em-itaipava/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Nos dias 21 e 22 de outubro acontece o I Torneio de Beach Tennis Espaço Zero Dois 4, em Itaipava. As inscrições estão abertas, com vagas limitadas em todas as categorias e podem ser feitas até o dia 19, através &lt;a href="//docs.google.com/forms/d/1FW42SxKI3fCL5lnMGngdbK0xfm8cqx2XLLonBIuewf4/viewform?edit_requested=true"&gt;&lt;strong&gt;deste link&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Além da competição, o evento oferecerá sessões de relaxamento, quiosque com exposição e vendas de produtos do segmento de beach tennis. E ainda contará com celebração solene para o plantio de mudas nativas. “Ao apoiarmos esta ação, incentivamos não só a prática esportiva e hábitos mais saudáveis, mas o fomento do turismo na região”, destacou o prefeito Rubens Bomtempo. O evento tem apoio das secretarias de Esportes, Turismos e Serviços (por meio da Guarda Civil), além da CPTrans.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O Torneio é uma realização do Espaço Zero Dois 4 e da empresa Fenômena Brasil, com o apoio da Prefeitura Petrópolis, Brac Laboratório de Patologia, Kastel Hotéis, Avanutri equipamentos, LobSpin, Fit Urban, Monster Energy e Powerade.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Espaço Zero Dois 4 fica na Estrada União e Indústria, 10705 – Itaipava.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sobre o Beach Tennis&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;De acordo com a Confederação Brasileira de Tênis (CBT), o esporte foi criado em 1987 na Itália, e chegou ao estado do Rio de Janeiro em 2008. E desde então, vem ganhando cada vez mais adeptos e atletas profissionais, pela facilidade de aprendizado, diversão e benefícios para a saúde. A modalidade é resultado de uma mistura do tênis tradicional, vôlei de praia e badminton, e pode ser praticada em quadras de areia ou ainda em regiões praianas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Segundo dados da CBT, em 2021, o beach tennis no Brasil passou de 400 mil praticantes para mais de 1 milhão no ano passado. “Ao apoiarmos a realização do Torneio temos a intenção de incentivar variadas práticas esportivas no município, as quais promovem um estilo de vida mais ativo e saudável”, finaliza o secretário de Esportes, Rafael Simão.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sobre o torneio&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;PAGAMENTO&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;1 inscrição = Uma categoria: R$ 140.00&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;Os valores das inscrições são individuais por atleta. Todo atleta deverá preencher esse formulário de cadastro do evento. Todos os inscritos terão direito à camisa + medalha de participação.&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;PREMIAÇÃO&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;Campeões: R$ 500,00 + troféu.&lt;br&gt; Vice-campeões: R$ 280,00 + medalha.&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;Obs.: Premiação igual para todas as categorias masculino A, B e feminino B.&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;Categorias C (Iniciante) I Feminino e Masculino:&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;Campeões: R$280,00 + Troféu e Vice-campeões: Troféu + Medalha + brindes.&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;Categorias D (FUN) I Feminino e Masculino: Troféu + Medalha + brindes.&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;CATEGORIAS&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;A (Open) I B (Intermediário)| C (Iniciante) | Masculina&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;B (Intermediário) I C (Iniciante) I D (FAN) Feminina&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;Regras CBT&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;Inscrições limitadas para 16 atletas na categoria A, e 64 atletas na categoria B e C&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/beach-tennis/" rel="tag"&gt;beach tennis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/i-torneio-de-beach-tennis-espaco-zero-dois-4/" rel="tag"&gt;I Torneio de Beach Tennis Espaço Zero Dois 4&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>beach tennis</category><category>destacado</category><category>I Torneio de Beach Tennis Espaço Zero Dois 4</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/10/17/i-torneio-de-beach-tennis-espaco-zero-dois-4-acontece-em-itaipava/</guid><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 06:03:48 GMT</pubDate></item><item><title>Petrópolis Bike Day e Copa Imperial de MTB acontecem neste fim de semana</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/22/petropolis-bike-day-e-copa-imperial-de-mtb-acontecem-neste-fim-de-semana/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Entre os dias 22 a 24 de setembro, Petrópolis celebra mais um evento que visa estimular a cultura esportiva. A ação é uma realização da Associação dos Ciclistas de Petrópolis (ACIPE)  em parceria com a secretaria de Esportes. Nesta sexta-feira (22), na sede da secretaria (R. 16 de março, 183) serão promovidos workshops e palestras em comemoração ao Dia Mundial sem Carro, a partir das 10h.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;No sábado (23), a Copa Imperial de MTB acontece em Secretário, com largada às 15h, e participação de 100 atletas no percurso de 25 km. E fechando o final de semana, o Petrópolis Bike Day – passeio ciclístico pelo centro histórico, destinado a todas as idades.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Confira a programação:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;22 de setembro  – Dia Mundial Sem Carro –  workshops e palestras&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;img class="an1" src="//fonts.gstatic.com/s/e/notoemoji/15.0/25aa_fe0f/32.png" alt="▪️"&gt;Local: Secretaria de Esportes – 16 de março, 183 – Centro&lt;br&gt; &lt;img class="an1" src="//fonts.gstatic.com/s/e/notoemoji/15.0/25aa_fe0f/32.png" alt="▪️"&gt;Horário: 10h&lt;br&gt; &lt;img class="an1" src="//fonts.gstatic.com/s/e/notoemoji/15.0/25aa_fe0f/32.png" alt="▪️"&gt;Tema: Mobilidade urbana – cultura esportiva e uso da bicicleta.&lt;br&gt; &lt;img class="an1" src="//fonts.gstatic.com/s/e/notoemoji/15.0/25aa_fe0f/32.png" alt="▪️"&gt;Palestrantes: André Paiva, Isabella Guedes, Efraim Filho e Artur Castro&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;23 de setembro – Copa Imperial de MTB&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;img class="an1" src="//fonts.gstatic.com/s/e/notoemoji/15.0/25aa_fe0f/32.png" alt="▪️"&gt;Local: Praça de Secretário – Estr. do Secretário, 112&lt;br&gt; &lt;img class="an1" src="//fonts.gstatic.com/s/e/notoemoji/15.0/25aa_fe0f/32.png" alt="▪️"&gt;Horário: largada 15h&lt;br&gt; &lt;img class="an1" src="//fonts.gstatic.com/s/e/notoemoji/15.0/25aa_fe0f/32.png" alt="▪️"&gt;Prova maratona MTB 25km (100 atletas)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;24 de setembro – Petrópolis Bike Day&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;img class="an1" src="//fonts.gstatic.com/s/e/notoemoji/15.0/25aa_fe0f/32.png" alt="▪️"&gt;Local: Cervejaria Bohemia&lt;br&gt; &lt;img class="an1" src="//fonts.gstatic.com/s/e/notoemoji/15.0/25aa_fe0f/32.png" alt="▪️"&gt;Horário: largada 9h&lt;br&gt; &lt;img class="an1" src="//fonts.gstatic.com/s/e/notoemoji/15.0/25aa_fe0f/32.png" alt="▪️"&gt;Passeio ciclístico pelo centro histórico&lt;br&gt; &lt;img class="an1" src="//fonts.gstatic.com/s/e/notoemoji/15.0/25aa_fe0f/32.png" alt="▪️"&gt;Incentivo à mobilidade sustentável e ao ciclismo recreativo&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/acipe/" rel="tag"&gt;acipe&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/ciclismo/" rel="tag"&gt;ciclismo&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/copa-imperial-de-mtb/" rel="tag"&gt;Copa Imperial de MTB&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis-bike-day/" rel="tag"&gt;Petrópolis Bike Day&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>acipe</category><category>ciclismo</category><category>Copa Imperial de MTB</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>Petrópolis Bike Day</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/22/petropolis-bike-day-e-copa-imperial-de-mtb-acontecem-neste-fim-de-semana/</guid><pubDate>Fri, 22 Sep 2023 06:01:27 GMT</pubDate></item><item><title>Daniele Hypólito estará em Petrópolis nesta terça para palestra</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/11/daniele-hypolito-estara-em-petropolis-nesta-terca-para-palestra/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Nesta semana, Daniele Hypólito visita a Região Serrana para ministrar palestras sobre superação e determinação. No dia 12 de setembro, ela estará presente no campus Petrópolis, a partir das 18h30 e, no dia 15, estará na unidade Friburgo, às 19h. Os eventos promovidos em parceria com o Instituto Yduqs, são direcionados aos alunos da instituição, mas haverá vagas destinadas para a público em geral, mediante inscrição pelos links &lt;a href="//forms.gle/w5WFTuwmJvq7YonN7" target="_blank" rel="noopener"&gt;https://forms.gle/&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;w5WFTuwmJvq7YonN7&lt;/a&gt; (Nova Friburgo) e &lt;a href="//forms.office.com/r/N0ZbAACRez" target="_blank" rel="noopener"&gt;https://forms.office.com/r/&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;N0ZbAACRez&lt;/a&gt; (Petrópolis). As vagas são limitadas. A palestra também será transmitida de maneira online através dos links @estaciopetropolis e @friburgo no Instagram das unidades.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Quero convidar os universitários da Estácio e toda a comunidade da Região Serrana para estar conosco nestes dias. Estou muito feliz em poder compartilhar com vocês momentos importantes da minha trajetória como atleta”, convida Daniele Hypólito, uma das principais ginastas do Brasil, eleita duas vezes a melhor atleta brasileira.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;De acordo com os gestores da Estácio na Serra, o objetivo das palestras é aproximar os grandes ícones do esporte da universidade, compartilhando experiências e histórias de superação com o público presente.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Com toda certeza, a presença da Daniele, como atleta de sucesso, irá inspirar e motivar nossos alunos na busca dos seus próprios objetivos e sonhos, demonstrando que é possível superar desafios e alcançar o sucesso por meio de dedicação, resiliência e trabalho árduo e contínuo”, ressaltou Patrícia Bach, gestora da Estácio Petrópolis.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Além contar com o apoio do Instituto Yduqs, Hypólito também é aluna do curso de Marketing da Estácio. Como uma das maiores ginastas do Brasil, Daniele integrou a equipe brasileira que conquistou a inédita oitava colocação nos Jogos Olímpicos de Pequim, em 2008, na China. Destaca-se na carreira por conquistas como a primeira medalha mundial de uma brasileira, em 2001, e nas edições dos Jogos Pan-Americanos. Como premiação, foi eleita a melhor atleta brasileira por duas vezes consecutivas (2001/2002).&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/daniele-hypolito/" rel="tag"&gt;Daniele Hypólito&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/universidade-estacio-de-sa/" rel="tag"&gt;universidade estácio de sá&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>Daniele Hypólito</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>universidade estácio de sá</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/11/daniele-hypolito-estara-em-petropolis-nesta-terca-para-palestra/</guid><pubDate>Mon, 11 Sep 2023 06:19:20 GMT</pubDate></item></channel></rss>