<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Acontece em Petrópolis · AeP</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/</link><description>O seu Portal de notícias da Cidade Imperial. Fique antenado em tudo o que Acontece em Petrópolis!</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Wed, 26 Jul 2023 18:12:27 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Inscrições para a “Corridinha do Nonô” começam nesta quarta-feira</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/26/inscricoes-para-a-corridinha-do-nono-comecam-nesta-quarta-feira/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;Nesta quarta-feira (26), às 9h, começam as inscrições para a segunda edição da “Corridinha do Nonô”, no &lt;a href="//www.petropolis.rj.gov.br/pmp/"&gt;site da prefeitura&lt;/a&gt;.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;Claudionor Xavier de Mattos, o “Seu Nonô”, completa 88 anos no dia 29 de julho e, para celebrar a data, haverá uma mini corrida pelas ruas do Centro Histórico, no domingo (30).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;A concentração será às 7h, na Praça da Liberdade, com largada às 8h.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;O percurso, com 3,1 km de extensão &lt;/span&gt;&lt;span&gt;segue em direção à Avenida Koeler, Tiradentes e Imperatriz, até a ponte em frente à Praça Visconde de Mauá (Praça da Águia/Museu). Os participantes seguirão pela Avenida Imperatriz (lado par), subindo a Rua Raul de Leoni, acessando a Rua São Pedro de Alcântara, onde receberão uma benção especial em frente à Catedral. O trajeto continua em direção a Ipiranga, acessando novamente a Avenida Koeler e contornando a Praça da Liberdade até o pórtico de chegada.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;Para participar, é necessário fazer a inscrição e retirar o kit corredor. A retirada dos kits está marcada para sexta-feira, dia 28 de julho. Vale ressaltar que os participantes deverão contribuir com duas latas ou sachês de leite no momento da retirada dos kits, pois esses produtos serão doados para instituições.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;*&lt;em&gt;Matéria atualizada às 13h34&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/corridinha-do-nono/" rel="tag"&gt;corridinha do nonô&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>corridinha do nonô</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/26/inscricoes-para-a-corridinha-do-nono-comecam-nesta-quarta-feira/</guid><pubDate>Wed, 26 Jul 2023 19:34:52 GMT</pubDate></item><item><title>História do Cassino Quitandinha é tema do "Fale-me de Petrópolis" desta quinta</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/26/historia-do-cassino-quitandinha-e-tema-do-fale-me-de-petropolis-desta-quinta/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;div&gt; &lt;p&gt;&lt;span lang="PT-BR"&gt;Nesta quinta-feira (27), às 14h30, o Museu Imperial promove mais uma edição do “Fale-me de Petrópolis”. O&lt;/span&gt; convidado será Flavio Menna Barreto Neves, com o tema: “Apostas Encerradas” O Breve Império do Cassino Quitandinha.&lt;/p&gt; &lt;hr&gt; &lt;p&gt;Confira: &lt;a href="/2010/08/15/de-volta-a-1945/"&gt;&lt;strong&gt;Como era o Palácio Quitandinha em 1945&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;hr&gt; &lt;p&gt;O encontro, que acontece mensalmente, tem o objetivo de permitir a aproximação com a história e o passado de Petrópolis, recebendo pessoas que, ao longo de um bate-papo, resgatam memórias da cidade.&lt;/p&gt; &lt;/div&gt; &lt;div&gt; &lt;p&gt;&lt;span lang="PT-BR"&gt;A atividade está em sua 41ª edição e recebe o nome “Fale-me de Petrópolis” em homenagem a uma frase do imperador d. Pedro II que, durante o período de exílio, enviava cartas aos amigos e pedia notícias sobre a cidade que tanto amava. O projeto integra parte da missão do Museu Imperial: de pesquisar e comunicar a memória e a história da cidade de Petrópolis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;/div&gt; &lt;div&gt; &lt;p lang="PT-BR"&gt; &lt;/p&gt;&lt;p lang="PT-BR"&gt;&lt;span lang="PT-BR"&gt;O evento é aberto ao público e acontece na Biblioteca do Museu Imperial. Não é necessário agendamento ou inscrição.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;/div&gt; &lt;div&gt; &lt;p&gt;&lt;span lang="PT-BR"&gt;Sobre o convidado:  Flávio Menna Barreto Neves é jornalista e iniciou sua carreira na imprensa de Petrópolis. Autor do livro “Apostas Encerradas – O Breve Império do Cassino Quitandinha”, coautor de “Traços de Koeler”. Curador e realizador da Exposição Memória Quitandinha. Curador do Memorial do Comércio. Membro do Instituto Histórico de Petrópolis desde 2021.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;  &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/biblioteca-do-museu-imperial/" rel="tag"&gt;biblioteca do Museu Imperial&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/projeto-fale-me-de-petropolis/" rel="tag"&gt;projeto Fale-me de Petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>biblioteca do Museu Imperial</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>projeto Fale-me de Petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/26/historia-do-cassino-quitandinha-e-tema-do-fale-me-de-petropolis-desta-quinta/</guid><pubDate>Wed, 26 Jul 2023 06:08:53 GMT</pubDate></item><item><title>Palácio de Cristal recebe exposição de Flores e Cerâmicas neste fim de semana</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/26/palacio-de-cristal-recebe-exposicao-de-flores-e-ceramicas-neste-fim-de-semana/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Entre os dias 28 e 30 de julho, o Palácio de Cristal volta a receber a exposição de Flores e Cerâmicas, que vai reunir sete ceramistas e cinco floristas, das 9h às 17h. Os produtos produzidos estarão à venda.&lt;/p&gt; &lt;hr&gt; &lt;p&gt;Leia também: &lt;a href="/2016/09/05/voce-sabia-finalidade-do-palacio-de-cristal-era-servir-como-pavilhao-para-exposicoes-de-flores-e-produtos-agricolas/"&gt;&lt;strong&gt;[Você sabia?] O Palácio de Cristal foi construído para servir como pavilhão de exposições de flores e produtos agrícolas&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;hr&gt; &lt;p&gt;Além de incentivar os artistas e produtores locais, o evento tem como objetivo uma volta ao passado e à história do Palácio de Cristal. Inaugurado em 1884, para abrigar exposições de produtos agrícolas, promovida pela Sociedade Agrícola e Hortícola de Petrópolis, que tinha como presidente Conde D’Eu, o grande responsável pela construção do Palácio de Cristal que foi dada, como presente, para a Princesa Isabel.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/exposicao-de-flores-e-ceramicas/" rel="tag"&gt;Exposição de Flores e Cerâmicas&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/palacio-de-cristal/" rel="tag"&gt;palácio de cristal&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>Exposição de Flores e Cerâmicas</category><category>palácio de cristal</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/26/palacio-de-cristal-recebe-exposicao-de-flores-e-ceramicas-neste-fim-de-semana/</guid><pubDate>Wed, 26 Jul 2023 06:00:43 GMT</pubDate></item><item><title>Teatro Reynaldo Chaves recebe o pianista Leandro Turano neste sábado</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/26/teatro-reynaldo-chaves-recebe-o-pianista-leandro-turano-neste-sabado/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Neste sábado (29), às 17h, o Teatro Reynaldo Chaves recebe um concerto com o pianista Leandro Turano. O programa terá obras de nomes como Chopin, Brahms e Jacob do Bandolim.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O espaço, que fica no quarto andar da Escola de Música Santa Cecília, está recebendo concertos quinzenais, com ingressos a R$ 30,00 (inteira) e R$ 15,00 (meia-entrada para estudantes e idosos).&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Endereço: Rua General Osório, 192 – Centro&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Data: 29 de julho (sábado)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 17h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ingressos: R$ 30,00 (inteira) e R$ 15,00 (meia-entrada)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Venda: Secretaria da Escola de Música Santa Cecília ou pelo WhatsApp (21) 99411-6137.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/pianista-leandro-turano/" rel="tag"&gt;pianista Leandro Turano&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/teatro-reynaldo-chaves/" rel="tag"&gt;Teatro Reynaldo Chaves&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/teatro-santa-cecilia/" rel="tag"&gt;Teatro Santa Cecília&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>pianista Leandro Turano</category><category>Teatro Reynaldo Chaves</category><category>Teatro Santa Cecília</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/26/teatro-reynaldo-chaves-recebe-o-pianista-leandro-turano-neste-sabado/</guid><pubDate>Wed, 26 Jul 2023 09:05:59 GMT</pubDate></item><item><title>Material acumulado na Rua Silva Jardim é recolhido e pessoa em situação de rua é acolhida pelo NIS</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/26/material-acumulado-na-rua-silva-jardim-e-recolhido-e-pessoa-em-situacao-de-rua-e-acolhida-pelo-nis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Um homem de 54 anos, que há 15 anos trabalhava fazendo biscates e recolhendo e vendendo material reciclável, foi acolhido pelo município. Parte do material que ele recolhia pelas ruas, ele juntava e acumulava em um espaço público, onde dormia, junto à calçada.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Uma equipe da Secretaria de Assistência Social esteve no local e fez o atendimento social. O homem aceitou o acolhimento pelo município e foi para o NIS (Núcleo de Integração Social), no Alto da Serra.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;“Conversamos com ele e explicamos que, no NIS, ele terá cama, local para tomar banho, alimentação, atendimento psicológico, atendimento social. A conversa com ele foi boa, entendemos melhor a história dele, e ele concordou em ir para o NIS e ficou muito feliz com o acolhimento”, disse o secretário de Assistência Social, Fernando Araújo, que comandou a ação da Prefeitura no local.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Como acumulava muito material num espaço público junto à calçada, o atendimento social e o acolhimento pelo município desencadearam uma operação para recolher todo aquele material. Foram removidos cinco caminhões de lixo do local, na altura do número 596 da Rua Silva Jardim. A operação envolveu vários setores da Prefeitura: Assistência Social, Comdep e CPTrans.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Durante a operação, as equipes da Prefeitura conversaram com moradores da via e constataram que ele é muito querido na região. “Ele estava em uma situação muito ruim. Era muito ruim para ele, que vivia sem conforto, sem dignidade, sem condições sanitárias. Fora isso, era uma situação ruim para a coletividade, porque havia muito material acumulado de forma irregular em uma área pública, em uma encosta”, disse Araújo.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/assistencia-social/" rel="tag"&gt;Assistência Social&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/rua-silva-jardim/" rel="tag"&gt;rua silva jardim&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>Assistência Social</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>rua silva jardim</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/26/material-acumulado-na-rua-silva-jardim-e-recolhido-e-pessoa-em-situacao-de-rua-e-acolhida-pelo-nis/</guid><pubDate>Wed, 26 Jul 2023 06:00:16 GMT</pubDate></item><item><title>Palácio de Cristal e Museu Casa de Santos Dumont têm dias de funcionamento alterados</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/25/palacio-de-cristal-e-museu-casa-de-santos-dumont-tem-dias-de-funcionamento-alterados/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Durante as próximas semanas, o Museu Casa de Santos Dumont, recém inaugurado, e o Palácio de Cristal, terão dias de funcionamento alterados, em caráter experimental.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Museu Casa de Santos Dumont e Centro Cultural estarão abertos à visitação de quarta a segunda, das 10 às 17h. Os atrativos que costumavam fechar às segundas-feiras, agora, estarão abertos e fecharão na terça.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;“Vamos fazer esse esquema durante as próxima semanas. Muitos turistas vêm passar o fim de semana e acabam ficando segunda-feira na cidade. Por isso, a ideia de deixar esses atrativos abertos para recebê-los”, explicou o prefeito Rubens Bomtempo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Já o Palácio de Cristal vai estar aberto todos os dias, até 7 de agosto, excepcionalmente. Após este período, o Palácio de Cristal também seguirá o calendário do Museu Casa de Santos Dumont, abrindo de quarta a segunda, das 9h às 17h.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Entre os dias 28 e 30 de julho, o Palácio de Cristal vai receber a Exposição de Flores e Cerâmicas. O evento reúne produtores de flores da cidade e artesãos que fabricam as mais diferentes peças em cerâmica, com exposição e venda dos produtos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Os ingressos para o Museu Casa de Santos Dumont, com acesso também ao Centro Cultural 14-Bis, custam R$ 10 (inteira) e R$ 5 (meia-entrada, válida para estudantes, professores e idosos). Moradores de Petrópolis garantem a gratuidade às quartas-feiras e todo último domingo do mês, mediante apresentação de comprovante de residência. Já o Palácio de Cristal, tem entrada gratuita.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“São dois pontos turísticos muito procurados no Centro Histórico e esta é uma estratégia para atender aos turistas que passam o fim de semana na cidade, principalmente, neste período de férias escolares”, frisou a secretária de Turismo, Silvia Guedon.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/museu-casa-de-santos-dumont/" rel="tag"&gt;Museu Casa de Santos Dumont&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/palacio-de-cristal/" rel="tag"&gt;palácio de cristal&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/turismo-em-petropolis/" rel="tag"&gt;turismo em Petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>Museu Casa de Santos Dumont</category><category>palácio de cristal</category><category>petrópolis</category><category>turismo em Petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/25/palacio-de-cristal-e-museu-casa-de-santos-dumont-tem-dias-de-funcionamento-alterados/</guid><pubDate>Tue, 25 Jul 2023 06:00:57 GMT</pubDate></item><item><title>Município e Força Aérea Brasileira inauguram exposição na Casa de Santos Dumont</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/25/municipio-e-forca-aerea-brasileira-inauguram-exposicao-na-casa-de-santos-dumont/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Como parte das comemorações pelos 150 anos de Alberto Santos Dumont, o município e a Força Aérea Brasileira (FAB) inauguraram a sala de exposições no Museu Casa de Santos Dumont. A solenidade aconteceu na tarde do sábado (22), quando cerca de duas mil pessoas conferiram as apresentações da Esquadrilha da Fumaça e das bandas da Força Aérea Brasileira (FAB) e do 32º Batalhão de Infantaria Leve de Montanha, na Praça da Liberdade. Os dois aviões deram um espetáculo à parte ao som de músicas nacionais. Confira trechos &lt;a href="//www.instagram.com/p/CvAphbUuAEY/?img_index=1"&gt;&lt;strong&gt;aqui&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;hr&gt; &lt;p&gt;Leia também: &lt;a href="../../23/trajeto-entre-casa-de-santos-dumont-e-praca-14-bis-tera-historia-do-pioneiro-da-aviacao/"&gt;&lt;strong&gt;Trajeto entre Casa de Santos Dumont e Praça 14 Bis terá história do pioneiro da aviação&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;hr&gt; &lt;p&gt;O diretor-geral do Departamento de Controle do Espaço Aéreo (Decea), tenente-brigadeiro do Ar, Alcides Teixeira Barbacovi foi quem presidiu a cerimônia da reinauguração da exposição do Controle de Espaço Aéreo ao lado do prefeito Rubens Bomtempo. “Santos Dumont mudou não só a história da humanidade, mas como nós somos e vivemos. Ter essa casa, esse museu preservado é um tesouro para as nossas crianças”, destacou o tenente-brigadeiro.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Durante a solenidade, o prefeito Rubens Bomtempo homenageou os militares com medalhas comemorativas ao sesquicentenário de Santos Dumont.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O sobrinho bisneto de Santos Dumont, Alberto Vanderlei também participou da cerimônia, assim como o ator Sylvio Costa Filho – que interpreta Santos Dumont; além da primeira dama Luciane Bomtempo, das secretárias de Cultura Diana Iliescu e de Turismo, Silvia Guedon, o coordenador do Museu Claudio Gomide, militares e funcionários da Casa de Santos Dumont.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;As comemorações pelos 150 anos de Alberto Santos Dumont terminaram no domingo (23), com um passeio ciclístico pelas ruas do Centro da Cidade. A iniciativa é de um grupo de amigos – Pedal Rápido – que há dois anos se reúne para pedalar e teve o apoio da Prefeitura de Petrópolis.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Cerca de 70 ciclistas participaram do passeio, que saiu da Praça 14-Bis em direção ao Centro da Cidade, num percurso de sete quilômetros.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/exposicao/" rel="tag"&gt;exposição&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/forca-aerea-brasileira/" rel="tag"&gt;Força Aérea Brasileira&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/museu-casa-de-santos-dumont/" rel="tag"&gt;Museu Casa de Santos Dumont&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>exposição</category><category>Força Aérea Brasileira</category><category>Museu Casa de Santos Dumont</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/25/municipio-e-forca-aerea-brasileira-inauguram-exposicao-na-casa-de-santos-dumont/</guid><pubDate>Tue, 25 Jul 2023 06:00:43 GMT</pubDate></item><item><title>Maior festival de harpas do mundo chega a Petrópolis nesta quarta-feira</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/25/maior-festival-de-harpas-do-mundo-chega-a-petropolis-nesta-quarta-feira/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Nesta quarta-feira (26), o RioHarpFestival estará no Centro Cultural Sesc Quitandinha como parte da programação do Festival Sesc de Inverno apresentando a Orquestra Rio Camerata, sob a regência do Maestro Alexandre Rocha, e participação especial do harpista belga Jacques Vandelvede, às 20h.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Considerado o maior festival de harpas do mundo, o RioHarpFestival 2023 recebe músicos de 22 países no Rio de Janeiro além de versões em Brasília, São Paulo e em cidades de 7 países europeus. Serão cerca de 150 músicos distribuídos por várias orquestras (muitas delas de programas de inclusão social desenvolvidos em comunidades), inserindo o Brasil no circuito mundial da harpa. O sucesso de público das edições anteriores também chancela a importância da realização brasileira. No estado do Rio, serão 73 concertos em 31 dias ininterruptos, todos com entrada franca, apresentando os vários tipos de harpas e os seus sons em programas que também intercalam-se com outros instrumentos e manifestações culturais.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O RioHarpFestival amplia-se para o exterior entre julho e setembro 2023 com a versão europeia. Serão dez concertos em sete países (França, Itália, Croácia, Espanha, Portugal, Bélgica e Áustria)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O evento está inserido no projeto “Música no Museu”- Patrimônio Cultural Imaterial do Rio de Janeiro – que em 26 anos de atividades ininterruptas de janeiro a dezembro de cada ano atinge o Brasil de norte a sul, além de sua vertente internacional levando a música e os músicos brasileiros para o exterior e que há 18 anos enfatiza a harpa através de um festival internacional de ampla repercussão mundial.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Todos os concertos são gratuitos e a programação completa do RioHarpFestival está no site &lt;a href="http://www.rioharpfestival.com.br/" rel="nofollow ugc"&gt;http://www.rioharpfestival.com.br&lt;/a&gt;. Já a programação do Festival Sesc de Inverno pode ser acessada em: &lt;a href="http://www.festivalsescdeinverno.com.br/"&gt;http://www.festivalsescdeinverno.com.br&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/centro-cultural-sesc-quitandinha/" rel="tag"&gt;Centro Cultural Sesc Quitandinha&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/festival-sesc-de-inverno/" rel="tag"&gt;Festival Sesc de Inverno&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/rioharpfestival/" rel="tag"&gt;RioHarpFestival&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>Centro Cultural Sesc Quitandinha</category><category>destacado</category><category>Festival Sesc de Inverno</category><category>petrópolis</category><category>RioHarpFestival</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/25/maior-festival-de-harpas-do-mundo-chega-a-petropolis-nesta-quarta-feira/</guid><pubDate>Tue, 25 Jul 2023 06:00:15 GMT</pubDate></item><item><title>Balcão de empregos com 86 vagas nesta semana</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/25/balcao-de-empregos-com-86-vagas-nesta-semana/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Nesta semana, o Balcão de Empregos está com mais 86 oportunidades de trabalho em empresas do município. Para participar dos processos de seleção, os candidatos devem fazer o cadastro de seus currículos no &lt;a href="//web3.petropolis.rj.gov.br/e-gov/sde/balcao_de_empregos/"&gt;site da Prefeitura&lt;/a&gt; até sexta-feira (28).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Balcão de Empregos é um serviço da Secretaria de Assistência Social, por meio do Departamento de Trabalho e Renda (Detra). Todos os candidatos concorrem nos processos seletivos, desde que atendam aos requisitos exigidos pelos empregadores. As empresas têm responsabilidade integral pelo recrutamento e pelas contratações.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Veja as oportunidades desta semana:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ajudante de Eletricista – Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Analista de RH – Ensino Médio / Cursos específicos na área e experiência de 1 ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Analista Financeiro – Ensino Médio / Cursos específicos na área e experiência de 1 ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Apontador de Mão de Obra – Ensino Fundamental / Experiência de 2 anos na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Armador de Estrutura de Concreto Armado – Ensino Fundamental / Experiência de 2 anos na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Atendente de Farmácia – Ensino Médio – 6 vagas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Auxiliar Administrativo – Ensino Médio / Experiência de 2 anos na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Auxiliar de Lanchonete – Ensino Fundamental / Experiência na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Auxiliar de Limpeza – Ensino Fundamental – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Auxiliar de Logística – Ensino Médio / Experiência na função – 4 vagas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Auxiliar de Oficial de Manutenção – Ensino Fundamental / Experiência na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Auxiliar de Pintor – Ensino Fundamental / Experiência na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Auxiliar de Produção – Ensino Médio / Experiência na função – 10 vagas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Auxiliar de Serviços Gerais – Ensino Fundamental / Experiência na função – 5 vagas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Balconista – Ensino Médio – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Balconista – Ensino Médio / CNH Cat. A – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Bombeiro Hidráulico – Ensino Fundamental / Experiência de 2 anos na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Carpinteiro de Formas para Concreto – Ensino Fundamental / Experiência de 2 anos na função – 2 vagas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Costumer Operations Associate – Ensino Superior / Experiência de 5 anos em TI – Telecom e inglês fluente – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Cozinheiro – Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Eletricista – Ensino Fundamental / Curso específico na área e experiência de 2 anos na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Encarregado de Instalações Elétricas e Hidráulicas – Ensino Médio / Curso específico na área e experiência de 2 anos na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Farmacêutico – Ensino Superior – 3 vagas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Financeiro Contas a Pagar e Receber – Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Jardineiro – Ensino Médio / Experiência na função – 2 vagas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Jovem Aprendiz – De 18 a 24 anos / Ensino Médio – 5 vagas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ladrilheiro – Ensino Fundamental / Experiência na função – 3 vagas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Líder de Operações – Ensino Superior / Experiência de 1 ano na função – 2 vagas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mecânico de Manutenção – Ensino Médio / Experiência de 2 anos na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Motorista de Caminhão – Ensino Fundamental / CNH Cat. C e experiência de 2 anos na função – 3 vagas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;1/2 Oficial de Armador – Ensino Fundamental / Experiência de 2 anos na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;1/2 Oficial de Carpinteiro – Ensino Fundamental / Experiência de 2 anos na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Pedreiro – Experiência na função – 3 vagas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Project Manager – Ensino Superior / Experiência de 7 anos como Gerente de Projetos, ser certificado em PMP e inglês fluente – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Serviços de Portaria – Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função – 2 vagas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Supervisor de Limpeza e Operações – Ensino Médio / CNH Cat. B, disponibilidade para viajar, cursos específicos na área e experiência de 1 ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Supervisor de Produção de Indústria Alimentícia – Ensino Médio / Cursos específicos na área e experiência na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Vendedor Externo – Ensino Médio – 2 vagas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Vendedor Interno – Ensino Médio – 2 vagas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Vendedor Interno – Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função 3 vagas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Auxiliar de Produção (Pessoa com Deficiência) – Ensino Médio / Possuir laudo que comprove deficiência que permita a realização das atividades – 5 vagas&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/balcao-de-empregos/" rel="tag"&gt;balcão de empregos&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/vagas-em-petropolis/" rel="tag"&gt;vagas em petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>balcão de empregos</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>vagas em petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/25/balcao-de-empregos-com-86-vagas-nesta-semana/</guid><pubDate>Tue, 25 Jul 2023 06:09:18 GMT</pubDate></item><item><title>Procissão de São Cristóvão acontece nesta terça-feira</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/24/procissao-de-sao-cristovao-acontece-nesta-terca-feira/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Para comemorar o Dia do Motorista e também o Dia de São Cristóvão, nesta terça-feira (25) acontece a Procissão de São Cristóvão, padroeiro dos motoristas, em Itaipava, Pedro do Rio, Corrêas e Nogueira. As forças de segurança da cidade (municipais, estaduais e federais) atuarão em apoio ao evento.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Às 17h30, haverá uma missa no Parque Municipal Prefeito Paulo Rattes (em Itaipava). De lá, às 18h30, sairá uma carreta até Pedro do Rio (na altura do posto de gasolina desativado em Barra Mansa). A carreata voltará até a Praça de Corrêas e fará novo retorno até o parque em Itaipava, onde o padre dará a benção aos motoristas.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Para garantir uma procissão tranquila, sem nenhuma infração de trânsito, uma operação de segurança foi montada envolvendo órgãos da Prefeitura (CPTrans, Guarda Civil, Secretaria de Defesa Civil, Secretaria de Segurança, Serviços e Ordem Pública), do governo do estado (26º Batalhão de Polícia Militar e 106ª Delegacia de Polícia) e do governo federal (Polícia Rodoviária Federal).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Câmeras de segurança do Cimop (Centro Integrado de Monitoramento e Operação de Petrópolis, estrutura da Prefeitura) serão utilizadas para monitorar o evento.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/dia-de-sao-cristovao/" rel="tag"&gt;Dia de São Cristóvão&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/procissao/" rel="tag"&gt;procissão&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>Dia de São Cristóvão</category><category>petrópolis</category><category>procissão</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/24/procissao-de-sao-cristovao-acontece-nesta-terca-feira/</guid><pubDate>Tue, 25 Jul 2023 01:24:00 GMT</pubDate></item><item><title>Trajeto entre Casa de Santos Dumont e Praça 14 Bis terá história do pioneiro da aviação</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/23/trajeto-entre-casa-de-santos-dumont-e-praca-14-bis-tera-historia-do-pioneiro-da-aviacao/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A passagem entre a Praça 14 Bis e a Rua do Encanto, no Centro, vai se tornar, em breve, o Caminho de Santos Dumont, ligando a réplica do primeiro avião à casa do pioneiro da aviação. Isso inclui a revitalização da calçada, incluindo painéis de artistas petropolitanos, QR code e novo mobiliário urbano. O projeto faz parte das comemorações dos 150 anos de Santos Dumont e foi apresentado pelo arquiteto Filipe Graciano.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Graciano, que atualmente é coordenador de Igualdade Racial da Prefeitura, apresentou estudo de viabilidade que analisou todos os trechos do caminho. A proposta inclui 12 painéis feitos por artistas locais; calçada em pedra portuguesa com o desenho das escadas feitas por Dumont em sua casa (que hoje recebe visitantes de todo o mundo); além de QR codes que contam a história e seriam integrados ao circuito a pé. A proposta será apresentada ao Inepac.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;“Quando revitalizamos as ruas 16 de Março e do Imperador, mudamos para melhor e para sempre a cara do Centro Histórico. Mas a cidade é um organismo vivo e, sempre que estivemos no governo, olhamos pra frente. Nossa cidade avança sem parar e o turismo é parte fundamental. Retomamos o calendário de eventos e queremos incrementar cada vez mais a atividade, que é um dos nossos principais vetores econômicos”, disse o prefeito Rubens Bomtempo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Filipe Graciano explicou que o novo circuito turístico tem alguns pilares. “Nossa ideia é apresentar uma nova experiência aos visitantes, por meio de itens como a conectividade (através dos QR codes e dos painéis), acessibilidade e segurança, uma vez que todo o caminho será refeito e as calçadas serão padronizadas, permitindo o acesso de todos”, explicou o arquiteto.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Selo e medalha comemorativos ao sesquicentenário de Santos Dumont&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;figure id="attachment_93048" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/07/selo-santos-dumont.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-93048" src="/wp-content/uploads/2023/07/selo-santos-dumont.jpg" alt="" width="339" height="535"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-93048" class="wp-caption-text"&gt;Reprodução/Correios&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;p&gt;Durante a solenidade, foram lançados o selo e a medalha em comemoração ao sesquicentenário de nascimento de Santos Dumont. O postal foi concedido pelos Correios e a medalha pela Casa da Moeda do Brasil.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O selo tem imagens do Santos Dumont, da fazenda Cabangu onde nasceu (em Minas Gerais), da Encantada, elementos que mostram a paixão em voar e suas invenções; além da escrita e frases de Dumont. A arte do selo é de Cordeiro de Sá e a tiragem é de 15 mil blocos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“É uma honra fazermos essa homenagem para Alberto Santos Dumont, que foi exemplo para muitas gerações”, frisou a gerente de atendimento dos Correios da Região Serrana e Baixada Litorânea, Marcela Borba.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A medalha comemorativa da Casa da Moeda do Brasil, também tem imagens da Encantada, de invenções e frases de Santos Dumont. A descaracterização do par de cunhos originais da medalha foi feita pelo prefeito Rubens Bomtempo e o superintendente do Departamento Comercial da Casa da Moeda do Brasil, Leonardo Alves.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/caminho-de-santos-dumont/" rel="tag"&gt;Caminho de Santos Dumont&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/praca-14-bis/" rel="tag"&gt;Praça 14-Bis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/santos-dumont/" rel="tag"&gt;santos dumont&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>Caminho de Santos Dumont</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>Praça 14-Bis</category><category>santos dumont</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/23/trajeto-entre-casa-de-santos-dumont-e-praca-14-bis-tera-historia-do-pioneiro-da-aviacao/</guid><pubDate>Sun, 23 Jul 2023 06:00:27 GMT</pubDate></item><item><title>Escolas de Petrópolis vão ganhar Selo Antirracista</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/21/escolas-de-petropolis-vao-ganhar-selo-antirracista/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;As escolas de Petrópolis que desenvolverem projetos e atividades relacionadas à promoção de práticas antirracistas poderão receber o Selo Escola Antirracista. A certificação será dada pela Prefeitura e pela Coordenadoria de Promoção da Igualdade Racial (Copir) em novembro – mês da Consciência Negra. O selo será concedido para as unidades das redes municipal e particular de ensino, que cumprirem os critérios de práticas antirracistas, que serão divulgados em breve.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A criação do Selo atende as leis federais 10.639/2003, 11.645/08 e a Lei Municipal 1183/2022, que instituem na rede de ensino a oferta obrigatória de “História e Cultura Afro-Brasileira e Indígena”, permitindo o resgate histórico da contribuição de pessoas pretas na formação e construção da sociedade brasileira.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;“O Selo escola antirracista se efetiva no compromisso de ampliação de uma obrigação legal, onde as escolas assumem o compromisso em oferecer uma educação plural e multicultural, de modo a coibir a perpetuação do racismo no ambiente escolar. Um programa de reconhecimento, valorização e disseminação do ensino de cultura afro-indígena da educação municipal de Petrópolis. Essa nova etapa marca o fortalecimento das práticas de educação antirracista, das realizações de atividades pedagógicas que promovam a consolidação das leis que visam fomentar a cultura afro-brasileira e indígena”, disse o coordenador de Promoção da Igualdade Racial, Filipe Graciano.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Após a etapa de reconhecimento e certificação (Selo Escola Antirracista), tem início a segunda etapa de valorização e implantação de uma Educação Antirracista, onde somente as escolas certificadas como selo poderão participar de um edital de fomento a práticas pedagógicas antirracistas. Além da disseminação na rede das práticas mapeadas na primeira etapa.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/rede-municipal-de-ensino/" rel="tag"&gt;rede municipal de ensino&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/selo-antirracista/" rel="tag"&gt;selo antirracista&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>rede municipal de ensino</category><category>selo antirracista</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/21/escolas-de-petropolis-vao-ganhar-selo-antirracista/</guid><pubDate>Fri, 21 Jul 2023 06:00:09 GMT</pubDate></item><item><title>Oportunidade para bolsa de pesquisa em Projeto de Desenvolvimento IA na Área de Petróleo e Gás</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/19/oportunidade-para-bolsa-de-pesquisa-em-projeto-de-desenvolvimento-ia-na-area-de-petroleo-e-gas/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;O Laboratório Nacional de Computação Científica (LNCC), unidade de pesquisa do Ministério da Ciência Tecnologia e Inovação (MCTI), está recebendo currículos de profissionais com doutorado em uma destas áreas: Ciência da Computação, Engenharia e Matemática.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Os selecionados vão atuar com uma bolsa de pesquisa em projeto que visa o desenvolvimento de modelo de inteligência artificial para o problema na área de óleo e gás, envolvendo a inversão 3D para o método CSEM (&lt;i&gt;Controlled Source Electromagnetic&lt;/i&gt;), empregado na caracterização e monitoramento de reservatório de petróleo. O projeto contém tópicos relacionados a Ciência de Dados, Inteligência Artificial, Aprendizado de Máquina, Aprendizado Profundo e Programação Paralela.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;ul&gt; &lt;li&gt;Valor da bolsa: R$ 7.370,00&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Duração: 24 meses.&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Carga horária semanal: 40 horas&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Regime: presencial e híbrido&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Previsão de início: setembro de 2023&lt;/li&gt; &lt;/ul&gt; &lt;p&gt;O trabalho será desenvolvido no contexto do laboratório DEXL (&lt;a class="yiv1012947570moz-txt-link-freetext" href="http://dexl.lncc.br/" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer"&gt;http://dexl.lncc.br&lt;/a&gt;) sob orientação do Prof. Fabio Porto e coordenação geral do Prof. Roberto Souto.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Para mais informações, e se tiver interesse nesta oportunidade, acessar e preencher o formulário online: &lt;a class="yiv1012947570moz-txt-link-freetext" href="//tinyurl.com/yc8c9h99" target="_blank" rel="noopener noreferrer"&gt;https://tinyurl.com/yc8c9h99&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/bolsa-de-pesquisa/" rel="tag"&gt;bolsa de pesquisa&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/inteligencia-artificial/" rel="tag"&gt;inteligência artificial&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/lncc/" rel="tag"&gt;lncc&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>bolsa de pesquisa</category><category>destacado</category><category>inteligência artificial</category><category>lncc</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/19/oportunidade-para-bolsa-de-pesquisa-em-projeto-de-desenvolvimento-ia-na-area-de-petroleo-e-gas/</guid><pubDate>Wed, 19 Jul 2023 06:00:52 GMT</pubDate></item><item><title>Inscrições abertas para cursos gratuitos no CEU da Posse</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/18/inscricoes-abertas-para-cursos-gratuitos-no-ceu-da-posse/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Até o dia 31 de julho, o telecentro no CEU da Posse está com as inscrições abertas para cursos gratuitos, com o início das aulas em agosto.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Há vagas para os cursos de Informática (básica e intermediária), Pacote Office (Word, Excel e Power Point) e Marketing Digital (plataforma Recode).&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Turmas disponíveis:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Terças – 9h10, 10h10, 11h10, 14h e 15h30&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Quartas – 15h30&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sextas – 14h30 e 15h30&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mais informações pelo número (24) 99987-1018.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/ceu-da-posse/" rel="tag"&gt;CEU da Posse&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/cursos-gratuitos-em-petropolis/" rel="tag"&gt;cursos gratuitos em Petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/telecentro/" rel="tag"&gt;telecentro&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>CEU da Posse</category><category>cursos gratuitos em Petrópolis</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>telecentro</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/18/inscricoes-abertas-para-cursos-gratuitos-no-ceu-da-posse/</guid><pubDate>Tue, 18 Jul 2023 06:00:20 GMT</pubDate></item><item><title>Primeira fase da campanha de castração de cães e gatos é aberta</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/24/primeira-fase-da-campanha-de-castracao-de-caes-e-gatos-e-aberta/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A Coordenadoria de Vigilância Ambiental da Secretaria de Saúde está promovendo a primeira etapa da campanha de castração gratuita de cães e gatos. A partir desta segunda (24), serão realizadas 2,4 mil esterilizações e microchipagens, divididas em duas fases. A iniciativa visa atender os animais das comunidades do Itamarati e do Centro, proporcionando cuidados importantes para o bem-estar dos animais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;As cirurgias serão realizadas por uma empresa contratada, que estará em Petrópolis com um castramóvel. Na primeira fase, que será realizada entre os dias 24 e 30 de julho, os animais previamente cadastrados serão atendidos na Rua Bernardo Proença, 16, no Itamarati (estacionamento da antiga fábrica), abrangendo a região de Cascatinha, Samambaia e Estrada da Saudade. Entre os dias 1 e 9 de agosto, a ação acontece na quadra do Sisep, na Rua Buarque de Macedo, 116, no Centro. Nesta, serão atendidas as comunidades da 24 de maio, Caxambu, Alto da Serra, Pedras Brancas, Bataillard e Lopes de Castro, no Valparaíso.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;A iniciativa é de extrema importância, pois, de acordo com o secretário de Saúde, Marcus Curvelo, ela também desempenha um papel fundamental no controle das zoonoses, que são doenças que podem ser transmitidas aos seres humanos, além de promover a saúde e o bem-estar dos animais. “Além disso, a castração é a medida mais eficaz para o controle populacional de animais. Pensando também no cuidado com a saúde dos bichos, existem outros projetos de grande importância, como o serviço de monitoramento e controle da esporotricose, uma outra zoonose que precisa ser combatida”, destaca Curvelo.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/castracao-de-caes-e-gatos/" rel="tag"&gt;castração de cães e gatos&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/castramovel/" rel="tag"&gt;castramóvel&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>castração de cães e gatos</category><category>castramóvel</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/24/primeira-fase-da-campanha-de-castracao-de-caes-e-gatos-e-aberta/</guid><pubDate>Mon, 24 Jul 2023 06:00:48 GMT</pubDate></item><item><title>Mudança de horário nas salas de vacinação contra a Covid-19</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/21/mudanca-de-horario-nas-salas-de-vacinacao-contra-a-covid-19/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Para garantir uma melhor organização e atendimento, a Secretaria de Saúde fez algumas mudanças nos horários nas salas de vacinação contra a Covid-19, confira:&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;&lt;strong&gt;Centro de Saúde Coletiva (adulto e pediátrico a partir dos 6 meses)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p dir="auto"&gt;Segunda – das 8h às 16h30 e das 17h às 19h30&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;Terça,  quarta, quinta e sexta – das 8h às 16h30&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;&lt;strong&gt;UBS Itaipava (adulto e pediátrico a partir de 6 meses)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;Terça e quinta – das 8h30 às 19h30&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;Segunda, quarta e sexta – das 8h30 às 16h30&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;&lt;strong&gt;Centro de Saúde do Itamarati (adulto)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;Quarta e sexta – das 8h30 às 19h30&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;Segunda, terça e quinta – das 8h30 às 16h30&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;&lt;strong&gt;UBS Quitandinha (adulto)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;Terça e quinta – das 8h30 às 19h30&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;Segunda, quarta e sexta – das 8h30 às 16h30&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;&lt;strong&gt;PSF Posse e PSF Menino Jesus de Praga (adulto – Reforço Bivalente)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;Segunda a sexta – 8h às 16h&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;&lt;strong&gt;UBS Morin (adulto – Reforço Bivalente)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;Segunda, quarta e sexta- 8h30 às 16h30&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;Terça e quinta – 8h20 às 19h30&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;&lt;strong&gt;UBS Alto Independência (adulto – Reforço Bivalente)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;Segunda a sexta – 8h30 às 16h30&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;&lt;strong&gt;UBS Araras – (adulto – Reforço Bivalente)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt; Segunda a sexta – 7h30 às 15h30&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;&lt;strong&gt;Ambulatório Escola – (adulto – Reforço Bivalente)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;Segunda a sexta – 8h30 às 16h&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;&lt;strong&gt;Ambulatório do Hospital Alcides Carneiro (adulto – Reforço Bivalente)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;Segunda a sexta – 8h30 às 16h30&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;&lt;strong&gt;UBS Pedro do Rio&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;(adulto – Reforço Bivalente)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;Segunda a sexta – 8h às 16h&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;&lt;strong&gt;PSF Alto da Serra&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;(adulto – Reforço Bivalente)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;Segunda, quarta e quinta- 8h às 19h30&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;Terça e sexta – 8h às 19h&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;&lt;strong&gt;UBS Mosela&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;(adulto – Reforço Bivalente)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;Segunda a sexta – 8h30 às 19h&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/covidpetropolis/" rel="tag"&gt;covidpetropolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/vacina-covid/" rel="tag"&gt;vacina covid&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/vacina-covid-19/" rel="tag"&gt;vacina covid-19&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>covidpetropolis</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>vacina covid</category><category>vacina covid-19</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/21/mudanca-de-horario-nas-salas-de-vacinacao-contra-a-covid-19/</guid><pubDate>Fri, 21 Jul 2023 06:00:10 GMT</pubDate></item><item><title>Mais uma campanha de vacinação antirrábica animal acontece neste fim de semana</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/14/mais-uma-campanha-de-vacinacao-antirrabica-animal-acontece-neste-fim-de-semana/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A imunização antirrábica de cães e gatos ainda é a principal estratégia de proteção dos animais contra a raiva e, por conseguinte, de proteção ao homem. Desta forma, a Secretaria de Saúde realiza mais uma mini campanha de vacinação contra a zoonose no dia 15 de julho.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Serão 18 pontos de vacinação para atender comunidades de Nogueira, Corrêas, Samambaia, Cascatinha, Jardim Salvador, Carangola, Retiro, Vale dos Esquilos e Mosela. A Coordenadoria de Vigilância Ambiental da Secretaria de Saúde está organizando a ação, que tem a previsão de imunizar 8.975 cães e gatos dessas localidades.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;“Desde o início do ano, quando realizamos a primeira mini campanha, já garantimos a imunização de 12.582 cães e gatos do município. A expectativa é de, mais uma vez, bater a meta de animais alcançados”, destaca o secretário de Saúde, Marcus Curvelo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Confira a lista de postos:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Escola Municipal Madalena Tagliaferro&lt;br&gt; Rua Capitão João Amâncio, 416. Castelo São Manoel – 9:00 às 17:00h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Escola Municipal Nilton Santiago&lt;br&gt; Avenida Leopoldina, 561. Nogueira – 9h às 17h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• PSF Águas Lindas&lt;br&gt; Estrada do Palmital, 768. Nogueira – 9h às 12h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Blocarte&lt;br&gt; Estrada da Mineira, 1.723. Corrêas 13h30 às 17h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Escola Municipal Josemar Contage&lt;br&gt; Rua Castro Alves, 80. Correas – 9h às 17h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Associação de Moradores do Bonfim&lt;br&gt; Rua Alexandre Antunes. Em frente ao nº 49. Bonfim – 9h às 17h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Escola Municipal Marieta Gonçalves&lt;br&gt; Rua Raimundo Norato Bruno de Lima, s/n. Bairro da Glória – 9h às 17h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Capela Ascenção do Senhor&lt;br&gt; Rua Luís Salomão Viana, 128. Samambaia – 9h às 12h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Escola Paroquial do Loteamento Samabaia&lt;br&gt; Rua João Augusto de Oliveira Filho, 28. Loteamento Samambaia – 13h às 17h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• SAD Cascatinha&lt;br&gt; Rua Hyvio Naliato, 169. Cascatinha – 9h às 17h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Escola Municipal Monsenhor Cirilo Calaon&lt;br&gt; Rua Haroldo Mano, s/n. Jardim Salvador – 9h às 17h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Escola Municipal São Geraldo&lt;br&gt; Rua Divino espírito Santo, 740. Carangola – 9h às 17h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• CEI Olívia Machado da Costa Nogueira&lt;br&gt; Rua Henrique Dias, 100. Retiro – 9h às 17h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Escola Municipal Liceu Carlos Chagas Filho&lt;br&gt; Avenida Barão do Rio Branco, 2053. Retiro – 9h às 17h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Garagem do Juninho&lt;br&gt; Rua Atílio Marotti, 1.555 (ponto final do ônibus) – 10h às 12h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• PSF Carangola&lt;br&gt; Estrada do Carangola, 860. Carangola – 9h às 12h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Associação de Moradores do Vale dos Esquilos&lt;br&gt; Rua Sebastião Pinho da Silva, 72. Vale dos Esquilos (Ao lado do Bar do Sidão) – 14h às 17h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Escola Municipal Salvador Kling&lt;br&gt; Rua Mosela, 995. Mosela – 9h às 17h&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/vacinacao-antirrabica/" rel="tag"&gt;vacinação antirrábica&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>vacinação antirrábica</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/14/mais-uma-campanha-de-vacinacao-antirrabica-animal-acontece-neste-fim-de-semana/</guid><pubDate>Fri, 14 Jul 2023 06:00:26 GMT</pubDate></item><item><title>22º Encontro Médico-Social sobre Doenças Reumáticas e Jantar Beneficente nesta semana</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/12/22o-encontro-medico-social-sobre-doencas-reumaticas-e-jantar-beneficente-nesta-semana/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;O Instituto Gruparj Petrópolis – Grupo de Pacientes Artríticos em Petrópolis promove o 22º Encontro Médico-Social sobre Doenças Reumáticas, que acontece nos dias 13 e 14 de julho de 2023, de 9h às 16h30, na sede da instituição em Petrópolis Com o tema “Do Diagnóstico ao Tratamento: Entendendo a Jornada do Paciente”, este evento reunirá profissionais e estudantes da área da saúde, pessoas com doenças reumáticas e seus familiares, associações de pacientes e a comunidade em geral.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Serão dois dias intensos de aprendizado, troca de experiências e conhecimentos atualizados sobre as doenças reumáticas. O encontro contará com renomados palestrantes nacionais e internacionais, workshops interativos e oficinas práticas, abordando os aspectos mais relevantes e atuais no tratamento e cuidado das doenças reumáticas.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Este ano o evento retorna ao seu formato presencial. “Estamos emocionados em trazer de volta o Encontro Médico-Social sobre Doenças Reumáticas, em formato presencial, após dois anos de realização online devido à pandemia. Nada substitui a energia e a conexão que sentimos ao nos reunirmos pessoalmente, compartilhando experiências e conhecimentos. É um momento de renovação e reencontro, fortalecendo laços e impulsionando ainda mais nossa missão de levar informação e suporte às pessoas que convivem com doenças reumáticas”, afirma Wanda Heloisa Rodrigues, presidente do Instituto Gruparj Petrópolis e idealizadora do Encontro Médico-Social.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A programação abrange uma variedade de temas essenciais, desde a visão atual da Sociedade Brasileira de Reumatologia sobre as Associações de Pacientes no Brasil, até a jornada do paciente com doença reumática em Portugal. Palestrantes especializados fornecerão insights valiosos sobre a importância das associações de pacientes, a atenção primária ao tratamento especializado no SUS, a importância da vacinação nas pessoas com doenças reumáticas e muito mais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Destaque para as discussões sobre espondiloartrites, onde serão abordadas as necessidades não atendidas nessa área, a importância prática da ultrassonografia articular no monitoramento da Artrite Psoriásica e os cuidados integrativos para pessoas com espondiloartrites.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;No segundo dia, um simpósio sobre Lúpus trará informações cruciais para melhorar a qualidade de vida do paciente, além de uma roda de conversa emocionante sobre os desafios de quem vive com Lúpus e o papel do tratamento estético na autoestima dos pacientes.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;As inscrições para o Encontro Médico-Social sobre Doenças Reumáticas já estão abertas e as vagas são limitadas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Para mais informações e inscrições, visite &lt;a href="http://www.gruparjpetropolis.com.br/"&gt;www.gruparjpetropolis.com.br&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Jantar Beneficente em Prol do Instituto Gruparj Petrópolis&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Além disso, no dia 14 de julho, às 20h, será realizada a Festa Beneficente em prol do Instituto Gruparj Petrópolis, com o tema “De volta aos anos 80”. O evento vai acontecer na Quinta do Bosque, localizada na Rua João Xavier, 768 – Duarte da Silveira A festa, tem o objetivo de arrecadar fundos em prol do Instituto Gruparj Petrópolis, contará com o Sandra’s Buffet, a música ficará por conta da banda River Raid e do DJ Mignon.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Os ingressos estão à venda na sede do Instituto Gruparj Petrópolis ou pelo WhatsApp (24) 2242-8616.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Data: 13 e 14 de julho 2023&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: Das 9h às 16h30&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Local: Sede do Instituto Gruparj Petrópolis – Rua Monsenhor Bacelar 589 Centro Petrópolis RJ&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Público-alvo: Pessoas com doenças reumáticas e seus familiares, profissionais e estudantes da saúde, associações de pacientes e comunidade em geral.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/doencas-reumaticas/" rel="tag"&gt;doenças reumáticas&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/encontro-medico-social/" rel="tag"&gt;Encontro Médico Social&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/gruparj-petropolis/" rel="tag"&gt;Gruparj Petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>doenças reumáticas</category><category>Encontro Médico Social</category><category>Gruparj Petrópolis</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/12/22o-encontro-medico-social-sobre-doencas-reumaticas-e-jantar-beneficente-nesta-semana/</guid><pubDate>Wed, 12 Jul 2023 06:25:18 GMT</pubDate></item><item><title>Vacinação contra influenza, difteria e tétano na feira livre do centro nesta terça</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/11/vacinacao-contra-influenza-difteria-e-tetano-na-feira-livre-do-centro-nesta-terca/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Nesta terça-feira (11), a Secretaria de Saúde vai promover vacinação contra a influenza na Feira Livre que acontece na Rua Visconde de Souza Franco, no centro. As doses estarão disponíveis das 9h às 15h, e toda população maior de 06 meses poderá tomar o imunizante. As vacinas contra a hepatite B e dT, contra difteria e tétano para atualização do esquema vacinal dos feirantes e da população que estiver com o cartão de vacinas em mãos, também estarão sendo ofertadas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A vacinação contra a influenza e outras doenças é de extrema importância para a população de Petrópolis. Ao se vacinar, cada cidadão contribui para a proteção da sua própria saúde e da saúde coletiva, reduzindo a disseminação de doenças infecciosas, principalmente aquelas já erradicadas no Brasil.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;A ação está sendo organizada pela Divisão de Imunização da Secretaria de Saúde. Para receber as doses, o cidadão deve apresentar o cartão de vacinas e CPF. “A vacinação desempenha um papel crucial na saúde pública no município, protegendo a população contra uma série de doenças. Além dessa ação na feira, também temos realizado a vacinação itinerante para atualização da caderneta com as vacinas de rotina, que compõem o calendário básico, assim como contra a influenza e a covid-19. Essas ações tem acontecido, principalmente, nas comunidades”, destaca o secretário de Saúde, Marcus Curvelo.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/campanha-de-vacinacao/" rel="tag"&gt;campanha de vacinação&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/feira-livre/" rel="tag"&gt;feira livre&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>campanha de vacinação</category><category>destacado</category><category>feira livre</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/11/vacinacao-contra-influenza-difteria-e-tetano-na-feira-livre-do-centro-nesta-terca/</guid><pubDate>Tue, 11 Jul 2023 06:00:46 GMT</pubDate></item><item><title>[Fotografias] Petrópolis como você nunca viu - parte III</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/08/fotografias-petropolis-como-voce-nunca-viu-parte-iii/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Dando continuidade à série de matérias com fotografias antigas de Petrópolis, confira abaixo mais fotos da Cidade Imperial selecionadas do acervo digitalizado do Arquivo Histórico de Petrópolis.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;(Para mais matérias com fotografias antigas e curiosidades de Petrópolis, acesse &lt;a href="/noticias/cidade/historia/"&gt;&lt;strong&gt;este link&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;figure id="attachment_91768" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/clarice-lispector-no-museu.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91768" src="/wp-content/uploads/2023/04/clarice-lispector-no-museu.jpg" alt="" width="562" height="609"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91768" class="wp-caption-text"&gt;Clarice Lispector visita o Museu Imperial em 1940, de terno claro o Diretor Alcindo de Azevedo Sodré.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91769" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/desfile.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91769" src="/wp-content/uploads/2023/04/desfile.jpg" alt="" width="970" height="576"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91769" class="wp-caption-text"&gt;Desfile na Avenida 15 de Novembro em Petrópolis do Colégio Liceu Fluminense em 1939.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91770" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/exposicao-de-produtos.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91770" src="/wp-content/uploads/2023/04/exposicao-de-produtos.jpg" alt="" width="914" height="615"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91770" class="wp-caption-text"&gt;Exposição de produtos do comércio de Petrópolis em 1925.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91771" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/fabrica.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91771" src="/wp-content/uploads/2023/04/fabrica.jpg" alt="" width="991" height="588"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91771" class="wp-caption-text"&gt;Fábrica Imperial São Pedro de Alcântara em 1874.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91772" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/feira-de-amostras.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91772" src="/wp-content/uploads/2023/04/feira-de-amostras.jpg" alt="" width="898" height="554"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91772" class="wp-caption-text"&gt;Inauguração na Feira de Amostras no Palácio de Cristal na presença de Nair de Teffé (de chapéu branco à esquerda). Crédito: Revista Careta n. 1230 em 16/01/1932 / Acervo Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91773" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-rio-petropolis.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91773" src="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-rio-petropolis.jpg" alt="" width="802" height="521"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91773" class="wp-caption-text"&gt;Primeiro ônibus da Útil com itinerário Rio – Petrópolis em 1937.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91774" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-valparaiso.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91774" src="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-valparaiso.jpg" alt="" width="933" height="553"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91774" class="wp-caption-text"&gt;Linha de ônibus “Valparaiso” Mercedes Benz em Petrópolis.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91775" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/colegio-de-petropolis.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91775" src="/wp-content/uploads/2023/04/colegio-de-petropolis.jpg" alt="" width="1028" height="502"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91775" class="wp-caption-text"&gt;Colégio de Petrópolis – Considerado o primeiro prédio construído de três andares, foi inaugurado em 1850, e obteve amplo sucesso sendo consagrado posteriormente com o “Colégio Kopke”. / Crédito: Museu Imperial&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91776" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/praca-d-affonso.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91776" src="/wp-content/uploads/2023/04/praca-d-affonso.jpg" alt="" width="891" height="527"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91776" class="wp-caption-text"&gt;Largo d. Affonso (atual Praça da Liberdade) / Crédito: Revista Careta n. 1133 em 22/02/1930 página 12 – Acervo Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;  &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/fotografias/" rel="tag"&gt;fotografias&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis-antigamente/" rel="tag"&gt;petrópolis antigamente&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>fotografias</category><category>petrópolis</category><category>petrópolis antigamente</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/08/fotografias-petropolis-como-voce-nunca-viu-parte-iii/</guid><pubDate>Mon, 08 May 2023 06:00:20 GMT</pubDate></item><item><title>[Fotografias] Imagens mostram a construção da estrada Rio-Petrópolis</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/02/fotografias-imagens-mostram-a-construcao-da-estrada-rio-petropolis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;No dia 25 de agosto de 1928, o então presidente Washington Luís inaugurou o trecho entre o Rio e Petrópolis da atual BR-040. Marco na história do desenvolvimento do Brasil, foi construída numa época em que a frota fluminense de automóveis e caminhões se resumia a menos de 20 mil veículos e representou um desafio para a engenharia da época, com os seus seis viadutos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Em 1931, tornou-se a primeira estrada asfaltada do país e, na subida da Serra, foram instaladas as primeiras placas de concreto. No início da década de 1960, o governo federal construiu a Estrada do Contorno (atual pista de descida), que liga Itaipava a Xerém, em Duque de Caxias.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Em 15 de junho de 1980, foi inaugurada a BR-040, substituindo a Estrada União Indústria, construída no século XIX pelo imperador Dom Pedro II.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Segundo informações da prefeitura de Petrópolis, a estrada União e Indústria foi inaugurada em 23 de junho de 1861 por dom Pedro II. Construída com a mão de obra de colonos alemães, a rodovia foi pavimentada pelo método Macadame – o piso é composto por pequenas pedras, comprimidas de forma a se encaixarem umas nas outras.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ela foi considerada um grande marco na engenharia brasileira e foi também a primeira “concessionada” no Brasil. Na época, a estrada teve grande importância para o escoamento da produção cafeeira da região, uma vez que integrou e uniu o estado do Rio com o estado de Minas Gerais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Com a construção da Rodovia BR-040, que liga o Rio de Janeiro a Brasília, passando por Juiz de Fora, alguns trechos da estrada acabaram sendo absorvidos pela nova via.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Confira abaixo as fotos que foram doadas em 1938, pelo Dr. Sá Earp Filho (1884-1941), à biblioteca municipal de Petrópolis:&lt;/p&gt; &lt;figure id="attachment_91509" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-2.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91509" src="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-2.jpg" alt="" width="1034" height="564"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91509" class="wp-caption-text"&gt;Foto: Arquivo Histórico de Petrópolis&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91508" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91508" src="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis.jpg" alt="" width="1107" height="599"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91508" class="wp-caption-text"&gt;Foto: Arquivo Histórico de Petrópolis&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91507" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-6.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91507" src="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-6.jpg" alt="" width="1003" height="599"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91507" class="wp-caption-text"&gt;Foto: Arquivo Histórico de Petrópolis&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91506" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-5.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91506" src="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-5.jpg" alt="" width="1196" height="594"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91506" class="wp-caption-text"&gt;Foto: Arquivo Histórico de Petrópolis&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91505" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-4.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91505" src="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-4.jpg" alt="" width="1044" height="594"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91505" class="wp-caption-text"&gt;Foto: Arquivo Histórico de Petrópolis&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91504" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-3.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91504" src="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-3.jpg" alt="" width="1155" height="614"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91504" class="wp-caption-text"&gt;Foto: Arquivo Histórico de Petrópolis&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;*Com informações da Concer e Agência Brasil&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/aconteceu-em-petropolis-2/" rel="tag"&gt;aconteceu em petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/br-040/" rel="tag"&gt;BR-040&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/estrada-rio-petropolis/" rel="tag"&gt;estrada rio-petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/estrada-uniao-e-industria/" rel="tag"&gt;estrada união e indústria&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/fotografia/" rel="tag"&gt;fotografia&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>aconteceu em petrópolis</category><category>BR-040</category><category>destacado</category><category>estrada rio-petrópolis</category><category>estrada união e indústria</category><category>fotografia</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/02/fotografias-imagens-mostram-a-construcao-da-estrada-rio-petropolis/</guid><pubDate>Tue, 02 May 2023 06:01:14 GMT</pubDate></item><item><title>[Coluna] (Re) Existência e Consciência: 200 anos de quê?</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/09/25/coluna-re-existencia-e-consciencia-200-anos-de-que/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;por Maria Regina Bortolini &lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;No marco das comemorações dos 200 anos da independência, o país vive um desafio cívico e se pergunta: 200 anos de quê? A noção de independência política está estreitamente relacionada à soberania e autodeterminação dos povos – estado de ser livre da influência ou subordinação de outrem e de decidir, por si mesmo, as questões que afetam sua própria vida. Quando os europeus aqui chegaram, encontraram povos independentes, soberanos, autodeterminados. No entanto, não confraternizaram com eles, mas os colonizaram. A colonização se deu a partir de um modelo de expansão, dominação e exploração econômica, e de um projeto civilizatório. Não sem resistência, se perpetuou por quase cinco séculos estruturando aquilo a que nos acostumamos a chamar de Estado-nação modernos. Mas será que a independência trouxe soberania e autodeterminação aos nossos povos? Infelizmente não. Afinal, a colonização histórica não terminou com a independência dos povos, pois as relações de colonialidade não findaram com a destruição do colonialismo.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O colonialismo refere-se à dominação política e econômica de uma nação sobre outra. É um processo histórico que se finda com a descolonização ou independência dos povos. Já a colonialidade não está limitada a um período temporal específico mas, segundo Aníbal Quijano, ao contrário, denota a continuidade temporal de formas de poder, resultante da experiência colonial: a colonialidade do poder, do saber e do ser.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A colonialidade do poder é a continuidade das estruturas e relações de poder que engendraram o capitalismo moderno. Na geopolítica global, a colonização garantiu a continuidade da dependência econômica, mesmo para aqueles que de forma mais ou menos revolucionária, conquistaram a sua independência política.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mas o poder colonial não se ancora apenas na dimensão político-econômica. Há um poder simbólico que o sustenta. No projeto civilizador da modernidade a criação da noção de raça naturaliza os colonizados como inferiores aos colonizadores, justificando a usurpação de seu patrimônio, a negação de seus saberes e as múltiplas violências sobre seus corpos. A modernidade, portanto, está relacionada com uma subjugação epistêmica – colonialidade do saber; ancorada em racionalidades eurocentradas, que tomam o homem, branco, hétero como um universal e, por consequência, negam outras epistemes, outras culturas, produzidas por outros sujeitos e por outros povos. Todos esses processos se encerram na racialização dos corpos, na colonialidade do ser. Afinal, a experiência humana não se dá num vazio existencial, mas a partir de um sujeito encarnado, corporificado. Na colonização, os corpos não-brancos foram desumanizados, escravizados, violados, consagrando a superioridade do corpo branco. Mas o fim da escravidão não pôs fim à negação sistemática dos corpos subalternizados. Estereótipos raciais foram revitalizados, políticas de morte foram atualizadas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Vivemos hoje, portanto, uma profunda crise civilizatória. É preciso, nesse momento, descolonizar nossos povos, nosso pensamento, nossos corpos. Produzir uma reflexão crítica sobre esse sistema-mundo capitalista, patriarcal, moderno. Mais que isso, reconhecer como o racismo epistêmico sufoca e silencia nossas vozes. Compreender como o processo civilizador produziu e ainda produz sofrimento aos nossos corpos. Reivindicar que as diferentes corporalidades que constituem a diversidade humana no Brasil possam existir, reexistir. Problematizar a construção de nossa identidade, reencontrar nossas origens afro-indígenas, entrelaçar nossas diferenças e inventar novas possibilidades de (re) existência e consciência! Em tempos de desafio cívico é preciso ter consciência do que somos e queremos ser. Por um Brasil mais humano, mais justo e solidário!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Maria Regina Bortolini é antropóloga, professora e integrante da Comissão Científica da 28ª Semana Científica da UNIFASE/FMP.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/racismo/" rel="tag"&gt;racismo&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>racismo</category><category>UNIFASE/FMP</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/09/25/coluna-re-existencia-e-consciencia-200-anos-de-que/</guid><pubDate>Sun, 25 Sep 2022 06:00:37 GMT</pubDate></item><item><title>[Coluna] Banco de Leite Humano em Petrópolis: uma vantagem para todos</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/08/23/coluna-banco-de-leite-humano-em-petropolis-uma-vantagem-para-todos/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;por Dr. Vander Guimarães Silva&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Em um mês especialmente dedicado ao aleitamento materno – o Agosto Dourado, Petrópolis terá seu primeiro Banco de Leite Humano (BLH) aberto em uma unidade pública de saúde – o Hospital de Ensino Alcides Carneiro (HEAC). Este banco se junta a outras 222 unidades que compõem a Rede de Bancos de Leite Humano do Brasil (rBLH-BR), a maior e mais complexa rede do mundo, sendo referência internacional por utilizar estratégias que aliam baixo custo à alta qualidade e tecnologia. A Rede brasileira, atuando em conjunto, exporta tecnologia para países da América Latina, Caribe e África, além de fazer parcerias com Portugal e Espanha, compondo a Rede Ibero-Americana de BLHs.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Os BLHs representam uma estratégia para promoção, proteção e apoio ao aleitamento materno. As ações de um banco de leite humano englobam coleta, processamento e distribuição do leite humano para bebês prematuros ou de baixo peso, que não conseguem ser alimentados pelas próprias mães e aqueles que serão submetidos a algum tipo de cirurgia ainda nos seus primeiros dias de vida. Além de oferecer um aporte de calorias e energia a essas crianças, o leite humano, por ser uma fonte completa de nutrientes e fatores de proteção (imunoglobulinas, macrófagos, ferritina, anticorpos, imunocomplementos, etc), torna-se o alimento ideal para estes recém-nascidos. Segundo a OMS (Organização Mundial de Saúde), pela sua complexidade, o leite humano deve ser o único alimento oferecido para a criança nos seus 6 primeiros meses de vida, além de poder ser utilizado como uma alimentação complementar até dois anos ou mais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Entre outras funções desempenhadas pelos BLHs, estão também a de atendimento e guia para mães em aleitamento materno. Eles funcionam como um centro capaz de atender às principais intercorrências decorrentes deste período e oferecer às puérperas uma orientação adequada, a fim de minimizar os efeitos do desmame precoce. É também um espaço educacional, que permite a discussão e trocas de experiências entre mães (gestantes ou puérperas), sempre mediada por uma supervisão de um profissional capacitado para tal!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Para exercer todas essas atividades, o Banco de Leite depende de doações voluntárias, uma vez que nenhum produto, atendimento ou orientação fornecidos são cobrados. A doadora pode ser uma mãe que esteja com o seu filho internado que, pelas razões expostas acima, não consegue receber o leite através da sucção do seu peito. Além dessas pacientes, qualquer mulher que o deseje pode se tornar uma doadora! Para isto, basta entrar em contato com a unidade do HEAC, onde receberá as orientações necessárias de como fazê-lo. É importante salientar que o leite doado sempre será o excedente que aquela mãe produz. Esse leite passará por um controle de qualidade, que vai desde a avaliação do estado de saúde da doadora até os processos que envolvem a análise, pasteurização e controle de qualidade, antes de ser distribuído.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Bancos de Leite funcionam também como centros para educação em saúde, onde os profissionais que atuam na área fornecem informação técnica sobre o ato de amamentar, seus cuidados, benefícios e complicações, cursos de aperfeiçoamento e atividades práticas, contribuindo para a formação de novos agentes, os capacitando para lidar com essas questões. Acadêmicos do curso de Medicina, de Nutrição e de Enfermagem terão participação ativa no dia a dia do BLH. Inicialmente, pensamos em oferecer estágios para as residências de Ginecologia e Obstetrícia, Pediatria e Enfermagem. Futuramente, poderemos proporcionar uma formação em Enfermagem com especialização em BLH, pós-graduação que já existe em outras unidades do Brasil. Proteger a amamentação é uma responsabilidade de todos!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A criação de um banco de leite humano traz benefícios plenos. Ganham a criança, sua mãe e toda a família. É também um bem para toda a sociedade, uma vez que o aleitamento promove o crescimento de crianças mais hígidas e inteligentes, que demandam menos os serviços de saúde e torna os cidadãos mais capazes. É, sem dúvida, um grande passo que Petrópolis dá no cuidado materno-infantil!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vander Guimarães Silva é médico, doutor em Ciências pela Fiocruz e professor titular de Ginecologia e Obstetrícia da UNIFASE/FMP.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/agosto-dourado/" rel="tag"&gt;agosto dourado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/banco-de-leite/" rel="tag"&gt;banco de leite&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/hospital-alcides-carneiro/" rel="tag"&gt;hospital alcides carneiro&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>agosto dourado</category><category>banco de leite</category><category>destacado</category><category>hospital alcides carneiro</category><category>petrópolis</category><category>UNIFASE/FMP</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/08/23/coluna-banco-de-leite-humano-em-petropolis-uma-vantagem-para-todos/</guid><pubDate>Tue, 23 Aug 2022 06:00:46 GMT</pubDate></item><item><title>[Coluna] O Mito sobre o Dia das Mães</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/05/08/coluna-o-mito-sobre-o-dia-das-maes/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;por Ana Cláudia Carvalho&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O segundo domingo do mês de maio, todos os anos, é dedicado ao Dia das Mães, um momento para estabelecer e ampliar as relações sociais e estimular a afetividade entre as crianças e as mães. Além de ser um dia lindo para lembrar da importância da maternidade e falar de toda essa jornada. Entretanto, a data também pode provocar certos danos na saúde mental de quem não consegue lidar muito bem com essa comemoração.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O Dia das Mães pode estimular tanto sentimentos positivos, quanto negativos nas pessoas, com base nas nossas vivências relacionadas à data. É importante refletir como para muitos o dia das mães se tornou uma única data reservada para agradecer e valorizar as mães: o que ela representa nos dias de hoje.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sabemos que assim como o Natal e a Páscoa, a data tomou tamanha proporção com incentivo do comércio. Contudo, muito além da ênfase no aumento de vendas de presentes, o segundo domingo de maio, ficou marcado pela troca de vivências familiares e a reunião em família para comemorar juntos este dia. Então, neste sentido, podem ser criadas memórias afetivas em torno da família, que contribuem para o fortalecimento da relação entre mães e filhos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ainda que a data possa representar para muitas pessoas um momento de fortalecimento de vínculos familiares, para outras pode acarretar sofrimento emocional, por aproximá-la de lembranças dolorosas e de cobranças sociais. Atualmente, nas redes sociais, facilmente comparamos o fragmento que vemos da vida do outro e comparamos com a totalidade das nossas vivências. Esta comparação é injusta conosco e pode trazer adoecimentos emocionais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Dia das Mães pode representar, para muitas pessoas, um contato com lembranças difíceis e dolorosas. Pessoas que não tiveram uma figura materna presente, quem lida com o luto da mãe ou de um filho, pessoas que por alguns motivos estão distantes de suas mães ou filhos, seja por conta da distância física ou algum desentendimento, mulheres que sonham com a maternidade e não conseguiram vivenciá-la, as que não desejam ser mães e ainda precisam lidar com as cobranças da sociedade. Entre outras situações, muitas pessoas podem ser impactadas de maneira negativa.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Esta data não deve ser um peso para quem não consegue celebrá-la e é preciso compreender a singularidade de cada pessoa, acolher e jamais julgar. As pessoas costumam utilizar frases “reparadoras” para abordar sobre uma dor que não conhecem. Neste sentido, precisamos ter empatia para compreender que assim como outras datas comemorativas, o dia das mães pode não ser uma data agradável para todos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;É importante lidar com esse sentimento e fazer com que ele não afete mais a vida pessoal. O mais indicado seria que a pessoa evite comparações ou até mesmo se force a celebrar esta data como outros. Além disso, é necessário entender quais pensamentos, sentimentos e emoções estão relacionados a esta vivência. A psicoterapia, por exemplo, pode ajudar e muito a ressignificar lembranças e situações difíceis que não conseguimos lidar. Ter saúde emocional não significa ausência de vivências dolorosas, mas aprender a lidar com elas a partir do autoconhecimento.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Amamos os nossos filhos, mas nem sempre gostamos do que representa a maternidade real, bem diferente daquela que estamos acostumados a ver nas redes sociais. A maternidade não deve ser romantizada, são inúmeras as renúncias, o cansaço, as múltiplas tarefas, as autocobranças e as cobranças da sociedade. Temos que ser boas mães, boas profissionais, boas parceiras, boas filhas, boas amigas. Para muitas pessoas, o maternar é exaustivo e solitário.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mesmo com a pressão, não é impossível se livrar desses estigmas que podem se tornar negativos. Existe um luto que nem sempre conseguimos lidar em relação à mulher que fomos e que deixou de existir. Outra mulher nasce quando tem um filho, no entanto, as cobranças aumentam, os papéis sociais são acrescentados: ainda precisamos caminhar muito na compreensão de que um filho pertence à família e não apenas à mãe, todos podem e devem cuidar da mãe e da criança.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Este estigma social que precisa ser combatido de que a mãe precisa continuar a ser aquela que consegue equilibrar muito bem todos os seus papéis sociais. Ainda precisamos caminhar muito a respeito do que a sociedade compreende sobre o que é ser mãe e o que é ser pai. Se existe uma mãe exausta, possivelmente existe um pai que não está fazendo o seu papel. Infelizmente, ainda é comum vermos mães sobrecarregadas e pais ausentes da vida com os filhos. Além do mais, combater a romantização da maternidade é muito essencial, bem como compreender que podemos ser mães.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2022/05/psicologa-ana-claudia-estacio.jpg"&gt;&lt;img class="alignleft wp-image-86055" src="/wp-content/uploads/2022/05/psicologa-ana-claudia-estacio-285x300.jpg" alt="" width="104" height="109"&gt;&lt;/a&gt;Ana Cláudia Carvalho é docente do curso de psicologia da Estácio e mestra em psicologia.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/dia-das-maes/" rel="tag"&gt;dia das mães&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>dia das mães</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/05/08/coluna-o-mito-sobre-o-dia-das-maes/</guid><pubDate>Sun, 08 May 2022 06:00:03 GMT</pubDate></item><item><title>Conexão Esportes chega a Pedro do Rio com cinco modalidades esportivas</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/20/conexao-esportes-chega-a-pedro-do-rio-com-cinco-modalidades-esportivas/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Alunos de escolas municipais de todo o quarto distrito, em Pedro do Rio, serão contemplados com novas modalidades de atividades esportivas. As Secretarias de Esporte e Educação estão implantando na comunidade o projeto Conexão Esportes. A previsão é de que as aulas de vôlei, futsal, handebol, TKD e tênis de mesa sejam iniciadas nos primeiros dias do mês de agosto.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O projeto, destinado a crianças e adolescentes com idades entre 7 e 18 anos, será realizado na sede campestre do Clube Pedro do Rio, localizada na Rua Vereador Carlos Canedo. As atividades ocorrerão de segunda a sexta-feira, das 13h às 17h. Para participar, os interessados precisam retirar as fichas de inscrições, que deverão ser preenchidas pelos pais ou responsáveis, nas próprias unidades de ensinos.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/conexao-esportes/" rel="tag"&gt;Conexão Esportes&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/esporte-clube-pedro-do-rio/" rel="tag"&gt;esporte clube Pedro do Rio&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/pedro-do-rio/" rel="tag"&gt;pedro do rio&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>Conexão Esportes</category><category>destacado</category><category>esporte clube Pedro do Rio</category><category>pedro do rio</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/20/conexao-esportes-chega-a-pedro-do-rio-com-cinco-modalidades-esportivas/</guid><pubDate>Thu, 20 Jul 2023 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Comac abre inscrições para atividades gratuitas de basquete, futsal e vôlei</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/18/comac-abre-inscricoes-para-atividades-gratuitas-de-basquete-futsal-e-volei/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Até o dia 25 de julho, a COMAC de Petrópolis está com matrículas abertas para os projetos sociais esportivos da instituição. Ao todo serão 160 vagas distribuídas em aulas de futsal, voleibol e basquete. Para se inscrever é preciso ter entre 9 e 17 anos (faixa etária distinta para cada modalidade) e estudar em escola pública.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A escolinha de futsal da COMAC de Petrópolis, que iniciou atividades em 2017 e tinha quase 80 alunos, retorna às atividades através do projeto “Todos Jogam”, que é voltado às crianças com idade a partir de nove anos até adolescentes com 15 anos. O projeto tem como objetivo fortalecer os vínculos familiares e comunitários da criança e do adolescente através do esporte. As atividades são gratuitas e realizadas, às terças-feiras, a partir das 17h, atendendo a quatro modalidades: sub-9, sub-11, sub-13 e sub-15. A capacidade de atendimento é de até 80 alunos, sendo 20 por categoria. Quem comandará a galerinha do futsal é o professor de educação física e treinador Leandro Kronemberg, o Berg.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O projeto COMAC Mais Vôlei, com a professora e treinadora Márcia Verônica, atenderá até 40 alunos, com idade entre 12 e 17 anos, todas as segundas-feiras, também a partir das 17h.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A novidade nas atividades esportivas da COMAC de Petrópolis fica por conta do projeto “Estrelas da Cesta”, que é o lançamento da escolinha de basquete, que terá como líder, a professora de educação física Fabiana Kronemberg, que também treinará até 40 alunos com idade entre 12 e 17 anos, todas as quartas-feiras, a partir das 17h.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Com o presente que recebemos da Associação SOS Serra, que foi uma nova quadra poliesportiva, está sendo possível retomar os projetos esportivos e iniciar a escolinha de basquete. Já deu para notar que um time de feras, profissionais renomados que irão cuidar de nossos alunos. Temos o judô com o professor Ronaldo França e estamos aumentando a nossa atuação esportiva”, disse Fernanda Ferreira, presidente da COMAC.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Para participar dos projetos, os alunos devem apresentar, mensalmente, a declaração de frequência escolar com, no mínimo, 75% de presença às aulas. As aulas estão previstas para iniciarem na primeira semana de agosto.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Os projetos esportivos da COMAC de Petrópolis estão sem patrocínio e a instituição está buscando empresas que possam custear através da dedução fiscal do Imposto de Renda, pelo Conselho Municipal dos Direitos da Criança e do Adolescente. As ações têm o apoio do Instituto da Criança e do  Setranspetro, que realiza Responsabilidade Social através da gratuidade do transporte para os alunos que estejam matriculados na rede pública de ensino.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;As inscrições devem ser realizadas na sede da COMAC de Petrópolis, de segunda a sexta-feira, das 8h30 às 11h30 e das 13 às 16h30, na Rua Dr. Sá Earp, 88 – parte A – entrada pelo portão que possui rampa – Morin (ao lado do Consórcio Águas do Imperador).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Documentos necessários para a inscrição: Documentos do (a) Aluno (a) – Foto 3×4 fundo branco – Certidão de Nascimento – Comprovante de Residência (atual) – Cartão SETRANSCARD – Declaração de Escolaridade (atual). Documentos do  Responsável Legal  – Documento de Identidade. Apresentar documentos originais e Xerox.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Para início das atividades práticas, será solicitado Atestado Médico autorizando o (a) menor a realizar atividades físicas – aquele que possuir, já deve anexá-lo aos documentos – o Atestado Médico tem validade de 12 meses / 1 ano.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Para mais informações sobre a COMAC e outras formas de colaborar com a instituição, basta entrar em contato por meio do WhatsApp: (24) 98826-6315 ou pelo telefone: (24) 4104-1062. A instituição tem também o site &lt;a href="//www.comac.org.br/"&gt;https://www.comac.org.br/&lt;/a&gt; o Instagram &lt;a href="//www.instagram.com/comacpetropolis/"&gt;@comacpetropolis&lt;/a&gt; e o Facebook &lt;a href="//www.facebook.com/comacdeptropolis/"&gt;@comacdepetropolis&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/comac/" rel="tag"&gt;comac&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/projeto-todos-jogam/" rel="tag"&gt;projeto Todos Jogam&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>comac</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>projeto Todos Jogam</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/18/comac-abre-inscricoes-para-atividades-gratuitas-de-basquete-futsal-e-volei/</guid><pubDate>Tue, 18 Jul 2023 06:00:17 GMT</pubDate></item></channel></rss>