<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>ACONTECE EM PETRÓPOLIS – O seu site de notícias da Cidade Imperial</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/</link><description>ACONTECE EM PETRÓPOLIS – O seu site de notícias da Cidade Imperial</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Mon, 28 Jul 2025 18:23:46 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>“Eu vou no eterno. Daqui a 100 anos eu quero que a realidade possa encaixar dentro da minha metáfora”, analisa Paulinho Moska sobre suas composições –</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/28/eu-vou-no-eterno-daqui-a-100-anos-eu-quero-que-a-realidade-possa-encaixar-dentro-da-minha-metafora-analisa-paulinho-moska-sobre-suas-composicoes/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;Existe um velho ditado que diz que “tudo depende do ponto de vista”. Embora esta máxima tenha se tornado um lugar-comum, ela não é menos verdadeira por isso. Onde muitos enxergam escombros, destroços e lixo, outros enxergam possibilidades, transformações e renovação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esse é o caso do bombeiro e luthier Davi Lopes que utiliza madeiras encontradas em incêndios como matéria-prima para fabricar novos instrumentos. Duas de suas criações estão presentes no novo show de Paulinho Moska, “Os Violões Fênix do Museu Nacional”, que se apresentou no Teatro Imperial neste último domingo (27).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Antes do show, o público assiste aos 15 primeiros minutos do documentário “Fênix, o voo de Davi”, disponível na íntegra no Globoplay, para mergulhar na história que será contada ao longo do show, que conta com um repertório repleto de sucessos, tocados nestes dois violões que foram feitos com pedaços de madeira do Museu Nacional do Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O tema “renovação” está presente logo no início, que tem “Tudo novo de novo” como música de abertura. Em seguida, “A seta e o alvo”, “Lágrimas de diamantes”, “Que beleza, a beleza”, “Tudo que acontece de ruim é para melhorar”, “Namora comigo” e “&lt;a href="https://www.instagram.com/reel/DMoUu2LMmBz/?igsh=MWJpbWh3ZnV5enhrNw=="&gt;Estou pensando em você”&lt;/a&gt; arrancaram coros da plateia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao anunciar que o bombeiro Davi estava presente, o restante da plateia se levantou e o aplaudiu, fazendo uma justa homenagem a esse herói que salva não só vidas, como também pedaços da nossa história.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A música “trilíngue” &lt;em&gt;Waiting for the sun to shine&lt;/em&gt;, composta em parceria com o músico argentino Kevin Johansen também esteve presente no repertório, que contempla ainda composições de outros artistas. Fã de Gilberto Gil, Moska canta “Refazenda” e a dedica à Preta Gil, que faleceu no último domingo, além de “Sentado à beira do caminho”, de Roberto e Erasmo Carlos, “Quem sabe isso quer dizer amor”, de Milton Nascimento e “Juízo final”, de Nelson Cavaquinho, que encerrou o show.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Contudo, antes de ir embora, Paulinho atendeu a pedidos da plateia e cantou “Somente nela” e “Um móbile no furacão”, além da inédita “A dor traz o presente”, que tem melodia de Pixinguinha.&lt;/p&gt;
&lt;div class="hHq9Z"&gt;
&lt;div&gt;
&lt;div class="KsRP6 yniSnf"&gt;
&lt;div class="MDY31c"&gt;
&lt;div class="nwVKo"&gt;
&lt;div class="loJjTe"&gt;
&lt;div class="iAIpCb PZPZlf"&gt;Antes da apresentação, conversamos com Paulinho sobre o conceito deste novo show. Confira abaixo:&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;figure id="attachment_103704" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/wp-content/uploads/2025/07/paulinho-moska-7.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-103704" src="https://aconteceempetropolis.com.br/wp-content/uploads/2025/07/paulinho-moska-7.jpg" alt="" width="997" height="612"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-103704" class="wp-caption-text"&gt;Paulinho e os violões confeccionados com madeiras que vieram dos escombros do Museu Nacional / Foto: AeP&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="r2VLS WAvXif"&gt;
&lt;div&gt;
&lt;div class="y1yadf"&gt;
&lt;div class="CcNe6e v4Zpbe" tabindex="0"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;AeP: Como surgiu essa ideia de construir os violões a partir das madeiras resgatadas do incêndio que destruiu o Museu Nacional? Como você ficou sabendo dessa iniciativa?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Paulinho:&lt;/strong&gt; Dois anos antes de o Museu pegar fogo, eu conheci um personagem maravilhoso, o bombeiro Davi Lopes. Meu amigo jornalista Vinícius Dônola estava fazendo uma matéria com ele e me ligou pedindo um favor, que era testar violões construídos por Davi (que além de bombeiro, é luthier). Achei a história dele muito interessante. Como ele apaga fogo e constrói violões, ele costuma pegar as madeiras queimadas que estão indo para o lixo. Às vezes, ele encontra um cedro, uma jacarandá numa mesa, numa cadeira, pega e leva para a casa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A coisa mais cara num instrumento é a madeira, as nobres então são muito caras. Ele economiza muito recolhendo essas madeiras das casas incendiadas. Escutei essa história e a achei linda, então topei testar os violões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eu pensei que iam chegar violões bem “médios”, bonitos pela história, mas sem toda aquela preparação que normalmente acontece, mas o que chegou foram três instrumentos de altíssima classe. Eu os toquei e imediatamente queria comprá-los, mas já haviam sido vendidos. Então encomendei um violão e demorou um ano e meio até ele encontrar a madeira. Isso aconteceu dois anos antes do incêndio do Museu Nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uns cinco dias após o incêndio, o Davi me ligou para irmos lá recolher a madeira. Montamos um grupo para organizar, chamei o Vinícius, que chamou sua esposa na época; minha mulher que gosta de história entrou também, chamamos um cinegrafista e nomeamos esse grupo de “Fênix” para poder montar o projeto desses violões. A ideia inicial do Davi era fazer violões para poder vender para empresas e reverter o dinheiro da venda para a recuperação do Museu, mas eu fui tomado por esse ideal dele.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;AeP: E essa história virou um documentário “Fênix, o voo de Davi”, que vem recebendo muitos prêmios…&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Paulinho:&lt;/strong&gt; Super premiado, já ganhou mais de 50 prêmios pelo mundo porque é um documentário metafórico, que narra uma tragédia. Conseguimos autorização do Iphan e do Museu para recolher algumas madeiras, o Davi fez dois violões e outros ajudantes dele fizeram um bandolim, que foi para o Hamilton de Holanda; uma viola de dez cordas ficou com o Almir Sater; um cavaquinho com a Nilze Carvalho; um violino com o Felipe Prazeres, que é da Orquestra Petrobrás, e os dois violões que estão comigo. Nós somos os padrinhos destes instrumentos que pertencem ao museu. Então eu faço essa turnê dos violões Fênix por conta disso tudo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Antes do show, a gente exibe 15 minutos desse documentário porque o início dele é muito impressionante. Então quando eu entro, a plateia já está comovida por estar diante destes instrumentos. São duas madeiras sobreviventes transformadas em instrumento musical, que a partir daquele momento estão integradas a um show, que fala justamente sobre renovação. O meu repertório já era um pouco assim, já era um tema retórico meu como em “Tudo novo de novo”, “Lágrimas de diamantes” e “Tudo o que acontece de ruim é para melhorar”. É um tema que eu gosto, porque acho que a vida é assim mesmo, a gente também sofre incêndios, a gente tem perdas, despedidas, tragédias. Esses “incêndios” deixam a gente em cinzas às vezes, e a gente tem que saber lidar com eles porque a vida é feitas dessas recuperações, você não pode evitar essas tragédias. Não existe vida sem isso. Então você tem que aprender, a grande chave da vida é aprender a “sacudir a poeira e dar a volta por cima”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;AeP: No repertório desse show tem a música “A dor traz o presente”, com melodia de Pixinguinha. Como surgiu esse convite?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Paulinho:&lt;/strong&gt; O neto dele, que se chama Marcelo, ficou responsável por todo o patrimônio musical do avô. Demorou muito tempo, eram muitas partituras, mas ao final de toda a verificação do material descobriram umas 60 partituras inéditas do Pixinguinha, dentre estudos que ele mesmo fazia para treinar, até músicas soltas. E o neto achou que algumas delas, em torno de 12, poderiam ganhar uma letra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;É mais fácil ou mais difícil compor quando já se tem a melodia?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Paulinho: &lt;/strong&gt;São duas coisas diferentes. Eu fui escolhido para fazer uma canção, fiquei morrendo de medo, muito tempo pensando e consegui uma letra que achei super interessante. Eu me senti companheiro do Pixinguinha num bar para poder escrevê-la. É uma letra bem tradicional, não muito moderna. Mas eu faço os dois, eu boto música em cima de letra, letra em cima de música, faço os dois ao mesmo tempo, mas eu gosto mais de musicar uma letra. Embora eu faça junto quando é minha, começo com uma coisa que estou gostando no violão ou uma coisa que estou gostando de escrever, e daí começo a fazer para ver como os dois vão terminar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quando me mandam uma letra eu tenho que gostar muito dela, porque como eu escrevo, tem que ser algo que eu leia e pense “eu gostaria de ter escrito isso”. Eu tenho algumas canções com a Zélia Duncan, com o Carlos Rennó, então tem que ser boa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Grandes nomes da música já gravaram canções suas. Qual é a sensação de ouvir suas letras em outras vozes e interpretações?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Paulinho: &lt;/strong&gt;Eu sou muito metafórico. As minhas letras são muito metafóricas, eu não gosto de escrever alguma coisa que daqui a 20 anos a pessoa não vai entender, como uma gíria do momento. Eu vou no eterno. Daqui a 100 anos eu quero que a realidade possa encaixar dentro da minha metáfora. Acho que já faço as minhas letras sempre com essa noção de sentido muito aberto. “O que você quis dizer com aquela frase?” não importa, não é o sentido verdadeiro o que eu escrevo, o que eu escrevi tem um sentido para mim, mas eu escrevi para ter um sentido para você, então cabe a você dar um sentido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quando alguém canta, eu mesmo escuto com outros sentidos a partir da interpretação de quem está por trás. Bethânia já cantou música minha, Zizi Possi, Marina Lima, Elba Ramalho, Maria Rita, uma galera de responsa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Para finalizar, você já se apresentou em Petrópolis muitas vezes. Nessas vindas você conseguiu conhecer um pouco da cidade?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Paulinho: &lt;/strong&gt;Claro, já toquei no Quitandinha e a gente pede para vir um dia antes para aproveitar um pouco, mas dessa vez não deu. Eu adoro Petrópolis, a chegada à cidade com o Quitandinha à esquerda… Minha esposa vem de uma família que adora a história do período colonial, sabe tudo de José Bonifácio à Princesa Isabel, então eu também acabo participando e me emocionando com a paixão deles, acabo me apaixonando também.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trazer esses violões para Petrópolis é muito especial. Eu tenho dois violões, um de cordas de aço e um de nylon. O Davi me falou que o de nylon tem uma parte que foi feita com uma madeira do quarto de dom Pedro II. As ruínas queimaram e foram para o chão, e ele foi recolhendo e anotando da onde vieram. Davi entrou no que restou desse quarto e achou essa madeira que é um pedaço do meu violão.&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/paulinho-moska/" rel="tag"&gt;paulinho moska&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/teatro-imperial/" rel="tag"&gt;teatro imperial&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/28/eu-vou-no-eterno-daqui-a-100-anos-eu-quero-que-a-realidade-possa-encaixar-dentro-da-minha-metafora-analisa-paulinho-moska-sobre-suas-composicoes/</guid></item><item><title>Inscrições abertas para curso de Designer Gráfico gratuito – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/28/inscricoes-abertas-para-curso-de-designer-grafico-gratuito/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;A Firjan Senai Petrópolis está com inscrições abertas para o curso de Designer Gráfico Editorial (180 horas), com início marcado para o dia 18 de agosto de 2025. O curso, totalmente gratuito, oferece uma oportunidade de qualificação profissional para jovens e adultos a partir de 16 anos, especialmente aqueles em busca de se reposicionar ou ingressar no competitivo mercado de design gráfico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com foco em projetos editoriais para mídias digitais e impressas, o curso abordará temas essenciais, como propriedade intelectual, acessibilidade, usabilidade e sustentabilidade, preparando os alunos para os desafios da profissão e as exigências do mercado. Os estudantes irão aprender desde fundamentos de design gráfico até o desenvolvimento de projetos de identidade visual e design editorial para diferentes plataformas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conteúdo Programático:&lt;br&gt;
• Fundamentos de Design Gráfico – 24h&lt;br&gt;
• Projeto de Identidade Visual – 40h&lt;br&gt;
• Projeto de Design Editorial para Mídias Digitais – 40h&lt;br&gt;
• Projetos de Design Editorial para Mídias Impressas – 56h&lt;br&gt;
• Integração de Competências Profissionais – 20h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Informações sobre o curso:&lt;br&gt;
• Duração: 180h&lt;br&gt;
• Turno: Noite (segunda a sexta-feira)&lt;br&gt;
• Local: Senai – Bingen na Rua Bingen, 130 – Bingen&lt;br&gt;
• Telefone: (24) 2233-1810&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O curso é destinado especialmente a pessoas de baixa renda, como parte da política de gratuidade da instituição, com vagas limitadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Processo de Inscrição:&lt;br&gt;
As inscrições devem ser feitas pessoalmente, no Balcão de Atendimento da unidade Senai – Bingen, de segunda a sexta-feira, das 7h30 às 19h30.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para se inscrever, os interessados devem apresentar os seguintes documentos:&lt;br&gt;
• Identidade e CPF;&lt;br&gt;
• Identidade e CPF do responsável legal (caso o candidato seja menor de idade);&lt;br&gt;
• Comprovante de escolaridade;&lt;br&gt;
• Autodeclaração de baixa renda (datada e assinada).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao concluir a formação, os alunos estarão prontos para ingressar em diversas áreas de atuação dentro do design gráfico, além de fortalecer sua presença no mercado de mídias digitais e impressas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As inscrições para o Designer Gráfico Editorial estão abertas até esgotarem as vagas. Para mais informações, entre em contato pelo telefone (24) 2233-1810 ou visite a unidade Senai – Bingen.&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/curso-gratuito/" rel="tag"&gt;curso gratuito&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/firjan-senai/" rel="tag"&gt;firjan senai&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/28/inscricoes-abertas-para-curso-de-designer-grafico-gratuito/</guid></item><item><title>COMAC amplia vagas e prorroga inscrições do Projeto Juventude até quarta – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/28/comac-amplia-vagas-e-prorroga-inscricoes-do-projeto-juventude-ate-quarta/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;&lt;span&gt;Diante da grande procura, a COMAC decidiu ampliar as vagas do Projeto Juventude e prorrogar o prazo de inscrições até a próxima quarta-feira (30). A iniciativa é voltada a jovens de 17 a 21 anos e tem como objetivo promover qualificação profissional, fortalecimento dos vínculos familiares e comunitários e a inserção no mercado de trabalho por meio do programa Jovem Aprendiz.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Podem se inscrever estudantes matriculados no Ensino Fundamental (a partir do 8º ano, inclusive na modalidade EJA) e no Ensino Médio, desde que frequentem o turno noturno. Também podem participar jovens que já tenham concluído o Ensino Médio — nesses casos, no entanto, não há concessão de transporte para o deslocamento às aulas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para efetivar a inscrição, é necessário apresentar os seguintes documentos:&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;– Foto 3×4 recente com fundo branco;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;– Certidão de nascimento;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;– Documento de identidade e CPF;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;– Carteira de Trabalho e Previdência Social (CTPS);&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;– Título de eleitor;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;– Comprovante de residência atualizado;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;– Boletim escolar, declaração de escolaridade ou comprovante de conclusão do Ensino Médio;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;– Certificado de reservista (para maiores de 18 anos);&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;– Cartão Setranscard;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;– Número do CadÚnico (se possuir);&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;– Cartão SUS;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;– Documento de identidade e CPF do responsável legal (quando for o caso).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A COMAC reforça que a ampliação das vagas se deve ao elevado interesse manifestado pelos jovens da cidade e reafirma o compromisso da instituição com a formação cidadã e a promoção de oportunidades que transformam vidas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mais informações sobre os projetos e a atuação da Comac podem ser obtidas pelo telefone (24) 4104-1062, WhatsApp (24) 98107-6315, no site &lt;a href="https://www.comac.org.br/"&gt;comac.org.br&lt;/a&gt; ou pelas redes sociais: @comacpetropolis no Instagram e @comacdepetropolis no Facebook.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/comac/" rel="tag"&gt;comac&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/projeto-juventude/" rel="tag"&gt;projeto juventude&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/28/comac-amplia-vagas-e-prorroga-inscricoes-do-projeto-juventude-ate-quarta/</guid></item><item><title>“O Cravo e a Rosa” retorna ao Teatro Imperial com novos protagonistas – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/28/o-cravo-e-a-rosa-retorna-ao-teatro-imperial-com-novos-protagonistas/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;Nos dias 29 e 30 de agosto, o Teatro Imperial volta a receber a peça “O cravo e a rosa”, desta vez protagonizada por Paloma Bernardi e Marcelo Faria. Com direção de Pedro Vasconcelos, a peça é uma adaptação da novela “O Cravo e a Rosa”, de Walcyr Carrasco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A obra é inspirada em “A Megera Domada”, uma das peças mais famosas do dramaturgo inglês William Shakespeare, e transporta o público para uma época em meio a questões importantes como o voto feminino e a igualdade de gênero.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ambientada na São Paulo do final da década de 1920, “O Cravo e a Rosa” conta a história do relacionamento tumultuado de Petruchio, um rude fazendeiro em dificuldades financeiras, e Catarina, uma temperamental jovem rica e feminista, conhecida pelo apelido de “fera” por afugentar seus pretendentes. Com o desenrolar de uma trama hilária e emocionante, ele precisa conquistá-la para pegar seu dote e pagar suas dívidas. No entanto, entre tapas e beijos, ambos se apaixonam perdidamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além do casal principal, o elenco da peça também conta com João Camargo (como Batista), Catarina de Carvalho (como Bianca), Rosana Dias (como Mimosa), Marcello Gonçalves (como Seu Calixto), Carlos Félix (como Seu Etevaldo Praxedes, o cobrador) e John Garita (como Seu Venceslau Torres).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Local: Rua&lt;span class="LrzXr"&gt; General Osório, 192 – Centro&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Data: 29 (sexta) e 30 de agosto (sábado)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horário: 20h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Classificação: livre&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingressos: R$ 40,00 – R$ 100,00&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Venda: &lt;a href="https://ingressodigital.com/evento/17069,17070/o-cravo-e-a-rosa"&gt;https://ingressodigital.com/evento/17069,17070/o-cravo-e-a-rosa&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/o-cravo-e-a-rosa/" rel="tag"&gt;o cravo e a rosa&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/teatro-imperial/" rel="tag"&gt;teatro imperial&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/28/o-cravo-e-a-rosa-retorna-ao-teatro-imperial-com-novos-protagonistas/</guid></item><item><title>[Entrevista] Fresno revela com quais artistas gostaria de fazer futuras parcerias musicais – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/27/entrevista-fresno-revela-com-quais-artistas-gostaria-de-fazer-futuras-parcerias-musicais/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;Pela primeira vez em Petrópolis, a banda Fresno foi uma das atrações do Festival Sesc de Inverno 2025 no Parque Municipal Prefeito Paulo Rattes, em Itaipava.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com um show repleto de hits que passeiam por seus 25 anos de estrada, no repertório não faltaram “Quando o pesadelo acabar”, “Quebre as correntes”, “Redenção”, “Diga, parte 2”, “Infinito”, “Deixa o tempo”, “Onde está”, “Eu nunca fui embora”, “Alguém que te faz sorrir”, “Eu sou a maré viva”, dedicada à Preta Gil e Ozzy Osbourne, além de “Camadas” (em parceria com Chitãozinho &amp;amp; Xororó), “Se eu for, eu vou com você” (em parceria com o NX Zero), “Desde quando você se foi” e “Casa Assombrada”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após o show, conversamos rapidinho para falar sobre a primeira vez deles na cidade e até sobre outros artistas com quem eles gostariam de gravar futuramente. Veja como foi:&lt;/p&gt;
&lt;figure id="attachment_103687" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/wp-content/uploads/2025/07/fresno-4.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-103687" src="https://aconteceempetropolis.com.br/wp-content/uploads/2025/07/fresno-4.jpg" alt="" width="1206" height="610"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-103687" class="wp-caption-text"&gt;Foto: AeP&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;AeP: Ao longo da carreira, vocês já fizeram colaboração com os mais diversos artistas, de Chitãozinho &amp;amp; Xororó a McFly. Com quais outros vocês gostariam de gravar?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lucas Silveira:&lt;/strong&gt; Fábio Junior!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Gustavo Mantovani:&lt;/strong&gt; Jota Quest! &lt;em&gt;(no momento da entrevista, o Jota Quest já tinha iniciado sua apresentação em Itaipava)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Thiago Guerra:&lt;/strong&gt; Alceu Valença!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lucas:&lt;/strong&gt; Acho que a fusão artística, principalmente quando a gente consegue criar uma coisa com alguém é incrível. A gente não fez com a Pitty ainda. Tem vários que a gente está devendo, porque somos fãs de muita gente. Para escolher um&lt;em&gt; feat.&lt;/em&gt; é normalmente alguém que a gente é fã, então a gente vai atrás e normalmente consegue.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;AeP: Com 25 anos de estrada e um cenário musical que mudou bastante desde então, como vocês enxergam esse retorno do emo que voltou com toda a força nos últimos anos?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lucas:&lt;/strong&gt; Isso é algo que a gente não diria que aconteceria há uns cinco anos. A gente sempre teve uma consciência muito grande do que que é a gente, do nosso público, a gente sabe o tamanho da demanda, mas de um tempo para cá realmente aconteceu um &lt;em&gt;revival&lt;/em&gt;, que é uma coisa que acaba acontecendo a cada 20 anos. Quando a gente era molequinho estava rolando &lt;em&gt;revival&lt;/em&gt; dos anos 70. Então fazer parte disso a gente se sente…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Gustavo:&lt;/strong&gt; Velho!&lt;em&gt; (rindo)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lucas:&lt;/strong&gt; Velho e também honrado de perceber de quantas vidas a gente conseguiu fazer parte com a nossa música, trazer uma coisa boa para aquelas pessoas. Para quem continuou tocando é ainda mais gratificante porque não é aquela história de “vamos voltar porque está bombando agora”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Thiago:&lt;/strong&gt; A gente não estava focado nisso porque a gente não estava nem pensando que isso &lt;em&gt;[a volta do emo]&lt;/em&gt; ia acontecer, só estávamos focados em fazer a coisa que a gente queria.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;AeP: E para encerrar, o que vocês acharam de Petrópolis? Conseguiram conhecer um pouquinho da cidade?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Gustavo:&lt;/strong&gt; Maravilhoso! Fomos ao Centro para almoçar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Thiago:&lt;/strong&gt; Estou com raiva de ir embora, temos que vir com mais dias para dar uma curtida na cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lucas:&lt;/strong&gt; Bateu até uma saudade do frio do Rio Grande do Sul.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Gustavo:&lt;/strong&gt; A gente passou a nossa infância com isso &lt;em&gt;[gesto de “fumaça” saindo da boca devido ao frio]&lt;/em&gt; e desde que a gente mudou para São Paulo isso não acontece mais, e aqui deu para ter isso um pouquinho de volta.&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/festival-sesc-de-inverno/" rel="tag"&gt;Festival Sesc de Inverno&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/fresno/" rel="tag"&gt;Fresno&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/27/entrevista-fresno-revela-com-quais-artistas-gostaria-de-fazer-futuras-parcerias-musicais/</guid></item><item><title>Animador de Petrópolis concorre no Festival Internacional de Cinema Infantil com a animação “Quinn” – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/27/animador-de-petropolis-concorre-no-festival-internacional-de-cinema-infantil-com-a-animacao-quinn/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;O animador e cineasta João Marcos Nascimento é um dos realizadores de um dos curta-metragens selecionados para a mostra competitiva do Festival Internacional de Cinema Infantil (FICI), que em 2025 celebra sua 22ª edição como o mais importante e longevo evento brasileiro voltado ao audiovisual infantil. Dirigido, roteirizado e escrito por Arthur Felipe Fiel, o curta “Quinn” tem direção de animação assinada por João Marcos e concorre na categoria Prêmio Brasil Histórias Animadas, voltada exclusivamente a produções em animação, com exibição online e votação aberta ao público.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com uma narrativa poética e sensível, o filme acompanha o primeiro dia de aula de Quinn, uma criança que está desbravando um novo mundo, enquanto sua mãe enfrenta os sentimentos provocados por essa nova fase na vida dos dois. A história começa com a mãe arrumando o menino — cabelo, mochila, lancheira — e registrando o momento com uma foto que ela mesma anota: “Primeiro dia de aula”. O gesto simbólico se transforma na porta de entrada para um universo multicolorido, no qual a infância se revela em suas descobertas, afetos e transformações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta estética de “Quinn” busca atingir crianças pequenas com uma linguagem audiovisual mais contemplativa. “Às vezes a gente até chama de filmes com baixo estímulo, que são filmes para crianças menores que estão realmente, assim como o personagem, descobrindo o novo mundo”, explica João Marcos. O curta também presta uma homenagem delicada à maternidade, em especial às mães solo, com forte carga emocional. “É um filme de filho para mãe. O Arthur perdeu a mãe durante a produção do nosso filme anterior, e esse trabalho acabou se tornando uma carta de amor para ela”, completa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O filme, desenvolvido desde 2020, foi resgatado da gaveta em 2023, quando foi contemplado com recursos da Lei Paulo Gustavo. Finalizado no início de 2024, “Quinn” iniciou sua trajetória em festivais e já acumula convites para exibições internacionais, incluindo eventos na Europa e no Chile. Recentemente, participou do Festival de Ouro Preto (CineOP), com sessões voltadas a estudantes. Em breve, o curta também integrará a programação do Baixada Animada, com exibições em cidades da Baixada Fluminense e do Grande Rio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além do protagonismo de João Marcos na direção de animação, “Quinn” também carrega a assinatura artística de Clara Assis, parceira de vida e de projetos audiovisuais do cineasta da Cidade Imperial. “A ideia do filme surgiu do Arthur, que é filho de mãe solo, e sempre quis contar essa história do ponto de vista das crianças e das mães que acompanham esse momento. A gente pensou muito nas nossas mães — na minha, na dele — e em como é se ver separado do filho pela primeira vez”, conta João.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A importância do FICI no cenário nacional é amplamente reconhecida por realizadores, educadores e profissionais da cultura. Criado pela atriz e cineasta Carla Camurati, o festival foi pioneiro ao propor, ainda em 2003, uma programação inteiramente dedicada às crianças, com curadoria criteriosa e um olhar comprometido com a formação cidadã do público infantil. “Há 22 anos, o FICI desperta sonhos, risos e descobertas nas primeiras filas da infância. É emocionante ver o cinema brasileiro dedicado às crianças crescer e amadurecer”, afirma Camurati.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2025, o festival exibe mais de 100 obras — entre curtas, longas, séries de TV e web — distribuídas em sessões presenciais no Rio de Janeiro e na Mostra Competitiva Online, disponível até 31 de julho no site &lt;a href="http://www.fici.com.br/" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer"&gt;www.fici.com.br&lt;/a&gt;. Para assistir ao curta, basta fazer um breve cadastro na plataforma. Após a exibição, o público pode votar: o filme mais votado em cada categoria receberá o Prêmio do Júri Popular.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A curadoria do FICI também celebrou o recorde de inscrições nesta edição: foram 235 filmes enviados por realizadores de 36 cidades, em 16 estados e no Distrito Federal. Desses, 96 curtas foram selecionados para a mostra online, reflexo direto do impacto de políticas públicas como as leis Aldir Blanc e Paulo Gustavo. “A gente vê claramente o reflexo desses editais na seleção. É um momento de renovação e diversidade no audiovisual infantil”, analisa o curador Carlos Proença.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O cineasta faz questão de convidar o público petropolitano a participar. “A votação é popular, então cada voto conta. Quero convidar todas as pessoas de Petrópolis — escolas, famílias, crianças, amigos — a assistirem Quinn no site do festival e votarem. É uma forma de apoiar o cinema independente e afirmar que nossa cidade também é capaz de produzir arte sensível, potente e transformadora.”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;FICHA TÉCNICA&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Roteiro e Direção geral: Arthur Felipe Fiel&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Direção de animação, composição, efeitos, edição e finalização: João Marcos Nascimento&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Direção de arte e Design de Personagens: Clara Assis&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Concepts de Cenários: Caio Zero&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Artes de cenários:  Caio Zero, Guilherme Nascimento, Izabella Cordeiro e João Marcos Nascimento&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trilha sonora original: Léo Castro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desenho de som e mixagem: Giuseppe Cavatti&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Animação: Breno Gonçalves, Eduarda Cosci, Fábio Mendes, João Marcos Nascimento, Mei Ameixa, Murilo Malsan e Rodrigo Stingnel&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rigging: Kevin de Aguiar, Constantin de Tugny e Rodrigo Stingnel&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Modelagem 3D: Ulisses Laffranchi&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Produção Executiva: Arthur Felipe Fiel e Hadija Chalupe (Caraduá Produções)&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/27/animador-de-petropolis-concorre-no-festival-internacional-de-cinema-infantil-com-a-animacao-quinn/</guid></item><item><title>Julho Verde alerta para diagnóstico precoce do câncer de cabeça e pescoço – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/27/julho-verde-alerta-para-diagnostico-precoce-do-cancer-de-cabeca-e-pescoco/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;O Dia Mundial de Conscientização e Combate ao Câncer de Cabeça e Pescoço, celebrado em 27 de julho, faz parte da Campanha Julho Verde que reforça a importância do diagnóstico precoce para a prevenção e tratamento eficaz dessas doenças.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O câncer de cabeça e pescoço engloba tumores que surgem em áreas como a boca, garganta, laringe e pescoço, e tem como principal fator de risco o tabagismo. A cirurgiã-dentista e coordenadora municipal do Programa de Controle do Tabagismo da Secretaria de Saúde, Sabrina Branco, explica que o autoexame é importante. “Devemos sempre procurar ajuda de um profissional da saúde, dentista ou médico, para identificar sinais de alerta como feridas no rosto, na boca ou nos lábios que não cicatrizam por mais de quinze dias, por exemplo”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante o mês de julho, o Programa de Controle do Tabagismo intensifica as ações educativas, distribuindo informações e orientações sobre os riscos do tabaco e sua relação direta com o desenvolvimento do câncer de cabeça e pescoço. Essas atividades buscam não apenas prevenir novos casos, mas também apoiar pacientes no abandono do tabagismo, o principal fator de risco para a doença. De acordo com a especialista, os homens acima de 50 anos, principalmente os fumantes, são os mais acometidos pela doença.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Para quem pretende parar de fumar, nós oferecemos atendimento no Centro de Saúde, onde funciona o Programa de Controle do Tabagismo. No local, o paciente recebe atenção especial de uma equipe multidisciplinar”, comentou Sabrina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Campanha Julho Verde reforça que o diagnóstico precoce é a chave para aumentar as chances de sucesso no tratamento e cura do câncer de cabeça e pescoço. Quanto antes a doença for identificada, maiores as possibilidades de terapias menos agressivas e resultados positivos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
Programa de Tabagismo&lt;br&gt;
Centro de Saúde Professor Manoel José Ferreira&lt;br&gt;
Rua Santos Dumont, n° 100 – Centro&lt;br&gt;
Tel.: (24) 2237-3616 – Ramal 214&lt;br&gt;
Atendimento: segunda a sexta-feira, das 7h às 16h. Todo tratamento é gratuito.&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/centro-de-saude/" rel="tag"&gt;centro de saúde&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/julho-verde/" rel="tag"&gt;julho verde&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/programa-de-antitabagismo/" rel="tag"&gt;Programa de Antitabagismo&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/27/julho-verde-alerta-para-diagnostico-precoce-do-cancer-de-cabeca-e-pescoco/</guid></item><item><title>Setranspetro identifica cartões para reembolso em Petrópolis – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/27/setranspetro-identifica-cartoes-para-reembolso-em-petropolis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;Na última sexta-feira (25), o Setranspetro concluiu o levantamento que identificou a quantidade total dos cartões Riocard Mais, que serão ressarcidos. O estorno dos diferentes valores acontece, conforme tratado na audiência especial, que aconteceu no dia 22 de julho, na 4ª Vara Civil de Petrópolis, que manteve a tarifa a R$ 5,30 no dinheiro e R$ 5,15 no cartão, decisão que foi estabelecida a partir do primeiro minuto do dia 23 de julho. Ao todo, 10.040 cartões serão reembolsados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os cartões Vale-Transporte, adquiridos e recarregados até o dia 21 de julho, permaneceram normalmente com o valor de R$ 5,15 nos validadores dos ônibus. Isso acontece, devido à regra do poder de compra, que mantém a tarifa anterior do vale-transporte por um período de 30 dias. Para o ressarcimento do tipo Vale-Transporte, foram identificados apenas 63 cartões. Neste caso, os clientes precisam comparecer ao Setranspetro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para os passageiros que realizaram o pagamento em dinheiro, o Setranspetro ressalta que as empresas de ônibus foram orientadas e cobraram o valor de R$ 5,30. Em caso de falha e algum cliente queira contestar, basta procurar o Setranspetro, para o cruzamento de informações, através das imagens das câmeras de monitoramento dos ônibus, para a devolução da diferença.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com relação aos cartões Riocard Mais Expresso, apesar da quantia financeira por cartão ser pequena, por se tratar de 10 mil cartões, o Setranspetro e a Riocard Mais estão desenvolvendo uma maneira automática, ao invés de manual, para o lançamento dos créditos ao mesmo tempo. Nesta semana será consolidada uma data para o reembolso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Setranspetro fica localizado na Rua do Imperador, nº 100 – próximo ao Terminal Centro e funciona de segunda a sexta-feira, das 8h15 às 17h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Levantamento&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;gt; 4.846 cartões serão ressarcidos em R$ 1,50;&lt;br&gt;
&amp;gt; 4.513 cartões serão ressarcidos em R$ 0,75;&lt;br&gt;
&amp;gt; 517 cartões serão ressarcidos em R$ 2,25;&lt;br&gt;
&amp;gt; 131 cartões serão ressarcidos em R$ 3,00;&lt;br&gt;
&amp;gt; 16 cartões serão ressarcidos em R$ 3,75;&lt;br&gt;
&amp;gt; 13 cartões serão ressarcidos em R$ 4,50;&lt;br&gt;
&amp;gt; 02 cartões serão ressarcidos em R$ 5,25;&lt;br&gt;
&amp;gt; 02 cartões serão ressarcidos em R$ 6,00.&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/setranspetro/" rel="tag"&gt;setranspetro&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/27/setranspetro-identifica-cartoes-para-reembolso-em-petropolis/</guid></item><item><title>Espetáculo circense Resta 1 circula por Petrópolis neste domingo e segunda – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/26/espetaculo-circense-resta-1-circula-por-petropolis-neste-domingo-e-segunda/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;O espetáculo de circo-teatro infantil Resta 1 será apresentado neste domingo (27), às 14h, na Praça da Liberdade e na segunda (28), às 18h, na Praça da Inconfidência, no Centro de Petrópolis. Nas duas datas, também haverá oficina de circo e participação do “Poeta do Amor”, Alan Bastos, antes da peça. Todas as atrações são gratuitas e as apresentações contam com tradução em libras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na história, uma dupla de palhaços, MortaNdela (Léo Gaviole) e Funil (Diego Marques) se veem obrigados a levar adiante o tradicionalíssimo Circo Bragança, após a morte do proprietário José Honório de Orleans e Bragança. Em meio a músicas e trapalhadas, eles precisam enfrentar o próprio medo quando aparece a assombração de Zé Caveira (Dalus Gonçalves), o espírito encarnado de seu falecido patrão, que não desapega do circo. Agora, eles têm mais uma missão: colocar a morte para dançar!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com Léo Gaviole, um dos responsáveis pelo argumento, a obra é a reflexão de dois palhaços que estão em busca do seu melhor e precisam lidar com seus próprios fantasmas. “Nós, atores, vivenciamos um processo revelador por meio da direção da palhaça Karla Concá. O desenvolvimento de criação nos levou à reflexão sobre estruturas cômicas do circo tradicional, buscando um novo sentido no desenrolar de cenas clássicas”, explica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A concepção cênica convida à experiência de vida dos atores dentro da dramaturgia. O teatro de animação está presente com o boneco da morte, causando rebuliço no público que fica, ao mesmo tempo, apavorado e atraído por essa figura magnética. O cenário e figurinos trazem a referência do “Día de los Muertos”, festa mexicana que cultua os antepassados familiares já desencarnados, seguindo a paleta de cores e referências em adereços como flores, bandeirinhas, fitas e luzes coloridas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A oficina livre ministrada ao longo da circulação é aberta a todos os públicos e pretende apresentar aos participantes técnicas circenses, como malabares, perna de pau e equilibrismo, dentro do conceito do básico e do lúdico, enfatizando que é por meio das brincadeiras que se aprende. As inscrições para a oficina são realizadas no local.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto é produzido a partir de fomento do Governo Federal, Ministério da Cultura, Governo do Estado do Rio de Janeiro, Secretaria de Estado de Cultura e Economia Criativa do Rio de Janeiro, através da Política Nacional Aldir Blanc da Secretaria Estadual de Economia Criativa, no edital Fluxos Fluminenses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alan Bastos é poeta, PcD e petropolitano. Recebeu o título de Poeta do Amor, por conta dos poemas românticos sempre presentes em sua produção literária. Pertence à Confraria da Poesia Informal desde 2011, ano de sua fundação, estando presente no primeiro sarau realizado na Praça D. Pedro, misturando sua história à própria história da Confraria, que acaba de receber o título de Ponto de Cultura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diego Marques é formado na Escola Técnica Estadual Martins Pena é ator, músico e palhaço. Foi integrante da Cia Entreato, vencedora do prêmio Zilka Salaberry com o espetáculo “A incrível viagem da Família Aço”. Atualmente vive em Portugal e está no elenco do espetáculo “Renéias e Funil: Diretamente do Brasil”, já em circulação e com sua primeira participação do FestivalZ em Ferreira do Zezerê (PT).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Léo Gaviole é palhaço, circense, ator e professor. Equilibrista no início de carreira, começou sua caminhada na Arte Circense com técnicas de Perna de Pau e Malabares, habilidades adquiridas na Escola Nacional de Circo/RJ, no ano de 2006. Formado em Arte dramática (em 2015 pelo ITB Petrópolis/RJ) e Pedagogia (UCP- 2020). Desenvolve pesquisa na arte do riso e palhaçaria como ferramenta de humanização do futuro profissional da saúde no Mestrado de Ensino das Artes Cênicas da UNIRIO.&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/praca-da-inconfidencia/" rel="tag"&gt;praça da inconfidência&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/praca-da-liberdade/" rel="tag"&gt;Praça da Liberdade&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/26/espetaculo-circense-resta-1-circula-por-petropolis-neste-domingo-e-segunda/</guid></item><item><title>Grandes shows, concertos e feiras entre os destaques deste fim de semana; confira a agenda – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/26/grandes-shows-concertos-e-feiras-entre-os-destaques-deste-fim-de-semana-confira-a-agenda/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;Com o fim da programação dos Festivais de Inverno do Sesc e da Dell’Arte, Petrópolis vai contar com várias atrações, a maioria gratuita, neste fim de semana. Por esta razão, algumas vias estarão interditadas, conforme você pode conferir &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/24/confira-as-interdicoes-de-transito-a-partir-desta-quinta-feira/"&gt;&lt;strong&gt;nesta matéria&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/25/festival-sesc-de-inverno-se-despede-neste-fim-de-semana-com-shows-gratuitos-em-itaipava/"&gt;&lt;strong&gt;Emmanuel Fialho, Samuel Rosa, Frejat, Fresno, Jota Quest, Mayara Ferreira, Marina Sena, Vanessa da Mata e Liniker&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; vão encerrar a programação do &lt;strong&gt;Festival Sesc de Inverno&lt;/strong&gt; neste fim de semana, no Parque de Exposições em Itaipava, a partir das 16h, nos dias 26 e 27 de julho. A entrada é 1kg de alimento não perecível.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já a programação do &lt;strong&gt;Festival de Inverno da Dell’Arte&lt;/strong&gt; conta com concertos gratuitos em casarões históricos de Petrópolis, como o Museu Imperial, Museu Casa de Santos Dumont e Casa Stefan Zweig. A programação completa está &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/23/programacao-do-festival-de-inverno-dellarte-continua-ate-domingo-com-apresentacoes-em-diferentes-locais-do-centro/"&gt;&lt;strong&gt;nesta matéria&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;. A entrada é gratuita, mediante a doação de itens de higiene e limpeza para a “Campanha da Solidariedade”. Os ingressos devem ser retirados pelo site Sympla &lt;a href="https://www.sympla.com.br/produtor/fipet"&gt;https://www.sympla.com.br/produtor/fipet&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O &lt;strong&gt;Teatro Imperial&lt;/strong&gt; recebe a peça “Branca de Neve e os 7”, às 15h, no sábado (26) e o cantor &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/2025/06/23/paulinho-moska-se-apresenta-em-petropolis-em-julho/"&gt;&lt;strong&gt;Paulinho Moska&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; no domingo (27), às 19h. Os ingressos estão à venda no site da Ingresso Digital e na bilheteria do teatro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste domingo (27), o &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/26/pianista-eduardo-torres-se-apresenta-no-teatro-reynaldo-chaves-neste-domingo/"&gt;&lt;strong&gt;pianista Eduardo Torres&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; se apresenta no &lt;strong&gt;Teatro Reynaldo Chaves&lt;/strong&gt;, localizado no quarto andar da Escola de Música Santa Cecília, às 17h. O programa reúne obras de Henrique Alves de Mesquita, Carlos Gomes, Chiquinha Gonzaga, Ernesto Nazareth, Zequinha de Abreu, Branca Bilhar e Heitor Villa-Lobos. A entrada é gratuita.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste sábado (26), o grupo &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/25/arte-ceramica-promove-feira-neste-sabado/"&gt;&lt;strong&gt;Arte Cerâmica em Petrópolis&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, que reúne ceramistas locais, promove mais uma feira nos jardins do Empório Marambaia, das 11h às 17h, e vai contar com programação infantil. A entrada é gratuita.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já o &lt;strong&gt;Shopping Vilarejo&lt;/strong&gt; em Itaipava recebe uma oficina especial de desenho voltada para o público infantil, com atividades lúdicas, jogos interativos e oficinas criativas conduzidas pelos professores da escola Graph-it. A ação gratuita acontece neste sábado (26), das 14h às 15h30. Além da oficina temática, a tarde contará com brincadeiras como o “Gartic ao Vivo”, um jogo de adivinhação com quadros brancos em tempo real, e o “Desenho Sem Fio”, em que a criatividade passa de costas em costas até chegar ao papel. As atividades são destinadas a crianças a partir de 5 anos. As vagas são limitadas a 15 participantes por sessão e as inscrições podem ser feitas pelo WhatsApp (24) 99326-5960 ou presencialmente até o início das atividades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quem estiver pelo Centro encontra mais opções de música ao vivo na &lt;strong&gt;Choperia Thebana’s&lt;/strong&gt; (Rua 7 de Abril, 583, Centro), que neste sábado vai ter MPB e Pop Rock com a Estação Quatro, às 19h; e no domingo (27) tem samba raiz com Pedro Ribeiro, no mesmo horário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Palácio de Cristal recebe a segunda edição do&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/24/banda-sinfonica-do-cbmerj-se-apresenta-na-abertura-do-festival-do-chocolate/"&gt;&lt;strong&gt; Festival Mundo Mágico do Chocolate de Petrópolis&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;. Com entrada gratuita, o evento acontece das 10h à meia-noite até 27 de julho e de 1º a 3 de agosto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na Praça de Nogueira acontece a &lt;strong&gt;Festa de São Cristóvão&lt;/strong&gt;, até domingo (27), a partir das 14h. A Tribo de Gonzaga se apresenta neste sábado (26), às 21h; e Kadu &amp;amp; Carol no domingo (27), às 20h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda no local, pela manhã de sábado (26), a Bem Cultural Editora e a Confraria da Poesia Informal fazem um &lt;strong&gt;brunch poético&lt;/strong&gt;, das 9h30 às 11h30, no Centro Cultural Estação Nogueira.  A ideia do evento livre e aberto a todos é que cada um leve um pouco de sua arte, que pode ser um poema, uma dança, uma canção, e um item comestível para compartilhar na mesa do brunch.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/26/espetaculo-circense-resta-1-circula-por-petropolis-neste-domingo-e-segunda/"&gt;&lt;strong&gt;espetáculo de circo-teatro infantil Resta 1&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; será apresentado neste domingo (27), às 14h, na Praça da Liberdade e na segunda (28), às 18h, na Praça da Inconfidência, no Centro de Petrópolis. Nas duas datas, também haverá oficina de circo e participação do “Poeta do Amor”, Alan Bastos, antes da peça. Todas as atrações são gratuitas e as apresentações contam com tradução em libras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/03/festa-dos-padroeiros-na-matriz-de-cascatinha-comeca-neste-fim-de-semana-confira-a-programacao/"&gt;&lt;strong&gt;tradicional festa da Igreja Matriz de Cascatinha&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; continua com barracas com comidas típicas, show de prêmios e música ao vivo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Até o dia 3 de agosto acontece a 16ª edição do &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/2025/06/05/xvi-festival-de-fondue-caldos-e-cremes-de-petropolis-acontece-entre-junho-e-agosto/"&gt;&lt;strong&gt;Festival de Fondue, Caldos e Cremes&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;. Organizado pelo Petrópolis Convention &amp;amp; Visitors Bureau, o festival conta com 54 estabelecimentos participantes e traz uma seleção de pratos que vai além do clássico queijo e carne.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E até o dia 8 de agosto acontece a &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/09/mostra-de-decoracao-da-rio-arquitetura-design-tem-inicio-nesta-semana-no-bosque-de-taunay/"&gt;&lt;strong&gt;primeira edição da Mostra de Decoração da Rio Arquitetura &amp;amp; Design&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, no Bosque de Taunay, em Corrêas. O evento reúne nomes da arquitetura fluminense e novos talentos, em uma proposta inovadora de design integrado ao ambiente natural. A entrada é R$ 20,00.&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/festival-de-inverno-dellarte/" rel="tag"&gt;Festival de Inverno Dell'Arte&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/festival-do-chocolate-mundo-magico/" rel="tag"&gt;Festival do Chocolate Mundo Mágico&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/festival-sesc-de-inverno/" rel="tag"&gt;Festival Sesc de Inverno&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/frejat/" rel="tag"&gt;frejat&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/jota-quest/" rel="tag"&gt;Jota Quest&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/liniker/" rel="tag"&gt;Liniker&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/marina-sena/" rel="tag"&gt;marina sena&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/o-que-fazer-em-petropolis/" rel="tag"&gt;o que fazer em Petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/paulinho-moska/" rel="tag"&gt;paulinho moska&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/samuel-rosa/" rel="tag"&gt;Samuel Rosa&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/teatro-imperial/" rel="tag"&gt;teatro imperial&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/vanessa-da-mata/" rel="tag"&gt;Vanessa da Mata&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/26/grandes-shows-concertos-e-feiras-entre-os-destaques-deste-fim-de-semana-confira-a-agenda/</guid></item><item><title>Pianista Eduardo Torres se apresenta no Teatro Reynaldo Chaves neste domingo – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/26/pianista-eduardo-torres-se-apresenta-no-teatro-reynaldo-chaves-neste-domingo/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;Neste domingo (27), o pianista Eduardo Torres se apresenta no Teatro Reynaldo Chaves, localizado no quarto andar da Escola de Música Santa Cecília, às 17h. O programa reúne obras de Henrique Alves de Mesquita, Carlos Gomes, Chiquinha Gonzaga, Ernesto Nazareth, Zequinha de Abreu, Branca Bilhar e Heitor Villa-Lobos. A entrada é gratuita.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Formado pela Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ), Eduardo Torres é pianista e professor, com trajetória marcada por atuações diversas no cenário musical. Já se apresentou como solista em cidades como Rio de Janeiro, Petrópolis e Juiz de Fora, além de participar de produções teatrais, gravações de trilhas sonoras e arranjos sob encomenda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A apresentação integra a programação do projeto Arte Diversa, promovido pelo Instituto Municipal de Cultura com recursos do Fundo Municipal de Cultura, na Escola de Música Santa Cecília.&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/pianista-eduardo-torres/" rel="tag"&gt;pianista Eduardo Torres&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/teatro-reynaldo-chaves/" rel="tag"&gt;Teatro Reynaldo Chaves&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/26/pianista-eduardo-torres-se-apresenta-no-teatro-reynaldo-chaves-neste-domingo/</guid></item><item><title>Festival Sesc de Inverno se despede neste fim de semana com shows gratuitos em Itaipava – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/25/festival-sesc-de-inverno-se-despede-neste-fim-de-semana-com-shows-gratuitos-em-itaipava/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;Nos dias 26 e 27 de julho, o Parque de Exposições de Itaipava recebe grandes shows que vão encerrar a programação do Festival Sesc de Inverno 2025. A entrada é gratuita, mas pede-se 1kg de alimento não perecível para o Sesc Mesa Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No sábado (26), sobem ao palco &lt;strong&gt;Emmanuel Fialho&lt;/strong&gt; (às 16h), que levará a mistura do reggae autoral com o jazz e a MPB; &lt;strong&gt;Samuel Rosa&lt;/strong&gt; (às 17h), com músicas do álbum novo, como o primeiro single lançado “Segue o Jogo”, e composições próprias lançadas durante os últimos 30 anos de carreira; &lt;strong&gt;Frejat&lt;/strong&gt; (às 19h), num show que celebra sua trajetória musical, marcada por sucessos tanto à frente do Barão Vermelho quanto em sua carreira solo, com clássicos como “Amor pra Recomeçar”, “Segredos”, “Por Você”, “Exagerado” e “Bete Balanço”; &lt;strong&gt;Fresno&lt;/strong&gt; (às 21h), que com 25 anos de carreira segue se reinventando sonoramente com composições atuais e lançou em 2024 o disco “Eu nunca fui embora”, que conta com participações de Pabllo Vittar, NX Zero e Dead Fish; e &lt;strong&gt;Jota Quest&lt;/strong&gt; (às 22h30), que celebra quase três décadas de canções, com um  show que passeia por todas as fases da carreira com sucessos como “Dias Melhores”, “Fácil”, “Só Hoje”, “Encontrar Alguém” e “Amor Maior”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já no domingo (27) será a vez de &lt;strong&gt;Mayara Ferreira&lt;/strong&gt; (às 16h), com um show vibrante que celebra a força e a ancestralidade da música brasileira, passeando pelo universo do samba em suas mais diversas vertentes; &lt;strong&gt;Marina Sena&lt;/strong&gt; (às 17h), com sua nova turnê “Coisas Naturais”, que traz 13 faixas inéditas, incluindo o single “Numa Ilha”; &lt;strong&gt;Vanessa da Mata&lt;/strong&gt; (às 19h), quw promete levantar o público ao som de grandes sucessos, como “Não Me Deixe Só”, “Boa Sorte/Good Luck” e “Baú”; e &lt;strong&gt;Liniker&lt;/strong&gt; (às 21h), que apresenta seu mais recente trabalho, o premiado álbum “CAJU”, com relatos pessoais apoiados em uma mistura de estilos que vai do pop, samba, jazz e&lt;em&gt; house&lt;/em&gt; ao pagode, arrocha, disco e reggae.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Antes das apresentações iniciais tem muita música com a DJ Yule (26 e 27/07, às 16h), que recentemente foi convidada a integrar o &lt;em&gt;line up&lt;/em&gt; do Rock The Mountain, e apresenta seleções que englobam edits, remixes e mashups, convidando o público a redescobrir clássicos de uma forma envolvente e divertida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os visitantes poderão conferir ainda as instalações “Canta Forte/Alto”, “Agoniza mas não morre”, “Minha Missão” e “Divino Maravilhoso”, de Felippe Moraes, que apresenta neons da série “Samba Exaltação”, inspirados em canções que recorrem à popularidade de suas melodias associadas aos seus versos e inscritos no inconsciente coletivo; “Pula Vai de Gu da Cei”, uma obra interativa e inflável, com proposta lúdica, onde o artista convoca o público a pensar sobre os seus movimentos na cidade; e “Bandeira KilomboAldeya”, de Matheus Ribs, uma obra que revisita a bandeira brasileira a partir de simbologias afro-indígenas, evocando a resistência e a união entre quilombos e aldeias como territórios de luta e pertencimento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E o público também poderá participar da ação literária “Escuto histórias, escrevo poemas”, com o grupo ITHZ, uma intervenção artística que já passou por diversos lugares no Brasil com a proposta de escutar histórias e transformá-las em poemas, ali, na mesma hora, e entregar a poesia para a pessoa como se ela fosse a materialização artística de uma memória.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mesa Brasil Sesc RJ&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos dias 26 e 27 de julho, uma equipe do Mesa Brasil Sesc RJ estará no Parque de Exposições de Itaipava para arrecadar alimentos. Criado em 2000, o Mesa Brasil Sesc RJ recebe alimentos não-perecíveis e &lt;em&gt;in natura&lt;/em&gt; de cerca de 200 parceiros e os reverte a mais de 1.300 instituições do estado, que, por sua vez, atendem pessoas em situação de vulnerabilidade. Além de intermediar a doação, o programa orienta os cozinheiros dessas entidades a aproveitarem integralmente os alimentos. Saiba mais em &lt;a href="http://www.sescrio.org.br/mesa-brasil"&gt;www.sescrio.org.br/mesa-brasil&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;TRANSPORTE&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="yiv6210451644elementToProof"&gt;O Centro Cultural Sesc Quitandinha (CCSQ) iniciou a venda de transporte para o Festival Sesc de Inverno em Itaipava, que vai acontecer nos dias 26 e &lt;span dir="ltr"&gt;27 de julho&lt;/span&gt;. O transporte custa R$ 10,00 por pessoa (ida e volta) e pode ser adquirido na bilheteria da unidade.&lt;/p&gt;
&lt;p class="yiv6210451644elementToProof"&gt;Serão dois os pontos de embarque em Petrópolis: no Museu Imperial (&lt;span dir="ltr"&gt;às 15h&lt;/span&gt;) e no próprio CCSQ (&lt;span dir="ltr"&gt;às 15h30&lt;/span&gt;). O retorno está previsto para os mesmos pontos de embarque para após o último show, no sábado (&lt;span dir="ltr"&gt;26/07&lt;/span&gt;), &lt;span dir="ltr"&gt;às 00h30&lt;/span&gt;, e no domingo (&lt;span dir="ltr"&gt;27/07&lt;/span&gt;), &lt;span dir="ltr"&gt;às 23h30&lt;/span&gt;. Saiba mais &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/23/quitandinha-abre-venda-de-transporte-para-shows-do-festival-sesc-de-inverno-em-itaipava/"&gt;&lt;strong&gt;nesta matéria&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/festival-sesc-de-inverno/" rel="tag"&gt;Festival Sesc de Inverno&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/frejat/" rel="tag"&gt;frejat&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/fresno/" rel="tag"&gt;Fresno&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/jota-quest/" rel="tag"&gt;Jota Quest&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/liniker/" rel="tag"&gt;Liniker&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/marina-sena/" rel="tag"&gt;marina sena&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/parque-de-itaipava/" rel="tag"&gt;parque de itaipava&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/samuel-rosa/" rel="tag"&gt;Samuel Rosa&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/vanessa-da-mata/" rel="tag"&gt;Vanessa da Mata&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/25/festival-sesc-de-inverno-se-despede-neste-fim-de-semana-com-shows-gratuitos-em-itaipava/</guid></item><item><title>Arte Cerâmica promove feira neste sábado – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/25/arte-ceramica-promove-feira-neste-sabado/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;Neste sábado (26), o grupo Arte Cerâmica em Petrópolis, que reúne ceramistas locais, promove mais uma feira nos jardins do Empório Marambaia, das 11h às 17h, e vai contar com programação infantil. A entrada é gratuita.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A exposição conta com mais de dez ceramistas, que vão expor peças utilitárias e decorativas. Luana Ruffolo, que está à frente da Ruffi Cerâmicas, estará presente com peças e conta sobre sua produção. “Cada peça é feita à mão, com cuidado e atenção a cada detalhe. Em muitas criações, misturamos madeira ou costura em juta, para trazer mais personalidade, textura e calor às formas. São jarras, baldes de gelo, vasos, entre outras peças que equilibram o rústico e o elegante, para usar, presentear e deixar os ambientes ainda mais acolhedores”, explica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Camila Muniz, ceramista e gestora de conteúdo do Arte Cerâmica em Petrópolis, a cerâmica artesanal conta com uma vasta produção artística em ascensão na cidade. “Petrópolis possui um número relevante de ceramistas que produzem em seus ateliês peças decorativas, escultóricas e utilitárias, com uma ampla e diversificada aplicação das técnicas manuais. São diferentes identidades, linguagens e expressões eternizadas através das suas peças”, declara.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pluralidade e o aumento do número de membros do grupo Arte Cerâmica em Petrópolis, é um exemplo. “O grupo criado em 2012 por 12 ceramistas, atualmente conta com 30. Ele tem fortalecido a imagem da produção da cerâmica na cidade com suas participações em eventos, como é o caso da Feira de Cerâmica de Petrópolis, que acontece anualmente em Itaipava, e esse ano fez uma edição especial no Rio de Janeiro, e também o Cerâmica na Marambaia”, conclui Camila.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Cerâmica na Marambaia acontece a cada dois meses nos jardins da fazenda, entre o Empório e o restaurante Fuego, e sempre conta com a visita de centenas de visitantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Local: Empório Marambaia, Rua Dr. Agostinho Goulão, 2000 – Corrêas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Data: 26 de julho de 2025 (sábado)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hora: 11h às 17h&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/fazenda-marambaia/" rel="tag"&gt;Fazenda Marambaia&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/feira-de-ceramica-de-petropolis/" rel="tag"&gt;Feira de Cerâmica de Petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/grupo-arte-ceramica-em-petropolis/" rel="tag"&gt;Grupo Arte Cerâmica em Petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/25/arte-ceramica-promove-feira-neste-sabado/</guid></item><item><title>Casa Brasileira de Palhaços celebra 5 anos com oficinas gratuitas – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/25/casa-brasileira-de-palhacos-celebra-5-anos-com-oficinas-gratuitas/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Casa Brasileira de Palhaços, que em 2025 celebra cinco anos de atuação como referência na palhaçaria excêntrica musical, vai promover uma série de oficinas gratuitas entre os dias 28 de julho e 1º de agosto, no Instituto Caminho da Roça, localizado na Praça da Feira, nº 11 – Centro de Secretário. A programação faz parte do projeto &lt;/span&gt;&lt;i&gt;&lt;span&gt;Casa Brasileira de Palhaços – Edição Palhaço Excêntrico Musical&lt;/span&gt;&lt;/i&gt;&lt;span&gt;, que circulará também por Macaé e Vassouras ao longo do mês de agosto. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Voltadas para pessoas a partir de 12 anos, as oficinas acontecem das 9h às 12h e das 14h às 17h. As inscrições já estão abertas e podem ser feitas gratuitamente pelo e-mail &lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;casabrasileiradepalhacos@gmail.com&lt;/span&gt;&lt;/span&gt; &lt;span&gt;ou pelo telefone (21) 99766-4206. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A programação do projeto também prevê a realização de atividades online, com aulas ao vivo, via Zoom. Nos dias 27, 28 e 29 de agosto acontecerá a Oficina Teatralidade Circense para Todos, com Analu Farias, voltada especialmente para pessoas cegas ou com baixa visão. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A programação completa reúne três oficinas: &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Atividade presencial: Oficina de Palhaço Excêntrico Musical, com Lilian Moraes &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Explora a comicidade musical por meio da construção de cenas cômicas, dramaturgia, improviso e jogo com objetos. Trabalha também o estado de espírito do palhaço e suas relações com o público e com o próprio corpo. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Atividade presencial: Oficina de Construção de Instrumentos Musicais Excêntricos, com Anthony Brito &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Capacita os participantes na criação e experimentação de instrumentos inusitados, como piano de garrafas, trombone de funil, sax de cano PVC e outros feitos com materiais reaproveitados. Ao final, os alunos criam uma performance sonora coletiva. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Atividade online: Oficina Teatralidade Circense para Todos, com Analu Farias&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pensada como ação de acessibilidade, é voltada especialmente para pessoas cegas ou com baixa visão. Compartilha técnicas cênicas desenvolvidas por Analu, artista circense e paratleta, com foco em percepção corporal, espaço e expressão criativa. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As oficinas presenciais oferecem 30 vagas, já a oficina online não terá limite de participantes. O projeto é realizado com recursos do Edital de Chamada Pública Fluxos Fluminenses nº 06/2024 da Secretaria de Estado de Cultura e Economia Criativa do Rio de Janeiro – SECEC RJ e também será realizado nas cidades de Macaé e Vassouras durante o mês de agosto.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Sobre a Casa Brasileira de Palhaços &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Criada em 2020 e liderada por uma mulher-palhaça, a Casa Brasileira de Palhaços é um espaço que se destaca pelo compromisso com a escuta, o riso como ferramenta de resistência e a valorização da comicidade feminina. Nestes cinco anos de atuação, a Casa já circulou por diversas cidades e estados do Brasil, oferecendo formações, espetáculos e vivências que misturam arte, humor e crítica social. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Endereço: Praça da Feira, nº 11 – Centro de Secretário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mais informações: (21) 99935-1744 ou &lt;/span&gt;&lt;a href="https://www.institutocaminhodaroca.com.br/"&gt;&lt;span&gt;institutocaminhodaroca.com.br&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/casa-brasileira-de-palhacos/" rel="tag"&gt;Casa Brasileira de Palhaços&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/pedro-do-rio/" rel="tag"&gt;pedro do rio&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/praca-de-secretario/" rel="tag"&gt;praça de secretário&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/25/casa-brasileira-de-palhacos-celebra-5-anos-com-oficinas-gratuitas/</guid></item><item><title>Reportagem sobre projeto em Petrópolis recebe menção honrosa no Prêmio ABMES de Jornalismo – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/25/reportagem-sobre-projeto-em-petropolis-recebe-mencao-honrosa-no-premio-abmes-de-jornalismo/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;A reportagem “Conexão UNIFASE – Comunidade que cuida da vida”, produzida pelos jornalistas Fátima Medeiros de Almeida Menna Barreto e Mateus Carvalho para a TV UNIFASE, receberá menção honrosa na categoria Projeto de Extensão Universitária durante a 8ª edição do Prêmio ABMES de Jornalismo, que acontece no dia 5 de agosto, em Brasília. O prêmio, promovido pela Associação Brasileira de Mantenedoras de Ensino Superior, bateu recorde de inscrições este ano, com 320 reportagens de todo o país. Pela primeira vez, a premiação incluiu menções honrosas em sua estrutura, reforçando o compromisso com pautas que evidenciam o papel transformador da educação na sociedade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A reportagem da TV UNIFASE retrata um projeto de extensão desenvolvido pela UNIFASE/FMP, em parceria com a Defesa Civil de Petrópolis, voltado à capacitação de moradores e profissionais de saúde de áreas vulneráveis a desastres naturais. A iniciativa teve início na comunidade da Estrada da Saudade. O objetivo é expandir o projeto para outros bairros da cidade, com foco em prevenção, planejamento comunitário e redução de riscos. A reportagem mostrou o impacto das chuvas em Petrópolis ao longo das últimas décadas e apresentou não apenas a atuação técnica das equipes do projeto, mas também as histórias de vida de quem já enfrentou perdas e traumas causados pelas chuvas. Um dos destaques é a trajetória da agente comunitária Zélia Maria de Jesus, moradora da Estrada da Saudade que há décadas é testemunha das múltiplas tragédias que assolaram a cidade, como a de 2022, que deixou 244 mortos e mais de 4 mil desabrigados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nosso foco foi mostrar a importância da informação correta no dia a dia, especialmente no contexto das mudanças climáticas e dos eventos extremos cada vez mais frequentes. Dar voz às pessoas que vivem nas áreas de risco é essencial para entender as dificuldades enfrentadas por elas e poder construir juntos soluções viáveis para a redução de riscos”, ressaltou Fátima Medeiros, diretora da TV UNIFASE e uma das autoras da matéria premiada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além do impacto comunitário, a reportagem evidencia a integração entre ensino, pesquisa e extensão, ao mostrar estudantes de Medicina e Enfermagem atuando junto às famílias em ações de mapeamento, prevenção e acolhimento. Para a Defesa Civil, esse levantamento detalhado das necessidades da população vulnerável é estratégico na criação de pontos de apoio e planos emergenciais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Receber essa menção honrosa é um reconhecimento importante, mas mais do que isso, é uma oportunidade de dar visibilidade a iniciativas que conectam o conhecimento acadêmico com soluções reais para os problemas da sociedade. Projetos como esse mostram, na prática, como a educação pode transformar vidas e fortalecer comunidades”, destaca Fátima.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta 8ª edição, os finalistas foram avaliados por um júri formado por membros da Academia Brasileira de Letras (ABL): Arnaldo Niskier, Antonio Carlos Secchin e Merval Pereira. A matéria ganhadora está disponível no canal do Youtube da UNIFASE/FMP: &lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=sM0QKj5MDvY" target="_blank" rel="noopener"&gt;https://www.&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;youtube.com/watch?v=&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;sM0QKj5MDvY&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;TV UNIFASE – Conhecimento que inspira&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No ar desde 2013, a TV UNIFASE é o canal educativo da Faculdade de Medicina de Petrópolis e do Centro Universitário Arthur Sá Earp Neto, levando informação de qualidade com linguagem leve e acessível.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com 15 programas em exibição, 24 horas por dia, o canal conecta a comunidade ao universo acadêmico, com produções originais e parcerias com instituições como a Fiocruz, ONU e TV UFMA.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A programação pode ser assistida no canal do YouTube da UNIFASE/FMP (&lt;a href="http://youtube.com/UNIFASE" target="_blank" rel="noopener"&gt;youtube.com/UNIFASE&lt;/a&gt;). A TV UNIFASE também produz podcasts no Spotify ( &lt;a href="https://open.spotify.com/show/6Uc0l51NWHcK9KWJKaBZaF?si=a9b2147ebc0f4fd8&amp;amp;nd=1&amp;amp;dlsi=dd40fed0658348d8" target="_blank" rel="noopener"&gt;https://open.spotify.com/&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;show/6Uc0l51NWHcK9KWJKaBZaF?&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;si=a9b2147ebc0f4fd8&amp;amp;nd=1&amp;amp;dlsi=&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;dd40fed0658348d8&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;&lt;/div&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/25/reportagem-sobre-projeto-em-petropolis-recebe-mencao-honrosa-no-premio-abmes-de-jornalismo/</guid></item><item><title>Inscrições abertas para a EJA – Educação de Jovens e Adultos – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/17/inscricoes-abertas-para-a-eja-educacao-de-jovens-e-adultos/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;As inscrições para a EJA (Educação de Jovens e Adultos) devem ser feitas, exclusivamente, pelo site &lt;a href="http://matriculafacil.rj.gov.br/" target="_blank" rel="noopener"&gt;matriculafacil.rj.gov.br&lt;/a&gt;. No ato de inscrição, basta o candidato ou responsável escolher a unidade escolar que deseja, e a alocação será feita por ordem de conclusão da inscrição, de acordo com a disponibilidade de vagas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após esta etapa, o candidato terá sua vaga reservada e receberá a convocação no e-mail informado. Ele deverá comparecer à unidade em até dois dias úteis para confirmar a matrícula, ou perderá a reserva da vaga. As unidades escolares ficam abertas de segunda-feira a sexta-feira, das 7h30 às 20h, com exceções, podendo funcionar apenas em algum dos três períodos do dia, a depender da região.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao comparecer à unidade escolar para confirmar a inscrição, o candidato deverá apresentar certidão de nascimento ou casamento, identidade e CPF (se possuir). Importante lembrar que todos os documentos devem ser originais. Além disso, o candidato deverá levar o histórico escolar ou declaração da última unidade em que estudou, constando a série para a qual o aluno está habilitado. Caso o aluno seja menor, o responsável precisará apresentar originais e cópias da identidade e CPF. O comprovante de residência com o mesmo endereço informado na pré-matrícula é exigido em todos os casos. Se faltar algum dos documentos, deverá ser preenchido um Termo de Responsabilidade, fornecido pelo colégio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Prefeitura abre turma da EJA para trabalhadores da Comdep&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estão abertas as inscrições para a nova turma da EJA para os funcionários da Comdep. O cadastro deve ser feito na sede da Companhia ou pelo telefone (24) 2292-9500 – ramais 9570 ou 9569.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As aulas acontecerão na sede da Comdep e serão voltadas para quem deseja concluir o Ensino Fundamental. A turma será mista, ou seja, composta por alunos em diferentes níveis de escolaridade. Isso permite que cada estudante seja acolhido de acordo com seu estágio de aprendizagem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Como funciona a EJA&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Educação de Jovens e Adultos é organizada em dois segmentos:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;EJA I – Anos Iniciais do Ensino Fundamental&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Bloco 1: para quem não pode concluir a Alfabetização, 1ª e 2ª séries (atualmente 1º ao 3º ano).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Bloco 2: para quem precisa finalizar a antiga 3ª e 4ª séries (4º e 5º ano).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;EJA II – Anos Finais do Ensino Fundamental&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Bloco 1: equivalente às antigas 5ª e 6ª séries (6º e 7º ano).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Bloco 2: para quem quer concluir as antigas 7ª e 8ª séries (8º e 9º ano).&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;&lt;/div&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/educacao-de-jovens-e-adultos/" rel="tag"&gt;educação de jovens e adultos&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/17/inscricoes-abertas-para-a-eja-educacao-de-jovens-e-adultos/</guid></item><item><title>Inscrições do Fies para o segundo semestre de 2025 começam nesta segunda-feira – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/14/inscricoes-do-fies-para-o-segundo-semestre-de-2025-comecam-nesta-segunda-feira/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;&lt;strong&gt;*Com informações da Agência Brasil&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As inscrições para o processo seletivo deste semestre do Fundo de Financiamento Estudantil (Fies) poderão ser feitas a partir desta segunda-feira (14), pelo &lt;a href="https://acessounico.mec.gov.br/fies" target="_blank" rel="noopener"&gt;Portal Único de Acesso ao Ensino Superior&lt;/a&gt;. O prazo termina às 23h59 do dia 18 de julho, no horário de Brasília.&lt;img src="https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.png?id=1650420&amp;amp;o=node"&gt;&lt;img src="https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.gif?id=1650420&amp;amp;o=node"&gt; As inscrições são gratuitas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde 2001, o programa federal financia a graduação em instituições de educação superior privadas, com avaliação positiva no Sistema Nacional de Avaliação da Educação Superior (Sinaes), com o objetivo de promover a inclusão educacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste ano, o MEC oferece 112.168 vagas para o Fies, sendo 67.301 vagas, no primeiro semestre; e 44.867, na segunda metade do ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Centro Universitário Arthur Sá Earp Neto (UNIFASE) está com inscrições abertas para o processo seletivo do Fies. Ao todo, são 62 vagas disponíveis, distribuídas entre os cursos de:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Administração – 12 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enfermagem – 10 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nutrição – 10 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Odontologia – 10 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Psicologia – 10 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Radiologia – 10 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Quem tem direito:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os candidatos em obter o financiamento estudantil devem atender aos seguintes requisitos:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ter participado do Exame Nacional do Ensino Médio (Enem), a partir da edição de 2010;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Nas cinco provas do Enem, ter conquistado média aritmética das notas igual ou superior a 450 pontos e não ter zerado a prova de redação;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ter renda bruta familiar mensal por pessoa de até três salários mínimos (R$ 4.554, em 2025).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fies Social&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O edital do processo seletivo reserva 50% das vagas para o Fies Social, lançado em 2024. Para concorrer, os candidatos devem ter inscrição ativa no Cadastro Único para Programas Sociais do governo federal (CadÚnico) e renda familiar por pessoa de até meio salário mínimo (R$ 759, em 2025).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A nova modalidade lançada pelo MEC permite financiamento de até 100% dos encargos educacionais, cobrados pela instituição de ensino superior, além de reservar cotas para pretos, pardos, indígenas, quilombolas e pessoas com deficiência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Classificação&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A classificação no processo seletivo do Fies será realizada de acordo com a ordem decrescente das notas obtidas pelos candidatos no Enem, por tipo de vaga, grupo de preferência e modalidade de concorrência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ordem de prioridades considera os que candidatos que:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Não concluíram o ensino superior e não foram beneficiados pelo financiamento estudantil;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Foram beneficiados pelo financiamento estudantil, mas não o quitaram;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Concluíram o ensino superior sem financiamento estudantil;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Concluíram o ensino superior com financiamento estudantil e o quitaram.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Resultados&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Fies tem chamada única e lista de espera. O resultado com os nomes dos pré-selecionados na chamada única será divulgado no dia 29 de julho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aqueles estudantes de graduação que não forem pré-selecionados estarão automaticamente na lista de espera para preenchimento das vagas não ocupadas, observada a ordem de classificação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pré-seleção da lista de espera ocorrerá de 5 de agosto a 19 de setembro.&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/fies/" rel="tag"&gt;Fies&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/14/inscricoes-do-fies-para-o-segundo-semestre-de-2025-comecam-nesta-segunda-feira/</guid></item><item><title>Workshop gratuito em Odontologia Digital acontece nesta terça; veja como se inscrever – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/21/workshop-gratuito-em-odontologia-digital-acontece-nesta-terca-veja-como-se-inscrever/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;Nesta terça-feira (22), o curso de Odontologia da UNIFASE promove o workshop gratuito “Odonto 3.0: prática na era digital”, das 14h às 18h, no Ambulatório Escola da instituição, localizado na Rua Hyvio Naliato, 869 – Cascatinha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante quatro horas, os participantes poderão experimentar a rotina da odontologia contemporânea, com foco no uso de tecnologias digitais aplicadas ao diagnóstico e atendimento clínico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A atividade será conduzida pelos professores do curso de Odontologia da UNIFASE, Paulo Belo, mestrando em Prótese Dentária na UERJ, Andreia Machado, mestre em Odontologia pela UERJ e Suzana Kind, especialista em Ortodontia, Ortopedia Funcional dos Maxilares e Estomatologia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com vagas limitadas, o workshop representa uma excelente oportunidade para conhecer de perto os diferenciais da graduação em Odontologia da UNIFASE, tais como:&lt;br&gt;
• Scanner intraoral e fresadoras digitais de última geração&lt;br&gt;
• Mais de 50 consultórios totalmente equipados&lt;br&gt;
• Prontuário eletrônico com tecnologia de ponta&lt;br&gt;
• Materiais para procedimentos fornecidos pela instituição, com qualidade garantida&lt;br&gt;
• Formação prática desde o início do curso&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As inscrições estão abertas até 21 de julho e devem ser feitas pelo site:&lt;br&gt;
&lt;a href="http://unifase-rj.edu.br/extensao/curso-de-extensao/curso/odonto-3.0-pratica-na-era-digital" target="_blank" rel="noopener"&gt;unifase-rj.edu.br/extensao/&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;curso-de-extensao/curso/&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;odonto-3.0-pratica-na-era-&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;digital&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/odontologia/" rel="tag"&gt;odontologia&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/workshop/" rel="tag"&gt;workshop&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/21/workshop-gratuito-em-odontologia-digital-acontece-nesta-terca-veja-como-se-inscrever/</guid></item><item><title>Reunião no Gruparj Petrópolis vai discutir cuidados e avanços no tratamento das doenças reumáticas – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/16/reuniao-no-gruparj-petropolis-vai-discutir-cuidados-e-avancos-no-tratamento-das-doencas-reumaticas/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;Nos dias 17 e 18 de julho de 2025, o Instituto Gruparj Petrópolis sediará o 24º Encontro Médico-Social sobre Doenças Reumáticas, das 9h às 16h30. O evento será realizado na sede da instituição, na Rua Monsenhor Bacelar, 589 – Centro, e reunirá médicos e profissionais de diferentes especialidades e regiões do país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o tema “O cuidado centrado no paciente e na família”, o encontro propõe uma discussão sobre as transformações no tratamento das doenças reumáticas e a importância da escuta, da educação em saúde e da abordagem integrada para melhorar a qualidade de vida das pessoas que convivem com essas condições.&lt;br&gt;
“Esse encontro reforça nosso compromisso com a informação de qualidade, diagnóstico precoce e o cuidado centrado no paciente. Sabemos que conviver com doenças como artrite, lúpus e fibromialgia vai muito além do tratamento médico, por isso esse evento aproxima especialistas, pacientes e a comunidade em geral. É uma oportunidade para compartilhar orientações, esclarecer dúvidas e reforçar que o acesso ao cuidado adequado é um direito de todos”, afirma Wanda Heloisa, presidente do Instituto Gruparj Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A programação inclui palestras, painéis temáticos e momentos de bem-estar, abordando temas como artrite, lúpus, espondiloartrite, psoríase, fibromialgia, além da relação das doenças reumáticas com diabetes, obesidade, dor crônica e saúde emocional. Também serão debatidos os impactos do diagnóstico precoce, o uso de terapias integrativas, como a meditação, e os cuidados com a pele.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os convidados estão o José Eduardo Martinez – Presidente da Sociedade Brasileira de Reumatologia – SBR; a Ingrid Moss – Presidente Sociedade de Reumatologia do Rio de Janeiro – SRRJ; e Samuel Katsuyuki Shinjo – USP, além de representantes de instituições como UFRJ  e UERJ, de especialistas em políticas públicas, nutrição, fisioterapia e direito em saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As inscrições podem ser feitas presencialmente na sede do Instituto ou pelo WhatsApp (24) 2242-8616. O evento é aberto ao público e voltado a pacientes, familiares, profissionais de saúde e interessados no tema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Instituto Gruparj Petrópolis&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fundado em 14 de julho de 2001 com apoio da Sociedade de Reumatologia do Rio de Janeiro, o Instituto Gruparj Petrópolis é uma entidade sem fins lucrativos, que atende pessoas com doenças reumáticas na região serrana do Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde sua criação, a organização atua de forma interdisciplinar, oferecendo atendimento em reabilitação física, emocional e social por meio de uma equipe composta por reumatologistas, fisioterapeutas, psicólogos, nutricionistas, terapeutas ocupacionais, entre outros profissionais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Semanalmente, o instituto promove uma série de atividades e serviços para associados e seus familiares, incluindo alongamento individualizado quatro vezes por semana (cerca de 200 atendimentos por semana), apoio psicológico em grupo, acompanhamento com reumatologistas,  arte-terapia e outros tipos de reabilitação física. Além disso, os pacientes associados têm acesso a medicamentos de alto custo, materiais de apoio como cadeiras de rodas, muletas e transporte adaptado, beneficiando-se também de orientações, e descontos em exames laboratoriais e atividades esportivas e de lazer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Instituto também desenvolve projetos educativos e campanhas voltadas à prevenção e conscientização, como cursos livres EAD, ações de prevenção da osteoporose, eventos como o 24º Encontro Médico‑Social,  formação de profissionais da atenção básica em parceria com a prefeitura de Petrópolis e o Curso de Educação em Saúde realizado em todo o Brasil, reforçando seu compromisso com a mobilização social.&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/doencas-reumaticas/" rel="tag"&gt;doenças reumáticas&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/gruparj-petropolis/" rel="tag"&gt;Gruparj Petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/16/reuniao-no-gruparj-petropolis-vai-discutir-cuidados-e-avancos-no-tratamento-das-doencas-reumaticas/</guid></item><item><title>Banco de Sangue Santa Teresa faz apelo à população durante o inverno e o período de férias – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/13/banco-de-sangue-santa-teresa-faz-apelo-a-populacao-durante-o-inverno-e-o-periodo-de-ferias/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;Julho chegou trazendo dias mais frios, férias e também um novo desafio: a queda preocupante nas doações de sangue. O GSH Banco de Sangue Santa Teresa faz um alerta urgente à população para a baixa nos estoques e convoca doadores para reverter esse cenário que pode ameaçar o atendimento a pacientes em tratamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante as férias escolares, muitas famílias viajam ou mudam sua rotina, o que naturalmente resulta em menor comparecimento às unidades de coleta. Somado a isso, o inverno é um período em que as doenças respiratórias, como gripes e resfriados, aumentam e acabam temporariamente afastando os doadores. Além disso, o frio e as chuvas acabam levando muitas pessoas a permanecerem em casa, o que contribui ainda mais para a queda nas doações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É um momento crítico. Precisamos urgentemente da colaboração da população. Cada bolsa de sangue pode salvar até quatro vidas, e neste inverno, muitos pacientes dependem desse gesto solidário para continuar seus tratamentos”, afirma Eliane Custódio, captadora de doadores do GSH Banco de Sangue.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A instituição reforça que doar sangue é seguro e rápido, e que a solidariedade não pode entrar em recesso. A recomendação é que pessoas saudáveis façam sua doação antes de viajar ou logo após retornarem, e que ajudem a divulgar a causa entre amigos e familiares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Como e onde doar:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Se você é doador ou conhece alguém que possa doar vá o quanto antes ao Banco de Sangue.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• O Banco de Sangue Santa Teresa atende diariamente, das 7h às 18h, inclusive aos finais de semana, na Rua Doutor Paulo Hervê, 1130, Bingen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Requisitos básicos para doação de sangue:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Apresentar um documento oficial com foto (RG, CNH, etc.) em bom estado de conservação;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Ter idade entre 16 e 69 anos desde que a primeira doação seja realizada até os 60 anos (menores de idade precisam de autorização e presença dos pais no momento da doação);&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Estar em boas condições de saúde;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Pesar no mínimo 50 kg;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Não ter feito uso de bebida alcoólica nas últimas 12 horas;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Após o almoço ou ingestão de alimentos gordurosos, aguardar 3 horas. Não é necessário estar em jejum;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Se fez tatuagem e/ou piercing, aguardar 12 meses. Exceto para região genital e língua (12 meses após a retirada);&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Se passou por endoscopia ou procedimento endoscópico, aguardar 6 meses;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Não ter tido gripe ou resfriado nos últimos 30 dias;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Não ter tido Sífilis, Doença de Chagas ou AIDS;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Não ter diabetes em uso de insulina;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Aguardar 48h para doar, caso tenha tomado a vacina da gripe, desde que não esteja com nenhum sintoma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;❗ Consulte a equipe do banco de sangue em casos de hipertensão, uso de medicamentos e cirurgias.&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/doacao-de-sangue/" rel="tag"&gt;doação de sangue&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/gsh-banco-de-sangue-santa-teresa/" rel="tag"&gt;GSH Banco de Sangue Santa Teresa&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/13/banco-de-sangue-santa-teresa-faz-apelo-a-populacao-durante-o-inverno-e-o-periodo-de-ferias/</guid></item><item><title>Campanha “Julho Amarelo” de prevenção às hepatites virais terá ações em Petrópolis – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/04/campanha-julho-amarelo-de-prevencao-as-hepatites-virais-tera-acoes-em-petropolis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;A Secretaria Municipal de Saúde iniciou a campanha “Julho Amarelo” de prevenção às hepatites virais com uma programação de testes rápidos, conscientização e vacinação da população em diversos pontos da cidade. O Sistema Único de Saúde (SUS) oferece tratamento para todos os tipos de hepatite e a falta de conhecimento da doença é o grande desafio. A recomendação é que todas as pessoas com mais de 45 anos de idade façam o teste, gratuitamente, em qualquer posto de saúde e, em caso de resultado positivo, façam o tratamento que está disponível na rede pública de saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A campanha Julho Amarelo foi estabelecida no Brasil pela Lei nº 13.802/2019. A hepatite é uma inflamação do fígado que pode ser causada por vírus ou pelo uso de alguns medicamentos, álcool e por doenças autoimunes, metabólicas ou genéticas. Em Petrópolis, além do Serviço de Assistência Especializada (SAE) Dra. Susie Andries Nogueira, todas as unidades de atenção primária à saúde oferecem o teste rápido para as hepatites B e C, o resultado fica pronto em até 30 minutos. O tratamento e acompanhamento dos casos positivos são realizados no SAE. Em 2024, de acordo com dados do Sistema de Controle Logístico de Medicamentos (SICLOM), foi dispensado no município, o tratamento para 34 pessoas com hepatite B e 46 pessoas com hepatite C.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o objetivo de ampliar a oferta dos testes, fazer diagnóstico precoce e tratamento oportuno, nos dias 4, 18 e 28 de julho, a equipe do SAE Dra Susie Andries estará realizando os testes rápidos para hepatites B e C nos terminais do Centro e de Corrêas, e na Praça da Inconfidência, também no Centro. Nos dias 18 e 28, além dos testes serão oferecidas as vacinas contra a hepatite B e Influenza.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Entenda as hepatites virais&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As hepatites virais são inflamações causadas por vírus classificados em A, B, C, D (Delta) e E. No Brasil, as hepatites virais mais comuns são causadas pelos vírus A, B e C. Dados do Ministério da Saúde mostram que, em 2023, o país registrou 16.173 novos casos de hepatite C, 10.091 de hepatite B e 2.080 de hepatite A.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A hepatite B é o segundo tipo com maior incidência, atingindo maior proporção de transmissão por via sexual e contato sanguíneo. A melhor forma de prevenção para a hepatite B é a vacina, associada ao uso do preservativo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A hepatite C tem como principal forma de transmissão o contato com sangue e é a principal causa de transplantes de fígado. A doença pode causar cirrose, câncer de fígado e morte. A hepatite C tem tratamento e cura. O tratamento é feito com antivirais, geralmente por 12 semanas e a taxa de cura é acima de 95%. Não há vacina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Veja o calendário de ações do Julho Amarelo:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4/7 – 9h às 15h30 – Terminal Rodoviário Imperatriz Leopoldina – Centro&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
– Oferta de testes rápidos para Hepatites B e C&lt;br&gt;
– Distribuição de insumos de prevenção&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;15/7 – 9h às 15h30 – OAB Petrópolis&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
– Oferta de testes rápidos para Hepatites B e C na&lt;br&gt;
– Distribuição de insumos de prevenção&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;18/7 – 9h às 15h30 – Terminal Rodoviário de Corrêas&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
– Oferta de testes rápidos para Hepatites B e C&lt;br&gt;
– Distribuição de insumos de prevenção&lt;br&gt;
– Vacinação contra a hepatite B e Influenza&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;22/7 – 9h às 15h30 – Núcleo de Integração Social (NIS)&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
– Testes rápidos para Hepatites B e C&lt;br&gt;
– Distribuição de insumos de prevenção&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;28/7 – 9h às 15h30 – Praça da Inconfidência – Centro&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
– Oferta de testes rápidos para Hepatites B e C&lt;br&gt;
– Distribuição de insumos de prevenção&lt;br&gt;
– Vacinação contra a hepatite B e Influenza&lt;/p&gt;
&lt;div class="yj6qo"&gt;&lt;/div&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/hepatites-virais/" rel="tag"&gt;hepatites virais&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/julho-amarelo/" rel="tag"&gt;julho amarelo&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/04/campanha-julho-amarelo-de-prevencao-as-hepatites-virais-tera-acoes-em-petropolis/</guid></item><item><title>Você conhece os grupos de dança germânica de Petrópolis? – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/13/voce-conhece-os-grupos-de-danca-germanica-de-petropolis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;Sem dúvidas, um dos grandes destaques da Bauernfest são os grupos germânicos que chamam a atenção de turistas e moradores com trajes típicos alemães do século XIX e com as apresentações das danças folclóricas. O primeiro deles foi o Bergstadt, fundado por jovens idealistas em 25 de agosto de 1990, pouco tempo depois da primeira edição da Festa do Colono Alemão. Hoje já são sete grupos que fazem parte da Associação dos Grupos Folclóricos Alemães de Petrópolis (AGFAP), fundada em 4 de outubro de 2000.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os grupos se apresentam durante a Bauernfest no palco Koblenz, nos jardins do Palácio de Cristal e assim resgatam, por meio das danças e músicas típicas da época, a tradição dos primeiros colonos que chegaram à Petrópolis em 1845. Para garantir a fidelidade histórica das apresentações, eles fazem pesquisas de figurino, hábitos, regiões, coreografias e trilhas sonoras de época, trazidas ao Brasil pelos antepassados germânicos. Cada categoria tem suas danças e trajes específicos, a fim de transmitir ao público uma projeção folclórica mais autêntica possível.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Mais do que uma simples apresentação artística, esses grupos são uma forma de resistência, de memória e de pertencimento. Eles educam as novas gerações, promovem o respeito à diversidade e fortalecem os laços comunitários”, explicou o presidente da Associação dos Grupos Folclóricos Alemães de Petrópolis, William da Silva Cardoso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alguns grupos se dividem em categorias, que vão do infantil ao master. Eles participam e promovem eventos que tenham como fundamento a cultura alemã, através da dança, comércio de alimentos, bebidas típicas, vendas de souvenirs, materiais históricos e demais atividades. Ao longo do ano participam de mais de 100 apresentações pelo Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conheça os grupos Folclóricos de Petrópolis:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Bergstadt&lt;/strong&gt; – Foi o primeiro grupo da cidade, fundado por jovens idealistas em 25 de agosto de 1990. O objetivo foi, através do cultivo de danças e músicas folclóricas alemäes, resgatar as tradições trazidas pelos antepassados germânicos. Cada categoria tem suas danças e trajes específicos, sempre com a preocupação de pesquisar através de fontes seguras, no Brasil e na Alemanha, informações corretas sobre coreografias e indumentária, a fim de transmitir para o público uma projeção folclórica mais autêntica possível. o grupo conta com quatro categorias: infantil, juvenil, adulto e master.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Bauerngruppe&lt;/strong&gt; – Foi fundado em primeiro de abril de 1991, o nome significa grupo camponês e faz menção a tradicional Bauernfest. O grupo já ultrapassou a marca de 1.300 apresentações em mais de 35 cidades de cinco estados brasileiros. O grupo tem dois gigantescos painéis cenográficos que criam uma identidade visual, propiciando um fantástico dinamismo no intervalo entre as danças. São quatro categorias: infantil, juvenil, adulto e master.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mosel Volkstanze&lt;/strong&gt; – Fundado no dia 14 de novembro de 1991, é o terceiro grupo da cidade. O nome Mosel faz referência a um rio, o Mosela (em francês Moselle, em alemão Mosel e em luxemburguês Musel) que é um rio do nordeste da França, de Luxemburgo e do oeste da Alemanha. O grupo conta apenas com a categoria adulta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rheinland Pfalz&lt;/strong&gt; – Fundado em 22 de outubro de 1994, o grupo recebeu este nome que faz referência a exata região de onde vieram os primeiros colonos que trabalharam no ambicioso projeto urbanístico do engenheiro Júlio Frederico Koeler para construção de Petrópolis. O grupo é caracterizado por danças alegres e descontraídas, valorizando as diferentes regiões germânicas. O grupo conta com as categorias: infantil, juvenil e adulto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Petrópolis Danças Folclóricas&lt;/strong&gt; – Fundado em 24 de fevereiro de 1996 com o intuito do resgate das tradições dos vários povos, raças e culturas que compõem o Brasil e com o propósito de divulgar a cidade de Petrópolis. O grupo se diferencia dos demais por ser assumidamente multinacional e em suas apresentações e se prestar a mostrar para o público a cultura de vários povos, levando o espectador à uma viagem pelo tempo e espaço. As apresentações do Petrópolis Danças Folclóricas são alegres e vibrantes e conta com as categorias: infanto-juvenil e adulto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kaiserstadt Kulturkreis&lt;/strong&gt; – Fundado em primeiro de fevereiro de 1996 por um grupo de jovens que se reuniu para falar de seu entusiasmo e do desejo de arregaçar as mangas para fazer a diferença, resgatando os costumes culturais dos imigrantes alemães. Em fevereiro de 1997 criaram o “Centro Cultural Cidade Imperial” e também foram iniciados os trabalhos com teatro. O grupo conta com duas categorias: infanto-juvenil e Adulto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Blumenberg Volkstanz Blumenberg&lt;/strong&gt; – Fundado em seis de janeiro de 2001, conta com integrantes de quatro a 60 anos. Os trajes selecionados para as categorias são, em sua maioria, originários da região sul da Alemanha e da Áustria, possuindo também o Monchguter Fischertracht – traje de pescadores originário da ilha de Rugen, na Pomerânia. O grupo possui um repertório de danças tradicionais e de difícil execução, onde se destacam os Schuhplattler e Landler. São quatro categorias: infantil, juvenil, adulto e master.&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/bauernfest/" rel="tag"&gt;bauernfest&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/grupos-germanicos/" rel="tag"&gt;grupos germânicos&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/13/voce-conhece-os-grupos-de-danca-germanica-de-petropolis/</guid></item><item><title>[Você sabia?] Por que a Bauernfest é realizada no Palácio de Cristal? – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/02/voce-sabia-por-que-a-bauernfest-e-realizada-no-palacio-de-cristal/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;Segunda maior festa alemã do Brasil, a Bauernfest acontece em Petrópolis há 36 anos, como uma maneira de celebrar a cultura germânica trazida pelos primeiros colonos que chegaram para construir a cidade em 1845. A primeira edição foi em 1990, mas muito antes as famílias de descendentes dos colonos já se reuniam para celebrar a cultura e a gastronomia alemã.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em meados do século XX, eram organizadas pequenas quermesses em casas e barracões. Mas foi em 1982 que a festa começou, ainda pequena, com o nome de “Festival Germânico”, inaugurada pela presidente do Instituto Histórico, Ruth Judice, numa parceria com o Clube 29 de Junho, por iniciativa de nomes como Carlos Rheingantz, Ildefonso Troyack e Emygdia Hoeltz. O local escolhido para a festa foi o &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/2016/09/05/voce-sabia-finalidade-do-palacio-de-cristal-era-servir-como-pavilhao-para-exposicoes-de-flores-e-produtos-agricolas/"&gt;&lt;strong&gt;Palácio de Cristal&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, que fica localizado na Praça Koblenz, atual Praça da Confluência, onde os primeiros colonos costumavam se encontrar na cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o &lt;a href="https://ihp.org.br/bauer-e-petropolis/"&gt;artigo “Bauer e Petrópolis”&lt;/a&gt;, escrito por Maria das Graças Duvanel Rodrigues e disponível no site do Instituto Histórico de Petrópolis (IHP), a festa passou a ser chamada de “Bauernfest” em 1990, por sugestão de Liane Bauer, neta do historiador descendente de imigrantes alemães, Gustavo Ernesto Bauer. Desta forma, o nome da festa é uma homenagem ao historiador que é um dos fundadores do Clube 29 de junho e também criador do Museu Casa do Colono. O nome “Bauer” também significa “agricultor” em alemão e faz uma relação com os trabalhadores rurais que colonizaram a cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É uma festa da cultura, mas acima de tudo em memória dos colonos que aqui chegaram. Nós temos que relembrar os nossos antepassados porque, se estamos aqui hoje, é porque eles se dedicaram e trabalharam para construir Petrópolis”, comentou Márcio Haubrich, atual presidente do Clube 29 de Junho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O evento traz uma programação de grupos de danças folclóricas, corais, bandas tradicionais germânicas, concurso de chope em metro, comidas e bebidas típicas. Hoje a festa cresceu tanto que é considerada a maior do município serrano e de grande importância para o calendário turístico e cultural do estado e do país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A 36ª Bauernfest segue até 13 de julho no Palácio de Cristal e arredores. Promovida pela Prefeitura de Petrópolis e Clube 29 de Junho, a Bauernfest tem o patrocínio da Águas do Imperador, Embratur, Caixa, TurisRio, Governo do Estado do Rio de Janeiro e Ministério da Cultura. A Império é a fornecedora do chope oficial da Bauern.&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/bauernfest/" rel="tag"&gt;bauernfest&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/curiosidades-de-petropolis/" rel="tag"&gt;curiosidades de Petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/palacio-de-cristal/" rel="tag"&gt;palácio de cristal&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/02/voce-sabia-por-que-a-bauernfest-e-realizada-no-palacio-de-cristal/</guid></item><item><title>Museu Imperial promove reflexão ao cobrir a escultura “Mima”; entenda – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2024/12/08/museu-imperial-promove-reflexao-ao-cobrir-a-escultura-mima-entenda/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;O Museu Imperial tomou a decisão de manter coberta a escultura &lt;em&gt;Mima&lt;/em&gt; como parte de uma ação educativa para promover reflexões sobre a melhor forma de expor esse controverso objeto. A obra, que integra o circuito da exposição permanente e está localizada na Sala dos Diplomatas, foi criada por Arthur de Gobineau, intelectual francês conhecido como o “Pai das Teorias Racistas” devido às ideias pseudocientíficas apresentadas em seu &lt;em&gt;Ensaio sobre a &lt;/em&gt;“Desigualdade das Raças Humanas” (1853-1855).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A cobertura da peça aconteceu durante o último encontro da Oficina de Letramento Racial, reforçando o compromisso do Museu em criar espaços de diálogo e aprendizado sobre questões históricas e sociais. Essa iniciativa busca alinhar a exposição às abordagens decoloniais contemporâneas, promovendo um debate inclusivo e crítico sobre história, racismo e os desafios de reinterpretar o passado à luz dos valores atuais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a nota técnica elaborada pela pesquisadora Alessandra Fraguas, a decisão de repensar a apresentação da escultura faz parte de um esforço maior do Museu em revisar e ressignificar suas curadorias. A nota destaca a necessidade de contextualizar a obra de Gobineau, cuja amizade com D. Pedro II e presença no Brasil durante o século XIX moldaram a narrativa em torno da peça. A escultura, que foi transferida do Museu Nacional para o Museu Imperial em 1941, carrega tanto os ideais do arianismo quanto as contradições do período em que foi produzida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A luta antirracista se faz e se constrói de muitas maneiras. E, se ‘não basta não ser racista, é preciso ser antirracista’, entendo que o Museu Imperial não pode mais se omitir ante uma obra de Gobineau – o ideólogo do racismo –, a qual expressa os ideais do arianismo”, destaca a pesquisadora Alessandra Fraguas na nota técnica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A nota também enfatiza a importância de problematizar itens do acervo: “Enquanto instituição pública federal, o Museu Imperial serve aos interesses da população em sua diversidade e visa à preservação e à conservação do patrimônio cultural – público –, que inclui múltiplos agentes sociais. É chegado o momento de rever conceitos e narrativas.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para mais informações sobre a ação e para acessar a nota técnica na íntegra, visite o site do Museu em &lt;a href="http://www.museuimperial.gov.br/" target="_blank" rel="noopener"&gt;www.museuimperial.gov.br&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;&lt;strong&gt;Mesa redonda com reflexão sobre a escultura Mima&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;No próximo dia 13 de dezembro, às 14h, o Museu vai promover a mesa redonda “Desvendando a Mima: escultura de Joseph Arthur, conde de Gobineau, do acervo do Museu Imperial/Ibram/MinC”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O evento é aberto ao público e ocorrerá no Pavilhão de Viaturas do Museu Imperial, recebendo professores e especialistas para umareflexão sobre a escultura Mima e as questões históricas e sociais que envolvem sua exposição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O evento contará com a participação da pesquisadora do Museu Imperial, Alessandra Bettencourt Figueiredo Fraguas, historiadora e autora da nota técnica que contextualiza a ação com a obra Mima, e de Moisés Corrêa da Silva, consultor especializado em práticas antirracistas, que colaborou com o Museu Imperial na implementação da Oficina de Letramento Racial, oferecida aos servidores e colaboradores da instituição.&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/escultura-mima/" rel="tag"&gt;escultura Mima&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/museu-imperial/" rel="tag"&gt;museu imperial&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2024/12/08/museu-imperial-promove-reflexao-ao-cobrir-a-escultura-mima-entenda/</guid></item><item><title>[Você sabia?] Petrópolis é mencionada no livro “Ainda estou aqui” – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2024/11/26/voce-sabia-petropolis-e-mencionada-no-livro-ainda-estou-aqui/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;Não há nada mais cruel do que o desaparecimento de uma pessoa. Conviver com as incertezas, passar a vida em busca de respostas, nutrindo esperanças (por mais ínfimas que sejam), sem nunca ter um ponto final.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em “Ainda estou aqui”, de Marcelo Rubens Paiva, conhecemos um pouco sobre a vida familiar antes e depois do desaparecimento de seu pai, a luta de sua mãe Eunice em busca de respostas sobre o que aconteceu com seu marido, e a batalha final contra o Alzheimer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No dia 20 de janeiro de 1971, Rubens Paiva é levado para prestar depoimento aos militares. No dia seguinte, Eunice e uma de suas filhas, Eliana, também são levadas. É neste contexto que Petrópolis é mencionada pela primeira vez na obra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para proteger os netos, a avó materna tira as crianças que haviam ficado na casa do Leblon e os leva para lugares diferentes. Dois deles na região serrana do Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“O caminho, reconheci na hora. Avenida Brasil, entrada à direita, estrada de Petrópolis. Me levava para a região serrana. Fiz algumas vezes aquela viagem. Petrópolis, Teresópolis, Araras… Muitos pais de amigos tinham casas lá. É perto do Rio, é fresco, é lindo, é imperial. (…) Subimos a serra de Petrópolis pela BR-040. A entrada para Nova Friburgo ficou para trás. Cruzamos Petrópolis à direita. Fomos em frente. Antes da estrada para Teresópolis, entramos à esquerda. Araras era o destino”.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Marcelo ficou na residência do casal Mindlin, “numa casa que era modelo de arquitetura modernista”. Já sua irmã Nalu estava “em Petrópolis, na casa do Marcílio Marques Moreira”, que foi Ministro da Fazenda durante o governo de Fernando Collor e presidente da Comissão Ética Pública do governo Lula.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Petrópolis volta a ser mencionada no final do livro, mais precisamente no último capítulo que apresenta a denúncia enviada pela família Paiva ao Ministério Público Federal. No tópico “quadrilha armada desenvolvida no contexto de organização criminosa”, destaca-se o seguinte trecho que menciona a Casa da Morte, localizada no bairro Caxambu:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“Ainda que os denunciados e demais integrantes da quadrilha agissem em nome do Estado, os crimes por eles cometidos não estavam, de nenhum modo, amparados pelo direito vigente à época, nem mesmo por aquele emanado do próprio movimento golpista. Os sequestros cometidos por integrantes da organização eram antijurídicos porque as prisões não eram seguidas de comunicação à autoridade judicial, como já determinava a lei vigente à época, havendo nos autos, ainda, provas de que, a partir de 1971, presos políticos foram levados a um centro clandestino de torturas mantido pelo CIE em Petrópolis, hoje conhecido como &lt;strong&gt;‘Casa da Morte’&lt;/strong&gt;”.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Um dos acusados pela morte de Rubens Paiva chegou a confessar que foi responsável por manter &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/2017/08/15/coluna-ines-etienne-romeu-testemunha-da-casa-da-morte/"&gt;Inês Etienne Romeu&lt;/a&gt; no local. Ela foi a única sobrevivente da Casa da Morte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em agosto deste ano, o Governo Federal publicou o termo de convênio com a Prefeitura de Petrópolis para transformar a “Casa da Morte” em Memorial de Liberdade, Verdade e Justiça.&lt;/p&gt;
&lt;figure id="attachment_99994" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/wp-content/uploads/2024/11/ainda-estou-aqui.jpg"&gt;&lt;img class=" wp-image-99994" src="https://aconteceempetropolis.com.br/wp-content/uploads/2024/11/ainda-estou-aqui.jpg" alt="" width="710" height="596"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-99994" class="wp-caption-text"&gt;Foto: Alile Dara Onawale / Divulgação&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sobre o filme&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Ainda estou aqui”, com direção de Walter Salles, levou o prêmio de “Melhor Roteiro” no Festival de Cinema de Veneza e se tornou elegível para a categoria de Melhor Filme Estrangeiro do Oscar. Fernanda Torres também aparece entre as cotadas para a categoria de Melhor Atriz, a mesma que sua mãe disputou em 1999 por “Central do Brasil”, do mesmo diretor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com dados da ComScore, em seu terceiro fim de semana de exibição, no período de 21 a 24/11, o filme voltou a liderança da bilheteria nacional, levando 390 mil pessoas às salas de cinema. Desde sua estreia, mais de 1,7 milhão de espectadores já foram ver o longa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enquanto no livro temos mais informações e trechos de documentos sobre o que aconteceu com Rubens Paiva, além de falar mais sobre a luta de Eunice contra o Alzheimer, o filme traz uma atmosfera mais afetuosa, inserindo o público no ambiente familiar antes e depois do desaparecimento. Ambos se complementam e merecem ser conferidos.&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/ainda-estou-aqui/" rel="tag"&gt;ainda estou aqui&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2024/11/26/voce-sabia-petropolis-e-mencionada-no-livro-ainda-estou-aqui/</guid></item><item><title>[Coluna] (Re) Existência e Consciência: 200 anos de quê? – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2022/09/25/coluna-re-existencia-e-consciencia-200-anos-de-que/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;&lt;em&gt;por Maria Regina Bortolini &lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No marco das comemorações dos 200 anos da independência, o país vive um desafio cívico e se pergunta: 200 anos de quê? A noção de independência política está estreitamente relacionada à soberania e autodeterminação dos povos – estado de ser livre da influência ou subordinação de outrem e de decidir, por si mesmo, as questões que afetam sua própria vida. Quando os europeus aqui chegaram, encontraram povos independentes, soberanos, autodeterminados. No entanto, não confraternizaram com eles, mas os colonizaram. A colonização se deu a partir de um modelo de expansão, dominação e exploração econômica, e de um projeto civilizatório. Não sem resistência, se perpetuou por quase cinco séculos estruturando aquilo a que nos acostumamos a chamar de Estado-nação modernos. Mas será que a independência trouxe soberania e autodeterminação aos nossos povos? Infelizmente não. Afinal, a colonização histórica não terminou com a independência dos povos, pois as relações de colonialidade não findaram com a destruição do colonialismo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O colonialismo refere-se à dominação política e econômica de uma nação sobre outra. É um processo histórico que se finda com a descolonização ou independência dos povos. Já a colonialidade não está limitada a um período temporal específico mas, segundo Aníbal Quijano, ao contrário, denota a continuidade temporal de formas de poder, resultante da experiência colonial: a colonialidade do poder, do saber e do ser.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A colonialidade do poder é a continuidade das estruturas e relações de poder que engendraram o capitalismo moderno. Na geopolítica global, a colonização garantiu a continuidade da dependência econômica, mesmo para aqueles que de forma mais ou menos revolucionária, conquistaram a sua independência política.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mas o poder colonial não se ancora apenas na dimensão político-econômica. Há um poder simbólico que o sustenta. No projeto civilizador da modernidade a criação da noção de raça naturaliza os colonizados como inferiores aos colonizadores, justificando a usurpação de seu patrimônio, a negação de seus saberes e as múltiplas violências sobre seus corpos. A modernidade, portanto, está relacionada com uma subjugação epistêmica – colonialidade do saber; ancorada em racionalidades eurocentradas, que tomam o homem, branco, hétero como um universal e, por consequência, negam outras epistemes, outras culturas, produzidas por outros sujeitos e por outros povos. Todos esses processos se encerram na racialização dos corpos, na colonialidade do ser. Afinal, a experiência humana não se dá num vazio existencial, mas a partir de um sujeito encarnado, corporificado. Na colonização, os corpos não-brancos foram desumanizados, escravizados, violados, consagrando a superioridade do corpo branco. Mas o fim da escravidão não pôs fim à negação sistemática dos corpos subalternizados. Estereótipos raciais foram revitalizados, políticas de morte foram atualizadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vivemos hoje, portanto, uma profunda crise civilizatória. É preciso, nesse momento, descolonizar nossos povos, nosso pensamento, nossos corpos. Produzir uma reflexão crítica sobre esse sistema-mundo capitalista, patriarcal, moderno. Mais que isso, reconhecer como o racismo epistêmico sufoca e silencia nossas vozes. Compreender como o processo civilizador produziu e ainda produz sofrimento aos nossos corpos. Reivindicar que as diferentes corporalidades que constituem a diversidade humana no Brasil possam existir, reexistir. Problematizar a construção de nossa identidade, reencontrar nossas origens afro-indígenas, entrelaçar nossas diferenças e inventar novas possibilidades de (re) existência e consciência! Em tempos de desafio cívico é preciso ter consciência do que somos e queremos ser. Por um Brasil mais humano, mais justo e solidário!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Maria Regina Bortolini é antropóloga, professora e integrante da Comissão Científica da 28ª Semana Científica da UNIFASE/FMP.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/racismo/" rel="tag"&gt;racismo&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2022/09/25/coluna-re-existencia-e-consciencia-200-anos-de-que/</guid></item><item><title>[Coluna] Banco de Leite Humano em Petrópolis: uma vantagem para todos – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2022/08/23/coluna-banco-de-leite-humano-em-petropolis-uma-vantagem-para-todos/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;&lt;em&gt;por Dr. Vander Guimarães Silva&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em um mês especialmente dedicado ao aleitamento materno – o Agosto Dourado, Petrópolis terá seu primeiro Banco de Leite Humano (BLH) aberto em uma unidade pública de saúde – o Hospital de Ensino Alcides Carneiro (HEAC). Este banco se junta a outras 222 unidades que compõem a Rede de Bancos de Leite Humano do Brasil (rBLH-BR), a maior e mais complexa rede do mundo, sendo referência internacional por utilizar estratégias que aliam baixo custo à alta qualidade e tecnologia. A Rede brasileira, atuando em conjunto, exporta tecnologia para países da América Latina, Caribe e África, além de fazer parcerias com Portugal e Espanha, compondo a Rede Ibero-Americana de BLHs.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os BLHs representam uma estratégia para promoção, proteção e apoio ao aleitamento materno. As ações de um banco de leite humano englobam coleta, processamento e distribuição do leite humano para bebês prematuros ou de baixo peso, que não conseguem ser alimentados pelas próprias mães e aqueles que serão submetidos a algum tipo de cirurgia ainda nos seus primeiros dias de vida. Além de oferecer um aporte de calorias e energia a essas crianças, o leite humano, por ser uma fonte completa de nutrientes e fatores de proteção (imunoglobulinas, macrófagos, ferritina, anticorpos, imunocomplementos, etc), torna-se o alimento ideal para estes recém-nascidos. Segundo a OMS (Organização Mundial de Saúde), pela sua complexidade, o leite humano deve ser o único alimento oferecido para a criança nos seus 6 primeiros meses de vida, além de poder ser utilizado como uma alimentação complementar até dois anos ou mais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre outras funções desempenhadas pelos BLHs, estão também a de atendimento e guia para mães em aleitamento materno. Eles funcionam como um centro capaz de atender às principais intercorrências decorrentes deste período e oferecer às puérperas uma orientação adequada, a fim de minimizar os efeitos do desmame precoce. É também um espaço educacional, que permite a discussão e trocas de experiências entre mães (gestantes ou puérperas), sempre mediada por uma supervisão de um profissional capacitado para tal!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para exercer todas essas atividades, o Banco de Leite depende de doações voluntárias, uma vez que nenhum produto, atendimento ou orientação fornecidos são cobrados. A doadora pode ser uma mãe que esteja com o seu filho internado que, pelas razões expostas acima, não consegue receber o leite através da sucção do seu peito. Além dessas pacientes, qualquer mulher que o deseje pode se tornar uma doadora! Para isto, basta entrar em contato com a unidade do HEAC, onde receberá as orientações necessárias de como fazê-lo. É importante salientar que o leite doado sempre será o excedente que aquela mãe produz. Esse leite passará por um controle de qualidade, que vai desde a avaliação do estado de saúde da doadora até os processos que envolvem a análise, pasteurização e controle de qualidade, antes de ser distribuído.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bancos de Leite funcionam também como centros para educação em saúde, onde os profissionais que atuam na área fornecem informação técnica sobre o ato de amamentar, seus cuidados, benefícios e complicações, cursos de aperfeiçoamento e atividades práticas, contribuindo para a formação de novos agentes, os capacitando para lidar com essas questões. Acadêmicos do curso de Medicina, de Nutrição e de Enfermagem terão participação ativa no dia a dia do BLH. Inicialmente, pensamos em oferecer estágios para as residências de Ginecologia e Obstetrícia, Pediatria e Enfermagem. Futuramente, poderemos proporcionar uma formação em Enfermagem com especialização em BLH, pós-graduação que já existe em outras unidades do Brasil. Proteger a amamentação é uma responsabilidade de todos!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A criação de um banco de leite humano traz benefícios plenos. Ganham a criança, sua mãe e toda a família. É também um bem para toda a sociedade, uma vez que o aleitamento promove o crescimento de crianças mais hígidas e inteligentes, que demandam menos os serviços de saúde e torna os cidadãos mais capazes. É, sem dúvida, um grande passo que Petrópolis dá no cuidado materno-infantil!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vander Guimarães Silva é médico, doutor em Ciências pela Fiocruz e professor titular de Ginecologia e Obstetrícia da UNIFASE/FMP.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/agosto-dourado/" rel="tag"&gt;agosto dourado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/banco-de-leite/" rel="tag"&gt;banco de leite&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/hospital-alcides-carneiro/" rel="tag"&gt;hospital alcides carneiro&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2022/08/23/coluna-banco-de-leite-humano-em-petropolis-uma-vantagem-para-todos/</guid></item><item><title>Jogos Germânicos acontecem nos fins de semana da Bauernfest – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/05/jogos-germanicos-acontecem-nos-fins-de-semana-da-bauernfest/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;Para resgatar as tradições alemães de forma divertida, a programação da 36ª Bauernfest conta com os Jogos Germânicos nos fins semana e é aberto a todos os públicos. Cabo de guerra, corrida com tronco, de saco e de carrinho de mão, e batalha Viking fazem parte dos jogos que acontecem na Secretaria da Mulher e da Pessoa com Deficiência, no Centro, das 10h às 12h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esses jogos fazem parte das festas típicas da cultura alemã em todo o país e têm origem em brincadeiras tradicionais que remontam ao século XIX. Um exemplo é o cabo de guerra, que embora tenha surgido no Egito Antigo, foi incorporado às tradições alemãs e continua sendo praticado até hoje, inclusive em nível profissional, com novas modalidades e formas de disputa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
Endereço: Secretaria da Mulher e Pessoa com Deficiência – Avenida Koeler, 87 – Centro&lt;br&gt;
Datas: sábados e domingos (5, 6, 12 e 13 de julho)&lt;br&gt;
Horário: das 10h às 12h&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/bauernfest/" rel="tag"&gt;bauernfest&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/jogos-germanicos/" rel="tag"&gt;jogos germânicos&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/05/jogos-germanicos-acontecem-nos-fins-de-semana-da-bauernfest/</guid></item><item><title>Passeio ciclístico gratuito com circuito para iniciantes acontece neste domingo – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/06/21/passeio-ciclistico-gratuito-com-circuito-para-iniciantes-acontece-neste-domingo/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;Neste domingo (22), a Estácio Petrópolis realiza o 1º Passeio Ciclístico Estácio + Circuito para Iniciantes. O evento, que é gratuito e aberto ao público, tem concentração marcada para às 7h da manhã na unidade Estácio Bingen, localizada na Rua Bingen, 50.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Idealizado pelos alunos de Educação Física, com coordenação do professor André Fernandes, o passeio busca tornar o uso da bicicleta mais acessível para todos. A programação inclui orientações sobre como andar e regular a bike, além de um circuito especial para iniciantes e uma série de atrações no local.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Queremos que as pessoas se sintam motivadas a usar a bicicleta no dia a dia. Mesmo quem nunca pedalou ou não tem bicicleta pode participar, porque vamos disponibilizar bikes e ensinar desde o básico, como postura, regulagem de altura do selim e noções de segurança”, explica André Fernandes, coordenador do curso de Educação Física da Estácio Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O circuito é ideal para quem quer se desafiar, mas também é uma oportunidade de aprendizagem para iniciantes contando com o apoio de professores e alunos. Haverá ainda uma pista montada dentro da Estácio para prática e diversão, além de bicicletas disponíveis para quem não possui, estacionamento gratuito, banheiros e ponto de hidratação com água e muitas outras atrações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trajeto do passeio ciclístico:&lt;br&gt;
O trajeto do passeio contempla diversos pontos do bairro e será realizado da seguinte forma:&lt;br&gt;
– Saída da Estácio&lt;br&gt;
– Bingen (sentido Rio)&lt;br&gt;
– Bingen (sentido Petrópolis)&lt;br&gt;
– Monte Caseiros&lt;br&gt;
– Contorno na Praça da Liberdade&lt;br&gt;
– Retorno pela Monte Caseiros&lt;br&gt;
– Rua Carlos Gomes&lt;br&gt;
– Chegada na Estácio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O evento não requer inscrição prévia. Basta comparecer ao ponto de encontro no horário marcado para participar do passeio, que terá saída e chegada no mesmo local.&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/estacio/" rel="tag"&gt;estácio&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/passeio-ciclistico/" rel="tag"&gt;passeio ciclístico&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/06/21/passeio-ciclistico-gratuito-com-circuito-para-iniciantes-acontece-neste-domingo/</guid></item><item><title>Maior edição do Festival Paralímpico acontece neste fim de semana – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/06/11/maior-edicao-do-festival-paralimpico-acontece-neste-fim-de-semana/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;Neste sábado (14) Petrópolis recebe a maior edição do Festival Paralímpico Loterias Caixa. São cerca de 350 crianças e jovens, entre sete e 17 anos, inscritas. O evento, promovido pela Caixa Econômica e o Comitê Paralímpico Brasileiro (CPB) em parceria com a Prefeitura, será realizado no 32º Batalhão de Infantaria Leve.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O evento contará com as modalidades de bocha, vôlei sentado, atletismo e recreação, proporcionando vivências esportivas em ambiente acessível. Estarão presentes estudantes da rede municipal de ensino, além de participantes das instituições Pestalozzi, APAE e Projeto Andorinhas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Festival Paralímpico começou a ser realizado em Petrópolis em 2021. Desde então, o município participa de forma recorrente da programação nacional, promovida pelo Comitê Paralímpico Brasileiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Realizado em diversos pontos do país, o Festival tem o objetivo de difundir o Movimento Paralímpico entre crianças com e sem deficiência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Um pouco da história do Festival Paralímpico Loterias Caixa&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Criado em 2018 pelo Comitê Paralímpico Brasileiro, o Festival é realizado anualmente em dezenas de núcleos espalhados pelo país. A iniciativa visa proporcionar a crianças com e sem deficiência o contato com modalidades paralímpicas, de forma lúdica e recreativa, e promover a inclusão por meio do esporte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A primeira edição do Festival ocorreu em 2018, em 48 sedes, com mais de 7 mil crianças. Em 2019, o número de núcleos subiu para 70, reunindo mais de 10 mil participantes. A ação foi interrompida em 2020, durante a pandemia de Covid-19, e retomada no ano seguinte com 8 mil inscritos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No ano de 2022, o projeto atingiu 15 mil crianças atendidas. Já em 2023, passou a ser realizado duas vezes ao ano, com 21 mil participantes em cada edição, totalizando 42 mil inscrições no período.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2024, o festival alcançou um novo patamar de abrangência, reunindo mais de 44 mil crianças nas duas edições programadas. Foram 120 núcleos organizados em todo o território nacional.&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/festival-paralimpico/" rel="tag"&gt;Festival Paralímpico&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/06/11/maior-edicao-do-festival-paralimpico-acontece-neste-fim-de-semana/</guid></item></channel></rss>