<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Acontece em Petrópolis · AeP</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/</link><description>O seu Portal de notícias da Cidade Imperial. Fique antenado em tudo o que Acontece em Petrópolis!</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Fri, 08 Mar 2024 18:14:00 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Atrações musicais no Vilarejo entre sexta e domingo</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/03/08/atracoes-musicais-no-vilarejo-entre-sexta-e-domingo/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;De sexta a domingo (08 a 10), o Shopping Vilarejo, em Itaipava, vai promover uma programação diversificada, com degustação de produtos locais e bebidas, além de música ao vivo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;As apresentações musicais destacam talentosos artistas locais, como Frida Maurine, que se apresenta nesta sexta-feira (08/03), das 17h30 às 19h, com seu virtuoso violino. No sábado (09/03), das 17h30 às 19h, a magia do sax de Marcelo Buddy tomará conta do espaço. O encerramento, no domingo (10/03), das 15h30 às 17h30, será marcado pelo teclado de Cleiton Batista.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;A agenda cultural faz parte do LiquidaOUT, o último final de semana do Liquida Tudo, com preços promocionais de até 80% de desconto. Além das oportunidades em moda, gastronomia e utilidades, o evento oferecerá degustações de espumantes, vinhos brancos, trufas, geleias e massas. Com condições especiais estendidas aos restaurantes, no Liquida OUT os estabelecimentos apresentarão suas ofertas ao ar livre. A programação se estende das 10h às 19h (sexta e sábado) e das 10h às 18h (domingo), com bares e restaurantes operando além deste horário.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/liquida-tudo-vilarejo/" rel="tag"&gt;Liquida Tudo Vilarejo&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/shopping-vilarejo/" rel="tag"&gt;Shopping Vilarejo&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>Liquida Tudo Vilarejo</category><category>petrópolis</category><category>Shopping Vilarejo</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/03/08/atracoes-musicais-no-vilarejo-entre-sexta-e-domingo/</guid><pubDate>Fri, 08 Mar 2024 06:00:43 GMT</pubDate></item><item><title>“Mulheres na Corrida” acontece neste domingo</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/03/08/mulheres-na-corrida-acontece-neste-domingo/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Neste domingo (10), a Prefeitura vai promove a Mulheres na Corrida 2024, uma competição feminina de percurso total de 5 km pelas ruas do Centro Histórico. A corrida faz parte das comemorações do Mês da Mulher e teve as inscrições para recebimento do kit/premiação esgotadas em menos de quatro horas. Porém, a participação será  aberta ao público feminino que deseja participar. A largada será às 8h na sede da Prefeitura (Avenida Koeler, 260), tendo a concentração com início às 7h30.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O evento é realizado pela Secretaria de Esportes, e tem como parceira a empresa Braziline. Além da corrida, o Mês da Mulher contará com palestras, Ônibus Lilás nas comunidades, e ações do Centro de Referência de Atendimento à Mulher (Cram) e o Conselho Municipal dos Diretores da Mulher (Comdim).&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O percurso de 5 km terá o seguinte trajeto pelas ruas do Centro Histórico: Avenida Koeler, contorno da Praça da Liberdade, Rua Roberto da Silveira,  Avenida Koeler novamente, Avenida Tiradentes, Rua da Imperatriz, Rua do Imperador (sentido Praça da Inconfidência), Rua Marechal Floriano Peixoto, Rua Alberto Torres, passando pela Avenida Ipiranga e retornando para a Avenida Koeler (sede da Prefeitura).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Tivemos as inscrições para os kits da corrida esgotadas em menos de quatro horas, foi um grande sucesso! E por isso, as mulheres que desejarem participar do evento serão muito bem-vindas a essa grande celebração”, finalizou o secretário de Esportes, Thiago França.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/mes-da-mulher/" rel="tag"&gt;mês da mulher&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/mulheres-na-corrida/" rel="tag"&gt;mulheres na corrida&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>mês da mulher</category><category>mulheres na corrida</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/03/08/mulheres-na-corrida-acontece-neste-domingo/</guid><pubDate>Fri, 08 Mar 2024 06:00:34 GMT</pubDate></item><item><title>Unidades de saúde abertas neste sábado com ações pelo Dia Internacional da Mulher</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/03/08/unidades-de-saude-abertas-neste-sabado-com-acoes-pelo-dia-internacional-da-mulher/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Neste sábado (9), a Secretaria Municipal de Saúde promove uma série de ações de saúde em comemoração ao Dia Internacional da Mulher, além do engajamento a campanha de conscientização e prevenção ao câncer colorretal, conhecida como Março Azul Marinho. Serão mantidas oito unidades, entre Unidades Básicas de Saúde (UBS) e Programas de Saúde da Família (PSFs), com as portas abertas para atender a população. O evento está sendo organizado pelas Áreas Técnicas de Saúde de Petrópolis.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O secretário de Saúde, Marcus Curvelo, enfatizou os serviços que serão oferecidos durante o evento. “Além das tradicionais rodas de conversa, estaremos realizando testes rápidos de Infecções Sexualmente Transmissíveis (IST), aferição de pressão arterial e glicemia, além de proporcionar educação em saúde e consultas multiprofissionais, com foco no público feminino”, destaca.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;As unidades de saúde que participarão das atividades são: Vale das Videiras, Posse, Secretário, Bairro da Glória, Dr. Thouzet, Amazonas, Alto da Serra e 24 de Maio. Além de abordar temas relacionados ao Dia Internacional da Mulher, as unidades também estarão engajadas na campanha de conscientização e prevenção ao câncer colorretal, conhecida como Março Azul Marinho, e na prevenção da obesidade.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Além das atividades nas unidades de saúde, também será realizado o Pit Stop da Saúde na Praça Dom Pedro, onde profissionais da saúde estarão disponíveis para oferecer uma variedade de serviços, como as Práticas Integrativas Comunitárias (PICs), incluindo acupuntura, meditação e outras terapias complementares. Haverá medição de Pressão Arterial (PA) e glicemia, orientação nutricional por profissionais especializados, testes rápidos de Infecções Sexualmente Transmissíveis (IST) e todas as orientações relacionadas à saúde, com um enfoque especial no mês de março, direcionado às ações do Mês da Mulher, Março Azul Marinho e Combate à Obesidade.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/dia-internacional-da-mulher/" rel="tag"&gt;dia internacional da mulher&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/saude-da-mulher/" rel="tag"&gt;Saúde da mulher&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>dia internacional da mulher</category><category>petrópolis</category><category>Saúde da mulher</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/03/08/unidades-de-saude-abertas-neste-sabado-com-acoes-pelo-dia-internacional-da-mulher/</guid><pubDate>Fri, 08 Mar 2024 06:00:05 GMT</pubDate></item><item><title>Cinemaxx celebra o Dia da Mulher com promoção nesta sexta-feira</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/03/07/cinemaxx-celebra-o-dia-da-mulher-com-promocao-nesta-sexta-feira/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Em comemoração ao Dia Internacional da Mulher, a Rede Cinemaxx está promovendo uma ação especial para celebrar e homenagear as mulheres em grande estilo. Nesta sexta-feira (08/03), ao adquirir um ingresso, você terá o privilégio de presentear a mulher da sua vida, ganhando outro ingresso gratuitamente. Veja &lt;a href="../apaixonada-e-os-farofeiros-2-em-cartaz-em-petropolis/"&gt;&lt;strong&gt;aqui&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; a programação da semana.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A iniciativa busca não apenas proporcionar uma experiência única no cinema, mas também destacar a relevância das mulheres em nossa sociedade. Ao pagar pelo seu ingresso, a Cinemaxx cobre o custo do ingresso da sua acompanhante, simbolizando um gesto de reconhecimento e valorização.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;“Esta é a nossa forma de homenagear as mulheres das cidades em que atuamos. Mas vale ressaltar que a promoção é exclusivamente no Dia Internacional da Mulher, que a promoção é válida para qualquer sessão do Cinemaxx no dia 8 de março, que a promoção é limitada a um ingresso gratuito por compra  e que a aquisição pode ser feita pela internet, ATM e bilheteria”, pontuou Gilberto lea, CEO da Rede Cinemaxx.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Cinemaxx Mercado Estação fica na Rua Paulo Barbosa, 296 / 1° Piso – Centro.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/cinemaxx-mercado-estacao/" rel="tag"&gt;cinemaxx mercado estação&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/dia-internacional-da-mulher/" rel="tag"&gt;dia internacional da mulher&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>cinemaxx mercado estação</category><category>destacado</category><category>dia internacional da mulher</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/03/07/cinemaxx-celebra-o-dia-da-mulher-com-promocao-nesta-sexta-feira/</guid><pubDate>Thu, 07 Mar 2024 23:57:21 GMT</pubDate></item><item><title>Inscrições abertas para o vestibular de Medicina</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/03/07/inscricoes-abertas-para-o-vestibular-de-medicina-4/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;O Centro Universitário Arthur Sá Earp Neto/Faculdade de Medicina de Petrópolis (UNIFASE/FMP) está com inscrições abertas para o vestibular do segundo semestre de 2024. Além da prova, há possibilidade de ingresso usando a nota do ENEM.  O curso de Medicina é um dos mais concorridos do país, atraindo estudantes de diferentes estados brasileiros, e já formou mais de 5 mil profissionais ao longo de sua história, iniciada há 56 anos. As inscrições devem ser feitas no site &lt;a href="http://www.unifase-rj.edu.br/" target="_blank" rel="noopener"&gt;www.unifase-rj.edu.br&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“A formação de qualidade é crucial para assegurar que os médicos estejam adequadamente preparados para enfrentar os complexos desafios e as constantes mudanças na área da saúde. Oferecemos um currículo abrangente e atualizado, que busca promover o desenvolvimento de competências sólidas, aprimorando a capacidade de raciocínio crítico e incentivando os alunos à prática médica humanizada”, destaca a coordenadora do curso de Medicina da UNIFASE/FMP, professora Patricia Tavares.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Com a melhor avaliação do MEC e com qualidade atestada pelo Conselho Federal de Medicina, a UNIFASE/FMP é uma das poucas instituições do país com acreditação SAEME. No Brasil, apenas 10% das Instituições de Ensino Superior têm esse reconhecimento, sendo 4 delas no Estado do Rio. Hoje, 80% do corpo docente é composto por Mestres e Doutores, que acompanham de perto o aprendizado e o atendimento dos estudantes em todos os cenários de prática próprios e conveniados, da atenção primária à atenção especializada e intensiva.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A UNIFASE/FMP também dispõe de infraestrutura moderna, com o Centro de Inovação, Pesquisa e Atualização Cirúrgica (CIPAC); o Centro de Simulação Realística; o Laboratório de Medicina Regenerativa e o Laboratório de Pesquisa em Imunologia Básica e Aplicada.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mantém ainda parcerias com instituições nacionais e internacionais a fim de realizar pesquisas, intercâmbios e estágios. Entre os parceiros estão a Fiocruz, o Laboratório Nacional de Computação Científica, o Instituto Cochrane do Brasil, a Marinha do Brasil, a Universidad Nacional de Quilmes, a Unidad Docente de Medicina Familiar y Comunidad Sectro II de Zaragoza, a Universidad de Sevila e a Universidade do Minho.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Oferecemos parcerias com instituições de saúde reconhecidas, permitindo aos estudantes vivenciar diferentes áreas da Medicina e adquirir experiências enriquecedoras, inclusive intercâmbios. Nos comprometemos em fornecer aos estudantes o suporte necessário para que superem os obstáculos e alcancem seus objetivos”, finaliza o coordenador de Ensino da UNIFASE/FMP, professor Abílio Aranha.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/vestibular/" rel="tag"&gt;Vestibular&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>UNIFASE/FMP</category><category>Vestibular</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/03/07/inscricoes-abertas-para-o-vestibular-de-medicina-4/</guid><pubDate>Thu, 07 Mar 2024 06:00:41 GMT</pubDate></item><item><title>Estudantes de Petrópolis desenvolvem lixeira e aplicativos inteligentes para coleta de lixo</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/03/07/estudantes-de-petropolis-desenvolvem-lixeira-e-aplicativos-inteligentes-para-coleta-de-lixo/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Imagine uma lixeira “inteligente” que converte o peso do resíduo descartado em créditos para troca por produtos no comércio. Essa é a proposta do projeto “Cashback: aplicativo para correto descarte de lixo em postos de coleta”, desenvolvido por Giovanna Brito, Luiza Heinen e Maria Julia Caribé, estudantes do Ensino Médio do Colégio Bom Jesus Menino Jesus, em Petrópolis, como parte das atividades do Programa de Iniciação Científica da escola.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Funciona assim: quando o cliente descarta um resíduo na lixeira inteligente instalada em um estabelecimento comercial, o peso é registrado, enviado para o aplicativo e convertido em créditos que podem ser utilizados em uma próxima compra naquele mesmo comércio.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Sob orientação dos professores Caio Henrique Nicodemus e Ana Carolina Carius, as estudantes estão na etapa de desenvolvimento do aplicativo e da ligação de funcionalidades com a lixeira. Iniciado em 2023, o projeto está na segunda fase este ano, quando a equipe pretende terminar o design e o protótipo da lixeira. O aplicativo terá funções como geolocalizador e leitor de QR code. “Estamos formulando como será a pontuação e a estimativa de custos da instalação e manutenção das lixeiras, além das possíveis parcerias com os comerciantes”, explica Giovanna Brito.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A terceira etapa prevê o teste das funcionalidades do aplicativo e a produção da lixeira. A intenção é testá-la no colégio com os alunos, fazer os ajustes necessários e, em seguida, promover testes no comércio. “Também queremos ampliar essa experimentação em condomínios e em alguma loja que trabalhe com marketing sustentável”, conta o professor Caio.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Luíza Heinen explica que a ideia da lixeira inteligente surgiu a partir da observação dos recorrentes desastres naturais ocasionados pelo acúmulo de lixo na cidade. “Concluímos que o lixo descartado de forma incorreta é um dos causadores dos desastres”, observa a estudante. Quando pensaram em trazer a temática para as aulas de Iniciação Científica, as alunas decidiram criar algum meio para coleta desse lixo, mas de forma inteligente e com um incentivo para quem aderisse à prática. “Foi então que pensamos na lixeira tecnológica: a pessoa descarta o lixo, mas também ganha algo em troca. Por meio do aplicativo, ela pode acumular pontos e depois trocar por produtos no comércio”, explica Maria Júlia Caribé.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Assim, os principais objetivos do projeto são a conscientização ambiental e também o letramento digital. “Assim as pessoas passam a ter mais contato com aplicativos e aprendem a lidar melhor com o mundo da tecnologia”, comenta Luiza.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O trabalho das estudantes já recebeu várias premiações. Na Feira de Iniciação Científica do Colégio Bom Jesus conquistou o 1º lugar na categoria Engenharia e o Certificado da Renault de Inovação na categoria Engenharia. As alunas também ganharam o prêmio de Empreendedorismo da Associação Franciscana de Ensino Senhor Bom Jesus (AFESBJ), na categoria Engenharia. E ainda foram reconhecidas com o 3º lugar na XVII Feira Estadual de Ciência, Tecnologia e Inovação (FECTI) do estado do Rio de Janeiro, na categoria Desenvolvimento de Tecnologia.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/colegio-bom-jesus-menino-jesus/" rel="tag"&gt;Colégio Bom Jesus Menino Jesus&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>Colégio Bom Jesus Menino Jesus</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/03/07/estudantes-de-petropolis-desenvolvem-lixeira-e-aplicativos-inteligentes-para-coleta-de-lixo/</guid><pubDate>Thu, 07 Mar 2024 06:00:21 GMT</pubDate></item><item><title>"Apaixonada" e "Os Farofeiros 2" em cartaz em Petrópolis</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/03/07/apaixonada-e-os-farofeiros-2-em-cartaz-em-petropolis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Nesta semana, os filmes “Apaixonada”, “Os Farofeiros 2”, “O último animal”, “Todos nós desconhecidos”, “Dias Perfeitos”, “Ferrari”, “Duna – parte 2”, “O Menino e a Garça”, “O Reino Gelado – A Magia continua”, “Demon Slayer – Kimetsu no Yaiba”,  “Madame Teia”, “Zona de risco”, “Bob Marley: One Love” e “Todos menos você” estão em cartaz nos cinemas de Petrópolis&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Lembrando que excetuando o Cine Show, os demais cinemas não funcionam às segundas. Os ingressos podem ser adquiridos &lt;a href="//www.ingresso.com/cinemas?city=petropolis&amp;amp;partnership=home"&gt;neste link&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Confira a programação:&lt;/p&gt; &lt;h4&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;CINE SHOW&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h4&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Os Farofeiros 2 – comédia – estreia – nacional&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 12 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 14h30 (exceto quarta) / 16h40 / 18h50 / 21h / 21h (VIP)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Os colegas de trabalho Alexandre, Lima, Rocha, Diguinho e suas famílias são presenteados pela empresa com uma viagem para a Bahia. No entanto, problemas e imprevistos podem levar por água abaixo essa viagem dos sonhos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Apaixonada – comédia romântica – estreia – nacional&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 14 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 19h (VIP) / 21h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Beatriz (Giovanna Antonelli) chegou aos 40, a filha vai estudar fora e o marido Alfredo (Danton Melo), para sua surpresa, pede o divórcio. Abalada com as novidades e as perdas, ela se sente sozinha, mas os amigos estão ao seu lado para incentivar um novo começo para a sua vida.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Todos nós desconhecidos – romance/fantasia – estreia – legendado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 16 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 21h10 (VIP)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Uma noite em seu prédio quase vazio em Londres, Adam tem um encontro casual com seu misterioso vizinho Harry, o que acaba abalando o ritmo de sua vida cotidiana.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;O último animal – thriller – estreia – nacional&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 16 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 18h40&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Didi (Junior Vieria) sonha melhorar de vida e está tentando sair da comunidade onde cresceu, quando recebe uma boa oportunidade de trabalho vinda do inglês Alex (Duran Fulton Brown).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Duna parte 2 – drama – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 14 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 15h20  / 18h (VIP LEG) / 20h40&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Paul Atreides se une a Chani e aos Fremen enquanto busca vingança contra os conspiradores que destruíram sua família. Enfrentando uma escolha entre o amor de sua vida e o destino do universo, ele deve evitar um futuro terrível que só ele pode prever.&lt;/p&gt; &lt;div class="QpPSMb"&gt; &lt;div class="DoxwDb"&gt; &lt;p class="PZPZlf ssJ7i xgAzOe"&gt;&lt;strong&gt;Demon Slayer – Kimetsu no Yaiba – anime – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;div class="nwVKo"&gt; &lt;div class="loJjTe"&gt; &lt;div class="iAIpCb PZPZlf"&gt; &lt;p&gt;Classificação: 16 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 18h30&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Pela primeira vez no cinema, os fãs revisitarão o episódio 11 da série, com o emocionante final de Arco do Vilarejo dos Ferreiros, quando acontece a épica batalha entre Tanjiro e o Quatro Superior, Hantengu, além do triunfo de Nezuko sobre o sol. Em seguida, será exibido o episódio número 1 do Hashira Training Arc, com o início do treinamento realizado pelos Hashira visando a batalha final contra Muzan Kibutsuji. Baseado na série de mangás criada por Koyoharu Gotoge, com mais de 150 milhões de exemplares vendidos no mundo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Bob Marley: One Love – drama/biografia – legendado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 16 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 20h50&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: O jamaicano Bob Marley supera as adversidades para se tornar um dos músicos mais famosos do mundo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Zona de risco – suspense – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 16 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 16h30&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Uma equipe da Força Delta é emboscada em território inimigo. Sem querer abandoná-los, a única esperança de um oficial é um piloto de drone da Força Aérea que pode ser seus olhos durante uma batalha brutal de 48 horas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;O Reino Gelado – A Magia continua – animação – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: livre&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 14h (somente domingo) / 14h40 (exceto domingo e quarta)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Os jovens Kai e Gerda são moradores de uma tranquila e aconchegante cidade. O lugar chega a ser parado demais para o espírito aventureiro da dupla. Só que eles nunca imaginariam que seriam surpreendidos pelos Espíritos Gelados, que chegam ao local com a intenção de congelar todos os habitantes.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Todos menos você – comédia romântica – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 16 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 18h50&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Bea e Ben, dois antigos colegas de faculdade, são forçados a conviver quando recebem o convite do casamento de um amigo em comum. Porém, quando descobrem que seus respectivos ex-namorados também vão à cerimônia, os dois decidem fingir ser um casal.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;O menino e a garça – anime – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 12 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 15h35 (VIP)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Mahito, um menino de 12 anos, luta para se estabelecer em uma nova cidade após a morte de sua mãe. Quando uma garça falante conta para Mahito que sua mãe ainda está viva, ele entra em uma torre abandonada em busca dela, o que o leva para outro mundo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Madame Teia – ação/ficção científica – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 14 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 16h15 (VIP)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Cassandra Webb (Dakota Johnson), uma paramédica em Manhattan, tem habilidades de clarividência. Forçada a confrontar revelações sobre seu passado, ela forja uma relação com três jovens destinadas a futuros poderosos.&lt;/p&gt; &lt;h4&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;CINEMAXX MERCADO ESTAÇÃO&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h4&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Os Farofeiros 2 – comédia – estreia – nacional&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 12 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 15h / 15h30 / 18h / 20h15 / 20h30&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Os colegas de trabalho Alexandre, Lima, Rocha, Diguinho e suas famílias são presenteados pela empresa com uma viagem para a Bahia. No entanto, problemas e imprevistos podem levar por água abaixo essa viagem dos sonhos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Zona de risco – suspense – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 16 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 17h30&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Uma equipe da Força Delta é emboscada em território inimigo. Sem querer abandoná-los, a única esperança de um oficial é um piloto de drone da Força Aérea que pode ser seus olhos durante uma batalha brutal de 48 horas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Duna parte 2 – drama – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 14 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 20h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Paul Atreides se une a Chani e aos Fremen enquanto busca vingança contra os conspiradores que destruíram sua família. Enfrentando uma escolha entre o amor de sua vida e o destino do universo, ele deve evitar um futuro terrível que só ele pode prever.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Todos menos você – comédia romântica – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 16 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 17h45&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Bea e Ben, dois antigos colegas de faculdade, são forçados a conviver quando recebem o convite do casamento de um amigo em comum. Porém, quando descobrem que seus respectivos ex-namorados também vão à cerimônia, os dois decidem fingir ser um casal.&lt;/p&gt; &lt;div class="QpPSMb"&gt; &lt;div class="DoxwDb"&gt; &lt;p class="PZPZlf ssJ7i xgAzOe"&gt;&lt;strong&gt;Demon Slayer – Kimetsu no Yaiba – anime – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;div class="nwVKo"&gt; &lt;div class="loJjTe"&gt; &lt;div class="iAIpCb PZPZlf"&gt; &lt;p&gt;Classificação: 16 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 15h15&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Pela primeira vez no cinema, os fãs revisitarão o episódio 11 da série, com o emocionante final de Arco do Vilarejo dos Ferreiros, quando acontece a épica batalha entre Tanjiro e o Quatro Superior, Hantengu, além do triunfo de Nezuko sobre o sol. Em seguida, será exibido o episódio número 1 do Hashira Training Arc, com o início do treinamento realizado pelos Hashira visando a batalha final contra Muzan Kibutsuji. Baseado na série de mangás criada por Koyoharu Gotoge, com mais de 150 milhões de exemplares vendidos no mundo.&lt;/p&gt; &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;h4&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;CINE ITAIPAVA&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h4&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ferrari – drama – legendado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 16 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 14h40&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Durante o verão de 1957, a falência paira sobre a empresa que Enzo Ferrari e sua esposa Laura construíram dez anos antes. Ele decide apostar tudo na icônica Mille Miglia, uma corrida automobilística de longa distância pela Itália. No processo, Enzo redefiniu a ideia do carro esportivo italiano de alto desempenho e deu origem ao conceito da Fórmula 1.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dias perfeitos – drama – estreia – legendado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 12 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 17h10&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Hirayama (Koji Yakusho) é um homem de meia idade reflexivo que vive sua vida de forma modesta como zelador e limpando banheiros em Tóquio. Sua vida é revelada ao espectador através da música que ouve, dos livros que lê e das fotos que tira das árvores, uma vez que são suas três paixões. À medida que a vida de Hirayama avança, encontros inesperados começam a surgir revelando um passado sombrio e não tão metódico do zelador. O longa explora temas como a solidão, fuga e busca de sentido na vida moderna.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Duna parte 2 – estreia – drama – legendado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 14 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 19h30&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Paul Atreides se une a Chani e aos Fremen enquanto busca vingança contra os conspiradores que destruíram sua família. Enfrentando uma escolha entre o amor de sua vida e o destino do universo, ele deve evitar um futuro terrível que só ele pode prever.&lt;/p&gt; &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;/div&gt;  &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/cine-itaipava/" rel="tag"&gt;cine itaipava&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/cine-show-petropolis/" rel="tag"&gt;cine show petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/cinema-em-petropolis/" rel="tag"&gt;cinema em Petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/cinemaxx-mercado-estacao/" rel="tag"&gt;cinemaxx mercado estação&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>cine itaipava</category><category>cine show petrópolis</category><category>cinema em Petrópolis</category><category>cinemaxx mercado estação</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/03/07/apaixonada-e-os-farofeiros-2-em-cartaz-em-petropolis/</guid><pubDate>Thu, 07 Mar 2024 06:11:09 GMT</pubDate></item><item><title>14 linhas de ônibus enfrentam os reflexos da chuva das últimas horas</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/03/06/14-linhas-de-onibus-enfrentam-os-reflexos-da-chuva-das-ultimas-horas/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;A forte chuva que vem atingindo Petrópolis está resultando em impactos na operação dos ônibus, principalmente, devido às quedas de árvores, alagamentos e deslizamentos. Na tarde desta quarta-feira (6), 14 linhas de ônibus ainda enfrentam os reflexos do temporal registrado nas últimas horas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;A linha 150 – Terminal Corrêas x Rodoviária Bingen, da empresa Cidade Real, está com atrasos de até 20 minutos entre as viagens, devido à limpeza da Estrada União e Indústria, após a chuva que atingiu, de forma mais intensa, a região de Corrêas, agravada também por obras da concessionária de águas em Nogueira e na Vila Epitácio.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;A Turp Transporte, neste momento, sofre com impactos na operação de 11 linhas, somente na Estrada União e Indústria, próximo à Igreja Assembleia de Deus, em Corrêas, após a queda de uma árvore em uma curva. O trajeto, sinalizado apenas com uma placa, além de provocar fortes retenções no trecho, ainda apresenta riscos de acidentes, pois os veículos precisam acessar a contramão da pista para seguir trajeto.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;As linhas afetadas são a 602 – Vale das Videiras, 603 – Águas Lindas, 604 – Vila Epitácio, 606 – Alcides Carneiro, 608 – Calembe, 609 – Castelo São Manoel, 610 – Araras, 611 – Bonfim (Pinheiral), 618 – Santa Luzia, 622 – Vista Alegre e 700 – Terminal Itaipava.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;A Turp Transporte também enfrenta alterações na operação da linha 606 – Alcides Carneiro, devido à queda de árvore na Estrada Mineira, próximo ao posto de gasolina. O ônibus está sem operar por um quilômetro, realizando trajeto nos dois sentidos pela Praça de Corrêas. Já a linha 619 – Castelo São Manoel está manobrando na Rua 12, após a queda de barreira no ponto final.&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;O Setranspetro realiza, diariamente, atualizações sobre a operação dos ônibus nas redes sociais, através do @setranspetro.&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class="s1"&gt;Defesa Civil&lt;span class="Apple-converted-space"&gt;  &lt;/span&gt;contabiliza 08 registros de ocorrências&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;A Defesa Civil de Petrópolis contabilizou 08 registros de ocorrências por conta das chuvas desta terça-feira (05/03) até às 08h desta quarta-feira (06/03).Todas as ocorrências registradas já foram atendidas, foram sem gravidade e não houve vítimas. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;Confira o balanço atualizado dos registros de ocorrências em função das chuvas em Petrópolis:&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;-01 registro de ocorrência de deslizamento atingindo a via – Bairro: Corrêas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;-02 registros de ocorrências de problema na via – Bairros: Cascatinha e Rua Nova (Alto da Serra): área isolada com fita. Na Rua Nova, trata-se de deslizamento em área já interditada pela Defesa Civil. Equipes da Defesa Civil atuam na ocorrência na manhã desta quarta-feira (06)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;-02 registros de ocorrências de&lt;span class="Apple-converted-space"&gt;  &lt;/span&gt;queda de árvore – Bairro: Correas &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;-01 registro de ocorrência de alagamento atingindo o imóvel – Bairro: Alto da Serra&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;-02 registros de ocorrências de infiltração – Bairros: Alto da Serra e Samambaia&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;Estágio Operacional: &lt;span class="s1"&gt;Atenção&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;Maiores acumulados registrados em 24h:&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;– Corrêas (Igreja) – 88.2mm (INEA)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;– Nogueira – 78mm (INEA)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;– João Xavier – 59.8mm (Cemaden RJ)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;– Estação Cantagalo – 57.33mm (Ceaden BR)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;– Itamarati – 56mm (INEA)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/chuva/" rel="tag"&gt;chuva&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/defesa-civil-de-petropolis/" rel="tag"&gt;Defesa Civil de Petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/onibus/" rel="tag"&gt;ônibus&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>chuva</category><category>Defesa Civil de Petrópolis</category><category>destacado</category><category>ônibus</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/03/06/14-linhas-de-onibus-enfrentam-os-reflexos-da-chuva-das-ultimas-horas/</guid><pubDate>Wed, 06 Mar 2024 19:03:32 GMT</pubDate></item><item><title>Parque de Itaipava ganhará viveiro de mudas através de parceria público-privada</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/03/06/parque-de-itaipava-ganhara-viveiro-de-mudas-atraves-de-parceria-publico-privada/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Através de uma parceria público-privada entre a CRAS Madeira, unidade de negócios da CRAS Brasil, e a Secretaria de Meio Ambiente da Prefeitura de Petrópolis, o Parque de Itaipava vai ganhar um viveiro de mudas com  capacidade para armazenar até 4.000 mudas de árvores por ano, priorizando espécies nativas da Mata Atlântica, como ipê amarelo e sibipiruna e quaresmeira.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A iniciativa visa contribuir para a recuperação ambiental de zonas rurais e das áreas prejudicadas pelas chuvas que atingiram a cidade em 2022, além de serem doadas para instituições locais para a recuperação de regiões degradadas e também no trabalho de educação ambiental.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O desenvolvimento e execução do projeto são patrocinados pela CRAS Madeira, que investirá mais de R$120 mil. “Em todos os locais onde estamos presentes, estimulamos a adoção de práticas ESG, nos âmbitos econômico, social, ambiental e também cultural, tanto nas operações internas como nas interações com a comunidade, transformando em ações efetivas o nosso comprometimento com a preservação do meio ambiente, a redução dos gases de efeito estufa e a conscientização da população. Para isso, vamos levar toda a qualidade e sustentabilidade da madeira que comercializamos em Itaipava para além dos limites da nossa loja, de forma a proporcionar uma melhor qualidade de vida aos moradores da cidade e um futuro mais verde para todos”, comentou Rodrigo Chitarelli, diretor presidente da CRAS Brasil.&lt;/p&gt; &lt;figure id="attachment_96652" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2024/03/viveiro-parque-de-itaipava-2.jpg"&gt;&lt;img class=" wp-image-96652" src="/wp-content/uploads/2024/03/viveiro-parque-de-itaipava-2.jpg" alt="" width="676" height="380"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-96652" class="wp-caption-text"&gt;Divulgação / CRAS Madeira / CRAS Brasil&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;p&gt;De acordo com o Secretário de Meio Ambiente. Carlos Alberto Muniz, a escolha do Parque Municipal de Itaipava para a construção do viveiro tem o objetivo de reforçar a imagem do local como uma referência de uso sustentável do espaço, além de outras intervenções que já estão sendo feitas. “Essa benfeitoria que estamos proporcionando aos moradores de Petrópolis ilustra bem o compromisso da secretaria de Meio Ambiente, em parceria com a CRAS Madeira, para promover a recuperação ambiental e a educação ambiental. É uma prova de que a união de forças entre poder público e iniciativa privada pode trazer bons benefícios para todos”, completa.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A cidade pretende ser reconhecida como a de maior índice de replantio para “sequestrar” carbono por quilômetro quadrado. Para chegar a esse objetivo, o viveiro terá um papel importante, uma vez que facilitará a logística para receber mudas, provenientes de doação e compensação ambiental. Além disso, será possível garantir melhores condições fitossanitárias e melhor desenvolvimento das plantas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;As obras tiveram início na semana passada e devem durar até a segunda quinzena desse mês. O projeto, assinado pelo arquiteto Luís Felipe Spangenberg, sócio da VS Arquitetura e Construção, traz estrutura formada por madeira da espécie Maçaranduba. “Aplicamos o conceito de arquitetura acolhedora e funcional, adotando sistema construtivo modular, ampliável e facilmente replicável, possibilitando o mínimo impacto ambiental e alta eficiência”, comenta.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Conhecido como berçário de plantas, o viveiro é ideal para o desenvolvimento das mudas. A estrutura que está sendo construída possibilitará protegê-las das variações climáticas e controlar alguns fatores que contribuem para o crescimento sadio e amadurecimento das espécies, como a iluminação adequada, o volume de água e a contenção de pragas. O solo também será adubado para proporcionar os nutrientes necessários, o projeto terá um leve declive para evitar o acúmulo de água em períodos chuvosos e canaletas serão construídas para facilitar o escoamento da água. As mudas serão adaptadas até que estejam aptas a serem transplantadas, permitindo que elas tenham vida mais longa e proporcionem resultados mais positivos, com mais árvores fortes e resistentes.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Quando inaugurado, o espaço será aberto para visitas turísticas e técnicas. Além de conhecerem as variedades de mudas, os visitantes receberão informações e conceitos importantes para ajudar a construir uma sociedade mais amigável ao meio ambiente. A intenção da secretaria é promover projetos de educação ambiental no local, levando também crianças e adolescentes das escolas da cidade.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Entre os temas que serão apresentados estão: a importância da legalidade da madeira para proteger e promover o crescimento e renovação das florestas, o funcionamento do manejo florestal comunitário sustentável e a necessidade do consumidor exigir o DOF (documento de origem florestal) para evitar a compra de madeira proveniente de desmatamento.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/itaipava/" rel="tag"&gt;itaipava&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/parque-de-itaipava/" rel="tag"&gt;parque de itaipava&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/parque-municipal-prefeito-paulo-rattes/" rel="tag"&gt;Parque Municipal Prefeito Paulo Rattes&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>itaipava</category><category>parque de itaipava</category><category>Parque Municipal Prefeito Paulo Rattes</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/03/06/parque-de-itaipava-ganhara-viveiro-de-mudas-atraves-de-parceria-publico-privada/</guid><pubDate>Wed, 06 Mar 2024 06:00:44 GMT</pubDate></item><item><title>Águas do Imperador estende horário das obras na Rua Joaquim Agante Moço</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/03/06/aguas-do-imperador-estende-horario-das-obras-na-rua-joaquim-agante-moco/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A Águas do Imperador, com apoio da CPTrans, vai estender o horário das obras do sistema de esgotamento sanitário da Estação de Tratamento de Esgoto (ETE) Itaipava, na Rua Joaquim Agante Moço (atrás do Parque Municipal Prefeito Paulo Rattes). O horário será ampliado a partir desta quarta-feira (06/03) para que as intervenções sejam realizadas das 8h às 18h, sempre de segunda a sexta. Atualmente, as obras ocorrem das 8h às 16h. O objetivo é garantir mais agilidade ao trabalho. Durante este período, a via segue completamente interditada para o trânsito de veículos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;As obras do sistema de esgotamento sanitário da ETE Itaipava estão sendo realizadas, ainda, na Vila Epitácio em Nogueira (completamente interditada) e na Rua Desembargador Luiz Antônio Severo da Costa (fechada para o trânsito de veículos pesados), de segunda a sexta-feira, das 8h às 16h.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;A Estação de Tratamento de Esgoto Itaipava vai beneficiar cerca de 20 mil pessoas de Itaipava, Nogueira e bairros próximos, com capacidade para tratar até 2,5 milhões de litros de esgoto por dia.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/aguas-do-imperador/" rel="tag"&gt;águas do imperador&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/rua-joaquim-agante-moco/" rel="tag"&gt;Rua Joaquim Agante Moço&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>águas do imperador</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>Rua Joaquim Agante Moço</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/03/06/aguas-do-imperador-estende-horario-das-obras-na-rua-joaquim-agante-moco/</guid><pubDate>Wed, 06 Mar 2024 06:00:39 GMT</pubDate></item><item><title>Inscrições para Orquestra de Câmara do Palácio Itaboraí terminam na sexta</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/03/06/inscricoes-para-orquestra-de-camara-do-palacio-itaborai-terminam-na-sexta/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;As inscrições para a Orquestra de Câmara do Palácio Itaboraí (OCPIT), da Fiocruz/Petrópolis, terminam na próxima sexta-feira (8/03) e o processo seletivo será no sábado (9/03). O projeto é voltado para alunos da rede pública, que estejam cursando o 8º ou 9º ano do Ensino Fundamental ou 1º ano do Ensino Médio. O curso é gratuito e, ao todo, são seis horas semanais, com aulas individuais de instrumento, prática de orquestra e teoria musical.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Há vagas imediatas para viola, violino, clarineta e flauta, além de vagas reservas para violoncelo e contrabaixo acústico. Para o processo seletivo, não é exigido nenhum tipo de conhecimento musical prévio.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;As inscrições devem ser feitas pelo WhatsApp (24) 2103-2181. Para agilizar o processo de inscrição, os interessados devem fornecer as seguintes informações: nome completo e idade do candidato, endereço, bairro, nome da Instituição de Ensino, escolaridade (ano cursado em 2024), número de telefone, se sabe tocar algum instrumento e para qual instrumento deseja se candidatar. Os alunos também devem informar: nome completo do responsável, número do telefone celular do responsável e profissão do responsável.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;b&gt;Sobre a Orquestra de Câmara do Palácio Itaboraí&lt;/b&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A Orquestra de Câmara do Palácio Itaboraí (OCPIT) é um projeto do Fórum Itaboraí: Política, Ciência e Cultura na Saúde (Fiocruz /Petrópolis) destinado a estudantes da rede pública de ensino em Petrópolis. O projeto sociocultural foi criado em 2013 e tem o propósito de desenvolver o aprendizado com perspectiva profissionalizante e humanista.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Os jovens musicistas vivenciam um curso intensivo e gratuito no decorrer de três anos totalizando uma carga horária de 300 horas por ano, com aulas teóricas e práticas de música, master classes e intercâmbios com universidades de música, além de apresentações regulares de concertos para diversos públicos, inclusive em escolas da rede pública de Petrópolis. Para aqueles estudantes que pretendem continuar estudos em nível superior em música, o projeto desenvolve ainda um trabalho de preparação para o Teste de Habilidade Específica (THE), exigido junto ao Enem nas Universidades Públicas.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/orquestra-de-camara-do-palacio-itaborai/" rel="tag"&gt;Orquestra de Câmara do Palácio Itaboraí&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/rede-municipal-de-ensino/" rel="tag"&gt;rede municipal de ensino&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>Orquestra de Câmara do Palácio Itaboraí</category><category>petrópolis</category><category>rede municipal de ensino</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/03/06/inscricoes-para-orquestra-de-camara-do-palacio-itaborai-terminam-na-sexta/</guid><pubDate>Wed, 06 Mar 2024 06:00:26 GMT</pubDate></item><item><title>Isabella Taviani se apresenta em Petrópolis em abril</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/03/05/isabella-taviani-se-apresenta-em-petropolis-em-abril/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;No dia 13 de abril, a cantora Isabella Taviani comemora 20 anos de carreira com o show “Voz e Violão”, no Teatro Imperial, às 21h.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Viajando pelo Brasil com o show intimista, a cantora e compositora, que mescla novas canções com repertório de sucessos, conta sobre a escolha da configuração do atual show e como tem sido a aceitação do público nesta turnê. “Gosto muito do formato voz e violão porque me dá liberdade e me lembra o início da minha carreira, quando cantava nos bares. Foi dessa forma que sempre me conectei com plateias diversas, fico ainda mais próxima às pessoas – é um show com minha voz e um violão. É a artista, suas canções e a conexão que tem com o seu público”, analisa.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;São 20 anos de carreira fonográfica mas, ela deixa claro, começou a cantar nos primeiros bares aos 18 anos. As composições próprias surgiram por volta de 1998, 1999, numa época de incertezas e do fim de um relacionamento de 15 anos. Aquele período, em que sentiu a necessidade de expressar seus sentimentos, a direcionou para o que sempre quis: compor, cantar e emocionar as pessoas, fazendo com que tanta gente venha se identificando com suas letras e melodias. E neste público tão diverso não poderia faltar uma grande parcela LGBTQIAPN+, comunidade da qual faz parte. Mas Isabella confessa que, embora sempre tenha composto músicas pensando em suas vivências e histórias, não imaginava que a identificação por parte deste público fosse tão grande. E teve uma grata surpresa ao receber uma mensagem no seu Instagram sobre o Dia da Visibilidade Lésbica.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;‘’Achei muito interessante porque muitas pessoas estavam ali me aplaudindo e ao meu trabalho, e teve uma menina que falou ‘Meu Deus que mulher é essa, que cantora maravilhosa é essa que eu não conhecia?’, ao que uma outra respondeu ‘Amore, é a Isabella Taviani, foi a primeira a cantar o universo lésbico da forma mais incrível do mundo. Ela que me abriu os olhos para meus sentimentos, onde eu realmente me situava, o que eu queria da minha vida. Ela foi tipo o mito sexual de um monte de lésbicas’”, surpreendeu-se Isabella que, num show recente, conheceu duas meninas que tatuaram o código do Spotify da música “A Canção que Faltava”, música que se tornou a canção do casal. “É muito amor, e isso é maravilhoso!”, entusiasma-se a artista.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Endereço: Rua General Osório, 192 – Centro&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Datas: 13 de abril (sábado)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 21h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 12 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ingressos: R$ 45,00 a R$ 140,00&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Venda: &lt;a href="//ingressodigital.com/evento/11224/Isabella_Tavani__Voz_e_Violo"&gt;https://ingressodigital.com/evento/11224/Isabella_Tavani__Voz_e_Violo&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/isabella-taviani/" rel="tag"&gt;Isabella Taviani&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/teatro-imperial/" rel="tag"&gt;teatro imperial&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>Isabella Taviani</category><category>petrópolis</category><category>teatro imperial</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/03/05/isabella-taviani-se-apresenta-em-petropolis-em-abril/</guid><pubDate>Tue, 05 Mar 2024 06:09:11 GMT</pubDate></item><item><title>Plataforma do Ministério da Educação oferece cursos on-line e gratuitos em diversas áreas</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/03/06/plataforma-do-ministerio-da-educacao-oferece-cursos-on-line-e-gratuitos-em-diversas-areas/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;O Ministério da Educação conta com a plataforma Aprenda Mais, que disponibiliza cursos on-line e gratuitos em diversas áreas do conhecimento através do link &lt;a href="//aprendamais.mec.gov.br/"&gt;https://aprendamais.mec.gov.br&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Todos os cursos disponibilizam um certificado pela própria instituição ofertante. Não há limite de cursos, você pode fazer quantos desejar. Há cursos nas áreas de: Ambiente e Saúde, Ciências Exatas, Ciências Humanas, Desenvolvimento Educacional e Social, Gestão e Negócios, Idiomas, Línguas e Literatura, Informação e Comunicação, Produção Alimentícia, Produção Cultural e Design, Recursos Naturais, Segurança e Turismo, Hospitalidade e Lazer.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Os cursos on-line abertos são cursos livres, classificados como formação inicial ou continuada pelo MEC e por isso, não precisam ser reconhecidos. Os cursos da Aprenda Mais estão registrados no MEC e são desenvolvidos por instituições de ensino que compõem a Rede Federal de Educação Profissional, Científica e Tecnológica do Ministério da Educação. O reconhecimento de cursos é exclusivo para cursos de graduação.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: Aprenda Mais&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/aprenda-mais/" rel="tag"&gt;aprenda mais&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/cursos-online-gratuitos/" rel="tag"&gt;cursos online gratuitos&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>aprenda mais</category><category>cursos online gratuitos</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/03/06/plataforma-do-ministerio-da-educacao-oferece-cursos-on-line-e-gratuitos-em-diversas-areas/</guid><pubDate>Wed, 06 Mar 2024 06:24:28 GMT</pubDate></item><item><title>Projeto universitário no Vale do Carangola ganha destaque em evento Latinoamericano</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/02/28/projeto-universitario-no-vale-do-carangola-ganha-destaque-em-evento-latinoamericano/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;O projeto de Extensão Comunitária liderado pelo Centro Universitário Arthur Sá Earp Neto/Faculdade de Medicina de Petrópolis (UNIFASE/FMP), no Vale do Carangola, foi destaque na Escola de Verão da União Latinoamericana de Extensão Universitária (ULEU), na Argentina. O trabalho, iniciado em 2014, foi o único projeto de extensão brasileiro a ser apresentado no encontro, que contou com a participação de representantes de países da América Latina.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O coordenador de Projetos e Extensão da UNIFASE/FMP, Ricardo Tammela, destacou a importância de uma abordagem centrada nas necessidades da comunidade para promover transformações sociais significativas, enfatizando o diálogo, o afeto e a solidariedade. “A participação da UNIFASE/FMP no evento da ULEU é muito relevante, especialmente por ser a única instituição brasileira a participar do debate sobre extensão crítica. Esse encontro proporcionou trocas de experiências entre instituições de ensino superior, fortalecendo o compromisso com o desenvolvimento social e a busca por alternativas para melhorar a qualidade de vida, especialmente em regiões historicamente desfavorecidas”, detalhou.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;A Escola de Verão ULEU é uma proposta de formação extensa que propõe uma experiência teórico-prática sob um conceito de extensão crítica. Este encontro permite, entre outras coisas, estimular o diálogo entre as instituições de ensino superior da América Latina e, assim, fortalecer as capacidades institucionais em torno do compromisso com o desenvolvimento social em territórios influentes, enfrentando as desigualdades históricas que afligem as comunidades e gerando novas alternativas para melhorar a qualidade de vida da população.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Pesquisamos um jeito de fazer a extensão pela escuta, pelo diálogo que cuida, que abraça, que liberta essas pessoas dessa relação de subalternidade que acontece entre a universidade e os indivíduos com os quais se relaciona. Nesse caminho que fizemos, apresentamos o Vale do Carangola e o cotidiano, cheio de vida do povo que mora lá. É uma narrativa construída por eles, que se torna ainda mais importante quando pensamos que vivemos em um país marcado pela desigualdade, pela violência, pela escassez e pela ausência. São ‘gentes’ refugiadas e refugiados dos desastres que acontecem na cidade, esquecidas das políticas públicas, mas que resistem, reexistem e, diante de suas situações limites, inventam seus inéditos viáveis para dar conta da vida. Chamamos isso de uma extensão sentipensante”, frisou Tammela.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Docente da área de Projetos e Atividades de Extensão da UNIFASE/FMP, Gleicielly Zopelaro Braga propôs a união das Instituições de Ensino Superior para a construção conjunta de um projeto de extensão em um mesmo campo, em que cada uma delas, em seus territórios, pudesse desenvolver a proposta e compartilhar a experiência, de forma a ampliar o debate sobre as iniciativas apresentadas no encontro.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O projeto da UNIFASE/FMP no Vale do Carangola envolve alunos e professores de diversos cursos, como Medicina, Nutrição, Enfermagem, Psicologia e Administração. Cerca de 4.500 pessoas são beneficiadas diretamente pelas atividades desenvolvidas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Pensar uma extensão com essa substância do olhar para as necessidades de uma comunidade, é pensar uma universidade diferente. É pensar uma extensão potencializadora da transformação social, através das transformações que acontecem nas miudezas da vida. Uma extensão que constrói suas ações junto com as gentes das classes populares, através das pistas que vão sendo recolhidas quando os encontros com essas gentes acontecem e através desses encontros, o diálogo amoroso, o afeto e a solidariedade na luta por um mundo mais bonito. Refletir em conjunto com outros profissionais, de diferentes países, sobre realidades semelhantes, nos ajuda também na condução e avaliação das práticas realizadas, além de fornecer novos elementos para reflexão sobre o real papel da Extensão Universitária, em seu potencial de transformação”, salientou Ricardo Tammela.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Além de atender aos requisitos do Ministério da Educação, o projeto de extensão da UNIFASE/FMP também está alinhado com alguns Objetivos de Desenvolvimento Sustentável da ONU, como a erradicação da pobreza, segurança alimentar, promoção da saúde e bem-estar, entre outros. “A abordagem do trabalho no Vale do Carangola prioriza a integração dos conhecimentos acadêmicos com os saberes locais, resultando em ações e estratégias que têm um impacto positivo na vida das pessoas. Essa relação afetiva com a comunidade é o princípio fundamental que guia a presença da UNIFASE/FMP na região”, finalizou.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/extensao-universitaria/" rel="tag"&gt;extensão universitária&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>extensão universitária</category><category>petrópolis</category><category>UNIFASE/FMP</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/02/28/projeto-universitario-no-vale-do-carangola-ganha-destaque-em-evento-latinoamericano/</guid><pubDate>Wed, 28 Feb 2024 08:02:47 GMT</pubDate></item><item><title>CEI Sérgio Ribeiro Rocha é inaugurado na região de Águas Lindas, em Nogueira</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/02/27/cei-sergio-ribeiro-rocha-e-inaugurado-na-regiao-de-aguas-lindas-em-nogueira/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A região de Águas Lindas, em Nogueira, acaba de ganhar um novo Centro de Educação Infantil com berçário. O CEI Sérgio Ribeiro Rocha atenderá 85 crianças de zero a três anos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A nova unidade conta com salas de aulas, berçário e lactário, fraldário, solário, parquinho, banheiros com acessibilidade, refeitório, cozinha e pátio.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O imóvel estava abandonado desde 2017, e em 2022 a prefeitura retomou o projeto criado em 2016 para transformar o prédio em um Centro de Educação Infantil. As obras foram iniciadas no ano passado.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/aguas-lindas/" rel="tag"&gt;Águas Lindas&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/cei-aguas-lindas/" rel="tag"&gt;CEI Águas Lindas&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/cei-sergio-ribeiro-rocha/" rel="tag"&gt;CEI Sérgio Ribeiro Rocha&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/nogueira/" rel="tag"&gt;nogueira&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>Águas Lindas</category><category>CEI Águas Lindas</category><category>CEI Sérgio Ribeiro Rocha</category><category>destacado</category><category>nogueira</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/02/27/cei-sergio-ribeiro-rocha-e-inaugurado-na-regiao-de-aguas-lindas-em-nogueira/</guid><pubDate>Tue, 27 Feb 2024 06:00:09 GMT</pubDate></item><item><title>Petrópolis sofre com atrasos nos repasses estaduais destinados às UPAs</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/03/05/petropolis-sofre-com-atrasos-nos-repasses-estaduais-destinados-as-upas/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Petrópolis enfrenta uma grave situação de atraso nos repasses do Governo do Estado destinados às Unidades de Pronto Atendimento (UPAs) do município. De acordo com a prefeitura, os recursos não chegam conforme o esperado há seis meses, gerando preocupação e dificuldades para o município.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ainda de acordo com o município, os últimos repasses para custeio das UPAs foram feitos em agosto do ano passado, totalizando uma dívida de R$ 6 milhões. “A dívida acumulada pelo Estado, no entanto, já ultrapassa a cifra de R$ 16 milhões, englobando não apenas os recursos destinados às UPAs, mas também aqueles referentes aos atendimentos oncológicos, cujo último repasse ocorreu em maio do ano passado, totalizando um débito de R$ 2,8 milhões. Os recursos destinados à farmácia básica, atendimentos de cardiologia, hemodiálise, Atenção Primária à Saúde e SAMU também estão pendentes.”&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O secretário de Saúde, Marcus Curvelo, lamenta a falta de regularização por parte do Estado, afirmando que a situação compromete o atendimento à população e a sustentabilidade financeira do sistema de saúde municipal. “Estamos enviando ofícios regularmente solicitando a regularização dos repasses, mas até o momento não obtivemos sucesso”, ressalta Curvelo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Vale ressaltar que Petrópolis, assim como todo Estado, enfrenta um momento de crise sanitária devido ao aumento de casos de dengue, tornando ainda mais crucial a regularização dos repasses para a saúde pública. É importante lembrar que em 2015 e 2016 o município também sofreu com a falta de repasses do estado, o que agrava a situação atual.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O prefeito Rubens Bomtempo reforça que a Prefeitura tem feito sua parte, investindo mais de 35% do orçamento municipal em saúde. Os pacientes continuam saindo das UPAs já levando os medicamentos receitados pelos médicos e nenhum serviço precisou ser suspenso até agora. No entanto, a falta dos repasses estaduais compromete os esforços locais e coloca em risco a qualidade dos serviços prestados à população.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Diante desse cenário, o município continua cobrando uma resposta do Estado, buscando uma solução urgente para regularização dos repasses e garantindo assim a continuidade e a qualidade dos serviços de saúde oferecidos à população de Petrópolis.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/governo-do-estado/" rel="tag"&gt;governo do estado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>governo do estado</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/03/05/petropolis-sofre-com-atrasos-nos-repasses-estaduais-destinados-as-upas/</guid><pubDate>Tue, 05 Mar 2024 06:00:02 GMT</pubDate></item><item><title>Município amplia atendimento de Planejamento Familiar em celebração ao Dia Internacional da Mulher</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/03/04/municipio-amplia-atendimento-de-planejamento-familiar-em-celebracao-ao-dia-internacional-da-mulher/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A Secretaria de Saúde está organizando uma série de ações em comemoração ao Dia Internacional da Mulher. Uma das iniciativas inclui o reforço do atendimento de planejamento familiar no Centro de Saúde Coletiva. O programa abrange serviços como vasectomia e laqueadura, visando proporcionar maior acessibilidade e comodidade às mulheres que buscam cuidar de sua saúde.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Na Semana da Mulher promovida pelo Centro de Saúde, de 4 a 8 de março, além dos dias habituais de atendimento às segundas-feiras, o serviço estará disponível também na quarta e na sexta-feira, em terceiro turno, por livre demanda. Os atendimentos noturnos estarão disponíveis das 17h às 19h.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O secretário de Saúde, Marcus Curvelo, enfatiza a disponibilidade da equipe para receber as mulheres. “O Centro de Saúde está pronto para oferecer um ambiente acolhedor e profissionais capacitados para auxiliar as mulheres em suas escolhas de saúde. É um momento de cuidado e apoio mútuo”, disse.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A coordenadora do Centro de Saúde Coletiva, Amanda Velozo, explica que as interessadas em utilizar o serviço de planejamento familiar durante este período não precisam de agendamento prévio, bastando comparecer ao Centro de Saúde Coletiva nos dias e horários estabelecidos. “A ampliação do atendimento de planejamento familiar é mais uma forma da Prefeitura reafirmar seu compromisso com a promoção da saúde e o empoderamento das mulheres em todas as esferas da sociedade”, frisa Amanda.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/centro-de-saude/" rel="tag"&gt;centro de saúde&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/dia-internacional-da-mulher/" rel="tag"&gt;dia internacional da mulher&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/semana-da-mulher/" rel="tag"&gt;Semana da Mulher&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>centro de saúde</category><category>destacado</category><category>dia internacional da mulher</category><category>petrópolis</category><category>Semana da Mulher</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/03/04/municipio-amplia-atendimento-de-planejamento-familiar-em-celebracao-ao-dia-internacional-da-mulher/</guid><pubDate>Mon, 04 Mar 2024 06:00:37 GMT</pubDate></item><item><title>Dia D contra a Dengue acontece neste sábado com ações de conscientização por toda a cidade</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/03/01/dia-d-contra-a-dengue-acontece-neste-sabado-com-acoes-de-conscientizacao-por-toda-a-cidade/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Neste sábado (2) acontece o Dia D de Combate à Dengue, promovido pela Prefeitura, contará com ações de combate ao mosquito e conscientização por toda a cidade das 9h às 17h. Equipes de diferentes secretarias participarão da campanha, coordenada pelo Comitê de Enfrentamento às Arboviroses.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;Leia também&lt;/em&gt;: &lt;a href="../petropolis-registra-530-casos-de-dengue-e-1-obito/"&gt;&lt;b&gt;Petrópolis registra 1 óbito e 530 casos de dengue&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O Dia D foi definido devido à previsão de aumento de casos para os meses de março e abril em Petrópolis, explicou o secretário de Saúde Marcus Curvelo. “Os agentes de Combate às Endemias, somente ao longo do mês de janeiro, realizaram cerca de 47 mil visitas domiciliares, fazendo a vistoria, aplicando o larvicida e orientando à população. Mas a participação da população é imprescindível”, lembrou o secretário de saúde.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Comitê Intersetorial de Enfrentamento às Arboviroses foi instituído pelo município em novembro do ano passado. O objetivo do comitê é promover ações de mobilização social conjuntas com as secretarias do governo em prol da prevenção e controle das doenças.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Confira a programação:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Equipes de Saúde da Família, agentes de endemias, entre outros profissionais da Secretaria Municipal de Saúde&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;– Panfletagem na Praça Alcindo Sodré;&lt;br&gt; – Panfletagem com orientação nos Terminais Centro, Itamarati, Corrêas Itaipava e Rodoviária Leonoel Brizola;&lt;br&gt; -Varredura e conscientização quanto à prevenção e cuidados em salas de espera, e em parceria com escolas, associação de moradores, igrejas, academia da Saúde. Unidades participantes: USF Alto Siméria USF Santíssima Trindade USF São Sebastião USF Amazonas USF Dr Thouzet USF Alto da Serra USF Meio da Serra USF Vila Felipe USF 24 de Maio USF Caxambu Santa Isabel USF Bairro Castrioto USF Pedras Brancas USF Com Menino Jesus de Praga USF Moinho Preto USF Fazenda Inglesa USF Machado Fagundes USF Vicenzo Rivetti USF Vale do Carangola USF Jardim Salvador USF Castelo São Manoel USF Boa Esperança USF Com. Primeiro de Maio USF Lajinha, USF Bonfim, USF Vale das Videiras, USF Águas Lindas, UFS Vila Saúde, UBS Independência, UBS Retiro, UBS Morin e UBS Vila Felipe, PSF Posse e PSF Brejal.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Equipes da Secretaria de Meio Ambiente e equipe da Academia da Saúde do Cremerie&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;– Panfletagem no Parque Natural Municipal Padre Quinha, Parque Municipal Prefeito Paulo Rattes (Itaipava) e Parque Cremerie.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Secretaria de Defesa Civil&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;– Sobrevoo com drone para identificar possíveis criadouros; acionamento de sirenes com mensagens para o combate à dengue; – SMS dengue; ação com os acumuladores.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Comdep&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;– Reforço no serviço de recolhimento de pneus em borracharias ou locais de descartes irregulares (Comdep);&lt;br&gt; – Reforço no recolhimento de entulho (Disque-Entulho);&lt;br&gt; – Reforço nos Programas PET Zero e o Coleta Seletiva.&lt;/p&gt; &lt;div class="yj6qo"&gt;&lt;/div&gt;  &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/dengue/" rel="tag"&gt;dengue&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/dia-d/" rel="tag"&gt;dia d&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>dengue</category><category>destacado</category><category>dia d</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/03/01/dia-d-contra-a-dengue-acontece-neste-sabado-com-acoes-de-conscientizacao-por-toda-a-cidade/</guid><pubDate>Sat, 02 Mar 2024 05:58:58 GMT</pubDate></item><item><title>Município decreta Estado de Emergência na luta contra a dengue e convoca a população para os "10 minutos contra a dengue"</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/02/29/municipio-decreta-estado-de-emergencia-na-luta-contra-a-dengue-e-convoca-a-populacao-para-os-10-minutos-contra-a-dengue/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Diante do crescente número de casos suspeitos de dengue, a Prefeitura está intensificando suas medidas de combate e prevenção. Até a última sexta-feira, foram registrados 280 casos no município. Como parte desse esforço, a Prefeitura decretou Estado de Emergência de Saúde Pública, visando uma ação mais ágil e eficaz.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;É importante ressaltar que o combate à dengue é uma responsabilidade compartilhada por todos. A campanha “10 Minutos Contra a Dengue” é um apelo para que cada morador dedique alguns minutos do seu dia para eliminar possíveis criadouros do mosquito Aedes aegypti em suas residências e áreas próximas. São ações simples, mas que fazem toda a diferença na prevenção.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;“A colaboração da população é fundamental. É essencial que cada um assuma a responsabilidade de cuidar de seu ambiente, evitando o acúmulo de água parada e realizando ações preventivas regularmente. O engajamento de todos é muito importante para interromper o ciclo de transmissão da dengue e proteger a saúde comunitária”, frisa o prefeito Rubens Bomtempo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Por meio do decreto de Estado de Emergência, os agentes de endemias estão autorizados a tomar medidas enérgicas, com o apoio da fiscalização e força policial, para acessar imóveis suspeitos, abandonados ou desabitados. Essa ação visa garantir que nenhum foco de proliferação do mosquito fique sem ser tratado, protegendo assim a saúde de todos. No entanto, é vital destacar que a cooperação dos proprietários é essencial nesse processo. A recusa em permitir a entrada dos agentes será notificada e pode resultar em medidas legais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O secretário de Saúde, Marcus Curvelo, reiterou o compromisso da administração em reforçar o atendimento nas unidades de saúde para lidar com o aumento da demanda. Além disso, ele ressaltou que somente com a eliminação dos criadouros do mosquito será possível controlar efetivamente a propagação da dengue. “Neste momento, estamos mobilizando recursos e pessoal para garantir que todos tenham acesso ao cuidado de que necessitam. Estamos intensificando nossos esforços para oferecer assistência de qualidade a todos que buscarem auxílio na rede pública de saúde”.&lt;/p&gt; &lt;figure id="attachment_96598" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2024/02/petropolis-dengue-unidades-de-saude.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-96598" src="/wp-content/uploads/2024/02/petropolis-dengue-unidades-de-saude.jpg" alt="" width="543" height="456"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-96598" class="wp-caption-text"&gt;Divulgação / Prefeitura de Petrópolis&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;  &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/10-minutos-contra-a-dengue/" rel="tag"&gt;10 minutos contra a dengue&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/dengue/" rel="tag"&gt;dengue&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>10 minutos contra a dengue</category><category>dengue</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/02/29/municipio-decreta-estado-de-emergencia-na-luta-contra-a-dengue-e-convoca-a-populacao-para-os-10-minutos-contra-a-dengue/</guid><pubDate>Fri, 01 Mar 2024 04:06:18 GMT</pubDate></item><item><title>[Você sabia?] Fenômeno do Funk, Furacão 2000 teve início em Petrópolis</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/12/voce-sabia-fenomeno-do-funk-furacao-2000-teve-inicio-em-petropolis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Um dos principais nomes do Funk no país, a Furacão 2000 teve início em Petrópolis, na década de 1970, pelas mãos de Gilberto Guarany. Na época, o Santa Paula Quitandinha Clube recebia shows de grandes nomes da música brasileira e DJs aos domingos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Após divergência no contrato de um dos artistas que se apresentavam no local, Guarany foi chamado para montar um equipamento de som na Big Boate do Quitandinha, onde começou a também convidar alguns DJs. Depois de fracassos e acertos, a originalmente “O Som” se caracterizou pelas diversas caixas de som, que foram pintadas de branco para se destacar nos bailes à noite, dando início ao clássico paredão da Furacão 2000.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Este nome só veio algum tempo depois, quando Emílio Garrastazu Médici, então presidente da República do período da ditadura, visitou o Palácio Quitandinha. O baile começava às 16h e, durante a passagem do representante, Guarany aproveitou para ligar o som. Ele conta que quando a música parou, Médici bateu palma e questionou quantos watts tinha o equipamento. Guarany então respondeu que eram 2000, ao que Médici rebateu dizendo que aquilo era um Furacão de 2000.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O nome logo pegou e em dois anos chegaram a realizar shows com três equipes simultaneamente em Petrópolis: nos clubes Serrano, Petropolitano e Coronel Veiga Clube. Em 1976, Rômulo Costa propôs fundir a sua empresa “Som 2000” com a de Guarany, e levar a Furacão 2000 para o Rio de Janeiro, posteriormente, fazendo sucesso em todo o Brasil.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;*Reprodução do site furacao2000.com.br&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/curiosidades-de-petropolis/" rel="tag"&gt;curiosidades de Petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/funk/" rel="tag"&gt;funk&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/furacao-2000/" rel="tag"&gt;Furacão 2000&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>curiosidades de Petrópolis</category><category>destacado</category><category>funk</category><category>Furacão 2000</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/12/voce-sabia-fenomeno-do-funk-furacao-2000-teve-inicio-em-petropolis/</guid><pubDate>Tue, 12 Sep 2023 06:01:46 GMT</pubDate></item><item><title>Trajeto entre Casa de Santos Dumont e Praça 14 Bis terá história do pioneiro da aviação</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/23/trajeto-entre-casa-de-santos-dumont-e-praca-14-bis-tera-historia-do-pioneiro-da-aviacao/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A passagem entre a Praça 14 Bis e a Rua do Encanto, no Centro, vai se tornar, em breve, o Caminho de Santos Dumont, ligando a réplica do primeiro avião à casa do pioneiro da aviação. Isso inclui a revitalização da calçada, incluindo painéis de artistas petropolitanos, QR code e novo mobiliário urbano. O projeto faz parte das comemorações dos 150 anos de Santos Dumont e foi apresentado pelo arquiteto Filipe Graciano.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Graciano, que atualmente é coordenador de Igualdade Racial da Prefeitura, apresentou estudo de viabilidade que analisou todos os trechos do caminho. A proposta inclui 12 painéis feitos por artistas locais; calçada em pedra portuguesa com o desenho das escadas feitas por Dumont em sua casa (que hoje recebe visitantes de todo o mundo); além de QR codes que contam a história e seriam integrados ao circuito a pé. A proposta será apresentada ao Inepac.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;“Quando revitalizamos as ruas 16 de Março e do Imperador, mudamos para melhor e para sempre a cara do Centro Histórico. Mas a cidade é um organismo vivo e, sempre que estivemos no governo, olhamos pra frente. Nossa cidade avança sem parar e o turismo é parte fundamental. Retomamos o calendário de eventos e queremos incrementar cada vez mais a atividade, que é um dos nossos principais vetores econômicos”, disse o prefeito Rubens Bomtempo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Filipe Graciano explicou que o novo circuito turístico tem alguns pilares. “Nossa ideia é apresentar uma nova experiência aos visitantes, por meio de itens como a conectividade (através dos QR codes e dos painéis), acessibilidade e segurança, uma vez que todo o caminho será refeito e as calçadas serão padronizadas, permitindo o acesso de todos”, explicou o arquiteto.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Selo e medalha comemorativos ao sesquicentenário de Santos Dumont&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;figure id="attachment_93048" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/07/selo-santos-dumont.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-93048" src="/wp-content/uploads/2023/07/selo-santos-dumont.jpg" alt="" width="339" height="535"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-93048" class="wp-caption-text"&gt;Reprodução/Correios&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;p&gt;Durante a solenidade, foram lançados o selo e a medalha em comemoração ao sesquicentenário de nascimento de Santos Dumont. O postal foi concedido pelos Correios e a medalha pela Casa da Moeda do Brasil.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O selo tem imagens do Santos Dumont, da fazenda Cabangu onde nasceu (em Minas Gerais), da Encantada, elementos que mostram a paixão em voar e suas invenções; além da escrita e frases de Dumont. A arte do selo é de Cordeiro de Sá e a tiragem é de 15 mil blocos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“É uma honra fazermos essa homenagem para Alberto Santos Dumont, que foi exemplo para muitas gerações”, frisou a gerente de atendimento dos Correios da Região Serrana e Baixada Litorânea, Marcela Borba.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A medalha comemorativa da Casa da Moeda do Brasil, também tem imagens da Encantada, de invenções e frases de Santos Dumont. A descaracterização do par de cunhos originais da medalha foi feita pelo prefeito Rubens Bomtempo e o superintendente do Departamento Comercial da Casa da Moeda do Brasil, Leonardo Alves.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/caminho-de-santos-dumont/" rel="tag"&gt;Caminho de Santos Dumont&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/praca-14-bis/" rel="tag"&gt;Praça 14-Bis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/santos-dumont/" rel="tag"&gt;santos dumont&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>Caminho de Santos Dumont</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>Praça 14-Bis</category><category>santos dumont</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/23/trajeto-entre-casa-de-santos-dumont-e-praca-14-bis-tera-historia-do-pioneiro-da-aviacao/</guid><pubDate>Sun, 23 Jul 2023 06:00:27 GMT</pubDate></item><item><title>[Fotografias] Petrópolis como você nunca viu - parte III</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/08/fotografias-petropolis-como-voce-nunca-viu-parte-iii/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Dando continuidade à série de matérias com fotografias antigas de Petrópolis, confira abaixo mais fotos da Cidade Imperial selecionadas do acervo digitalizado do Arquivo Histórico de Petrópolis.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;(Para mais matérias com fotografias antigas e curiosidades de Petrópolis, acesse &lt;a href="/noticias/cidade/historia/"&gt;&lt;strong&gt;este link&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;figure id="attachment_91768" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/clarice-lispector-no-museu.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91768" src="/wp-content/uploads/2023/04/clarice-lispector-no-museu.jpg" alt="" width="562" height="609"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91768" class="wp-caption-text"&gt;Clarice Lispector visita o Museu Imperial em 1940, de terno claro o Diretor Alcindo de Azevedo Sodré.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91769" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/desfile.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91769" src="/wp-content/uploads/2023/04/desfile.jpg" alt="" width="970" height="576"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91769" class="wp-caption-text"&gt;Desfile na Avenida 15 de Novembro em Petrópolis do Colégio Liceu Fluminense em 1939.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91770" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/exposicao-de-produtos.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91770" src="/wp-content/uploads/2023/04/exposicao-de-produtos.jpg" alt="" width="914" height="615"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91770" class="wp-caption-text"&gt;Exposição de produtos do comércio de Petrópolis em 1925.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91771" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/fabrica.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91771" src="/wp-content/uploads/2023/04/fabrica.jpg" alt="" width="991" height="588"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91771" class="wp-caption-text"&gt;Fábrica Imperial São Pedro de Alcântara em 1874.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91772" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/feira-de-amostras.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91772" src="/wp-content/uploads/2023/04/feira-de-amostras.jpg" alt="" width="898" height="554"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91772" class="wp-caption-text"&gt;Inauguração na Feira de Amostras no Palácio de Cristal na presença de Nair de Teffé (de chapéu branco à esquerda). Crédito: Revista Careta n. 1230 em 16/01/1932 / Acervo Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91773" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-rio-petropolis.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91773" src="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-rio-petropolis.jpg" alt="" width="802" height="521"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91773" class="wp-caption-text"&gt;Primeiro ônibus da Útil com itinerário Rio – Petrópolis em 1937.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91774" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-valparaiso.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91774" src="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-valparaiso.jpg" alt="" width="933" height="553"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91774" class="wp-caption-text"&gt;Linha de ônibus “Valparaiso” Mercedes Benz em Petrópolis.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91775" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/colegio-de-petropolis.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91775" src="/wp-content/uploads/2023/04/colegio-de-petropolis.jpg" alt="" width="1028" height="502"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91775" class="wp-caption-text"&gt;Colégio de Petrópolis – Considerado o primeiro prédio construído de três andares, foi inaugurado em 1850, e obteve amplo sucesso sendo consagrado posteriormente com o “Colégio Kopke”. / Crédito: Museu Imperial&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91776" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/praca-d-affonso.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91776" src="/wp-content/uploads/2023/04/praca-d-affonso.jpg" alt="" width="891" height="527"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91776" class="wp-caption-text"&gt;Largo d. Affonso (atual Praça da Liberdade) / Crédito: Revista Careta n. 1133 em 22/02/1930 página 12 – Acervo Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;  &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/fotografias/" rel="tag"&gt;fotografias&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis-antigamente/" rel="tag"&gt;petrópolis antigamente&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>fotografias</category><category>petrópolis</category><category>petrópolis antigamente</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/08/fotografias-petropolis-como-voce-nunca-viu-parte-iii/</guid><pubDate>Mon, 08 May 2023 06:00:20 GMT</pubDate></item><item><title>[Coluna] (Re) Existência e Consciência: 200 anos de quê?</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/09/25/coluna-re-existencia-e-consciencia-200-anos-de-que/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;por Maria Regina Bortolini &lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;No marco das comemorações dos 200 anos da independência, o país vive um desafio cívico e se pergunta: 200 anos de quê? A noção de independência política está estreitamente relacionada à soberania e autodeterminação dos povos – estado de ser livre da influência ou subordinação de outrem e de decidir, por si mesmo, as questões que afetam sua própria vida. Quando os europeus aqui chegaram, encontraram povos independentes, soberanos, autodeterminados. No entanto, não confraternizaram com eles, mas os colonizaram. A colonização se deu a partir de um modelo de expansão, dominação e exploração econômica, e de um projeto civilizatório. Não sem resistência, se perpetuou por quase cinco séculos estruturando aquilo a que nos acostumamos a chamar de Estado-nação modernos. Mas será que a independência trouxe soberania e autodeterminação aos nossos povos? Infelizmente não. Afinal, a colonização histórica não terminou com a independência dos povos, pois as relações de colonialidade não findaram com a destruição do colonialismo.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O colonialismo refere-se à dominação política e econômica de uma nação sobre outra. É um processo histórico que se finda com a descolonização ou independência dos povos. Já a colonialidade não está limitada a um período temporal específico mas, segundo Aníbal Quijano, ao contrário, denota a continuidade temporal de formas de poder, resultante da experiência colonial: a colonialidade do poder, do saber e do ser.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A colonialidade do poder é a continuidade das estruturas e relações de poder que engendraram o capitalismo moderno. Na geopolítica global, a colonização garantiu a continuidade da dependência econômica, mesmo para aqueles que de forma mais ou menos revolucionária, conquistaram a sua independência política.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mas o poder colonial não se ancora apenas na dimensão político-econômica. Há um poder simbólico que o sustenta. No projeto civilizador da modernidade a criação da noção de raça naturaliza os colonizados como inferiores aos colonizadores, justificando a usurpação de seu patrimônio, a negação de seus saberes e as múltiplas violências sobre seus corpos. A modernidade, portanto, está relacionada com uma subjugação epistêmica – colonialidade do saber; ancorada em racionalidades eurocentradas, que tomam o homem, branco, hétero como um universal e, por consequência, negam outras epistemes, outras culturas, produzidas por outros sujeitos e por outros povos. Todos esses processos se encerram na racialização dos corpos, na colonialidade do ser. Afinal, a experiência humana não se dá num vazio existencial, mas a partir de um sujeito encarnado, corporificado. Na colonização, os corpos não-brancos foram desumanizados, escravizados, violados, consagrando a superioridade do corpo branco. Mas o fim da escravidão não pôs fim à negação sistemática dos corpos subalternizados. Estereótipos raciais foram revitalizados, políticas de morte foram atualizadas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Vivemos hoje, portanto, uma profunda crise civilizatória. É preciso, nesse momento, descolonizar nossos povos, nosso pensamento, nossos corpos. Produzir uma reflexão crítica sobre esse sistema-mundo capitalista, patriarcal, moderno. Mais que isso, reconhecer como o racismo epistêmico sufoca e silencia nossas vozes. Compreender como o processo civilizador produziu e ainda produz sofrimento aos nossos corpos. Reivindicar que as diferentes corporalidades que constituem a diversidade humana no Brasil possam existir, reexistir. Problematizar a construção de nossa identidade, reencontrar nossas origens afro-indígenas, entrelaçar nossas diferenças e inventar novas possibilidades de (re) existência e consciência! Em tempos de desafio cívico é preciso ter consciência do que somos e queremos ser. Por um Brasil mais humano, mais justo e solidário!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Maria Regina Bortolini é antropóloga, professora e integrante da Comissão Científica da 28ª Semana Científica da UNIFASE/FMP.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/racismo/" rel="tag"&gt;racismo&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>racismo</category><category>UNIFASE/FMP</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/09/25/coluna-re-existencia-e-consciencia-200-anos-de-que/</guid><pubDate>Sun, 25 Sep 2022 06:00:37 GMT</pubDate></item><item><title>[Coluna] Banco de Leite Humano em Petrópolis: uma vantagem para todos</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/08/23/coluna-banco-de-leite-humano-em-petropolis-uma-vantagem-para-todos/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;por Dr. Vander Guimarães Silva&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Em um mês especialmente dedicado ao aleitamento materno – o Agosto Dourado, Petrópolis terá seu primeiro Banco de Leite Humano (BLH) aberto em uma unidade pública de saúde – o Hospital de Ensino Alcides Carneiro (HEAC). Este banco se junta a outras 222 unidades que compõem a Rede de Bancos de Leite Humano do Brasil (rBLH-BR), a maior e mais complexa rede do mundo, sendo referência internacional por utilizar estratégias que aliam baixo custo à alta qualidade e tecnologia. A Rede brasileira, atuando em conjunto, exporta tecnologia para países da América Latina, Caribe e África, além de fazer parcerias com Portugal e Espanha, compondo a Rede Ibero-Americana de BLHs.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Os BLHs representam uma estratégia para promoção, proteção e apoio ao aleitamento materno. As ações de um banco de leite humano englobam coleta, processamento e distribuição do leite humano para bebês prematuros ou de baixo peso, que não conseguem ser alimentados pelas próprias mães e aqueles que serão submetidos a algum tipo de cirurgia ainda nos seus primeiros dias de vida. Além de oferecer um aporte de calorias e energia a essas crianças, o leite humano, por ser uma fonte completa de nutrientes e fatores de proteção (imunoglobulinas, macrófagos, ferritina, anticorpos, imunocomplementos, etc), torna-se o alimento ideal para estes recém-nascidos. Segundo a OMS (Organização Mundial de Saúde), pela sua complexidade, o leite humano deve ser o único alimento oferecido para a criança nos seus 6 primeiros meses de vida, além de poder ser utilizado como uma alimentação complementar até dois anos ou mais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Entre outras funções desempenhadas pelos BLHs, estão também a de atendimento e guia para mães em aleitamento materno. Eles funcionam como um centro capaz de atender às principais intercorrências decorrentes deste período e oferecer às puérperas uma orientação adequada, a fim de minimizar os efeitos do desmame precoce. É também um espaço educacional, que permite a discussão e trocas de experiências entre mães (gestantes ou puérperas), sempre mediada por uma supervisão de um profissional capacitado para tal!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Para exercer todas essas atividades, o Banco de Leite depende de doações voluntárias, uma vez que nenhum produto, atendimento ou orientação fornecidos são cobrados. A doadora pode ser uma mãe que esteja com o seu filho internado que, pelas razões expostas acima, não consegue receber o leite através da sucção do seu peito. Além dessas pacientes, qualquer mulher que o deseje pode se tornar uma doadora! Para isto, basta entrar em contato com a unidade do HEAC, onde receberá as orientações necessárias de como fazê-lo. É importante salientar que o leite doado sempre será o excedente que aquela mãe produz. Esse leite passará por um controle de qualidade, que vai desde a avaliação do estado de saúde da doadora até os processos que envolvem a análise, pasteurização e controle de qualidade, antes de ser distribuído.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Bancos de Leite funcionam também como centros para educação em saúde, onde os profissionais que atuam na área fornecem informação técnica sobre o ato de amamentar, seus cuidados, benefícios e complicações, cursos de aperfeiçoamento e atividades práticas, contribuindo para a formação de novos agentes, os capacitando para lidar com essas questões. Acadêmicos do curso de Medicina, de Nutrição e de Enfermagem terão participação ativa no dia a dia do BLH. Inicialmente, pensamos em oferecer estágios para as residências de Ginecologia e Obstetrícia, Pediatria e Enfermagem. Futuramente, poderemos proporcionar uma formação em Enfermagem com especialização em BLH, pós-graduação que já existe em outras unidades do Brasil. Proteger a amamentação é uma responsabilidade de todos!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A criação de um banco de leite humano traz benefícios plenos. Ganham a criança, sua mãe e toda a família. É também um bem para toda a sociedade, uma vez que o aleitamento promove o crescimento de crianças mais hígidas e inteligentes, que demandam menos os serviços de saúde e torna os cidadãos mais capazes. É, sem dúvida, um grande passo que Petrópolis dá no cuidado materno-infantil!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vander Guimarães Silva é médico, doutor em Ciências pela Fiocruz e professor titular de Ginecologia e Obstetrícia da UNIFASE/FMP.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/agosto-dourado/" rel="tag"&gt;agosto dourado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/banco-de-leite/" rel="tag"&gt;banco de leite&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/hospital-alcides-carneiro/" rel="tag"&gt;hospital alcides carneiro&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>agosto dourado</category><category>banco de leite</category><category>destacado</category><category>hospital alcides carneiro</category><category>petrópolis</category><category>UNIFASE/FMP</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/08/23/coluna-banco-de-leite-humano-em-petropolis-uma-vantagem-para-todos/</guid><pubDate>Tue, 23 Aug 2022 06:00:46 GMT</pubDate></item><item><title>[Coluna] O Mito sobre o Dia das Mães</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/05/08/coluna-o-mito-sobre-o-dia-das-maes/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;por Ana Cláudia Carvalho&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O segundo domingo do mês de maio, todos os anos, é dedicado ao Dia das Mães, um momento para estabelecer e ampliar as relações sociais e estimular a afetividade entre as crianças e as mães. Além de ser um dia lindo para lembrar da importância da maternidade e falar de toda essa jornada. Entretanto, a data também pode provocar certos danos na saúde mental de quem não consegue lidar muito bem com essa comemoração.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O Dia das Mães pode estimular tanto sentimentos positivos, quanto negativos nas pessoas, com base nas nossas vivências relacionadas à data. É importante refletir como para muitos o dia das mães se tornou uma única data reservada para agradecer e valorizar as mães: o que ela representa nos dias de hoje.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sabemos que assim como o Natal e a Páscoa, a data tomou tamanha proporção com incentivo do comércio. Contudo, muito além da ênfase no aumento de vendas de presentes, o segundo domingo de maio, ficou marcado pela troca de vivências familiares e a reunião em família para comemorar juntos este dia. Então, neste sentido, podem ser criadas memórias afetivas em torno da família, que contribuem para o fortalecimento da relação entre mães e filhos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ainda que a data possa representar para muitas pessoas um momento de fortalecimento de vínculos familiares, para outras pode acarretar sofrimento emocional, por aproximá-la de lembranças dolorosas e de cobranças sociais. Atualmente, nas redes sociais, facilmente comparamos o fragmento que vemos da vida do outro e comparamos com a totalidade das nossas vivências. Esta comparação é injusta conosco e pode trazer adoecimentos emocionais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Dia das Mães pode representar, para muitas pessoas, um contato com lembranças difíceis e dolorosas. Pessoas que não tiveram uma figura materna presente, quem lida com o luto da mãe ou de um filho, pessoas que por alguns motivos estão distantes de suas mães ou filhos, seja por conta da distância física ou algum desentendimento, mulheres que sonham com a maternidade e não conseguiram vivenciá-la, as que não desejam ser mães e ainda precisam lidar com as cobranças da sociedade. Entre outras situações, muitas pessoas podem ser impactadas de maneira negativa.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Esta data não deve ser um peso para quem não consegue celebrá-la e é preciso compreender a singularidade de cada pessoa, acolher e jamais julgar. As pessoas costumam utilizar frases “reparadoras” para abordar sobre uma dor que não conhecem. Neste sentido, precisamos ter empatia para compreender que assim como outras datas comemorativas, o dia das mães pode não ser uma data agradável para todos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;É importante lidar com esse sentimento e fazer com que ele não afete mais a vida pessoal. O mais indicado seria que a pessoa evite comparações ou até mesmo se force a celebrar esta data como outros. Além disso, é necessário entender quais pensamentos, sentimentos e emoções estão relacionados a esta vivência. A psicoterapia, por exemplo, pode ajudar e muito a ressignificar lembranças e situações difíceis que não conseguimos lidar. Ter saúde emocional não significa ausência de vivências dolorosas, mas aprender a lidar com elas a partir do autoconhecimento.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Amamos os nossos filhos, mas nem sempre gostamos do que representa a maternidade real, bem diferente daquela que estamos acostumados a ver nas redes sociais. A maternidade não deve ser romantizada, são inúmeras as renúncias, o cansaço, as múltiplas tarefas, as autocobranças e as cobranças da sociedade. Temos que ser boas mães, boas profissionais, boas parceiras, boas filhas, boas amigas. Para muitas pessoas, o maternar é exaustivo e solitário.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mesmo com a pressão, não é impossível se livrar desses estigmas que podem se tornar negativos. Existe um luto que nem sempre conseguimos lidar em relação à mulher que fomos e que deixou de existir. Outra mulher nasce quando tem um filho, no entanto, as cobranças aumentam, os papéis sociais são acrescentados: ainda precisamos caminhar muito na compreensão de que um filho pertence à família e não apenas à mãe, todos podem e devem cuidar da mãe e da criança.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Este estigma social que precisa ser combatido de que a mãe precisa continuar a ser aquela que consegue equilibrar muito bem todos os seus papéis sociais. Ainda precisamos caminhar muito a respeito do que a sociedade compreende sobre o que é ser mãe e o que é ser pai. Se existe uma mãe exausta, possivelmente existe um pai que não está fazendo o seu papel. Infelizmente, ainda é comum vermos mães sobrecarregadas e pais ausentes da vida com os filhos. Além do mais, combater a romantização da maternidade é muito essencial, bem como compreender que podemos ser mães.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2022/05/psicologa-ana-claudia-estacio.jpg"&gt;&lt;img class="alignleft wp-image-86055" src="/wp-content/uploads/2022/05/psicologa-ana-claudia-estacio-285x300.jpg" alt="" width="104" height="109"&gt;&lt;/a&gt;Ana Cláudia Carvalho é docente do curso de psicologia da Estácio e mestra em psicologia.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/dia-das-maes/" rel="tag"&gt;dia das mães&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>dia das mães</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/05/08/coluna-o-mito-sobre-o-dia-das-maes/</guid><pubDate>Sun, 08 May 2022 06:00:03 GMT</pubDate></item><item><title>Inscrições abertas para o Conexão Esporte Caxambu</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/02/28/inscricoes-abertas-para-o-conexao-esporte-caxambu/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;O Conexão Esporte está com inscrições abertas no Caxambu. O programa oferecerá aulas gratuitas de segunda a sábado no Centro de Iniciação ao Esporte (CIE), para crianças e adolescentes de 6 a 18 anos. Os interessados podem inscrever-se no local, levando documento de identidade ou certidão de nascimento, nos horários das respectivas atividades (informações abaixo).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Entre as atividades oferecidas estão: futsal, voleibol, basquete, tênis de mesa e jiu-jitsu. A ação é uma realização da Prefeitura, por meio das secretarias de Educação e Esportes. “Além das atividades oferecidas para as crianças e adolescentes no período diurno, o espaço estará aberto até às 22h para utilização da comunidade. As mães também poderão inscrever-se nas aulas de zumba”, explicou o secretário de Esportes, Thiago França.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O Conexão Esportes tem como objetivo promover a prática esportiva e estimular valores como trabalho em equipe e respeito mútuo. “Desenvolvemos este trabalho junto à secretaria de Esportes e percebemos através dos Jogos Estudantis, a necessidade de promover  iniciação esportiva às nossas crianças e adolescentes, e o Conexão tem justamente este objetivo”, disse a secretária de Educação, Adriana de Paula.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Confira abaixo os horários das atividades:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Segunda – feira&lt;br&gt; 14h – Basquete&lt;br&gt; 15h – Tênis de Mesa&lt;br&gt; 19h – Zumba&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Terça – feira&lt;br&gt; 13h às 16h – Futsal&lt;br&gt; 9h – Ginástica&lt;br&gt; 10h – Alongamento&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Quarta – feira&lt;br&gt; 9 às 12h – Jiu jitsu&lt;br&gt; 14h – Basquete&lt;br&gt; 15h – Tênis de Mesa&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Quinta – feira&lt;br&gt; 8h às 11h – Iniciação ao esporte&lt;br&gt; 9h- Ginástica&lt;br&gt; 10h – Alongamento&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sexta- feira&lt;br&gt; 13h às 17h – Vôlei&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sábado&lt;br&gt; 9h às 12h – Jiu jitsu&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/caxambu/" rel="tag"&gt;caxambu&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/centro-de-iniciacao-ao-esporte/" rel="tag"&gt;Centro de Iniciação ao Esporte&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>caxambu</category><category>Centro de Iniciação ao Esporte</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/02/28/inscricoes-abertas-para-o-conexao-esporte-caxambu/</guid><pubDate>Wed, 28 Feb 2024 06:00:11 GMT</pubDate></item><item><title>Conexão Esportes abre vagas para atividades gratuitas em Pedro do Rio</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/02/18/conexao-esportes-abre-vagas-para-atividades-gratuitas-em-pedro-do-rio/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A Secretaria de Esportes abriue vagas em atividades esportivas gratuitas para crianças e adolescentes em Pedro do Rio. As inscrições e o início das aulas do Conexão Esportes terão início no dia 19 de fevereiro. A faixa etária do projeto é de 8 a 17 anos e para se inscrever, é necessário comparecer ao Esporte Clube Pedro do Rio (Rua Vereador Carlos Canedo, 600) a partir da data, e apresentar documento de identidade ou certidão de nascimento. O horário de atendimento será nas segundas, terças e quartas-feiras, de 13h30 às 17h15; e nas sexta-feiras, de 14h30 às 18h30.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;As atividades oferecidas serão: voleibol (às segundas), futsal (às terças e sextas), handebol (às quartas), xadrez (às sextas). “Através do Conexão Esportes queremos criar um ambiente em que crianças e adolescentes possam desenvolver suas habilidades e aprendizados. É uma grande oportunidade para o desenvolvimento de valores e convivência em sociedade”, explica o secretário de Esportes Thiago França.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Para mais informações sobre as inscrições nas atividades do Conexão Esportes, os interessados poderão entrar em contato pelo WhatsApp: (24) 98829-2075.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/conexao-esportes/" rel="tag"&gt;Conexão Esportes&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/esporte-clube-pedro-do-rio/" rel="tag"&gt;esporte clube Pedro do Rio&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>Conexão Esportes</category><category>destacado</category><category>esporte clube Pedro do Rio</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/02/18/conexao-esportes-abre-vagas-para-atividades-gratuitas-em-pedro-do-rio/</guid><pubDate>Sun, 18 Feb 2024 06:00:36 GMT</pubDate></item></channel></rss>