<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Acontece em Petrópolis · AeP</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/</link><description>O seu Portal de notícias da Cidade Imperial. Fique antenado em tudo o que Acontece em Petrópolis!</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Wed, 14 Jun 2023 18:12:34 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Som Brasil com Alexandre Pires gravado no Quitandinha vai ao ar nesta quarta</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/14/som-brasil-com-alexandre-pires-gravado-no-quitandinha-vai-ao-ar-nesta-quarta/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Vai ao ar nesta quarta-feira (14/6), na TV Globo, após a novela “Terra e Paixão”, o programa Som Brasil que traz o cantor Alexandre Pires como homenageado. Gravada no Centro Cultural Sesc Quitandinha (CCSQ) em maio, a atração é comandada pelo apresentador Pedro Bial e contará com a participação especial de Alcione e de integrantes originais do Só Pra Contrariar, um dos principais grupos de pagode dos anos 90 com o qual o artista despontou na carreira.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Tendo os suntuosos salões, varandas, teatros e bistrô do Palácio como pano de fundo, o programa contará com entrevistas exclusivas de Pedro Bial com Alexandre Pires, apresentações musicais e lembranças de passagens marcantes da carreira do artista. O local chamou a atenção da produção do programa depois de ganhar manchetes nacionais ao ser transformado no Centro Cultural Sesc Quitandinha, em abril.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Quem quiser conhecer o palácio onde foi gravada a mais recente edição do Som Brasil – um clássico da televisão brasileira que estreou em 1981 – pode fazê-lo gratuitamente de terças a domingos e feriados, das 10h às 17h.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Avenida Joaquim Rolla, nº 2 – Quitandinha&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Terças a domingos e feriados, das 10h às 17h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Visitas guiadas: terças a domingos e feriados, das 10h às 16h30&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Visitação ao entorno do Lago Quitandinha: terças a domingos e feriados, das 9h às 17h (em caso de chuva a visitação é suspensa)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Entrada gratuita&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/alexandre-pires/" rel="tag"&gt;alexandre pires&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/centro-cultural-sesc-quitandinha/" rel="tag"&gt;Centro Cultural Sesc Quitandinha&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/entretenimento/" rel="tag"&gt;entretenimento&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/som-brasil/" rel="tag"&gt;som brasil&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>alexandre pires</category><category>Centro Cultural Sesc Quitandinha</category><category>destacado</category><category>entretenimento</category><category>petrópolis</category><category>som brasil</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/14/som-brasil-com-alexandre-pires-gravado-no-quitandinha-vai-ao-ar-nesta-quarta/</guid><pubDate>Wed, 14 Jun 2023 20:12:37 GMT</pubDate></item><item><title>Campanha Junho Vermelho do GSH Banco de Sangue Santa Teresa reforça a importância do gesto solidário que salva vidas</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/14/campanha-junho-vermelho-do-gsh-banco-de-sangue-santa-teresa-reforca-a-importancia-do-gesto-solidario-que-salva-vidas/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Nesta quarta-feira, 14 de junho, comemora-se o Dia Mundial do Doador de Sangue. Essa data foi instituída pela Organização Mundial da Saúde (OMS), em 2004, em homenagem ao nascimento de Karl Landsteiner, imunologista austríaco que descobriu o fator Rh e as várias diferenças entre os tipos sanguíneos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A Organização Mundial de Saúde (OMS) recomenda que o percentual ideal de doadores para um país esteja entre 3,5% e 5% de sua população. No Brasil, esse número é preocupante, pois não chega a 2%, segundo o Ministério da Saúde.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Para reforçar a importância da data e a necessidade de estimular as doações, o Banco de Sangue Santa Teresa está realizando ações de conscientização alusivas ao mês temático, veiculadas em seus canais de mídias sociais, com a chamada: “A vida precisa de você – tome a iniciativa e doe sangue neste Junho Vermelho”.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Até o dia 15 de junho (ou enquanto durarem os estoques), os doadores estão sendo homenageados com pequenos brindes, como uma forma de reconhecimento ao seu dia especial e à prática solidária desse gesto de amor pelo próximo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Esse período de sensibilização coincide com uma das temporadas de maior necessidade de estímulo às doações, que é a chegada do inverno, em que há uma queda acentuada no número de doadores, em razão das temperaturas mais frias e das doenças respiratórias típicas da estação.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Atualmente, os estoques sanguíneos da unidade estão 55% abaixo do nível ideal, um índice considerado crítico. “Estamos recebendo apenas cerca de 31 doações por dia, quando o ideal são 70 coletas diárias, para que se possa atender com equilíbrio às demandas dos hospitais. Esse número é baixo, o que pode, a médio prazo, comprometer a segurança dos atendimentos de nossos pacientes”, afirma Marcela Zilves Colonese, coordenadora técnica do Banco de Sangue.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O GSH Banco de Sangue Santa Teresa atende a três hospitais da região, fornecendo bolsas de sangue aos pacientes que estão internados e precisam de transfusão para se recuperarem.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A instituição funciona diariamente, das 7h às 18h, inclusive aos domingos e feriados, na Rua Doutor Paulo Hervê, 1130, no bairro Bingen, ao lado do Banco Bradesco. Para facilitar o acesso, a unidade disponibiliza transporte gratuito para grupos de 4 ou 15 pessoas. O transporte deve ser acionado pelo WhatsApp: (24) 99269-4355.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Requisitos básicos para doação de sangue:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Apresentar um documento oficial com foto (RG, CNH etc.) em bom estado de conservação;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Ter idade entre 16 e 69 anos desde que a primeira doação seja realizada até os 60 anos (menores de idade precisam de autorização e presença dos pais no momento da doação);&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Não é permitido realizar doação acompanhado de menores de 12 anos (exceto se o menor estiver acompanhado de dois adultos, sendo necessário o revezamento dos mesmos enquanto acontece a doação&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Estar em boas condições de saúde, se sentindo bem, sem qualquer sintoma;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Pesar no mínimo 50 kg e ter dormido ao menos 6h na última noite;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Não ter feito uso de bebida alcoólica nas últimas 12 horas;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Após o almoço ou ingestão de alimentos gordurosos, aguardar 3 horas. Não é necessário estar em jejum desde que evite alimentos gordurosos;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Se fez tatuagem e/ou piercing, aguardar 12 meses. Exceto para região genital e língua (12 meses após a retirada);&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Em caso de diabetes, deverá estar controlada e não fazer uso de insulina;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Se passou por endoscopia ou procedimento endoscópico, aguardar 6 meses;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Não ter tido Doença de Chagas;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Não ter tido Infecções Sexualmente Transmissíveis (IST);&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Candidatos que apresentaram sintomas de gripe e/ou resfriado devem aguardar 7 dias após cessarem os sintomas e o uso das medicações;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Aguardar 48h para doar caso tenha tomado a vacina da gripe, desde que não esteja com nenhum sintoma;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Candidatos que viajaram para o exterior devem entrar em contato com o Banco de Sangue para entender o período que não pode doar (varia de país a país).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;i&gt;Consulte nossa equipe em casos de hipertensão, uso de medicamentos e cirurgias.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Critérios específicos para o Coronavírus:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;ul&gt; &lt;li&gt;Pessoas com diagnóstico ou suspeita de Covid, deverão aguardar 10 dias após completa recuperação e sem o uso de medicamentos;&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Pessoas com teste positivo para Covid sem sintomas deverão aguardar por 10 dias após a data da coleta do exame;&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Se teve contato com paciente positivo ou com suspeita de COVID-19 e/ou realizou isolamento voluntário ou por orientação médica aguardar 10 dias após o último contato/término do isolamento;&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Aguardar 48h caso tenha tomado a vacina Coronavac/Sinovac e 7 dias caso tenha tomado a Astrazeneca, Pfizer ou Janssen.&lt;/li&gt; &lt;/ul&gt;  &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/banco-de-sangue/" rel="tag"&gt;banco de sangue&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/dia-mundial-do-doador-de-sangue/" rel="tag"&gt;dia mundial do doador de sangue&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/gsh-banco-de-sangue-santa-teresa/" rel="tag"&gt;GSH Banco de Sangue Santa Teresa&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/junho-vermelho/" rel="tag"&gt;junho vermelho&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>banco de sangue</category><category>destacado</category><category>dia mundial do doador de sangue</category><category>GSH Banco de Sangue Santa Teresa</category><category>junho vermelho</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/14/campanha-junho-vermelho-do-gsh-banco-de-sangue-santa-teresa-reforca-a-importancia-do-gesto-solidario-que-salva-vidas/</guid><pubDate>Wed, 14 Jun 2023 06:17:49 GMT</pubDate></item><item><title>Firjan Senai está com inscrições abertas para cursos na área de Tecnologia da Informação</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/14/firjan-senai-esta-com-inscricoes-abertas-para-cursos-na-area-de-tecnologia-da-informacao/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A Firjan Senai SESI está com edital para preenchimento de mil vagas gratuitas, destinadas a pessoas de baixa renda, para três cursos de qualificação profissional, em formato presencial, e um curso livre de educação continuada, em modalidade on-line. As inscrições terminam na próxima segunda-feira (19), e os candidatos devem ter no mínimo 16 anos e terem cursado o ensino fundamental completo. Outros critérios para participação estão presentes no edital.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Os cursos de qualificação profissional ofertados pela Firjan SENAI são: Programador Front-End, Programador Back-End e Administrador de Banco de Dados, todos com carga horária de 180h. Já o curso livre de Inglês Técnico, oferecido pela Escola Firjan SESI, tem carga de 40h e tem por objetivo a educação continuada.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O programa tem como parceiro o Sindicato da Indústria Eletrônica, de Informática, de Telecomunicações de Produção de Software, de Produção de Hardware, de Produção de Produtos Eletroeletrônicos e Componentes no Estado do Rio de Janeiro (Sinditec). O objetivo é mobilizar o setor para fomentar as empresas do segmento a disponibilizar vagas para estágio com os alunos dos cursos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Os cursos serão oferecidos nas unidades da Firjan SENAI SESI em Benfica, Jacarepaguá, Maracanã e Vila Isabel, no Rio de Janeiro, e nos municípios de Caxias, Friburgo, Macaé, Niterói, &lt;strong&gt;Petrópolis,&lt;/strong&gt; São Gonçalo, Três Rios e Volta Redonda. Após a divulgação da lista de candidatos classificados, as matrículas serão realizadas presencialmente nas escolas. O início doas aulas será no dia 26/06.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Confira o edital completo: &lt;a href="//s2306.imxsnd25.com/link.php?code=bDpodHRwcyUzQSUyRiUyRnd3dy5maXJqYW5zZW5haXNlc2kuY29tLmJyJTJGd2ViJTJGYXBwJTJGRWR1JTJGUG9ydGFsUHJvY2Vzc29TZWxldGl2byUyRiUzRmMlM0QzJTI2ZiUzRDI2MiUyNmN0JTNEMTIxJTI2cHMlM0QyODUlMjMlMkZlcyUyRmluZm9ybWFjb2VzOjIyNjc4MjM4MDk6YWNvbnRlY2VlbXBldHJvcG9saXNAZ21haWwuY29%0DtOjVmMWY3NTo0Yg==" target="_blank" rel="noopener"&gt;Firjan | Processo Seletivo&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/cursos-gratuitos/" rel="tag"&gt;cursos gratuitos&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/cursos-gratuitos-em-petropolis/" rel="tag"&gt;cursos gratuitos em Petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/firjan-senai/" rel="tag"&gt;firjan senai&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>cursos gratuitos</category><category>cursos gratuitos em Petrópolis</category><category>destacado</category><category>firjan senai</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/14/firjan-senai-esta-com-inscricoes-abertas-para-cursos-na-area-de-tecnologia-da-informacao/</guid><pubDate>Wed, 14 Jun 2023 06:17:37 GMT</pubDate></item><item><title>Etapa de Petrópolis do Circuito Grangiro acontece neste fim de semana</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/14/etapa-de-petropolis-do-circuito-grangiro-acontece-neste-fim-de-semana/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Neste domingo (18), pela primeira vez na cidade acontece a etapa de Petrópolis do Circuito Grangiro no Sítio José, no Vale do Cuiabá, repleto de novidades. As últimas vagas estão disponíveis por meio do site &lt;a href="//click.presskit.com.br/url/9488202f98/65562140675" target="_blank" rel="noopener"&gt;ilgrangiro.com&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Como atração na pista para toda a família, o Grangiro criou diversas opções de provas para os ciclistas mirins, divididas por faixa etária e com todo suporte de segurança e percurso inclusivo. Crianças a partir de 4 anos até 14 poderão pedalar em circuitos de 250 metros até 6 km, respectivamente.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Os percursos para a etapa de Petrópolis do Circuito Grangiro foram testados e aprovados. A convite do evento, dezenas de ciclistas foram para a pista em uma imersão do que será o trajeto no dia 18. O local foi palco da etapa do Mundial UCI 2022, e desta vez, será ponto de largada e de chegada de um percurso XCM, desafiador e ao mesmo tempo acessível aos iniciantes na modalidade.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“O percurso está sensacional, com subidas e visuais privilegiadas. Fizemos um grande aquecimento para o dia da prova, e tenho certeza que a galera vai gostar bastante e vai trabalhar bem as pernas”, analisou o atleta de MTB Diego Knob. “O circuito está super divertido, com paisagens lindas. Vai ser incrível, com percurso maravilhoso”, complementou a campeã panamericana em XCE, Iara Caetano.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A etapa na Região Serrana do Rio de Janeiro oferece duas opções de provas: a Esporte, com distâncias de 38 km, e o Desafio Grangiro, com 54 km. Os participantes de e-bikes têm percurso de 44 km, com categorias bloqueada e desbloqueada. O evento tem patrocínio Enel Distribuição Rio por meio da Lei de Incentivo ao Esporte do Governo do Estado do Rio de Janeiro, via Secretaria de Estado de Esporte e Lazer, e é organizado pela agência Effect Sport.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Village com entrada franca&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Assim como na etapa de Búzios, Petrópolis também vai receber o Village Grangiro. O espaço aberto ao público em geral com entrada franca oferece diversas atrações, como música ao vivo e área gastronômica, além de suporte para serviços de manutenção de bike e bem-estar.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Sítio São José fica localizado no Vale do Cuiabá, em Itaipava, distrito de Petrópolis. A região é marcada pelo verde da Mata Atlântica e clima ameno, perfeito para a prática esportiva. Desde o início do século passado, o local é refúgio dos moradores das capitais próximas, buscando por dias de paz e serenidade.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Endereço: Sítio São José – Estrada Ministro Salgado Filho, 5555 – Itaipava&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Data: 18 de junho&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Hora: a partir das 8h30&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Inscrições: &lt;a href="//click.presskit.com.br/url/9488202f98/65562140675" target="_blank" rel="noopener"&gt;ilgrangiro.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt; &lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/circuito-grangiro/" rel="tag"&gt;Circuito Grangiro&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/mountain-bike/" rel="tag"&gt;Mountain Bike&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>Circuito Grangiro</category><category>destacado</category><category>Mountain Bike</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/14/etapa-de-petropolis-do-circuito-grangiro-acontece-neste-fim-de-semana/</guid><pubDate>Wed, 14 Jun 2023 06:00:44 GMT</pubDate></item><item><title>Arraiá da Deguste acontece neste fim de semana</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/14/arraia-da-deguste-acontece-neste-fim-de-semana/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Nesta sexta (16) e no sábado (17) acontece o Arraiá da Deguste com programação musical, comidas típicas e, claro, as tradicionais cervejas artesanais. A festa é aberta ao público na Praça Visconde de Mauá, conhecida como Praça da Águia.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Os shows começam às 20h30 de sexta-feira, com apresentação de Fred Pontes e tem Tim Barbosa como convidado. Já no sábado (17), o primeiro show é às 15h com o Forró do Will. Em seguida, a apresentação é do Forró do Aguinaldo. O encerramento fica por conta do grupo Capital Elétrico, às 20h30.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O evento vai contar com 15 marcas de cervejas artesanais, que vai levar diferentes rótulo. São elas: Colonus, Brewpoint, Bohemia, Da Corte, Odin, Tortuga, Madame Machado, Doutor Duranz, SamplerDe Souza, Duzé, Duas Torres, Serra Velha, Latitude 22 e Guapa. As opções de bebidas, além de água e refrigerante, incluem UMA Cachaça e gin Ururahy.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Já para comer, a festa vai contar com a Conytos, Carvalhos, Riflay, Don Burger, Família Sharder e opções de pastéis. Os doces ficam por conta da Bel Brigaderia, Lolita e Candy. O evento contará com estande de tatuagem e também com brinquedos para a criançada.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Local: Praça Visconde de Mauá (Praça da Águia)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Data: 16 e 17 de junho&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: Sexta, das 18h às 23h;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sábado, das 11h às 23h&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/arraia-deguste/" rel="tag"&gt;Arraiá Deguste&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/praca-visconde-de-maua/" rel="tag"&gt;praça visconde de mauá&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>Arraiá Deguste</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>praça visconde de mauá</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/14/arraia-da-deguste-acontece-neste-fim-de-semana/</guid><pubDate>Wed, 14 Jun 2023 06:00:24 GMT</pubDate></item><item><title>89 vagas no Balcão de Empregos nesta semana</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/13/89-vagas-no-balcao-de-empregos-nesta-semana/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Nesta semana, o Balcão de Empregos está com 89 oportunidades de trabalho em empresas do município. Para participar dos processos de seleção, os candidatos devem fazer o cadastro de seus currículos no &lt;a href="//www.petropolis.rj.gov.br/pmp/index.php/servicos-na-web/trabalho-e-renda/balcao-de-emprego-municipal.html"&gt;site da Prefeitura&lt;/a&gt; entre até sexta-feira (16).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Balcão de Empregos é um serviço da Secretaria de Assistência Social, por meio do Departamento de Trabalho e Renda (Detra). Todos os candidatos concorrem nos processos seletivos, desde que atendam aos requisitos exigidos pelos empregadores. As empresas têm responsabilidade integral pelo recrutamento e pelas contratações.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Veja as oportunidades desta semana:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ajudante de Manutenção – Ensino Médio / Experiência na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Auxiliar de Limpeza – Ensino Fundamental / Experiência de 1 ano na função – 5 vagas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Auxiliar de Limpeza – Ensino Fundamental – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Auxiliar de Produção – Ensino Fundamental – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Auxiliar de Serviços Gerais – Ensino Fundamental / Experiência na função – 5 vagas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Balconista – Ensino Médio / CNH Cat. A – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Balconista de Lanchonete – Ensino Fundamental / Dinâmico em realizar contas de cabeça – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Bombeiro Hidráulico – Ensino Médio / Curso específico na área e experiência de 1 ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Confeiteiro – Ensino Médio / Experiência na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Eletrotécnico – Ensino Médio / CNH Cat. AB, curso específico na área, disponibilidade para viajar e experiência de 1 ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Engenheiro de Obras – Ensino Superior / CNH Cat. B, curso específico na área e experiência de 2 anos na função – 2 vagas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Estagiário de Engenharia Civil – Ensino Superior em andamento / Curso específico na área – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Faxineiro – Ensino Fundamental – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Gerente de Ótica – Ensino Médio / Experiência de 2 anos na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Gerente de Restaurante – Ensino Médio / CNH Cat. B, curso específico na área, disponibilidade para viajar e experiência de 2 anos na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Gerente de Vendas – Ensino Médio / Experiência de 2 anos na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Limpador Líder – Ensino Médio / Curso específico na área e experiência de 1 ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Operador de Caixa – Ensino Médio / Experiência na função – 2 vagas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Operador de Caixa – Ensino Médio / Experiência na função – 10 vagas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Operador de Empilhadeira – Ensino Médio / CNH Cat. B, curso específico e experiência na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Operador de Equipamentos (Roçadeira, Motosserra, etc) – Ensino Fundamental / Disponibilidade para viajar – 15 vagas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Operador de Loja – Ensino Médio / Experiência na função – 10 vagas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Operador de Loja (Intermitente) – Ensino Fundamental – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Pedreiro – Ensino Fundamental / Experiência na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Pedreiro – Experiência de 1 ano na função – 2 vagas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Pintor a Pincel e Rolo – Ensino Fundamental / Experiência de 1 ano na função – 3 vagas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Pintor de Obras – Ensino Fundamental / Experiência na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Pintor de Obras – Ensino Fundamental / Experiência de 1 ano na função – 3 vagas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Supervisor de Vendas e Serviços – Ensino Médio / CNH cat. B, disponibilidade para viajar e experiência de 1 ano na função – 4 vagas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Venda – Telemarketing – Ensino Médio – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Vendedor de Comércio Varejista – Ensino Médio / CNH Cat. B e experiência na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Vendedor de Comércio Varejista – Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Vendedor Externo – Ensino Médio / Disponibilidade para viajar e experiência na função – 4 vagas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Auxiliar de Limpeza (Pessoa com Deficiência) – Ensino Fundamental / Possuir laudo que comprove deficiência que permita a realização das atividades – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Auxiliar de Produção (Pessoa com Deficiência) – Ensino Fundamental / Possuir laudo que comprove deficiência que permita a realização das atividades – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Inspetor de Alunos (Pessoa com Deficiência) – Ensino Médio / Possuir laudo que comprove deficiência que permita a realização das atividades – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/balcao-de-empregos/" rel="tag"&gt;balcão de empregos&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/vagas-de-emprego/" rel="tag"&gt;vagas de emprego&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>balcão de empregos</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>vagas de emprego</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/13/89-vagas-no-balcao-de-empregos-nesta-semana/</guid><pubDate>Tue, 13 Jun 2023 06:17:00 GMT</pubDate></item><item><title>Confira a programação da 26ª edição do Solstício do Som</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/13/confira-a-programacao-da-26a-edicao-do-solsticio-do-som/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A 26ª edição do Solstício do Som começa nesta sexta-feira (16) e vai até quarta (21), na Praça da Liberdade. O festival terá cerca de 30 horas de música, com shows de estilos diversos, que vão do pop ao forró universitário, mpb, jazz e hard rock. O evento celebra a produção autoral e tem como objetivo oferecer uma programação cultural e gratuita em um espaço aberto ao público. A montagem das tendas já começou.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A maior parte das atrações é de Petrópolis, com participações de alguns artistas de outras cidades, como Juiz de Fora, São Gonçalo, Rio de Janeiro, Barra de São João e São Caetano do Sul. “Talvez você nunca tenha ouvido falar na maioria dos artistas que vão se apresentar. Contudo, são atrações das mais originais e a qualidade é garantida”, diz João Felipe Verleun, idealizador do Solstício do Som.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;A motivação de ir ao festival, segundo João Felipe, é descobrir novos sons. “Mesmo não sendo seu estilo favorito, será possível apreciar a expressão musical criada em Petrópolis ou em outras cidades por artistas que se dispuseram a vir se apresentar no palco Solstício”, destaca.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A 26ª edição será marcada também por uma homenagem à cantora Rita Lee, que morreu neste ano, feita pela banda Pagu, de Petrópolis. “A ideia é que possamos celebrar as obras dessa artista que contribuiu tanto para a produção musical do país, deixando um legado incrível ao mesmo tempo em que é uma perda irreparável”, afirma João.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A primeira edição do Solstício do Som ocorreu em 2010. Desde então, o evento acontece duas vezes por ano, celebrando os solstícios de inverno e verão. O festival já ocupou espaços diversos do Centro Histórico, como a Praça Princesa Isabel, Praça da Inconfidência, Casa do Visconde de Mauá e Cervejaria Bohemia.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pintura coletiva&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Solstício do Som convoca os artistas do segmento de artes visuais para uma pintura coletiva no dia 15 de junho, às 14h30, no coreto da Praça da Liberdade. O resultado final da ação será exposto na Galeria Michael Lennertz durante o festival.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A pintura coletiva tem como objetivo criar uma obra feita por diversas mãos e mesclando um pouco da arte de cada profissional que atua na área em Petrópolis. A curadoria é de Isabela Bentes e para participar da ação, não é preciso levar nenhum material. “Basta comparecer no dia e ajudar nesse processo coletivo de produção da arte”, destaca Isabela.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A galeria Michael Lennertz é uma das atrações do Solstício do Som, com intuito de valorizar as artes visuais produzidas na cidade. O nome é uma homenagem ao fotógrafo, entusiasta do evento, que morreu em 2013 vítima de uma doença rara.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Veja a programação:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sexta-feira (16)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;17h – Dub Lyrio (Atla Beat – Petrópolis)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;18h – Badin (Rap Trap – Petrópolis)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;19h – Gabrá (Rap R&amp;amp;B – Petrópolis)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;20h – Fella (Trap Rap – Petrópolis)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;21h – Duda Queiroz (MPB Rap – Petrópolis)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sábado (17)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;14h – Yollo (Rap Trap – Petrópolis)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;15h – Valla (Punk Rock – Juiz de Fora)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;16h30 – Frogslake (Rock Alternativo – São Gonçalo)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;18h – Radioativa (Pop Punk – Rio de Janeiro)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;19h30 – Bruno Gregório (MPB Pop – Petrópolis)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;21h – Mantra Blues Band (Blues Brasil – Rio de Janeiro)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Domingo (18)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;14h – O Violeiro Anônimo (Jazz Cigano – Petrópolis)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;15h – Almir Chiaratti (MPB Excêntrica – Rio de Janeiro)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;16h30 -Vicktor (Hard Rock – Petrópolis)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;18h – Cris de Lyra (Hard Rock – Petrópolis)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;19h30 -Trixma (Pop – Petrópolis)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;21h – Chvvv (Post Rock – São Caetano do Sul)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Segunda-feira (19)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;17h30 – Pagu (Rita Lee) (Rock Nacional – Petrópolis)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;19h30 – Brunnè (Experimental – Petrópolis)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;21h – André Doninski Trio  (Jazz Brasil – Petrópolis)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Terça-feira (20)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;17h – Deco Zambellz (Eletrônico – Petrópolis)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;18h – Caluz (MPB – Petrópolis)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;19h30 – Emmanoel Fialho (MPB Reggae – Petrópolis)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;21h – Gran Cine Bardot (Rock Alternativo – Barra de São João)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Quarta-feira (21)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;17h – Topre Convida (Rap – Petrópolis)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;18h – Lua de Burlet   (Pop – Petrópolis)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;19h – Os Improváveis (Forró Universitário – Petrópolis)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;20h30 – Palco Livre (Solstício de Inverno)&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/praca-da-liberdade/" rel="tag"&gt;Praça da Liberdade&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/solsticio-do-som/" rel="tag"&gt;Solstício do Som&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>Praça da Liberdade</category><category>Solstício do Som</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/13/confira-a-programacao-da-26a-edicao-do-solsticio-do-som/</guid><pubDate>Tue, 13 Jun 2023 06:00:35 GMT</pubDate></item><item><title>Ciep Santos Dumont será reaberto com Ensino Fundamental e Médio</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/13/ciep-santos-dumont-sera-reaberto-com-ensino-fundamental-e-medio/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Após mais de cinco anos fechado, o Ciep Santos Dumont, no Independência, será reaberto em uma parceria da Prefeitura de Petrópolis com o Governo do Estado. O espaço irá abrigar turmas do Ensino Fundamental e Ensino Médio.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Nesta semana, a secretária de Educação, Adriana de Paula e técnicos da secretaria visitaram o espaço acompanhados dos representantes da Secretaria de Estado de Educação. “Foi uma reunião técnica de alinhamento sobre como será o compartilhamento da unidade. O Ciep será reaberto e compartilhado entre a Prefeitura e o Estado, por isso a importância desses encontros. Também estamos elaborando o projeto pedagógico que será implementado na escola”, explicou a secretária.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;No ano passado, na renovação da cessão do espaço com o Governo do Estado surgiu essa ideia do convênio e reativação da escola. O Estado vai ficar responsável pelo Ensino Médio e a Prefeitura vai abrir turmas do sexto ao nono ano do Ensino Fundamental. A reabertura está prevista para 2024.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/ciep-santos-dumont/" rel="tag"&gt;Ciep Santos Dumont&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>Ciep Santos Dumont</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/13/ciep-santos-dumont-sera-reaberto-com-ensino-fundamental-e-medio/</guid><pubDate>Tue, 13 Jun 2023 06:16:47 GMT</pubDate></item><item><title>Bazar de Inverno da APPO tem início nesta segunda</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/12/bazar-de-inverno-da-appo-tem-inicio-nesta-segunda/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Nesta segunda-feira (12) começa mais uma edição do Bazar de Inverno da Associação Petropolitana dos Pacientes Oncológicos – APPO na sala de convivência Casa de Apoio, que acontece até o dia 21 de julho, das 10h às 16h.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Além de roupas para adultos e crianças, no Bazar da APPO também é possível encontrar uma infinidade de itens como brinquedos, calçados, acessórios, utilidades para o lar, objetos de decoração entre outros. Tudo a preços simbólicos, acessíveis a todos.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Todo valor arrecadado com a venda das peças será utilizado para compor recursos necessários para manter a Casa de Apoio, que funciona durante o ano todo acolhendo pessoas que vem de outras cidades fazer o tratamento do câncer em Petrópolis. A Casa de Apoio tem capacidade para receber 30 pessoas e oferece além de segurança, conforto e alimentação, assistência total, por meio da equipe multidisciplinar, para a permanência e conclusão do tratamento.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Todos os itens que estarão à venda foram doados à APPO e passam por seleção e cuidados criteriosos. Quando necessário, as peças são costuradas, lavadas, devidamente dobradas e empacotadas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mais informações sobre a APPO ou como se tornar um parceiro e mudar a vida de algum paciente oncológico podem ser obtidas na sede da APPO, localizada na Rua Visconde da Penha, nº 72 – Centro, por meio do telefone fixo (24) 2242-0956, do WhastsApp (24) 99274-1377, do site &lt;a href="http://www.appo.org.br/" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer"&gt;www.appo.org.br&lt;/a&gt;, do e-mail &lt;a href="/cdn-cgi/l/email-protection#b2d3c2c2ddf2d3c2c2dd9cddc0d59cd0c0" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer"&gt;&lt;span class="__cf_email__"&gt;[email protected]&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; ou ainda das mídias sociais &lt;a href="//www.facebook.com/appo.org"&gt;Facebook&lt;/a&gt; e Instagram @associacaopetropolitana.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/appo/" rel="tag"&gt;APPO&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/bazar-beneficente/" rel="tag"&gt;bazar beneficente&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/casa-de-apoio/" rel="tag"&gt;Casa de Apoio&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>APPO</category><category>bazar beneficente</category><category>Casa de Apoio</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/12/bazar-de-inverno-da-appo-tem-inicio-nesta-segunda/</guid><pubDate>Mon, 12 Jun 2023 06:00:22 GMT</pubDate></item><item><title>Centro de Educação Ambiental de Petrópolis vai contar com café e sala para guias de trilhas</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/11/centro-de-educacao-ambiental-de-petropolis-vai-contar-com-cafe-e-sala-para-guias-de-trilhas/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;O Centro de Educação Ambiental de Petrópolis vai ser implantado no Parque Natural Municipal Padre Quinha, na Av Ipiranga, na ruína que está sendo restaurada pelo município.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O imóvel vai abrigar: a sede administrativa do Parque Natural; sala multimídia; área de reuniões; sala para guias de trilhas; e um café.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;As obras estão em curso e promoverão a recuperação total da ruína, com revestimentos, esquadrias, instalações e cobertura novos. O objetivo, além de valorizar o parque, é permitir que o local seja cada vez mais um espaço de convivência de moradores da cidade e turistas.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/parque-natural/" rel="tag"&gt;parque natural&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/parque-natural-municipal-padre-quinha/" rel="tag"&gt;Parque Natural Municipal Padre Quinha&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>parque natural</category><category>Parque Natural Municipal Padre Quinha</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/11/centro-de-educacao-ambiental-de-petropolis-vai-contar-com-cafe-e-sala-para-guias-de-trilhas/</guid><pubDate>Sun, 11 Jun 2023 06:05:05 GMT</pubDate></item><item><title>Ginecologista explica como funciona o DIU, método anticoncepcional</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/12/ginecologista-explica-como-funciona-o-diu-metodo-anticoncepcional/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;por Analuce Mussel Dunley&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O DIU é um método anticoncepcional reversível, altamente eficaz, sendo considerado um dos mais seguros em relação à prevenção de gravidez. O risco de engravidar com DIU é menor do que com a pílula anticoncepcional. É um método que tem longa duração, podendo durar de 5 a 10 anos, dependendo do tipo de DIU. A grande vantagem da facilidade do uso, ou seja, após inserido, só precisa fazer a revisão com o profissional de saúde, no exame de rotina anual. No Brasil, temos os DIUs não-hormonais (de cobre e prata com cobre) e hormonais. Os DIUs não-hormonais têm como desvantagem, em algumas pacientes, poder aumentar o sangramento e a cólica durante o período menstrual. Já os DIUs hormonais promovem redução ou até parada do fluxo menstrual e cólicas menstruais.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;hr&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;Leia também:&lt;/em&gt; &lt;a href="/2023/03/22/ginecologista-fala-sobre-uso-do-diu-como-metodo-anticoncepcional-para-mulheres-que-desejam-fazer-um-planejamento-familiar/"&gt;&lt;strong&gt;Ginecologista fala sobre uso do DIU como método anticoncepcional para mulheres que desejam fazer um planejamento familiar&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;hr&gt; &lt;p&gt;A inserção do DIU pode ser realizada imediatamente no pós-parto ou abortamento e fora destes períodos. Pode ser realizada em consultório e não necessita anestesia, sendo bem tolerada pela grande maioria das pacientes. Alguns profissionais preferem colocar com a paciente menstruada, outros já colocam em qualquer fase do ciclo. Alguns solicitam uma ultrassonografia transvaginal antes da inserção e outros um teste de gravidez, isso depende da rotina de cada um. O importante é ter certeza de que a mulher não está grávida. A maioria dos serviços irá solicitar um exame de preventivo recente para a inserção do DIU. Caso no momento da inserção o profissional verifique uma inflamação do colo uterino muito intensa, talvez seja necessário primeiro fazer o tratamento, para depois inserir o DIU.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;No SUS, para método anticoncepcional dispomos do DIU de cobre, estando o hormonal disponível somente para tratamento de patologias que causem, por exemplo, cólicas ou sangramento excessivo como em alguns casos de endometriose ou mioma.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Para a colocação do DIU, basta as pacientes irem ao posto de saúde e expressarem o seu desejo. Alguns postos de saúde da família já disponibilizam este serviço. Os que não tiverem condições de fazê-lo, irão encaminhar a paciente ao serviço de planejamento familiar.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O efeito do DIU é imediato e o retorno à fertilidade também. Isso significa que a partir do momento que a mulher coloca o dispositivo já começa o efeito contraceptivo e, a partir do momento que é retirado, já pode engravidar com segurança, não ficando qualquer efeito residual, mesmo nos DIUs hormonais. &lt;span&gt;O DIU não previne contra infecções sexualmente transmissíveis, para isso deverá ser usado preservativo (camisinha) masculino ou feminino.&lt;/span&gt; No ano de 2022, foram inseridos 556 DIUs pelo SUS no município de Petrópolis.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Analuce Mussel Dunley Santos Santos é professora de ginecologia e obstetrícia da UNIFASE/FMP, Mestre em saúde da família.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/diu/" rel="tag"&gt;DIU&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/metodo-anticoncepcional/" rel="tag"&gt;método anticoncepcional&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>DIU</category><category>método anticoncepcional</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/12/ginecologista-explica-como-funciona-o-diu-metodo-anticoncepcional/</guid><pubDate>Mon, 12 Jun 2023 06:10:44 GMT</pubDate></item><item><title>Pátio Petrópolis conta com ponto de vacinação contra a gripe</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/08/patio-petropolis-conta-com-ponto-de-vacinacao-contra-a-gripe/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Mais de 100 pessoas já foram imunizadas contra a influenza nos dois primeiros dias de funcionamento do stand de vacinação, montado pela Prefeitura, por meio de uma parceria com o Pátio Petrópolis Shopping.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O stand de vacinação, que funciona de 10h às 16h no segundo piso do empreendimento (exceto aos domingos, feriados e pontos facultativos), oferece a imunização para toda a população a partir dos seis meses. “Consideramos que o saldo desses primeiros dois dias foi bastante positivo e a expectativa é de aumentarmos a média diária até o fim do mês de junho, período que a equipe da Secretaria de Saúde permanecerá no local. Essa parceria com o Pátio Petrópolis é importante e foi firmada com o objetivo de ampliarmos a cobertura vacinal, facilitando o acesso de todos”, destaca o prefeito Rubens Bomtempo.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Nos sábados dos dias 10 e 24, além da vacina contra a gripe, haverá imunizantes contra Covid-19 e do calendário básico nacional.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“É essencial que a população esteja ciente da importância da vacinação, seja contra gripe ou qualquer outra doença, para proteger a nós mesmos e as pessoas ao nosso redor. Neste momento, para garantir o acesso de todos, temos 40 pontos de imunização distribuídos por todo o município”, frisa o secretário de Saúde, Marcus Curvelo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Confira a lista de salas de imunização:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;UBS QUITANDINHA&lt;br&gt; UBS MORIN&lt;br&gt; UBS MOSELA&lt;br&gt; UBS ARARAS&lt;br&gt; UBS PEDRO DO RIO&lt;br&gt; UBS ITAIPAVA&lt;br&gt; UBS ALTO INDEPENDÊNCIA CENTRO DE SAÚDE COLETIVA&lt;br&gt; CENTRO DE SAÚDE ITAMARATI&lt;br&gt; PSF ALTO DA SERRA&lt;br&gt; PSF POSSE&lt;br&gt; AMBULATÓRIO ESCOLA- FMP/FASE&lt;br&gt; AMBULATÓRIO HOSPITAL ALCIDES CARNEIRO&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Outros PSFs que dispõem do imunizante:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;PSF CARANGOLA&lt;br&gt; PSF VALE DO CARANGOLA PSF FAZENDA INGLESA&lt;br&gt; PSF BATTAILARD PSF MEIO DA SERRA&lt;br&gt; PSF SECRETÁRIO&lt;br&gt; PSF CASTRIOTO&lt;br&gt; PSF 24 DE MAIO&lt;br&gt; PSF CAXAMBU I PSF CAXAMBU II&lt;br&gt; PSF VALE DAS VIDEIRAS&lt;br&gt; PSF BREJAL&lt;br&gt; PSF VILA SAÚDE&lt;br&gt; PSF VILA FELIPE&lt;br&gt; PSF SÃO JOÃO BATISTA&lt;br&gt; PSF VILA RICA&lt;br&gt; PSF MENINO JESUS DE PRAGA&lt;br&gt; PSF PEDRAS BRANCAS PSF 1º DE MAIO&lt;br&gt; PSF CASTELO SÃO MANOEL&lt;br&gt; PSF ÁGUAS LINDAS&lt;br&gt; PSF MOINHO PRETO&lt;br&gt; PSF BOA ESPERANÇA&lt;br&gt; PSF ALTO SIMÉRIA&lt;br&gt; PSF AMAZONAS&lt;br&gt; PSF JARDIM SALVADOR&lt;br&gt; PSF SANTÍSSIMA TRINDADE&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/influenza/" rel="tag"&gt;influenza&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/patio-petropolis-shopping/" rel="tag"&gt;Pátio Petrópolis Shopping&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/vacinacao-contra-a-gripe/" rel="tag"&gt;vacinação contra a gripe&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>influenza</category><category>Pátio Petrópolis Shopping</category><category>petrópolis</category><category>vacinação contra a gripe</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/08/patio-petropolis-conta-com-ponto-de-vacinacao-contra-a-gripe/</guid><pubDate>Thu, 08 Jun 2023 10:01:06 GMT</pubDate></item><item><title>Vacinação contra a influenza é prorrogada até o fim do inverno</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/02/vacinacao-contra-a-influenza-e-prorrogada-ate-o-fim-do-inverno/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A 25ª Campanha Nacional de Vacinação contra a Influenza terminou nesta última quarta-feira (31), mas a Secretaria de Saúde vai manter as doses disponíveis nos 40 pontos de imunização até o fim do inverno para ampliar a cobertura vacinal.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;As doses estão disponíveis para qualquer pessoa acima de seis meses de idade. A campanha nacional foi aberta no dia 10 de abril, com a previsão de imunizar 134.163 pessoas. “A vacina é disponibilizada gratuitamente e, ao contrário de rumores que circulam, principalmente pela internet, a vacina contra o vírus da influenza não causa gripe e é extremamente segura”, disse o prefeito Rubens Bomtempo.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;A vacina está disponível em 13 salas de vacinação e 27 postos de saúde entre o primeiro e o quinto distrito do município. O secretário de Saúde, Marcus Curvelo, explica que a vacina contra a gripe deve ser feita anualmente como um reforço, pois a cada ano ela é atualizada, de acordo com as cepas circulantes. “Além disso, a proximidade do inverno é uma preocupação a mais. A vacina diminui a incidência de casos de gripe e evita o agravamento do quadro daqueles que forem acometidos pela doença. Com as baixas temperaturas, o número de atendimento de síndromes gripais nas unidades de urgência e emergência aumentam de forma considerável. É fundamental que as pessoas estejam imunizadas e se protejam antes do inverno”, destaca o secretário de Saúde, Marcus Curvelo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Confira a lista de salas de imunização:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;UBS QUITANDINHA&lt;br&gt; UBS MORIN&lt;br&gt; UBS MOSELA&lt;br&gt; UBS ARARAS&lt;br&gt; UBS PEDRO DO RIO&lt;br&gt; UBS ITAIPAVA&lt;br&gt; UBS ALTO INDEPENDÊNCIA CENTRO DE SAÚDE COLETIVA&lt;br&gt; CENTRO DE SAÚDE ITAMARATI&lt;br&gt; PSF ALTO DA SERRA&lt;br&gt; PSF POSSE&lt;br&gt; AMBULATÓRIO ESCOLA- FMP/FASE&lt;br&gt; AMBULATÓRIO HOSPITAL ALCIDES CARNEIRO&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Outros PSFs que dispõem do imunizante:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;PSF CARANGOLA&lt;br&gt; PSF VALE DO CARANGOLA PSF FAZENDA INGLESA&lt;br&gt; PSF BATTAILARD PSF MEIO DA SERRA&lt;br&gt; PSF SECRETÁRIO&lt;br&gt; PSF CASTRIOTO&lt;br&gt; PSF 24 DE MAIO&lt;br&gt; PSF CAXAMBU I PSF CAXAMBU II&lt;br&gt; PSF VALE DAS VIDEIRAS&lt;br&gt; PSF BREJAL&lt;br&gt; PSF VILA SAÚDE&lt;br&gt; PSF VILA FELIPE&lt;br&gt; PSF SÃO JOÃO BATISTA&lt;br&gt; PSF VILA RICA&lt;br&gt; PSF MENINO JESUS DE PRAGA&lt;br&gt; PSF PEDRAS BRANCAS PSF 1º DE MAIO&lt;br&gt; PSF CASTELO SÃO MANOEL&lt;br&gt; PSF ÁGUAS LINDAS&lt;br&gt; PSF MOINHO PRETO&lt;br&gt; PSF BOA ESPERANÇA&lt;br&gt; PSF ALTO SIMÉRIA&lt;br&gt; PSF AMAZONAS&lt;br&gt; PSF JARDIM SALVADOR&lt;br&gt; PSF SANTÍSSIMA TRINDADE&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/influenza/" rel="tag"&gt;influenza&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/vacina-contra-a-gripe/" rel="tag"&gt;vacina contra a gripe&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>influenza</category><category>petrópolis</category><category>vacina contra a gripe</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/02/vacinacao-contra-a-influenza-e-prorrogada-ate-o-fim-do-inverno/</guid><pubDate>Fri, 02 Jun 2023 06:00:28 GMT</pubDate></item><item><title>Entenda como prevenir inflamações recorrentes de garganta e fortalecer o seu sistema imunológico</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/31/entenda-como-prevenir-inflamacoes-recorrentes-de-garganta-e-fortalecer-o-seu-sistema-imunologico/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;O nosso organismo precisa de alguns cuidados especiais para que o sistema imunológico possa funcionar adequadamente, evitando o risco de infecções recorrentes, especialmente as inflamações de garganta.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Sem dúvida, uma boa alimentação – qualitativamente – sono adequado e baixo estresse são fatores que contribuem muito para o bom funcionamento do sistema imune. Na maioria dos casos, quando a pessoa é alérgica costuma ter uma resposta imune menos eficiente que as demais. A alergia é um desvio do sistema imune que reage, de forma alérgica, a substâncias que não deveria reagir. Esse desvio pode estar associado a menor eficácia na defesa imunológica. Por isso, os alérgicos tendem a ‘gripar’ com mais facilidade, por exemplo”, destaca o médico imunologista José Luiz Rios, coordenador do curso de pós-graduação em Alergia e Imunologia Clínica da Faculdade de Medicina de Petrópolis (UNIFASE/FMP).&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O especialista explica que o tratamento da alergia com a Imunoterapia Específica (vacinas para alergia) contribui para corrigir esse “desvio imunológico” e melhorar a resposta imune do organismo. Porém, alguns pacientes ainda podem apresentar infecções de repetição, muitas vezes infecções graves inesperadas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Essas pessoas devem ser avaliadas pelo especialista em alergia e imunologia, para verificar possíveis deficiências no sistema imunológico. Caso existam essas deficiências, será necessária uma abordagem especial, para que o indivíduo deixe de apresentar tantas infecções e possa ter uma vida mais saudável”, explica.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A queixa de inflamações recorrentes de garganta é uma questão muito comum nos consultórios médicos. Por isso, medidas de prevenção devem ser adotadas para que possam ajudar o organismo a combater as constantes crises.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“A maioria das pessoas que têm infecções de garganta (faringites) de repetição, respira pela boca. Se o médico examinar com atenção e inquirir adequadamente, saberá que a maioria tem entupimento nasal crônico. Muitos não percebem, porque respiram pela boca desde criança”, comenta o médico.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Na maioria dos casos, as pessoas que dormem com a boca aberta ou roncam muito à noite, não conseguem respirar bem pelo nariz. Ao respirar pelo nariz – que é o correto – o ar faz várias voltinhas internas, onde ele é aquecido, pelo contato com a mucosa nasal, umedecido pela secreção nasal viscosa e filtrado pelos cílios e muco nasais, que retêm as impurezas. Só então o ar passa pela garganta e vai para os pulmões, devidamente condicionado. Essa é a principal função do nariz: condicionar o ar que respiramos. No entanto, se o nariz não funciona adequadamente, porque está entupido, devido à inflamação alérgica própria da rinite, o ar é inalado pela boca, para que se respire e o ar vai chegar à garganta, mais frio, seco e sujo do que deveria”, salienta o especialista.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;No processo dessa passagem do ar frio, seco e sujo, através da garganta por horas seguidas (uma noite inteira de sono, por exemplo), é que ocorre a agressão e o enfraquecimento dos tecidos da garganta, que ficam mais frágeis e vulneráveis à infecção por qualquer bactéria que habite naquela região.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“A dica para quem tem faringites de repetição é procurar um alergista, para que possa ser verificado se há obstrução nasal crônica e tratar a rinite alérgica, para que a pessoa passe a respirar corretamente pelo nariz. Existem várias medidas que são eficazes para tratar essa obstrução nasal. Com certeza irá diminuir muito a frequência de inflamações de garganta”, finaliza o médico.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/dor-de-garganta/" rel="tag"&gt;dor de garganta&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>dor de garganta</category><category>petrópolis</category><category>UNIFASE/FMP</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/31/entenda-como-prevenir-inflamacoes-recorrentes-de-garganta-e-fortalecer-o-seu-sistema-imunologico/</guid><pubDate>Wed, 31 May 2023 06:00:34 GMT</pubDate></item><item><title>"ABBA Experience in Concert" volta a se apresentar em Petrópolis</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/13/abba-experience-in-concert-volta-a-se-apresentar-em-petropolis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;No dia 8 de julho, o “ABBA Experience in Concert” se apresenta no Teatro Santa Cecília, às 21h. Com 30 integrantes no palco, o espetáculo é totalmente cantado e tocado ao vivo, conta com ballet, quatro cantores, banda e orquestra, que interpretam os sucessos do grupo sueco.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O cenário, coreografias, trocas de figurinos e uma iluminação de última geração completam o espetáculo, que fará com que todos se sintam na era “Disco”, em uma viagem musical e visual que surpreenderá e encantará o público.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O espetáculo conta com produção geral de Mateus Kerr, direção técnica de Leonardo Isaac, produção executiva de Daniela Schiarreta e a direção de grandes mestres da cena artística da atualidade. Com direção musical do maestro Eduardo Pereira, coreografias de Tatiana Abbiati e direção geral do renomado diretor Bruno Rizzo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A turnê já percorreu mais de 70 cidades brasileiras, como São Paulo, Rio de Janeiro, Salvador, Recife, João Pessoa, Boa Vista, Brasília, Uberaba, Uberlândia, Belo Horizonte, Foz do Iguaçu, Curitiba, Londrina, Blumenau, Joinville, Balneário Camboriú, Chapecó, Campinas, Ribeirão Preto, Sorocaba, Santos, entre outras. Impactando um público de mais de 100.000 pessoas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Local: Teatro Santa Cecília (Rua&lt;span class="LrzXr"&gt; General Osório, 192 – Centro)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Data: 8 de julho (domingo)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 21h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ingressos: R$ 50,00 – R$ 140,00&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Venda: &lt;a href="//ingressodigital.com/evento/8888/Abba_Experience"&gt;https://ingressodigital.com//evento/8888/Abba_Experience&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/abba-experience-in-concert/" rel="tag"&gt;Abba Experience in Concert&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/teatro-santa-cecilia/" rel="tag"&gt;Teatro Santa Cecília&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>Abba Experience in Concert</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>Teatro Santa Cecília</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/13/abba-experience-in-concert-volta-a-se-apresentar-em-petropolis/</guid><pubDate>Tue, 13 Jun 2023 06:00:10 GMT</pubDate></item><item><title>Covers do Elton John e do Tim Maia se apresentam no Centro nesta semana</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/12/covers-do-elton-john-e-do-tim-maia-se-apresentam-no-centro-nesta-semana/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Em comemoração ao Dia dos Namorados, o Pátio Petrópolis Shopping recebe duas apresentações musicais. Nesta segunda-feira (12), às 19h, acontece o show cover do Elton John, representado por Marcos Gruender.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Já na sexta-feira (16), é a vez do público curtir os sucessos de Tim Maia, em um cover feito por Victor Sávios, no mesmo horário.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Os dois eventos serão gratuitos e acontecem na Praça de Alimentação do Pátio Petrópolis Shopping, que fica na Rua Marechal Deodoro, 153 – Centro.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/cover-elton-john/" rel="tag"&gt;cover elton john&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/cover-tim-maia/" rel="tag"&gt;cover tim maia&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/dia-dos-namorados/" rel="tag"&gt;dia dos namorados&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/patio-petropolis-shopping/" rel="tag"&gt;Pátio Petrópolis Shopping&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>cover elton john</category><category>cover tim maia</category><category>destacado</category><category>dia dos namorados</category><category>Pátio Petrópolis Shopping</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/12/covers-do-elton-john-e-do-tim-maia-se-apresentam-no-centro-nesta-semana/</guid><pubDate>Mon, 12 Jun 2023 06:00:14 GMT</pubDate></item><item><title>Cinemaxx oferece desconto especial neste Dia dos Namorados</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/12/cinemaxx-oferece-desconto-especial-neste-dia-dos-namorados/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Nesta segunda-feira (12), a Rede Cinemaxx lança a iniciativa “Dia dos Namorados + do que barato”, na qual cada ingresso para qualquer filme em cartaz 2D custa apenas R$ 6,00 e para filmes em 3D, o valor é R$ 7,00.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A promoção é exclusiva para esta segunda-feira, 12 de junho de 2023, válida em todos os cinemas da Rede, em qualquer sessão de filme 2D ou 3D, sujeita à possibilidade de lotação da sala.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Confira a programação do Cinemaxx Mercado Estação; todas as sessões são dubladas:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Transformers: O Despertar das Feras:&lt;/strong&gt; 14h35 / 17h25 / 20h15&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;A Pequena Sereia:&lt;/strong&gt; 14h20 / 20h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Homem-Aranha: Através do Aranhaverso:&lt;/strong&gt; 14h50 / 17h10&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Velozes e Furiosos 10:&lt;/strong&gt; 17h40 / 20h30&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/cinemaxx-mercado-estacao/" rel="tag"&gt;cinemaxx mercado estação&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/dia-dos-namorados/" rel="tag"&gt;dia dos namorados&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>cinemaxx mercado estação</category><category>destacado</category><category>dia dos namorados</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/12/cinemaxx-oferece-desconto-especial-neste-dia-dos-namorados/</guid><pubDate>Mon, 12 Jun 2023 06:00:14 GMT</pubDate></item><item><title>CEI Professora Graça Costa vai ganhar um berçário</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/09/cei-professora-graca-costa-vai-ganhar-um-bercario/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;O Centro de Educação Infantil (CEI) Professora Graça Costa, em Pedro do Rio, vai ganhar um berçário para atender crianças de zero a três anos. As intervenções começam no segundo semestre e a previsão é que as vagas estejam disponíveis para o início do ano letivo de 2024.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Temos uma demanda grande em Pedro do Rio para esta faixa etária. Visitamos as escolas da região dentro do programa Nosso Bairro e identificamos que no CEI Graça Costa é possível adaptar o prédio para receber as crianças”, disse o prefeito Rubens Bomtempo. Com as intervenções, serão mais 60 vagas no CEI Professora Graça Aranha, desse total, 10 serão para o berçário.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O distrito de Pedro do Rio está recebendo, desde o mês passado, as ações integradas dentro do programa Nosso Bairro. As unidades escolares da região, estão recebendo recursos extras do PGDREM para a realização de obras, compra de utensílios e outras intervenções.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Para que o CEI Graça Costa atenda o berçário e mais crianças da Educação Infantil, o prédio será adaptado e um imóvel anexo da unidade também passa por reformas. “O local onde funciona o CEI é próprio da Prefeitura, além de ser um espaço grande e que tem potencial para atender essa demanda da região”, comentou a secretária de Educação, Adriana de Paula.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/cei-professora-graca-costa/" rel="tag"&gt;CEI Professora Graça Costa&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/pedro-do-rio/" rel="tag"&gt;pedro do rio&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>CEI Professora Graça Costa</category><category>destacado</category><category>pedro do rio</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/09/cei-professora-graca-costa-vai-ganhar-um-bercario/</guid><pubDate>Fri, 09 Jun 2023 06:00:06 GMT</pubDate></item><item><title>Inscrições abertas para vagas gratuitas em cursos de Tecnologia da Informação</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/05/iinscricoes-abertas-para-vagas-gratuitas-em-cursos-de-tecnologia-da-informacao/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A Firjan SENAI SESI está com edital para preenchimento de mil vagas gratuitas, destinadas a pessoas de baixa renda, para três cursos de qualificação profissional, em formato presencial, e um curso livre de educação continuada, em modalidade on-line. As inscrições terminam na próxima sexta-feira, 09/06, e os candidatos devem ter no mínimo 16 anos e terem cursado o ensino fundamental completo. Outros critérios para participação estão presentes no edital.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Os cursos de qualificação profissional ofertados pela Firjan SENAI são: Programador Front-End, Programador Back-End e Administrador de Banco de Dados, todos com carga horária de 180h. Já o curso livre de Inglês Técnico, oferecido pela Escola Firjan SESI, tem carga de 40h e tem por objetivo a educação continuada.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O programa tem como parceiro o Sindicato da Indústria Eletrônica, de Informática, de Telecomunicações de Produção de Software, de Produção de Hardware, de Produção de Produtos Eletroeletrônicos e Componentes no Estado do Rio de Janeiro (Sinditec). O objetivo é mobilizar o setor para fomentar as empresas do segmento a disponibilizar vagas para estágio com os alunos dos cursos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Os cursos serão oferecidos nas unidades da Firjan SENAI SESI em Benfica, Jacarepaguá, Maracanã e Vila Isabel, no Rio de Janeiro, e nos municípios de Caxias, Friburgo, Macaé, Niterói, &lt;strong&gt;Petrópolis&lt;/strong&gt;, São Gonçalo, Três Rios e Volta Redonda. Após a divulgação da lista de candidatos classificados, no dia 16/06, as matrículas serão realizadas presencialmente nas escolas. E o início dos cursos será no dia 26/06.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Confira o edital completo: &lt;a href="//s2306.imxsnd27.com/link.php?code=bDpodHRwcyUzQSUyRiUyRnd3dy5maXJqYW5zZW5haXNlc2kuY29tLmJyJTJGd2ViJTJGYXBwJTJGRWR1JTJGUG9ydGFsUHJvY2Vzc29TZWxldGl2byUyRiUzRmMlM0QzJTI2ZiUzRDI2MiUyNmN0JTNEMTIxJTI2cHMlM0QyODUlMjMlMkZlcyUyRmluZm9ybWFjb2VzOjMxNjc5NTA5Mjc6YWNvbnRlY2VlbXBldHJvcG9saXNAZ21haWwuY29%0DtOjdhZGJmMDo0OQ==" target="_blank" rel="noopener"&gt;Firjan | Processo Seletivo&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/cursos-gratuitos/" rel="tag"&gt;cursos gratuitos&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/cursos-gratuitos-em-petropolis/" rel="tag"&gt;cursos gratuitos em Petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/firjan-senai/" rel="tag"&gt;firjan senai&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/tecnologia-da-informacao/" rel="tag"&gt;Tecnologia da Informação&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>cursos gratuitos</category><category>cursos gratuitos em Petrópolis</category><category>destacado</category><category>firjan senai</category><category>petrópolis</category><category>Tecnologia da Informação</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/05/iinscricoes-abertas-para-vagas-gratuitas-em-cursos-de-tecnologia-da-informacao/</guid><pubDate>Tue, 06 Jun 2023 04:56:16 GMT</pubDate></item><item><title>[Fotografias] Petrópolis como você nunca viu - parte III</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/08/fotografias-petropolis-como-voce-nunca-viu-parte-iii/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Dando continuidade à série de matérias com fotografias antigas de Petrópolis, confira abaixo mais fotos da Cidade Imperial selecionadas do acervo digitalizado do Arquivo Histórico de Petrópolis.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;(Para mais matérias com fotografias antigas e curiosidades de Petrópolis, acesse &lt;a href="/noticias/cidade/historia/"&gt;&lt;strong&gt;este link&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;figure id="attachment_91768" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/clarice-lispector-no-museu.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91768" src="/wp-content/uploads/2023/04/clarice-lispector-no-museu.jpg" alt="" width="562" height="609"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91768" class="wp-caption-text"&gt;Clarice Lispector visita o Museu Imperial em 1940, de terno claro o Diretor Alcindo de Azevedo Sodré.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91769" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/desfile.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91769" src="/wp-content/uploads/2023/04/desfile.jpg" alt="" width="970" height="576"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91769" class="wp-caption-text"&gt;Desfile na Avenida 15 de Novembro em Petrópolis do Colégio Liceu Fluminense em 1939.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91770" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/exposicao-de-produtos.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91770" src="/wp-content/uploads/2023/04/exposicao-de-produtos.jpg" alt="" width="914" height="615"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91770" class="wp-caption-text"&gt;Exposição de produtos do comércio de Petrópolis em 1925.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91771" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/fabrica.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91771" src="/wp-content/uploads/2023/04/fabrica.jpg" alt="" width="991" height="588"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91771" class="wp-caption-text"&gt;Fábrica Imperial São Pedro de Alcântara em 1874.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91772" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/feira-de-amostras.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91772" src="/wp-content/uploads/2023/04/feira-de-amostras.jpg" alt="" width="898" height="554"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91772" class="wp-caption-text"&gt;Inauguração na Feira de Amostras no Palácio de Cristal na presença de Nair de Teffé (de chapéu branco à esquerda). Crédito: Revista Careta n. 1230 em 16/01/1932 / Acervo Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91773" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-rio-petropolis.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91773" src="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-rio-petropolis.jpg" alt="" width="802" height="521"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91773" class="wp-caption-text"&gt;Primeiro ônibus da Útil com itinerário Rio – Petrópolis em 1937.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91774" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-valparaiso.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91774" src="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-valparaiso.jpg" alt="" width="933" height="553"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91774" class="wp-caption-text"&gt;Linha de ônibus “Valparaiso” Mercedes Benz em Petrópolis.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91775" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/colegio-de-petropolis.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91775" src="/wp-content/uploads/2023/04/colegio-de-petropolis.jpg" alt="" width="1028" height="502"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91775" class="wp-caption-text"&gt;Colégio de Petrópolis – Considerado o primeiro prédio construído de três andares, foi inaugurado em 1850, e obteve amplo sucesso sendo consagrado posteriormente com o “Colégio Kopke”. / Crédito: Museu Imperial&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91776" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/praca-d-affonso.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91776" src="/wp-content/uploads/2023/04/praca-d-affonso.jpg" alt="" width="891" height="527"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91776" class="wp-caption-text"&gt;Largo d. Affonso (atual Praça da Liberdade) / Crédito: Revista Careta n. 1133 em 22/02/1930 página 12 – Acervo Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;  &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/fotografias/" rel="tag"&gt;fotografias&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis-antigamente/" rel="tag"&gt;petrópolis antigamente&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>fotografias</category><category>petrópolis</category><category>petrópolis antigamente</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/08/fotografias-petropolis-como-voce-nunca-viu-parte-iii/</guid><pubDate>Mon, 08 May 2023 06:00:20 GMT</pubDate></item><item><title>[Fotografias] Imagens mostram a construção da estrada Rio-Petrópolis</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/02/fotografias-imagens-mostram-a-construcao-da-estrada-rio-petropolis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;No dia 25 de agosto de 1928, o então presidente Washington Luís inaugurou o trecho entre o Rio e Petrópolis da atual BR-040. Marco na história do desenvolvimento do Brasil, foi construída numa época em que a frota fluminense de automóveis e caminhões se resumia a menos de 20 mil veículos e representou um desafio para a engenharia da época, com os seus seis viadutos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Em 1931, tornou-se a primeira estrada asfaltada do país e, na subida da Serra, foram instaladas as primeiras placas de concreto. No início da década de 1960, o governo federal construiu a Estrada do Contorno (atual pista de descida), que liga Itaipava a Xerém, em Duque de Caxias.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Em 15 de junho de 1980, foi inaugurada a BR-040, substituindo a Estrada União Indústria, construída no século XIX pelo imperador Dom Pedro II.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Segundo informações da prefeitura de Petrópolis, a estrada União e Indústria foi inaugurada em 23 de junho de 1861 por dom Pedro II. Construída com a mão de obra de colonos alemães, a rodovia foi pavimentada pelo método Macadame – o piso é composto por pequenas pedras, comprimidas de forma a se encaixarem umas nas outras.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ela foi considerada um grande marco na engenharia brasileira e foi também a primeira “concessionada” no Brasil. Na época, a estrada teve grande importância para o escoamento da produção cafeeira da região, uma vez que integrou e uniu o estado do Rio com o estado de Minas Gerais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Com a construção da Rodovia BR-040, que liga o Rio de Janeiro a Brasília, passando por Juiz de Fora, alguns trechos da estrada acabaram sendo absorvidos pela nova via.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Confira abaixo as fotos que foram doadas em 1938, pelo Dr. Sá Earp Filho (1884-1941), à biblioteca municipal de Petrópolis:&lt;/p&gt; &lt;figure id="attachment_91509" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-2.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91509" src="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-2.jpg" alt="" width="1034" height="564"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91509" class="wp-caption-text"&gt;Foto: Arquivo Histórico de Petrópolis&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91508" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91508" src="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis.jpg" alt="" width="1107" height="599"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91508" class="wp-caption-text"&gt;Foto: Arquivo Histórico de Petrópolis&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91507" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-6.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91507" src="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-6.jpg" alt="" width="1003" height="599"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91507" class="wp-caption-text"&gt;Foto: Arquivo Histórico de Petrópolis&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91506" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-5.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91506" src="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-5.jpg" alt="" width="1196" height="594"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91506" class="wp-caption-text"&gt;Foto: Arquivo Histórico de Petrópolis&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91505" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-4.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91505" src="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-4.jpg" alt="" width="1044" height="594"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91505" class="wp-caption-text"&gt;Foto: Arquivo Histórico de Petrópolis&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91504" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-3.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91504" src="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-3.jpg" alt="" width="1155" height="614"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91504" class="wp-caption-text"&gt;Foto: Arquivo Histórico de Petrópolis&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;*Com informações da Concer e Agência Brasil&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/aconteceu-em-petropolis-2/" rel="tag"&gt;aconteceu em petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/br-040/" rel="tag"&gt;BR-040&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/estrada-rio-petropolis/" rel="tag"&gt;estrada rio-petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/estrada-uniao-e-industria/" rel="tag"&gt;estrada união e indústria&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/fotografia/" rel="tag"&gt;fotografia&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>aconteceu em petrópolis</category><category>BR-040</category><category>destacado</category><category>estrada rio-petrópolis</category><category>estrada união e indústria</category><category>fotografia</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/02/fotografias-imagens-mostram-a-construcao-da-estrada-rio-petropolis/</guid><pubDate>Tue, 02 May 2023 06:01:14 GMT</pubDate></item><item><title>Painéis do CIT são restaurados e ganham novos graffitis</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/11/23/paineis-do-cit-sao-restaurados-e-ganham-novos-graffitis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p dir="auto"&gt;Depois de sete anos, os painéis de Dandara, Zumbi e Tereza de Benguela na fachada do Centro de Informações Turísticas (CIT), na Praça da Liberdade, foram restaurados. O espaço também recebeu novos graffitis de personalidades importantes do Brasil e de Petrópolis, além de aspectos da identidade cultural negra. Abdias do Nascimento, Lélia Gonzalez, Marielle Franco, Milton Gonçalves e a benzedeira Dona Damiana estão agora retratados na fachada do CIT.&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;O grafiteiro Doug foi o responsável pela restauração dos painéis. O trabalho durou cerca de quatro dias. A primeira etapa foi a limpeza técnica com produtos flotadores, depois foi feita uma aplicação de substâncias anti fungos e a restauração e repintura. “Por último apliquei verniz acrílico para tentar proteger ao máximo as pinturas”, disse o artista Doug, que fez os painéis nos anos de 2015 e 2016.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p dir="auto"&gt;Os demais graffitis foram feitos por um grupo de artistas coordenados pelo grafiteiro Airá, oCrespo. “A primeira ação foi uma oficina de graffiti no Centro de Cultura, ministrada pelo Airá, que também coordenou o trabalho dos grafiteiros fizeram a expansão do painel. Agora, o CIT tem a identidade cultural do povo negro, que também inspirou o nome de Liberdade da praça”, explicou a secretária de Cultura, Diana Iliescu.&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;Os grafiteiros que participaram do projeto são: Foks, Karlin, Kelf, Krast, Lok, Smek e Sunk.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/centro-de-informacoes-turisticas/" rel="tag"&gt;Centro de Informações Turísticas&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/consciencia-negra/" rel="tag"&gt;Consciência Negra&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/graffiti/" rel="tag"&gt;graffiti&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/praca-da-liberdade/" rel="tag"&gt;Praça da Liberdade&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>Centro de Informações Turísticas</category><category>Consciência Negra</category><category>destacado</category><category>graffiti</category><category>petrópolis</category><category>Praça da Liberdade</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/11/23/paineis-do-cit-sao-restaurados-e-ganham-novos-graffitis/</guid><pubDate>Wed, 23 Nov 2022 06:19:24 GMT</pubDate></item><item><title>[Coluna] (Re) Existência e Consciência: 200 anos de quê?</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/09/25/coluna-re-existencia-e-consciencia-200-anos-de-que/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;por Maria Regina Bortolini &lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;No marco das comemorações dos 200 anos da independência, o país vive um desafio cívico e se pergunta: 200 anos de quê? A noção de independência política está estreitamente relacionada à soberania e autodeterminação dos povos – estado de ser livre da influência ou subordinação de outrem e de decidir, por si mesmo, as questões que afetam sua própria vida. Quando os europeus aqui chegaram, encontraram povos independentes, soberanos, autodeterminados. No entanto, não confraternizaram com eles, mas os colonizaram. A colonização se deu a partir de um modelo de expansão, dominação e exploração econômica, e de um projeto civilizatório. Não sem resistência, se perpetuou por quase cinco séculos estruturando aquilo a que nos acostumamos a chamar de Estado-nação modernos. Mas será que a independência trouxe soberania e autodeterminação aos nossos povos? Infelizmente não. Afinal, a colonização histórica não terminou com a independência dos povos, pois as relações de colonialidade não findaram com a destruição do colonialismo.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O colonialismo refere-se à dominação política e econômica de uma nação sobre outra. É um processo histórico que se finda com a descolonização ou independência dos povos. Já a colonialidade não está limitada a um período temporal específico mas, segundo Aníbal Quijano, ao contrário, denota a continuidade temporal de formas de poder, resultante da experiência colonial: a colonialidade do poder, do saber e do ser.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A colonialidade do poder é a continuidade das estruturas e relações de poder que engendraram o capitalismo moderno. Na geopolítica global, a colonização garantiu a continuidade da dependência econômica, mesmo para aqueles que de forma mais ou menos revolucionária, conquistaram a sua independência política.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mas o poder colonial não se ancora apenas na dimensão político-econômica. Há um poder simbólico que o sustenta. No projeto civilizador da modernidade a criação da noção de raça naturaliza os colonizados como inferiores aos colonizadores, justificando a usurpação de seu patrimônio, a negação de seus saberes e as múltiplas violências sobre seus corpos. A modernidade, portanto, está relacionada com uma subjugação epistêmica – colonialidade do saber; ancorada em racionalidades eurocentradas, que tomam o homem, branco, hétero como um universal e, por consequência, negam outras epistemes, outras culturas, produzidas por outros sujeitos e por outros povos. Todos esses processos se encerram na racialização dos corpos, na colonialidade do ser. Afinal, a experiência humana não se dá num vazio existencial, mas a partir de um sujeito encarnado, corporificado. Na colonização, os corpos não-brancos foram desumanizados, escravizados, violados, consagrando a superioridade do corpo branco. Mas o fim da escravidão não pôs fim à negação sistemática dos corpos subalternizados. Estereótipos raciais foram revitalizados, políticas de morte foram atualizadas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Vivemos hoje, portanto, uma profunda crise civilizatória. É preciso, nesse momento, descolonizar nossos povos, nosso pensamento, nossos corpos. Produzir uma reflexão crítica sobre esse sistema-mundo capitalista, patriarcal, moderno. Mais que isso, reconhecer como o racismo epistêmico sufoca e silencia nossas vozes. Compreender como o processo civilizador produziu e ainda produz sofrimento aos nossos corpos. Reivindicar que as diferentes corporalidades que constituem a diversidade humana no Brasil possam existir, reexistir. Problematizar a construção de nossa identidade, reencontrar nossas origens afro-indígenas, entrelaçar nossas diferenças e inventar novas possibilidades de (re) existência e consciência! Em tempos de desafio cívico é preciso ter consciência do que somos e queremos ser. Por um Brasil mais humano, mais justo e solidário!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Maria Regina Bortolini é antropóloga, professora e integrante da Comissão Científica da 28ª Semana Científica da UNIFASE/FMP.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/racismo/" rel="tag"&gt;racismo&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>racismo</category><category>UNIFASE/FMP</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/09/25/coluna-re-existencia-e-consciencia-200-anos-de-que/</guid><pubDate>Sun, 25 Sep 2022 06:00:37 GMT</pubDate></item><item><title>[Coluna] Banco de Leite Humano em Petrópolis: uma vantagem para todos</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/08/23/coluna-banco-de-leite-humano-em-petropolis-uma-vantagem-para-todos/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;por Dr. Vander Guimarães Silva&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Em um mês especialmente dedicado ao aleitamento materno – o Agosto Dourado, Petrópolis terá seu primeiro Banco de Leite Humano (BLH) aberto em uma unidade pública de saúde – o Hospital de Ensino Alcides Carneiro (HEAC). Este banco se junta a outras 222 unidades que compõem a Rede de Bancos de Leite Humano do Brasil (rBLH-BR), a maior e mais complexa rede do mundo, sendo referência internacional por utilizar estratégias que aliam baixo custo à alta qualidade e tecnologia. A Rede brasileira, atuando em conjunto, exporta tecnologia para países da América Latina, Caribe e África, além de fazer parcerias com Portugal e Espanha, compondo a Rede Ibero-Americana de BLHs.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Os BLHs representam uma estratégia para promoção, proteção e apoio ao aleitamento materno. As ações de um banco de leite humano englobam coleta, processamento e distribuição do leite humano para bebês prematuros ou de baixo peso, que não conseguem ser alimentados pelas próprias mães e aqueles que serão submetidos a algum tipo de cirurgia ainda nos seus primeiros dias de vida. Além de oferecer um aporte de calorias e energia a essas crianças, o leite humano, por ser uma fonte completa de nutrientes e fatores de proteção (imunoglobulinas, macrófagos, ferritina, anticorpos, imunocomplementos, etc), torna-se o alimento ideal para estes recém-nascidos. Segundo a OMS (Organização Mundial de Saúde), pela sua complexidade, o leite humano deve ser o único alimento oferecido para a criança nos seus 6 primeiros meses de vida, além de poder ser utilizado como uma alimentação complementar até dois anos ou mais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Entre outras funções desempenhadas pelos BLHs, estão também a de atendimento e guia para mães em aleitamento materno. Eles funcionam como um centro capaz de atender às principais intercorrências decorrentes deste período e oferecer às puérperas uma orientação adequada, a fim de minimizar os efeitos do desmame precoce. É também um espaço educacional, que permite a discussão e trocas de experiências entre mães (gestantes ou puérperas), sempre mediada por uma supervisão de um profissional capacitado para tal!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Para exercer todas essas atividades, o Banco de Leite depende de doações voluntárias, uma vez que nenhum produto, atendimento ou orientação fornecidos são cobrados. A doadora pode ser uma mãe que esteja com o seu filho internado que, pelas razões expostas acima, não consegue receber o leite através da sucção do seu peito. Além dessas pacientes, qualquer mulher que o deseje pode se tornar uma doadora! Para isto, basta entrar em contato com a unidade do HEAC, onde receberá as orientações necessárias de como fazê-lo. É importante salientar que o leite doado sempre será o excedente que aquela mãe produz. Esse leite passará por um controle de qualidade, que vai desde a avaliação do estado de saúde da doadora até os processos que envolvem a análise, pasteurização e controle de qualidade, antes de ser distribuído.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Bancos de Leite funcionam também como centros para educação em saúde, onde os profissionais que atuam na área fornecem informação técnica sobre o ato de amamentar, seus cuidados, benefícios e complicações, cursos de aperfeiçoamento e atividades práticas, contribuindo para a formação de novos agentes, os capacitando para lidar com essas questões. Acadêmicos do curso de Medicina, de Nutrição e de Enfermagem terão participação ativa no dia a dia do BLH. Inicialmente, pensamos em oferecer estágios para as residências de Ginecologia e Obstetrícia, Pediatria e Enfermagem. Futuramente, poderemos proporcionar uma formação em Enfermagem com especialização em BLH, pós-graduação que já existe em outras unidades do Brasil. Proteger a amamentação é uma responsabilidade de todos!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A criação de um banco de leite humano traz benefícios plenos. Ganham a criança, sua mãe e toda a família. É também um bem para toda a sociedade, uma vez que o aleitamento promove o crescimento de crianças mais hígidas e inteligentes, que demandam menos os serviços de saúde e torna os cidadãos mais capazes. É, sem dúvida, um grande passo que Petrópolis dá no cuidado materno-infantil!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vander Guimarães Silva é médico, doutor em Ciências pela Fiocruz e professor titular de Ginecologia e Obstetrícia da UNIFASE/FMP.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/agosto-dourado/" rel="tag"&gt;agosto dourado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/banco-de-leite/" rel="tag"&gt;banco de leite&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/hospital-alcides-carneiro/" rel="tag"&gt;hospital alcides carneiro&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>agosto dourado</category><category>banco de leite</category><category>destacado</category><category>hospital alcides carneiro</category><category>petrópolis</category><category>UNIFASE/FMP</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/08/23/coluna-banco-de-leite-humano-em-petropolis-uma-vantagem-para-todos/</guid><pubDate>Tue, 23 Aug 2022 06:00:46 GMT</pubDate></item><item><title>[Coluna] O Mito sobre o Dia das Mães</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/05/08/coluna-o-mito-sobre-o-dia-das-maes/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;por Ana Cláudia Carvalho&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O segundo domingo do mês de maio, todos os anos, é dedicado ao Dia das Mães, um momento para estabelecer e ampliar as relações sociais e estimular a afetividade entre as crianças e as mães. Além de ser um dia lindo para lembrar da importância da maternidade e falar de toda essa jornada. Entretanto, a data também pode provocar certos danos na saúde mental de quem não consegue lidar muito bem com essa comemoração.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O Dia das Mães pode estimular tanto sentimentos positivos, quanto negativos nas pessoas, com base nas nossas vivências relacionadas à data. É importante refletir como para muitos o dia das mães se tornou uma única data reservada para agradecer e valorizar as mães: o que ela representa nos dias de hoje.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sabemos que assim como o Natal e a Páscoa, a data tomou tamanha proporção com incentivo do comércio. Contudo, muito além da ênfase no aumento de vendas de presentes, o segundo domingo de maio, ficou marcado pela troca de vivências familiares e a reunião em família para comemorar juntos este dia. Então, neste sentido, podem ser criadas memórias afetivas em torno da família, que contribuem para o fortalecimento da relação entre mães e filhos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ainda que a data possa representar para muitas pessoas um momento de fortalecimento de vínculos familiares, para outras pode acarretar sofrimento emocional, por aproximá-la de lembranças dolorosas e de cobranças sociais. Atualmente, nas redes sociais, facilmente comparamos o fragmento que vemos da vida do outro e comparamos com a totalidade das nossas vivências. Esta comparação é injusta conosco e pode trazer adoecimentos emocionais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Dia das Mães pode representar, para muitas pessoas, um contato com lembranças difíceis e dolorosas. Pessoas que não tiveram uma figura materna presente, quem lida com o luto da mãe ou de um filho, pessoas que por alguns motivos estão distantes de suas mães ou filhos, seja por conta da distância física ou algum desentendimento, mulheres que sonham com a maternidade e não conseguiram vivenciá-la, as que não desejam ser mães e ainda precisam lidar com as cobranças da sociedade. Entre outras situações, muitas pessoas podem ser impactadas de maneira negativa.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Esta data não deve ser um peso para quem não consegue celebrá-la e é preciso compreender a singularidade de cada pessoa, acolher e jamais julgar. As pessoas costumam utilizar frases “reparadoras” para abordar sobre uma dor que não conhecem. Neste sentido, precisamos ter empatia para compreender que assim como outras datas comemorativas, o dia das mães pode não ser uma data agradável para todos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;É importante lidar com esse sentimento e fazer com que ele não afete mais a vida pessoal. O mais indicado seria que a pessoa evite comparações ou até mesmo se force a celebrar esta data como outros. Além disso, é necessário entender quais pensamentos, sentimentos e emoções estão relacionados a esta vivência. A psicoterapia, por exemplo, pode ajudar e muito a ressignificar lembranças e situações difíceis que não conseguimos lidar. Ter saúde emocional não significa ausência de vivências dolorosas, mas aprender a lidar com elas a partir do autoconhecimento.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Amamos os nossos filhos, mas nem sempre gostamos do que representa a maternidade real, bem diferente daquela que estamos acostumados a ver nas redes sociais. A maternidade não deve ser romantizada, são inúmeras as renúncias, o cansaço, as múltiplas tarefas, as autocobranças e as cobranças da sociedade. Temos que ser boas mães, boas profissionais, boas parceiras, boas filhas, boas amigas. Para muitas pessoas, o maternar é exaustivo e solitário.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mesmo com a pressão, não é impossível se livrar desses estigmas que podem se tornar negativos. Existe um luto que nem sempre conseguimos lidar em relação à mulher que fomos e que deixou de existir. Outra mulher nasce quando tem um filho, no entanto, as cobranças aumentam, os papéis sociais são acrescentados: ainda precisamos caminhar muito na compreensão de que um filho pertence à família e não apenas à mãe, todos podem e devem cuidar da mãe e da criança.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Este estigma social que precisa ser combatido de que a mãe precisa continuar a ser aquela que consegue equilibrar muito bem todos os seus papéis sociais. Ainda precisamos caminhar muito a respeito do que a sociedade compreende sobre o que é ser mãe e o que é ser pai. Se existe uma mãe exausta, possivelmente existe um pai que não está fazendo o seu papel. Infelizmente, ainda é comum vermos mães sobrecarregadas e pais ausentes da vida com os filhos. Além do mais, combater a romantização da maternidade é muito essencial, bem como compreender que podemos ser mães.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2022/05/psicologa-ana-claudia-estacio.jpg"&gt;&lt;img class="alignleft wp-image-86055" src="/wp-content/uploads/2022/05/psicologa-ana-claudia-estacio-285x300.jpg" alt="" width="104" height="109"&gt;&lt;/a&gt;Ana Cláudia Carvalho é docente do curso de psicologia da Estácio e mestra em psicologia.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/dia-das-maes/" rel="tag"&gt;dia das mães&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>dia das mães</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/05/08/coluna-o-mito-sobre-o-dia-das-maes/</guid><pubDate>Sun, 08 May 2022 06:00:03 GMT</pubDate></item><item><title>Circuito Imperial de Esporte e Lazer com novo horário a partir deste domingo</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/10/circuito-imperial-de-esporte-e-lazer-com-novo-horario-a-partir-deste-domingo/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Neste domingo (11), de 7h às 12h o percurso do Circuito Imperial de Esporte e Lazer será completo, da Avenida Ipiranga, passando pela 13 de Maio e por toda a Av. Barão do Rio Branco.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O circuito funcionará de 12h às 16h apenas na Avenida Barão do Rio Branco.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/circuito-imperial-de-lazer/" rel="tag"&gt;Circuito Imperial de Lazer&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>Circuito Imperial de Lazer</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/10/circuito-imperial-de-esporte-e-lazer-com-novo-horario-a-partir-deste-domingo/</guid><pubDate>Sat, 10 Jun 2023 06:00:01 GMT</pubDate></item><item><title>Festival Paralímpico acontece neste sábado</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/19/festival-paralimpico-acontece-neste-sabado/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Neste sábado (20), mais de 200 crianças e adolescentes da rede municipal vão participar da terceira edição do Festival Paralímpico Loterias Caixa 2023. O evento realizado pela Caixa Econômica Federal e pelo Comitê Paralímpico Brasileiro (CPB), com apoio da Prefeitura acontece na sede do 32ª Batalhão de Infantaria Leve – Batalhão Dom Pedro II.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Neste ano, segundo o Comitê Paralímpico, o evento vai ocorrer em duas etapas. A primeira agora em maio e a segunda, no dia 23 de setembro. Todas as 27 unidades federativas do Brasil – 26 estados e o Distrito Federal – receberão o festival em 2023.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;As crianças e adolescentes vão participar de quatro modalidades esportivas: vôlei sentado, bocha, atletismo e taekwondo. O festival também vai contar com atividades para os pais com o projeto Tecendo Vivências do Núcleo de Psicologia Escolar da Secretaria de Educação; dança e alongamento com a equipe da Secretaria de Esportes; uma tenda para aferimento de pressão e glicose da Secretaria de Saúde, além de outras atividades.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/festival-paralimpico/" rel="tag"&gt;Festival Paralímpico&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>Festival Paralímpico</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/19/festival-paralimpico-acontece-neste-sabado/</guid><pubDate>Fri, 19 May 2023 06:00:47 GMT</pubDate></item></channel></rss>