<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Acontece em Petrópolis · AeP</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/</link><description>O seu Portal de notícias da Cidade Imperial. Fique antenado em tudo o que Acontece em Petrópolis!</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Mon, 29 Jan 2024 06:14:14 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Semana de Prevenção à Gravidez na Adolescência vai ter evento educativo na Praça da Liberdade</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/01/29/semana-de-prevencao-a-gravidez-na-adolescencia-vai-ter-evento-educativo-na-praca-da-liberdade/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A Semana Nacional de Prevenção à Gravidez na Adolescência será marcada por um grande evento no dia 3 de fevereiro, de 10h às 16h, na Praça da Liberdade. Organizado pelas Áreas Técnicas de Saúde da Secretaria de Saúde, a iniciativa busca promover educação em saúde, oferecendo informações cruciais sobre planejamento familiar, prevenção de Infecções Sexualmente Transmissíveis (IST) e orientações sobre os serviços de saúde destinados aos adolescentes.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Secretário de Saúde, Marcus Curvelo, ressalta a abordagem integral do evento. “Queremos oferecer uma experiência educativa completa, abordando temas essenciais para a saúde dos adolescentes. É uma oportunidade de aprendizado e acesso a serviços importantes”, ressalta.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Durante o evento, serão oferecidos diversos serviços, incluindo testagem rápida para ISTs (hepatites B e C, sífilis, HIV), dinâmicas com a equipe do Ambulatório Escola, atendimentos com nutrição, psicologia, assistência social, fisioterapia e psicologia, orientações sobre planejamento familiar, terapia comunitária com apresentação de Práticas Integrativas e Complementares em Saúde (PICS), além de orientações em saúde sobre tabagismo e cigarro eletrônico.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/gravidez-na-adolescencia/" rel="tag"&gt;gravidez na adolescência&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/praca-da-liberdade/" rel="tag"&gt;Praça da Liberdade&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/semana-de-prevencao-a-gravidez-na-adolescencia/" rel="tag"&gt;Semana de Prevenção à Gravidez na Adolescência&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>destacado</category><category>gravidez na adolescência</category><category>petrópolis</category><category>Praça da Liberdade</category><category>Semana de Prevenção à Gravidez na Adolescência</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/01/29/semana-de-prevencao-a-gravidez-na-adolescencia-vai-ter-evento-educativo-na-praca-da-liberdade/</guid><pubDate>Mon, 29 Jan 2024 06:00:40 GMT</pubDate></item><item><title>Município instala 300 placas da campanha “Não Se Cale”</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/01/29/municipio-instala-300-placas-da-campanha-nao-se-cale/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Como forma de estimular as denúncias de violência contra a mulher, a CPTrans e o Conselho Municipal dos Direitos da Mulher (Comdim) vão instalar 300 placas da campanha “Não se Cale” por toda a cidade, próximo aos pontos de ônibus.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Essa vai ser uma política implantada em toda a cidade em defesa da mulher, incentivando para que as pessoas denunciem qualquer tipo de violência contra a mulher. Disque 180 para garantir esse direito”, disse o prefeito Rubens Bomtempo, lembrando as ações importantes de combate à violência contra a mulher, como a criação do Cram, do Ônibus Lilás e a revisão do fluxograma de atendimento.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Na última sexta-feira (26) teve início a instalação das placas no Centro da Cidade, contemplando o entorno do Terminal Rodoviário como as ruas Caldas Viana e Paulo Barbosa. “Vamos instalar essas placas por toda a cidade como forma de intensificar as ações de proteção à mulher. A gente precisa denunciar a violência contra a mulher. Temos que meter a colher sim. Ajudar as pessoas que vivem dentro do ciclo de violência para que elas possam denunciar”, disse a presidente do Comdim, Luciane Bomtempo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A presidente do Centro de Referência em Atendimento à Mulher (Cram), Thaís Justen e a assessora especial do gabinete, Karol Cerqueira e integrantes dos comitês municipais de Enfrentamento à Violência Contra a Mulher participaram da ação. Nesta primeira fase, 10 placas da campanha foram instaladas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“No nosso transporte público, as mulheres são a maioria das pessoas que usam os ônibus. Por isso a importância de instalarmos essas placas próximas aos pontos de ônibus e nos terminais rodoviários”, disse o diretor presidente da CPTrans, Thiago Damaceno.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/campanha-nao-se-cale/" rel="tag"&gt;campanha não se cale&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/violencia-contra-a-mulher/" rel="tag"&gt;violência contra a mulher&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>campanha não se cale</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>violência contra a mulher</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/01/29/municipio-instala-300-placas-da-campanha-nao-se-cale/</guid><pubDate>Mon, 29 Jan 2024 06:00:38 GMT</pubDate></item><item><title>Renato Albani se apresenta em Petrópolis em março</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/01/29/renato-albani-se-apresenta-em-petropolis-em-marco/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;No dia 10 de março, o humorista Renato Albani se apresenta no Teatro Imperial, às 19h, com o seu solo “Assim caminha a humanidade”.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Em seu  quarto show solo, que retrata os anos de 1990/2000, Renato utiliza referências como programas de auditório, desenhos animados, amigos  de infância, relacionamento familiar entre pais e filhos e a agitada rotina entre os casais.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Renato Albani é capixaba, tem 38 anos, conhecido pelo humor inteligente e original, misturando histórias pessoais com observações sobre o cotidiano e críticas sociais. Seu estilo de comédia o transformou em um dos principais nomes do &lt;em&gt;stand up comedy&lt;/em&gt; brasileiro.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Endereço: Rua General Osório, 192 – Centro&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Datas: 10 de março (domingo)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 19h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 16 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ingressos: R$ 35,00 a R$ 100,00&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Venda: &lt;a href="//www.ingressodigital.com/evento/10920/Renato_Albani__Assim_Caminha_a_Humanidade"&gt;https://www.ingressodigital.com/evento/10920/Renato_Albani__Assim_Caminha_a_Humanidade&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/renato-albani/" rel="tag"&gt;Renato Albani&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/stand-up/" rel="tag"&gt;stand up&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/teatro-imperial/" rel="tag"&gt;teatro imperial&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>Renato Albani</category><category>stand up</category><category>teatro imperial</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/01/29/renato-albani-se-apresenta-em-petropolis-em-marco/</guid><pubDate>Mon, 29 Jan 2024 06:00:24 GMT</pubDate></item><item><title>Baile do Preto e Branco acontece neste fim de semana</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/01/29/baile-do-preto-e-branco-acontece-neste-fim-de-semana/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;No próximo dia 3 de fevereiro, a partir das 22h, o Clube Petropolitano realiza mais uma edição do tradicional Baile do Preto e Branco que, desta vez, traz a Escola de Samba Acadêmicos do Salgueiro e o Cacique de Ramos, apresentando o Cacique Samba Show.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;As vendas de ingressos já estão no 4° lote e os interessados podem comprar diretamente na secretaria do Petrô (Centro), na loja Tricell (16 de Março, nº 333) e pela internet no site &lt;a href="http://www.guicheweb.com.br/" target="_blank" rel="noopener"&gt;www.guicheweb.com.br&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Além da Escola de Samba Acadêmicos do Salgueiro e do Cacique Samba Show no palco principal, o evento terá mais uma edição especial da Boate Savana, no espaço grill. A classificação é 18 anos e exige traje preto ou branco, inclusive calçados e adereços.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Além dos casos previstos em lei, moradores de Petrópolis também pagam meia-entrada. Sócios adimplentes e seus dependentes têm gratuidade e podem retirar seus ingressos diretamente na secretaria do Clube.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; Data: 03 de fevereiro de 2024, às 22h&lt;br&gt; Endereço: Av. Roberto Silveira, 82, Centro – Petrópolis&lt;br&gt; Preços (4° lote): pista – R$70,00 (meia-entrada) e R$140,00 (inteira) / camarote – R$100,00 (meia-entrada) e R$200,00 (inteira)&lt;br&gt; Sócio em dia: grátis&lt;/p&gt; &lt;p&gt;VENDA ONLINE: &lt;a href="//www.guicheweb.com.br/baile-do-preto-e-branco_28176" target="_blank" rel="noopener"&gt;https://www.guicheweb.com.br/&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;baile-do-preto-e-branco_28176&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação 18 anos&lt;br&gt; Mais informações: (24) 2242-4949&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/baile-do-preto-e-branco/" rel="tag"&gt;baile do preto e branco&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/clube-petropolitano/" rel="tag"&gt;clube petropolitano&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>baile do preto e branco</category><category>clube petropolitano</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/01/29/baile-do-preto-e-branco-acontece-neste-fim-de-semana/</guid><pubDate>Mon, 29 Jan 2024 06:00:06 GMT</pubDate></item><item><title>Município vai decretar situação de emergência com foco na Posse</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/01/28/municipio-vai-decretar-situacao-de-emergencia-com-foco-na-posse/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;O prefeito Rubens Bomtempo anunciou que vai decretar a situação de emergência no município, com foco no 5º distrito (Posse), na região do Ingá. O decreto terá o objetivo de mobilizar outros entes (União e governo estadual) na busca de soluções para o Ingá.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Na madrugada de domingo (21) para segunda-feira (22), um grande desplacamento de rocha aconteceu na pedreira do Ingá. Casas foram atingidas, mas ninguém ficou ferido. Nas duas madrugadas seguintes, novos desplacamentos foram registrados no local.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;“O município sozinho não consegue fazer tudo o que é necessário com relação ao Ingá. São rochas enormes que caíram na região. Mas determinei o mais importante: assistência às famílias. Por isso, a Prefeitura vai garantir o aluguel social. Por conta da altura da queda, uma área muito grande que é afetada. São muitas casas, muitas famílias. É uma situação urgente, com um risco iminente. Por conta disso tudo, é preciso envolver a União e o governo do estado”, disse o prefeito Rubens Bomtempo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mesmo com o decreto de situação de emergência, a Prefeitura não vai abrir mão de licitações nas compras governamentais. As contratações seguirão ritmo normal, sem dispensa de licitação.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O decreto foi decidido em reunião na Prefeitura. Participaram, além do prefeito: o vice-prefeito Paulo Mustrangi, Secretaria de Obras, Secretaria de Defesa Civil, Secretaria de Assistência Social, Procuradoria Geral do Município e o vereador Ronaldo Ramos.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/posse/" rel="tag"&gt;Posse&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/situacao-de-emergencia/" rel="tag"&gt;situação de emergência&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>Posse</category><category>situação de emergência</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/01/28/municipio-vai-decretar-situacao-de-emergencia-com-foco-na-posse/</guid><pubDate>Sun, 28 Jan 2024 06:00:49 GMT</pubDate></item><item><title>Provas do concurso da CPTrans acontecem neste domingo</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/01/27/provas-do-concurso-da-cptrans-acontecem-neste-domingo/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Neste domingo (28) acontecem as provas do concurso público da Companhia Petropolitana de Trânsito e Transportes (CPTrans). Mais de 11 mil pessoas vão fazer as provas que acontecem em dois horários: às 9h e às 15h.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ao todo são 623 vagas, sendo 73 vagas imediatas e 550 para a formação do Cadastro de Reserva. Serão preenchidos cargos operacionais e administrativos, de níveis fundamental incompleto e completo, médio, médio técnico e superior.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;“É importante que os candidatos e candidatas fiquem atentos aos locais da prova, que está disponível no site do INQC, e também aos horários. É importante chegar uma hora antes, levar caneta transparente, documento de identidade e o cartão de confirmação. Desejo uma boa sorte a todos e todas”, disse o diretor-presidente da CPTrans, Thiago Damaceno.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;No dia das provas os portões, na parte da manhã, abrem às 8h e fecham às 9h. Já à tarde, abrem às 14h e fecham às 15h.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/concurso-publico/" rel="tag"&gt;concurso público&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/cptrans/" rel="tag"&gt;cptrans&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>concurso público</category><category>cptrans</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/01/27/provas-do-concurso-da-cptrans-acontecem-neste-domingo/</guid><pubDate>Sat, 27 Jan 2024 06:10:20 GMT</pubDate></item><item><title>Próxima edição do Festival de Verão da Rua Teresa é transferida para fevereiro</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/01/27/proxima-edicao-do-festival-de-verao-da-rua-teresa-e-transferida-para-fevereiro/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;O segundo dia do Festival de Verão da Rua Teresa vai ocorrer no sábado, dia 3 de fevereiro. A mudança na data – anteriormente o evento seria neste sábado, dia 27 de janeiro – ocorreu devido às condições climáticas. A programação especial, criada pela ARTE – Associação da Rua Teresa – contará com promoções, música, cerveja e até picolés.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;As lojas participantes colocarão araras com os itens promocionais nas calçadas para facilitar a escolha dos produtos. Além disso, graças a uma parceria entre a ARTE e a Gelato Imperial, tickets com direito a picolés gratuitos serão distribuídos para os clientes nas marcas associadas, conforme as regras de venda de cada estabelecimento.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;As novidades da programação do Festival de Verão, atrações musicais e gastronômicas, bem como funcionamento, curiosidades e promoções da nossa Rua, podem ser conferidos no Instagram oficial da ARTE (@ruateresaoficial).&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/festival-de-verao-da-rua-teresa/" rel="tag"&gt;Festival de Verão da Rua Teresa&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/rua-teresa/" rel="tag"&gt;rua teresa&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>destacado</category><category>Festival de Verão da Rua Teresa</category><category>petrópolis</category><category>rua teresa</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/01/27/proxima-edicao-do-festival-de-verao-da-rua-teresa-e-transferida-para-fevereiro/</guid><pubDate>Sat, 27 Jan 2024 06:00:39 GMT</pubDate></item><item><title>CPTrans alerta para golpes através de e-mails de cobrança do concurso público</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/01/26/cptrans-alerta-para-golpes-atraves-de-e-mails-de-cobranca-do-concurso-publico/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A Companhia Petropolitana de Trânsito e Transportes (CPTrans) informa que não encaminha e-mails de cobrança para os candidatos e candidatas do concurso público. Esse tipo de comunicação trata-se de golpe e deve ser denunciado às autoridades policiais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A Companhia orienta a população a não clicar em links ou abrir e-mails suspeitos. Qualquer dúvida sobre o concurso público deve ser enviada aos canais oficiais da empresa INQC, responsável pela organização do concurso.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;As formas de contato são:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;– Posto de Atendimento ao Candidato: Rua Marechal Deodoro, 79, 6° andar, sala 605 – Centro. Somente em dias úteis, das 9h às 12h e das 14h às 17h.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;– Site: &lt;a href="http://www.inqc.org.br/" target="_blank" rel="noopener"&gt;www.inqc.org.br&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;– E-mail: &lt;a href="/cdn-cgi/l/email-protection#fa9c9b969f99959495899995ba93948b99d495889dd49888" target="_blank" rel="noopener"&gt;&lt;span class="__cf_email__"&gt;[email protected]&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;– Telefone: (24) 99306-0069 (atendimento por Central Telefônica) – (24) 98118-6484 (atendimento por telefone e WhatsApp em dias úteis, a partir das 9h&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/cptrans/" rel="tag"&gt;cptrans&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/fraude/" rel="tag"&gt;fraude&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/golpe/" rel="tag"&gt;golpe&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>cptrans</category><category>destacado</category><category>fraude</category><category>golpe</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/01/26/cptrans-alerta-para-golpes-atraves-de-e-mails-de-cobranca-do-concurso-publico/</guid><pubDate>Fri, 26 Jan 2024 06:00:59 GMT</pubDate></item><item><title>João Pimenta se apresenta em Petrópolis em abril</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/01/25/joao-pimenta-se-apresenta-em-petropolis-em-abril/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;No dia 5 de abril, o Teatro Imperial recebe o humorista João Pimenta com seu espetáculo “Pimenta Verso”, às 20h.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;João Pimenta reúne suas referências, vivência de um negro periférico e suas histórias mais mirabolantes, no seu primeiro solo de stand up comedy. Passando pelo passado, presente e até um vislumbre do futuro, o comediante baiano com 16 anos de carreira nos dá um gostinho de todo caos, aleatoriedade e causos inusitados que formam sua vida.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;João Pimenta é natural de Pojuca-BA, escreve textos e contos desde a infância, já vendeu coxinha numa lan house e morava na rua onde “tudo acontecia”, de onde tirou suas primeiras histórias.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Desde 2011 produzindo para internet e desde 2009 fazendo stand up comedy, João mantém-se entre as atividades digitais, palco, séries e esquetes. É formado em comunicação e em 2020 integrou o elenco do Porta dos Fundos, onde está atualmente roteirizando e atuando.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Endereço: Rua General Osório, 192 – Centro&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Datas: 5 de abril (sexta-feira)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 20h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 16 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ingressos: R$ 30,00 a R$ 100,00&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Venda: &lt;a href="//www.ingressodigital.com/evento/10733/Joo_Pimenta__Pimenta_Verso"&gt;https://www.ingressodigital.com/evento/10733/Joo_Pimenta__Pimenta_Verso&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/joao-pimenta/" rel="tag"&gt;João Pimenta&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/stand-up/" rel="tag"&gt;stand up&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/teatro-imperial/" rel="tag"&gt;teatro imperial&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>destacado</category><category>João Pimenta</category><category>petrópolis</category><category>stand up</category><category>teatro imperial</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/01/25/joao-pimenta-se-apresenta-em-petropolis-em-abril/</guid><pubDate>Thu, 25 Jan 2024 06:06:00 GMT</pubDate></item><item><title>"Nossa Lar 2" em cartaz em Petrópolis</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/01/25/nossa-lar-2-em-cartaz-em-petropolis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Nesta semana, os filmes “Nossa Lar 2”, “Todos menos você”, “Mergulho Noturno”, “Turma da Mônica Jovem – Reflexos do Medo”, “Sobreviventes – Depois do Terremoto”, “Segredos de um Escândalo”, “Príncipe Lu e a Lenda do Dragão”, “Meninas Malvadas 2”, “Wish: o poder dos desejos”, “Aquaman 2”, “Minha irmã e eu”, “Wonka” e “Patos!” estão em cartaz nos cinemas de Petrópolis.&lt;/p&gt; &lt;hr&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;Leia também&lt;/em&gt;: &lt;a href="../../24/cine-show-lanca-promocao-em-que-todos-pagam-meia-entrada-entre-25-e-31-de-janeiro/"&gt;&lt;strong&gt;Cine Show lança promoção em que todos pagam meia-entrada entre 25 e 31 de janeiro&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;hr&gt; &lt;p&gt;Lembrando que excetuando o Cine Show, os demais cinemas não funcionam às segundas. Os ingressos podem ser adquiridos &lt;a href="//www.ingresso.com/cinemas?city=petropolis&amp;amp;partnership=home"&gt;neste link&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Confira a programação:&lt;/p&gt; &lt;h4&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;CINE SHOW&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h4&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nosso Lar 2 – drama – estreia – nacional&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 12 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 16h20 / 18h40 / 19h (VIP) / 20h50&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Um grupo de espíritos mensageiros liderados por Aniceto, entre eles, o médico André Luiz, recebem a missão de ir à Terra para ajudar no resgate de três protegidos cujas histórias interligadas estão prestes a fracassar.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Todos menos você – comédia romântica – estreia – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 16 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 14h05 / 21h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Bea e Ben, dois antigos colegas de faculdade, são forçados a conviver quando recebem o convite do casamento de um amigo em comum. Porém, quando descobrem que seus respectivos ex-namorados também vão à cerimônia, os dois decidem fingir ser um casal.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mergulho Noturno – terror – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 14 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 19h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: O ex-jogador de beisebol Ray Waller (Wyatt Russell) se muda com a esposa, Eve (Kerry Condon), e os filhos Elliot (Gavin Warren) e Izzy (Amélie Hoeferle) para uma casa nova. A residência tem tudo para ser o lar dos sonhos de qualquer um, incluindo uma enorme piscina na qual a família e os amigos se reúnem para um adorável dia de sol. Eles só não imaginam que, por trás da fachada perfeita, a casa esconde um tenebroso e malévolo segredo que pode colocar as vidas de todos eles em sério perigo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Minha irmã e eu – comédia – nacional&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 12 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários:  16h40 / 19h / 21h15&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Mirian (Ingrid Guimarães) e Mirelly (Tatá Werneck) são irmãs, moram em cidades diferentes e a relação delas não é nada boa. Só que um acontecimento desagradável, durante uma festa de aniversário, acaba provocando a união delas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Turma da Mônica Jovem – Reflexos do Medo – família – nacional&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 10 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 14h40&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: No primeiro dia de aula do ensino médio, Mônica, Cebola, Magali, Cascão e Milena não demoram muito para perceber que as coisas no colégio andam estranhas. Quando descobrem que o Museu do Limoeiro será leiloado, decidem se unir em uma missão para tentar salvá-lo. Enquanto investigam o que está acontecendo, eles se deparam com segredos antigos e assustadores do bairro do Limoeiro e logo percebem que podem estar lidando com uma ameaça muito maior.&lt;/p&gt; &lt;p class="GRl5yb a8pxAe"&gt;&lt;strong&gt;Aquaman 2 – aventura/ação – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 12 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 20h40&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Assim que um antigo poder é libertado, Aquaman deve forjar um perigoso acordo com um aliado improvável para proteger Atlântida e o mundo de uma devastação irreversível.&lt;/p&gt; &lt;div class="GRl5yb a8pxAe"&gt; &lt;p id="JTPWx" class="FJIcp"&gt;&lt;strong&gt;Patos! – animação – dublado &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;/div&gt; &lt;p&gt;Classificação: livre&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 14h30 / 17h (VIP)&lt;/p&gt; &lt;p id="JTPWx" class="FJIcp"&gt;Sinopse: Uma família de patos decide deixar a segurança de um lago da Nova Inglaterra, nos Estados Unidos, para se aventurar na Jamaica. No entanto, seus planos são frustrados quando eles se perdem e acabam na cidade de Nova York.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wish: o poder dos desejos – animação – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: livre&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 14h (VIP) / 16h30 / 18h30&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: No reino mágico de Rosas, Asha faz um desejo tão poderoso que é atendido por uma força cósmica: uma pequena esfera de energia ilimitada chamada Star. Juntas, Asha e Star enfrentam um inimigo formidável: o governante de Rosas, Rei Magnifico. Elas fazem de tudo pra salvar a comunidade e provar que muitas coisas maravilhosas podem acontecer.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Príncipe Lu e a Lenda do Dragão – família – nacional&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 10 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 14h35 / 16h45&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: O herdeiro de um reino encantado precisa combater um dragão para proteger todo mundo, mas ele prefere pregar peças na família e nos amigos. O Príncipe Lu deve assumir o trono no Reino de Lucebra quando fizer 18 anos. Segundo a lenda, ele precisa combater o Dragão da Maldade e salvar o povo da Terra Média. No entanto, ele não acredita na profecia e segue fazendo brincadeiras e pegadinhas pelo palácio. Depois de uma tragédia, ele não tem outra opção além de amadurecer e sair em uma grande missão.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Oppenheimer – suspense – reestreia – legendado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 16 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 20h30 (VIP)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: O físico J. Robert Oppenheimer trabalha com uma equipe de cientistas durante o Projeto Manhattan, levando ao desenvolvimento da bomba atômica.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wonka – fantasia/musical – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 10 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 18h10 (VIP)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Comédia musical baseada no livro “A Fantástica Fábrica de Chocolate”, de Roald Dahl. O filme mostra as origens da história do jovem Willy Wonka (Timothée Chalamet). Antes de se tornar a mente brilhante por trás da maior fábrica de chocolate do mundo, Willy precisou enfrentar vários obstáculos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Meninas Malvadas 2 – comédia/musical – legendado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 12 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 16h (VIP)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Uma nova aluna do ensino médio enfrenta a ira de uma garota popular e de seus amigos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sobreviventes – Depois do Terremoto – suspense – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 16 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 14h30 (VIP)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Depois de um grande terremoto, em Seul, há apenas um prédio em pé. Com o passar do tempo, pessoas de fora começam a entrar para se protegerem do frio extremo. Para lidar com o número crescente, os moradores decretam uma medida especial.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Segredos de um Escândalo – drama – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 16 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 21h10 (VIP)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Vinte anos após seu romance midiático virar assunto da nação, um casal é colocado sob pressão quando uma atriz viaja até seu lar para se preparar para um filme sobre o passado deles.&lt;/p&gt; &lt;h4&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;CINEMAXX MERCADO ESTAÇÃO&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h4&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nosso Lar 2 – drama – estreia – nacional&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 12 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 15h50 / 18h10&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Um grupo de espíritos mensageiros liderados por Aniceto, entre eles, o médico André Luiz, recebem a missão de ir à Terra para ajudar no resgate de três protegidos cujas histórias interligadas estão prestes a fracassar.&lt;/p&gt; &lt;div class="GRl5yb a8pxAe"&gt; &lt;p id="JTPWx" class="FJIcp"&gt;&lt;strong&gt;Patos! – animação – dublado &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;/div&gt; &lt;p&gt;Classificação: livre&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 14h&lt;/p&gt; &lt;p id="JTPWx" class="FJIcp"&gt;Sinopse: Uma família de patos decide deixar a segurança de um lago da Nova Inglaterra, nos Estados Unidos, para se aventurar na Jamaica. No entanto, seus planos são frustrados quando eles se perdem e acabam na cidade de Nova York.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mergulho Noturno – terror – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 14 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 20h30&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: O ex-jogador de beisebol Ray Waller (Wyatt Russell) se muda com a esposa, Eve (Kerry Condon), e os filhos Elliot (Gavin Warren) e Izzy (Amélie Hoeferle) para uma casa nova. A residência tem tudo para ser o lar dos sonhos de qualquer um, incluindo uma enorme piscina na qual a família e os amigos se reúnem para um adorável dia de sol. Eles só não imaginam que, por trás da fachada perfeita, a casa esconde um tenebroso e malévolo segredo que pode colocar as vidas de todos eles em sério perigo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Príncipe Lu e a Lenda do Dragão – família – nacional&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 10 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 14h10 / 16h05&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: O herdeiro de um reino encantado precisa combater um dragão para proteger todo mundo, mas ele prefere pregar peças na família e nos amigos. O Príncipe Lu deve assumir o trono no Reino de Lucebra quando fizer 18 anos. Segundo a lenda, ele precisa combater o Dragão da Maldade e salvar o povo da Terra Média. No entanto, ele não acredita na profecia e segue fazendo brincadeiras e pegadinhas pelo palácio. Depois de uma tragédia, ele não tem outra opção além de amadurecer e sair em uma grande missão.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Turma da Mônica Jovem – Reflexos do Medo – família – nacional&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 10 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 16h10&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: No primeiro dia de aula do ensino médio, Mônica, Cebola, Magali, Cascão e Milena não demoram muito para perceber que as coisas no colégio andam estranhas. Quando descobrem que o Museu do Limoeiro será leiloado, decidem se unir em uma missão para tentar salvá-lo. Enquanto investigam o que está acontecendo, eles se deparam com segredos antigos e assustadores do bairro do Limoeiro e logo percebem que podem estar lidando com uma ameaça muito maior.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Minha irmã e eu – comédia – nacional&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 12 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário:  17h55&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Mirian (Ingrid Guimarães) e Mirelly (Tatá Werneck) são irmãs, moram em cidades diferentes e a relação delas não é nada boa. Só que um acontecimento desagradável, durante uma festa de aniversário, acaba provocando a união delas.&lt;/p&gt; &lt;p class="GRl5yb a8pxAe"&gt;&lt;strong&gt;Aquaman 2 – aventura/ação – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 12 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 20h15&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Assim que um antigo poder é libertado, Aquaman deve forjar um perigoso acordo com um aliado improvável para proteger Atlântida e o mundo de uma devastação irreversível.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wish: o poder dos desejos – animação – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: livre&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 14h20&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: No reino mágico de Rosas, Asha faz um desejo tão poderoso que é atendido por uma força cósmica: uma pequena esfera de energia ilimitada chamada Star. Juntas, Asha e Star enfrentam um inimigo formidável: o governante de Rosas, Rei Magnifico. Elas fazem de tudo pra salvar a comunidade e provar que muitas coisas maravilhosas podem acontecer.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Todos menos você – comédia romântica – estreia – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 16 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 18h / 20h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Bea e Ben, dois antigos colegas de faculdade, são forçados a conviver quando recebem o convite do casamento de um amigo em comum. Porém, quando descobrem que seus respectivos ex-namorados também vão à cerimônia, os dois decidem fingir ser um casal.&lt;/p&gt; &lt;h4&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;CINE ITAIPAVA&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h4&gt; &lt;div class="GRl5yb a8pxAe"&gt; &lt;p id="JTPWx" class="FJIcp"&gt;&lt;strong&gt;Patos! – animação – dublado &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;/div&gt; &lt;p&gt;Classificação: livre&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 15h&lt;/p&gt; &lt;p id="JTPWx" class="FJIcp"&gt;Sinopse: Uma família de patos decide deixar a segurança de um lago da Nova Inglaterra, nos Estados Unidos, para se aventurar na Jamaica. No entanto, seus planos são frustrados quando eles se perdem e acabam na cidade de Nova York.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wish: o poder dos desejos – animação – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: livre&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 17h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: No reino mágico de Rosas, Asha faz um desejo tão poderoso que é atendido por uma força cósmica: uma pequena esfera de energia ilimitada chamada Star. Juntas, Asha e Star enfrentam um inimigo formidável: o governante de Rosas, Rei Magnifico. Elas fazem de tudo pra salvar a comunidade e provar que muitas coisas maravilhosas podem acontecer.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Segredos de um Escândalo – drama – legendado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 16 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 19h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Vinte anos após seu romance midiático virar assunto da nação, um casal é colocado sob pressão quando uma atriz viaja até seu lar para se preparar para um filme sobre o passado deles.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/cine-itaipava/" rel="tag"&gt;cine itaipava&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/cine-show-petropolis/" rel="tag"&gt;cine show petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/cinema-em-petropolis/" rel="tag"&gt;cinema em Petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/cinemaxx-mercado-estacao/" rel="tag"&gt;cinemaxx mercado estação&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>cine itaipava</category><category>cine show petrópolis</category><category>cinema em Petrópolis</category><category>cinemaxx mercado estação</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/01/25/nossa-lar-2-em-cartaz-em-petropolis/</guid><pubDate>Sat, 27 Jan 2024 09:16:06 GMT</pubDate></item><item><title>Espetáculo “Rádio Quitanda” – uma viagem musical pelos 80 anos do Quitandinha estreia nesta semana</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/01/24/espetaculo-radio-quitanda-uma-viagem-musical-pelos-80-anos-do-quitandinha-estreia-nesta-semana/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;O espetáculo “Rádio Quitanda” se apresenta no Café Concerto do Centro Cultural Sesc Quitandinha nos dias 26, 27 e 28 de janeiro e 2, 3 e 4 de fevereiro de 2024. Escrito pela premiada dramaturga Márcia Santos especialmente para a programação da exposição &lt;a href="//www.instagram.com/reel/C0gLCEQu-XH/"&gt;&lt;strong&gt;“Da Kutanda ao Quitandinha – 80 anos”&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, e com direção do também premiado Édio Nunes, o espetáculo inédito conta a história do local usando dois tempos: o presente, em que uma trupe teatral ensaia uma peça, e o passado, com notícias e as músicas que fizeram sucesso ao longo dessas oito décadas.  Os dez atores – entre eles quatro dançarinos – e os três músicos que integram o espetáculo são negros e mestiços, e moradores de Petrópolis. As apresentações aos domingos contará com intérprete de LIBRAS.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Márcia Santos conta que com o convite para escrever a peça, ela precisou encarar o desafio de colocar em pouco mais de uma hora – a duração é de 75 minutos – os 80 anos do Quitandinha. “Surgiu então no processo a ideia da Rádio Quitanda, que serve de ligação entre a Kutanda e o Quitandinha. A Rádio é a ferramenta para o público localizar cada época no decorrer da peça, com notícias que marcaram cada tempo. Exemplos são as mortes de Getúlio Vargas em 1954, e em 1972 a de Joaquim Rolla, o empreendedor visionário que criou aquele gigantesco palácio em 1944, e fez coisas ousadas como trazer de Hollywood a importante cenógrafa Dorothy Draper, ou descarregar toneladas de areia de Copacabana para construir uma praia artificial em volta do lago. É a passagem dessas décadas até se chegar ao Centro Cultural Sesc Quitandinha”, comenta Márcia Santos.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Para abordar importantes temas atuais, como a luta pela valorização da negritude, ou combate à violência doméstica sofrida pelas mulheres, a peça parte de uma trupe de teatro que ensaia um espetáculo sobre o Quitandinha. E é na dinâmica dos atores nesses ensaios que os assuntos surgem, como os quase inexistentes registros de profissionais negros que trabalharam naquele espaço, esta invisibilidade em contraste com os nomes célebres. “É um metateatro”, observa a dramaturga.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Márcia Santos destaca que ao ser convidada para escrever uma peça de teatro para a exposição “Da Kutanda”, ela “vinha de um processo de trabalho junto com Édio Nunes, que dirigiu em 2022 as montagens de “Luiza Mahin – Eu Ainda Continuo Aqui” e “Joãosinho e Laíla – Ratos e Urubus, Larguem Minha Fantasia”.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Somos amigos há quase vinte anos, e este é nosso quinto projeto em que estamos juntos. Conversamos muito, partimos da ideia dos invisíveis, dos negros, a trupe teatral. E vamos discutindo o espetáculo, como vamos contar, e já vou visualizando um pouco a peça. Depois, ela parte para a pesquisa e traz o texto pronto, com as cenas que já tínhamos imaginado já marcadas, como uma série e seus episódios, com entradas e saídas. Então se torna muito mais fácil para mim, e já vou criando em cima da cena, e no processo podemos até alterar a ordem de cenas. Ela me deixa muito à vontade. Apenas em ‘Luiza Mahin’, Márcia já me mostrou o texto pronto. Nos demais fizemos desse jeito”, comenta Édio Nunes sobre o processo criativo com Márcia Santos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;26 e 27 de janeiro de 2024, às 19h&lt;br&gt; 28 de janeiro de 2024 (domingo), às 17h&lt;br&gt; 2 e 3 de fevereiro de 2024, às 19h&lt;br&gt; 4 de fevereiro de 2024 (domingo), às 17h&lt;br&gt; Aos domingos, a peça terá intérprete de LIBRAS&lt;br&gt; Entrada gratuita&lt;br&gt; Classificação: livre&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/centro-cultural-sesc-quitandinha/" rel="tag"&gt;Centro Cultural Sesc Quitandinha&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/da-kutanda-ao-quitandinha/" rel="tag"&gt;Da Kutanda ao Quitandinha&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/radio-quitanda/" rel="tag"&gt;Rádio Quitanda&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>Centro Cultural Sesc Quitandinha</category><category>Da Kutanda ao Quitandinha</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>Rádio Quitanda</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/01/24/espetaculo-radio-quitanda-uma-viagem-musical-pelos-80-anos-do-quitandinha-estreia-nesta-semana/</guid><pubDate>Wed, 24 Jan 2024 06:02:02 GMT</pubDate></item><item><title>Inscrições abertas para cursos de graduação nas áreas de gestão e saúde</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/01/25/inscricoes-abertas-para-cursos-de-graduacao-nas-areas-de-gestao-e-saude/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;O Centro Universitário Arthur Sá Earp Neto (UNIFASE) está com inscrições abertas para o vestibular, com vagas para cursos de graduação nas áreas de saúde e gestão. Os candidatos têm como opção os cursos de Administração, Bacharelado em Enfermagem, Licenciatura em Enfermagem, Nutrição, Psicologia, Odontologia e cursos superiores de tecnologia (tecnólogos) em Gestão Pública, Gestão de Recursos Humanos e Radiologia. As vagas são para o primeiro semestre deste ano, com aulas previstas para começar em março.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Todo o processo do vestibular é online e as inscrições devem ser feitas diretamente no site &lt;a href="http://www.unifase-rj.edu.br/" target="_blank" rel="noopener"&gt;www.unifase-rj.edu.br&lt;/a&gt;. “Temos um trabalho reconhecido na formação de profissionais para o mercado de trabalho tanto na área de saúde quanto na área de gestão. Nossos cursos são referência não só em Petrópolis, mas em toda a região, com avaliação que destaca nossos alunos no cenário nacional”, explica o professor Abílio Aranha, Coordenador Geral de Ensino da UNIFASE.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Além do vestibular, há possibilidade de ingresso utilizando a nota do Enem. A UNIFASE também oferece bolsas integrais de estudo por meio do PROUNI e descontos de até 50% por meio da bolsa social e convênios. Há, ainda, condições especiais para segunda graduação e transferência. Estudantes que concluíram cursos técnicos nas áreas de enfermagem, radiologia e gastronomia também têm incentivo para fazer a graduação e ampliar as oportunidades no mercado de trabalho, assim como pessoas com mais de 50 anos. O estudante ainda pode ter acesso a financiamento, por meio do FIES e também de instituições financeiras. As diferentes formas de ingresso podem ser conferidas no site da instituição, em “Como ingressar”.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Os interessados em cursar a graduação na UNIFASE também podem usufruir do UNIFASE Parcela, programa institucional que viabiliza os estudos acadêmicos e permite que o saldo remanescente das mensalidades seja quitado após a formatura do aluno, sem acréscimo de juros. As avaliações de crédito são individuais e os interessados devem solicitar o benefício no setor financeiro, para que o pedido passe por uma análise.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Para conferir todas as condições disponíveis para ingressar na graduação ainda neste primeiro semestre de 2024, basta entrar em contato pelo WhatsApp (24) 98865-0693 ou acessar o site &lt;a href="//webmail-seguro.com.br/#NOP" target="_blank" rel="noopener"&gt;www.unifase-rj.edu.br&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/graduacao/" rel="tag"&gt;graduação&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/vestibular/" rel="tag"&gt;Vestibular&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>destacado</category><category>graduação</category><category>petrópolis</category><category>UNIFASE/FMP</category><category>Vestibular</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/01/25/inscricoes-abertas-para-cursos-de-graduacao-nas-areas-de-gestao-e-saude/</guid><pubDate>Thu, 25 Jan 2024 06:06:11 GMT</pubDate></item><item><title>Escola Firjan SESI abre 30 vagas gratuitas para Ensino Fundamental</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/01/22/escola-firjan-sesi-abre-30-vagas-gratuitas-para-ensino-fundamental/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Estudantes de 6 a 14 anos de Petrópolis podem se candidatar às 30 vagas gratuitas disponíveis para o primeiro e segundo segmentos do Ensino Fundamental da Escola Firjan SESI. O edital completo está disponível no site da Escola Firjan SESI (&lt;a href="http://www.escolafirjansesi.com.br/vagasgratuitas" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer"&gt;http://www.escolafirjansesi.com.br/vagasgratuitas&lt;/a&gt;) e as inscrições devem ser realizadas até 25/01.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Os candidatos devem ter renda familiar per capita bruta de, no máximo, 1,5 salário mínimo, e será exigida documentação comprobatória desta condição, conforme estabelecido no edital, em cumprimento ao Regulamento do SESI. Os estudantes serão selecionados por meio de sorteio público, em 27/01, transmitido ao vivo, às 10h, no site da escola&lt;a href="http://www.escolafirjansesi.com.br/vagasgratuitas" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer"&gt; http://www.escolafirjansesi.com.br/vagasgratuitas&lt;/a&gt;. A matrícula dos selecionados deverá&lt;b&gt; &lt;/b&gt;ser feita presencialmente na escola escolhida, de 30/01 a 05/02. O início das aulas está previsto para 06/02.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;&lt;b&gt;Ensino Fundamental Firjan SESI&lt;/b&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A Escola Firjan SESI busca formar pessoas, numa concepção humanística e personalizada, de maneira a participar na sociedade como cidadão pleno, ativo e transformador.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;b&gt;No Ensino Fundamental – 1ª Etapa, do 1º ao 5º ano&lt;/b&gt;, além das disciplinas do Currículo Nacional Comum, são oferecidas disciplinas diversificadas, para tornar o processo educativo ainda mais completo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;b&gt;No Ensino Fundamental – 2ª Etapa, do 6º ao 9º ano&lt;/b&gt;, além das disciplinas do Currículo Nacional Comum, os estudantes recebem aulas de robótica e Cultura Maker. Nesta etapa, as disciplinas são focadas em desenvolver competências como a criticidade, a colaboração, a capacidade de resolver problemas, a lógica de programação e a criatividade, temas que serão fundamentais no futuro. Os alunos começam a se preparar para a transição para o Ensino Médio com Curso Técnico. A partir do 8º ano são intensificadas as aulas de língua portuguesa e matemática. No 9º ano há um desdobramento de ciências em física, química e biologia.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mais informações também podem ser obtidas no edital disponível em&lt;a href="http://www.escolafirjansesi.com.br/vagasgratuitas" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer"&gt; http://www.escolafirjansesi.com.br/vagasgratuitas&lt;/a&gt; ou através do telefone 0800 0231 231.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/ensino-fundamental/" rel="tag"&gt;ensino fundamental&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/escola-firjan-sesi/" rel="tag"&gt;escola firjan sesi&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>destacado</category><category>ensino fundamental</category><category>escola firjan sesi</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/01/22/escola-firjan-sesi-abre-30-vagas-gratuitas-para-ensino-fundamental/</guid><pubDate>Mon, 22 Jan 2024 06:05:23 GMT</pubDate></item><item><title>Educafro Petrópolis abre matrículas para curso pré-vestibular</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/01/22/educafro-petropolis-abre-matriculas-para-curso-pre-vestibular/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;O Educafro Petrópolis está com as matrículas abertas para o pré-vestibular Social para turma única. As aulas acontecem às segundas, quartas e sextas, das 18h às 20h30, na Casa da Cidadania; e aos sábados, das 8h às 16h, no Cefet. As aulas são gratuitas e gratuitas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;As inscrições devem ser feitas neste link: &lt;a href="//docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLScSAVzn6Is2acqVR-74OAMrtL2n02oxyAoAtgx0sWeRjEmFlQ/viewform"&gt;https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLScSAVzn6Is2acqVR-74OAMrtL2n02oxyAoAtgx0sWeRjEmFlQ/viewform&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt; &lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/educafro-petropolis/" rel="tag"&gt;Educafro Petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/pre-vestibular-social/" rel="tag"&gt;pré-vestibular social&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>destacado</category><category>Educafro Petrópolis</category><category>petrópolis</category><category>pré-vestibular social</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/01/22/educafro-petropolis-abre-matriculas-para-curso-pre-vestibular/</guid><pubDate>Mon, 22 Jan 2024 06:04:59 GMT</pubDate></item><item><title>Prova do Vestibular Social 2024 acontece neste domingo</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/01/20/prova-do-vestibular-social-2024-acontece-neste-domingo/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Neste domingo (21) acontece o Vestibular Social 2024, convênio entre a Prefeitura de Petrópolis e a Universidade Católica de Petrópolis (UCP). As provas serão no Campus Dom Veloso, localizado na Rua Benjamin Constant, n° 213, no Centro. Os portões de acesso serão abertos às 07h45 e fechados às 08h45 (horário de Brasília-DF).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Concorrem às bolsas estudantes que cursaram, no mínimo, duas séries e que concluíram o Ensino Médio em escolas da rede pública de Petrópolis (municipal, estadual ou federal) ou na rede particular de ensino por meio do Programa Todos Pela Educação do município. A novidade deste processo seletivo foi a ampliação para alunos que também estudaram em unidades de ensino público federais, como o Cefet ou que concluíram o Ensino Médio pelo Exame Nacional para Certificação de Competências de Jovens e Adultos (ENCCEJA), lembrando que os concluintes pelo ENCCEJA também devem ter cursado, no mínimo, duas séries do Ensino Médio em escolas da rede pública de Petrópolis.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Para participar da seleção também não é aceito candidato portador de diploma de graduação ou que tenha concluído alguma disciplina, com aprovação, em cursos de graduação. As bolsas são válidas para ingresso neste primeiro semestre de 2024 e valem pelo período de duração do curso escolhido.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O programa foi criado em 2004 e foi retomado em dezembro de 2021. As bolsas integrais (custeadas com recursos da Prefeitura de Petrópolis) são para 14 cursos ofertados pela UCP: Administração, Arquitetura e Urbanismo, Biomedicina, Comunicação Social – Publicidade e Propaganda, Direito, Bacharelado em Educação Física, Engenharia Civil, Engenharia de Computação, Engenharia de Produção, Engenharia Mecânica, Fisioterapia, Pedagogia e Psicologia.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/ucp/" rel="tag"&gt;ucp&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/vestibular-social/" rel="tag"&gt;vestibular social&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>ucp</category><category>vestibular social</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/01/20/prova-do-vestibular-social-2024-acontece-neste-domingo/</guid><pubDate>Sat, 20 Jan 2024 06:00:39 GMT</pubDate></item><item><title>Base do SAMU passará por reforma</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/01/19/base-do-samu-passara-por-reforma/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A obra de revitalização na base do Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (SAMU), localizada na Avenida Barão do Rio Branco, está prestes a começar. O projeto abrange a execução de reforma nos telhados e pintura externa, com reparos necessários nos revestimentos das paredes, dos blocos alojamento, garagem e administração.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O prédio, inaugurado em 2014, é uma peça fundamental para o atendimento de urgências médicas na região. A reforma incluirá a troca de telhas e a realização de reparos nas canaletas, visando garantir a infraestrutura adequada para o pleno funcionamento das atividades do SAMU.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O processo de licitação está em fase final, e a expectativa é que as obras tenham início ainda no primeiro trimestre de 2024. O trabalho será realizado de forma que permitirá a continuidade do atendimento à população enquanto as obras estiverem em andamento.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/obras/" rel="tag"&gt;obras&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/samu/" rel="tag"&gt;samu&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>destacado</category><category>obras</category><category>petrópolis</category><category>samu</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/01/19/base-do-samu-passara-por-reforma/</guid><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 06:14:19 GMT</pubDate></item><item><title>Saúde lança campanha "Vacina em Casa" para reforçar imunização de crianças menores de 5 anos</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/01/18/saude-lanca-campanha-vacina-em-casa-para-reforcar-imunizacao-de-criancas-menores-de-5-anos/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A Secretaria de Saúde está iniciando uma ação importante para atualizar o esquema de vacinação de crianças menores de 5 anos. A campanha “Vacina em Casa” levará as doses diretamente aos lares, beneficiando cerca de 12 mil crianças com esquemas vacinais incompletos no município.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O prefeito Rubens Bomtempos destaca que a Secretaria de Saúde segue rigorosamente o esquema vacinal preconizado pelo Ministério da Saúde, enfatizando que as vacinas são fundamentais na prevenção de doenças graves, como a Poliomielite, causada pelo poliovírus. “Estamos lançando a campanha “Vacina em Casa”, porque reconhecemos a importância da vacinação na prevenção de doenças graves, e nossa meta é assegurar que todas as crianças menores de 5 anos tenham seus esquemas vacinais completos”, disse.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Segundo o levantamento da Divisão de Imunização da Secretaria de Saúde, muitas crianças não receberam todas as vacinas devido à dificuldade dos pais em comparecer aos pontos de vacinação. A campanha “Vacina em Casa” será realizada sob a orientação do Ministério da Saúde, com equipes devidamente identificadas, portando crachá da Secretaria de Saúde e utilizando veículo oficial da prefeitura.&lt;/p&gt; &lt;p&gt; “Estamos iniciando a campanha com o compromisso de atualizar o esquema de vacinação de 12 mil crianças. Reforçamos que a apresentação do cartão de vacina é indispensável, garantindo um registro adequado das doses aplicadas. Além disso, a vacinação infantil e a frequência escolar serão obrigatórias para os inscritos no Bolsa Família, contribuindo para a saúde e o desenvolvimento integral das crianças”, explica a chefe da Divisão de Imunização, Thayene Varella.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Confira o calendário:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;JANEIRO A MARÇO&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; • Quitandinha&lt;br&gt; • Alto Independência&lt;br&gt; • ESF Vila Saúde&lt;br&gt; • Amazonas&lt;br&gt; • São Sebastião&lt;br&gt; • Alto Siméria&lt;br&gt; • Santíssima Trindade&lt;br&gt; • Doutor Thouzet&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;ABRIL A MAIO&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; • Itaipava&lt;br&gt; • Comunidade Primeiro de Maio&lt;br&gt; • Águas Lindas&lt;br&gt; • Bonfim&lt;br&gt; • Boa Esperança&lt;br&gt; • Vale das Videiras&lt;br&gt; • Lajinha&lt;br&gt; • Araras&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;JUNHO A JULHO&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; • Posse&lt;br&gt; • Pedro do Rio&lt;br&gt; • Vila Rica&lt;br&gt; • Secretário&lt;br&gt; • Brejal&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;AGOSTO A SETEMBRO&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; • Alto da Serra&lt;br&gt; • Meio da Serra&lt;br&gt; • 24 de Maio&lt;br&gt; • Caxambu Luzitano&lt;br&gt; • Sargente Boening&lt;br&gt; • Vila Felipe&lt;br&gt; • Morin&lt;br&gt; • Caxambu Santa Isabel&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;OUTUBRO A NOVEMBRO&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; • Bataillard&lt;br&gt; • Bairro Castrioto&lt;br&gt; • Mosela&lt;br&gt; • Comunidade Menino Jesus de Praga&lt;br&gt; • Fazenda Inglesa&lt;br&gt; • Comunidade São João Batista&lt;br&gt; • Moinho Preto&lt;br&gt; • Brancas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;DEZEMBRO&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; • Carangola&lt;br&gt; • Retiro&lt;br&gt; • Vale do Carangola&lt;br&gt; • Castelo São Manoel&lt;br&gt; • Jardim Salvador&lt;br&gt; • Glória&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/campanha-de-vacinacao/" rel="tag"&gt;campanha de vacinação&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/campanha-vacina-em-casa/" rel="tag"&gt;campanha Vacina em Casa&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>campanha de vacinação</category><category>campanha Vacina em Casa</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/01/18/saude-lanca-campanha-vacina-em-casa-para-reforcar-imunizacao-de-criancas-menores-de-5-anos/</guid><pubDate>Thu, 18 Jan 2024 06:00:32 GMT</pubDate></item><item><title>HMNSE implanta ácido hialurônico em tratamentos Ortopédicos</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/01/17/hmnse-implanta-acido-hialuronico-em-tratamentos-ortopedicos/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A Secretaria de Saúde está retomando com o projeto de tratamento de artrose com uso do ácido hialurônico no Centro Médico Ortopédico (CMO) do Hospital Municipal Nelson de Sá Earp. A iniciativa é uma opção para tratamentos ortopédicos e esta inovação promete transformar a abordagem médica, oferecendo benefícios importantes aos pacientes.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O secretário de Saúde Marcus Curvelo compartilhou as expectativas relacionadas à implementação do ácido hialurônico. “Este é um marco significativo para o nosso hospital. O ácido hialurônico é reconhecido mundialmente por seus benefícios em procedimentos ortopédicos, proporcionando alívio eficaz e melhorando a qualidade de vida dos pacientes”, disse Curvelo.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Para o diretor técnico do HMNSE, Marco Liserre, com esta iniciativa, a instituição reforça seu compromisso com a melhoria contínua, visando sempre a satisfação e a saúde plena dos pacientes atendidos. “O ácido hialurônico no Centro Médico Ortopédico é mais um exemplo do constante investimento em tecnologia e inovação para proporcionar o melhor atendimento possível aos petropolitanos”.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O ácido hialurônico é conhecido por suas propriedades viscoelásticas e, segundo o coordenador do CMO, Rodrigo Freitas, sua capacidade de reter água, o que o torna ideal para o tratamento de diversas condições ortopédicas, como doenças degenerativas osteoarticulares e lesões articulares. “Sua introdução no Centro Ortopédico do HMNSE representa um passo importante na oferta de opções de tratamento avançadas e personalizadas. Estamos ansiosos para ver os resultados positivos que esta inovação trará à nossa população”, enfatiza.&lt;/p&gt; &lt;h4&gt;&lt;strong&gt;Hospital Alcides Carneiro recebe dois novos aparelhos de ultrassom portáteis &lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt; &lt;p&gt;O Hospital Alcides Carneiro recebeu dois novos aparelhos portáteis de ultrassom, que utilizam tecnologia de ponta e oferecem diagnósticos mais precisos, é uma importante ferramenta para mostrar imagens de tecidos moles, que não aparecem de forma adequada numa radiografia e será utilizado no Centro Cirúrgico, na UTI Adulto e na UTI Neonatal do HAC.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O equipamento também pode distinguir cistos cheios de líquido e tumores sólidos, porque eles produzem diferentes padrões de frequência, que serve para diagnosticar uma variedade de condições cardíacas, a hidratação do paciente e auxiliar nas funções venosas, atendendo necessidades de cardiologia, clínica geral, ginecologia, obstetrícia e radiologia geral. “Estes novos ultrassons portáteis oferecem mais rapidez e qualidade na resolução das imagens, além de proporcionar um fluxo de trabalho eficiente com uma tela de toque personalizável, facilitando o trabalho dos profissionais e permitindo um maior conforto aos pacientes”, explicou o secretário de Saúde, Marcus Curvelo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O diretor-presidente do Serviço Social Autônomo Hospital Alcides Carneiro, Ricardo Patuléa, ressaltou a versatilidade dos novos equipamentos, que podem ser deslocados até os leitos. “O equipamento é muito leve e o tempo de duração da bateria é de 8 horas, permitindo o uso em qualquer ambiente clínico móvel, por meio de carro de transporte. As funções avançadas e as ferramentas de análise serão incorporadas à rotina diária do Centro Cirúrgico, da UTI Adulto e da UTI Neonatal do HAC”.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/acido-hialuronico/" rel="tag"&gt;ácido hialurônico&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/artrose/" rel="tag"&gt;artrose&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/hmnse/" rel="tag"&gt;HMNSE&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/hospital-alcides-carneiro/" rel="tag"&gt;hospital alcides carneiro&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/ortopedia/" rel="tag"&gt;ortopedia&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>ácido hialurônico</category><category>artrose</category><category>destacado</category><category>HMNSE</category><category>hospital alcides carneiro</category><category>ortopedia</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/01/17/hmnse-implanta-acido-hialuronico-em-tratamentos-ortopedicos/</guid><pubDate>Wed, 17 Jan 2024 06:00:59 GMT</pubDate></item><item><title>Anvisa lança concurso para 50 vagas</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/01/15/anvisa-lanca-concurso-para-50-vagas/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) publicou o edital do concurso público para preenchimento de 50 vagas de especialistas em regulação e vigilância sanitária.&lt;img src="//agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.png?id=1576269&amp;amp;o=node"&gt;&lt;img src="//agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.gif?id=1576269&amp;amp;o=node"&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;As inscrições terão início às 10h do dia 22 de janeiro e vão até as 16h (horário de Brasília) do dia 16 de fevereiro de 2024. O valor da taxa de inscrição é de R$ 160. As provas serão aplicadas no dia 21 de abril, no período vespertino, em Brasília.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O salário inicial é de R$ 16.413,35 para jornada de 40 horas semanais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;De acordo com o edital, o concurso terá duas etapas. A primeira é composta pelas provas objetiva, discursiva – eliminatórias e classificatórias – e avaliação de títulos, com caráter classificatório. Na segunda etapa, será realizado curso de formação, com eliminação e classificação.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A empresa contratada para executar o concurso é o Centro Brasileiro de Pesquisa em Avaliação e Seleção e de Promoção de Eventos (Cebraspe).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;a href="//www.in.gov.br/en/web/dou/-/edital-n-1-anvisa-de-11-de-janeiro-de-2024-537292877" target="_blank" rel="noopener"&gt;&lt;strong&gt;&amp;gt;&amp;gt; Acesse aqui o edital&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O resultado final das provas objetivas e provisório da discursiva serão divulgados no dia 21 de maio de 2024. Os aprovados irão integrar o quadro de pessoal da agência reguladora.&lt;/p&gt; &lt;h2&gt;Quem pode participar&lt;/h2&gt; &lt;p&gt;Veja abaixo a distribuição das vagas e formação em nível superior exigida:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Especialista em Regulação e Vigilância Sanitária – Área 1&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Vagas: 3 (duas para ampla concorrência e uma para candidatos negros)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Diploma em engenharia química, química, bioquímica, engenharia de materiais, engenharia mecânica ou engenharia agronômica, reconhecido pelo Ministério da Educação (MEC).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Especialista em Regulação e Vigilância Sanitária – Área 2&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Vagas: 39 (29 para ampla concorrência, duas para pessoas com deficiência e oito para negros)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Diploma em farmácia, reconhecido pelo MEC.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Especialista em Regulação e Vigilância Sanitária – Área 3&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Vagas: 5 (três para ampla concorrência, um para pessoa com deficiência e uma para negro)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Diploma em biologia, enfermagem, odontologia, biomedicina, fisioterapia ou veterinária, reconhecido pelo MEC.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Especialista em Regulação e Vigilância Sanitária – Área 4&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Vagas: 3 (duas para ampla concorrência e uma para negro)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Diploma em análise de sistemas, ciência da computação, processamento de dados, sistemas de informação, informática, engenharia da computação, engenharia de sistemas ou engenharia de redes, reconhecido pelo MEC.&lt;/p&gt; &lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: Agência Brasil&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/anvisa/" rel="tag"&gt;anvisa&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/concurso-publico/" rel="tag"&gt;concurso público&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>anvisa</category><category>concurso público</category><category>destacado</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/01/15/anvisa-lanca-concurso-para-50-vagas/</guid><pubDate>Mon, 15 Jan 2024 06:23:08 GMT</pubDate></item><item><title>[Você sabia?] Fenômeno do Funk, Furacão 2000 teve início em Petrópolis</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/12/voce-sabia-fenomeno-do-funk-furacao-2000-teve-inicio-em-petropolis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Um dos principais nomes do Funk no país, a Furacão 2000 teve início em Petrópolis, na década de 1970, pelas mãos de Gilberto Guarany. Na época, o Santa Paula Quitandinha Clube recebia shows de grandes nomes da música brasileira e DJs aos domingos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Após divergência no contrato de um dos artistas que se apresentavam no local, Guarany foi chamado para montar um equipamento de som na Big Boate do Quitandinha, onde começou a também convidar alguns DJs. Depois de fracassos e acertos, a originalmente “O Som” se caracterizou pelas diversas caixas de som, que foram pintadas de branco para se destacar nos bailes à noite, dando início ao clássico paredão da Furacão 2000.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Este nome só veio algum tempo depois, quando Emílio Garrastazu Médici, então presidente da República do período da ditadura, visitou o Palácio Quitandinha. O baile começava às 16h e, durante a passagem do representante, Guarany aproveitou para ligar o som. Ele conta que quando a música parou, Médici bateu palma e questionou quantos watts tinha o equipamento. Guarany então respondeu que eram 2000, ao que Médici rebateu dizendo que aquilo era um Furacão de 2000.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O nome logo pegou e em dois anos chegaram a realizar shows com três equipes simultaneamente em Petrópolis: nos clubes Serrano, Petropolitano e Coronel Veiga Clube. Em 1976, Rômulo Costa propôs fundir a sua empresa “Som 2000” com a de Guarany, e levar a Furacão 2000 para o Rio de Janeiro, posteriormente, fazendo sucesso em todo o Brasil.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;*Reprodução do site furacao2000.com.br&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/curiosidades-de-petropolis/" rel="tag"&gt;curiosidades de Petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/funk/" rel="tag"&gt;funk&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/furacao-2000/" rel="tag"&gt;Furacão 2000&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>curiosidades de Petrópolis</category><category>destacado</category><category>funk</category><category>Furacão 2000</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/12/voce-sabia-fenomeno-do-funk-furacao-2000-teve-inicio-em-petropolis/</guid><pubDate>Tue, 12 Sep 2023 06:01:46 GMT</pubDate></item><item><title>Trajeto entre Casa de Santos Dumont e Praça 14 Bis terá história do pioneiro da aviação</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/23/trajeto-entre-casa-de-santos-dumont-e-praca-14-bis-tera-historia-do-pioneiro-da-aviacao/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A passagem entre a Praça 14 Bis e a Rua do Encanto, no Centro, vai se tornar, em breve, o Caminho de Santos Dumont, ligando a réplica do primeiro avião à casa do pioneiro da aviação. Isso inclui a revitalização da calçada, incluindo painéis de artistas petropolitanos, QR code e novo mobiliário urbano. O projeto faz parte das comemorações dos 150 anos de Santos Dumont e foi apresentado pelo arquiteto Filipe Graciano.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Graciano, que atualmente é coordenador de Igualdade Racial da Prefeitura, apresentou estudo de viabilidade que analisou todos os trechos do caminho. A proposta inclui 12 painéis feitos por artistas locais; calçada em pedra portuguesa com o desenho das escadas feitas por Dumont em sua casa (que hoje recebe visitantes de todo o mundo); além de QR codes que contam a história e seriam integrados ao circuito a pé. A proposta será apresentada ao Inepac.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;“Quando revitalizamos as ruas 16 de Março e do Imperador, mudamos para melhor e para sempre a cara do Centro Histórico. Mas a cidade é um organismo vivo e, sempre que estivemos no governo, olhamos pra frente. Nossa cidade avança sem parar e o turismo é parte fundamental. Retomamos o calendário de eventos e queremos incrementar cada vez mais a atividade, que é um dos nossos principais vetores econômicos”, disse o prefeito Rubens Bomtempo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Filipe Graciano explicou que o novo circuito turístico tem alguns pilares. “Nossa ideia é apresentar uma nova experiência aos visitantes, por meio de itens como a conectividade (através dos QR codes e dos painéis), acessibilidade e segurança, uma vez que todo o caminho será refeito e as calçadas serão padronizadas, permitindo o acesso de todos”, explicou o arquiteto.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Selo e medalha comemorativos ao sesquicentenário de Santos Dumont&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;figure id="attachment_93048" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/07/selo-santos-dumont.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-93048" src="/wp-content/uploads/2023/07/selo-santos-dumont.jpg" alt="" width="339" height="535"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-93048" class="wp-caption-text"&gt;Reprodução/Correios&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;p&gt;Durante a solenidade, foram lançados o selo e a medalha em comemoração ao sesquicentenário de nascimento de Santos Dumont. O postal foi concedido pelos Correios e a medalha pela Casa da Moeda do Brasil.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O selo tem imagens do Santos Dumont, da fazenda Cabangu onde nasceu (em Minas Gerais), da Encantada, elementos que mostram a paixão em voar e suas invenções; além da escrita e frases de Dumont. A arte do selo é de Cordeiro de Sá e a tiragem é de 15 mil blocos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“É uma honra fazermos essa homenagem para Alberto Santos Dumont, que foi exemplo para muitas gerações”, frisou a gerente de atendimento dos Correios da Região Serrana e Baixada Litorânea, Marcela Borba.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A medalha comemorativa da Casa da Moeda do Brasil, também tem imagens da Encantada, de invenções e frases de Santos Dumont. A descaracterização do par de cunhos originais da medalha foi feita pelo prefeito Rubens Bomtempo e o superintendente do Departamento Comercial da Casa da Moeda do Brasil, Leonardo Alves.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/caminho-de-santos-dumont/" rel="tag"&gt;Caminho de Santos Dumont&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/praca-14-bis/" rel="tag"&gt;Praça 14-Bis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/santos-dumont/" rel="tag"&gt;santos dumont&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>Caminho de Santos Dumont</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>Praça 14-Bis</category><category>santos dumont</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/23/trajeto-entre-casa-de-santos-dumont-e-praca-14-bis-tera-historia-do-pioneiro-da-aviacao/</guid><pubDate>Sun, 23 Jul 2023 06:00:27 GMT</pubDate></item><item><title>[Fotografias] Petrópolis como você nunca viu - parte III</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/08/fotografias-petropolis-como-voce-nunca-viu-parte-iii/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Dando continuidade à série de matérias com fotografias antigas de Petrópolis, confira abaixo mais fotos da Cidade Imperial selecionadas do acervo digitalizado do Arquivo Histórico de Petrópolis.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;(Para mais matérias com fotografias antigas e curiosidades de Petrópolis, acesse &lt;a href="/noticias/cidade/historia/"&gt;&lt;strong&gt;este link&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;figure id="attachment_91768" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/clarice-lispector-no-museu.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91768" src="/wp-content/uploads/2023/04/clarice-lispector-no-museu.jpg" alt="" width="562" height="609"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91768" class="wp-caption-text"&gt;Clarice Lispector visita o Museu Imperial em 1940, de terno claro o Diretor Alcindo de Azevedo Sodré.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91769" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/desfile.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91769" src="/wp-content/uploads/2023/04/desfile.jpg" alt="" width="970" height="576"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91769" class="wp-caption-text"&gt;Desfile na Avenida 15 de Novembro em Petrópolis do Colégio Liceu Fluminense em 1939.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91770" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/exposicao-de-produtos.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91770" src="/wp-content/uploads/2023/04/exposicao-de-produtos.jpg" alt="" width="914" height="615"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91770" class="wp-caption-text"&gt;Exposição de produtos do comércio de Petrópolis em 1925.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91771" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/fabrica.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91771" src="/wp-content/uploads/2023/04/fabrica.jpg" alt="" width="991" height="588"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91771" class="wp-caption-text"&gt;Fábrica Imperial São Pedro de Alcântara em 1874.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91772" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/feira-de-amostras.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91772" src="/wp-content/uploads/2023/04/feira-de-amostras.jpg" alt="" width="898" height="554"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91772" class="wp-caption-text"&gt;Inauguração na Feira de Amostras no Palácio de Cristal na presença de Nair de Teffé (de chapéu branco à esquerda). Crédito: Revista Careta n. 1230 em 16/01/1932 / Acervo Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91773" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-rio-petropolis.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91773" src="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-rio-petropolis.jpg" alt="" width="802" height="521"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91773" class="wp-caption-text"&gt;Primeiro ônibus da Útil com itinerário Rio – Petrópolis em 1937.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91774" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-valparaiso.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91774" src="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-valparaiso.jpg" alt="" width="933" height="553"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91774" class="wp-caption-text"&gt;Linha de ônibus “Valparaiso” Mercedes Benz em Petrópolis.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91775" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/colegio-de-petropolis.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91775" src="/wp-content/uploads/2023/04/colegio-de-petropolis.jpg" alt="" width="1028" height="502"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91775" class="wp-caption-text"&gt;Colégio de Petrópolis – Considerado o primeiro prédio construído de três andares, foi inaugurado em 1850, e obteve amplo sucesso sendo consagrado posteriormente com o “Colégio Kopke”. / Crédito: Museu Imperial&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91776" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/praca-d-affonso.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91776" src="/wp-content/uploads/2023/04/praca-d-affonso.jpg" alt="" width="891" height="527"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91776" class="wp-caption-text"&gt;Largo d. Affonso (atual Praça da Liberdade) / Crédito: Revista Careta n. 1133 em 22/02/1930 página 12 – Acervo Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;  &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/fotografias/" rel="tag"&gt;fotografias&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis-antigamente/" rel="tag"&gt;petrópolis antigamente&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>destacado</category><category>fotografias</category><category>petrópolis</category><category>petrópolis antigamente</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/08/fotografias-petropolis-como-voce-nunca-viu-parte-iii/</guid><pubDate>Mon, 08 May 2023 06:00:20 GMT</pubDate></item><item><title>[Coluna] (Re) Existência e Consciência: 200 anos de quê?</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/09/25/coluna-re-existencia-e-consciencia-200-anos-de-que/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;por Maria Regina Bortolini &lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;No marco das comemorações dos 200 anos da independência, o país vive um desafio cívico e se pergunta: 200 anos de quê? A noção de independência política está estreitamente relacionada à soberania e autodeterminação dos povos – estado de ser livre da influência ou subordinação de outrem e de decidir, por si mesmo, as questões que afetam sua própria vida. Quando os europeus aqui chegaram, encontraram povos independentes, soberanos, autodeterminados. No entanto, não confraternizaram com eles, mas os colonizaram. A colonização se deu a partir de um modelo de expansão, dominação e exploração econômica, e de um projeto civilizatório. Não sem resistência, se perpetuou por quase cinco séculos estruturando aquilo a que nos acostumamos a chamar de Estado-nação modernos. Mas será que a independência trouxe soberania e autodeterminação aos nossos povos? Infelizmente não. Afinal, a colonização histórica não terminou com a independência dos povos, pois as relações de colonialidade não findaram com a destruição do colonialismo.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O colonialismo refere-se à dominação política e econômica de uma nação sobre outra. É um processo histórico que se finda com a descolonização ou independência dos povos. Já a colonialidade não está limitada a um período temporal específico mas, segundo Aníbal Quijano, ao contrário, denota a continuidade temporal de formas de poder, resultante da experiência colonial: a colonialidade do poder, do saber e do ser.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A colonialidade do poder é a continuidade das estruturas e relações de poder que engendraram o capitalismo moderno. Na geopolítica global, a colonização garantiu a continuidade da dependência econômica, mesmo para aqueles que de forma mais ou menos revolucionária, conquistaram a sua independência política.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mas o poder colonial não se ancora apenas na dimensão político-econômica. Há um poder simbólico que o sustenta. No projeto civilizador da modernidade a criação da noção de raça naturaliza os colonizados como inferiores aos colonizadores, justificando a usurpação de seu patrimônio, a negação de seus saberes e as múltiplas violências sobre seus corpos. A modernidade, portanto, está relacionada com uma subjugação epistêmica – colonialidade do saber; ancorada em racionalidades eurocentradas, que tomam o homem, branco, hétero como um universal e, por consequência, negam outras epistemes, outras culturas, produzidas por outros sujeitos e por outros povos. Todos esses processos se encerram na racialização dos corpos, na colonialidade do ser. Afinal, a experiência humana não se dá num vazio existencial, mas a partir de um sujeito encarnado, corporificado. Na colonização, os corpos não-brancos foram desumanizados, escravizados, violados, consagrando a superioridade do corpo branco. Mas o fim da escravidão não pôs fim à negação sistemática dos corpos subalternizados. Estereótipos raciais foram revitalizados, políticas de morte foram atualizadas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Vivemos hoje, portanto, uma profunda crise civilizatória. É preciso, nesse momento, descolonizar nossos povos, nosso pensamento, nossos corpos. Produzir uma reflexão crítica sobre esse sistema-mundo capitalista, patriarcal, moderno. Mais que isso, reconhecer como o racismo epistêmico sufoca e silencia nossas vozes. Compreender como o processo civilizador produziu e ainda produz sofrimento aos nossos corpos. Reivindicar que as diferentes corporalidades que constituem a diversidade humana no Brasil possam existir, reexistir. Problematizar a construção de nossa identidade, reencontrar nossas origens afro-indígenas, entrelaçar nossas diferenças e inventar novas possibilidades de (re) existência e consciência! Em tempos de desafio cívico é preciso ter consciência do que somos e queremos ser. Por um Brasil mais humano, mais justo e solidário!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Maria Regina Bortolini é antropóloga, professora e integrante da Comissão Científica da 28ª Semana Científica da UNIFASE/FMP.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/racismo/" rel="tag"&gt;racismo&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>racismo</category><category>UNIFASE/FMP</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/09/25/coluna-re-existencia-e-consciencia-200-anos-de-que/</guid><pubDate>Sun, 25 Sep 2022 06:00:37 GMT</pubDate></item><item><title>[Coluna] Banco de Leite Humano em Petrópolis: uma vantagem para todos</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/08/23/coluna-banco-de-leite-humano-em-petropolis-uma-vantagem-para-todos/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;por Dr. Vander Guimarães Silva&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Em um mês especialmente dedicado ao aleitamento materno – o Agosto Dourado, Petrópolis terá seu primeiro Banco de Leite Humano (BLH) aberto em uma unidade pública de saúde – o Hospital de Ensino Alcides Carneiro (HEAC). Este banco se junta a outras 222 unidades que compõem a Rede de Bancos de Leite Humano do Brasil (rBLH-BR), a maior e mais complexa rede do mundo, sendo referência internacional por utilizar estratégias que aliam baixo custo à alta qualidade e tecnologia. A Rede brasileira, atuando em conjunto, exporta tecnologia para países da América Latina, Caribe e África, além de fazer parcerias com Portugal e Espanha, compondo a Rede Ibero-Americana de BLHs.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Os BLHs representam uma estratégia para promoção, proteção e apoio ao aleitamento materno. As ações de um banco de leite humano englobam coleta, processamento e distribuição do leite humano para bebês prematuros ou de baixo peso, que não conseguem ser alimentados pelas próprias mães e aqueles que serão submetidos a algum tipo de cirurgia ainda nos seus primeiros dias de vida. Além de oferecer um aporte de calorias e energia a essas crianças, o leite humano, por ser uma fonte completa de nutrientes e fatores de proteção (imunoglobulinas, macrófagos, ferritina, anticorpos, imunocomplementos, etc), torna-se o alimento ideal para estes recém-nascidos. Segundo a OMS (Organização Mundial de Saúde), pela sua complexidade, o leite humano deve ser o único alimento oferecido para a criança nos seus 6 primeiros meses de vida, além de poder ser utilizado como uma alimentação complementar até dois anos ou mais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Entre outras funções desempenhadas pelos BLHs, estão também a de atendimento e guia para mães em aleitamento materno. Eles funcionam como um centro capaz de atender às principais intercorrências decorrentes deste período e oferecer às puérperas uma orientação adequada, a fim de minimizar os efeitos do desmame precoce. É também um espaço educacional, que permite a discussão e trocas de experiências entre mães (gestantes ou puérperas), sempre mediada por uma supervisão de um profissional capacitado para tal!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Para exercer todas essas atividades, o Banco de Leite depende de doações voluntárias, uma vez que nenhum produto, atendimento ou orientação fornecidos são cobrados. A doadora pode ser uma mãe que esteja com o seu filho internado que, pelas razões expostas acima, não consegue receber o leite através da sucção do seu peito. Além dessas pacientes, qualquer mulher que o deseje pode se tornar uma doadora! Para isto, basta entrar em contato com a unidade do HEAC, onde receberá as orientações necessárias de como fazê-lo. É importante salientar que o leite doado sempre será o excedente que aquela mãe produz. Esse leite passará por um controle de qualidade, que vai desde a avaliação do estado de saúde da doadora até os processos que envolvem a análise, pasteurização e controle de qualidade, antes de ser distribuído.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Bancos de Leite funcionam também como centros para educação em saúde, onde os profissionais que atuam na área fornecem informação técnica sobre o ato de amamentar, seus cuidados, benefícios e complicações, cursos de aperfeiçoamento e atividades práticas, contribuindo para a formação de novos agentes, os capacitando para lidar com essas questões. Acadêmicos do curso de Medicina, de Nutrição e de Enfermagem terão participação ativa no dia a dia do BLH. Inicialmente, pensamos em oferecer estágios para as residências de Ginecologia e Obstetrícia, Pediatria e Enfermagem. Futuramente, poderemos proporcionar uma formação em Enfermagem com especialização em BLH, pós-graduação que já existe em outras unidades do Brasil. Proteger a amamentação é uma responsabilidade de todos!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A criação de um banco de leite humano traz benefícios plenos. Ganham a criança, sua mãe e toda a família. É também um bem para toda a sociedade, uma vez que o aleitamento promove o crescimento de crianças mais hígidas e inteligentes, que demandam menos os serviços de saúde e torna os cidadãos mais capazes. É, sem dúvida, um grande passo que Petrópolis dá no cuidado materno-infantil!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vander Guimarães Silva é médico, doutor em Ciências pela Fiocruz e professor titular de Ginecologia e Obstetrícia da UNIFASE/FMP.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/agosto-dourado/" rel="tag"&gt;agosto dourado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/banco-de-leite/" rel="tag"&gt;banco de leite&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/hospital-alcides-carneiro/" rel="tag"&gt;hospital alcides carneiro&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>agosto dourado</category><category>banco de leite</category><category>destacado</category><category>hospital alcides carneiro</category><category>petrópolis</category><category>UNIFASE/FMP</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/08/23/coluna-banco-de-leite-humano-em-petropolis-uma-vantagem-para-todos/</guid><pubDate>Tue, 23 Aug 2022 06:00:46 GMT</pubDate></item><item><title>[Coluna] O Mito sobre o Dia das Mães</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/05/08/coluna-o-mito-sobre-o-dia-das-maes/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;por Ana Cláudia Carvalho&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O segundo domingo do mês de maio, todos os anos, é dedicado ao Dia das Mães, um momento para estabelecer e ampliar as relações sociais e estimular a afetividade entre as crianças e as mães. Além de ser um dia lindo para lembrar da importância da maternidade e falar de toda essa jornada. Entretanto, a data também pode provocar certos danos na saúde mental de quem não consegue lidar muito bem com essa comemoração.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O Dia das Mães pode estimular tanto sentimentos positivos, quanto negativos nas pessoas, com base nas nossas vivências relacionadas à data. É importante refletir como para muitos o dia das mães se tornou uma única data reservada para agradecer e valorizar as mães: o que ela representa nos dias de hoje.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sabemos que assim como o Natal e a Páscoa, a data tomou tamanha proporção com incentivo do comércio. Contudo, muito além da ênfase no aumento de vendas de presentes, o segundo domingo de maio, ficou marcado pela troca de vivências familiares e a reunião em família para comemorar juntos este dia. Então, neste sentido, podem ser criadas memórias afetivas em torno da família, que contribuem para o fortalecimento da relação entre mães e filhos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ainda que a data possa representar para muitas pessoas um momento de fortalecimento de vínculos familiares, para outras pode acarretar sofrimento emocional, por aproximá-la de lembranças dolorosas e de cobranças sociais. Atualmente, nas redes sociais, facilmente comparamos o fragmento que vemos da vida do outro e comparamos com a totalidade das nossas vivências. Esta comparação é injusta conosco e pode trazer adoecimentos emocionais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Dia das Mães pode representar, para muitas pessoas, um contato com lembranças difíceis e dolorosas. Pessoas que não tiveram uma figura materna presente, quem lida com o luto da mãe ou de um filho, pessoas que por alguns motivos estão distantes de suas mães ou filhos, seja por conta da distância física ou algum desentendimento, mulheres que sonham com a maternidade e não conseguiram vivenciá-la, as que não desejam ser mães e ainda precisam lidar com as cobranças da sociedade. Entre outras situações, muitas pessoas podem ser impactadas de maneira negativa.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Esta data não deve ser um peso para quem não consegue celebrá-la e é preciso compreender a singularidade de cada pessoa, acolher e jamais julgar. As pessoas costumam utilizar frases “reparadoras” para abordar sobre uma dor que não conhecem. Neste sentido, precisamos ter empatia para compreender que assim como outras datas comemorativas, o dia das mães pode não ser uma data agradável para todos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;É importante lidar com esse sentimento e fazer com que ele não afete mais a vida pessoal. O mais indicado seria que a pessoa evite comparações ou até mesmo se force a celebrar esta data como outros. Além disso, é necessário entender quais pensamentos, sentimentos e emoções estão relacionados a esta vivência. A psicoterapia, por exemplo, pode ajudar e muito a ressignificar lembranças e situações difíceis que não conseguimos lidar. Ter saúde emocional não significa ausência de vivências dolorosas, mas aprender a lidar com elas a partir do autoconhecimento.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Amamos os nossos filhos, mas nem sempre gostamos do que representa a maternidade real, bem diferente daquela que estamos acostumados a ver nas redes sociais. A maternidade não deve ser romantizada, são inúmeras as renúncias, o cansaço, as múltiplas tarefas, as autocobranças e as cobranças da sociedade. Temos que ser boas mães, boas profissionais, boas parceiras, boas filhas, boas amigas. Para muitas pessoas, o maternar é exaustivo e solitário.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mesmo com a pressão, não é impossível se livrar desses estigmas que podem se tornar negativos. Existe um luto que nem sempre conseguimos lidar em relação à mulher que fomos e que deixou de existir. Outra mulher nasce quando tem um filho, no entanto, as cobranças aumentam, os papéis sociais são acrescentados: ainda precisamos caminhar muito na compreensão de que um filho pertence à família e não apenas à mãe, todos podem e devem cuidar da mãe e da criança.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Este estigma social que precisa ser combatido de que a mãe precisa continuar a ser aquela que consegue equilibrar muito bem todos os seus papéis sociais. Ainda precisamos caminhar muito a respeito do que a sociedade compreende sobre o que é ser mãe e o que é ser pai. Se existe uma mãe exausta, possivelmente existe um pai que não está fazendo o seu papel. Infelizmente, ainda é comum vermos mães sobrecarregadas e pais ausentes da vida com os filhos. Além do mais, combater a romantização da maternidade é muito essencial, bem como compreender que podemos ser mães.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2022/05/psicologa-ana-claudia-estacio.jpg"&gt;&lt;img class="alignleft wp-image-86055" src="/wp-content/uploads/2022/05/psicologa-ana-claudia-estacio-285x300.jpg" alt="" width="104" height="109"&gt;&lt;/a&gt;Ana Cláudia Carvalho é docente do curso de psicologia da Estácio e mestra em psicologia.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/dia-das-maes/" rel="tag"&gt;dia das mães&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>destacado</category><category>dia das mães</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/05/08/coluna-o-mito-sobre-o-dia-das-maes/</guid><pubDate>Sun, 08 May 2022 06:00:03 GMT</pubDate></item><item><title>Última etapa do WTR Serra do Mar acontece nesta semana no Vale das Videiras</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/11/22/ultima-etapa-do-wtr-serra-do-mar-acontece-nesta-semana-no-vale-das-videiras/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Após passar por Grumari, Teresópolis, Arraial do Cabo, Miguel Pereira e Campos do Jordão, a maior liga de esportes de montanha do Brasil mais uma vez encerra a temporada em Petrópolis. A WTR Serra do Mar acontece nos dias 25 e 26 de novembro, no Vale das Videiras, onde serão conhecidos os campeões de 2023.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“A escolha de Petrópolis para sediar, pelo sexto ano, a tradicional etapa Serra do Mar, reforça o potencial do nosso município como um destino de esportes ao ar livre, além de incentivar a prática esportiva na cidade”, comenta o secretário de Esportes de Petrópolis, Rafael Simão.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Segundo os organizadores da prova, 213 Sports (vertical de esportes da V3A) e a Speed Eventos Esportivos, a grande final terá recorde de participantes, e promete fechar o calendário com provas de alto nível técnico que exigirão muito preparo dos atletas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;No sábado (25), estão programadas as provas de &lt;strong&gt;Trail Run&lt;/strong&gt;: Short (8km), Mid (16km), Full (32km) e Ultra (60km). Já no domingo (26), será a vez da galera do pedal encarar o percurso entre as montanhas nas provas de &lt;strong&gt;Mountain Bike&lt;/strong&gt; Light (25km) e Pro (50km).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Os corredores de alto desempenho inscritos nos percursos de Trail Run (32km) e Mountain Bike (50km) disputam, ainda, o Desafio “WTR Zerando a Montanha by Strava”, no qual a participação é através do aplicativo do Strava. Em ambas as provas serão registrados os tempos em um trecho específico do percurso. O homem e a mulher que marcarem o melhor tempo neste trecho, nas respectivas modalidades, serão premiados com troféus e kits da Strava e da Mombora.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Esta é a sexta vez que realizamos a etapa no Vale das Videiras. É sempre muito bom retornar à cidade, a segunda como Liga WTR, para o fechamento de mais um calendário. Petrópolis é perfeita para a prática de esportes de montanha, além de oferecer uma boa rede hoteleira, ótimos restaurantes, bares e atrações turísticas para nossos atletas e familiares. A expectativa é fechar com chave de ouro e com provas à altura dos milhares de atletas que prestigiaram a WTR durante o ano. Estamos ansiosos para conhecer os campeões e vamos trabalhar para que 2024 seja um evento ainda maior”, explica Yuri Binder, Co-CEO e Diretor Executivo da 213 Sports.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Atrações para toda a família&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A Arena WTR é aberta ao público, que poderá desfrutar de atividades gratuitas na AMAVALE, no centrinho do Vale das Videiras. Haverá shows com banda local, food park, Bar Patagonia, ativações de patrocinadores, WTR Store com produtos oficiais da Liga, entre outras atrações. Além de recovery e piscina de crioterapia para os atletas, o público poderá desfrutar de massagem gratuita. Em todas as etapas não pode faltar a Kids Race e na Final não seria diferente. A corrida é destinada às crianças para que desde cedo possam aprender os benefícios da prática esportiva e o contato e preservação da natureza. As largadas e distâncias são de acordo com faixa etária.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Premiações Ranking WTR &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Os campeões do Ranking WTR serão definidos nesta etapa, mas serão premiados duas semanas depois durante um evento especial. Os atletas receberão uma das premiações mais completas do Trail Run brasileiro e não faltará incentivo para retornarem para a temporada 2024. Serão premiados os Top 5 do Trail Run das categorias Short, Mid, Long, Full e Ultra. No total, serão mais de 30 mil reais em dinheiro de premiação, distribuídos entre os campeões das respectivas categorias. A WTR oferecerá, ainda, 100 mil reais em inscrições, 20 mil reais em produtos WTR Store, além produtos de patrocinadores e parceiros.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Em Petrópolis serão conhecidos os campeões do Ranking WTR, mas a festa de premiação, WTR Awards, acontecerá em um evento especial que realizaremos no Rio de Janeiro, no dia 10 de dezembro”, conta Gabriela Corrêa, Head de Marca da WTR na 213 Sports.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A novidade para a WTR Serra do Mar é que todos os inscritos na etapa ganharão seis meses de acesso gratuito no Plano Light da Gear Tips Club, clube de assinatura destinado a adeptos de atividades ao ar livre e aventura, que oferece vários benefícios como cursos, palestras e conteúdos exclusivos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mais informações no Instagram @worldtrailraces e no &lt;a href="//worldtrailraces.com.br/etapa/wtr-serra-do-mar-2023/"&gt;site da WTR&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Final Temporada da World Trail Races 2023&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; WTR Serra do Mar – Petrópolis/RJ&lt;br&gt; 25/11 – Trail Run&lt;br&gt; 26/11 – Mountain Bike&lt;br&gt; Local: Arena WTR – AMAVALE, Vale das Videiras – Petrópolis&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/mountain-bike/" rel="tag"&gt;Mountain Bike&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/world-trail-races/" rel="tag"&gt;World Trail Races&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/wtr-serra-do-mar/" rel="tag"&gt;WTR Serra do Mar&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>destacado</category><category>Mountain Bike</category><category>petrópolis</category><category>World Trail Races</category><category>WTR Serra do Mar</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/11/22/ultima-etapa-do-wtr-serra-do-mar-acontece-nesta-semana-no-vale-das-videiras/</guid><pubDate>Wed, 22 Nov 2023 06:52:02 GMT</pubDate></item><item><title>Circuito Imperial de Esportes e Lazer em horário reduzido nos dias de provas do Enem</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/11/03/circuito-imperial-de-esportes-e-lazer-em-horario-reduzido-nos-dias-de-provas-do-enem/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Por conta da realização das provas do Exame Nacional do Ensino Médio – Enem, o Circuito Imperial de Esportes e Lazer, aberto aos domingos na Avenida Barão do Rio Branco, funcionará das 07h às 11h nos dias 5 e 12 de novembro.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A ação visa dar mais fluidez ao trânsito e facilitar a chegada dos estudantes aos locais de prova com mais agilidade. A medida cumpre a solicitação da 2ª Promotoria de Justiça da Infância e Juventude da Comarca de Petrópolis à Prefeitura.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;hr&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;Leia também:&lt;/em&gt; &lt;a href="/2023/10/31/local-de-prova-do-enem-deve-ser-ate-30-km-do-domicilio-do-candidato/"&gt;&lt;strong&gt;Local de prova do Enem deve ser até 30 km do domicílio do candidato&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/circuito-imperial-de-lazer/" rel="tag"&gt;Circuito Imperial de Lazer&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>Circuito Imperial de Lazer</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/11/03/circuito-imperial-de-esportes-e-lazer-em-horario-reduzido-nos-dias-de-provas-do-enem/</guid><pubDate>Fri, 03 Nov 2023 06:06:51 GMT</pubDate></item><item><title>I Torneio de Beach Tennis Espaço Zero Dois 4 acontece em Itaipava</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/10/17/i-torneio-de-beach-tennis-espaco-zero-dois-4-acontece-em-itaipava/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Nos dias 21 e 22 de outubro acontece o I Torneio de Beach Tennis Espaço Zero Dois 4, em Itaipava. As inscrições estão abertas, com vagas limitadas em todas as categorias e podem ser feitas até o dia 19, através &lt;a href="//docs.google.com/forms/d/1FW42SxKI3fCL5lnMGngdbK0xfm8cqx2XLLonBIuewf4/viewform?edit_requested=true"&gt;&lt;strong&gt;deste link&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Além da competição, o evento oferecerá sessões de relaxamento, quiosque com exposição e vendas de produtos do segmento de beach tennis. E ainda contará com celebração solene para o plantio de mudas nativas. “Ao apoiarmos esta ação, incentivamos não só a prática esportiva e hábitos mais saudáveis, mas o fomento do turismo na região”, destacou o prefeito Rubens Bomtempo. O evento tem apoio das secretarias de Esportes, Turismos e Serviços (por meio da Guarda Civil), além da CPTrans.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O Torneio é uma realização do Espaço Zero Dois 4 e da empresa Fenômena Brasil, com o apoio da Prefeitura Petrópolis, Brac Laboratório de Patologia, Kastel Hotéis, Avanutri equipamentos, LobSpin, Fit Urban, Monster Energy e Powerade.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Espaço Zero Dois 4 fica na Estrada União e Indústria, 10705 – Itaipava.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sobre o Beach Tennis&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;De acordo com a Confederação Brasileira de Tênis (CBT), o esporte foi criado em 1987 na Itália, e chegou ao estado do Rio de Janeiro em 2008. E desde então, vem ganhando cada vez mais adeptos e atletas profissionais, pela facilidade de aprendizado, diversão e benefícios para a saúde. A modalidade é resultado de uma mistura do tênis tradicional, vôlei de praia e badminton, e pode ser praticada em quadras de areia ou ainda em regiões praianas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Segundo dados da CBT, em 2021, o beach tennis no Brasil passou de 400 mil praticantes para mais de 1 milhão no ano passado. “Ao apoiarmos a realização do Torneio temos a intenção de incentivar variadas práticas esportivas no município, as quais promovem um estilo de vida mais ativo e saudável”, finaliza o secretário de Esportes, Rafael Simão.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sobre o torneio&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;PAGAMENTO&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;1 inscrição = Uma categoria: R$ 140.00&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;Os valores das inscrições são individuais por atleta. Todo atleta deverá preencher esse formulário de cadastro do evento. Todos os inscritos terão direito à camisa + medalha de participação.&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;PREMIAÇÃO&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;Campeões: R$ 500,00 + troféu.&lt;br&gt; Vice-campeões: R$ 280,00 + medalha.&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;Obs.: Premiação igual para todas as categorias masculino A, B e feminino B.&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;Categorias C (Iniciante) I Feminino e Masculino:&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;Campeões: R$280,00 + Troféu e Vice-campeões: Troféu + Medalha + brindes.&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;Categorias D (FUN) I Feminino e Masculino: Troféu + Medalha + brindes.&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;CATEGORIAS&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;A (Open) I B (Intermediário)| C (Iniciante) | Masculina&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;B (Intermediário) I C (Iniciante) I D (FAN) Feminina&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;Regras CBT&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;Inscrições limitadas para 16 atletas na categoria A, e 64 atletas na categoria B e C&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/beach-tennis/" rel="tag"&gt;beach tennis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/i-torneio-de-beach-tennis-espaco-zero-dois-4/" rel="tag"&gt;I Torneio de Beach Tennis Espaço Zero Dois 4&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>beach tennis</category><category>destacado</category><category>I Torneio de Beach Tennis Espaço Zero Dois 4</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/10/17/i-torneio-de-beach-tennis-espaco-zero-dois-4-acontece-em-itaipava/</guid><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 06:03:48 GMT</pubDate></item></channel></rss>