<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Acontece em Petrópolis · AeP</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/</link><description>O seu Portal de notícias da Cidade Imperial. Fique antenado em tudo o que Acontece em Petrópolis!</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Sat, 30 Mar 2024 18:14:42 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Resultado final do concurso público da CPTrans é divulgado</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/03/30/resultado-final-do-concurso-publico-da-cptrans-e-divulgado/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Saiu o resultado final do concurso público da Companhia Petropolitana de Trânsito e Transportes (CPTrans). A listagem com os aprovados, em todos os cargos, está no site da Prefeitura (&lt;a href="http://petropolis.rj.gov.br/" target="_blank" rel="noopener"&gt;petropolis.rj.gov.br&lt;/a&gt;) e do INQC (&lt;a href="http://inqc.org.br/" target="_blank" rel="noopener"&gt;inqc.org.br&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;São 623 vagas, sendo 73 vagas imediatas e 550 para a formação do Cadastro de Reserva. Serão preenchidos cargos operacionais e administrativos, de níveis fundamental incompleto e completo, médio, médio técnico e superior.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;“Realizamos o último concurso em 2002, são 21 anos sem que houvesse uma renovação no quadro da CPTrans. Logo estaremos fazendo as convocações e reforçando o quadro da Companhia”, disse o prefeito Rubens Bomtempo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Além das 73 vagas de preenchimento imediato, há oportunidades em diversos cargos para formação de Cadastro de Reserva, para futuras contratações da Companhia.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Das 73 vagas de contratação imediata, 30 são para agentes de trânsito. “Com essas contratações temos certeza que vamos conseguir atender as demandas e implantar mais ações de mobilidade urbana”, disse o presidente da CPTrans, Thiago Damaceno.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/concurso-publico-petropolis/" rel="tag"&gt;concurso público petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/cptrans/" rel="tag"&gt;cptrans&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>concurso público petrópolis</category><category>cptrans</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/03/30/resultado-final-do-concurso-publico-da-cptrans-e-divulgado/</guid><pubDate>Sat, 30 Mar 2024 18:47:17 GMT</pubDate></item><item><title>Entorno do do Centro Cultural Sesc Quitandinha terá prática de yoga e alongamento</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/03/30/entorno-do-do-centro-cultural-sesc-quitandinha-tera-pratica-de-yoga-e-alongamento/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A partir da próxima terça-feira (2/4), o Centro Cultural Sesc Quitandinha (CCSQ) vai disponibilizar atividades gratuitas de yoga e alongamento às margens do lago. A yoga será realizada nas terças e quintas-feiras, às 8h15. Já as práticas de alongamento serão às quartas e sextas-feiras, no mesmo horário da yoga.&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv8317117268elementToProof"&gt;As atividades são abertas a todos os públicos e são gratuitas. Basta o participante trazer uma canga ou tapete para as práticas. Não é necessária inscrição prévia. Em caso de chuva, a atividade será suspensa.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/centro-cultural-sesc-quitandinha/" rel="tag"&gt;Centro Cultural Sesc Quitandinha&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/yoga/" rel="tag"&gt;yoga&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>Centro Cultural Sesc Quitandinha</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>yoga</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/03/30/entorno-do-do-centro-cultural-sesc-quitandinha-tera-pratica-de-yoga-e-alongamento/</guid><pubDate>Sat, 30 Mar 2024 06:01:13 GMT</pubDate></item><item><title>Votação de revista coloca Museu Casa de Santos Dumont e Museu Imperial entre os melhores atrativos do estado do Rio</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/03/29/votacao-de-revista-coloca-museu-casa-de-santos-dumont-e-museu-imperial-entre-os-melhores-atrativos-do-estado-do-rio/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;O prêmio “Os Mais Amados do Rio 2024”, da revista Veja Rio, escolheu o Museu Imperial (1º lugar) e o Museu Casa de Santos Dumont (3º lugar) como os melhores atrativos culturais do estado. Na categoria eventos no estado, a Bauernfest foi a segunda mais votada, e o Rock The Mountain conquistou o primeiro lugar. A pesquisa on-line contemplou o voto de 5.020 pessoas, em 48 categorias.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Anualmente, estima-se que a cidade recebe em torno de 600 mil turistas (aqueles que permanecem pelo menos uma noite hospedados em Petrópolis) por ano e cerca de 1.200.000 visitantes (aqueles que vêm e retornam no mesmo dia). Juntos, o Museu Imperial, Museu Casa de Santos Dumont e Museu Casa do Colono tiveram uma visitação de mais de 429 mil pessoas em 2023.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Neste ano, a 35ª edição da Bauernfest acontece entre os dias 21 de junho e 7 de julho, no Palácio Cristal e Centro Histórico. Já o Rock The Mountain vai acontecer em dois finais de semana de novembro: nos dias 9 e 10, 16 e 17, no Parque Municipal Prefeito Paulo Rattes, em Itaipava.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Para mais informações, consulte o Disque Turismo: 0800 024 1516 / (24) 2246-9462/ WhatsApp: (24) 2237-3321 ou acesse o site da Secretaria de Turismo: &lt;a href="//www.petropolis.rj.gov.br/turispetro/" target="_blank" rel="noopener"&gt;https://www.petropolis.rj.gov.&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;br/turispetro/&lt;/a&gt; .&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/bauernfest/" rel="tag"&gt;bauernfest&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/museu-casa-de-santos-dumont/" rel="tag"&gt;Museu Casa de Santos Dumont&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/museu-imperial/" rel="tag"&gt;museu imperial&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>bauernfest</category><category>destacado</category><category>Museu Casa de Santos Dumont</category><category>museu imperial</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/03/29/votacao-de-revista-coloca-museu-casa-de-santos-dumont-e-museu-imperial-entre-os-melhores-atrativos-do-estado-do-rio/</guid><pubDate>Fri, 29 Mar 2024 06:16:55 GMT</pubDate></item><item><title>Confira os vencedores do Concurso de Fotografias Moisés Pregal 2024 - Nosso Bairro, Nosso Olhar</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/03/29/confira-os-vencedores-do-concurso-de-fotografias-moises-pregal-2024-nosso-bairro-nosso-olhar/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;O Concurso de Fotografias Moisés Pregal 2024 – Nosso Bairro, Nosso Olhar, promovido pela Prefeitura, divulgou a lista de vencedores que pode ser vista no &lt;a href="//www.petropolis.rj.gov.br/pmp/phocadownload/destaques/2024/nosso-bairro-nosso-olhar-resultado.pdf"&gt;site da prefeitura&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O concurso faz parte do programa Nosso Bairro, realizado pela Prefeitura desde 2023 e que leva ações integradas do governo municipal às comunidades. O programa já passou por Independência, Alto da Serra, Posse, Pedro do Rio, Mosela, Araras, Duarte da Silveira, Valparaíso, Estrada da Saudade e Itamarati.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Para participar do concurso, as fotos deveriam conter imagens de uma das regiões de Petrópolis que receberam o programa Nosso Bairro.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“As fotos podiam ser tiradas em máquinas ou celulares. A exigência nossa é que fossem autorais, ou seja, tiradas pelo próprio participante. A ideia do concurso era estimular um novo olhar para as nossas comunidades”, disse a secretária de Cultura, Diana Iliescu.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Homenagem a Moisés Pregal&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O fotógrafo Moisés Pregal, que dá nome ao prêmio, trabalhou em Petrópolis na Tribuna de Petrópolis, na Rádio Imperial, na Estácio de Sá (como professor) e na UCP (onde montou o primeiro laboratório de fotografia da universidade). Filho dele, Márcio Pregal falou sobre a homenagem ao pai.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Ter essa premiação com o nome do meu pai é uma honra. Ele é uma referência na cidade, no estado do rio, já foi premiado algumas vezes. Ele ganhou prêmio Esso de fotografia pelo O Globo, pelo O Dia. Trabalhou na Rádio Globo. Uma referência para muitos jovens, muitos profissionais da fotografia. Foi professor na Estácio de Sá. Ele era carioca, mas amava essa cidade. Aqui que ele encontrou a grande paixão da vida dele que é a arte da fotografia. Formou muitos fotógrafos na cidade, que hoje estão no mercado”, disse Márcio Pregal.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vencedores&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Os selecionados de cada região receberão premiação de acordo com a colocação: R$ 1.500 (1º lugar), R$ 1.000 (2º lugar) e R$ 750 (3º lugar).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Região 1&lt;br&gt; • 1º lugar – Luiz Filipe Cunha Fontainha da Rocha&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Região 2&lt;br&gt; • 1º lugar – Lucas da Silva Rodrigues Nascimento&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Região 3&lt;br&gt; • 1º lugar – Alice Lima Bernardes&lt;br&gt; • 2º lugar – Bruno Gonçalves Wanderley&lt;br&gt; • 3º lugar – Mariana de Carvalho Rocha&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Região 8&lt;br&gt; • 1º lugar – André Oliveira da Costa&lt;br&gt; • 2º lugar – Igor Sérgio Coutinho de Souza&lt;br&gt; • 3º lugar – Luiz Alberto Perry&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Região 9&lt;br&gt; • 1º lugar – Yasmin de Oliveira Lemos Mouffron&lt;br&gt; • 2º lugar – Adriana Semola&lt;br&gt; • 3º lugar – Priscila Torquato do Nascimento&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Região 12&lt;br&gt; • 1º lugar – Larissa de Oliveira da Silva&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Região 15&lt;br&gt; • 1º lugar – Alan Pimenta&lt;br&gt; • 2º lugar – Thiago Ramos Gomes&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Região 16&lt;br&gt; • 1º lugar – Rafael de Toledo Pedroso da Silveira&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/concurso-de-fotografia/" rel="tag"&gt;concurso de fotografia&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/moises-pregal/" rel="tag"&gt;moisés Pregal&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/projeto-nosso-bairro/" rel="tag"&gt;projeto Nosso Bairro&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>concurso de fotografia</category><category>destacado</category><category>moisés Pregal</category><category>petrópolis</category><category>projeto Nosso Bairro</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/03/29/confira-os-vencedores-do-concurso-de-fotografias-moises-pregal-2024-nosso-bairro-nosso-olhar/</guid><pubDate>Fri, 29 Mar 2024 06:16:44 GMT</pubDate></item><item><title>Chuvas no mês chegam a 500 mm em Petrópolis, 66% acima do esperado</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/03/29/chuvas-no-mes-chegam-a-500-mm-em-petropolis-66-acima-do-esperado/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;As chuvas em Petrópolis já passam dos 500 mm em março, índice 66% acima do esperado para todo o mês (300 mm). Os maiores índices registrados em 30 dias foram no São Sebastião (516 mm) e na 24 de Maio (492 mm).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Na semana passada, a nossa Secretaria de Defesa Civil fez a previsão de chuvas muito fortes para a partir daquela quinta-feira, dia 21. Depois, também recebemos alertas de órgãos nacionais e estaduais na mesma linha, também apontando para aquela previsão. A partir daquilo, tomamos uma série de medidas, como instalar o Centro Integrado de Comando e Controle, suspender as aulas e alertar a população. E a previsão se confirmou. Realmente choveu muito. Os números mostram isso”, disse o prefeito Rubens Bomtempo.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Em 24 horas (das 9h de sexta-feira, 22, até as 9h de sábado, 23), choveu 321 mm no Chácara Flora e 296 mm no Independência. Ou seja: em um dia, choveu o que era esperado para todo o mês de março.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“A maior parte desses 500 milímetros caiu, na verdade, na última semana. Isso fez com que tivéssemos mais de mil ocorrências registrada na Defesa Civil em uma semana. O dado triste destas chuvas foi a perda de quatro pessoas, o que deixou todos nós muito tristes. Mas, do ponto de vista estrutural, para a quantidade de chuva que tivemos, a cidade se portou muito bem. Na sexta-feira, tivemos registros de inundação e alagamento, mas logo a água escoou, sem maiores consequências nos principais corredores da cidade”, disse o secretário de Defesa Civil, Rafael Simão.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Boletim da Defesa Civil&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A Defesa Civil do município contabilizou 1.145 registros de ocorrências (sendo 766 registros de deslizamentos), por conta das chuvas que começaram na última quinta-feira (21/03).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O 15º Grupamento do Corpo de Bombeiros Militar (GBM) registrou 9 vítimas resgatadas com vida nos bairros Independência e Caxambu. No Independência, foram registrados 4 óbitos, sendo uma criança e três adultos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;São 72 pessoas acolhidas pelo ponto de apoio da Escola Municipal Alto Independência, no bairro Independência, que se encontra mobilizado desde a noite do dia 21 para receber os moradores que precisaram deixar as casas onde moram.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;No abrigo do Santa Isabel, no bairro Caxambu, 31 famílias seguem abrigadas, totalizando 104 pessoas acolhidas no local.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Todos os pontos de apoio permanecem em sobreaviso, e todos aqueles que necessitarem de apoio serão acolhidos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Número de vistorias realizadas: 551&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Estágio Operacional: Atenção&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Maiores acumulados nas últimas 24h: (28/03 às 11h30):&lt;br&gt; – Pedro do Rio: 13,0 mm (CEMADEN BR)&lt;br&gt; – Vale do Cuiabá2: 8,8 mm (CEMADEN BR)&lt;br&gt; – Vila Constância: 6,4 mm (CEMADEN BR)&lt;br&gt; – Itaipava: 4,2 mm (CEMADEN BR)&lt;br&gt; – Itaipava2: 3,8 mm (CEMADEN BR)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Recomendações:&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; • Mantenha-se em alerta;&lt;br&gt; • Não permaneça em áreas interditadas;&lt;br&gt; • Evite áreas alagadas;&lt;br&gt; • Fique atento aos sinais de deslizamentos; e&lt;br&gt; • Em caso de emergência, ligue 199.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Fique atento às fake news! Acompanhe os alertas, informes e atualizações nos portais oficiais da Prefeitura de Petrópolis e da Defesa Civil&lt;/p&gt; &lt;div class="yj6qo"&gt;&lt;/div&gt;  &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/chuva/" rel="tag"&gt;chuva&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>chuva</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/03/29/chuvas-no-mes-chegam-a-500-mm-em-petropolis-66-acima-do-esperado/</guid><pubDate>Fri, 29 Mar 2024 06:00:10 GMT</pubDate></item><item><title>Município publica edital de licitação das linhas da Viação Cascatinha</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/03/28/municipio-publica-edital-de-licitacao-das-linhas-da-viacao-cascatinha/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Após parecer do Tribunal de Contas do Estado (TCE) e do Tribunal de Justiça do Estado do Rio de Janeiro (TJRJ), que apontam a nulidade das linhas operadas pela Viação Cascatinha, a Prefeitura de Petrópolis está publicando o edital de licitação das linhas da Viação Cascatinha. O documento está disponível no Portal da Transparência da Prefeitura (&lt;a href="http://petropolis.rj.gov.br/" target="_blank" rel="noopener"&gt;petropolis.rj.gov.br&lt;/a&gt;) e no Portal Nacional de Compras Públicas (PNCP).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“É um momento histórico, um grande passo para resolver o problema das más condições dos veículos e má prestação do serviço de transporte coletivo nessas regiões atendidas pela Viação Cascatinha”, disse o prefeito Rubens Bomtempo. A licitação vai abranger as linhas das regiões Retiro, Carangola, Roseiral e Estrada da Saudade.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;“Após o trabalho da Comissão de Licitação da CPTrans, entregamos o edital pronto para que possa ser publicado. Com a realização da licitação, vamos promover melhorias na qualidade do serviço oferecido, com maior segurança para os passageiros e também para os rodoviários”, afirmou o presidente da Companhia Petropolitana de Trânsito e Transportes (CPTrans), Thiago Damaceno.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O prazo da concessão do serviço público de transporte coletivo municipal de passageiros, das linhas licitadas, será de no mínimo 20 anos, podendo ser prorrogado por igual período. O julgamento das propostas levará em consideração a maior oferta pela outorga da concessão.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/licitacao/" rel="tag"&gt;licitação&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/viacao-cascatinha/" rel="tag"&gt;Viação Cascatinha&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>licitação</category><category>petrópolis</category><category>Viação Cascatinha</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/03/28/municipio-publica-edital-de-licitacao-das-linhas-da-viacao-cascatinha/</guid><pubDate>Thu, 28 Mar 2024 06:00:54 GMT</pubDate></item><item><title>"Godzilla e Kong: O Novo Império" em cartaz em Petrópolis</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/03/28/godzilla-e-kong-o-novo-imperio-em-cartaz-em-petropolis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Nesta semana, os filmes “Godzilla e Kong: O Novo Império”, “Dois é mais em Orlando”, “Instinto materno”, “Kung Fu Panda 4”, “The Chosen – Os Escolhidos”, “Os Farofeiros 2” e “Duna – parte 2” estão em cartaz nos cinemas de Petrópolis&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Lembrando que excetuando o Cine Show, os demais cinemas não funcionam às segundas. Os ingressos podem ser adquiridos &lt;a href="//www.ingresso.com/cinemas?city=petropolis&amp;amp;partnership=home"&gt;neste link&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Confira a programação:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Godzilla e Kong: O Novo Império – ação – estreia – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 12 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 14h (3D) / 16h20 / 16h40 (3D VIP) / 18h30 (VIP LEG) / 18h45&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: O Monsterverse cinematográfico da Legendary Pictures dá continuidade ao confronto de “Godzilla vs. Kong” com uma nova aventura que coloca Kong e Godzilla contra uma ameaça colossal e desconhecida, oculta dentro do nosso mundo, desafiando a própria existência deles – e a nossa também. O filme aprofunda ainda mais as histórias desses Titãs e as suas origens, assim como nos mistérios da Ilha da Caveira, revelando a batalha mítica que ajudou a forjar esses seres extraordinários e os vinculou para sempre à humanidade.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dois é demais em Orlando – comédia – estreia – nacional&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: livre&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 16h50 / 21h05&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Um rapaz é obrigado a viajar para Orlando, nos Estados Unidos, com o filho da chefe. No entanto, o adulto que deveria ser responsável tem alma de criança e a criança tem alma de adulto, o que gera uma série de situações hilárias.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Instinto materno – thriller/drama – estreia – legendado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 14 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 19h05 (VIP) / 21h (VIP)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: As donas de casa Alice e Celine são melhores amigas e vizinhas que parecem ter tudo. No entanto, quando um trágico acidente destrói a harmonia de suas vidas, a culpa, a suspeita e a paranoia começam a desfazer seu vínculo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Duna parte 2 – drama – legendado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 14 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 20h30&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Paul Atreides se une a Chani e aos Fremen enquanto busca vingança contra os conspiradores que destruíram sua família. Enfrentando uma escolha entre o amor de sua vida e o destino do universo, ele deve evitar um futuro terrível que só ele pode prever.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kung Fu Panda 4 – animação – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: livre&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 14h20 (VIP) / 14h30 / 16h20 (VIP) / 16h30 (3D) / 18h30&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Depois de três aventuras arriscando sua própria vida para derrotar os mais poderosos vilões, Po, o Grande Dragão Guerreiro é escolhido para se tornar o Líder Espiritual do Vale da Paz. A escolha em si já problemática ao colocar o mestre de kung fu mais improvável do mundo em um cargo como esse e além disso, ele precisa encontrar e treinar um novo Dragão Guerreiro antes de assumir a honrada posição e a pessoa certa parece ser Zhen, uma raposa com muitas habilidades, mas que não gosta muito da ideia de ser treinada. Como se os desafios já não fossem o bastante, a Camaleoa, uma feiticeira perversa, tenta trazer de volta todos os vilões derrotados por Po do reino espiritual.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Os Farofeiros 2 – comédia – nacional&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 12 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 14h40 / 19h / 21h15&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Os colegas de trabalho Alexandre, Lima, Rocha, Diguinho e suas famílias são presenteados pela empresa com uma viagem para a Bahia. No entanto, problemas e imprevistos podem levar por água abaixo essa viagem dos sonhos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;The Chosen – Os Escolhidos – drama – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 12 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 15h20 / 18h15 / 20h45 (VIP)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Em uma nova adaptação dos acontecimentos da Bíblia, na Galileia do século I, Jesus de Nazaré auxilia as pessoas à sua volta, independente de suas crenças, origens e aparência. Na companhia de 12 homens, escolhidos para serem seus discípulos, ele ampara os necessitados compartilhando palavras e ações de bondade por onde passa&lt;/p&gt; &lt;h4&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;CINE ITAIPAVA&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h4&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kung Fu Panda 4 – animação – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: livre&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 15h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Depois de três aventuras arriscando sua própria vida para derrotar os mais poderosos vilões, Po, o Grande Dragão Guerreiro é escolhido para se tornar o Líder Espiritual do Vale da Paz. A escolha em si já problemática ao colocar o mestre de kung fu mais improvável do mundo em um cargo como esse e além disso, ele precisa encontrar e treinar um novo Dragão Guerreiro antes de assumir a honrada posição e a pessoa certa parece ser Zhen, uma raposa com muitas habilidades, mas que não gosta muito da ideia de ser treinada. Como se os desafios já não fossem o bastante, a Camaleoa, uma feiticeira perversa, tenta trazer de volta todos os vilões derrotados por Po do reino espiritual.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vidas passadas – drama – estreia – legendado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: livre&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 17h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Nora (Greta Lee) e Hae Sung (Teo Yoo) são dois amigos de infância com uma conexão profunda, mas que acabam se separando quando a família de Nora decide sair da Coreia do Sul e se mudar para a cidade de Toronto. Vinte anos depois, os dois amigos se reencontram em Nova York e vivenciam uma semana fatídica enquanto confrontam as noções de destino, amor e as escolhas que compõem uma vida.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Uma vida – A história de Nicholas Winton – biografia – legendado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 12 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 19h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: A história do humanitário Nicholas Winton, que, em 1938, durante a Segunda Guerra Mundial, foi visitar Praga e se horrorizou com a situação em que as famílias ali viviam por conta de forte influência da Alemanha nazista. Compadecido com a situação, Nicholas junto com um grupo de apoio, conseguiu ajudar, principalmente crianças, a fugirem do Holocausto e irem para a Inglaterra antes das fronteiras serem fechadas. Entretanto, anos depois, Nicholas Winton fica atormentado com o sentimento de culpa pensando naqueles que ele não conseguiu resgatar. Somente quando ele reencontra com uma sobrevivente que ele socorreu é que ele consegue se livrar do peso da culpa.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/cine-itaipava/" rel="tag"&gt;cine itaipava&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/cine-show-petropolis/" rel="tag"&gt;cine show petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/cinema-em-petropolis/" rel="tag"&gt;cinema em Petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>cine itaipava</category><category>cine show petrópolis</category><category>cinema em Petrópolis</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/03/28/godzilla-e-kong-o-novo-imperio-em-cartaz-em-petropolis/</guid><pubDate>Fri, 29 Mar 2024 21:58:54 GMT</pubDate></item><item><title>Imperial Geek Fest acontece neste fim de semana em Petrópolis</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/03/28/imperial-geek-fest-acontece-neste-fim-de-semana-em-petropolis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Nos dias 29, 30 e 31 de março acontece o Imperial Geek Fest na Av. Ipiranga, 846 – Centro. A programação vai contar com caça aos ovos, Cosplay, games, arte, exposições, praça de alimentação e convidados.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Na sexta-feira (29), a entrada é gratuita e o evento acontece das 14h às 20h. No sábado (30) e no domingo (31), o ingresso custa R$ 25,00/dia, e o horário é das 11h às 19h.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Os ingressos para o evento podem ser adquiridos &lt;a href="//articket.com.br/e/1772/imperial-geek-fest-de-pascoa"&gt;neste link&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Confira a programação:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;29 de março (sexta-feira)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;14h – abertura do evento + caça aos ovos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;16h e 19h – quiz valendo brindes&lt;/p&gt; &lt;p&gt;17h – bate-papo Cosplay com convidado&lt;/p&gt; &lt;p&gt;20h – encerramento&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;30 de março (sábado)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;11h – abertura do evento + caça aos ovos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;13h – concurso Animekê – voto popular&lt;/p&gt; &lt;p&gt;15h – Procrastinando TV – Quiz e mais&lt;/p&gt; &lt;p&gt;16h – concurso Cosplay – formato desfile&lt;/p&gt; &lt;p&gt;17h – bate-papo Cosplay com Mai Carioca e Jinx Carioca&lt;/p&gt; &lt;p&gt;18h – concurso Cospobre – voto popular&lt;/p&gt; &lt;p&gt;18h30 – Random Dance KPOP&lt;/p&gt; &lt;p&gt;19h – encerramento&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;31 de março (domingo)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;11h – abertura do evento + caça aos ovos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;14h – oficina de japonês – Bera no Nihongo&lt;/p&gt; &lt;p&gt;14h40 – prêmio Cosplayer Destaque Petrópolis&lt;/p&gt; &lt;p&gt;15h – Procrastinando TV – Quiz e mais&lt;/p&gt; &lt;p&gt;16h – concurso Cosplay – formato Kids&lt;/p&gt; &lt;p&gt;16h30 – bate-papo Cosplay com convidados&lt;/p&gt; &lt;p&gt;17h – apresentações de KPOP + Random Dance&lt;/p&gt; &lt;p&gt;19h – encerramento&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/imperial-geek-fest/" rel="tag"&gt;Imperial Geek Fest&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>Imperial Geek Fest</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/03/28/imperial-geek-fest-acontece-neste-fim-de-semana-em-petropolis/</guid><pubDate>Thu, 28 Mar 2024 21:56:44 GMT</pubDate></item><item><title>Cineclube Raul Lopes celebra mês das Mulheres com exibição do curta premiado e longa francês nesta quinta</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/03/28/cineclube-raul-lopes-celebra-mes-das-mulheres-com-exibicao-do-curta-premiado-e-longa-frances-nesta-quinta/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Nesta quinta-feira (28), a partir das 17h, o Cineclube Raul Lopes exibe as produções “The Breeding Shed” de Celina Torrealba e o longa francês “Uma Canta, a Outra Não” da diretora Agnes Varda – uma homenagem ao Mês das Mulheres. Com entrada franca, a programação acontece na Sala Humberto Mauro, no Centro de Cultura Raul de Leoni, no Centro. Após a sessão, haverá debate com a diretora Celina Torrealba e a professora de literatura da UERJ, Cassiana Lima Cardoso.&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;O curta “The Breeding Shed” (EUA, 2022) é um documentário que mergulha no mundo das corridas de cavalos puro-sangue na América do Norte, destacando mulheres que desafiam as normas em um ambiente dominado por homens. Situado na fazenda Three Chimneys em Lexington, Kentucky, o filme acompanha de perto três mulheres em diferentes estágios de suas carreiras na indústria, abordando questões como discriminação de gênero, remuneração desigual e condições de trabalho inseguras, enquanto destaca a importância da igualdade de gênero e da justiça social.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;Já “Uma Canta, a Outra Não” é um musical feminista ambientado em Paris, 1962. A história acompanha duas jovens, Pauline e Suzanne, com sonhos e desafios diferentes. Pauline aspira ser cantora enquanto Suzanne enfrenta a maternidade após uma tragédia familiar. Suas vidas seguem caminhos distintos, com Pauline se tornando uma cantora ativista após experiências difíceis no Irã, e Suzanne trabalhando no planejamento familiar. Dez anos depois, elas se reencontram durante uma manifestação feminista, mostrando a evolução de suas jornadas.&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;A programação do projeto “Cineclube Raul Lopes em Todo Lugar” é uma realização do Governo Federal, Ministério da Cultura, Governo do Estado do Rio de Janeiro, Secretaria de Estado de Cultura e Economia Criativa do Rio de Janeiro e tem o apoio da Prefeitura de Petrópolis e Instituto Municipal de Cultura, através da Lei Paulo Gustavo.&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;&lt;strong&gt;Convidados&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;Celina Torrealba é uma cineasta e produtora carioca, residente em Petrópolis há mais de 20 anos. Com formação pela New York University e Université Paris 1 Panthéon Sorbonne, possui uma sólida carreira como produtora de filmes nos EUA, incluindo “Wasp Network”, “The Lighthouse” e “Port Authority”. Além de produtora, é diretora de filmes curta-metragem como “The Breeding Shed” (2022) e “Huele la Vida” (2018). Atualmente, está na fase de pós-produção do filme “Voto de Esperança” e codirigindo um documentário sobre Squel Jorgea, porta-bandeira da escola de samba Portela.&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;Cassiana Lima Cardoso é formada em Letras pela Universidade Federal de Viçosa, com mestrado em Poética pela UFRJ (2008) e doutorado em Literatura Comparada pela mesma universidade (2014). Suas pesquisas abrangem obras de autores como Rosário Fusco e Samuel Beckett, com foco na dramaturgia e produção literária contemporânea, especialmente de autoras mulheres. Já atuou como professora-adjunta de Literatura e Língua Portuguesa no CAp-UERJ e atualmente é professora-adjunta de Literatura Brasileira e Teoria Literária na Faculdade de Formação de Professores da UERJ, em São Gonçalo. Além disso, integra o Coletivo Mulherio das Letras.&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;&lt;strong&gt;Sobre o projeto&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;O “Cineclube Raul Lopes em Todo Lugar” promove exibições acessíveis em diversos locais e equipamentos da cidade, com a presença de convidados para debater temas variados, valorizando e difundindo cinemas periféricos, nacional e internacionalmente independentes. A itinerância da programação, proposta por amigos que acompanham o cineclube há quase uma década, aborda questões como democracia, direitos das mulheres, LGBTQI+, trabalhadores, combate ao racismo, preconceito e questões sociais. O público diversificado, composto por pessoas de todas as idades e regiões do Brasil, tanto presencialmente quanto online, compartilha o amor pelo cinema, interesse em debater filmes e aprender uns com os outros, e defende a democracia e os direitos humanos.&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;&lt;strong&gt;Sobre o cineclube&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;O Cineclube Raul Lopes é um espaço sem fins lucrativos dedicado a exibir filmes e promover debates. Dirigido por Lilia Monteiro e fundado em 2016, suas sessões ocorrem em vários locais, principalmente on-line após a pandemia. Com foco pedagógico para a Escola Cultural, é aberto ao público e as suas sessões são gratuitas.&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; Cineclube Raul Lopes em Todo Lugar – “The Breeding Shed” e “Uma Canta a Outra Não” – debate com a diretora Celina Torrealba e Cassiana Lima Cardoso&lt;br&gt; Data: Quinta-feira, 28 de março&lt;br&gt; Horário: 17h&lt;br&gt; Local: Sala Humberto Mauro (Centro de Cultura Raul de Leoni – Praça Visconde de Mauá, 305 – Centro Histórico.&lt;br&gt; Entrada franca&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/centro-de-cultura-raul-de-leoni/" rel="tag"&gt;centro de cultura raul de leoni&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/cine-humberto-mauro/" rel="tag"&gt;cine humberto mauro&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/cineclube-raul-lopes/" rel="tag"&gt;Cineclube Raul Lopes&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/mes-da-mulher/" rel="tag"&gt;mês da mulher&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>centro de cultura raul de leoni</category><category>cine humberto mauro</category><category>Cineclube Raul Lopes</category><category>destacado</category><category>mês da mulher</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/03/28/cineclube-raul-lopes-celebra-mes-das-mulheres-com-exibicao-do-curta-premiado-e-longa-frances-nesta-quinta/</guid><pubDate>Thu, 28 Mar 2024 06:14:22 GMT</pubDate></item><item><title>Inscrições abertas para quatro cursos de extensão</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/03/27/inscricoes-abertas-para-quatro-cursos-de-extensao/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Com o objetivo de capacitar profissionais para o mercado de trabalho, o Centro Universitário Arthur Sá Earp Neto (UNIFASE) está com inscrições abertas para quatro cursos de extensão. Há vagas para os cursos de Inteligência Artificial para Empresários: o mundo da tecnologia em suas mãos; Cuidados Paliativos: a ampla abordagem interdisciplinar na saúde sob a luz da bioética; Fundamentos Técnicos da Psicanálise Freudiana; e Introdução à Fisiologia do Exercício. Todos terão início em abril. Outras informações e as inscrições estão disponíveis no site: &lt;a href="http://www.unifase-rj.edu.br/" target="_blank" rel="noopener"&gt;www.unifase-rj.edu.br&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O curso Inteligência Artificial para empresários: o mundo da tecnologia em suas mãos será ministrado pela professora Marcilene Scantamburlo, Mestre em Ciência da Computação e gerente de projetos de inovação. Com mais de 20 anos na área de tecnologia, ela é responsável por diversos projetos e startups que foram premiados e reconhecidos nacional e internacionalmente. As inscrições podem ser feitas até o dia 6 de abril.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Já o curso Cuidados Paliativos – a ampla abordagem interdisciplinar na saúde sob a luz da bioética, tem inscrições abertas até o dia 11 de abril. A proposta é desenvolver os olhares necessários para a abordagem adequada de Cuidados Paliativos, através da escuta ativa, prática de comunicação efetiva, com a observação dos aspectos interdisciplinares diante das demandas dos sofrimentos físicos, psicossociais e espirituais diante do adoecimento. O curso é coordenado pela médica Luciana Ramalho, especialista em Cuidados Paliativos pelo Instituto Israelita Albert Einstein de Ensino e Pesquisa.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Coordenado pelo psicanalista Jeferson José Moebus Retondar, o curso Fundamentos Técnicos da Psicanálise Freudiana vai apresentar os textos clássicos freudianos relacionados à técnica da intervenção do analista no processo de análise. As inscrições devem ser feitas até o dia 17 de abril.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O curso de Introdução à Fisiologia do Exercício, com inscrições abertas até 25 de abril, é um curso de extensão que aborda as alterações do metabolismo face ao exercício físico, explicando aos participantes as bases nutricionais bioquímicas de suporte ao exercício físico, as trocas energéticas e suas mensurações, além de destacar a epidemiologia e os benefícios da intervenção da atividade física na saúde e na doença. O curso é coordenado pelo médico Bruno Vogas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Todos os cursos da UNIFASE garantem certificado, o que destaca ainda mais os participantes durante processos seletivos no mercado de trabalho. “A participação em cursos de extensão não apenas agrega valor ao currículo, mas também proporciona uma experiência de aprendizado enriquecedora, com oportunidades de networking e troca de experiências com profissionais de diferentes áreas”, frisa o coordenador de Projetos e Extensão da UNIFASE, Ricardo Tammela.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/cursos-de-extensao/" rel="tag"&gt;cursos de extensão&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>cursos de extensão</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>UNIFASE/FMP</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/03/27/inscricoes-abertas-para-quatro-cursos-de-extensao/</guid><pubDate>Wed, 27 Mar 2024 06:00:01 GMT</pubDate></item><item><title>Rede municipal volta às aulas nesta segunda, exceto na região do Independência</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/03/24/rede-municipal-volta-as-aulas-nesta-segunda-exceto-na-regiao-do-independencia/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;Por conta da permanência do risco de deslizamentos, as aulas na rede municipal de ensino continuam suspensas na região do Independência. &lt;/span&gt;Confira quais são:&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;E.M. Alto Independência&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;E.M. Professora Maria da Glória Queiroz de Vasconcellos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;Centro Educacional Comunidade São Jorge&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;CEI Alto Independência&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;CEI Romano Canavese&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;CEI Célia Lôbo Paulo&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;CEI Professora Dora Killer&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;Todas as outras unidades da rede municipal de ensino estarão abertas e funcionando normalmente a partir desta segunda-feira (25).&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/chuva-em-petropolis/" rel="tag"&gt;chuva em petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/rede-municipal-de-ensino/" rel="tag"&gt;rede municipal de ensino&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/volta-as-aulas/" rel="tag"&gt;volta às aulas&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>chuva em petrópolis</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>rede municipal de ensino</category><category>volta às aulas</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/03/24/rede-municipal-volta-as-aulas-nesta-segunda-exceto-na-regiao-do-independencia/</guid><pubDate>Mon, 25 Mar 2024 02:01:11 GMT</pubDate></item><item><title>Senac abre vagas gratuitas para jovens de 16 a 21 anos no programa Portal do Futuro</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/03/22/senac-abre-vagas-gratuitas-para-jovens-de-16-a-21-anos-no-programa-portal-do-futuro/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Jovens de 16 a 21 anos de Petrópolis podem se inscrever nas vagas gratuitas do Portal do Futuro, programa de transformação social do Senac RJ que promove orientação comportamental e estimula a inserção no mercado de trabalho por meio de capacitação profissional. São 30 vagas em Petrópolis e 25 em Nova Friburgo. As inscrições devem ser feitas de 18 de março a 26 de abril pelo site &lt;a id="m_7440515472762367355OWA45569a50-2f20-4ff5-6795-ffd4c96c75a8" href="http://portaldofuturo.rj.senac.br/" target="_blank" rel="noopener"&gt;http://portaldofuturo.rj.&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;senac.br/&lt;/a&gt;. No endereço também podem ser obtidas mais informações sobre as turmas.  As aulas têm previsão de início no dia 6 de maio&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Portal do Futuro atua junto ao jovem para transformá-lo tanto no convívio social quanto prepará-lo para a vida profissional. As unidades curriculares abordam as missões do programa: Ser pessoa, Ser cidadão, Ser profissional e Ser digital, que têm por objetivo ampliar a possibilidade de exercício consciente da cidadania. Além disso, o Portal do Futuro busca auxiliar o ingresso do jovem no mercado de trabalho com formação profissional nas áreas de Gestão, Design, Eventos, Turismo e Hotelaria. Durante o Programa, o jovem também experimenta um período de vivência em empresas parceiras onde pode conhecer o real cotidiano do mundo do trabalho.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Além da idade entre 16 e 21 anos, é preciso cursar pelo menos o 1º ano do Ensino Médio e ter renda familiar de no máximo dois salários-mínimos por pessoa, para ser admitido pelo Programa Senac de Gratuidade (PSG). Para o processo seletivo, os candidatos selecionados devem apresentar originais e cópias dos seguintes documentos: RG, CPF, comprovante de escolaridade e de residência. Além da documentação necessária, menores de 18 anos devem estar acompanhados de um responsável. O Portal do Futuro oferece aos participantes auxílio-transporte, além de lanche diário, todo material didático e uniforme gratuitos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;b&gt;Serviço&lt;/b&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Inscrições: 18 de março a 26 de abril pelo site &lt;a id="m_7440515472762367355OWA61db9bfe-fa01-e918-b8ae-750b7f6fb446" href="http://portaldofuturo.rj.senac.br/" target="_blank" rel="noopener"&gt;http://portaldofuturo.rj.&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;senac.br&lt;/a&gt; &lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Início das aulas em 6 de maio&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/programa-portal-do-futuro/" rel="tag"&gt;Programa Portal do Futuro&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/senac/" rel="tag"&gt;senac&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>Programa Portal do Futuro</category><category>senac</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/03/22/senac-abre-vagas-gratuitas-para-jovens-de-16-a-21-anos-no-programa-portal-do-futuro/</guid><pubDate>Fri, 22 Mar 2024 06:00:03 GMT</pubDate></item><item><title>"Centenário de Petrópolis e a fundação do Museu Imperial" é tema do Fale-me de Petrópolis desta quinta</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/03/20/centenario-de-petropolis-e-a-fundacao-do-museu-imperial-e-tema-do-fale-me-de-petropolis-desta-quinta/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;Nesta quinta-feira (21), às 14h30, o Museu Imperial promovea primeira edição de 2024 do projeto “Fale-me de Petrópolis”. &lt;/span&gt;&lt;span&gt;A convidada será a Profa. Dra. Jamile da Silva Neto, que apresentará o tema “Contando uma história, institucionalizando uma memória: as Comemorações do Centenário de Petrópolis e a fundação do Museu Imperial”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;A Comissão do Centenário de Petrópolis foi criada pelo prefeito Iêdo Fiuza, em 1937, no intuito de registrar a historiografia petropolitana em comemoração aos 100 anos da fundação da Povoação-Palácio de Petrópolis. Reuniu intelectuais da cidade que escreveram uma série de artigos, resultando em 7 volumes bibliográficos, sob o título “Trabalhos da Comissão do Centenário de Petrópolis”. O último volume foi lançado em 1943, data em que se comemorava a efeméride.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;No mesmo dia, como parte do projeto da exposição “A Petrópolis do Museu Imperial”, esta importante coleção será disponibilizada pela Biblioteca do Museu Imperial, no portal do Programa de Digitalização do Acervo do Museu Imperial (DAMI).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;b&gt;Sobre o evento&lt;/b&gt;: O nome “Fale-me de Petrópolis” surgiu em homenagem a uma frase do imperador d. Pedro II que, durante o período de exílio, enviava cartas aos amigos e pedia notícias sobre a cidade que tanto amava. Em sua 46ª edição, acontece mensalmente e é norteado por um tema relacionado à história de Petrópolis. O encontro recebe pessoas que, ao longo de um bate-papo, resgatam memórias da cidade. Integra parte da missão do Museu Imperial: de pesquisar e comunicar a memória e a história da cidade de Petrópolis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;O evento é aberto ao público e acontecerá na Biblioteca do Museu Imperial. Não é necessário agendamento ou inscrição.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;b&gt;Sobre a convidada:&lt;/b&gt; Licenciada, mestre e doutora em História pela Unirio. Pesquisa sobre a história do Brasil republicano com ênfase no patrimônio cultural brasileiro, nos intelectuais, na historiografia, no Museu Imperial e na memória do Brasil Império. Professora de história do município de Maricá.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/fale-me-de-petropolis/" rel="tag"&gt;Fale-me de Petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>Fale-me de Petrópolis</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/03/20/centenario-de-petropolis-e-a-fundacao-do-museu-imperial-e-tema-do-fale-me-de-petropolis-desta-quinta/</guid><pubDate>Wed, 20 Mar 2024 06:07:17 GMT</pubDate></item><item><title>Campanha de vacinação contra gripe começa nesta quarta-feira</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/03/26/campanha-de-vacinacao-contra-gripe-comeca-nesta-quarta-feira/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Seguindo a orientação do Ministério da Saúde, o município vai iniciar mais cedo a campanha contra a influenza (gripe). A partir desta quarta-feira (27/03), 15 salas de vacinação já estarão oferecendo o imunizante ao público alvo da campanha. Cerca de 130 mil pessoas são elegíveis na cidade para receber a vacina.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A vacina que será utilizada é trivalente, ou seja, é eficaz para a proteção contra três tipos de cepas de vírus. “A meta do Ministério da Saúde é que 90% do público alvo de cada grupo seja vacinado. Este ano, o Ministério da Saúde antecipou a campanha em várias regiões do Brasil devido a identificação do aumento da circulação do vírus mais cedo”, explicou o secretário de saúde, Marcus Curvelo.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Em Petrópolis, a campanha será realizada entre os dias 27 de março e 31 de maio. O município recebeu a 1ª parcela de imunizante do Ministério da Saúde com 11.700 doses.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A influenza é uma infecção viral aguda, que afeta o sistema respiratório e é de fácil transmissão. A estratégia de vacinação visa diminuir as internações, complicações e óbitos na população-alvo. A vacinação anual é capaz de promover a imunidade durante o período de maior circulação dos vírus.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Grupos prioritários para vacinação:&lt;br&gt; – Crianças de 6 meses a menores de 6 anos;&lt;br&gt; – Trabalhadores da Saúde;&lt;br&gt; – Gestantes;&lt;br&gt; – Puérperas;&lt;br&gt; – Professores dos ensinos básico e superior;&lt;br&gt; – Idosos com 60 anos ou mais;&lt;br&gt; – Pessoas em situação de rua;&lt;br&gt; – Profissionais das forças de segurança e de salvamento;&lt;br&gt; – Profissionais das Forças Armadas;&lt;br&gt; – Pessoas com doenças crônicas não transmissíveis e outras condições clínicas especiais (independentemente da idade);&lt;br&gt; – Pessoas com deficiência permanente;&lt;br&gt; – Caminhoneiros;&lt;br&gt; – Trabalhadores do transporte rodoviário coletivo (urbano e de longo curso);&lt;br&gt; – Adolescentes e jovens sob medidas socioeducativas (entre 12 e 21 anos).&lt;br&gt; – Crianças que vão receber o imunizante pela primeira vez deverão tomar duas doses, com um intervalo de 30 dias.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Salas de Vacinação&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Centro de Saúde Coletiva&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; 08h às 16h30 – terça, quinta e sexta;&lt;br&gt; 08h às 19h30 – segunda e quarta;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;UBS Alto Independência&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; 08h30 às 16h30 – segunda a sexta;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;UBS Morin&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; 08h30 às 16h30 – segunda, quarta e sexta;&lt;br&gt; 08h30 às 19h30 – terça e quinta;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;UBS Quitandinha&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; 08h30 às 19h – segunda a sexta;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ambulatório Escola FMP/FASE&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; 08h às 16h – segunda a sexta;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Centro de Saúde Itamarati&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; 08h30 às 19h30 – segunda a sexta;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ambulatório do Hospital Alcides Carneiro&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; 08h30 às 16h30 – segunda a sexta;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;PSF Posse&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; 08h às 16h – segunda a sexta;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;UBS Mosela&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; 08h30 às 19h – segunda, quarta e sexta;&lt;br&gt; 08h30 às 16h30 – terça e quinta;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;UBS Araras&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; 07h30 às 15h30 – segunda a sexta;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;UBS Itaipava&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; 08h30 às 16h30 – segunda, quarta e sexta;&lt;br&gt; 08h30 às 19h – terça e quinta;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;UBS Pedro Do Rio&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; 08h às 16h – segunda a sexta;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;UBS Retiro&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; 08h30 às 19h30 – segunda a sexta;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;UBS Bairro da Glória&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; 08h30 às 16h30 – segunda a sexta;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;UBS Vicenzo Rivetti&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; 08h30 às 16h30 segunda a sexta.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/gripe/" rel="tag"&gt;gripe&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/vacina-contra-a-gripe/" rel="tag"&gt;vacina contra a gripe&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/vacinacao/" rel="tag"&gt;vacinação&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>gripe</category><category>petrópolis</category><category>vacina contra a gripe</category><category>vacinação</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/03/26/campanha-de-vacinacao-contra-gripe-comeca-nesta-quarta-feira/</guid><pubDate>Tue, 26 Mar 2024 07:34:59 GMT</pubDate></item><item><title>Município abre cadastramento de Doulas</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/03/25/municipio-abre-cadastramento-de-doulas/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A partir de uma iniciativa da Prefeitura de Petrópolis, por meio das Áreas Técnicas da Saúde de Petrópolis, um novo serviço está sendo disponibilizado para as gestantes e mães da cidade. Trata-se do cadastramento de Doulas, profissionais que oferecem suporte físico e emocional durante o parto e o pós-parto.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O processo de cadastramento terá início nesta terça-feira (26), na Superintêndencia de Atenção a Saúde, na Rua Figueira de Mello, 106. As inscrições serão realizadas das 13h às 15h, e para garantir a vaga, é necessário agendar previamente pelo telefone 2233-8858, nas Áreas Técnicas da Saúde Mulher.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;De acordo com Marcus Curvelo, Secretário de Saúde, o cadastro estará disponível semanalmente às terças-feiras, possibilitando que interessados se inscrevam como Doulas para auxiliar mães na rede SUS do município, especialmente na maternidade do Hospital Alcides Carneiro, referência na cidade.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Para realizar o cadastro, os interessados devem apresentar os seguintes documentos originais e cópias: RG, CPF, uma foto 3×4 (recente), diploma de conclusão de curso de Doulas com carga horária mínima de 120 horas e comprovação de conclusão do Ensino Médio.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“O objetivo desse programa é expandir o acesso a um suporte especializado durante o ciclo de gestação, parto e pós-parto, para as mães que desejarem, com o propósito de promover a saúde e o bem-estar das mulheres e seus bebês”, frisa a superintendente de Atenção a Saúde, Cláudia Respeita.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/doulas/" rel="tag"&gt;doulas&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>doulas</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/03/25/municipio-abre-cadastramento-de-doulas/</guid><pubDate>Mon, 25 Mar 2024 06:00:22 GMT</pubDate></item><item><title>Petrópolis registra dois óbitos e mais de mil casos de dengue</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/03/17/petropolis-registra-dois-obitos-e-mais-de-mil-casos-de-dengue/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A Secretaria de Saúde confirmou o segundo óbito por dengue no município após a conclusão da investigação feita pela Vigilância Epidemiológica. Trata-se de uma paciente idosa, de 93 anos, que faleceu no último dia 23 de fevereiro. A causa da morte foi confirmada após a liberação de exames realizados no LACEN-RJ (Laboratório Central Noel Nutels).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Até a última quinta (14), a Secretaria de Saúde havia confirmado 1.087 caso de dengue este ano e dois óbitos pela doença. Em reunião, o Comitê Intersetorial de Enfrentamento às Arboviroses, da Prefeitura determinou a criação de um Grupo de Trabalho (GT) envolvendo diversas secretarias de Governo para definir as ações de vistorias em imóveis fechados onde há suspeita de focos do mosquito Aedes aegypti.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O GT Força Tarefa Dengue contará com representantes dos seguintes setores: DEVISA, COVISA, COVIAMB, SSOP, COMDEP, Secretaria de Defesa Civil, Gabinete da Secretaria de Saúde, Secretaria de Assistência Social e Meio Ambiente.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;No entanto, o município tem enfrentado um obstáculo significativo: muitos moradores estão impedindo a entrada dos agentes de combate a endemias em seus terrenos para análise e controle dessas doenças.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O acesso dos agentes de combate a endemias aos imóveis está previsto no Decreto 815 de 23 de fevereiro de 2024. Este decreto institui o Estado de Emergência de Saúde Pública em razão da epidemia de Arbovirose por Dengue em Petrópolis e regulamenta os procedimentos relacionados a visitas em imóveis para identificação de possíveis focos de mosquitos transmissores de doenças.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“É vital que possamos entrar em todos os locais para identificar e eliminar possíveis focos de reprodução de mosquitos. Isso é essencial para proteger a saúde de toda a população”, ressaltou o prefeito.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O decreto estabelece que os agentes têm o poder de entrar em imóveis prediais ou territoriais fechados, abandonados ou desabitados para inspeção e, em caso de negativa de acesso pelos moradores habitantes, medidas legais podem ser tomadas, incluindo ação judicial e aplicação de multas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O secretário de saúde, Marcus Curvelo, também enfatizou a gravidade da situação. “Sem acesso aos imóveis, nossa capacidade de controlar a propagação dessas doenças é severamente comprometida. Precisamos da cooperação de todos os moradores para combatermos juntos esse problema de saúde pública”, declarou o secretário.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Simone Sisnando, coordenadora de Vigilância Ambiental, ressaltou que é fundamental que todos compreendam a importância dessa medida. “Estamos trabalhando para proteger a saúde de todos os cidadãos. A colaboração da população é fundamental nesse esforço conjunto”, concluiu.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/dengue/" rel="tag"&gt;dengue&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>dengue</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/03/17/petropolis-registra-dois-obitos-e-mais-de-mil-casos-de-dengue/</guid><pubDate>Sun, 17 Mar 2024 20:37:25 GMT</pubDate></item><item><title>Centro de Saúde do Itamarati será Unidade Básica de Saúde com administração do Sehac</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/03/14/centro-de-saude-do-itamarati-sera-unidade-basica-de-saude-com-a-administracao-do-sehac/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;O Centro de Saúde do Itamarati Jorge Ferreira Machado agora será uma Unidade Básica de Saúde (UBS), gerida pelo Serviço Social Autônomo Hospital Alcides Carneiro (Sehac), a exemplo da UBS do Bairro da Glória e da UBS do Carangola. O decreto que concede a administração ao Sehac foi assinado pelo prefeito Rubens Bomtempo nesta semana.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Da mesma forma que temos reconstruído o Hospital Alcides Carneiro e montamos duas novas UBS por meio da gestão do Sehac, vamos poder oferecer uma unidade de saúde de alto padrão, com maior capacidade de atendimento, mais moderna, humanizada, com equipamentos novos e que, pela sua descentralização, permitirá que a população do Itamarati e região possam contar com todos os serviços sem precisar se deslocar grandes distâncias”, declarou o prefeito Rubens Bomtempo.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Durante a cerimônia, Bomtempo anunciou ainda a ampliação de atendimentos, inclusive com a oferta de novas especialidades, como cardiologia e endocrinologia, a revitalização do espaço, melhorias estruturais, troca de todo o mobiliário e a aquisição de novos equipamentos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O secretário de Saúde, Marcus Curvelo, falou sobre a transição e as mudanças no funcionamento da unidade. “Hoje é um dia muito feliz porque é o primeiro passo de uma grande transformação para a população do Itamarati. A nova UBS trará mais eficiência e conforto para os pacientes da rede pública de saúde, visto que estamos conseguindo recuperar as unidades e ampliar os serviços, trabalhando sempre de forma integrada”, conclui.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/ubs-itamarati/" rel="tag"&gt;UBS Itamarati&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>UBS Itamarati</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/03/14/centro-de-saude-do-itamarati-sera-unidade-basica-de-saude-com-a-administracao-do-sehac/</guid><pubDate>Thu, 14 Mar 2024 06:00:02 GMT</pubDate></item><item><title>Ambulatório Escola implanta central para agendamento de consultas e exames</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/03/13/ambulatorio-escola-implanta-central-para-agendamento-de-consultas-e-exames/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Referência em consultas de especialidades em Petrópolis, o Ambulatório Escola da UNIFASE acaba de lançar uma central de agendamento, que já está em funcionamento, acabando com o antigo dia de marcação, que gerava longas filas. Agora, para agendar consultas de clínica médica, clínica cirúrgica, obstetrícia, ginecologia e pediatria no Ambulatório Escola, basta ligar para (24) 2235-2224 ou entrar em contato pelo WhatsApp (24) 99330-3379. Para consultas e exames a preço popular o telefone é (24) 2017-9000 – no caso da Odontologia e Psicologia, os agendamentos populares devem ser feitos pelos números (24) 2017-9014 ou (24) 2017-9016 (Odontologia) e (24) 2017-9030 (Psicologia).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Criado em 1998, o Ambulatório Escola da UNIFASE é o complexo ambulatorial próprio da instituição, cenário de prática de alunos dos cursos da área de Saúde – Medicina, Nutrição, Odontologia, Psicologia, Enfermagem e Radiologia. Os atendimentos à população são feitos por conceituados professores do Centro Universitário, em conjunto com os alunos, em estruturas modernas e com equipamentos de ponta. Os serviços são credenciados ao Sistema Único de Saúde e também oferecidos à comunidade a preço popular, por meio de programa de acesso aos serviços de saúde da instituição.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;“O Ambulatório Escola da UNIFASE é referência na cidade. É um espaço de atendimento e de ensino, no qual os médicos, até pela característica do serviço, têm uma preocupação ainda maior com a saúde de maneira integral e o cuidado. Os estudantes acompanham consultas e procedimentos e participam das discussões sobre avaliação, diagnóstico e tratamento. Aprendem vivenciando a realidade da população e do serviço ambulatorial”, detalha a diretora do Ambulatório Escola da UNIFASE, Ronye Faraco.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Ambulatório Escola da UNIFASE oferece, ao todo, consultas em 20 especialidades, além de exames. Também tem procedimentos de oftalmologia, otorrinolaringologia e alergia pediátrica. “Para se ter uma ideia, apenas pelo SUS, devemos fechar o ano com mais de 45 mil consultas realizadas, além de 38 mil exames e procedimentos”, lembra Ronye Faraco, explicando que o processo de inclusão dos serviços na central de agendamento foi iniciado em novembro e deverá estar concluído ainda neste primeiro semestre.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Mesmo sem o processo concluído, já verificamos queda significativa no número de faltas de pacientes, o que melhorou os serviços à população. Apenas em fevereiro, comparando com o mesmo período do ano passado, o número de pacientes atendidos foi 25% maior. Estamos falando de melhor aproveitamento da estrutura e dos nossos recursos humanos, com impacto positivo no sistema de saúde”, frisa a diretora.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Reestruturação e ampliação dos serviços&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A criação da Central de Agendamento de Consultas e Exames do Ambulatório Escola é parte de um projeto maior da UNIFASE/FMP, de reestruturação e ampliação dos serviços do espaço. Hoje, além das consultas que podem ser agendadas diretamente – clínica médica, clínica cirúrgica, obstetrícia, ginecologia e pediatria – o ambulatório tem outras que são exclusivamente reguladas pelo SUS. Nestes casos, o encaminhamento é feito pela Secretaria Municipal de Saúde, por meio da Central de Regulação do município.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Estão incluídas aí as consultas de Alergia (adulto e pediátrica), Cardiologia (adulto), Dermatologia, Endocrinologia (adulto e pediátrica), Gastroenterologia (adulto e pediátrica), Neurologia (pediátrica), Nutrição, Oftalmologia, Ortopedia, Otorrinolaringologia, Psicologia, Pneumologia, Psiquiatria e Urologia.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Nos próximos meses, o Ambulatório Escola da UNIFASE vai ampliar o escopo dos serviços, inaugurando seu Posto de Coleta de Exames Laboratoriais e oferecendo novos exames de imagem. “Hoje já temos exames de ultrassonografia, eletrocardiograma e espirometria, todos feitos pelo SUS e também a preço popular. Entre o fim do primeiro semestre e o início do segundo semestre deste ano, com a abertura do nosso novo UNIFASE Imagem, vamos oferecer também ressonância magnética e tomografia”, detalha Ronye Faraco, lembrando que a unidade também oferece, a preço popular, o serviço de radiologia odontológica.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Nos próximos meses o Ambulatório da UNIFASE ainda vai ampliar o serviço de Psiquiatria. A mudança será possível com a conclusão das obras que estão sendo feitas no setor.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/ambulatorio-escola/" rel="tag"&gt;ambulatório escola&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>ambulatório escola</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>UNIFASE/FMP</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/03/13/ambulatorio-escola-implanta-central-para-agendamento-de-consultas-e-exames/</guid><pubDate>Wed, 13 Mar 2024 06:00:38 GMT</pubDate></item><item><title>[Você sabia?] Fenômeno do Funk, Furacão 2000 teve início em Petrópolis</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/12/voce-sabia-fenomeno-do-funk-furacao-2000-teve-inicio-em-petropolis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Um dos principais nomes do Funk no país, a Furacão 2000 teve início em Petrópolis, na década de 1970, pelas mãos de Gilberto Guarany. Na época, o Santa Paula Quitandinha Clube recebia shows de grandes nomes da música brasileira e DJs aos domingos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Após divergência no contrato de um dos artistas que se apresentavam no local, Guarany foi chamado para montar um equipamento de som na Big Boate do Quitandinha, onde começou a também convidar alguns DJs. Depois de fracassos e acertos, a originalmente “O Som” se caracterizou pelas diversas caixas de som, que foram pintadas de branco para se destacar nos bailes à noite, dando início ao clássico paredão da Furacão 2000.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Este nome só veio algum tempo depois, quando Emílio Garrastazu Médici, então presidente da República do período da ditadura, visitou o Palácio Quitandinha. O baile começava às 16h e, durante a passagem do representante, Guarany aproveitou para ligar o som. Ele conta que quando a música parou, Médici bateu palma e questionou quantos watts tinha o equipamento. Guarany então respondeu que eram 2000, ao que Médici rebateu dizendo que aquilo era um Furacão de 2000.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O nome logo pegou e em dois anos chegaram a realizar shows com três equipes simultaneamente em Petrópolis: nos clubes Serrano, Petropolitano e Coronel Veiga Clube. Em 1976, Rômulo Costa propôs fundir a sua empresa “Som 2000” com a de Guarany, e levar a Furacão 2000 para o Rio de Janeiro, posteriormente, fazendo sucesso em todo o Brasil.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;*Reprodução do site furacao2000.com.br&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/curiosidades-de-petropolis/" rel="tag"&gt;curiosidades de Petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/funk/" rel="tag"&gt;funk&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/furacao-2000/" rel="tag"&gt;Furacão 2000&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>curiosidades de Petrópolis</category><category>destacado</category><category>funk</category><category>Furacão 2000</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/12/voce-sabia-fenomeno-do-funk-furacao-2000-teve-inicio-em-petropolis/</guid><pubDate>Tue, 12 Sep 2023 06:01:46 GMT</pubDate></item><item><title>Trajeto entre Casa de Santos Dumont e Praça 14 Bis terá história do pioneiro da aviação</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/23/trajeto-entre-casa-de-santos-dumont-e-praca-14-bis-tera-historia-do-pioneiro-da-aviacao/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A passagem entre a Praça 14 Bis e a Rua do Encanto, no Centro, vai se tornar, em breve, o Caminho de Santos Dumont, ligando a réplica do primeiro avião à casa do pioneiro da aviação. Isso inclui a revitalização da calçada, incluindo painéis de artistas petropolitanos, QR code e novo mobiliário urbano. O projeto faz parte das comemorações dos 150 anos de Santos Dumont e foi apresentado pelo arquiteto Filipe Graciano.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Graciano, que atualmente é coordenador de Igualdade Racial da Prefeitura, apresentou estudo de viabilidade que analisou todos os trechos do caminho. A proposta inclui 12 painéis feitos por artistas locais; calçada em pedra portuguesa com o desenho das escadas feitas por Dumont em sua casa (que hoje recebe visitantes de todo o mundo); além de QR codes que contam a história e seriam integrados ao circuito a pé. A proposta será apresentada ao Inepac.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;“Quando revitalizamos as ruas 16 de Março e do Imperador, mudamos para melhor e para sempre a cara do Centro Histórico. Mas a cidade é um organismo vivo e, sempre que estivemos no governo, olhamos pra frente. Nossa cidade avança sem parar e o turismo é parte fundamental. Retomamos o calendário de eventos e queremos incrementar cada vez mais a atividade, que é um dos nossos principais vetores econômicos”, disse o prefeito Rubens Bomtempo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Filipe Graciano explicou que o novo circuito turístico tem alguns pilares. “Nossa ideia é apresentar uma nova experiência aos visitantes, por meio de itens como a conectividade (através dos QR codes e dos painéis), acessibilidade e segurança, uma vez que todo o caminho será refeito e as calçadas serão padronizadas, permitindo o acesso de todos”, explicou o arquiteto.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Selo e medalha comemorativos ao sesquicentenário de Santos Dumont&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;figure id="attachment_93048" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/07/selo-santos-dumont.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-93048" src="/wp-content/uploads/2023/07/selo-santos-dumont.jpg" alt="" width="339" height="535"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-93048" class="wp-caption-text"&gt;Reprodução/Correios&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;p&gt;Durante a solenidade, foram lançados o selo e a medalha em comemoração ao sesquicentenário de nascimento de Santos Dumont. O postal foi concedido pelos Correios e a medalha pela Casa da Moeda do Brasil.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O selo tem imagens do Santos Dumont, da fazenda Cabangu onde nasceu (em Minas Gerais), da Encantada, elementos que mostram a paixão em voar e suas invenções; além da escrita e frases de Dumont. A arte do selo é de Cordeiro de Sá e a tiragem é de 15 mil blocos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“É uma honra fazermos essa homenagem para Alberto Santos Dumont, que foi exemplo para muitas gerações”, frisou a gerente de atendimento dos Correios da Região Serrana e Baixada Litorânea, Marcela Borba.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A medalha comemorativa da Casa da Moeda do Brasil, também tem imagens da Encantada, de invenções e frases de Santos Dumont. A descaracterização do par de cunhos originais da medalha foi feita pelo prefeito Rubens Bomtempo e o superintendente do Departamento Comercial da Casa da Moeda do Brasil, Leonardo Alves.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/caminho-de-santos-dumont/" rel="tag"&gt;Caminho de Santos Dumont&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/praca-14-bis/" rel="tag"&gt;Praça 14-Bis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/santos-dumont/" rel="tag"&gt;santos dumont&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>Caminho de Santos Dumont</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>Praça 14-Bis</category><category>santos dumont</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/23/trajeto-entre-casa-de-santos-dumont-e-praca-14-bis-tera-historia-do-pioneiro-da-aviacao/</guid><pubDate>Sun, 23 Jul 2023 06:00:27 GMT</pubDate></item><item><title>[Fotografias] Petrópolis como você nunca viu - parte III</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/08/fotografias-petropolis-como-voce-nunca-viu-parte-iii/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Dando continuidade à série de matérias com fotografias antigas de Petrópolis, confira abaixo mais fotos da Cidade Imperial selecionadas do acervo digitalizado do Arquivo Histórico de Petrópolis.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;(Para mais matérias com fotografias antigas e curiosidades de Petrópolis, acesse &lt;a href="/noticias/cidade/historia/"&gt;&lt;strong&gt;este link&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;figure id="attachment_91768" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/clarice-lispector-no-museu.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91768" src="/wp-content/uploads/2023/04/clarice-lispector-no-museu.jpg" alt="" width="562" height="609"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91768" class="wp-caption-text"&gt;Clarice Lispector visita o Museu Imperial em 1940, de terno claro o Diretor Alcindo de Azevedo Sodré.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91769" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/desfile.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91769" src="/wp-content/uploads/2023/04/desfile.jpg" alt="" width="970" height="576"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91769" class="wp-caption-text"&gt;Desfile na Avenida 15 de Novembro em Petrópolis do Colégio Liceu Fluminense em 1939.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91770" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/exposicao-de-produtos.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91770" src="/wp-content/uploads/2023/04/exposicao-de-produtos.jpg" alt="" width="914" height="615"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91770" class="wp-caption-text"&gt;Exposição de produtos do comércio de Petrópolis em 1925.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91771" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/fabrica.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91771" src="/wp-content/uploads/2023/04/fabrica.jpg" alt="" width="991" height="588"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91771" class="wp-caption-text"&gt;Fábrica Imperial São Pedro de Alcântara em 1874.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91772" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/feira-de-amostras.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91772" src="/wp-content/uploads/2023/04/feira-de-amostras.jpg" alt="" width="898" height="554"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91772" class="wp-caption-text"&gt;Inauguração na Feira de Amostras no Palácio de Cristal na presença de Nair de Teffé (de chapéu branco à esquerda). Crédito: Revista Careta n. 1230 em 16/01/1932 / Acervo Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91773" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-rio-petropolis.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91773" src="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-rio-petropolis.jpg" alt="" width="802" height="521"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91773" class="wp-caption-text"&gt;Primeiro ônibus da Útil com itinerário Rio – Petrópolis em 1937.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91774" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-valparaiso.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91774" src="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-valparaiso.jpg" alt="" width="933" height="553"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91774" class="wp-caption-text"&gt;Linha de ônibus “Valparaiso” Mercedes Benz em Petrópolis.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91775" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/colegio-de-petropolis.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91775" src="/wp-content/uploads/2023/04/colegio-de-petropolis.jpg" alt="" width="1028" height="502"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91775" class="wp-caption-text"&gt;Colégio de Petrópolis – Considerado o primeiro prédio construído de três andares, foi inaugurado em 1850, e obteve amplo sucesso sendo consagrado posteriormente com o “Colégio Kopke”. / Crédito: Museu Imperial&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91776" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/praca-d-affonso.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91776" src="/wp-content/uploads/2023/04/praca-d-affonso.jpg" alt="" width="891" height="527"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91776" class="wp-caption-text"&gt;Largo d. Affonso (atual Praça da Liberdade) / Crédito: Revista Careta n. 1133 em 22/02/1930 página 12 – Acervo Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;  &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/fotografias/" rel="tag"&gt;fotografias&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis-antigamente/" rel="tag"&gt;petrópolis antigamente&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>fotografias</category><category>petrópolis</category><category>petrópolis antigamente</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/08/fotografias-petropolis-como-voce-nunca-viu-parte-iii/</guid><pubDate>Mon, 08 May 2023 06:00:20 GMT</pubDate></item><item><title>[Coluna] (Re) Existência e Consciência: 200 anos de quê?</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/09/25/coluna-re-existencia-e-consciencia-200-anos-de-que/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;por Maria Regina Bortolini &lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;No marco das comemorações dos 200 anos da independência, o país vive um desafio cívico e se pergunta: 200 anos de quê? A noção de independência política está estreitamente relacionada à soberania e autodeterminação dos povos – estado de ser livre da influência ou subordinação de outrem e de decidir, por si mesmo, as questões que afetam sua própria vida. Quando os europeus aqui chegaram, encontraram povos independentes, soberanos, autodeterminados. No entanto, não confraternizaram com eles, mas os colonizaram. A colonização se deu a partir de um modelo de expansão, dominação e exploração econômica, e de um projeto civilizatório. Não sem resistência, se perpetuou por quase cinco séculos estruturando aquilo a que nos acostumamos a chamar de Estado-nação modernos. Mas será que a independência trouxe soberania e autodeterminação aos nossos povos? Infelizmente não. Afinal, a colonização histórica não terminou com a independência dos povos, pois as relações de colonialidade não findaram com a destruição do colonialismo.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O colonialismo refere-se à dominação política e econômica de uma nação sobre outra. É um processo histórico que se finda com a descolonização ou independência dos povos. Já a colonialidade não está limitada a um período temporal específico mas, segundo Aníbal Quijano, ao contrário, denota a continuidade temporal de formas de poder, resultante da experiência colonial: a colonialidade do poder, do saber e do ser.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A colonialidade do poder é a continuidade das estruturas e relações de poder que engendraram o capitalismo moderno. Na geopolítica global, a colonização garantiu a continuidade da dependência econômica, mesmo para aqueles que de forma mais ou menos revolucionária, conquistaram a sua independência política.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mas o poder colonial não se ancora apenas na dimensão político-econômica. Há um poder simbólico que o sustenta. No projeto civilizador da modernidade a criação da noção de raça naturaliza os colonizados como inferiores aos colonizadores, justificando a usurpação de seu patrimônio, a negação de seus saberes e as múltiplas violências sobre seus corpos. A modernidade, portanto, está relacionada com uma subjugação epistêmica – colonialidade do saber; ancorada em racionalidades eurocentradas, que tomam o homem, branco, hétero como um universal e, por consequência, negam outras epistemes, outras culturas, produzidas por outros sujeitos e por outros povos. Todos esses processos se encerram na racialização dos corpos, na colonialidade do ser. Afinal, a experiência humana não se dá num vazio existencial, mas a partir de um sujeito encarnado, corporificado. Na colonização, os corpos não-brancos foram desumanizados, escravizados, violados, consagrando a superioridade do corpo branco. Mas o fim da escravidão não pôs fim à negação sistemática dos corpos subalternizados. Estereótipos raciais foram revitalizados, políticas de morte foram atualizadas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Vivemos hoje, portanto, uma profunda crise civilizatória. É preciso, nesse momento, descolonizar nossos povos, nosso pensamento, nossos corpos. Produzir uma reflexão crítica sobre esse sistema-mundo capitalista, patriarcal, moderno. Mais que isso, reconhecer como o racismo epistêmico sufoca e silencia nossas vozes. Compreender como o processo civilizador produziu e ainda produz sofrimento aos nossos corpos. Reivindicar que as diferentes corporalidades que constituem a diversidade humana no Brasil possam existir, reexistir. Problematizar a construção de nossa identidade, reencontrar nossas origens afro-indígenas, entrelaçar nossas diferenças e inventar novas possibilidades de (re) existência e consciência! Em tempos de desafio cívico é preciso ter consciência do que somos e queremos ser. Por um Brasil mais humano, mais justo e solidário!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Maria Regina Bortolini é antropóloga, professora e integrante da Comissão Científica da 28ª Semana Científica da UNIFASE/FMP.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/racismo/" rel="tag"&gt;racismo&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>racismo</category><category>UNIFASE/FMP</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/09/25/coluna-re-existencia-e-consciencia-200-anos-de-que/</guid><pubDate>Sun, 25 Sep 2022 06:00:37 GMT</pubDate></item><item><title>[Coluna] Banco de Leite Humano em Petrópolis: uma vantagem para todos</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/08/23/coluna-banco-de-leite-humano-em-petropolis-uma-vantagem-para-todos/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;por Dr. Vander Guimarães Silva&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Em um mês especialmente dedicado ao aleitamento materno – o Agosto Dourado, Petrópolis terá seu primeiro Banco de Leite Humano (BLH) aberto em uma unidade pública de saúde – o Hospital de Ensino Alcides Carneiro (HEAC). Este banco se junta a outras 222 unidades que compõem a Rede de Bancos de Leite Humano do Brasil (rBLH-BR), a maior e mais complexa rede do mundo, sendo referência internacional por utilizar estratégias que aliam baixo custo à alta qualidade e tecnologia. A Rede brasileira, atuando em conjunto, exporta tecnologia para países da América Latina, Caribe e África, além de fazer parcerias com Portugal e Espanha, compondo a Rede Ibero-Americana de BLHs.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Os BLHs representam uma estratégia para promoção, proteção e apoio ao aleitamento materno. As ações de um banco de leite humano englobam coleta, processamento e distribuição do leite humano para bebês prematuros ou de baixo peso, que não conseguem ser alimentados pelas próprias mães e aqueles que serão submetidos a algum tipo de cirurgia ainda nos seus primeiros dias de vida. Além de oferecer um aporte de calorias e energia a essas crianças, o leite humano, por ser uma fonte completa de nutrientes e fatores de proteção (imunoglobulinas, macrófagos, ferritina, anticorpos, imunocomplementos, etc), torna-se o alimento ideal para estes recém-nascidos. Segundo a OMS (Organização Mundial de Saúde), pela sua complexidade, o leite humano deve ser o único alimento oferecido para a criança nos seus 6 primeiros meses de vida, além de poder ser utilizado como uma alimentação complementar até dois anos ou mais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Entre outras funções desempenhadas pelos BLHs, estão também a de atendimento e guia para mães em aleitamento materno. Eles funcionam como um centro capaz de atender às principais intercorrências decorrentes deste período e oferecer às puérperas uma orientação adequada, a fim de minimizar os efeitos do desmame precoce. É também um espaço educacional, que permite a discussão e trocas de experiências entre mães (gestantes ou puérperas), sempre mediada por uma supervisão de um profissional capacitado para tal!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Para exercer todas essas atividades, o Banco de Leite depende de doações voluntárias, uma vez que nenhum produto, atendimento ou orientação fornecidos são cobrados. A doadora pode ser uma mãe que esteja com o seu filho internado que, pelas razões expostas acima, não consegue receber o leite através da sucção do seu peito. Além dessas pacientes, qualquer mulher que o deseje pode se tornar uma doadora! Para isto, basta entrar em contato com a unidade do HEAC, onde receberá as orientações necessárias de como fazê-lo. É importante salientar que o leite doado sempre será o excedente que aquela mãe produz. Esse leite passará por um controle de qualidade, que vai desde a avaliação do estado de saúde da doadora até os processos que envolvem a análise, pasteurização e controle de qualidade, antes de ser distribuído.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Bancos de Leite funcionam também como centros para educação em saúde, onde os profissionais que atuam na área fornecem informação técnica sobre o ato de amamentar, seus cuidados, benefícios e complicações, cursos de aperfeiçoamento e atividades práticas, contribuindo para a formação de novos agentes, os capacitando para lidar com essas questões. Acadêmicos do curso de Medicina, de Nutrição e de Enfermagem terão participação ativa no dia a dia do BLH. Inicialmente, pensamos em oferecer estágios para as residências de Ginecologia e Obstetrícia, Pediatria e Enfermagem. Futuramente, poderemos proporcionar uma formação em Enfermagem com especialização em BLH, pós-graduação que já existe em outras unidades do Brasil. Proteger a amamentação é uma responsabilidade de todos!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A criação de um banco de leite humano traz benefícios plenos. Ganham a criança, sua mãe e toda a família. É também um bem para toda a sociedade, uma vez que o aleitamento promove o crescimento de crianças mais hígidas e inteligentes, que demandam menos os serviços de saúde e torna os cidadãos mais capazes. É, sem dúvida, um grande passo que Petrópolis dá no cuidado materno-infantil!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vander Guimarães Silva é médico, doutor em Ciências pela Fiocruz e professor titular de Ginecologia e Obstetrícia da UNIFASE/FMP.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/agosto-dourado/" rel="tag"&gt;agosto dourado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/banco-de-leite/" rel="tag"&gt;banco de leite&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/hospital-alcides-carneiro/" rel="tag"&gt;hospital alcides carneiro&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>agosto dourado</category><category>banco de leite</category><category>destacado</category><category>hospital alcides carneiro</category><category>petrópolis</category><category>UNIFASE/FMP</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/08/23/coluna-banco-de-leite-humano-em-petropolis-uma-vantagem-para-todos/</guid><pubDate>Tue, 23 Aug 2022 06:00:46 GMT</pubDate></item><item><title>[Coluna] O Mito sobre o Dia das Mães</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/05/08/coluna-o-mito-sobre-o-dia-das-maes/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;por Ana Cláudia Carvalho&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O segundo domingo do mês de maio, todos os anos, é dedicado ao Dia das Mães, um momento para estabelecer e ampliar as relações sociais e estimular a afetividade entre as crianças e as mães. Além de ser um dia lindo para lembrar da importância da maternidade e falar de toda essa jornada. Entretanto, a data também pode provocar certos danos na saúde mental de quem não consegue lidar muito bem com essa comemoração.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O Dia das Mães pode estimular tanto sentimentos positivos, quanto negativos nas pessoas, com base nas nossas vivências relacionadas à data. É importante refletir como para muitos o dia das mães se tornou uma única data reservada para agradecer e valorizar as mães: o que ela representa nos dias de hoje.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sabemos que assim como o Natal e a Páscoa, a data tomou tamanha proporção com incentivo do comércio. Contudo, muito além da ênfase no aumento de vendas de presentes, o segundo domingo de maio, ficou marcado pela troca de vivências familiares e a reunião em família para comemorar juntos este dia. Então, neste sentido, podem ser criadas memórias afetivas em torno da família, que contribuem para o fortalecimento da relação entre mães e filhos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ainda que a data possa representar para muitas pessoas um momento de fortalecimento de vínculos familiares, para outras pode acarretar sofrimento emocional, por aproximá-la de lembranças dolorosas e de cobranças sociais. Atualmente, nas redes sociais, facilmente comparamos o fragmento que vemos da vida do outro e comparamos com a totalidade das nossas vivências. Esta comparação é injusta conosco e pode trazer adoecimentos emocionais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Dia das Mães pode representar, para muitas pessoas, um contato com lembranças difíceis e dolorosas. Pessoas que não tiveram uma figura materna presente, quem lida com o luto da mãe ou de um filho, pessoas que por alguns motivos estão distantes de suas mães ou filhos, seja por conta da distância física ou algum desentendimento, mulheres que sonham com a maternidade e não conseguiram vivenciá-la, as que não desejam ser mães e ainda precisam lidar com as cobranças da sociedade. Entre outras situações, muitas pessoas podem ser impactadas de maneira negativa.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Esta data não deve ser um peso para quem não consegue celebrá-la e é preciso compreender a singularidade de cada pessoa, acolher e jamais julgar. As pessoas costumam utilizar frases “reparadoras” para abordar sobre uma dor que não conhecem. Neste sentido, precisamos ter empatia para compreender que assim como outras datas comemorativas, o dia das mães pode não ser uma data agradável para todos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;É importante lidar com esse sentimento e fazer com que ele não afete mais a vida pessoal. O mais indicado seria que a pessoa evite comparações ou até mesmo se force a celebrar esta data como outros. Além disso, é necessário entender quais pensamentos, sentimentos e emoções estão relacionados a esta vivência. A psicoterapia, por exemplo, pode ajudar e muito a ressignificar lembranças e situações difíceis que não conseguimos lidar. Ter saúde emocional não significa ausência de vivências dolorosas, mas aprender a lidar com elas a partir do autoconhecimento.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Amamos os nossos filhos, mas nem sempre gostamos do que representa a maternidade real, bem diferente daquela que estamos acostumados a ver nas redes sociais. A maternidade não deve ser romantizada, são inúmeras as renúncias, o cansaço, as múltiplas tarefas, as autocobranças e as cobranças da sociedade. Temos que ser boas mães, boas profissionais, boas parceiras, boas filhas, boas amigas. Para muitas pessoas, o maternar é exaustivo e solitário.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mesmo com a pressão, não é impossível se livrar desses estigmas que podem se tornar negativos. Existe um luto que nem sempre conseguimos lidar em relação à mulher que fomos e que deixou de existir. Outra mulher nasce quando tem um filho, no entanto, as cobranças aumentam, os papéis sociais são acrescentados: ainda precisamos caminhar muito na compreensão de que um filho pertence à família e não apenas à mãe, todos podem e devem cuidar da mãe e da criança.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Este estigma social que precisa ser combatido de que a mãe precisa continuar a ser aquela que consegue equilibrar muito bem todos os seus papéis sociais. Ainda precisamos caminhar muito a respeito do que a sociedade compreende sobre o que é ser mãe e o que é ser pai. Se existe uma mãe exausta, possivelmente existe um pai que não está fazendo o seu papel. Infelizmente, ainda é comum vermos mães sobrecarregadas e pais ausentes da vida com os filhos. Além do mais, combater a romantização da maternidade é muito essencial, bem como compreender que podemos ser mães.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2022/05/psicologa-ana-claudia-estacio.jpg"&gt;&lt;img class="alignleft wp-image-86055" src="/wp-content/uploads/2022/05/psicologa-ana-claudia-estacio-285x300.jpg" alt="" width="104" height="109"&gt;&lt;/a&gt;Ana Cláudia Carvalho é docente do curso de psicologia da Estácio e mestra em psicologia.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/dia-das-maes/" rel="tag"&gt;dia das mães&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>dia das mães</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/05/08/coluna-o-mito-sobre-o-dia-das-maes/</guid><pubDate>Sun, 08 May 2022 06:00:03 GMT</pubDate></item><item><title>“Mulheres na Corrida” acontece neste domingo</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/03/08/mulheres-na-corrida-acontece-neste-domingo/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Neste domingo (10), a Prefeitura vai promove a Mulheres na Corrida 2024, uma competição feminina de percurso total de 5 km pelas ruas do Centro Histórico. A corrida faz parte das comemorações do Mês da Mulher e teve as inscrições para recebimento do kit/premiação esgotadas em menos de quatro horas. Porém, a participação será  aberta ao público feminino que deseja participar. A largada será às 8h na sede da Prefeitura (Avenida Koeler, 260), tendo a concentração com início às 7h30.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O evento é realizado pela Secretaria de Esportes, e tem como parceira a empresa Braziline. Além da corrida, o Mês da Mulher contará com palestras, Ônibus Lilás nas comunidades, e ações do Centro de Referência de Atendimento à Mulher (Cram) e o Conselho Municipal dos Diretores da Mulher (Comdim).&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O percurso de 5 km terá o seguinte trajeto pelas ruas do Centro Histórico: Avenida Koeler, contorno da Praça da Liberdade, Rua Roberto da Silveira,  Avenida Koeler novamente, Avenida Tiradentes, Rua da Imperatriz, Rua do Imperador (sentido Praça da Inconfidência), Rua Marechal Floriano Peixoto, Rua Alberto Torres, passando pela Avenida Ipiranga e retornando para a Avenida Koeler (sede da Prefeitura).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Tivemos as inscrições para os kits da corrida esgotadas em menos de quatro horas, foi um grande sucesso! E por isso, as mulheres que desejarem participar do evento serão muito bem-vindas a essa grande celebração”, finalizou o secretário de Esportes, Thiago França.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/mes-da-mulher/" rel="tag"&gt;mês da mulher&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/mulheres-na-corrida/" rel="tag"&gt;mulheres na corrida&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>mês da mulher</category><category>mulheres na corrida</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/03/08/mulheres-na-corrida-acontece-neste-domingo/</guid><pubDate>Fri, 08 Mar 2024 06:00:34 GMT</pubDate></item><item><title>Inscrições abertas para o Conexão Esporte Caxambu</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/02/28/inscricoes-abertas-para-o-conexao-esporte-caxambu/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;O Conexão Esporte está com inscrições abertas no Caxambu. O programa oferecerá aulas gratuitas de segunda a sábado no Centro de Iniciação ao Esporte (CIE), para crianças e adolescentes de 6 a 18 anos. Os interessados podem inscrever-se no local, levando documento de identidade ou certidão de nascimento, nos horários das respectivas atividades (informações abaixo).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Entre as atividades oferecidas estão: futsal, voleibol, basquete, tênis de mesa e jiu-jitsu. A ação é uma realização da Prefeitura, por meio das secretarias de Educação e Esportes. “Além das atividades oferecidas para as crianças e adolescentes no período diurno, o espaço estará aberto até às 22h para utilização da comunidade. As mães também poderão inscrever-se nas aulas de zumba”, explicou o secretário de Esportes, Thiago França.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O Conexão Esportes tem como objetivo promover a prática esportiva e estimular valores como trabalho em equipe e respeito mútuo. “Desenvolvemos este trabalho junto à secretaria de Esportes e percebemos através dos Jogos Estudantis, a necessidade de promover  iniciação esportiva às nossas crianças e adolescentes, e o Conexão tem justamente este objetivo”, disse a secretária de Educação, Adriana de Paula.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Confira abaixo os horários das atividades:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Segunda – feira&lt;br&gt; 14h – Basquete&lt;br&gt; 15h – Tênis de Mesa&lt;br&gt; 19h – Zumba&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Terça – feira&lt;br&gt; 13h às 16h – Futsal&lt;br&gt; 9h – Ginástica&lt;br&gt; 10h – Alongamento&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Quarta – feira&lt;br&gt; 9 às 12h – Jiu jitsu&lt;br&gt; 14h – Basquete&lt;br&gt; 15h – Tênis de Mesa&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Quinta – feira&lt;br&gt; 8h às 11h – Iniciação ao esporte&lt;br&gt; 9h- Ginástica&lt;br&gt; 10h – Alongamento&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sexta- feira&lt;br&gt; 13h às 17h – Vôlei&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sábado&lt;br&gt; 9h às 12h – Jiu jitsu&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/caxambu/" rel="tag"&gt;caxambu&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/centro-de-iniciacao-ao-esporte/" rel="tag"&gt;Centro de Iniciação ao Esporte&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>caxambu</category><category>Centro de Iniciação ao Esporte</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/02/28/inscricoes-abertas-para-o-conexao-esporte-caxambu/</guid><pubDate>Wed, 28 Feb 2024 06:00:11 GMT</pubDate></item><item><title>Conexão Esportes abre vagas para atividades gratuitas em Pedro do Rio</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/02/18/conexao-esportes-abre-vagas-para-atividades-gratuitas-em-pedro-do-rio/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A Secretaria de Esportes abriue vagas em atividades esportivas gratuitas para crianças e adolescentes em Pedro do Rio. As inscrições e o início das aulas do Conexão Esportes terão início no dia 19 de fevereiro. A faixa etária do projeto é de 8 a 17 anos e para se inscrever, é necessário comparecer ao Esporte Clube Pedro do Rio (Rua Vereador Carlos Canedo, 600) a partir da data, e apresentar documento de identidade ou certidão de nascimento. O horário de atendimento será nas segundas, terças e quartas-feiras, de 13h30 às 17h15; e nas sexta-feiras, de 14h30 às 18h30.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;As atividades oferecidas serão: voleibol (às segundas), futsal (às terças e sextas), handebol (às quartas), xadrez (às sextas). “Através do Conexão Esportes queremos criar um ambiente em que crianças e adolescentes possam desenvolver suas habilidades e aprendizados. É uma grande oportunidade para o desenvolvimento de valores e convivência em sociedade”, explica o secretário de Esportes Thiago França.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Para mais informações sobre as inscrições nas atividades do Conexão Esportes, os interessados poderão entrar em contato pelo WhatsApp: (24) 98829-2075.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/conexao-esportes/" rel="tag"&gt;Conexão Esportes&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/esporte-clube-pedro-do-rio/" rel="tag"&gt;esporte clube Pedro do Rio&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>Conexão Esportes</category><category>destacado</category><category>esporte clube Pedro do Rio</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/02/18/conexao-esportes-abre-vagas-para-atividades-gratuitas-em-pedro-do-rio/</guid><pubDate>Sun, 18 Feb 2024 06:00:36 GMT</pubDate></item></channel></rss>