<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>ACONTECE EM PETRÓPOLIS – O seu site de notícias da Cidade Imperial</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/</link><description>ACONTECE EM PETRÓPOLIS – O seu site de notícias da Cidade Imperial</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Thu, 14 Aug 2025 01:13:00 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Circuito teatral leva peça premiada a Petrópolis nesta sexta-feira – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/08/13/circuito-teatral-leva-peca-premiada-a-petropolis-nesta-sexta-feira/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p dir="ltr"&gt;No dia 15 de agosto, o espetáculo “Para não Morrer”, protagonizado por Nena Inoue e viabilizado pelo Sesc RJ Pulsar, se apresenta no Centro Cultural Sesc Quitandinha, às 20h.&lt;/p&gt;
&lt;p dir="ltr"&gt;Premiada com o Shell de Melhor Atriz (2019) e o Troféu Gralha Azul (2017), Nena conduz o espetáculo com intensidade e delicadeza. Desde a estreia, a peça já impactou mais de 40 mil pessoas em mais de 300 apresentações por todo o Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p dir="ltr"&gt;A peça mergulha em temáticas feministas ligadas às questões históricas, com histórias verídicas de mulheres que lutaram pela liberdade e justiça. Inspirado na obra “Mulheres” (1997), do escritor uruguaio Eduardo Galeano, o espetáculo dá voz a figuras femininas históricas ignoradas e apagadas da memória oficial: negras, indígenas, guerrilheiras, mães, avós e filhas que enfrentaram opressões e deixaram um legado de resistência. A dramaturgia é de Francisco Mallmann, com direção de texto de Babaya.&lt;/p&gt;
&lt;p dir="ltr"&gt;A narrativa parte de uma personagem limitada fisicamente, mas inquieta em romper silêncios. Em cena, Nena articula relatos que oscilam entre dor, coragem e ternura. “A ideia é dar luz para essas mulheres e seus feitos históricos, falando sobre suas lutas, opressões, violências, mas também sobre coragem, resistência e afeto”, destaca Nena.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p dir="ltr"&gt;Endereço: Avenida Joaquim Rolla, 2 – Quitandinha&lt;/p&gt;
&lt;p dir="ltr"&gt;Data: 15 de agosto (sexta)&lt;/p&gt;
&lt;p dir="ltr"&gt;Horário: 20h&lt;/p&gt;
&lt;p dir="ltr"&gt;Classificação: 14 anos&lt;/p&gt;
&lt;p dir="ltr"&gt;Ingressos: R$15,00 (inteira) / R$7,50 (meia entrada) / R$ 7,50 (convênio) / R$ 5,00 (credencial plena) / gratuito (público PCG).&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/centro-cultural-sesc-quitandinha/" rel="tag"&gt;Centro Cultural Sesc Quitandinha&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/para-nao-morrer/" rel="tag"&gt;para não morrer&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/08/13/circuito-teatral-leva-peca-premiada-a-petropolis-nesta-sexta-feira/</guid></item><item><title>2º Imperial Moto Week acontece neste fim de semana – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/08/13/2o-imperial-moto-week-acontece-neste-fim-de-semana/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;Nos dias 15, 16 e 17 de agosto será realizado o 2° Imperial Moto Week, evento de motociclistas que acontece na Praça Visconde de Mauá (Praça da Águia). O evento também tem um cunho social e vai arrecadar alimentos não perecíveis que serão destinados à Associação Petropolitana de Pacientes Oncológicos (APPO).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comemorando o 15º aniversário do Caveiras do Império Moto Clube, o evento contará com dez bandas ao vivo, camping coberto com café da manhã e expositores variados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na sexta-feira (15) e sábado (16), o funcionamento é das 10h à 0h; e domingo (17), das 10h às 20h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira a programação musical:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;15 de agosto (sexta-feira)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;17h – Arquivo 65&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;19h – Chilli&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;21h – Thunderock&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;16 de agosto (sábado)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;13h – The Blokes&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;15h30 – Projeto 51&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;18h – Helena de Troia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;21h – Tuka’s Band&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;17 de agosto (domingo)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12h – Concreto Humano&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;14h30 – Capital Elétrico&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;17h – Ultra Hertz&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/imperial-moto-week/" rel="tag"&gt;Imperial Moto Week&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/praca-visconde-de-maua/" rel="tag"&gt;praça visconde de mauá&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/08/13/2o-imperial-moto-week-acontece-neste-fim-de-semana/</guid></item><item><title>Senac promove oficinas e aulas-show gratuitas no Bunka-Sai – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/08/13/senac-promove-oficinas-e-aulas-show-gratuitas-no-bunka-sai/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;O Senac RJ vai participar da &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/2025/08/11/16a-edicao-do-bunka-sai-acontece-nesta-semana/"&gt;&lt;strong&gt;16ª edição do Bunka-Sai&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, que acontece de 14 a 17 de agosto, no Palácio de Cristal. Serão oferecidas oficinas e aulas-show gratuitas e abertas ao público no festival que celebra a cultura japonesa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Temas como culinária típica, shiatsuterapia e filmagem com drone integram a programação. As inscrições podem ser feitas pelo link &lt;a id="m_2448716237758258956OWAf911402f-c2d3-66a4-23d3-15da38dc77f1" title="http://relacionamento.rj.senac.br/forms/index.asp?id=12656" href="http://relacionamento.rj.senac.br/forms/index.asp?id=12656" target="_blank" rel="noopener"&gt;http://relacionamento.rj.&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;senac.br/forms/index.asp?id=&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;12656&lt;/a&gt;. Mais informações podem ser obtidas pelo telefone (24) 2017-6050 ou pelo WhatsApp (21) 98556-6860.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na sexta-feira, 15 de agosto, às 18h30, a oficina é de Yaki Manju, um doce tradicional. A sobremesa é um bolinho de feijão assado com cobertura de pasta de missô.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No sábado (16), às 10h, a oficina será “Voo Criativo: Capturando Imagens com Drone”. Já às 14h, serão realizados atendimentos de massagem com o tema “Equilíbrio e bem-estar com Shiatsuterapia”. As vagas são limitadas e as inscrições serão realizadas no local.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No domingo (17), às 14h, a aula show vai ensinar a fazer Mochi de matchá e morango. O mochi é outro doce tradicional japonês feito à base de arroz.&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/bunka-sai/" rel="tag"&gt;bunka-sai&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/senac/" rel="tag"&gt;senac&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/08/13/senac-promove-oficinas-e-aulas-show-gratuitas-no-bunka-sai/</guid></item><item><title>Programação da 13ª Mostra de Teatro de Petrópolis continua com atrações gratuitas nesta semana – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/08/13/programacao-da-13a-mostra-de-teatro-de-petropolis-continua-com-atracoes-gratuitas-nesta-semana/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;&lt;span&gt;A programação da &lt;/span&gt;13ª Mostra de Teatro de Petrópolis&lt;span&gt; continua nesta semana com apresentações a partir desta quarta-feira (13) até domingo (17),&lt;/span&gt; no Centro de Cultura Raul de Leoni. Os ingressos gratuitos podem ser retirados no site&lt;a href="https://www.sympla.com.br/eventos?s=+mostra+de+teatro+de+petr%C3%B3polis&amp;amp;tab=eventos"&gt; Sympla&lt;/a&gt;&lt;span&gt;.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Nesta quarta (13), às 19h30, o grupo Plúmbea Teatro traz a atriz Ana Cecília Reis, no monólogo “A Pele Costura o Tempo”. O espetáculo aborda memórias, ancestralidades e ciclos femininos, em que uma mulher costura com palavras e gestos as muitas formas de ver e sentir. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Nos próximos dias, mais nove atrações, entre espetáculos, oficinas, debates e atrações musicais, vão movimentar a semana. Na quinta-feira (14), às 19h30, estará em cartaz a montagem dirigida por Laercio Motta, “Lendas do Rio São Francisco”, do Coletivo na Caixa, que traz as atrizes Raquel Theo e Rose Assis em um mergulho pelas histórias do Rio São Francisco; na sexta (15), três atrações movimentarão o dia: a oficina de hip hop, dança contemporânea e capoeira, com Júlio Rocha, às 16h; às 18h30, o artista segue com a apresentação de dança, “Kalofé”, às 18h30; e na sequência, às 19h30, o Grupo AfroSerra apresenta “Encantos de África e Brasil”. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No sábado (16), haverá duas apresentações: às 11h, a Cia Corpo em Cena apresenta “O menino que virou Anjo”, em que os atores &lt;/span&gt;&lt;span&gt;Ariel Barbosa, Fernanda Lyra, Matheus Teles e João Pedro Gomes&lt;/span&gt;&lt;span&gt; narram &lt;/span&gt;&lt;span&gt;a jornada de Jó, amigo dos animais e aprendiz de construções de pau-a-pique com o João-de-Barro, sonha em conhecer a “cidade luz”, descrita por um cigano viajante; à noite, às 19h30, o Teatro Circense Andança estará em cartaz com a peça “&lt;/span&gt;&lt;span&gt;Da outra margem do rio”, com as atrizes Luisa Alves e Renata, que abordam a ancestralidade em montagem inspirada na obra de Mia Couto. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No domingo (17), às 18h, o espetáculo convidado “Só vendo como dói ser mulher do Tolstói” encerra a programação teatral do evento. O monólogo retrata a relação tóxica entre um dos escritores mais importantes da literatura ocidental, o russo Leon Tolstói e sua esposa Sofia. Com texto de Ivan Jaf, direção de Johayne Hildefonso, interpretação de Rose Abdallah e música original de André Abujamra, a peça procura desmistificar o mito Tolstói ao expor o machismo do autor de “Guerra e paz” e “Anna Karenina”, e jogar luz sobre o protagonismo feminino. O detalhado figurino de época da peça, assinado por Giovanni Targa, foi indicado ao Prêmio Shell e venceu o Prêmio Fita.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Fechando toda a programação, o &lt;/span&gt;&lt;span&gt;Projeto Samba no Terreiro animará o público&lt;/span&gt;&lt;span&gt; antes da entrega dos troféus. Na voz da cantora Mayra Ferreira, o trabalho &lt;/span&gt;&lt;span&gt;busca enaltecer a origem do samba para recuperar e preservar a representatividade e a força da fé, louvando o sagrado e desmistificando a intolerância, sendo relevante ao cenário sociocultural e artístico atual, pois reafirma a discussão sobre a religiosidade como manifestação cultural através do samba. A apresentação musical conta ainda com Thalita Villa Nova, no violão; Jonatan Francisco, no cavaco; Sabão Batukda, na percussão; e Dominique Rabello, na flauta. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Mostra é promovida por meio de recursos do Governo Federal, Ministério da Cultura, Governo do Estado do Rio de Janeiro, Secretaria de Estado de Cultura e Economia Criativa do Rio de Janeiro, através da Política Nacional Aldir Blanc. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Programação&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; 13/08 – 19h30: A Pele Costura o Tempo, da Plúmbea Teatro;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;14/08 – 19h30: Lendas do Rio São Francisco, do Coletivo na Caixa;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;15/08 – das 16h às 18h: Oficina com Júlio Rocha;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;15/08 -18h30: Kolofé, com Julio Rocha;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;15/08 – 19h30: Encantos de África e Brasil, Grupo AfroSerra;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;16/08 – 11h: O menino que virou anjo, Cia Corpo em cena;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;16/08 – 19h30: Da outra margem do rio, Teatro Circense Andança;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;17/08 – 18h: Só vendo como dói ser mulher do Tolstói;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;17/08 – 19h30: Samba de Terreiro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Entrega de troféu&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;

			&lt;/p&gt;&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/centro-de-cultura-raul-de-leoni/" rel="tag"&gt;centro de cultura raul de leoni&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/mostra-de-teatro-de-petropolis/" rel="tag"&gt;Mostra de Teatro de Petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/08/13/programacao-da-13a-mostra-de-teatro-de-petropolis-continua-com-atracoes-gratuitas-nesta-semana/</guid></item><item><title>Concerto de encerramento do “Festival SIM” acontece nesta quarta com entrada gratuita – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/08/12/concerto-de-encerramento-do-festival-sim-acontece-nesta-quarta-com-entrada-gratuita/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;Nesta quarta-feira (13), o “Festival SIM” (Semana de Integração Musical), conhecido por seu trabalho consistente na formação e valorização da música de câmara no Brasil, chega ao fim com um concerto aberto ao público, às 20h, no Teatro Imperial. A entrada é gratuita.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A apresentação contará com a Orquestra Teatro Imperial, grupo composto por jovens músicos com o objetivo de fortalecer o segmento musical em Petrópolis, além da participação especial do Quarteto de Cordas do SIM. “Estamos muito motivados em participar deste encerramento. A Orquestra Teatro Imperial tem evoluído cada vez mais nas peças e estarmos em uma apresentação deste nível estimula esses jovens a buscarem entregar o melhor de si e ver um mundo de possibilidades”, comenta o maestro da Orquestra Teatro Imperial, Felipe Galdino.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta terça (12) e quarta-feira (13) também acontecem masterclasses gratuitas de violino e viola, às 14h, na Escola de Música Santa Cecília. As inscrições para as masterclasses são gratuitas e podem ser realizadas por meio do formulário online disponível em: &lt;a href="https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSfk-pq4S0hkyACzPnAkwlUyfxCwlzP5CntsJkdm8Z5X4qnN3w/viewform" target="_blank" rel="noopener"&gt;https://docs.google.com/forms/&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;d/e/1FAIpQLSfk-&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;pq4S0hkyACzPnAkwlUyfxCwlzP5Cnt&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;sJkdm8Z5X4qnN3w/viewform&lt;/a&gt;. O link também pode ser solicitado pelo WhatsApp da Escola de Música Santa Cecília, através do número (24) 2242-2191.&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/festival-sim/" rel="tag"&gt;Festival SIM&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/orquestra-teatro-imperial/" rel="tag"&gt;Orquestra Teatro Imperial&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/teatro-imperial/" rel="tag"&gt;teatro imperial&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/08/12/concerto-de-encerramento-do-festival-sim-acontece-nesta-quarta-com-entrada-gratuita/</guid></item><item><title>Serra Bugs, evento de carros antigos, acontece em Itaipava nesta semana – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/08/12/serra-bugs-evento-de-carros-antigos-acontece-em-itaipava-nesta-semana/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;Nos dias 15, 16 e 17 de agosto de 2025 acontece mais uma edição do Serra Bugs, no Parque Municipal Prefeito Paulo Rattes, em Itaipava. O evento reúne carros antigos e diversas atrações como gastronomia, feira de moda, música ao vivo e sorteios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A entrada é gratuita, mas quem doar 5kg de alimentos não perecíveis ganha um (1) cupom para participar de um sorteio de carros antigos como fusca, gol e brasília. É obrigatório estar presente no evento no momento do sorteio, pois só vai levar o prêmio quem estiver lá na hora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para expositores, é obrigatória a doação de 5kg de alimentos não perecíveis na hora da inscrição e eles também ganham um (1) cupom para participar dos sorteios. Carros com 30 anos de uso ou fora de série podem participar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os alimentos arrecadados serão destinados o programa Sesc Mesa Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira a programação musical:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sexta-feira, 15/8&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;20h30 – Sabottage&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sábado, 16/8&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11h – Oniblues&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;13h – Gargamel DK&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;18h – Deia Cassali&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;20h30 – River Raid&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Domingo, 17/8&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;13h – Banda Faixa Etária&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;17h – Banda Chilli&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/parque-de-itaipava/" rel="tag"&gt;parque de itaipava&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/serra-bugs-air-cooled/" rel="tag"&gt;Serra Bugs Air Cooled&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/08/12/serra-bugs-evento-de-carros-antigos-acontece-em-itaipava-nesta-semana/</guid></item><item><title>Musicais “A Bela e a Fera” e “The Jackson’s Funk” se apresentam em Petrópolis nesta semana – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/08/12/musicais-a-bela-e-a-fera-e-the-jacksons-funk-se-apresentam-em-petropolis-nesta-semana/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;Além do &lt;strong&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/2025/08/05/abba-experience-retorna-ao-teatro-imperial-neste-mes/"&gt;tributo ao ABBA&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;, o Teatro Imperial recebe outros grandes musicais nesta semana: “The Jackson’s Funk”, que se apresenta na sexta-feira (15), às 20h; e “A Bela e a Fera”, no sábado (16), às 16h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O espetáculo The Jackson’s Funk faz uma homenagem a Michael Jackson, através da cultura do passinho e o funk, mixados com as mais famosas músicas do Rei do Pop. Inspirado nas turnês “Dangerous Tour” e “This is It”, o show contará com grandes clássicos como “Billie Jean”, “Thriller”, “Beat it”, “Smooth Criminal”, adaptando a dança e música de Michael para os tempos atuais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já “A Bela e a Fera”  traz aos palcos um dos maiores clássicos do cinema, baseado no conto de domínio público francês. A releitura conta com um elenco que atua, dança e canta no espetáculo 100% cantado ao vivo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Endereço: Rua General Osório, 192 – Centro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;The Jackson’s Funk &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Data: 15 de agosto (sexta-feira)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horário: 20h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Classificação: livre&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingressos: R$ 25,00 a R$ 60,00&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Venda: &lt;a href="https://ingressodigital.com/evento/16912/the-jackson%E2%80%99s-funk"&gt;https://ingressodigital.com/evento/16912/the-jackson%E2%80%99s-funk&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A Bela e a Fera – o Musical&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Data: 16 de agosto (sábado)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horário: 16h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Classificação: livre&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingressos: R$ 45,00 a R$ 120,00&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Venda: &lt;a href="https://ingressodigital.com/evento/16863/a-bela-e-a-fera-o-musical"&gt;https://ingressodigital.com/evento/16863/a-bela-e-a-fera-o-musical&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/a-bela-e-a-fera/" rel="tag"&gt;a bela e a fera&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/teatro-imperial/" rel="tag"&gt;teatro imperial&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/08/12/musicais-a-bela-e-a-fera-e-the-jacksons-funk-se-apresentam-em-petropolis-nesta-semana/</guid></item><item><title>Dia do Estudante: Sebrae Rio promove atendimento especializado aos jovens de Petrópolis nesta terça – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/08/11/dia-do-estudante-sebrae-rio-promove-atendimento-especializado-aos-jovens-de-petropolis-nesta-terca/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p dir="auto"&gt;Nesta terça-feira (12), em comemoração ao Dia do Estudante, o Sebrae Rio preparou uma série de atividades gratuitas no Centro de Cultura Raul de Leoni, como palestras, oficinas e plantão de atendimento sobre educação empreendedora.&lt;/p&gt;
&lt;p dir="auto"&gt;“A ideia é promover um encontro para tirar dúvidas, falar das tendências do mercado de trabalho, mostrar apoio e tudo o que o Sebrae Rio pode oferecer para ajudar os jovens nessa etapa tão importante”, afirma Marcelo Fiorini, diretor do Sebrae e presidente do Sicomércio Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p dir="auto"&gt;Na programação, o Sebrae Rio fará um plantão de atendimento das 8h às 15h, com a presença do analista do Sebrae Rio na regional Serrana II e interlocutor de educação empreendedora, Guilherme Miguel, para orientar os alunos sobre as soluções do Sebrae.&lt;/p&gt;
&lt;p dir="auto"&gt;A ação, planejada junto com o Conselho Municipal da Juventude, conta com apoio do Governo do Estado do Rio de Janeiro, da Coordenadoria de Políticas para a Juventude e da Prefeitura Municipal de Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p dir="auto"&gt;Confira outros destaques na programação:&lt;/p&gt;
&lt;p dir="auto"&gt;8h – &lt;em&gt;Coffee break&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p dir="auto"&gt;8h45 – Participação no painel: “E se o futuro fosse agora? O papel da juventude nas decisões.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10h – Oficina – Jogos de tabuleiro como forma de estimular o pensamento estratégico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;14h – Palestra – Empreendedorismo e profissões do futuro – Palestrante: Gabriel José, analista do escritório regional Serrana II e interlocutor de educação empreendedora.&lt;/p&gt;
&lt;p dir="auto"&gt;15h – &lt;em&gt;Coffee break&lt;br&gt;
&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p dir="auto"&gt;15h30 – Desafio Liga Jovem: o desafio tem como objetivo empoderar jovens para transformar ideias em soluções reais.&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/centro-de-cultura-raul-de-leoni/" rel="tag"&gt;centro de cultura raul de leoni&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/dia-do-estudante/" rel="tag"&gt;dia do estudante&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/sebrae/" rel="tag"&gt;sebrae&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/08/11/dia-do-estudante-sebrae-rio-promove-atendimento-especializado-aos-jovens-de-petropolis-nesta-terca/</guid></item><item><title>Inscrições abertas para encontro com foco no fortalecimento do setor de Moda em Petrópolis – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/08/11/inscricoes-abertas-para-encontro-com-foco-no-fortalecimento-do-setor-de-moda-em-petropolis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;No dia 13 de agosto, a Firjan, em parceria com o Sebrae, vai promover o “Giro do Conhecimento – Moda”, às 10h, na sede da Firjan Serrana, na Av. Dom Pedro I, nº 579 – Centro. O evento vai abordar as tendências do mercado para impulsionar o segmento na região. As inscrições são gratuitas e devem ser feitas no link: &lt;a href="https://forms.office.com/r/rYwcDqdWFm"&gt;https://forms.office.com/r/rYwcDqdWFm&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta é reunir empresários de todos os portes e profissionais que atuam na área e promover uma troca de conhecimento global sobre o setor no estado. Durante o encontro serão apresentados as tendências, comportamento, consumo e especialista da Casa Firjan vai abordar o cenário, as mudanças de mercado e os novos desafios.&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/firjan/" rel="tag"&gt;firjan&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/giro-moda/" rel="tag"&gt;giro moda&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/sebrae/" rel="tag"&gt;sebrae&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/08/11/inscricoes-abertas-para-encontro-com-foco-no-fortalecimento-do-setor-de-moda-em-petropolis/</guid></item><item><title>16ª edição do Bunka-Sai acontece nesta semana – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/08/11/16a-edicao-do-bunka-sai-acontece-nesta-semana/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;Entre os dias 14 e 17 de agosto acontece a 16ª edição do Bunka-Sai, no Palácio de Cristal. Com entrada gratuita, o evento celebra a cultura japonesa por meio de uma programação que inclui apresentações de Taiko (tambores japoneses), Bon Odori (dança tradicional), shows musicais, artes marciais, cosplay, além de oficinas de mangá, origami, Ikebana, culinária, língua japonesa e outras expressões da cultura do Japão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a vice-presidente da Associação Nikkei, Kathia Yamamoto, a edição deste ano marca um momento importante nas relações entre os dois países. “Preparamos o Bunka-Sai 2025 com muito carinho para que o público tenha uma imersão na cultura japonesa. Esse ano estamos comemorando o 130º aniversário da Assinatura do Tratado de Amizade, Comércio e Navegação (1895), dando início às relações diplomáticas entre Japão e Brasil, pavimentando o caminho para a construção da maior comunidade japonesa fora do Japão”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda segundo Kathia, a programação é voltada tanto para quem já tem afinidade com a cultura japonesa quanto para quem quer aprender. E embora a comunidade de descendentes seja pequena atualmente em Petrópolis, a cidade tem um papel importante na história da comunidade Nikkei no Brasil. Os registros históricos apontam que o Japão instalou em Petrópolis sua primeira delegação diplomática no Brasil, o que mostra que o contato entre os dois países ocorreu onze anos antes da chegada dos primeiros imigrantes japoneses, registrada em 1908.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Bunka-Sai está incluído no calendário anual de eventos da cidade e é uma realização da Associação Nikkei de Petrópolis, em parceria com o Instituto Municipal de Cultura e apoiadores locais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Programação cultural&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A festa abre mais espaço para a cultura geek, com música de anime, cosplay, dublagem e conteúdo ao vivo nas redes. O ponto de encontro desse público será o concurso de cosplay, no sábado (16), às 21h. No formato de desfile, cada participante entra no palco, é apresentado, faz a pose diante do júri e tem um momento para fotos. A avaliação considera caracterização, construção do traje e interpretação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A cosplayer Luisa Pacheco participa como jurada e conversa com o público no sábado, às 20h30, em um bate-papo sobre processos de criação, competição e bastidores de palco. Ela tem mais de dez anos de atuação e título nacional pela Liga Brasileira de Cosplay em 2025. O corpo de jurados contará ainda com dois nomes da cena cosplay: o cosmaker Lucas Azevedo e a atual campeã do concurso do ano passado, Amanda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O prêmio para o primeiro colocado será um troféu mais um fim de semana em uma pousada, em Búzios, com café da manhã. O regulamento pode ser conferido &lt;a href="https://docs.google.com/document/d/1oR16fWdGZS_KrzcZWaRAyUOTmUM11rB4EaQoR_IbF8g/edit?usp=sharing" target="_blank" rel="noopener"&gt;neste link&lt;/a&gt;. Para participar, é preciso &lt;a href="https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSe6XgbsT3Lxx-4Bl3QiJdbIyMF4fage5R9qt-hpuUkMp5oL9g/viewform" target="_blank" rel="noopener"&gt;preencher o formulário&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No domingo (17), às 18h15, a banda Yukidama apresenta um repertório de temas que marcaram gerações de fãs de anime, de Cavaleiros do Zodíaco e Dragon Ball a títulos recentes como Jujutsu Kaisen e Demon Slayer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também no domingo, mais cedo, às 17h, o dublador Paulo Matosu participa de um bate papo com o público. Sua trajetória cruza internet, teatro e estúdio. Ele começou produzindo vídeos sobre anime, estudou artes cênicas e, há dois anos, atua profissionalmente na dublagem, com trabalhos em animes e séries como Haikyuu e Dr. Stone.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A condução do palco ficará com a Procrastinando TV, com Filipe Araujo e Lucas Azevedo. Eles apresentam as atrações, puxam brincadeiras e quizzes entre um número e outro, fazem entrevistas no palco e circulam pelo evento criando conteúdos com o público. A ideia é registrar bastidores e recortes do encontro para publicação nas redes, ampliando o alcance do Bunka-Sai.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Local: Palácio de Cristal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Data: 14 a 17 de agosto de 2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horários: das 19h às 23h, na quinta-feira (14); demais dias, das 10h às 23h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entrada gratuita.&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/bunka-sai/" rel="tag"&gt;bunka-sai&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/palacio-de-cristal/" rel="tag"&gt;palácio de cristal&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/08/11/16a-edicao-do-bunka-sai-acontece-nesta-semana/</guid></item><item><title>Centro de Imagem do Ambulatório Escola reforça acesso a exames com valores populares – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/08/11/centro-de-imagem-do-ambulatorio-escola-reforca-acesso-a-exames-com-valores-populares/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;Desde setembro de 2024, o Centro de Imagem do Ambulatório Escola da UNIFASE/FMP passou a contar com equipamentos de ressonância magnética e tomografia computadorizada, que realizam uma média mensal de 1.200 exames.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além das novas modalidades, a unidade já oferecia exames de ultrassonografia, radiografias odontológicas intra e extraorais e tomografias odontológicas com valores acessíveis à população. “O Centro de Imagem conta com estrutura moderna e equipamentos de última geração, permitindo a realização de exames de diferentes complexidades. A ampliação do parque tecnológico reforça nossa missão de atender pacientes do SUS, além de ampliar a oferta de exames a preços populares. Também firmamos parcerias com clínicas, sindicatos, hospitais e operadoras de planos de saúde. Essa expansão, além de qualificar o atendimento, cria oportunidades de aprendizado para os alunos dos nossos cursos”, destaca Aluisio Pinheiro Barros, diretor do Ambulatório Escola.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os novos recursos diagnósticos possibilitam a identificação precoce de lesões musculares, articulares e alterações internas sutis, fundamentais para tratamentos mais eficazes. As imagens em alta definição aumentam a qualidade dos laudos e oferecem maior suporte à decisão clínica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nosso objetivo é oferecer um atendimento humanizado, ágil e tecnicamente qualificado. Com essa estrutura, ampliamos o acesso da população a exames de alta complexidade e enriquecemos a formação dos nossos estudantes”, afirma André Kinder, coordenador do Centro de Imagem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A expansão também fortalece os projetos de pesquisa científica desenvolvidos na instituição, promovendo a integração entre ensino, assistência e produção acadêmica. “Com as novas tecnologias, ampliamos o alcance do atendimento e criamos condições para o avanço de estudos relevantes, contribuindo para a produção científica e a formação qualificada das nossas equipes”, completa Kinder.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Centro de Imagem está localizado no Ambulatório Escola da UNIFASE/FMP, na Rua Hyvio Naliato, 869 – Cascatinha e funciona de segunda a sexta, das 7h às 19h. Os agendamentos podem ser feitos pelo telefone: (24) 2017-9000 ou através do WhatsApp: (24) 99268-5877.&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/ambulatorio-escola/" rel="tag"&gt;ambulatório escola&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/centro-de-imagens/" rel="tag"&gt;centro de imagens&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/08/11/centro-de-imagem-do-ambulatorio-escola-reforca-acesso-a-exames-com-valores-populares/</guid></item><item><title>Confira a programação cultural em Petrópolis neste fim de semana de Dia dos Pais – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/08/09/confira-a-programacao-cultural-em-petropolis-neste-fim-de-semana-de-dia-dos-pais/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;A programação da &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/2025/08/08/edicao-100-da-deguste-acontece-nesta-sexta-e-sabado/"&gt;&lt;strong&gt;100ª edição da Deguste&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; continua neste sábado (9), na Praça Visconde de Mauá, a partir das 11h. À tarde tem música com Puro Pecado, Baile do Zen e Molho Inglês, à noite.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quem estiver por ali pode aproveitar ainda a programação da &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/2025/08/06/13a-mostra-de-teatro-de-petropolis-comeca-nesta-quarta-e-tera-dez-dias-de-programacao-com-espetaculos-debates-oficinas-e-atracao-musical/"&gt;&lt;strong&gt;13ª Mostra de Teatro de Petrópolis&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; que acontece no Centro de Cultura Raul de Leoni. Neste sábado (9), tem o espetáculo “Resta 1”, com os palhaços Funil e MortaNdela, às 15h; e “Jorge, o Santo Guerreiro”, da Satura Companhia de Teatro, às 19h30. No domingo (8) é a vez de “Lola e a Máquina do Tempo”, do Grupo Teatral Histeria, às 17h. A entrada é gratuita.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No &lt;strong&gt;Teatro Imperial&lt;/strong&gt;, o musical “O mágico de Oz” se apresenta neste sábado (9), às 15h. Já no domingo (10), &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/15/fabio-porchat-anuncia-mais-uma-sessao-extra-em-petropolis-em-agosto/"&gt;&lt;strong&gt;Fábio Porchat&lt;/strong&gt; &lt;/a&gt;faz três apresentações da turnê de despedida do espetáculo “Histórias do Porchat”: às 15h, 17h e 19h30. Os ingressos estão à venda na bilheteria do teatro e no site da Ingresso Digital.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quem curte stand up também vai poder curtir a apresentação de &lt;strong&gt;Paulinho Serra,&lt;/strong&gt; no Dia dos Pais (10/8), às 18h, na praça da alimentação do &lt;strong&gt;Pátio Petrópolis Shopping&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste sábado (9), o &lt;strong&gt;Centro Cultural Sesc Quitandinha&lt;/strong&gt; recebe mais uma edição das fogueiras do projeto &lt;a href="https://www.instagram.com/reel/DMVx9qzyLLr/"&gt;“Insurgências Indígenas: Arte, Memória e Resistência”&lt;/a&gt;, das 14h às 17h. Com o título &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/2025/08/08/roda-de-conversa-reune-artistas-e-liderancas-indigenas-no-centro-cultural-sesc-quitandinha-neste-sabado/"&gt;&lt;strong&gt;“Tata Ypy – Memória-Futuro”&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, o encontro será marcado por uma roda de conversa com artistas e lideranças indígenas de diferentes regiões do país.  Já à noite acontece a apresentação literária “O beijo que vós me Nordestes”, do coletivo Três na Roda, às 20h. A classificação é 12 anos. A entrada é gratuita.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No &lt;strong&gt;Sesc Nogueira&lt;/strong&gt; vai rolar apresentação da Homewtown Blues, às 20h deste sábado (9). A entrada é gratuita.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na &lt;strong&gt;Thebanas Choperia e Destilaria&lt;/strong&gt; (Rua 7 de Abril, 583 – Centro), o sábado (9) será marcado pela River Raid, em uma noite com ingressos a R$ 10,00 (mulheres têm entrada gratuita até 19h). E no domingo (10), a Banda 040 encerra o fim de semana às 17h, com entrada gratuita.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Laura Baltar lança o &lt;strong&gt;livro “Os Planetas Melody”&lt;/strong&gt; neste sábado (9), a partir das 15h, no &lt;strong&gt;Shopping Vilarejo&lt;/strong&gt; em Itaipava. A programação vai das 15h às 18h e inclui uma roda de leitura com contação de histórias às 16h e, a partir das 16h30, uma oficina de desenho com a ilustradora Natalia Baltar, irmã da autora. O livro foi escrito originalmente quando Laura tinha apenas seis anos de idade, para uma noite de talentos em um acampamento infantil. Por ser tímida, Laura pediu que a irmã lesse sua história. E desde então, as duas compartilham esse sonho juntas, agora concretizado em forma de livro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos dias 9 e 10 de agosto, a &lt;strong&gt;Paróquia São Jorge&lt;/strong&gt;, localizada no bairro Independência, promove seu tradicional &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/2025/08/08/arraia-de-sao-jorge-no-bairro-independencia-acontece-neste-fim-de-semana/"&gt;&lt;strong&gt;Arraiá de São Jorge&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;. A programação conta com comidas típicas, muita música, quadrilhas e brincadeiras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda no clima de arraiá, neste sábado (9) acontece mais uma edição do Arraiá do &lt;strong&gt;Hipershopping Petrópolis&lt;/strong&gt;, no estacionamento G2, das 15h às 22h. A entrada é gratuita.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste sábado (9) chega ao fim a &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/09/mostra-de-decoracao-da-rio-arquitetura-design-tem-inicio-nesta-semana-no-bosque-de-taunay/"&gt;&lt;strong&gt;primeira edição da Mostra de Decoração da Rio Arquitetura &amp;amp; Design&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, no Bosque de Taunay, em Corrêas. O evento reúne nomes da arquitetura fluminense e novos talentos, em uma proposta inovadora de design integrado ao ambiente natural. A entrada é R$ 20,00.&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/centro-cultural-sesc-quitandinha/" rel="tag"&gt;Centro Cultural Sesc Quitandinha&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/centro-de-cultura-raul-de-leoni/" rel="tag"&gt;centro de cultura raul de leoni&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/deguste/" rel="tag"&gt;Deguste&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/mostra-de-teatro-de-petropolis/" rel="tag"&gt;Mostra de Teatro de Petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/o-que-fazer-em-petropolis/" rel="tag"&gt;o que fazer em Petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/patio-petropolis-shopping/" rel="tag"&gt;Pátio Petrópolis Shopping&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/paulinho-serra/" rel="tag"&gt;Paulinho Serra&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/sesc-nogueira/" rel="tag"&gt;sesc nogueira&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/teatro-imperial/" rel="tag"&gt;teatro imperial&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/08/09/confira-a-programacao-cultural-em-petropolis-neste-fim-de-semana-de-dia-dos-pais/</guid></item><item><title>Arraiá de São Jorge no bairro Independência acontece neste fim de semana – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/08/08/arraia-de-sao-jorge-no-bairro-independencia-acontece-neste-fim-de-semana/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;Nos dias 9 e 10 de agosto, a Paróquia São Jorge, localizada no bairro Independência, promove seu tradicional Arraiá de São Jorge. A programação conta com comidas típicas, muita música, quadrilhas e brincadeiras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Eventos como este são fundamentais para a construção de uma comunidade mais unida e acolhedora. A Paróquia São Jorge tem um papel importante na vida do bairro, e este arraiá é uma forma de celebrarmos nossa cultura e a fraternidade entre todos”, comenta o padre Leonardo João, administrador da Paróquia de São Jorge.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os visitantes poderão desfrutar de uma variedade de pratos típicos e participar de atividades lúdicas que prometem divertir todas as idades. O ambiente festivo é ideal para família e amigos compartilharem momentos especiais, fazendo do Arraiá de São Jorge uma data aguardada por todos.&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/arraia-de-sao-jorge/" rel="tag"&gt;Arraiá de São Jorge&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/08/08/arraia-de-sao-jorge-no-bairro-independencia-acontece-neste-fim-de-semana/</guid></item><item><title>Inscrições abertas para cursos profissionalizantes com início entre agosto e outubro – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/08/07/inscricoes-abertas-para-cursos-profissionalizantes-com-inicio-entre-agosto-e-outubro/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;O Senac RJ está com inscrições abertas para diversos cursos pagos com início nos meses de agosto, setembro e outubro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Há diversas opções para quem busca se profissionalizar na área de Gastronomia. Entre as opções, Cake Design: Técnicas Avançadas, Cozinha Francesa, Cozinha Portuguesa e Mediterrânea, Cozinha Profissional: Técnicas Clássicas, Culinária Japonesa: Sushi e Sashimi, Iniciação ao Vinho e à Enologia, Pães Variados – Lucro diferenciado, Pizzas – Segredos e Receitas Que São Massa, Preparo de Massas Frescas e Recheadas e Técnicas de Confeitaria Básica. Já na área de Hospitalidade, há os cursos de Café da Manhã de Hotel: Preparo e Atendimento, Camareira – Técnicas de Limpeza e Arrumação, Recepção de Hotéis: Operação e Procedimentos e Supervisão de Andares em Meios de Hospedagem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na área de Beleza, as opções são Práticas de Trabalho o Cabeleireiro, Alongamento de Cílios, Barbeiro e Design de Sobrancelhas. Entre os cursos de Saúde, há Técnico em Enfermagem e, no setor de Bem-estar estão Auriculoterapia, Técnico em Massoterapia, Reflexologia e Ventosaterapia e Moxabustão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De Tecnologia, é possível escolher entre os cursos Inteligência Artificial sem Mistério: Turbinando sua Produtividade, Excel, Excel Avançado, Informática Fundamental, Power BI, Programação em Python, Programador Front-End e Programador Full Stack. Há ainda Design para Redes Sociais e Fotografia e Filmagem com Drone. Entre os cursos de Gestão, há Departamento Pessoal na Prática: Admissão, Demissão e Benefícios, Rotinas Administrativas de Estoque e Compras, Rotinas Administrativas de Vendas e Rotinas Administrativas e Contas a pagar e receber.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A unidade do Senac RJ de Petrópolis fica na Rua Alfredo Pachá, 26 – Centro. Mais informações e valores podem ser obtidos pelo telefone (24) 2017-6050 ou pelo WhatsApp (21) 98556-6860.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alongamento De Cílios | Início: 18/08/2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auriculoterapia | Início:  29/09/2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Barbeiro | Início:  28/10/2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Café Da Manhã De Hotel: Preparo E Atendimento | Início: 09/09/2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cake Design: Técnicas Avançadas | Início: 22/10/2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Camareira – Técnicas De Limpeza E Arrumação | Início: 10/09/2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cozinha Francesa | Início: 09/10/2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cozinha Portuguesa E Mediterrânea | Início: 15/09/2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cozinha Profissional: Técnicas Clássicas | Início: 01/10/2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Culinária Japonesa: Sushi E Sashimi | Início: 30/10/2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Departamento Pessoal Na Prática: Admissão, Demissão E Benefícios | Início: 03/12/2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Design De Sobrancelhas | Início: 19/08/2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Design De Sobrancelhas | Início: 27/10/2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Design Para Redes Sociais | Início:  23/09/2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Excel | Início:  05/08/2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Excel | Início: 09/09/2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Excel Avançado | Início: 20/10/2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fotografia E Filmagem Com Drone | Início: 24/09/2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fotografia E Filmagem Com Drone | Início: 14/10/2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Informática Fundamental | Início: 08/09/2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Iniciação Ao Vinho E À Enologia | Início: 11/08/2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Iniciação Ao Vinho E À Enologia | Início: 12/08/2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inteligência Artificial Sem Mistério: Turbinando Sua Produtividade | Início: 05/08/2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inteligência Artificial Sem Mistério: Turbinando Sua Produtividade | Início: 15/09/2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inteligência Artificial Sem Mistério: Turbinando Sua Produtividade | Início: 04/10/2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inteligência Artificial Sem Mistério: Turbinando Sua Produtividade| Início: 27/10/2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pães Variados – Lucro Diferenciado – Módulo Prático | Início: 25/10/2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pizzas – Segredos E Receitas Que São Massa – Módulo Prático | Início: 27/10/2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Power Bi | Início: 15/09/2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Práticas De Trabalho Do Cabeleireiro | Início: 15/09/2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Preparo De Massas Frescas E Recheadas | Início: 01/10/2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Programação Em Python | Início: 16/09/2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Programador Front-End | Início: 20/10/2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Programador Full Stack | Início: 13/10/2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Recepção De Hotéis: Operação E Procedimentos | Início: 09/09/2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rotinas Administrativas De Estoque E Compras | Início: 20/09/2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rotinas Administrativas De Vendas | Início: 01/10/2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rotinas Administrativas E Contas A Pagar E Receber | Início: 14/08/2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Supervisão De Andares Em Meios De Hospedagem | Início: 25/08/2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Supervisão De Andares Em Meios De Hospedagem | Início: 20/10/2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Técnicas De Confeitaria Básica | Início: 06/08/2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Técnico em Enfermagem | Início: 20/10/2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Técnico em Massoterapia | Início: 01/09/2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ventosaterapia e Moxabustão | Início:  22/10/2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Reflexologia Podal I início: 02/10/2025&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/cursos-profissionalizantes/" rel="tag"&gt;cursos profissionalizantes&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/senac/" rel="tag"&gt;senac&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/08/07/inscricoes-abertas-para-cursos-profissionalizantes-com-inicio-entre-agosto-e-outubro/</guid></item><item><title>Workshop gratuito “Técnico em Enfermagem por um dia” acontece nesta quinta – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/08/06/workshop-gratuito-tecnico-em-enfermagem-por-um-dia-acontece-nesta-quinta/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;Nesta quinta-feira (7), a Escola Técnica Irmã Dulce Bastos promove o workshop &lt;em&gt;“&lt;/em&gt;Técnico em Enfermagem por um dia&lt;em&gt;“&lt;/em&gt;, onde será possível vivenciar de forma prática os princípios fundamentais da atuação profissional na área.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O evento será realizado no Campus Barão, localizado na Avenida Barão do Rio Branco, 1003. Serão duas turmas: manhã, de 9h às 10h30; e noite, de 18h30 às 20h. As vagas são gratuitas e limitadas, e as inscrições estarão abertas até a data do evento em &lt;a href="https://www.unifase-rj.edu.br/extensao/cursos-de-extensao" target="_blank" rel="noopener"&gt;unifase-rj.edu.br/extensao/&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;cursos-de-extensao&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante o workshop, os participantes terão a oportunidade de conhecer de perto a rotina do técnico em enfermagem no atendimento de emergência. A programação inclui apresentação da atuação profissional em situações críticas como parada cardiorrespiratória, casos de engasgo e transporte de pacientes em cenários de urgência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta é promover uma imersão em práticas de qualidade dentro de ambientes simulados, oferecendo ao aluno uma experiência realista e fundamentada. Este tipo de formação é essencial para quem deseja entender na prática o impacto do técnico em enfermagem no cuidado ao paciente e no trabalho em equipes de saúde.&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/escola-tecnica-de-enfermagem-irma-dulce-bastos/" rel="tag"&gt;Escola Técnica de Enfermagem Irmã Dulce Bastos&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/08/06/workshop-gratuito-tecnico-em-enfermagem-por-um-dia-acontece-nesta-quinta/</guid></item><item><title>Com menos de 50% do público prioritário vacinado, vacinação contra a gripe continua em 31 postos – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/08/07/com-menos-de-50-do-publico-prioritario-vacinado-vacina-contra-a-gripe-continua-em-31-postos/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;Com 81.098 vacinas contra a gripe aplicadas em Petrópolis, a Secretaria Municipal de Saúde reforça a importância da vacinação, uma vez que a cobertura do público prioritário ainda é considerada baixa, com 46.65%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Estamos promovendo ações em todo o município e conseguimos atingir um número considerável de vacinas aplicadas, mas notamos que as pessoas mais vulneráveis, como crianças, idosos e gestantes, ainda não se vacinaram. É importante que esse público procure as unidades de saúde para se vacinar”, destacou o prefeito Hingo Hammes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com dados da Secretaria de Saúde, até o momento há uma cobertura de 46,55% de idosos vacinados, 48,03% de crianças e 39% de gestantes. A campanha contra gripe começou no dia dois de abril apenas para o público prioritário, mas a vacina foi liberada em Petrópolis para todos os públicos no dia 21 de maio. O imunizante deste ano é trivalente (fragmentado e inativado) e protege contra os vírus tipo A/H1N1, A/H3N2 e B.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Estamos enfrentando um período de muito frio, quando as pessoas tendem a ficar confinadas e isso acaba facilitando a contaminação pelo vírus da Influenza. É fundamental a imunização, principalmente para os grupos prioritários, só assim evitamos o agravamento da doença”, explicou o secretário de Saúde, Luís Cruzick.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A vacina contra a gripe está disponível em 31 postos de saúde de Petrópolis. A influenza é uma infecção respiratória viral aguda de elevada transmissibilidade. A vacina possui capacidade de promover imunidade durante o período de maior circulação dos vírus, reduzindo o agravamento da doença, as internações e o número de óbitos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Veja os 31 postos de Saúde que oferecem a vacina:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PSF Alto Siméria&lt;br&gt;
PSF Bairro Castrioto&lt;br&gt;
PSF Carangola&lt;br&gt;
PSF Caxambu – Santa Isabel&lt;br&gt;
PSF Comunidade Primeiro de Maio&lt;br&gt;
PSF Menino Jesus de Praga&lt;br&gt;
PSF Comunidade São João Batista&lt;br&gt;
PSF Fazenda Inglesa&lt;br&gt;
PSF Moinho Preto&lt;br&gt;
PSF Santa Terezinha (Oswaldo Cruz)&lt;br&gt;
PSF Pedras Brancas&lt;br&gt;
PSF Secretário&lt;br&gt;
PSF Vale das Videiras&lt;br&gt;
PSF Vila Felipe&lt;br&gt;
PSF Vila Saúde&lt;br&gt;
Ambulatório Escola&lt;br&gt;
Centro de Saúde Coletiva Professor Manoel José Ferreira&lt;br&gt;
Ambulatório do Hospital Alcides Carneiro&lt;br&gt;
PSF Alto da Serra&lt;br&gt;
PSF Posse&lt;br&gt;
UBS Alto independência&lt;br&gt;
UBS Araras&lt;br&gt;
UBS Bairro da Glória&lt;br&gt;
UBS Itaipava&lt;br&gt;
UBS Itamaraty&lt;br&gt;
UBS Morin&lt;br&gt;
UBS Mosela&lt;br&gt;
UBS Quitandinha&lt;br&gt;
UBS Retiro&lt;br&gt;
UBS Vicenzo Rivetti&lt;br&gt;
UPH Pedro do Rio&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/vacina-contra-a-gripe/" rel="tag"&gt;vacina contra a gripe&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/08/07/com-menos-de-50-do-publico-prioritario-vacinado-vacina-contra-a-gripe-continua-em-31-postos/</guid></item><item><title>Agosto começa com déficit nos estoques e GSH Banco de Sangue reforça apelo por doações – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/08/06/agosto-comeca-com-deficit-nos-estoques-e-gsh-banco-de-sangue-reforca-apelo-por-doacoes/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;O GSH Banco de Sangue Santa Teresa inicia o mês de agosto em estado de alerta. Após um mês de julho marcado por forte queda nas doações, os estoques continuam 60% abaixo do ideal, mantendo a situação preocupante. ]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A instituição volta a convocar a população com urgência. “É preciso engajamento imediato dos doadores para evitar o comprometimento de atendimentos hospitalares e procedimentos que dependem de transfusões”, afirma Eliane Custódio, captadora do GSH Banco de Sangue.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atualmente, o banco tem recebido cerca de 20 doadores por dia, quando o número ideal seria 50. A combinação de férias escolares, temperaturas mais baixas e aumento de doenças respiratórias contribuiu para o esvaziamento das reservas sanguíneas, agravando o cenário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Entramos em agosto com uma expectativa de retomada nas doações, mas ainda em alerta. Precisamos que os doadores, tanto os habituais quanto os novos, compareçam com urgência. Todos os tipos sanguíneos são importantes neste momento, especialmente o O negativo”, ressalta Eliane.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ato de amor e homenagem aos pais doadores&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como forma de agradecer e homenagear os pais que salvam vidas por meio da doação de sangue, a instituição irá oferecer um café da manhã e um mimo especial no dia 10 de agosto, a partir das 7h. A ação é uma forma simbólica de reconhecer o gesto solidário que ajuda a manter vidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como e onde doar:&lt;br&gt;
• Se você é doador ou conhece alguém que possa doar vá o quanto antes ao Banco de Sangue.&lt;br&gt;
• O GSH Banco de Sangue Santa Teresa funciona todos os dias, das 7h às 18h, inclusive aos finais de semana e feriados.&lt;br&gt;
• Endereço: Rua Doutor Paulo Hervê, 1130 – Bingen – Petrópolis.&lt;br&gt;
• Transporte gratuito para doadores: a instituição disponibiliza transporte gratuito para grupos a partir de 4 pessoas, saindo de localidades específicas e de fácil acesso para a população (consultar os locais). Para agendamento e consulta, entrar em contato com três dias antecedência, pelo WhatsApp (24) 98857-8769.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Requisitos básicos para doação de sangue:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Apresentar um documento oficial com foto (RG, CNH, etc.) em bom estado de conservação;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Ter idade entre 16 e 69 anos desde que a primeira doação seja realizada até os 60 anos (menores de idade precisam de autorização e presença dos pais no momento da doação);&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Estar em boas condições de saúde;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Pesar no mínimo 50 kg;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Não ter feito uso de bebida alcoólica nas últimas 12 horas;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Após o almoço ou ingestão de alimentos gordurosos, aguardar 3 horas. Não é necessário estar em jejum;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Se fez tatuagem e/ou piercing, aguardar 12 meses. Exceto para região genital e língua (12 meses após a retirada);&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Se passou por endoscopia ou procedimento endoscópico, aguardar 6 meses;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Não ter tido gripe ou resfriado nos últimos 30 dias;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Não ter tido Sífilis, Doença de Chagas ou AIDS;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Não ter diabetes em uso de insulina;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Aguardar 48h para doar, caso tenha tomado a vacina da gripe, desde que não esteja com nenhum sintoma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;❗Consulte a equipe do banco de sangue em casos de hipertensão, uso de medicamentos e cirurgias.&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/doacao-de-sangue/" rel="tag"&gt;doação de sangue&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/gsh-banco-de-sangue-santa-teresa/" rel="tag"&gt;GSH Banco de Sangue Santa Teresa&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/08/06/agosto-comeca-com-deficit-nos-estoques-e-gsh-banco-de-sangue-reforca-apelo-por-doacoes/</guid></item><item><title>Secretaria de Saúde intensifica vacinação contra o HPV para adolescentes de 15 a 19 anos – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/08/05/secretaria-de-saude-intensifica-vacinacao-contra-o-hpv-para-adolescentes-de-15-a-19-anos/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;A partir desta terça-feira (5), a Secretaria Municipal de Saúde vai intensificar a vacinação contra o HPV (papilomavírus humano) em adolescentes com idades de 15 a 19 anos. A ação segue uma recomendação do Ministério da Saúde (MS) que visa corrigir o acúmulo de não vacinados desde 2014, quando a vacina foi introduzida no Brasil, e proteger uma faixa etária altamente vulnerável a doenças relacionadas ao HPV, como o câncer de colo do útero.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A vacina está disponível em 16 salas de vacinação do município, mas até o fim do ano as equipes de vacinação vão visitar postos de Estratégia de Saúde da Família para garantir a imunização do público-alvo. O objetivo é vacinar 90% do público-alvo. Segundo o Ministério da Saúde, estima-se que em 2024 cerca de sete milhões de adolescentes de 15 a 19 anos ainda não tenham recebido a vacina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É importante que responsáveis por jovens nesta faixa etária procurem o posto de saúde mais próximo. A vacina é a forma mais eficaz de prevenção contra o HPV e trabalhamos para garantir que todos os adolescentes de Petrópolis sejam vacinados”, explicou o secretário de Saúde, Luís Cruzick&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O HPV (Papilomavírus Humano) é um vírus que afeta a pele e as mucosas, sendo a infecção sexualmente transmissível mais comum no mundo. Existem mais de 200 tipos de HPV, alguns dos quais podem causar verrugas genitais, enquanto outros estão associados a tumores malignos, como o câncer do colo do útero, ânus, pênis, boca e garganta. A vacinação contra o HPV, oferecida gratuitamente pelo SUS, é a forma mais eficaz de prevenção, aliada ao uso de preservativos, que ajudam a reduzir o risco de contágio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Salas de vacina do município:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Centro de Saúde Coletiva&lt;br&gt;
UBS Quitandinha&lt;br&gt;
UBS Retiro&lt;br&gt;
Centro de Saúde Itamarati&lt;br&gt;
UBS Alto Independência&lt;br&gt;
UBS Mosela&lt;br&gt;
UBS Morin&lt;br&gt;
UBS Itaipava&lt;br&gt;
UBS Pedro do Rio&lt;br&gt;
UBS Araras&lt;br&gt;
UBS Bairro da Glória&lt;br&gt;
UBS Vicenzo Rivetti&lt;br&gt;
ESF Posse&lt;br&gt;
ESF Alto da Serra&lt;br&gt;
Ambulatório Escola FMP/Fase&lt;br&gt;
Ambulatório Alcides Carneiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;

			&lt;/p&gt;&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/vacinacao-hpv/" rel="tag"&gt;vacinação hpv&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/08/05/secretaria-de-saude-intensifica-vacinacao-contra-o-hpv-para-adolescentes-de-15-a-19-anos/</guid></item><item><title>Inscrições abertas para workshop gratuito sobre longevidade – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/08/04/inscricoes-abertas-para-workshop-gratuito-sobre-longevidade/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;No dia 9 de agosto, a UNIFASE/FMP promove gratuitamente o workshop &lt;em&gt;“&lt;/em&gt;Envelhecimento Ativo: Um olhar interprofissional para a longevidade&lt;em&gt;“&lt;/em&gt;, de 9h às 11h, no campus Barão, que fica na Avenida Barão do Rio Branco, 1.003.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta é desmistificar o envelhecer, valorizando essa fase como parte natural da trajetória humana. A enfermeira e professora da UNIFASE/FMP, Carolina Laranja, especializada em Enfermagem Gerontológica pela UFF, conduzirá o evento voltado a estudantes, profissionais da saúde, educadores, agentes comunitários, pessoas idosas e familiares, todos convidados a refletir e repensar o envelhecimento como oportunidade de plenitude.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Falar sobre longevidade é essencial para preparar a sociedade para um cenário em que viver mais também signifique viver melhor. É uma oportunidade de ampliar a consciência sobre os desafios e as possibilidades dessa etapa da vida, promovendo respeito, inclusão e qualidade de vida para as pessoas idosas”, ressalta Carolina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante o workshop, serão abordadas estratégias para promover uma maturidade mais ativa e saudável, reconhecimento da experiência acumulada ao longo da vida, estímulo ao compartilhamento de vivências multidisciplinares e incentivo a atitudes mais positivas diante da própria história. A ideia é que o participante compreenda que envelhecer não significa perder, mas ganhar novos significados, sabedoria e força interior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O workshop propõe um espaço de reflexão interprofissional, baseado em evidências e experiências práticas, que desconstrói mitos e estigmas relacionados ao envelhecimento. Por meio de debates e troca de saberes, será possível compreender o envelhecer como um processo natural e potente, repleto de possibilidades”, explica a professora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda de acordo com Carolina, ter profissionais qualificados para cuidar dos idosos tem um impacto direto na qualidade de vida dessas pessoas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O cuidado à pessoa idosa exige sensibilidade, conhecimento técnico e uma visão integral do ser humano. Profissionais capacitados são fundamentais para identificar necessidades específicas, promover a autonomia, prevenir agravos e garantir um atendimento ético e humanizado, respeitando a individualidade de cada idoso”&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;, explica ela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As inscrições para o workshop são gratuitas e podem ser feitas até dia 8 de agosto no site &lt;a href="https://www.unifase-rj.edu.br/extensao/curso-de-extensao/curso/workshop-envelhecimento-%20ativo-um-olhar-interprofissional-para-a-longevidade" target="_blank" rel="noopener"&gt;https://www.unifase-rj.&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;edu.br/extensao/curso-de-&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;extensao/curso/workshop-&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;envelhecimento-%20ativo-um-&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;olhar-interprofissional-para-&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;a-longevidade&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/08/04/inscricoes-abertas-para-workshop-gratuito-sobre-longevidade/</guid></item><item><title>Você conhece os grupos de dança germânica de Petrópolis? – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/13/voce-conhece-os-grupos-de-danca-germanica-de-petropolis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;Sem dúvidas, um dos grandes destaques da Bauernfest são os grupos germânicos que chamam a atenção de turistas e moradores com trajes típicos alemães do século XIX e com as apresentações das danças folclóricas. O primeiro deles foi o Bergstadt, fundado por jovens idealistas em 25 de agosto de 1990, pouco tempo depois da primeira edição da Festa do Colono Alemão. Hoje já são sete grupos que fazem parte da Associação dos Grupos Folclóricos Alemães de Petrópolis (AGFAP), fundada em 4 de outubro de 2000.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os grupos se apresentam durante a Bauernfest no palco Koblenz, nos jardins do Palácio de Cristal e assim resgatam, por meio das danças e músicas típicas da época, a tradição dos primeiros colonos que chegaram à Petrópolis em 1845. Para garantir a fidelidade histórica das apresentações, eles fazem pesquisas de figurino, hábitos, regiões, coreografias e trilhas sonoras de época, trazidas ao Brasil pelos antepassados germânicos. Cada categoria tem suas danças e trajes específicos, a fim de transmitir ao público uma projeção folclórica mais autêntica possível.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Mais do que uma simples apresentação artística, esses grupos são uma forma de resistência, de memória e de pertencimento. Eles educam as novas gerações, promovem o respeito à diversidade e fortalecem os laços comunitários”, explicou o presidente da Associação dos Grupos Folclóricos Alemães de Petrópolis, William da Silva Cardoso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alguns grupos se dividem em categorias, que vão do infantil ao master. Eles participam e promovem eventos que tenham como fundamento a cultura alemã, através da dança, comércio de alimentos, bebidas típicas, vendas de souvenirs, materiais históricos e demais atividades. Ao longo do ano participam de mais de 100 apresentações pelo Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conheça os grupos Folclóricos de Petrópolis:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Bergstadt&lt;/strong&gt; – Foi o primeiro grupo da cidade, fundado por jovens idealistas em 25 de agosto de 1990. O objetivo foi, através do cultivo de danças e músicas folclóricas alemäes, resgatar as tradições trazidas pelos antepassados germânicos. Cada categoria tem suas danças e trajes específicos, sempre com a preocupação de pesquisar através de fontes seguras, no Brasil e na Alemanha, informações corretas sobre coreografias e indumentária, a fim de transmitir para o público uma projeção folclórica mais autêntica possível. o grupo conta com quatro categorias: infantil, juvenil, adulto e master.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Bauerngruppe&lt;/strong&gt; – Foi fundado em primeiro de abril de 1991, o nome significa grupo camponês e faz menção a tradicional Bauernfest. O grupo já ultrapassou a marca de 1.300 apresentações em mais de 35 cidades de cinco estados brasileiros. O grupo tem dois gigantescos painéis cenográficos que criam uma identidade visual, propiciando um fantástico dinamismo no intervalo entre as danças. São quatro categorias: infantil, juvenil, adulto e master.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mosel Volkstanze&lt;/strong&gt; – Fundado no dia 14 de novembro de 1991, é o terceiro grupo da cidade. O nome Mosel faz referência a um rio, o Mosela (em francês Moselle, em alemão Mosel e em luxemburguês Musel) que é um rio do nordeste da França, de Luxemburgo e do oeste da Alemanha. O grupo conta apenas com a categoria adulta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rheinland Pfalz&lt;/strong&gt; – Fundado em 22 de outubro de 1994, o grupo recebeu este nome que faz referência a exata região de onde vieram os primeiros colonos que trabalharam no ambicioso projeto urbanístico do engenheiro Júlio Frederico Koeler para construção de Petrópolis. O grupo é caracterizado por danças alegres e descontraídas, valorizando as diferentes regiões germânicas. O grupo conta com as categorias: infantil, juvenil e adulto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Petrópolis Danças Folclóricas&lt;/strong&gt; – Fundado em 24 de fevereiro de 1996 com o intuito do resgate das tradições dos vários povos, raças e culturas que compõem o Brasil e com o propósito de divulgar a cidade de Petrópolis. O grupo se diferencia dos demais por ser assumidamente multinacional e em suas apresentações e se prestar a mostrar para o público a cultura de vários povos, levando o espectador à uma viagem pelo tempo e espaço. As apresentações do Petrópolis Danças Folclóricas são alegres e vibrantes e conta com as categorias: infanto-juvenil e adulto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kaiserstadt Kulturkreis&lt;/strong&gt; – Fundado em primeiro de fevereiro de 1996 por um grupo de jovens que se reuniu para falar de seu entusiasmo e do desejo de arregaçar as mangas para fazer a diferença, resgatando os costumes culturais dos imigrantes alemães. Em fevereiro de 1997 criaram o “Centro Cultural Cidade Imperial” e também foram iniciados os trabalhos com teatro. O grupo conta com duas categorias: infanto-juvenil e Adulto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Blumenberg Volkstanz Blumenberg&lt;/strong&gt; – Fundado em seis de janeiro de 2001, conta com integrantes de quatro a 60 anos. Os trajes selecionados para as categorias são, em sua maioria, originários da região sul da Alemanha e da Áustria, possuindo também o Monchguter Fischertracht – traje de pescadores originário da ilha de Rugen, na Pomerânia. O grupo possui um repertório de danças tradicionais e de difícil execução, onde se destacam os Schuhplattler e Landler. São quatro categorias: infantil, juvenil, adulto e master.&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/bauernfest/" rel="tag"&gt;bauernfest&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/grupos-germanicos/" rel="tag"&gt;grupos germânicos&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/13/voce-conhece-os-grupos-de-danca-germanica-de-petropolis/</guid></item><item><title>[Você sabia?] Por que a Bauernfest é realizada no Palácio de Cristal? – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/02/voce-sabia-por-que-a-bauernfest-e-realizada-no-palacio-de-cristal/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;Segunda maior festa alemã do Brasil, a Bauernfest acontece em Petrópolis há 36 anos, como uma maneira de celebrar a cultura germânica trazida pelos primeiros colonos que chegaram para construir a cidade em 1845. A primeira edição foi em 1990, mas muito antes as famílias de descendentes dos colonos já se reuniam para celebrar a cultura e a gastronomia alemã.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em meados do século XX, eram organizadas pequenas quermesses em casas e barracões. Mas foi em 1982 que a festa começou, ainda pequena, com o nome de “Festival Germânico”, inaugurada pela presidente do Instituto Histórico, Ruth Judice, numa parceria com o Clube 29 de Junho, por iniciativa de nomes como Carlos Rheingantz, Ildefonso Troyack e Emygdia Hoeltz. O local escolhido para a festa foi o &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/2016/09/05/voce-sabia-finalidade-do-palacio-de-cristal-era-servir-como-pavilhao-para-exposicoes-de-flores-e-produtos-agricolas/"&gt;&lt;strong&gt;Palácio de Cristal&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, que fica localizado na Praça Koblenz, atual Praça da Confluência, onde os primeiros colonos costumavam se encontrar na cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o &lt;a href="https://ihp.org.br/bauer-e-petropolis/"&gt;artigo “Bauer e Petrópolis”&lt;/a&gt;, escrito por Maria das Graças Duvanel Rodrigues e disponível no site do Instituto Histórico de Petrópolis (IHP), a festa passou a ser chamada de “Bauernfest” em 1990, por sugestão de Liane Bauer, neta do historiador descendente de imigrantes alemães, Gustavo Ernesto Bauer. Desta forma, o nome da festa é uma homenagem ao historiador que é um dos fundadores do Clube 29 de junho e também criador do Museu Casa do Colono. O nome “Bauer” também significa “agricultor” em alemão e faz uma relação com os trabalhadores rurais que colonizaram a cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É uma festa da cultura, mas acima de tudo em memória dos colonos que aqui chegaram. Nós temos que relembrar os nossos antepassados porque, se estamos aqui hoje, é porque eles se dedicaram e trabalharam para construir Petrópolis”, comentou Márcio Haubrich, atual presidente do Clube 29 de Junho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O evento traz uma programação de grupos de danças folclóricas, corais, bandas tradicionais germânicas, concurso de chope em metro, comidas e bebidas típicas. Hoje a festa cresceu tanto que é considerada a maior do município serrano e de grande importância para o calendário turístico e cultural do estado e do país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A 36ª Bauernfest segue até 13 de julho no Palácio de Cristal e arredores. Promovida pela Prefeitura de Petrópolis e Clube 29 de Junho, a Bauernfest tem o patrocínio da Águas do Imperador, Embratur, Caixa, TurisRio, Governo do Estado do Rio de Janeiro e Ministério da Cultura. A Império é a fornecedora do chope oficial da Bauern.&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/bauernfest/" rel="tag"&gt;bauernfest&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/curiosidades-de-petropolis/" rel="tag"&gt;curiosidades de Petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/palacio-de-cristal/" rel="tag"&gt;palácio de cristal&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/02/voce-sabia-por-que-a-bauernfest-e-realizada-no-palacio-de-cristal/</guid></item><item><title>Museu Imperial promove reflexão ao cobrir a escultura “Mima”; entenda – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2024/12/08/museu-imperial-promove-reflexao-ao-cobrir-a-escultura-mima-entenda/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;O Museu Imperial tomou a decisão de manter coberta a escultura &lt;em&gt;Mima&lt;/em&gt; como parte de uma ação educativa para promover reflexões sobre a melhor forma de expor esse controverso objeto. A obra, que integra o circuito da exposição permanente e está localizada na Sala dos Diplomatas, foi criada por Arthur de Gobineau, intelectual francês conhecido como o “Pai das Teorias Racistas” devido às ideias pseudocientíficas apresentadas em seu &lt;em&gt;Ensaio sobre a &lt;/em&gt;“Desigualdade das Raças Humanas” (1853-1855).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A cobertura da peça aconteceu durante o último encontro da Oficina de Letramento Racial, reforçando o compromisso do Museu em criar espaços de diálogo e aprendizado sobre questões históricas e sociais. Essa iniciativa busca alinhar a exposição às abordagens decoloniais contemporâneas, promovendo um debate inclusivo e crítico sobre história, racismo e os desafios de reinterpretar o passado à luz dos valores atuais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a nota técnica elaborada pela pesquisadora Alessandra Fraguas, a decisão de repensar a apresentação da escultura faz parte de um esforço maior do Museu em revisar e ressignificar suas curadorias. A nota destaca a necessidade de contextualizar a obra de Gobineau, cuja amizade com D. Pedro II e presença no Brasil durante o século XIX moldaram a narrativa em torno da peça. A escultura, que foi transferida do Museu Nacional para o Museu Imperial em 1941, carrega tanto os ideais do arianismo quanto as contradições do período em que foi produzida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A luta antirracista se faz e se constrói de muitas maneiras. E, se ‘não basta não ser racista, é preciso ser antirracista’, entendo que o Museu Imperial não pode mais se omitir ante uma obra de Gobineau – o ideólogo do racismo –, a qual expressa os ideais do arianismo”, destaca a pesquisadora Alessandra Fraguas na nota técnica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A nota também enfatiza a importância de problematizar itens do acervo: “Enquanto instituição pública federal, o Museu Imperial serve aos interesses da população em sua diversidade e visa à preservação e à conservação do patrimônio cultural – público –, que inclui múltiplos agentes sociais. É chegado o momento de rever conceitos e narrativas.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para mais informações sobre a ação e para acessar a nota técnica na íntegra, visite o site do Museu em &lt;a href="http://www.museuimperial.gov.br/" target="_blank" rel="noopener"&gt;www.museuimperial.gov.br&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;&lt;strong&gt;Mesa redonda com reflexão sobre a escultura Mima&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;No próximo dia 13 de dezembro, às 14h, o Museu vai promover a mesa redonda “Desvendando a Mima: escultura de Joseph Arthur, conde de Gobineau, do acervo do Museu Imperial/Ibram/MinC”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O evento é aberto ao público e ocorrerá no Pavilhão de Viaturas do Museu Imperial, recebendo professores e especialistas para umareflexão sobre a escultura Mima e as questões históricas e sociais que envolvem sua exposição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O evento contará com a participação da pesquisadora do Museu Imperial, Alessandra Bettencourt Figueiredo Fraguas, historiadora e autora da nota técnica que contextualiza a ação com a obra Mima, e de Moisés Corrêa da Silva, consultor especializado em práticas antirracistas, que colaborou com o Museu Imperial na implementação da Oficina de Letramento Racial, oferecida aos servidores e colaboradores da instituição.&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/escultura-mima/" rel="tag"&gt;escultura Mima&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/museu-imperial/" rel="tag"&gt;museu imperial&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2024/12/08/museu-imperial-promove-reflexao-ao-cobrir-a-escultura-mima-entenda/</guid></item><item><title>[Você sabia?] Petrópolis é mencionada no livro “Ainda estou aqui” – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2024/11/26/voce-sabia-petropolis-e-mencionada-no-livro-ainda-estou-aqui/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;Não há nada mais cruel do que o desaparecimento de uma pessoa. Conviver com as incertezas, passar a vida em busca de respostas, nutrindo esperanças (por mais ínfimas que sejam), sem nunca ter um ponto final.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em “Ainda estou aqui”, de Marcelo Rubens Paiva, conhecemos um pouco sobre a vida familiar antes e depois do desaparecimento de seu pai, a luta de sua mãe Eunice em busca de respostas sobre o que aconteceu com seu marido, e a batalha final contra o Alzheimer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No dia 20 de janeiro de 1971, Rubens Paiva é levado para prestar depoimento aos militares. No dia seguinte, Eunice e uma de suas filhas, Eliana, também são levadas. É neste contexto que Petrópolis é mencionada pela primeira vez na obra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para proteger os netos, a avó materna tira as crianças que haviam ficado na casa do Leblon e os leva para lugares diferentes. Dois deles na região serrana do Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“O caminho, reconheci na hora. Avenida Brasil, entrada à direita, estrada de Petrópolis. Me levava para a região serrana. Fiz algumas vezes aquela viagem. Petrópolis, Teresópolis, Araras… Muitos pais de amigos tinham casas lá. É perto do Rio, é fresco, é lindo, é imperial. (…) Subimos a serra de Petrópolis pela BR-040. A entrada para Nova Friburgo ficou para trás. Cruzamos Petrópolis à direita. Fomos em frente. Antes da estrada para Teresópolis, entramos à esquerda. Araras era o destino”.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Marcelo ficou na residência do casal Mindlin, “numa casa que era modelo de arquitetura modernista”. Já sua irmã Nalu estava “em Petrópolis, na casa do Marcílio Marques Moreira”, que foi Ministro da Fazenda durante o governo de Fernando Collor e presidente da Comissão Ética Pública do governo Lula.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Petrópolis volta a ser mencionada no final do livro, mais precisamente no último capítulo que apresenta a denúncia enviada pela família Paiva ao Ministério Público Federal. No tópico “quadrilha armada desenvolvida no contexto de organização criminosa”, destaca-se o seguinte trecho que menciona a Casa da Morte, localizada no bairro Caxambu:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“Ainda que os denunciados e demais integrantes da quadrilha agissem em nome do Estado, os crimes por eles cometidos não estavam, de nenhum modo, amparados pelo direito vigente à época, nem mesmo por aquele emanado do próprio movimento golpista. Os sequestros cometidos por integrantes da organização eram antijurídicos porque as prisões não eram seguidas de comunicação à autoridade judicial, como já determinava a lei vigente à época, havendo nos autos, ainda, provas de que, a partir de 1971, presos políticos foram levados a um centro clandestino de torturas mantido pelo CIE em Petrópolis, hoje conhecido como &lt;strong&gt;‘Casa da Morte’&lt;/strong&gt;”.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Um dos acusados pela morte de Rubens Paiva chegou a confessar que foi responsável por manter &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/2017/08/15/coluna-ines-etienne-romeu-testemunha-da-casa-da-morte/"&gt;Inês Etienne Romeu&lt;/a&gt; no local. Ela foi a única sobrevivente da Casa da Morte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em agosto deste ano, o Governo Federal publicou o termo de convênio com a Prefeitura de Petrópolis para transformar a “Casa da Morte” em Memorial de Liberdade, Verdade e Justiça.&lt;/p&gt;
&lt;figure id="attachment_99994" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/wp-content/uploads/2024/11/ainda-estou-aqui.jpg"&gt;&lt;img class=" wp-image-99994" src="https://aconteceempetropolis.com.br/wp-content/uploads/2024/11/ainda-estou-aqui.jpg" alt="" width="710" height="596"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-99994" class="wp-caption-text"&gt;Foto: Alile Dara Onawale / Divulgação&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sobre o filme&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Ainda estou aqui”, com direção de Walter Salles, levou o prêmio de “Melhor Roteiro” no Festival de Cinema de Veneza e se tornou elegível para a categoria de Melhor Filme Estrangeiro do Oscar. Fernanda Torres também aparece entre as cotadas para a categoria de Melhor Atriz, a mesma que sua mãe disputou em 1999 por “Central do Brasil”, do mesmo diretor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com dados da ComScore, em seu terceiro fim de semana de exibição, no período de 21 a 24/11, o filme voltou a liderança da bilheteria nacional, levando 390 mil pessoas às salas de cinema. Desde sua estreia, mais de 1,7 milhão de espectadores já foram ver o longa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enquanto no livro temos mais informações e trechos de documentos sobre o que aconteceu com Rubens Paiva, além de falar mais sobre a luta de Eunice contra o Alzheimer, o filme traz uma atmosfera mais afetuosa, inserindo o público no ambiente familiar antes e depois do desaparecimento. Ambos se complementam e merecem ser conferidos.&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/ainda-estou-aqui/" rel="tag"&gt;ainda estou aqui&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2024/11/26/voce-sabia-petropolis-e-mencionada-no-livro-ainda-estou-aqui/</guid></item><item><title>[Coluna] (Re) Existência e Consciência: 200 anos de quê? – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2022/09/25/coluna-re-existencia-e-consciencia-200-anos-de-que/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;&lt;em&gt;por Maria Regina Bortolini &lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No marco das comemorações dos 200 anos da independência, o país vive um desafio cívico e se pergunta: 200 anos de quê? A noção de independência política está estreitamente relacionada à soberania e autodeterminação dos povos – estado de ser livre da influência ou subordinação de outrem e de decidir, por si mesmo, as questões que afetam sua própria vida. Quando os europeus aqui chegaram, encontraram povos independentes, soberanos, autodeterminados. No entanto, não confraternizaram com eles, mas os colonizaram. A colonização se deu a partir de um modelo de expansão, dominação e exploração econômica, e de um projeto civilizatório. Não sem resistência, se perpetuou por quase cinco séculos estruturando aquilo a que nos acostumamos a chamar de Estado-nação modernos. Mas será que a independência trouxe soberania e autodeterminação aos nossos povos? Infelizmente não. Afinal, a colonização histórica não terminou com a independência dos povos, pois as relações de colonialidade não findaram com a destruição do colonialismo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O colonialismo refere-se à dominação política e econômica de uma nação sobre outra. É um processo histórico que se finda com a descolonização ou independência dos povos. Já a colonialidade não está limitada a um período temporal específico mas, segundo Aníbal Quijano, ao contrário, denota a continuidade temporal de formas de poder, resultante da experiência colonial: a colonialidade do poder, do saber e do ser.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A colonialidade do poder é a continuidade das estruturas e relações de poder que engendraram o capitalismo moderno. Na geopolítica global, a colonização garantiu a continuidade da dependência econômica, mesmo para aqueles que de forma mais ou menos revolucionária, conquistaram a sua independência política.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mas o poder colonial não se ancora apenas na dimensão político-econômica. Há um poder simbólico que o sustenta. No projeto civilizador da modernidade a criação da noção de raça naturaliza os colonizados como inferiores aos colonizadores, justificando a usurpação de seu patrimônio, a negação de seus saberes e as múltiplas violências sobre seus corpos. A modernidade, portanto, está relacionada com uma subjugação epistêmica – colonialidade do saber; ancorada em racionalidades eurocentradas, que tomam o homem, branco, hétero como um universal e, por consequência, negam outras epistemes, outras culturas, produzidas por outros sujeitos e por outros povos. Todos esses processos se encerram na racialização dos corpos, na colonialidade do ser. Afinal, a experiência humana não se dá num vazio existencial, mas a partir de um sujeito encarnado, corporificado. Na colonização, os corpos não-brancos foram desumanizados, escravizados, violados, consagrando a superioridade do corpo branco. Mas o fim da escravidão não pôs fim à negação sistemática dos corpos subalternizados. Estereótipos raciais foram revitalizados, políticas de morte foram atualizadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vivemos hoje, portanto, uma profunda crise civilizatória. É preciso, nesse momento, descolonizar nossos povos, nosso pensamento, nossos corpos. Produzir uma reflexão crítica sobre esse sistema-mundo capitalista, patriarcal, moderno. Mais que isso, reconhecer como o racismo epistêmico sufoca e silencia nossas vozes. Compreender como o processo civilizador produziu e ainda produz sofrimento aos nossos corpos. Reivindicar que as diferentes corporalidades que constituem a diversidade humana no Brasil possam existir, reexistir. Problematizar a construção de nossa identidade, reencontrar nossas origens afro-indígenas, entrelaçar nossas diferenças e inventar novas possibilidades de (re) existência e consciência! Em tempos de desafio cívico é preciso ter consciência do que somos e queremos ser. Por um Brasil mais humano, mais justo e solidário!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Maria Regina Bortolini é antropóloga, professora e integrante da Comissão Científica da 28ª Semana Científica da UNIFASE/FMP.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/racismo/" rel="tag"&gt;racismo&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2022/09/25/coluna-re-existencia-e-consciencia-200-anos-de-que/</guid></item><item><title>[Coluna] Banco de Leite Humano em Petrópolis: uma vantagem para todos – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2022/08/23/coluna-banco-de-leite-humano-em-petropolis-uma-vantagem-para-todos/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;&lt;em&gt;por Dr. Vander Guimarães Silva&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em um mês especialmente dedicado ao aleitamento materno – o Agosto Dourado, Petrópolis terá seu primeiro Banco de Leite Humano (BLH) aberto em uma unidade pública de saúde – o Hospital de Ensino Alcides Carneiro (HEAC). Este banco se junta a outras 222 unidades que compõem a Rede de Bancos de Leite Humano do Brasil (rBLH-BR), a maior e mais complexa rede do mundo, sendo referência internacional por utilizar estratégias que aliam baixo custo à alta qualidade e tecnologia. A Rede brasileira, atuando em conjunto, exporta tecnologia para países da América Latina, Caribe e África, além de fazer parcerias com Portugal e Espanha, compondo a Rede Ibero-Americana de BLHs.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os BLHs representam uma estratégia para promoção, proteção e apoio ao aleitamento materno. As ações de um banco de leite humano englobam coleta, processamento e distribuição do leite humano para bebês prematuros ou de baixo peso, que não conseguem ser alimentados pelas próprias mães e aqueles que serão submetidos a algum tipo de cirurgia ainda nos seus primeiros dias de vida. Além de oferecer um aporte de calorias e energia a essas crianças, o leite humano, por ser uma fonte completa de nutrientes e fatores de proteção (imunoglobulinas, macrófagos, ferritina, anticorpos, imunocomplementos, etc), torna-se o alimento ideal para estes recém-nascidos. Segundo a OMS (Organização Mundial de Saúde), pela sua complexidade, o leite humano deve ser o único alimento oferecido para a criança nos seus 6 primeiros meses de vida, além de poder ser utilizado como uma alimentação complementar até dois anos ou mais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre outras funções desempenhadas pelos BLHs, estão também a de atendimento e guia para mães em aleitamento materno. Eles funcionam como um centro capaz de atender às principais intercorrências decorrentes deste período e oferecer às puérperas uma orientação adequada, a fim de minimizar os efeitos do desmame precoce. É também um espaço educacional, que permite a discussão e trocas de experiências entre mães (gestantes ou puérperas), sempre mediada por uma supervisão de um profissional capacitado para tal!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para exercer todas essas atividades, o Banco de Leite depende de doações voluntárias, uma vez que nenhum produto, atendimento ou orientação fornecidos são cobrados. A doadora pode ser uma mãe que esteja com o seu filho internado que, pelas razões expostas acima, não consegue receber o leite através da sucção do seu peito. Além dessas pacientes, qualquer mulher que o deseje pode se tornar uma doadora! Para isto, basta entrar em contato com a unidade do HEAC, onde receberá as orientações necessárias de como fazê-lo. É importante salientar que o leite doado sempre será o excedente que aquela mãe produz. Esse leite passará por um controle de qualidade, que vai desde a avaliação do estado de saúde da doadora até os processos que envolvem a análise, pasteurização e controle de qualidade, antes de ser distribuído.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bancos de Leite funcionam também como centros para educação em saúde, onde os profissionais que atuam na área fornecem informação técnica sobre o ato de amamentar, seus cuidados, benefícios e complicações, cursos de aperfeiçoamento e atividades práticas, contribuindo para a formação de novos agentes, os capacitando para lidar com essas questões. Acadêmicos do curso de Medicina, de Nutrição e de Enfermagem terão participação ativa no dia a dia do BLH. Inicialmente, pensamos em oferecer estágios para as residências de Ginecologia e Obstetrícia, Pediatria e Enfermagem. Futuramente, poderemos proporcionar uma formação em Enfermagem com especialização em BLH, pós-graduação que já existe em outras unidades do Brasil. Proteger a amamentação é uma responsabilidade de todos!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A criação de um banco de leite humano traz benefícios plenos. Ganham a criança, sua mãe e toda a família. É também um bem para toda a sociedade, uma vez que o aleitamento promove o crescimento de crianças mais hígidas e inteligentes, que demandam menos os serviços de saúde e torna os cidadãos mais capazes. É, sem dúvida, um grande passo que Petrópolis dá no cuidado materno-infantil!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vander Guimarães Silva é médico, doutor em Ciências pela Fiocruz e professor titular de Ginecologia e Obstetrícia da UNIFASE/FMP.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/agosto-dourado/" rel="tag"&gt;agosto dourado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/banco-de-leite/" rel="tag"&gt;banco de leite&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/hospital-alcides-carneiro/" rel="tag"&gt;hospital alcides carneiro&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2022/08/23/coluna-banco-de-leite-humano-em-petropolis-uma-vantagem-para-todos/</guid></item><item><title>Jogos Germânicos acontecem nos fins de semana da Bauernfest – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/05/jogos-germanicos-acontecem-nos-fins-de-semana-da-bauernfest/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;Para resgatar as tradições alemães de forma divertida, a programação da 36ª Bauernfest conta com os Jogos Germânicos nos fins semana e é aberto a todos os públicos. Cabo de guerra, corrida com tronco, de saco e de carrinho de mão, e batalha Viking fazem parte dos jogos que acontecem na Secretaria da Mulher e da Pessoa com Deficiência, no Centro, das 10h às 12h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esses jogos fazem parte das festas típicas da cultura alemã em todo o país e têm origem em brincadeiras tradicionais que remontam ao século XIX. Um exemplo é o cabo de guerra, que embora tenha surgido no Egito Antigo, foi incorporado às tradições alemãs e continua sendo praticado até hoje, inclusive em nível profissional, com novas modalidades e formas de disputa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
Endereço: Secretaria da Mulher e Pessoa com Deficiência – Avenida Koeler, 87 – Centro&lt;br&gt;
Datas: sábados e domingos (5, 6, 12 e 13 de julho)&lt;br&gt;
Horário: das 10h às 12h&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/bauernfest/" rel="tag"&gt;bauernfest&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/jogos-germanicos/" rel="tag"&gt;jogos germânicos&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/05/jogos-germanicos-acontecem-nos-fins-de-semana-da-bauernfest/</guid></item><item><title>Passeio ciclístico gratuito com circuito para iniciantes acontece neste domingo – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/06/21/passeio-ciclistico-gratuito-com-circuito-para-iniciantes-acontece-neste-domingo/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;Neste domingo (22), a Estácio Petrópolis realiza o 1º Passeio Ciclístico Estácio + Circuito para Iniciantes. O evento, que é gratuito e aberto ao público, tem concentração marcada para às 7h da manhã na unidade Estácio Bingen, localizada na Rua Bingen, 50.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Idealizado pelos alunos de Educação Física, com coordenação do professor André Fernandes, o passeio busca tornar o uso da bicicleta mais acessível para todos. A programação inclui orientações sobre como andar e regular a bike, além de um circuito especial para iniciantes e uma série de atrações no local.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Queremos que as pessoas se sintam motivadas a usar a bicicleta no dia a dia. Mesmo quem nunca pedalou ou não tem bicicleta pode participar, porque vamos disponibilizar bikes e ensinar desde o básico, como postura, regulagem de altura do selim e noções de segurança”, explica André Fernandes, coordenador do curso de Educação Física da Estácio Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O circuito é ideal para quem quer se desafiar, mas também é uma oportunidade de aprendizagem para iniciantes contando com o apoio de professores e alunos. Haverá ainda uma pista montada dentro da Estácio para prática e diversão, além de bicicletas disponíveis para quem não possui, estacionamento gratuito, banheiros e ponto de hidratação com água e muitas outras atrações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trajeto do passeio ciclístico:&lt;br&gt;
O trajeto do passeio contempla diversos pontos do bairro e será realizado da seguinte forma:&lt;br&gt;
– Saída da Estácio&lt;br&gt;
– Bingen (sentido Rio)&lt;br&gt;
– Bingen (sentido Petrópolis)&lt;br&gt;
– Monte Caseiros&lt;br&gt;
– Contorno na Praça da Liberdade&lt;br&gt;
– Retorno pela Monte Caseiros&lt;br&gt;
– Rua Carlos Gomes&lt;br&gt;
– Chegada na Estácio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O evento não requer inscrição prévia. Basta comparecer ao ponto de encontro no horário marcado para participar do passeio, que terá saída e chegada no mesmo local.&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/estacio/" rel="tag"&gt;estácio&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/passeio-ciclistico/" rel="tag"&gt;passeio ciclístico&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/06/21/passeio-ciclistico-gratuito-com-circuito-para-iniciantes-acontece-neste-domingo/</guid></item><item><title>Maior edição do Festival Paralímpico acontece neste fim de semana – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/06/11/maior-edicao-do-festival-paralimpico-acontece-neste-fim-de-semana/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;Neste sábado (14) Petrópolis recebe a maior edição do Festival Paralímpico Loterias Caixa. São cerca de 350 crianças e jovens, entre sete e 17 anos, inscritas. O evento, promovido pela Caixa Econômica e o Comitê Paralímpico Brasileiro (CPB) em parceria com a Prefeitura, será realizado no 32º Batalhão de Infantaria Leve.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O evento contará com as modalidades de bocha, vôlei sentado, atletismo e recreação, proporcionando vivências esportivas em ambiente acessível. Estarão presentes estudantes da rede municipal de ensino, além de participantes das instituições Pestalozzi, APAE e Projeto Andorinhas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Festival Paralímpico começou a ser realizado em Petrópolis em 2021. Desde então, o município participa de forma recorrente da programação nacional, promovida pelo Comitê Paralímpico Brasileiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Realizado em diversos pontos do país, o Festival tem o objetivo de difundir o Movimento Paralímpico entre crianças com e sem deficiência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Um pouco da história do Festival Paralímpico Loterias Caixa&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Criado em 2018 pelo Comitê Paralímpico Brasileiro, o Festival é realizado anualmente em dezenas de núcleos espalhados pelo país. A iniciativa visa proporcionar a crianças com e sem deficiência o contato com modalidades paralímpicas, de forma lúdica e recreativa, e promover a inclusão por meio do esporte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A primeira edição do Festival ocorreu em 2018, em 48 sedes, com mais de 7 mil crianças. Em 2019, o número de núcleos subiu para 70, reunindo mais de 10 mil participantes. A ação foi interrompida em 2020, durante a pandemia de Covid-19, e retomada no ano seguinte com 8 mil inscritos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No ano de 2022, o projeto atingiu 15 mil crianças atendidas. Já em 2023, passou a ser realizado duas vezes ao ano, com 21 mil participantes em cada edição, totalizando 42 mil inscrições no período.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2024, o festival alcançou um novo patamar de abrangência, reunindo mais de 44 mil crianças nas duas edições programadas. Foram 120 núcleos organizados em todo o território nacional.&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/festival-paralimpico/" rel="tag"&gt;Festival Paralímpico&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/06/11/maior-edicao-do-festival-paralimpico-acontece-neste-fim-de-semana/</guid></item></channel></rss>