<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Acontece em Petrópolis · AeP</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/</link><description>O seu Portal de notícias da Cidade Imperial. Fique antenado em tudo o que Acontece em Petrópolis!</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Sun, 17 Mar 2024 12:18:15 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Projeto de lei de deputado estadual busca apoiar ONGs e protetores de animais</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/03/17/projeto-de-lei-de-deputado-estadual-busca-apoiar-ongs-e-protetores-de-animais/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Em iniciativa em defesa dos direitos dos animais e no apoio às organizações não governamentais (ONGs) e protetores que dedicam suas vidas a resgatar e cuidar dos indefesos, o deputado estadual e pré-candidato à Prefeitura de Petrópolis, Yuri Moura, apresentou o Projeto de Lei nº 1091/2023 na Assembleia legislativa do Rio de Janeiro (Alerj). O projeto propõe a redução a zero da alíquota do Imposto sobre Operações relativas à Circulação de Mercadorias e sobre Prestações de Serviços de Transporte Interestadual e Intermunicipal e de Comunicação (ICMS) incidente sobre a venda de ração tipo “pet” para ONGs de proteção animal e protetores dos animais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A justificativa apresentada pelo parlamentar destaca a necessidade de apoiar financeiramente aqueles que, muitas vezes, sacrificam seus próprios recursos para oferecer abrigo, cuidados veterinários, alimentação e condições adequadas para animais resgatados em situações de maus-tratos e abandono. “O Projeto de Lei busca aliviar os custos enfrentados por essas instituições e protetores, reconhecendo o papel crucial desempenhado por eles na sociedade, fazendo o trabalho que quase sempre o poder público não faz!”, pontuou Yuri.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O texto do projeto define ONGs de proteção animal como aquelas mantidas e operadas por meio de doações, eventos beneficentes e trabalho voluntário. Protetores dos animais são considerados aqueles que, utilizando seus próprios recursos, se dedicam ao resgate, cuidado e encaminhamento para adoção de animais em situação de vulnerabilidade.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Projeto de Lei concede ao Poder Executivo, por meio da Secretaria de Estado de Fazenda do Rio de Janeiro, a competência para regulamentar o cadastro das ONGs de proteção animal e dos protetores dos animais beneficiários da lei. Além disso, a execução da redução da alíquota de ICMS será acompanhada de regulamentações específicas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Nessa semana, o deputado Yuri Moura faz um apelo aos seus pares na Assembleia Legislativa, pedindo a urgência na votação, destacando a importância do projeto para o bem-estar animal e a responsabilidade social.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Acredito verdadeiramente que a sociedade espera que esta iniciativa seja acolhida com empatia e compreensão, reconhecendo o papel fundamental desempenhado por ONGs e protetores de animais na construção de um ambiente mais humano e solidário”, finalizou o parlamentar.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/alerj/" rel="tag"&gt;alerj&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/deputado-yuri-moura/" rel="tag"&gt;deputado yuri moura&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>alerj</category><category>deputado yuri moura</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/03/17/projeto-de-lei-de-deputado-estadual-busca-apoiar-ongs-e-protetores-de-animais/</guid><pubDate>Sun, 17 Mar 2024 06:00:21 GMT</pubDate></item><item><title>Edição especial da Feira da 16 comemora os 181 anos de Petrópolis neste fim de semana</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/03/16/edicao-especial-da-feira-da-16-comemora-os-181-anos-de-petropolis-neste-fim-de-semana/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Em comemoração aos 181 anos de Petrópolis, a Feira da 16 preparou uma programação especial com música, gastronomia, hora do conto e diversão para a criançada, nos dias 16 e 17 de março (sábado e domingo). Toda a programação é gratuita.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Além disso, as lojas estarão abertas e repletas de promoções, além da feira de adoção de cães e a venda de produtos orgânicos e cervejas artesanais. O evento é uma realização do Polo de Experiências da Rua 16 de Março e Adjacências e conta com apoio do Sicomércio e da Prefeitura de Petrópolis.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Confira a programação:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;16 de março (sábado)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;10h às 17h – Comidinhas e cerveja artesanal&lt;/p&gt; &lt;p&gt;10h às 17h – Feira de adoção de cães&lt;/p&gt; &lt;p&gt;10h às 13h – George Marley – voz e sanfona&lt;/p&gt; &lt;p&gt;10h às 13h – Edu Nascimento – voz e violão&lt;/p&gt; &lt;p&gt;10h às 13h – Duo Urubatã – Choro e samba instrumental (João Pedro e João Gabriel da Flauta)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;11h – Hora do Conto – Livraria Nobel&lt;/p&gt; &lt;p&gt;12h30 às 14h30 – Personagens históricos passeiam pela 16&lt;/p&gt; &lt;p&gt;13h às 16h – Brincando na 16 – XdaQuestão&lt;/p&gt; &lt;p&gt;14h às 17h – Carlos Ally e Maurição – voz, violão e percussão&lt;/p&gt; &lt;p&gt;14h às 17h – William Belle e Marcelo Buddy – guitarra e sax&lt;/p&gt; &lt;p&gt;14h às 17h – Suzanne Werdt &amp;amp; Madá – voz, violão e percussão – Apoio IMC – Prefeitura de Petrópolis&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;17 de março (domingo)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;10h às 17h – Comidinhas e cerveja artesanal&lt;/p&gt; &lt;p&gt;10h às 17h – Feira de Orgânicos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;10h às 17h – Feira de adoção de cães&lt;/p&gt; &lt;p&gt;10h às 13h – Duas em Ponto – voz, violão e percussão&lt;/p&gt; &lt;p&gt;10h às 13h – Edu Nascimento Duo – voz, violão e percussão&lt;/p&gt; &lt;p&gt;10h às 13h – Duo Urubatã – Choro e samba instrumental (João Pedro e João Gabriel da Flauta)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;12h – Hora do Conto – Livraria Nobel&lt;/p&gt; &lt;p&gt;13h às 15h – A Arca de Noé de Vinícius de Moraes contada por Mister Motta + oficina de barquinho de papel&lt;/p&gt; &lt;p&gt;13h às 16h – Brincando na 16 – XdaQuestão&lt;/p&gt; &lt;p&gt;13h às 16h – Movimento e Dança na 16 – Movimento Art &amp;amp; Cia&lt;/p&gt; &lt;p&gt;14h às 17h – Bernardo Barnes &amp;amp; Percy&lt;/p&gt; &lt;p&gt;14h às 17h – Concreto Humano&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/aniversario-de-petropolis/" rel="tag"&gt;aniversário de petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/feira-da-16/" rel="tag"&gt;Feira da 16&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>aniversário de petrópolis</category><category>destacado</category><category>Feira da 16</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/03/16/edicao-especial-da-feira-da-16-comemora-os-181-anos-de-petropolis-neste-fim-de-semana/</guid><pubDate>Sat, 16 Mar 2024 06:00:57 GMT</pubDate></item><item><title>"Um Sarau Imperial" com meia-entrada no aniversário de Petrópolis</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/03/16/um-sarau-imperial-com-meia-entrada-no-aniversario-de-petropolis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Neste sábado (16), em comemoração ao aniversário de Petrópolis, turistas e moradores poderão assistir ao espetáculo “Um Sarau Imperial”, às 18h30, no Pavilhão das Viaturas no Museu Imperial, pagando apenas R$ 12, valor referente à meia-entrada da atração.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A dramatização interativa é baseada em trechos retirados da correspondência particular da família imperial, que proporciona ao público a vivência de uma atividade de lazer no século XIX, abordando aspectos políticos, sociais, econômicos e culturais daquele período.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;A atração é embalada por modinhas imperiais cantadas por uma soprano e acompanhadas por um pianista. A encenação se passa no ano de 1878 e tem como personagens a Princesa Isabel e seus amigos: Adelaide Taunay, Amandinha Paranaguá (Baronesa de Loreto), Luísa Margarida de Barros Portugal (Condessa de Barral) e Isidoro Bevilacqua.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A apresentação faz uso de interatividade entre os personagens e o público como forma de suscitar comparações entre o passado e o presente, estimulando a reflexão crítica sobre as mudanças ocorridas no país. Além disso, sensibiliza os espectadores para um estilo musical e poético próprio de uma época.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;As apresentações de “Um Sarau Imperial” são realizadas no Pavilhão das Viaturas no Museu Imperial, localizado na Rua da Imperatriz, 220 – Centro. Os ingressos devem ser adquiridos na bilheteria do Museu Imperial.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;UM SARAU IMPERIAL&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Apresentação oficial: sábados, às 18h30&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Duração: 45 minutos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Pavilhão das Viaturas do Museu Imperial&lt;/p&gt; &lt;p&gt;}Endereço: Rua da Imperatriz, 220 – Centro&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ingressos&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;– Aquisição diretamente na bilheteria do Museu Imperial das 9h30 às 17h, pagamento apenas em dinheiro em espécie.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Inteira: R$ 24,00 / Meia entrada: R$ 12,00* / Pacote família (2 inteiras + 2 meias entradas): R$ 60,00&lt;/p&gt; &lt;p&gt;* Estudantes, professores/funcionários da rede de ensino, maiores de 60 anos, pessoas com deficiência, Servidores municipais de Petrópolis, jovens até 21 anos (Lei 3.364 /2000 – RJ), Jovens de 15 a 29 anos inscritos no CadÚnico e ID jovem.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Gratuidade: maiores de 80 anos e menores de 5 anos, guias de turismo com registro no Cadastur/MTur, estudante dos cursos de Museologia e profissionais registrados nos Conselhos Regionais de Museologia – CRM, servidores ativos e aposentados do IBRAM, membros do ICOM portando carteira com selo de anuidade válida e membros da Sociedade de Amigos do Museu Imperial e aos usuários do programa Vale-Cultura. (mediante comprovação).&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/aniversario-de-petropolis/" rel="tag"&gt;aniversário de petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/museu-imperial/" rel="tag"&gt;museu imperial&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/um-sarau-imperial/" rel="tag"&gt;um sarau imperial&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>aniversário de petrópolis</category><category>destacado</category><category>museu imperial</category><category>petrópolis</category><category>um sarau imperial</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/03/16/um-sarau-imperial-com-meia-entrada-no-aniversario-de-petropolis/</guid><pubDate>Sat, 16 Mar 2024 06:00:52 GMT</pubDate></item><item><title>Casa de Petrópolis comemora 181 anos do município com meia-entrada para todos</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/03/16/casa-de-petropolis-comemora-181-anos-do-municipio-com-meia-entrada-para-todos/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Neste sábado (16),  aniversário de 181 anos da cidade, a Casa de Petrópolis Instituto de Cultura irá presentear os visitantes com o ingresso de meia entrada. Das 10h às 16h, o público que for conferir um dos mais importantes casarões históricos do país irá pagar apenas R$ 10. A visita também é uma oportunidade para conferir a mostra “Diálogos da Paisagem” de Ana Durães.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A Casa de Petrópolis faz parte do imaginário dos petropolitanos e tem, em sua construção, um dos maiores trunfos, que além de entreter pela assimetria, encanta pela beleza. Também é cercada de lendas e histórias, todas desmistificadas, mas que continuam fortes no imaginário do petropolitano.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Denominada atualmente como Casa de Petrópolis, o imóvel já recebeu inúmeras nomenclaturas, seja oficialmente ou aquelas batizadas pela cultura popular, como Casa dos 7 Erros, justamente pelas suas diferenças entre os lados.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Atração à parte, o belíssimo jardim foi projetado pelo botânico Auguste Glaziou, o mesmo responsável pela reforma dos jardins da Quinta da Boa Vista e da residência do Barão de Nova Friburgo, por exemplo, sendo o único no Brasil que se conserva em estado original. O espaço está liberado para o público aproveitar, seja para relaxar, ler um livro ou contemplar a Casa.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A Casa de Petrópolis fica na Rua da Ipiranga, 716 – Centro Histórico, e possui estacionamento rotativo no local.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/aniversario-de-petropolis/" rel="tag"&gt;aniversário de petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/casa-de-petropolis-instituto-de-cultura/" rel="tag"&gt;Casa de Petrópolis Instituto de Cultura&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>aniversário de petrópolis</category><category>Casa de Petrópolis Instituto de Cultura</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/03/16/casa-de-petropolis-comemora-181-anos-do-municipio-com-meia-entrada-para-todos/</guid><pubDate>Sat, 16 Mar 2024 06:00:07 GMT</pubDate></item><item><title>Petrópolis comemora 181 anos de fundação com shows, missa e bolo neste sábado</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/03/15/petropolis-comemora-181-anos-de-fundacao-com-shows-missa-e-bolo-neste-sabado/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Os 181 anos de fundação de Petrópolis serão comemorados neste sábado (16), com uma programação especial. Os festejos começam às 9h com as celebrações oficiais e na parte da tarde a Praça da Liberdade e o Palácio de Cristal recebem atrações culturais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A programação começa às 9h na Catedral São Pedro de Alcântara com a missa de ação de graças. Às 10h30 acontece a deposição de flores no monumento do Major Julio Frederico Koeler, na Praça Princesa Isabel. Às 11h30 tem deposição de flores no monumento do Imperador Dom Pedro II, na Praça Dom Pedro, logo após o corte do bolo pelos 181 anos de Petrópolis.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Na Praça da Liberdade acontece às 16h, Petrópolis em Adoração e às 18h, o show gospel de Samuel Messias, Bruna Olly e Tiago Menezes. No Palácio de Cristal tem apresentação de chorinho Mano a Mano, às 17h. Também acontecem oficinas de pintura e de arcos floridos no Museu Casa do Colono, às 9h e 11h, respectivamente. Toda a programação é gratuita.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Confira a programação:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;15/03 – Sexta-feira&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; Centro de Cultura Raul de Leoni&lt;br&gt; 18h – Exposição do Atelier Aberto “Pra não dizer que não falei das flores”&lt;br&gt; 18h30 – Abertura da exposição Profissão Artista e homenagem a Nelson Ricardo&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;16/03 – Sábado&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; Catedral de São Pedro de Alcântara&lt;br&gt; 9h – Missa em Ação de Graças pelo aniversário de 181 anos de fundação de Petrópolis&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Praça Princesa Isabel&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; 10h30 – Deposição de coroa de flores no monumento do Major Júlio Frederico Koeler&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Praça Dom Pedro&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; 11h30 – Deposição de coroa de flores no monumento do Imperador Dom Pedro II, em homenagem ao primeiro empreendedor da cidade&lt;br&gt; Premiação do Concurso de Fotografias Moisés Pregal – Nosso Bairro, Nosso Olhar&lt;br&gt; Corte do bolo de aniversário dos 181 anos de Petrópolis&lt;br&gt; Participação da Banda do 32º Batalhão de Infantaria Leve de Montanha – Dom Pedro II&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Praça da Liberdade&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; 11h30 – Apresentação circense Malabaguita&lt;br&gt; 16h – Petrópolis em Adoração&lt;br&gt; 18h – Show com Samuel Messias, Bruna Olly e Tiago Menezes&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Palácio de Cristal&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; 17h – Chorinho com Mano a Mano&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Museu Casa do Colono&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; 9h – Oficina de Pintura&lt;br&gt; 11h – Oficina de Arcos Floridos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;20/03 – Quarta-Feira&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; Palácio de Cristal&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/aniversario-de-petropolis/" rel="tag"&gt;aniversário de petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/palacio-de-cristal/" rel="tag"&gt;palácio de cristal&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/praca-da-liberdade/" rel="tag"&gt;Praça da Liberdade&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>aniversário de petrópolis</category><category>destacado</category><category>palácio de cristal</category><category>petrópolis</category><category>Praça da Liberdade</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/03/15/petropolis-comemora-181-anos-de-fundacao-com-shows-missa-e-bolo-neste-sabado/</guid><pubDate>Fri, 15 Mar 2024 23:04:54 GMT</pubDate></item><item><title>Moradores de Petrópolis pagam R$ 20,00 no Museu de Cera neste sábado</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/03/15/moradores-de-petropolis-pagam-r-2000-no-museu-de-cera-neste-sabado/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Em comemoração ao aniversário da cidade, o Museu de Cera de Petrópolis anunciou uma promoção para moradores de Petrópolis, válida para este sábado (16). Apresentando um comprovante de residência, a entrada sai por R$ 20,00 por pessoa.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Museu de Cera conta com as estátuas de personalidades, como: Santos Dumont, Dom Pedro II e Princesa Isabel. Também compõem o espaço, personagens de cinema como Super Homem, Jack Sparrow, de Piratas do Caribe; Mr. Bean, Madonna, além dos Beatles e personalidades como Nelson Mandela, Ayrton Senna, Gustavo Kuerten, Pelé, Gilberto Gil, Albert Einstein, Gisele Bündchen e muito mais.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O Museu funciona diariamente, das 10h às 17h; e aos sábados, das 10h às 18h.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Para mais informações, acesse o site: &lt;a href="http://www.museudeceradepetropolis.com/"&gt;www.museudeceradepetropolis.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Rua Barão do Amazonas, 35 – Centro&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Telefone: (24) 2249-1595&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ingressos: R$ 47,90 (bilhete Promo Rio) / R$ 49,90 (bilhete Promo Brasil) / R$ 39,90 (meia-entrada) / R$ 39,90 (moradores de Petrópolis) / R$ 29,90 (grupos escolares)&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/aniversario-de-petropolis/" rel="tag"&gt;aniversário de petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/museu-de-cera-de-petropolis/" rel="tag"&gt;museu de cera de Petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>aniversário de petrópolis</category><category>destacado</category><category>museu de cera de Petrópolis</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/03/15/moradores-de-petropolis-pagam-r-2000-no-museu-de-cera-neste-sabado/</guid><pubDate>Fri, 15 Mar 2024 06:00:50 GMT</pubDate></item><item><title>Centro de Cultura Raul de Leoni recebe exposição "Profissão Artista: Corpos Híbridos" em comemoração ao aniversário de Petrópolis</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/03/15/centro-de-cultura-raul-de-leoni-recebe-exposicao-profissao-artista-corpos-hibridos-em-comemoracao-ao-aniversario-de-petropolis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;div class="gmail_default"&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;A sexta edição da Exposição “Profissão Artista” reúne obras de 20 artistas locais em uma mostra, intitulada como “Corpos híbridos”, que promete encantar e provocar reflexões. A inauguração marcada para o dia 15 de março, faz parte da programação do aniversário de Petrópolis e acontece no Centro de Cultura Raul de Leoni.&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;A vernissage terá início às 18h30, com a exibição de uma coletânea de vídeos produzida pelo professor e artista Nelson Ricardo, que morreu após as fortes chuvas de março de 2022 em Petrópolis. Nelson foi curador da exposição Profissão Artista em 2017 e a exibição é uma homenagem do grupo ao artista.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;Produzida por Isabela Bentes e Rosa Paranhos, com curadoria de Marisa Flórido César, a exposição busca explorar as múltiplas faces da arte e sua relação com as questões sociais, afetivas e profissionais. Através das obras de talentosos artistas, os visitantes serão convidados a refletir sobre o contexto em que vivem, reavaliar conceitos e até mesmo transformar realidades. “A exposição reafirma o compromisso de Petrópolis com a arte e a cultura, incentivando a produção local e promovendo a reflexão e o debate sobre temas relevantes para a sociedade”, destaca Isabela Bentes.&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;Rosa Paranhos acrescenta que esta é uma edição inovadora da exposição “Profissão Artista”. “Estamos ansiosos para o dia da inauguração. Convidamos a curadora, Marisa Flórido César, uma pessoa muito respeitada no meio artístico, e ela está direcionando muito bem a montagem da exposição, que promete ser um sucesso”, comenta.&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;Os artistas que compõem os trabalhos apresentados na mostra são: Adriana Saory, Aline Klem, Ana Rondon, Claudio Copello, Cris Borzino, Daniela Versiani, Doug, Graça Pimentel, Isabela Bentes, Jarbas Paullous, Leticia Kling, Malis, Matheus Batista, Pedro Vizzini, Natalia Gabrich, Rane Bessa, Raquel Vargas, Rosa Paranhos, Sonia Xavier e Victoriano Resende.&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;&lt;strong&gt;Serviço &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;Exposição “Profissão Artista: Corpos Híbridos”&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;Data para visitação: até 15 de abril, de segunda a sexta, das 9h às 18h, e aos sábados, das 13h às 17h&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;Entrada gratuita.&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;  &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/aniversario-de-petropolis/" rel="tag"&gt;aniversário de petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/centro-de-cultura-raul-de-leoni/" rel="tag"&gt;centro de cultura raul de leoni&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/exposicao-profissao-artista/" rel="tag"&gt;Exposição Profissão Artista&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>aniversário de petrópolis</category><category>centro de cultura raul de leoni</category><category>destacado</category><category>Exposição Profissão Artista</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/03/15/centro-de-cultura-raul-de-leoni-recebe-exposicao-profissao-artista-corpos-hibridos-em-comemoracao-ao-aniversario-de-petropolis/</guid><pubDate>Fri, 15 Mar 2024 06:00:37 GMT</pubDate></item><item><title>Confira os atrativos turísticos que terão entrada especial neste aniversário de Petrópolis</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/03/15/confira-os-atrativos-turisticos-que-terao-entrada-especial-neste-aniversario-de-petropolis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;No dia 16 de março, seis atrativos turísticos terão entrada especial para visitantes. O Museu Casa de Santos Dumont oferecerá gratuidade durante o feriado, com funcionamento das 10h às 17h; e o Museu Imperial vai oferecer meia entrada (R$5).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Já o Museu de Cera, Casa da Princesa Isabel, Museu de Porcelana de Petrópolis e o Museu dos Brinquedos terão descontos na entrada para moradores de Petrópolis, mediante comprovante.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Os parques municipais terão funcionamento normal. Parque Cremerie: 8h às 18h; Parque Natural Municipal Padre Quinha – Avenida Ipiranga: 8h30 às 17h30; Parque Municipal Prefeito Paulo Rattes – Itaipava: 7h às 18h.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Confira a lista completa do funcionamento dos atrativos turísticos no feriado do dia 16 de março. Para mais informações, consulte o Disque Turismo: 0800 024 1516 / (24) 2246-9462/ WhatsApp: (24) 2237-3321 ( atendimento 16 e 17 de março das 9h às 14h).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;CENTRO HISTÓRICO E ARREDORES&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;CASA DA PRINCESA ISABEL&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; Av. Koeller, 42- Centro Histórico&lt;br&gt; Exposição “Coragem e Fé”&lt;br&gt; Valor do Ingresso: R$ 20,00 – Meia entrada R$10,00 para moradores de Petrópolis&lt;br&gt; com comprovante&lt;br&gt; 16 de março das 10h às 18h&lt;br&gt; Aberto – sábados e domingos e feriados&lt;br&gt; Instagram: @coragem.e.fe&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;CASA DE CULTURA COCCO BARÇANTE – MUSEU DO ARTESANATO&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; Rua Cel. Veiga, 1734 – Centro – Tel.: (21) 99918-1887 (WhatsApp) –&lt;br&gt; 16 de março das 11 às 17h – até o momento não respondeu&lt;br&gt; Abre sábados e domingos&lt;br&gt; Instagram: @museuartesanato&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;CASA DE STEFAN ZWEIG&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; Rua Gonçalves Dias 34 – Valparaíso – Tel.: (24)2245-4316&lt;br&gt; 16 de março das 11h às 17h&lt;br&gt; Aberta- sexta sábados e domingos das 11h às 17h&lt;br&gt; Instagram: @casastefanzweig&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;CASA DE PETRÓPOLIS INSTITUTO DE CULTURA&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; Rua Ipiranga, 716 – Centro – Tel.: (24) 99219-5353 –&lt;br&gt; 16 de março das 10h às 16h&lt;br&gt; Aberta sexta a domingo das 10h às 16h&lt;br&gt; &lt;a href="/cdn-cgi/l/email-protection#d2b1bdbca6b3a6bd92b1a7bea6a7a0b3b1b3a1b3b6b7a2b7a6a0bda2bdbebba1fcb1bdbffcb0a0" target="_blank" rel="noopener"&gt;contato@&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;culturacasadepetropolis.com.br&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;CATEDRAL SÃO PEDRO DE ALCÂNTARA&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; Rua São Pedro de Alcântara, 60 – Centro – Tel.: (24) 2242-4300.&lt;br&gt; 16 de março – Missa às 9h – visitação a partir das 11h&lt;br&gt; Visitação: Terça a sábado: 9h às 17h, domingo: 13h às 17h&lt;br&gt; Entrada franca&lt;br&gt; Galeria Expositiva Princesa Isabel&lt;br&gt; 16 de março das 11h às 16h domingo das 13h às 16h – visitação&lt;br&gt; Ingressos: R$ 20,00&lt;br&gt; Instagram: @catedraldepetropolis&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;CENTRO DE CULTURA RAUL DE LEONI&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; Praça Visconde de Mauá, 305.&lt;br&gt; 16 de março das 13h às 18h – Exposições&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;CERVEJARIA BOHEMIA&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; Rua Alfredo Pachá, 166 – Tel.: (24) 2020-9050&lt;br&gt; Loja Empório Bohemia, Bar/Restaurante Térreo aberto&lt;br&gt; 16 de março das 10h às 18h&lt;br&gt; Tour Livre com 50% de desconto (R$19,50) para petropolitanos e moradores de&lt;br&gt; Petrópolis no sábado e domingo&lt;br&gt; Aberto de terça a domingo, das 10h às 18h&lt;br&gt; Ingresso: para o tour interativo é de R$ 39,00 por pessoa, com três degustações&lt;br&gt; incluídas, pagam ½ entrada R$ 19,00 estudantes e maiores de 60 anos, moradores de&lt;br&gt; Petrópolis (mediante comprovante). Menores de 18 anos não pagam, mas só podem&lt;br&gt; realizar a visita acompanhada dos responsáveis legais. A visitação tem duração média&lt;br&gt; de 1h30 com três degustações. Restaurante, barstand e loja consultar.&lt;br&gt; Instagram: @cervejariabohemia&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;ESPAÇO LIBERTY GARDEN&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; Rua Barão do Amazonas, 25 – Centro&lt;br&gt; Lojas de souvenir, artesanato, chocolate, cervejas artesanais e restaurante&lt;br&gt; 16 de março aberta das 9 às 18h&lt;br&gt; Terça a domingo, de 9h às 18h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;CHALÉ DO CHOCOLATE&lt;/strong&gt; – Tel.: (24)9 9833-6184&lt;br&gt; 16 de março das 10h às 17h&lt;br&gt; Desconto para moradores de Petrópolis mediante comprovação&lt;br&gt; Instagram: @chaledochocolate&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;GALLERY275- VINTAGE MOTORCYCLE MUSEUM&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; Rua Candido Portinari, 275 – Mosela – Tel.: 2235-8512&lt;br&gt; 16 de março das 9h às 16h30&lt;br&gt; R$20,00&lt;br&gt; Aberto somente aos sábados, de 9h às 17h&lt;br&gt; Instagram: @gallery275_vintage&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;IGREJA EVANGÉLICA DE CONFISSÃO LUTERANA BRASILEIRA&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; Av. Ipiranga, 346 – Centro – Tel.: (24) 2242-1703 / e-mail: &lt;a href="/cdn-cgi/l/email-protection#dfafbaabadb0afb0b3b6ac9fb3aaabbaadbeb1b0acf1bcb0b2f1bdad" target="_blank" rel="noopener"&gt;&lt;span class="__cf_email__"&gt;[email protected]&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt; 16 de março – Fechada&lt;br&gt; Durante a semana apenas com agendamentos&lt;br&gt; IGREJA MATRIZ SAGRADO CORAÇÃO DE JESUS&lt;br&gt; Rua Montecaseros, s/n – Centro – Tel.: (24)2242-6915.&lt;br&gt; Missas: 16 de março das 7h e às 18h&lt;br&gt; Visitação: diariamente, das 7h às 19h&lt;br&gt; Obs.: Não é permitido visitar durante as celebrações&lt;br&gt; Entrada franca.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;IGREJA NOSSA SENHORA DO ROSÁRIO&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; Praça da Inconfidência, s/nº – Centro – Tel.: (24)2242-1073.&lt;br&gt; Não é permitido visitar durante as celebrações.&lt;br&gt; Missas: 16 de março às 7h e às 17h&lt;br&gt; Visitação: diariamente, de 7h às 19h&lt;br&gt; Instagram: @paroquianossasenhoradorosario&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;LOJA DA FÁBRICA DE CHOCOLATES PATRONE&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; Rua Coronel Veiga, 1.349 – Tel.: (24)2242-3741 – e-mail: &lt;a href="/cdn-cgi/l/email-protection#96e6f7e2e4f9f8f3d6e6f7e2e4f9f8f3b8f5f9fbb8f4e4" target="_blank" rel="noopener"&gt;&lt;span class="__cf_email__"&gt;[email protected]&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;.&lt;br&gt; 16 de março das 9h às 17h&lt;br&gt; Aberta de terça a domingo, das 9h às 17h&lt;br&gt; Entrada franca&lt;br&gt; Instagram: @chocolatespatrone&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;KATZ CONFEITARIA – CHOCOLATES&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; Rua Barão do Amazonas, 85 – Centro – Tel.: 2237-2061-&lt;br&gt; 16 de março das 10h às 18h&lt;br&gt; Aberto de terça a domingo, das 10h às 18h&lt;br&gt; Instagram: @katz_loja85&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;MUSEU CASA DE SANTOS DUMONT&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; Rua do Encanto, 22 – Centro – Tel.: (24) 2247-5222&lt;br&gt; 16 de março das 10h às 17h Gratuidade para todos os visitantes&lt;br&gt; Aberto de terça a domingo, das 9h às 17h&lt;br&gt; Email: &lt;a href="/cdn-cgi/l/email-protection#b4d7d5c7d5c7d5dac0dbc7d0c1d9dbdac0f4d3d9d5ddd89ad7dbd9" target="_blank" rel="noopener"&gt;&lt;span class="__cf_email__"&gt;[email protected]&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt; Instagram: @casasantosdumont&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;MUSEU CASA DO COLONO&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; Rua Cristóvão Colombo, 1.034 – Castelânea – Tel.: (24) 2247-3715&lt;br&gt; 16 de março das 9h às 16h&lt;br&gt; Terça a domingo, das 9h às 16h&lt;br&gt; Entrada franca&lt;br&gt; Instagram: @museucasadocolono&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;MUSEU DE CERA&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; Rua Barão do Amazonas,35 – Centro – Tel.: (24)2249-1595 –&lt;br&gt; 16 de março das 10h às 18h – Desconto para moradores de Petrópolis (com&lt;br&gt; comprovante) – R$ 20,00&lt;br&gt; Aberto todos os dias, das 10h às 18h&lt;br&gt; Email: &lt;a href="/cdn-cgi/l/email-protection#e8859d9b8d9d8c8d8b8d9a898c8d988d9c9a87988784819ba88f85898184c68b8785" target="_blank" rel="noopener"&gt;museudeceradepetropolis@gmail.&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;com&lt;/a&gt;&lt;br&gt; Instagram: @museudeceradepetropolis&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;MUSEU DE PORCELANA DE PETRÓPOLIS&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; Rua Barão do Amazonas, 88 – Centro – Tel.: (24) 2245-2876 –&lt;br&gt; 16 de março das 10h às 17h – Desconto para moradores de Petrópolis (com&lt;br&gt; comprovante)&lt;br&gt; R$ 18,00 com direito a visitar – Museu dos Brinquedos&lt;br&gt; Terça a domingo das 10h às 17h&lt;br&gt; email: &lt;a href="/cdn-cgi/l/email-protection#305d454355455455405f4253555c515e5170575d51595c1e535f5d" target="_blank" rel="noopener"&gt;&lt;span class="__cf_email__"&gt;[email protected]&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; – &lt;a href="http://www.museudeporcelana.com.br/" target="_blank" rel="noopener"&gt;www.museudeporcelana.com.br&lt;/a&gt;&lt;br&gt; Instagram: @museudeporcelana&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;MUSEU DOS BRINQUEDOS&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; Av. Barão de Amazonas, 25, Liberty Garden – Centro – Tel.: (21) 98941-7588 –&lt;br&gt; 16 de março das 10h às 16h – Desconto para moradores de Petrópolis (com&lt;br&gt; comprovante)&lt;br&gt; R$ 18,00 com direito a visitar – Museu de Porcelana&lt;br&gt; Segunda a sexta, das 10h às 16h&lt;br&gt; Sábados e domingos, das 9h às 17h&lt;br&gt; Instagram: @museudosbrinquedosrj&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;MUSEU IMPERIAL&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; Rua da Imperatriz, 220 – Centro – Tel.: (61)3521-4455 –&lt;br&gt; 16 de março das 10h às 18h- Bilheteria fecha às 17h&lt;br&gt; Ingresso: meio ingresso para todos os visitantes R$5,00&lt;br&gt; Bilheteria: das 9h30 às 17h&lt;br&gt; Terça a domingo das 10h às 18h&lt;br&gt; Instagram: @museu.imperial&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;MUSEU FORÇA EXPEDICIONÁRIO FEB&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; Av Koeller, 255 anexos – Tel.: (24) 98177-4422 WhatsApp&lt;br&gt; 16 de março – Fechado&lt;br&gt; Visita com agendamento prévio&lt;br&gt; Entrada Franca&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;ORQUIDÁRIO BINOT&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; Rua Fernandes Vieira, 390 – Retiro – Tel.: (24)2248-5665 –&lt;br&gt; 16 de março das 7h às 17h&lt;br&gt; Aberto todos os dias das 7h às 17h&lt;br&gt; Entrada franca&lt;br&gt; Instagram: @orquidariobinot&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;PALÁCIO DE CRISTAL&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; Rua Alfredo Pachá s/nº&lt;br&gt; 16 de março das 9h às 17h&lt;br&gt; Aberto todos os dias das 9h às 17h&lt;br&gt; Entrada franca&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;PARQUE CRÉMERIE&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; Rua Luís de Camões – Estrada da Independência. S/nº – Tel.: (24) 2291-4414&lt;br&gt; 16 de março das 8h às 18h&lt;br&gt; Aberto de terça a domingo das 8h às 18h&lt;br&gt; Entrada franca&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;PARQUE NATURAL MUNICIPAL PADRE QUINHA&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; Av. Ipiranga, 853 – Centro Histórico – Tel.: (24) 2247-7358&lt;br&gt; 16 de março das 8h30 às 17h30&lt;br&gt; Em caso de chuva não abrirá&lt;br&gt; Terça a domingo das 8h30 às 17h30&lt;br&gt; Entrada franca&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;SANTUÁRIO VALE DO AMOR&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; Estrada do Mata Cavalo, s/nº – Fazenda Inglesa – Tel.: Somente WhatsApp (24) 98801-&lt;br&gt; 0310&lt;br&gt; 16 de março das 8h às 17h&lt;br&gt; Acesso: para motos, carros e vans. Santuário ao ar livre em meio as montanhas de&lt;br&gt; Petrópolis&lt;br&gt; Ingressos: R$ 40,00 (com R$ 10,00 de cashback) e meia R$20,00&lt;br&gt; Observação: por ser uma reserva ambiental os pets não são permitidos&lt;br&gt; Cantina somente em dinheiro. Loja oficial todos os dias&lt;br&gt; Terça a domingo das 8h às 17h&lt;br&gt; Instagram: @santuariovaledoamor&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;SESC QUITANDINHA&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; Av. Joaquim Rolla, 2 – Quitandinha – Tel.: (24) 2245-2020 (recepção)/ 2245-7642/&lt;br&gt; 2291-6283 (agendamento escolar)&lt;br&gt; 16 de março das 10h às 17h&lt;br&gt; Entrada gratuita para visitas livres e mediadas&lt;br&gt; Terça a domingo das 10h às 17h&lt;br&gt; Instagram: @sescquitandinharj&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;WILLEMSEN CONFEITARIA (CHOCOLATES)&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; Tel.: 2243-9439&lt;br&gt; Rua Visconde de Uruguai, 71 – Valparaíso&lt;br&gt; 16 de março das 10h às 18h&lt;br&gt; Sexta, sábado e domingo das 10h às 18h&lt;br&gt; Rua 16 de março&lt;br&gt; 16 de março das 10h às 18h&lt;br&gt; 17 e 18 de março aberta 10h às 19h&lt;br&gt; Instagram: @confeitariawillemsen&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;TRONO DE FÁTIMA&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; WhatsApp: 24 999420313&lt;br&gt; Rua do Bispo Dm José, S/nº – WhatsApp: 24 999420313&lt;br&gt; 16 de março das 9h às 18h&lt;br&gt; Aberto sábados, domingos e feriados, das 9h às 18h&lt;br&gt; Missa aos domingos, às 17h&lt;br&gt; Instagram: @tronodefatimaoficial&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;CORRÊAS, NOGUEIRA, ITAIPAVA E ARREDORES&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;LA GRANDE VALLÉE&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; Rua das Acácias, 102 – Estrada do Ribeirão Grande – Tel.: (24)2222-1388 / (21) 99354-&lt;br&gt; 3179 Rua das Acácias, 102&lt;br&gt; Visitação: com agendamento para apresentação às 11h todos os dias informados&lt;br&gt; Mediante agendamento (grupos, escolas e visitas individuais)&lt;br&gt; Ingresso: R$35,00, crianças até 05 anos gratuito, de 05 a 18 anos e a partir de 65 anos&lt;br&gt; R$ 30,00&lt;br&gt; Onde Saint Exupéry, o autor do livro “O Pequeno Príncipe” passou alguns períodos.&lt;br&gt; Instagram: @lagrandevallee&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;CASTELO DE ITAIPAVA&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; BR-040 – Km 56 – Itaipava – Tel.: (24)9 9911-9991 (WhatsApp)&lt;br&gt; &lt;a href="http://www.castelodeitaipava.com.br/" target="_blank" rel="noopener"&gt;www.castelodeitaipava.com.br&lt;/a&gt;&lt;br&gt; Visitação: entrar em contato com o Castelo&lt;br&gt; Restaurantes – funciona normalmente todos os dias&lt;br&gt; Instagram: @castelodeitaipava&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;CENTRO COMERCIAL LUIZ SALVADOR&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; Estrada União e Indústria, 10.588 – Itaipava – Tel.: (24)2232-2500 (24)2222-2712.&lt;br&gt; 16 de março das 10h às 18h&lt;br&gt; Entrada franca&lt;br&gt; Aberto de terça a domingo, das 10h às 18h&lt;br&gt; Instagram: @luizsalvador&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;CENTRO DE CULTURA ESTAÇÃO NOGUEIRA&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; Av. Leopoldina, 317 – Nogueira – Tel.: (24)2221-5810.&lt;br&gt; 16 de março das 9h às 13h&lt;br&gt; Aberto de terça a sexta das 9h às 17h. Sábados, Domingos e feriados e pontos&lt;br&gt; facultativos das 09h às 13h.&lt;br&gt; Entrada Franca&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;HORTO MERCADO MUNICIPAL JOSÉ CARNEIRO DIAS – ITAIPAVA&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; Estrada União e Indústria, 9.500 – Itaipava&lt;br&gt; 16 de março das 9h às 17h&lt;br&gt; Aberto sexta e sábados das 9h às 17h, domingos das 9h às 13h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;PARQUE MUNICIPAL PREFEITO PAULO RATTES&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; Estrada União e Indústria, 10000 – Itaipava&lt;br&gt; 16 de março das 7h às 18h&lt;br&gt; Todos os dias das 7h às 18h&lt;br&gt; Entrada franca&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;PARQUE NACIONAL DA SERRA DOS ÓRGÃOS&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; Estrada do Bonfim – Pinheiral – Tel.: (24) 2236-0475/ (24) 2236-0464.&lt;br&gt; Visitação: diariamente das 7h às 16h – Ingresso online: &lt;a href="http://www.parnaso.tur.br/" target="_blank" rel="noopener"&gt;www.parnaso.tur.br&lt;/a&gt;&lt;br&gt; Pernoite somente mediante agendamento.&lt;br&gt; &lt;a href="//www.icmbio.gov.br/parnaserradosorgaos/destaques/251-reabertura-datravessia" target="_blank" rel="noopener"&gt;https://www.icmbio.gov.br/&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;parnaserradosorgaos/destaques/&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;251-reabertura-datravessia&lt;/a&gt; -petropolis-teresopolis-e-&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;camping-de-montanha.html&lt;br&gt; Instagram: @parnaso_oficial&lt;/p&gt; &lt;p&gt;•Trenzinho – também faz o passeio pelo centro. Embarque em frente ao Museu&lt;br&gt; Imperial.&lt;br&gt; Tel.: (24)98828-2218 e (24)98801-7564 – 16 de março das 10h às 16h&lt;br&gt; • Petro Trem da Alegria – Embarque e desembarque na Praça 14 Bis. Tel. (24)&lt;br&gt; 99252-9217 ou (24) 99323-34072 – 16 de março das 9h30 às 18h40&lt;br&gt; •para tours organizados, contrate os serviços de um guia de turismo regional,&lt;br&gt; credenciado pelo Ministério do Turismo.&lt;br&gt; •Associação de Guias de Turismo de Petrópolis – AGP – Tel.: (24)9 8842-3235&lt;br&gt; WhatsApp/site:&lt;br&gt; &lt;a href="http://www.guiasdeturismodepetropolis.com/" target="_blank" rel="noopener"&gt;www.&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;guiasdeturismodepetropolis.com&lt;/a&gt; e-mail: &lt;a href="/cdn-cgi/l/email-protection#d0b1b7a0b7a5b9b1a390b7bdb1b9bcfeb3bfbd" target="_blank" rel="noopener"&gt;&lt;span class="__cf_email__"&gt;[email protected]&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt; Instagram: @guiaspetropolis&lt;br&gt; &lt;a href="//www.petropolis.rj.gov.br/turispetro/passeioselazer" target="_blank" rel="noopener"&gt;https://www.petropolis.rj.gov.&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;br/turispetro/passeioselazer&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;ARREDORES E BOAS COMPRAS&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rua Teresa&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; 16 de março das 10h às 18h – Aberta das 9h às 18h&lt;br&gt; Instagram: @ruateresaoficial&lt;br&gt; Bingen – Polo de Modas, confecções, comércio de móveis, estofados, tecidos para&lt;br&gt; decoração e acessórios. Abertura das lojas facultativa. Consulte sua loja de&lt;br&gt; preferência.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;POLO DE EXPERIÊNCIA DA RUA 16 DE MARÇO E ADJACÊNCIAS&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; 16 e 17 de março das 10h às 17h – Feira da 16 – Edição Parabéns Petrópolis&lt;br&gt; Consultar também Instagram: @rua16demarco&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;CIRCUITO PETRÓPOLIS ECOSOL&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; Espaço de pequenos produtores locais&lt;br&gt; Praça Visconde de Mauá – Centro Histórico&lt;br&gt; 16 de março das 10 às 17h30&lt;br&gt; Feira de produtores locais, artesanato, gastronomia, artes visuais, brechós e outros&lt;br&gt; Aberto domingo das 10 às 17h30&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;CIRCUITO CERVEJEIRO DE PETRÓPOLIS&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; &lt;a href="//www.petropolis.rj.gov.br/turispetro/circuitos-cervejeiros" target="_blank" rel="noopener"&gt;https://www.petropolis.rj.gov.&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;br/turispetro/circuitos-&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;cervejeiros&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;CIRCUITOS ECORRURAIS&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Jeep Tour está funcionando normalmente com várias opções de roteiros.&lt;br&gt; Com saídas diárias. Agendamento pelo Tel.: (24) 998687125&lt;br&gt; Instagram: @jeeptourrj&lt;br&gt; Caminhos Do Brejal&lt;br&gt; Mais informações: (24) 98841-9830 com Ivânia Tavares&lt;br&gt; Instagram: @caminhosdobrejal&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Circuito Araras – Videiras&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; Informações: (24)2225-3072 / (21)9 7001-5352 – Galpão Caipira&lt;br&gt; Instagram: @galpaocaipira&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Circuito Pedras do Taquaril&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; Informações: (24)9 8823-5356 (Pousada Portal da Montanha).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Circuito Rota Secreta&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; &lt;a href="//www.petropolis.rj.gov.br/turispetro/inc_roteiros/Rota_Secreta_Secretario.pdf" target="_blank" rel="noopener"&gt;https://www.petropolis.rj.gov.&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;br/turispetro/inc_roteiros/&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;Rota_Secreta_Secretario.pdf&lt;/a&gt;&lt;br&gt; Instagram: @rota.secreta&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Circuito Vale do Bonfim&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; Informações: (24)2221-3999 – Pousada Paraíso Açu&lt;br&gt; Facebook: Vale do Bonfim&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/aniversario-de-petropolis/" rel="tag"&gt;aniversário de petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/o-que-fazer-em-petropolis/" rel="tag"&gt;o que fazer em Petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/turismo-em-petropolis/" rel="tag"&gt;turismo em Petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>aniversário de petrópolis</category><category>destacado</category><category>o que fazer em Petrópolis</category><category>petrópolis</category><category>turismo em Petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/03/15/confira-os-atrativos-turisticos-que-terao-entrada-especial-neste-aniversario-de-petropolis/</guid><pubDate>Fri, 15 Mar 2024 06:00:36 GMT</pubDate></item><item><title>Ecobrechó Park e 1ª edição da Feira do Desapego de 2024 acontecem neste fim de semana</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/03/15/primeira-edicao-da-feira-do-desapego-de-2024-acontece-neste-fim-de-semana-2/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;Nos dias 16 e 17 de março, a comunidade luterana realiza a primeira edição da Feira do Desapego de 2024, com produtos novos e usados. &lt;/span&gt;A feira acontece do salão da igreja, na Av. Ipiranga, 244 – Centro, das 10h às 18h, com entrada gratuita.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;Já o &lt;/span&gt;EcoBrechó Park acontece nos dias 15, 16 e 17 de março, na Avenida Ipiranga, 846 – Centro. A feira funciona na sexta e sábado, das 10h às 21h; e no domingo, das 10h às 18h. A APPO participa da feira e todas as peças disponíveis são doações da comunidade local, que passaram por um criterioso processo de triagem para garantir qualidade e variedade. Os r&lt;span&gt;ecursos obtidos no evento serão destinados ao pagamento de contas em atraso.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/ecobrecho-park/" rel="tag"&gt;ecobrechó park&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/feira-do-desapego/" rel="tag"&gt;feira do desapego&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/igreja-luterana/" rel="tag"&gt;igreja luterana&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>ecobrechó park</category><category>feira do desapego</category><category>igreja luterana</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/03/15/primeira-edicao-da-feira-do-desapego-de-2024-acontece-neste-fim-de-semana-2/</guid><pubDate>Fri, 15 Mar 2024 06:00:29 GMT</pubDate></item><item><title>Universidade de Petrópolis terá 71 vagas para cursos de graduação nas áreas de Saúde e Gestão pelo FIES</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/03/12/universidade-de-petropolis-tera-71-vagas-para-cursos-de-graduacao-nas-areas-de-saude-e-gestao-pelo-fies/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;O Ministério da Educação abre nesta terça-feira (12/03) inscrições para o Fundo de Financiamento Estudantil (FIES) 2024. É uma oportunidade para que estudantes obtenham financiamento do governo em cursos de nível superior do Centro Universitário Arthur Sá Earp Neto e da Faculdade de Medicina de Petrópolis (UNIFASE/FMP). As inscrições devem ser feitas até sexta-feira (15 de março). Podem concorrer às vagas pelo FIES estudantes com renda familiar, por pessoa, de até três salários-mínimos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;No Centro Universitário Arthur Sá Earp Neto e na Faculdade de Medicina de Petrópolis (UNIFASE/FMP) serão abertas 71 vagas para os cursos de Administração, Enfermagem, Nutrição, Odontologia, Psicologia, Radiologia e Medicina. Para se inscrever, o estudante deverá acessar o Portal Único de Acesso ao Ensino Superior (&lt;a href="//acessounico.mec.gov.br/fies" target="_blank" rel="noopener"&gt;https://acessounico.mec.gov.&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;br/fies&lt;/a&gt;) e seguir as orientações. O cadastro exige os dados da conta &lt;a href="http://gov.br/" target="_blank" rel="noopener"&gt;gov.br&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;“O FIES é um importante instrumento público para ampliar o acesso dos estudantes ao ensino superior de qualidade. Estamos falando de mais oportunidades de desenvolvimento técnico e humano, gerando impactos muito positivos no futuro”, lembra a diretora geral da UNIFASE/FMP, Maria Isabel de Sá Earp de Resende Chaves.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Saiba os pré-requisitos para se inscrever no FIES:&lt;br&gt; &lt;/strong&gt;&lt;br&gt; Ter renda familiar mensal, por pessoa, de até três salários-mínimos;&lt;br&gt; Ter feito qualquer edição do Enem desde 2010;&lt;br&gt; Não ter zerado a redação do Enem;&lt;br&gt; Ter tirado média geral do Enem de, pelo menos, 450 pontos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cronograma:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Inscrições: 12 a 15 de março de 2024&lt;br&gt; Resultado: 21 de março de 2024&lt;br&gt; Complementação das informações da inscrição: 22 a 26 de março de 2024&lt;br&gt; Lista de espera: 28 de março a 30 de abril de 2024&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/fies/" rel="tag"&gt;Fies&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>Fies</category><category>petrópolis</category><category>UNIFASE/FMP</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/03/12/universidade-de-petropolis-tera-71-vagas-para-cursos-de-graduacao-nas-areas-de-saude-e-gestao-pelo-fies/</guid><pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Inscrições abertas para três cursos de extensão</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/03/11/inscricoes-abertas-para-tres-cursos-de-extensao/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;O Centro Universitário Arthur Sá Earp Neto (UNIFASE) está com inscrições abertas para três cursos de extensão: Inteligência Artificial para empresários; Banco de Leite Humano; e Banco de Sangue e a Hemoterapia Básica. Os cursos terão início ainda no mês de março e as inscrições devem ser feitas no site &lt;a href="http://www.unifase-rj.edu.br/" target="_blank" rel="noopener noreferrer"&gt;www.unifase-rj.edu.br&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O curso Banco de Leite Humano – a importância do aleitamento tem 20 horas de duração e é oferecido de forma híbrida, com aulas presenciais e online. É ministrado pela biomédica Ana Beserra, que é especialista em imuno-hematologia pela HemoRio, mestre em Ciências pelo IFF/Fiocruz e doutora em Saúde Mental pelo IPUB/UFRJ. Ela tem vasta experiência em aleitamento, com passagem inclusive pelo banco de leite humano do Instituto Fernandes Figueira (IFF), no Rio, que é referência nacional e ibero-americana no tema. As inscrições podem ser feitas até o dia 13 de março.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Já o curso Banco de Sangue e Hemoterapia Básica tem inscrições abertas até o dia 14 de março. Tem 20 horas de duração e também é oferecido na modalidade híbrida pela biomédica especialista em imuno-hematologia Ana Beserra.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O curso Inteligência Artificial para empresários: o mundo da tecnologia em suas mãos é presencial e tem inscrições abertas até o dia 20 de março. Tem 4 horas de duração e será ministrado pela professora Marcilene Scantamburlo, que é mestre em Ciência da Computação pela UFF, que atua como gerente de projetos de inovação e tem mais de 20 anos de experiência na área de tecnologia. Tem projetos e startups premiadas e reconhecidas nacional e internacionalmente.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/curso-de-extensao/" rel="tag"&gt;curso de extensão&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/cursos-em-petropolis/" rel="tag"&gt;Cursos em Petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>curso de extensão</category><category>Cursos em Petrópolis</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>UNIFASE/FMP</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/03/11/inscricoes-abertas-para-tres-cursos-de-extensao/</guid><pubDate>Mon, 11 Mar 2024 06:00:34 GMT</pubDate></item><item><title>Inscrições abertas para o vestibular de Medicina</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/03/07/inscricoes-abertas-para-o-vestibular-de-medicina-4/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;O Centro Universitário Arthur Sá Earp Neto/Faculdade de Medicina de Petrópolis (UNIFASE/FMP) está com inscrições abertas para o vestibular do segundo semestre de 2024. Além da prova, há possibilidade de ingresso usando a nota do ENEM.  O curso de Medicina é um dos mais concorridos do país, atraindo estudantes de diferentes estados brasileiros, e já formou mais de 5 mil profissionais ao longo de sua história, iniciada há 56 anos. As inscrições devem ser feitas no site &lt;a href="http://www.unifase-rj.edu.br/" target="_blank" rel="noopener"&gt;www.unifase-rj.edu.br&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“A formação de qualidade é crucial para assegurar que os médicos estejam adequadamente preparados para enfrentar os complexos desafios e as constantes mudanças na área da saúde. Oferecemos um currículo abrangente e atualizado, que busca promover o desenvolvimento de competências sólidas, aprimorando a capacidade de raciocínio crítico e incentivando os alunos à prática médica humanizada”, destaca a coordenadora do curso de Medicina da UNIFASE/FMP, professora Patricia Tavares.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Com a melhor avaliação do MEC e com qualidade atestada pelo Conselho Federal de Medicina, a UNIFASE/FMP é uma das poucas instituições do país com acreditação SAEME. No Brasil, apenas 10% das Instituições de Ensino Superior têm esse reconhecimento, sendo 4 delas no Estado do Rio. Hoje, 80% do corpo docente é composto por Mestres e Doutores, que acompanham de perto o aprendizado e o atendimento dos estudantes em todos os cenários de prática próprios e conveniados, da atenção primária à atenção especializada e intensiva.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A UNIFASE/FMP também dispõe de infraestrutura moderna, com o Centro de Inovação, Pesquisa e Atualização Cirúrgica (CIPAC); o Centro de Simulação Realística; o Laboratório de Medicina Regenerativa e o Laboratório de Pesquisa em Imunologia Básica e Aplicada.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mantém ainda parcerias com instituições nacionais e internacionais a fim de realizar pesquisas, intercâmbios e estágios. Entre os parceiros estão a Fiocruz, o Laboratório Nacional de Computação Científica, o Instituto Cochrane do Brasil, a Marinha do Brasil, a Universidad Nacional de Quilmes, a Unidad Docente de Medicina Familiar y Comunidad Sectro II de Zaragoza, a Universidad de Sevila e a Universidade do Minho.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Oferecemos parcerias com instituições de saúde reconhecidas, permitindo aos estudantes vivenciar diferentes áreas da Medicina e adquirir experiências enriquecedoras, inclusive intercâmbios. Nos comprometemos em fornecer aos estudantes o suporte necessário para que superem os obstáculos e alcancem seus objetivos”, finaliza o coordenador de Ensino da UNIFASE/FMP, professor Abílio Aranha.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/vestibular/" rel="tag"&gt;Vestibular&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>UNIFASE/FMP</category><category>Vestibular</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/03/07/inscricoes-abertas-para-o-vestibular-de-medicina-4/</guid><pubDate>Thu, 07 Mar 2024 06:00:41 GMT</pubDate></item><item><title>Plataforma do Ministério da Educação oferece cursos on-line e gratuitos em diversas áreas</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/03/06/plataforma-do-ministerio-da-educacao-oferece-cursos-on-line-e-gratuitos-em-diversas-areas/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;O Ministério da Educação conta com a plataforma Aprenda Mais, que disponibiliza cursos on-line e gratuitos em diversas áreas do conhecimento através do link &lt;a href="//aprendamais.mec.gov.br/"&gt;https://aprendamais.mec.gov.br&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Todos os cursos disponibilizam um certificado pela própria instituição ofertante. Não há limite de cursos, você pode fazer quantos desejar. Há cursos nas áreas de: Ambiente e Saúde, Ciências Exatas, Ciências Humanas, Desenvolvimento Educacional e Social, Gestão e Negócios, Idiomas, Línguas e Literatura, Informação e Comunicação, Produção Alimentícia, Produção Cultural e Design, Recursos Naturais, Segurança e Turismo, Hospitalidade e Lazer.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Os cursos on-line abertos são cursos livres, classificados como formação inicial ou continuada pelo MEC e por isso, não precisam ser reconhecidos. Os cursos da Aprenda Mais estão registrados no MEC e são desenvolvidos por instituições de ensino que compõem a Rede Federal de Educação Profissional, Científica e Tecnológica do Ministério da Educação. O reconhecimento de cursos é exclusivo para cursos de graduação.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: Aprenda Mais&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/aprenda-mais/" rel="tag"&gt;aprenda mais&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/cursos-online-gratuitos/" rel="tag"&gt;cursos online gratuitos&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>aprenda mais</category><category>cursos online gratuitos</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/03/06/plataforma-do-ministerio-da-educacao-oferece-cursos-on-line-e-gratuitos-em-diversas-areas/</guid><pubDate>Wed, 06 Mar 2024 06:24:28 GMT</pubDate></item><item><title>Centro de Saúde do Itamarati será Unidade Básica de Saúde com administração do Sehac</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/03/14/centro-de-saude-do-itamarati-sera-unidade-basica-de-saude-com-a-administracao-do-sehac/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;O Centro de Saúde do Itamarati Jorge Ferreira Machado agora será uma Unidade Básica de Saúde (UBS), gerida pelo Serviço Social Autônomo Hospital Alcides Carneiro (Sehac), a exemplo da UBS do Bairro da Glória e da UBS do Carangola. O decreto que concede a administração ao Sehac foi assinado pelo prefeito Rubens Bomtempo nesta semana.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Da mesma forma que temos reconstruído o Hospital Alcides Carneiro e montamos duas novas UBS por meio da gestão do Sehac, vamos poder oferecer uma unidade de saúde de alto padrão, com maior capacidade de atendimento, mais moderna, humanizada, com equipamentos novos e que, pela sua descentralização, permitirá que a população do Itamarati e região possam contar com todos os serviços sem precisar se deslocar grandes distâncias”, declarou o prefeito Rubens Bomtempo.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Durante a cerimônia, Bomtempo anunciou ainda a ampliação de atendimentos, inclusive com a oferta de novas especialidades, como cardiologia e endocrinologia, a revitalização do espaço, melhorias estruturais, troca de todo o mobiliário e a aquisição de novos equipamentos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O secretário de Saúde, Marcus Curvelo, falou sobre a transição e as mudanças no funcionamento da unidade. “Hoje é um dia muito feliz porque é o primeiro passo de uma grande transformação para a população do Itamarati. A nova UBS trará mais eficiência e conforto para os pacientes da rede pública de saúde, visto que estamos conseguindo recuperar as unidades e ampliar os serviços, trabalhando sempre de forma integrada”, conclui.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/ubs-itamarati/" rel="tag"&gt;UBS Itamarati&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>UBS Itamarati</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/03/14/centro-de-saude-do-itamarati-sera-unidade-basica-de-saude-com-a-administracao-do-sehac/</guid><pubDate>Thu, 14 Mar 2024 06:00:02 GMT</pubDate></item><item><title>Ambulatório Escola implanta central para agendamento de consultas e exames</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/03/13/ambulatorio-escola-implanta-central-para-agendamento-de-consultas-e-exames/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Referência em consultas de especialidades em Petrópolis, o Ambulatório Escola da UNIFASE acaba de lançar uma central de agendamento, que já está em funcionamento, acabando com o antigo dia de marcação, que gerava longas filas. Agora, para agendar consultas de clínica médica, clínica cirúrgica, obstetrícia, ginecologia e pediatria no Ambulatório Escola, basta ligar para (24) 2235-2224 ou entrar em contato pelo WhatsApp (24) 99330-3379. Para consultas e exames a preço popular o telefone é (24) 2017-9000 – no caso da Odontologia e Psicologia, os agendamentos populares devem ser feitos pelos números (24) 2017-9014 ou (24) 2017-9016 (Odontologia) e (24) 2017-9030 (Psicologia).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Criado em 1998, o Ambulatório Escola da UNIFASE é o complexo ambulatorial próprio da instituição, cenário de prática de alunos dos cursos da área de Saúde – Medicina, Nutrição, Odontologia, Psicologia, Enfermagem e Radiologia. Os atendimentos à população são feitos por conceituados professores do Centro Universitário, em conjunto com os alunos, em estruturas modernas e com equipamentos de ponta. Os serviços são credenciados ao Sistema Único de Saúde e também oferecidos à comunidade a preço popular, por meio de programa de acesso aos serviços de saúde da instituição.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;“O Ambulatório Escola da UNIFASE é referência na cidade. É um espaço de atendimento e de ensino, no qual os médicos, até pela característica do serviço, têm uma preocupação ainda maior com a saúde de maneira integral e o cuidado. Os estudantes acompanham consultas e procedimentos e participam das discussões sobre avaliação, diagnóstico e tratamento. Aprendem vivenciando a realidade da população e do serviço ambulatorial”, detalha a diretora do Ambulatório Escola da UNIFASE, Ronye Faraco.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Ambulatório Escola da UNIFASE oferece, ao todo, consultas em 20 especialidades, além de exames. Também tem procedimentos de oftalmologia, otorrinolaringologia e alergia pediátrica. “Para se ter uma ideia, apenas pelo SUS, devemos fechar o ano com mais de 45 mil consultas realizadas, além de 38 mil exames e procedimentos”, lembra Ronye Faraco, explicando que o processo de inclusão dos serviços na central de agendamento foi iniciado em novembro e deverá estar concluído ainda neste primeiro semestre.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Mesmo sem o processo concluído, já verificamos queda significativa no número de faltas de pacientes, o que melhorou os serviços à população. Apenas em fevereiro, comparando com o mesmo período do ano passado, o número de pacientes atendidos foi 25% maior. Estamos falando de melhor aproveitamento da estrutura e dos nossos recursos humanos, com impacto positivo no sistema de saúde”, frisa a diretora.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Reestruturação e ampliação dos serviços&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A criação da Central de Agendamento de Consultas e Exames do Ambulatório Escola é parte de um projeto maior da UNIFASE/FMP, de reestruturação e ampliação dos serviços do espaço. Hoje, além das consultas que podem ser agendadas diretamente – clínica médica, clínica cirúrgica, obstetrícia, ginecologia e pediatria – o ambulatório tem outras que são exclusivamente reguladas pelo SUS. Nestes casos, o encaminhamento é feito pela Secretaria Municipal de Saúde, por meio da Central de Regulação do município.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Estão incluídas aí as consultas de Alergia (adulto e pediátrica), Cardiologia (adulto), Dermatologia, Endocrinologia (adulto e pediátrica), Gastroenterologia (adulto e pediátrica), Neurologia (pediátrica), Nutrição, Oftalmologia, Ortopedia, Otorrinolaringologia, Psicologia, Pneumologia, Psiquiatria e Urologia.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Nos próximos meses, o Ambulatório Escola da UNIFASE vai ampliar o escopo dos serviços, inaugurando seu Posto de Coleta de Exames Laboratoriais e oferecendo novos exames de imagem. “Hoje já temos exames de ultrassonografia, eletrocardiograma e espirometria, todos feitos pelo SUS e também a preço popular. Entre o fim do primeiro semestre e o início do segundo semestre deste ano, com a abertura do nosso novo UNIFASE Imagem, vamos oferecer também ressonância magnética e tomografia”, detalha Ronye Faraco, lembrando que a unidade também oferece, a preço popular, o serviço de radiologia odontológica.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Nos próximos meses o Ambulatório da UNIFASE ainda vai ampliar o serviço de Psiquiatria. A mudança será possível com a conclusão das obras que estão sendo feitas no setor.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/ambulatorio-escola/" rel="tag"&gt;ambulatório escola&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>ambulatório escola</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>UNIFASE/FMP</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/03/13/ambulatorio-escola-implanta-central-para-agendamento-de-consultas-e-exames/</guid><pubDate>Wed, 13 Mar 2024 06:00:38 GMT</pubDate></item><item><title>Infectologista faz alerta sobre os casos de dengue na cidade</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/03/11/infectologista-faz-alerta-sobre-os-casos-de-dengue-na-cidade/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A dengue é uma doença infectocontagiosa causada através da picada do mosquito Aedes Aegypti que nos contamina com o flavivirus. Ele tem grande poder de disseminação e pode provocar quadros clínicos que vão desde as formas clássicas – sintomáticas ou assintomáticas – até as formas graves da doença, e seu diagnóstico se dá através do exame de sangue.&lt;/p&gt; &lt;hr&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;Leia também:&lt;/em&gt; &lt;a href="../../01/petropolis-registra-530-casos-de-dengue-e-1-obito/"&gt;&lt;strong&gt;Petrópolis registra 530 casos de dengue e 1 óbito pela doença&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;hr&gt; &lt;p&gt;Na forma clássica, os sintomas mais comuns são dor retro-ocular, cefaleia, febre alta – acima de 38,5º C -, manchas vermelhas normalmente após o desaparecimento da febre, muita dor muscular e, em alguns casos, diarreia.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A forma grave da doença apresenta, além dos sintomas comuns, sintomas hemorrágicos, como sufusão hemorrágica de gengiva, de foco urinário ou ginecológico, por exemplo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Segundo o infectologista chefe do Setor de CCIH do Hospital Unimed Petrópolis, Marco Liserre, os sinais de alarme para a doença são vômitos persistentes e dor abdominal intensa, que não são solucionados com analgésicos comuns. Estes casos apresentam riscos para aqueles pacientes que usam aspirina, anticoagulantes e medicações que possam provocar hemorragia digestiva.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ele explica que Petrópolis nunca teve uma epidemia de dengue como está tendo hoje e que ainda há muita confusão entre os sintomas da doença e do Covid-19, que também apresenta um grande aumento no número de casos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Nós estamos vivendo junto uma epidemia de Covid-19 novamente, e há muita confusão em relação aos sintomas. A diferença é, basicamente, que o Covid apresenta sintomas respiratórios. E, hoje em dia, para os vacinados, a grande maioria apresenta a forma benigna da doença, que não tem evolução para insuficiência respiratória aguda como tinha antigamente.” explica Liserre.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O infectologista faz um alerta, principalmente, para as gestantes com suspeita de dengue. “É muito importante lembrar que as gestantes que apresentarem sintomas semelhantes a dengue devem ser avaliadas para Zika também por causa da gravidade da doença que pode provocar microcefalia no feto. Por isso, nestes casos, ela deve imediatamente procurar um infectologista para acompanhamento”, diz o médico.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Liserre destaca que, para os beneficiários da Unimed Petrópolis em que a doença se apresenta de forma clássica, após diagnosticados através de exame de sangue, o paciente pode ser acompanhado on-line, através do Pronto Atendimento Virtual da Unimed Petrópolis, não havendo a necessidade de retornar a emergência do hospital para o acompanhamento das formas leves da doença.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/dengue/" rel="tag"&gt;dengue&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/unimed-petropolis/" rel="tag"&gt;unimed petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>dengue</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>unimed petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/03/11/infectologista-faz-alerta-sobre-os-casos-de-dengue-na-cidade/</guid><pubDate>Mon, 11 Mar 2024 08:56:26 GMT</pubDate></item><item><title>Unidades de saúde abertas neste sábado com ações pelo Dia Internacional da Mulher</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/03/08/unidades-de-saude-abertas-neste-sabado-com-acoes-pelo-dia-internacional-da-mulher/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Neste sábado (9), a Secretaria Municipal de Saúde promove uma série de ações de saúde em comemoração ao Dia Internacional da Mulher, além do engajamento a campanha de conscientização e prevenção ao câncer colorretal, conhecida como Março Azul Marinho. Serão mantidas oito unidades, entre Unidades Básicas de Saúde (UBS) e Programas de Saúde da Família (PSFs), com as portas abertas para atender a população. O evento está sendo organizado pelas Áreas Técnicas de Saúde de Petrópolis.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O secretário de Saúde, Marcus Curvelo, enfatizou os serviços que serão oferecidos durante o evento. “Além das tradicionais rodas de conversa, estaremos realizando testes rápidos de Infecções Sexualmente Transmissíveis (IST), aferição de pressão arterial e glicemia, além de proporcionar educação em saúde e consultas multiprofissionais, com foco no público feminino”, destaca.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;As unidades de saúde que participarão das atividades são: Vale das Videiras, Posse, Secretário, Bairro da Glória, Dr. Thouzet, Amazonas, Alto da Serra e 24 de Maio. Além de abordar temas relacionados ao Dia Internacional da Mulher, as unidades também estarão engajadas na campanha de conscientização e prevenção ao câncer colorretal, conhecida como Março Azul Marinho, e na prevenção da obesidade.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Além das atividades nas unidades de saúde, também será realizado o Pit Stop da Saúde na Praça Dom Pedro, onde profissionais da saúde estarão disponíveis para oferecer uma variedade de serviços, como as Práticas Integrativas Comunitárias (PICs), incluindo acupuntura, meditação e outras terapias complementares. Haverá medição de Pressão Arterial (PA) e glicemia, orientação nutricional por profissionais especializados, testes rápidos de Infecções Sexualmente Transmissíveis (IST) e todas as orientações relacionadas à saúde, com um enfoque especial no mês de março, direcionado às ações do Mês da Mulher, Março Azul Marinho e Combate à Obesidade.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/dia-internacional-da-mulher/" rel="tag"&gt;dia internacional da mulher&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/saude-da-mulher/" rel="tag"&gt;Saúde da mulher&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>dia internacional da mulher</category><category>petrópolis</category><category>Saúde da mulher</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/03/08/unidades-de-saude-abertas-neste-sabado-com-acoes-pelo-dia-internacional-da-mulher/</guid><pubDate>Fri, 08 Mar 2024 06:00:05 GMT</pubDate></item><item><title>Petrópolis sofre com atrasos nos repasses estaduais destinados às UPAs</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/03/05/petropolis-sofre-com-atrasos-nos-repasses-estaduais-destinados-as-upas/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Petrópolis enfrenta uma grave situação de atraso nos repasses do Governo do Estado destinados às Unidades de Pronto Atendimento (UPAs) do município. De acordo com a prefeitura, os recursos não chegam conforme o esperado há seis meses, gerando preocupação e dificuldades para o município.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ainda de acordo com o município, os últimos repasses para custeio das UPAs foram feitos em agosto do ano passado, totalizando uma dívida de R$ 6 milhões. “A dívida acumulada pelo Estado, no entanto, já ultrapassa a cifra de R$ 16 milhões, englobando não apenas os recursos destinados às UPAs, mas também aqueles referentes aos atendimentos oncológicos, cujo último repasse ocorreu em maio do ano passado, totalizando um débito de R$ 2,8 milhões. Os recursos destinados à farmácia básica, atendimentos de cardiologia, hemodiálise, Atenção Primária à Saúde e SAMU também estão pendentes.”&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O secretário de Saúde, Marcus Curvelo, lamenta a falta de regularização por parte do Estado, afirmando que a situação compromete o atendimento à população e a sustentabilidade financeira do sistema de saúde municipal. “Estamos enviando ofícios regularmente solicitando a regularização dos repasses, mas até o momento não obtivemos sucesso”, ressalta Curvelo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Vale ressaltar que Petrópolis, assim como todo Estado, enfrenta um momento de crise sanitária devido ao aumento de casos de dengue, tornando ainda mais crucial a regularização dos repasses para a saúde pública. É importante lembrar que em 2015 e 2016 o município também sofreu com a falta de repasses do estado, o que agrava a situação atual.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O prefeito Rubens Bomtempo reforça que a Prefeitura tem feito sua parte, investindo mais de 35% do orçamento municipal em saúde. Os pacientes continuam saindo das UPAs já levando os medicamentos receitados pelos médicos e nenhum serviço precisou ser suspenso até agora. No entanto, a falta dos repasses estaduais compromete os esforços locais e coloca em risco a qualidade dos serviços prestados à população.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Diante desse cenário, o município continua cobrando uma resposta do Estado, buscando uma solução urgente para regularização dos repasses e garantindo assim a continuidade e a qualidade dos serviços de saúde oferecidos à população de Petrópolis.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/governo-do-estado/" rel="tag"&gt;governo do estado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>governo do estado</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/03/05/petropolis-sofre-com-atrasos-nos-repasses-estaduais-destinados-as-upas/</guid><pubDate>Tue, 05 Mar 2024 06:00:02 GMT</pubDate></item><item><title>[Você sabia?] Fenômeno do Funk, Furacão 2000 teve início em Petrópolis</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/12/voce-sabia-fenomeno-do-funk-furacao-2000-teve-inicio-em-petropolis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Um dos principais nomes do Funk no país, a Furacão 2000 teve início em Petrópolis, na década de 1970, pelas mãos de Gilberto Guarany. Na época, o Santa Paula Quitandinha Clube recebia shows de grandes nomes da música brasileira e DJs aos domingos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Após divergência no contrato de um dos artistas que se apresentavam no local, Guarany foi chamado para montar um equipamento de som na Big Boate do Quitandinha, onde começou a também convidar alguns DJs. Depois de fracassos e acertos, a originalmente “O Som” se caracterizou pelas diversas caixas de som, que foram pintadas de branco para se destacar nos bailes à noite, dando início ao clássico paredão da Furacão 2000.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Este nome só veio algum tempo depois, quando Emílio Garrastazu Médici, então presidente da República do período da ditadura, visitou o Palácio Quitandinha. O baile começava às 16h e, durante a passagem do representante, Guarany aproveitou para ligar o som. Ele conta que quando a música parou, Médici bateu palma e questionou quantos watts tinha o equipamento. Guarany então respondeu que eram 2000, ao que Médici rebateu dizendo que aquilo era um Furacão de 2000.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O nome logo pegou e em dois anos chegaram a realizar shows com três equipes simultaneamente em Petrópolis: nos clubes Serrano, Petropolitano e Coronel Veiga Clube. Em 1976, Rômulo Costa propôs fundir a sua empresa “Som 2000” com a de Guarany, e levar a Furacão 2000 para o Rio de Janeiro, posteriormente, fazendo sucesso em todo o Brasil.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;*Reprodução do site furacao2000.com.br&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/curiosidades-de-petropolis/" rel="tag"&gt;curiosidades de Petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/funk/" rel="tag"&gt;funk&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/furacao-2000/" rel="tag"&gt;Furacão 2000&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>curiosidades de Petrópolis</category><category>destacado</category><category>funk</category><category>Furacão 2000</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/12/voce-sabia-fenomeno-do-funk-furacao-2000-teve-inicio-em-petropolis/</guid><pubDate>Tue, 12 Sep 2023 06:01:46 GMT</pubDate></item><item><title>Trajeto entre Casa de Santos Dumont e Praça 14 Bis terá história do pioneiro da aviação</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/23/trajeto-entre-casa-de-santos-dumont-e-praca-14-bis-tera-historia-do-pioneiro-da-aviacao/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A passagem entre a Praça 14 Bis e a Rua do Encanto, no Centro, vai se tornar, em breve, o Caminho de Santos Dumont, ligando a réplica do primeiro avião à casa do pioneiro da aviação. Isso inclui a revitalização da calçada, incluindo painéis de artistas petropolitanos, QR code e novo mobiliário urbano. O projeto faz parte das comemorações dos 150 anos de Santos Dumont e foi apresentado pelo arquiteto Filipe Graciano.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Graciano, que atualmente é coordenador de Igualdade Racial da Prefeitura, apresentou estudo de viabilidade que analisou todos os trechos do caminho. A proposta inclui 12 painéis feitos por artistas locais; calçada em pedra portuguesa com o desenho das escadas feitas por Dumont em sua casa (que hoje recebe visitantes de todo o mundo); além de QR codes que contam a história e seriam integrados ao circuito a pé. A proposta será apresentada ao Inepac.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;“Quando revitalizamos as ruas 16 de Março e do Imperador, mudamos para melhor e para sempre a cara do Centro Histórico. Mas a cidade é um organismo vivo e, sempre que estivemos no governo, olhamos pra frente. Nossa cidade avança sem parar e o turismo é parte fundamental. Retomamos o calendário de eventos e queremos incrementar cada vez mais a atividade, que é um dos nossos principais vetores econômicos”, disse o prefeito Rubens Bomtempo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Filipe Graciano explicou que o novo circuito turístico tem alguns pilares. “Nossa ideia é apresentar uma nova experiência aos visitantes, por meio de itens como a conectividade (através dos QR codes e dos painéis), acessibilidade e segurança, uma vez que todo o caminho será refeito e as calçadas serão padronizadas, permitindo o acesso de todos”, explicou o arquiteto.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Selo e medalha comemorativos ao sesquicentenário de Santos Dumont&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;figure id="attachment_93048" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/07/selo-santos-dumont.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-93048" src="/wp-content/uploads/2023/07/selo-santos-dumont.jpg" alt="" width="339" height="535"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-93048" class="wp-caption-text"&gt;Reprodução/Correios&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;p&gt;Durante a solenidade, foram lançados o selo e a medalha em comemoração ao sesquicentenário de nascimento de Santos Dumont. O postal foi concedido pelos Correios e a medalha pela Casa da Moeda do Brasil.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O selo tem imagens do Santos Dumont, da fazenda Cabangu onde nasceu (em Minas Gerais), da Encantada, elementos que mostram a paixão em voar e suas invenções; além da escrita e frases de Dumont. A arte do selo é de Cordeiro de Sá e a tiragem é de 15 mil blocos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“É uma honra fazermos essa homenagem para Alberto Santos Dumont, que foi exemplo para muitas gerações”, frisou a gerente de atendimento dos Correios da Região Serrana e Baixada Litorânea, Marcela Borba.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A medalha comemorativa da Casa da Moeda do Brasil, também tem imagens da Encantada, de invenções e frases de Santos Dumont. A descaracterização do par de cunhos originais da medalha foi feita pelo prefeito Rubens Bomtempo e o superintendente do Departamento Comercial da Casa da Moeda do Brasil, Leonardo Alves.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/caminho-de-santos-dumont/" rel="tag"&gt;Caminho de Santos Dumont&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/praca-14-bis/" rel="tag"&gt;Praça 14-Bis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/santos-dumont/" rel="tag"&gt;santos dumont&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>Caminho de Santos Dumont</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>Praça 14-Bis</category><category>santos dumont</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/23/trajeto-entre-casa-de-santos-dumont-e-praca-14-bis-tera-historia-do-pioneiro-da-aviacao/</guid><pubDate>Sun, 23 Jul 2023 06:00:27 GMT</pubDate></item><item><title>[Fotografias] Petrópolis como você nunca viu - parte III</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/08/fotografias-petropolis-como-voce-nunca-viu-parte-iii/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Dando continuidade à série de matérias com fotografias antigas de Petrópolis, confira abaixo mais fotos da Cidade Imperial selecionadas do acervo digitalizado do Arquivo Histórico de Petrópolis.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;(Para mais matérias com fotografias antigas e curiosidades de Petrópolis, acesse &lt;a href="/noticias/cidade/historia/"&gt;&lt;strong&gt;este link&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;figure id="attachment_91768" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/clarice-lispector-no-museu.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91768" src="/wp-content/uploads/2023/04/clarice-lispector-no-museu.jpg" alt="" width="562" height="609"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91768" class="wp-caption-text"&gt;Clarice Lispector visita o Museu Imperial em 1940, de terno claro o Diretor Alcindo de Azevedo Sodré.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91769" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/desfile.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91769" src="/wp-content/uploads/2023/04/desfile.jpg" alt="" width="970" height="576"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91769" class="wp-caption-text"&gt;Desfile na Avenida 15 de Novembro em Petrópolis do Colégio Liceu Fluminense em 1939.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91770" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/exposicao-de-produtos.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91770" src="/wp-content/uploads/2023/04/exposicao-de-produtos.jpg" alt="" width="914" height="615"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91770" class="wp-caption-text"&gt;Exposição de produtos do comércio de Petrópolis em 1925.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91771" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/fabrica.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91771" src="/wp-content/uploads/2023/04/fabrica.jpg" alt="" width="991" height="588"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91771" class="wp-caption-text"&gt;Fábrica Imperial São Pedro de Alcântara em 1874.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91772" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/feira-de-amostras.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91772" src="/wp-content/uploads/2023/04/feira-de-amostras.jpg" alt="" width="898" height="554"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91772" class="wp-caption-text"&gt;Inauguração na Feira de Amostras no Palácio de Cristal na presença de Nair de Teffé (de chapéu branco à esquerda). Crédito: Revista Careta n. 1230 em 16/01/1932 / Acervo Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91773" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-rio-petropolis.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91773" src="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-rio-petropolis.jpg" alt="" width="802" height="521"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91773" class="wp-caption-text"&gt;Primeiro ônibus da Útil com itinerário Rio – Petrópolis em 1937.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91774" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-valparaiso.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91774" src="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-valparaiso.jpg" alt="" width="933" height="553"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91774" class="wp-caption-text"&gt;Linha de ônibus “Valparaiso” Mercedes Benz em Petrópolis.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91775" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/colegio-de-petropolis.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91775" src="/wp-content/uploads/2023/04/colegio-de-petropolis.jpg" alt="" width="1028" height="502"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91775" class="wp-caption-text"&gt;Colégio de Petrópolis – Considerado o primeiro prédio construído de três andares, foi inaugurado em 1850, e obteve amplo sucesso sendo consagrado posteriormente com o “Colégio Kopke”. / Crédito: Museu Imperial&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91776" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/praca-d-affonso.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91776" src="/wp-content/uploads/2023/04/praca-d-affonso.jpg" alt="" width="891" height="527"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91776" class="wp-caption-text"&gt;Largo d. Affonso (atual Praça da Liberdade) / Crédito: Revista Careta n. 1133 em 22/02/1930 página 12 – Acervo Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;  &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/fotografias/" rel="tag"&gt;fotografias&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis-antigamente/" rel="tag"&gt;petrópolis antigamente&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>fotografias</category><category>petrópolis</category><category>petrópolis antigamente</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/08/fotografias-petropolis-como-voce-nunca-viu-parte-iii/</guid><pubDate>Mon, 08 May 2023 06:00:20 GMT</pubDate></item><item><title>[Coluna] (Re) Existência e Consciência: 200 anos de quê?</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/09/25/coluna-re-existencia-e-consciencia-200-anos-de-que/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;por Maria Regina Bortolini &lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;No marco das comemorações dos 200 anos da independência, o país vive um desafio cívico e se pergunta: 200 anos de quê? A noção de independência política está estreitamente relacionada à soberania e autodeterminação dos povos – estado de ser livre da influência ou subordinação de outrem e de decidir, por si mesmo, as questões que afetam sua própria vida. Quando os europeus aqui chegaram, encontraram povos independentes, soberanos, autodeterminados. No entanto, não confraternizaram com eles, mas os colonizaram. A colonização se deu a partir de um modelo de expansão, dominação e exploração econômica, e de um projeto civilizatório. Não sem resistência, se perpetuou por quase cinco séculos estruturando aquilo a que nos acostumamos a chamar de Estado-nação modernos. Mas será que a independência trouxe soberania e autodeterminação aos nossos povos? Infelizmente não. Afinal, a colonização histórica não terminou com a independência dos povos, pois as relações de colonialidade não findaram com a destruição do colonialismo.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O colonialismo refere-se à dominação política e econômica de uma nação sobre outra. É um processo histórico que se finda com a descolonização ou independência dos povos. Já a colonialidade não está limitada a um período temporal específico mas, segundo Aníbal Quijano, ao contrário, denota a continuidade temporal de formas de poder, resultante da experiência colonial: a colonialidade do poder, do saber e do ser.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A colonialidade do poder é a continuidade das estruturas e relações de poder que engendraram o capitalismo moderno. Na geopolítica global, a colonização garantiu a continuidade da dependência econômica, mesmo para aqueles que de forma mais ou menos revolucionária, conquistaram a sua independência política.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mas o poder colonial não se ancora apenas na dimensão político-econômica. Há um poder simbólico que o sustenta. No projeto civilizador da modernidade a criação da noção de raça naturaliza os colonizados como inferiores aos colonizadores, justificando a usurpação de seu patrimônio, a negação de seus saberes e as múltiplas violências sobre seus corpos. A modernidade, portanto, está relacionada com uma subjugação epistêmica – colonialidade do saber; ancorada em racionalidades eurocentradas, que tomam o homem, branco, hétero como um universal e, por consequência, negam outras epistemes, outras culturas, produzidas por outros sujeitos e por outros povos. Todos esses processos se encerram na racialização dos corpos, na colonialidade do ser. Afinal, a experiência humana não se dá num vazio existencial, mas a partir de um sujeito encarnado, corporificado. Na colonização, os corpos não-brancos foram desumanizados, escravizados, violados, consagrando a superioridade do corpo branco. Mas o fim da escravidão não pôs fim à negação sistemática dos corpos subalternizados. Estereótipos raciais foram revitalizados, políticas de morte foram atualizadas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Vivemos hoje, portanto, uma profunda crise civilizatória. É preciso, nesse momento, descolonizar nossos povos, nosso pensamento, nossos corpos. Produzir uma reflexão crítica sobre esse sistema-mundo capitalista, patriarcal, moderno. Mais que isso, reconhecer como o racismo epistêmico sufoca e silencia nossas vozes. Compreender como o processo civilizador produziu e ainda produz sofrimento aos nossos corpos. Reivindicar que as diferentes corporalidades que constituem a diversidade humana no Brasil possam existir, reexistir. Problematizar a construção de nossa identidade, reencontrar nossas origens afro-indígenas, entrelaçar nossas diferenças e inventar novas possibilidades de (re) existência e consciência! Em tempos de desafio cívico é preciso ter consciência do que somos e queremos ser. Por um Brasil mais humano, mais justo e solidário!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Maria Regina Bortolini é antropóloga, professora e integrante da Comissão Científica da 28ª Semana Científica da UNIFASE/FMP.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/racismo/" rel="tag"&gt;racismo&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>racismo</category><category>UNIFASE/FMP</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/09/25/coluna-re-existencia-e-consciencia-200-anos-de-que/</guid><pubDate>Sun, 25 Sep 2022 06:00:37 GMT</pubDate></item><item><title>[Coluna] Banco de Leite Humano em Petrópolis: uma vantagem para todos</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/08/23/coluna-banco-de-leite-humano-em-petropolis-uma-vantagem-para-todos/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;por Dr. Vander Guimarães Silva&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Em um mês especialmente dedicado ao aleitamento materno – o Agosto Dourado, Petrópolis terá seu primeiro Banco de Leite Humano (BLH) aberto em uma unidade pública de saúde – o Hospital de Ensino Alcides Carneiro (HEAC). Este banco se junta a outras 222 unidades que compõem a Rede de Bancos de Leite Humano do Brasil (rBLH-BR), a maior e mais complexa rede do mundo, sendo referência internacional por utilizar estratégias que aliam baixo custo à alta qualidade e tecnologia. A Rede brasileira, atuando em conjunto, exporta tecnologia para países da América Latina, Caribe e África, além de fazer parcerias com Portugal e Espanha, compondo a Rede Ibero-Americana de BLHs.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Os BLHs representam uma estratégia para promoção, proteção e apoio ao aleitamento materno. As ações de um banco de leite humano englobam coleta, processamento e distribuição do leite humano para bebês prematuros ou de baixo peso, que não conseguem ser alimentados pelas próprias mães e aqueles que serão submetidos a algum tipo de cirurgia ainda nos seus primeiros dias de vida. Além de oferecer um aporte de calorias e energia a essas crianças, o leite humano, por ser uma fonte completa de nutrientes e fatores de proteção (imunoglobulinas, macrófagos, ferritina, anticorpos, imunocomplementos, etc), torna-se o alimento ideal para estes recém-nascidos. Segundo a OMS (Organização Mundial de Saúde), pela sua complexidade, o leite humano deve ser o único alimento oferecido para a criança nos seus 6 primeiros meses de vida, além de poder ser utilizado como uma alimentação complementar até dois anos ou mais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Entre outras funções desempenhadas pelos BLHs, estão também a de atendimento e guia para mães em aleitamento materno. Eles funcionam como um centro capaz de atender às principais intercorrências decorrentes deste período e oferecer às puérperas uma orientação adequada, a fim de minimizar os efeitos do desmame precoce. É também um espaço educacional, que permite a discussão e trocas de experiências entre mães (gestantes ou puérperas), sempre mediada por uma supervisão de um profissional capacitado para tal!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Para exercer todas essas atividades, o Banco de Leite depende de doações voluntárias, uma vez que nenhum produto, atendimento ou orientação fornecidos são cobrados. A doadora pode ser uma mãe que esteja com o seu filho internado que, pelas razões expostas acima, não consegue receber o leite através da sucção do seu peito. Além dessas pacientes, qualquer mulher que o deseje pode se tornar uma doadora! Para isto, basta entrar em contato com a unidade do HEAC, onde receberá as orientações necessárias de como fazê-lo. É importante salientar que o leite doado sempre será o excedente que aquela mãe produz. Esse leite passará por um controle de qualidade, que vai desde a avaliação do estado de saúde da doadora até os processos que envolvem a análise, pasteurização e controle de qualidade, antes de ser distribuído.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Bancos de Leite funcionam também como centros para educação em saúde, onde os profissionais que atuam na área fornecem informação técnica sobre o ato de amamentar, seus cuidados, benefícios e complicações, cursos de aperfeiçoamento e atividades práticas, contribuindo para a formação de novos agentes, os capacitando para lidar com essas questões. Acadêmicos do curso de Medicina, de Nutrição e de Enfermagem terão participação ativa no dia a dia do BLH. Inicialmente, pensamos em oferecer estágios para as residências de Ginecologia e Obstetrícia, Pediatria e Enfermagem. Futuramente, poderemos proporcionar uma formação em Enfermagem com especialização em BLH, pós-graduação que já existe em outras unidades do Brasil. Proteger a amamentação é uma responsabilidade de todos!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A criação de um banco de leite humano traz benefícios plenos. Ganham a criança, sua mãe e toda a família. É também um bem para toda a sociedade, uma vez que o aleitamento promove o crescimento de crianças mais hígidas e inteligentes, que demandam menos os serviços de saúde e torna os cidadãos mais capazes. É, sem dúvida, um grande passo que Petrópolis dá no cuidado materno-infantil!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vander Guimarães Silva é médico, doutor em Ciências pela Fiocruz e professor titular de Ginecologia e Obstetrícia da UNIFASE/FMP.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/agosto-dourado/" rel="tag"&gt;agosto dourado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/banco-de-leite/" rel="tag"&gt;banco de leite&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/hospital-alcides-carneiro/" rel="tag"&gt;hospital alcides carneiro&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>agosto dourado</category><category>banco de leite</category><category>destacado</category><category>hospital alcides carneiro</category><category>petrópolis</category><category>UNIFASE/FMP</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/08/23/coluna-banco-de-leite-humano-em-petropolis-uma-vantagem-para-todos/</guid><pubDate>Tue, 23 Aug 2022 06:00:46 GMT</pubDate></item><item><title>[Coluna] O Mito sobre o Dia das Mães</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/05/08/coluna-o-mito-sobre-o-dia-das-maes/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;por Ana Cláudia Carvalho&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O segundo domingo do mês de maio, todos os anos, é dedicado ao Dia das Mães, um momento para estabelecer e ampliar as relações sociais e estimular a afetividade entre as crianças e as mães. Além de ser um dia lindo para lembrar da importância da maternidade e falar de toda essa jornada. Entretanto, a data também pode provocar certos danos na saúde mental de quem não consegue lidar muito bem com essa comemoração.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O Dia das Mães pode estimular tanto sentimentos positivos, quanto negativos nas pessoas, com base nas nossas vivências relacionadas à data. É importante refletir como para muitos o dia das mães se tornou uma única data reservada para agradecer e valorizar as mães: o que ela representa nos dias de hoje.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sabemos que assim como o Natal e a Páscoa, a data tomou tamanha proporção com incentivo do comércio. Contudo, muito além da ênfase no aumento de vendas de presentes, o segundo domingo de maio, ficou marcado pela troca de vivências familiares e a reunião em família para comemorar juntos este dia. Então, neste sentido, podem ser criadas memórias afetivas em torno da família, que contribuem para o fortalecimento da relação entre mães e filhos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ainda que a data possa representar para muitas pessoas um momento de fortalecimento de vínculos familiares, para outras pode acarretar sofrimento emocional, por aproximá-la de lembranças dolorosas e de cobranças sociais. Atualmente, nas redes sociais, facilmente comparamos o fragmento que vemos da vida do outro e comparamos com a totalidade das nossas vivências. Esta comparação é injusta conosco e pode trazer adoecimentos emocionais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Dia das Mães pode representar, para muitas pessoas, um contato com lembranças difíceis e dolorosas. Pessoas que não tiveram uma figura materna presente, quem lida com o luto da mãe ou de um filho, pessoas que por alguns motivos estão distantes de suas mães ou filhos, seja por conta da distância física ou algum desentendimento, mulheres que sonham com a maternidade e não conseguiram vivenciá-la, as que não desejam ser mães e ainda precisam lidar com as cobranças da sociedade. Entre outras situações, muitas pessoas podem ser impactadas de maneira negativa.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Esta data não deve ser um peso para quem não consegue celebrá-la e é preciso compreender a singularidade de cada pessoa, acolher e jamais julgar. As pessoas costumam utilizar frases “reparadoras” para abordar sobre uma dor que não conhecem. Neste sentido, precisamos ter empatia para compreender que assim como outras datas comemorativas, o dia das mães pode não ser uma data agradável para todos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;É importante lidar com esse sentimento e fazer com que ele não afete mais a vida pessoal. O mais indicado seria que a pessoa evite comparações ou até mesmo se force a celebrar esta data como outros. Além disso, é necessário entender quais pensamentos, sentimentos e emoções estão relacionados a esta vivência. A psicoterapia, por exemplo, pode ajudar e muito a ressignificar lembranças e situações difíceis que não conseguimos lidar. Ter saúde emocional não significa ausência de vivências dolorosas, mas aprender a lidar com elas a partir do autoconhecimento.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Amamos os nossos filhos, mas nem sempre gostamos do que representa a maternidade real, bem diferente daquela que estamos acostumados a ver nas redes sociais. A maternidade não deve ser romantizada, são inúmeras as renúncias, o cansaço, as múltiplas tarefas, as autocobranças e as cobranças da sociedade. Temos que ser boas mães, boas profissionais, boas parceiras, boas filhas, boas amigas. Para muitas pessoas, o maternar é exaustivo e solitário.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mesmo com a pressão, não é impossível se livrar desses estigmas que podem se tornar negativos. Existe um luto que nem sempre conseguimos lidar em relação à mulher que fomos e que deixou de existir. Outra mulher nasce quando tem um filho, no entanto, as cobranças aumentam, os papéis sociais são acrescentados: ainda precisamos caminhar muito na compreensão de que um filho pertence à família e não apenas à mãe, todos podem e devem cuidar da mãe e da criança.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Este estigma social que precisa ser combatido de que a mãe precisa continuar a ser aquela que consegue equilibrar muito bem todos os seus papéis sociais. Ainda precisamos caminhar muito a respeito do que a sociedade compreende sobre o que é ser mãe e o que é ser pai. Se existe uma mãe exausta, possivelmente existe um pai que não está fazendo o seu papel. Infelizmente, ainda é comum vermos mães sobrecarregadas e pais ausentes da vida com os filhos. Além do mais, combater a romantização da maternidade é muito essencial, bem como compreender que podemos ser mães.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2022/05/psicologa-ana-claudia-estacio.jpg"&gt;&lt;img class="alignleft wp-image-86055" src="/wp-content/uploads/2022/05/psicologa-ana-claudia-estacio-285x300.jpg" alt="" width="104" height="109"&gt;&lt;/a&gt;Ana Cláudia Carvalho é docente do curso de psicologia da Estácio e mestra em psicologia.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/dia-das-maes/" rel="tag"&gt;dia das mães&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>dia das mães</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/05/08/coluna-o-mito-sobre-o-dia-das-maes/</guid><pubDate>Sun, 08 May 2022 06:00:03 GMT</pubDate></item><item><title>“Mulheres na Corrida” acontece neste domingo</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/03/08/mulheres-na-corrida-acontece-neste-domingo/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Neste domingo (10), a Prefeitura vai promove a Mulheres na Corrida 2024, uma competição feminina de percurso total de 5 km pelas ruas do Centro Histórico. A corrida faz parte das comemorações do Mês da Mulher e teve as inscrições para recebimento do kit/premiação esgotadas em menos de quatro horas. Porém, a participação será  aberta ao público feminino que deseja participar. A largada será às 8h na sede da Prefeitura (Avenida Koeler, 260), tendo a concentração com início às 7h30.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O evento é realizado pela Secretaria de Esportes, e tem como parceira a empresa Braziline. Além da corrida, o Mês da Mulher contará com palestras, Ônibus Lilás nas comunidades, e ações do Centro de Referência de Atendimento à Mulher (Cram) e o Conselho Municipal dos Diretores da Mulher (Comdim).&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O percurso de 5 km terá o seguinte trajeto pelas ruas do Centro Histórico: Avenida Koeler, contorno da Praça da Liberdade, Rua Roberto da Silveira,  Avenida Koeler novamente, Avenida Tiradentes, Rua da Imperatriz, Rua do Imperador (sentido Praça da Inconfidência), Rua Marechal Floriano Peixoto, Rua Alberto Torres, passando pela Avenida Ipiranga e retornando para a Avenida Koeler (sede da Prefeitura).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Tivemos as inscrições para os kits da corrida esgotadas em menos de quatro horas, foi um grande sucesso! E por isso, as mulheres que desejarem participar do evento serão muito bem-vindas a essa grande celebração”, finalizou o secretário de Esportes, Thiago França.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/mes-da-mulher/" rel="tag"&gt;mês da mulher&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/mulheres-na-corrida/" rel="tag"&gt;mulheres na corrida&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>mês da mulher</category><category>mulheres na corrida</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/03/08/mulheres-na-corrida-acontece-neste-domingo/</guid><pubDate>Fri, 08 Mar 2024 06:00:34 GMT</pubDate></item><item><title>Inscrições abertas para o Conexão Esporte Caxambu</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/02/28/inscricoes-abertas-para-o-conexao-esporte-caxambu/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;O Conexão Esporte está com inscrições abertas no Caxambu. O programa oferecerá aulas gratuitas de segunda a sábado no Centro de Iniciação ao Esporte (CIE), para crianças e adolescentes de 6 a 18 anos. Os interessados podem inscrever-se no local, levando documento de identidade ou certidão de nascimento, nos horários das respectivas atividades (informações abaixo).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Entre as atividades oferecidas estão: futsal, voleibol, basquete, tênis de mesa e jiu-jitsu. A ação é uma realização da Prefeitura, por meio das secretarias de Educação e Esportes. “Além das atividades oferecidas para as crianças e adolescentes no período diurno, o espaço estará aberto até às 22h para utilização da comunidade. As mães também poderão inscrever-se nas aulas de zumba”, explicou o secretário de Esportes, Thiago França.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O Conexão Esportes tem como objetivo promover a prática esportiva e estimular valores como trabalho em equipe e respeito mútuo. “Desenvolvemos este trabalho junto à secretaria de Esportes e percebemos através dos Jogos Estudantis, a necessidade de promover  iniciação esportiva às nossas crianças e adolescentes, e o Conexão tem justamente este objetivo”, disse a secretária de Educação, Adriana de Paula.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Confira abaixo os horários das atividades:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Segunda – feira&lt;br&gt; 14h – Basquete&lt;br&gt; 15h – Tênis de Mesa&lt;br&gt; 19h – Zumba&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Terça – feira&lt;br&gt; 13h às 16h – Futsal&lt;br&gt; 9h – Ginástica&lt;br&gt; 10h – Alongamento&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Quarta – feira&lt;br&gt; 9 às 12h – Jiu jitsu&lt;br&gt; 14h – Basquete&lt;br&gt; 15h – Tênis de Mesa&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Quinta – feira&lt;br&gt; 8h às 11h – Iniciação ao esporte&lt;br&gt; 9h- Ginástica&lt;br&gt; 10h – Alongamento&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sexta- feira&lt;br&gt; 13h às 17h – Vôlei&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sábado&lt;br&gt; 9h às 12h – Jiu jitsu&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/caxambu/" rel="tag"&gt;caxambu&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/centro-de-iniciacao-ao-esporte/" rel="tag"&gt;Centro de Iniciação ao Esporte&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>caxambu</category><category>Centro de Iniciação ao Esporte</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/02/28/inscricoes-abertas-para-o-conexao-esporte-caxambu/</guid><pubDate>Wed, 28 Feb 2024 06:00:11 GMT</pubDate></item><item><title>Conexão Esportes abre vagas para atividades gratuitas em Pedro do Rio</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/02/18/conexao-esportes-abre-vagas-para-atividades-gratuitas-em-pedro-do-rio/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A Secretaria de Esportes abriue vagas em atividades esportivas gratuitas para crianças e adolescentes em Pedro do Rio. As inscrições e o início das aulas do Conexão Esportes terão início no dia 19 de fevereiro. A faixa etária do projeto é de 8 a 17 anos e para se inscrever, é necessário comparecer ao Esporte Clube Pedro do Rio (Rua Vereador Carlos Canedo, 600) a partir da data, e apresentar documento de identidade ou certidão de nascimento. O horário de atendimento será nas segundas, terças e quartas-feiras, de 13h30 às 17h15; e nas sexta-feiras, de 14h30 às 18h30.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;As atividades oferecidas serão: voleibol (às segundas), futsal (às terças e sextas), handebol (às quartas), xadrez (às sextas). “Através do Conexão Esportes queremos criar um ambiente em que crianças e adolescentes possam desenvolver suas habilidades e aprendizados. É uma grande oportunidade para o desenvolvimento de valores e convivência em sociedade”, explica o secretário de Esportes Thiago França.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Para mais informações sobre as inscrições nas atividades do Conexão Esportes, os interessados poderão entrar em contato pelo WhatsApp: (24) 98829-2075.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/conexao-esportes/" rel="tag"&gt;Conexão Esportes&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/esporte-clube-pedro-do-rio/" rel="tag"&gt;esporte clube Pedro do Rio&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>Conexão Esportes</category><category>destacado</category><category>esporte clube Pedro do Rio</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/02/18/conexao-esportes-abre-vagas-para-atividades-gratuitas-em-pedro-do-rio/</guid><pubDate>Sun, 18 Feb 2024 06:00:36 GMT</pubDate></item></channel></rss>