<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Acontece em Petrópolis · AeP</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/</link><description>O seu Portal de notícias da Cidade Imperial. Fique antenado em tudo o que Acontece em Petrópolis!</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Tue, 18 Apr 2023 00:48:24 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Deputado cobra Governo do Estado o pagamento do Supera RJ</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/17/deputado-cobra-governo-do-estado-o-pagamento-do-supera-rj/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Famílias que dependem do dinheiro do Supera RJ, auxílio emergencial estadual, estão sem saber quando e se vão continuar recebendo. O governo do estado informou que está com problemas no processamento de dados e, consequentemente, no pagamento do benefício. Entretanto, a previsão de pagamento é apenas para o dia 19, quarta-feira da semana que vem. O deputado Yuri (PSol) lançou um abaixo assinado para pressionar o governador Cláudio Castro a regularizar o pagamento. Em cinco dias, o abaixo assinado já ultrapassou 2400 assinaturas.&lt;/p&gt; &lt;hr&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;Leia também:&lt;/em&gt; &lt;a href="../../05/beneficiarios-do-cartao-supera-rj-relatam-atraso-no-pagamento/"&gt;&lt;strong&gt;Beneficiários do cartão Supera RJ relatam atraso no pagamento&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;hr&gt; &lt;p&gt;O parlamentar, que falou sobre o tema em sessão plenária da Alerj na última semana, vai apresentar um projeto de lei para ampliar a elegibilidade do Supera RJ garantindo que as famílias que recebem outros benefícios, como o Bolsa Família, não sejam cortadas do programa, além de obrigar o governo a divulgar um calendário de pagamentos. “É uma covardia o que o governador está fazendo com pais e mães que contavam com esse dinheiro. É um direito dessas pessoas e vamos lutar para que seja cumprido”, disse.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Yuri lembrou ainda que a gestão do programa enfrenta problemas de organização e denúncias de irregularidades. Segundo relatório do Tribunal de Contas do Estado, ao menos 54 funcionários do alto escalão do Governo do Estado receberam o benefício do Supera RJ e 32 pessoas com registros de óbito tinham cadastro ativo no programa e, em alguns casos, os cartões foram retirados pessoalmente.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Durante o período eleitoral o governador distribuiu milhares de cartões do programa pelo estado e não se preocupou em organizar o Supera RJ, com um calendário transparente de pagamentos e uma canal de comunicação efetivo às famílias. Nem mesmo as secretarias municipais ao redor do estado recebem informações concretas. Um absurdo”, concluiu.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/cartao-supera-rj/" rel="tag"&gt;cartão supera rj&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/deputado-yuri-moura/" rel="tag"&gt;deputado yuri moura&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>cartão supera rj</category><category>deputado yuri moura</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/17/deputado-cobra-governo-do-estado-o-pagamento-do-supera-rj/</guid><pubDate>Mon, 17 Apr 2023 06:00:38 GMT</pubDate></item><item><title>HMNSE vai ser reformado</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/17/hmnse-vai-ser-reformado/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Na última semana, o Hospital Municipal Nelson de Sá Earp (HMNSE) recebeu poltronas para acompanhantes, mesinhas de refeição e um novo fogão industrial. O prefeito anunciou ainda a realização de uma grande reforma da unidade. O DIP e o Centro Municipal de Ortopedia também vão receber as melhorias.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Já estamos trabalhando nesse pacote de obras. Vamos reformar e pintar todo o HMNSE e, a partir do retorno da UPA Centro para a estrutura da Rua Washington Luiz, que está sendo reformada, o hospital vai ganhar mais 20 leitos de clínica médica. São conquistas importantes e que vão impactar de forma extremamente positiva no atendimento a nossa população”, destaca o prefeito Rubens Bomtempo.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O prefeito também verificou o andamento das obras de reforma e ampliação do setor de psiquiatria da unidade. “Petrópolis terá a graça de ter um setor de psiquiatria como não existe em todo o interior do Estado. Um espaço de qualidade, humanizado e preparado para o acolhimento dos pacientes”, disse o diretor técnico do HMNSE, Marco Liserre.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/hmnse/" rel="tag"&gt;HMNSE&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/hospital-municipal-nelson-de-sa-earp/" rel="tag"&gt;Hospital Municipal Nelson de Sá Earp&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>HMNSE</category><category>Hospital Municipal Nelson de Sá Earp</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/17/hmnse-vai-ser-reformado/</guid><pubDate>Mon, 17 Apr 2023 06:03:16 GMT</pubDate></item><item><title>“Criando Asas” é lançado no Centro de Cultura nesta terça</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/17/criando-asas-e-lancado-no-centro-de-cultura-nesta-terca/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Nesta terça-feira (18) acontece o lançamento do livro “Criando Asas”, uma fábula infantil sobre a intuição, a determinação e a metamorfose, do artista Marco Aurêh, com longa carreira na música, no teatro e na produção cultural. Com o apoio do Instituto Municipal de Cultura, o evento será realizado no Centro de Cultura Raul de Leoni, às 19h.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O livro conta a história de Zelda, uma formiga diferente, inconformada, inteligente e que tem um desejo profundo: voar. E ela vai em busca da realização desse sonho vivendo situações inusitadas. Com ilustrações de Rodrigo CB, está sendo lançado pela Editora Literar e marca a estreia de Aurêh, na literatura. Apesar de escrever há muitos anos em outras mídias como jornais, blogs e revistas, Criando Asas é o seu primeiro livro publicado. “Espero que esse título abra o portal e que os outros que já escrevi venham também para o mundo”, vislumbra o autor.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;“O projeto, que foi premiado em primeiro lugar pelo edital Nelson Ricardo, do Fundo Municipal de Cultura de Petrópolis, é uma ação tripla que envolve, além do livro impresso, a contação ao vivo e a gravação da história em audiobook”, conta a presidente do IMC, Diana Iliesco. Para tal, o autor reuniu um trio formado por ele, interpretando o sapo Clementino (amigo íntimo da formiga); por Andressa Hazboun (vivendo a formiga Zelda do Monte) e mais o bonequeiro Léo Hang, que interpreta a borboleta Led e bonecos animados.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Embora seja a estreia da história em livro, o texto teatral tem voado alto. A peça já foi montada até no Mato Grosso. A saga da formiga que queria voar foi pela primeira vez contada no espetáculo “Lendas do Mundo”, montado por Aurêh e Mário Mendes, no ano 2000, com sucesso de público e crítica. A fábula é protagonizada por duas criaturas de espécies diferentes, um sapo e uma formiga. Clementino, um indivíduo calmo, ponderado e conservador, não crê na realização do louco sonho de sua amiga, porém lhe dá total apoio. Após várias tentativas de voo fracassadas, o inusitado ocorre e o final surpreende.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O lançamento do livro terá a contação da história (recheada de música) e bate-papo envolvendo o autor, o elenco e o público. Leve seus filhos, netos e sobrinhos – a entrada é franca.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/centro-de-cultura-raul-de-leoni/" rel="tag"&gt;centro de cultura raul de leoni&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/lancamento-de-livro/" rel="tag"&gt;lançamento de livro&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>centro de cultura raul de leoni</category><category>destacado</category><category>lançamento de livro</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/17/criando-asas-e-lancado-no-centro-de-cultura-nesta-terca/</guid><pubDate>Mon, 17 Apr 2023 06:00:15 GMT</pubDate></item><item><title>Agência do Centro vai receber clientes do Bradesco do Alto da Serra</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/17/agencia-do-centro-vai-receber-clientes-do-bradesco-do-alto-da-serra/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Representantes do Procon Petrópolis e do banco Bradesco se reuniram na última semana para debater o encerramento das atividades da agência do Alto da Serra (2141). A agência que receberá os clientes do Alto da Serra será a 3403, na Rua do Imperador (ao lado do antigo Cinema Petrópolis).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Representando a Prefeitura, o coordenador do Procon Petrópolis, Fafá Badia, solicitou aos gerentes do Bradesco alguns cuidados com os clientes da agência que será encerrada, sobretudo com relação às pessoas mais idosas. A pedido do Procon, desde o mês passado esses clientes já vêm sendo comunicados sobre a mudança.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Na reunião foi aberto um canal direto entre o Procon e os gerentes do banco. O objetivo do canal é sanar com rapidez possíveis dúvidas ou dificuldades que os clientes da agência do Alto da Serra possam ter com a mudança.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Os contatos do Procon Petrópolis são: 2246-8469 e 2246-8477.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/bradesco/" rel="tag"&gt;bradesco&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/procon-petropolis/" rel="tag"&gt;Procon Petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>bradesco</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>Procon Petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/17/agencia-do-centro-vai-receber-clientes-do-bradesco-do-alto-da-serra/</guid><pubDate>Mon, 17 Apr 2023 06:03:04 GMT</pubDate></item><item><title>Mostra "Painel de Cerâmica na Cidade Imperial" é inaugurada em Nogueira</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/16/mostra-painel-de-ceramica-na-cidade-imperial-e-inaugurada-em-nogueira/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Neste domingo (16), os petropolitanos ganham a mostra permanente “Painel de Cerâmica na Cidade Imperial” para promover a memória histórica da Estrada de Ferro Mauá. Idealizado pela artista plástica e ceramista Rane Bessa, três painéis de cerâmica para visitação permanente, e a céu aberto, foram instalados na Praça de Nogueira – local onde funciona o Centro Cultural Estação Nogueira, que tem preservada a história da ferrovia em  Petrópolis.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A partir de um concurso nacional, trinta e cinco participantes enviaram suas propostas e duas artistas foram selecionadas pelas curadoras Patrícia Pedrosa, doutora em História da Arte pela UFRJ e por Rane Bessa. Sendo o terceiro painel de fotocerâmica, composto por imagens históricas à época desde a construção da Estrada de Ferro Mauá, em 1852. As imagens selecionadas recriam a importância da primeira ferrovia do país para o progresso do Brasil, busca despertar o valor histórico e artístico da identidade brasileira com a chegada do transporte ferroviário e promove a importância das locomotivas como patrimônio cultural.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;A mostra permanente “Painel de Cerâmica na Cidade Imperial” ganha acessibilidade nos painéis “Transporte e Independência”, que recebem um QR Code com áudio descrição das imagens e o texto da curadora em libras. Além do circuito de painéis, um mini doc captado e editado por Sophia Azara traz imagens dos bastidores da execução da mostra, bem como a importância da parceira com o Centro Cultural Estação Nogueira. Após a sua inauguração, durante o mês de abril, visitas guiadas com alunos da rede pública de ensino do município de Petrópolis, serão realizados pela curadora Patrícia Pedrosa.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/centro-cultural-estacao-nogueira/" rel="tag"&gt;Centro Cultural Estação Nogueira&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/exposicao/" rel="tag"&gt;exposição&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/painel-de-ceramica-na-cidade-imperial/" rel="tag"&gt;Painel de Cerâmica na Cidade Imperial&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>Centro Cultural Estação Nogueira</category><category>destacado</category><category>exposição</category><category>Painel de Cerâmica na Cidade Imperial</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/16/mostra-painel-de-ceramica-na-cidade-imperial-e-inaugurada-em-nogueira/</guid><pubDate>Sun, 16 Apr 2023 06:00:41 GMT</pubDate></item><item><title>Candidatos podem pedir isenção da taxa do Enem a partir desta semana</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/16/candidatos-podem-pedir-isencao-da-taxa-do-enem-a-partir-desta-semana/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;O prazo para os interessados em solicitar a isenção da taxa de inscrição no Exame Nacional do Ensino Médio (Enem) de 2023 começa em 17 de abril e se estende até 28 de abril.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Podem se candidatar à isenção do pagamento:&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;1 – os alunos da última série do ensino médio no ano de 2023, em qualquer modalidade de ensino, na rede pública declarada ao Censo Escolar da Educação Básica;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;2 – ter cursado todo o ensino médio em escola da rede pública ou como bolsista integral na rede privada e ter renda per capita igual ou inferior a um salário mínimo e meio;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;3 – declarar situação de vulnerabilidade socioeconômica, por ser membro de família de baixa renda e estar inscrito no Cadastro Único para Programas Sociais do Governo Federal.&lt;/p&gt; &lt;h2&gt;Justificativa&lt;/h2&gt; &lt;p&gt;O participante que teve concedida a isenção de pagamento da taxa de inscrição no Enem 2022 e não compareceu nos dois dias de prova deverá justificar a ausência para solicitar isenção no Enem 2023. O prazo é o mesmo, de 17 a 28 de abril.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Os faltosos devem acessar a &lt;a href="//enem.inep.gov.br/participante/#!/" target="_blank" rel="noopener"&gt;Página do Participante&lt;/a&gt;, com o login único da plataforma &lt;a href="http://gov.br/" target="_blank" rel="noopener"&gt;Gov.br&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;No caso de não lembrar a senha da conta cadastrada, é possível recuperá-la. Basta que o candidato acesse a página &lt;a href="//sso.acesso.gov.br/login?client_id=portal-logado.estaleiro.serpro.gov.br&amp;amp;authorization_id=18773da9571"&gt;acesso.gov.br&lt;/a&gt;, digite o CPF e clique em “Avançar”. Em seguida, selecione a opção “Esqueci minha senha”. Diversas formas para recuperar a conta serão oferecidas ao participante para gerar uma nova senha. São elas:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Por meio de aplicativos (como o Meu gov.br, ou de bancos credenciados);&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Pelo internet banking;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Por e-mail;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Por mensagem de texto (SMS), no celular.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;De acordo com o &lt;a href="//www.in.gov.br/web/dou/-/edital-n-20-de-22-de-marco-de-2023-472817983" target="_blank" rel="noopener"&gt;edital&lt;/a&gt;, entre as situações aceitas para justificar a ausência no Enem 2022 estão: morte na família; assalto ou furto; acidente de trânsito; casamento ou união estável; maternidade ou paternidade; privação de liberdade; emergência médica ou odontológica; trabalho; deslocamento a trabalho; intercâmbio acadêmico ou atividade curricular. Os detalhes de cada situação estão disponíveis no edital do Ministério da Educação específico sobre a solicitação de isenção do pagamento da taxa.&lt;/p&gt; &lt;h2&gt;Resultado&lt;/h2&gt; &lt;p&gt;O resultado da justificativa de ausência e solicitação de isenção de pagamento da taxa de inscrição para o Enem 2023 será divulgado em 8 de maio, com possibilidade de recurso da decisão, no prazo de 8 a 12 de maio, conforme edital. O resultado final sairá em 19 de maio.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;É importante ressaltar que mesmo pedindo a isenção da taxa, os participantes também devem se inscrever no Enem 2023, em prazo a ser divulgado.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Inep alerta que alguns candidatos se confundem e acham que a aprovação da justificativa da ausência no Enem 2022 ou da solicitação da isenção de pagamento da taxa de inscrição no Enem 2023 resultaria automaticamente na inscrição do candidato. Contudo, é um erro de entendimento.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A aprovação pelo Inep não garante a inscrição no exame deste ano. A participação efetiva no Enem 2023 será garantida apenas quando realizar a inscrição.&lt;/p&gt; &lt;h2&gt;Enem&lt;/h2&gt; &lt;p&gt;Criado em 1998, o Enem avalia o desempenho escolar dos estudantes ao término da educação básica, no ensino médio.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O exame é a principal porta de entrada para a educação superior no Brasil, por meio do Sistema de Seleção Unificada (Sisu), do Programa Universidade para Todos (Prouni) e Fundo de Financiamento Estudantil (FIES), que considera as notas individuais obtidas pelos inscritos no Enem para aproveitamento nos processos seletivos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Neste ano, o Inep disponibilizou duas versões do edital de isenção da taxa de inscrição no Enem 2023 e da justificativa de ausência no Enem 2022, voltadas a participantes com deficiência. A primeira, em Língua Brasileira de Sinais (Libras), e a segunda, com adaptações para pessoas com deficiências visuais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: Agência Brasil&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/enem/" rel="tag"&gt;enem&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>enem</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/16/candidatos-podem-pedir-isencao-da-taxa-do-enem-a-partir-desta-semana/</guid><pubDate>Sun, 16 Apr 2023 06:09:48 GMT</pubDate></item><item><title>Obra embargada pelo município é demolida no Marchese</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/16/obra-embargada-pelo-municipio-e-demolida-no-marchese/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Um muro que estava sendo construído de forma irregular na entrada do Conjunto Comercial Marchese, na Rua do Imperador, no Centro, foi demolido nesta semana. A demolição foi realizada pelo próprio condomínio.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A obra havia sido embargada pela Prefeitura no dia 29 de novembro, já que não tinha licença. Desde então, várias multas foram aplicadas ao condomínio, e vários prazos foram concedidos para que a obra fosse regularizada ou demolida. No entanto, em todo esse período, o condomínio não a regularizou e, até então, não havia demolido a obra.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Vencidos todos os prazos, o Núcleo de Fiscalização de Obras Particulares da Prefeitura, vinculado à Coordenadoria de Planejamento e Gestão Estratégica, comunicou ao condomínio que uma operação de demolição seria realizada neste domingo (16). A operação envolveria vários órgãos da Prefeitura e a Polícia Militar.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Caso a operação ocorresse, todos os custos (material, máquinas, hora trabalhada de cada servidor etc.) seriam cobrados do condomínio.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Antes de fazer qualquer obra, é preciso procurar a Prefeitura, para licenciar essa obra. Fazendo assim, o proprietário não corre o risco de perder o dinheiro investido na obra. Esse processo de regularização das obras particulares é fundamental para que os direitos dos vizinhos sejam respeitados, para que o patrimônio histórico seja respeitado e para que obras irregulares não coloquem a vida das pessoas em risco”, disse o coordenador de Planejamento e Gestão Estratégica, Felippe Augusto Rocha.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A operação não precisou ser realizada, pois o próprio condomínio fez a demolição.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Por determinação do prefeito Rubens Bomtempo, fizemos todo esse processo com muito diálogo com o condomínio. Ouvindo sempre o lado deles. E o resultado foi positivo, porque uma obra irregular foi demolida, e sem que o condomínio precisasse arcar com os custos de uma operação que envolveria vários órgãos públicos”, disse o chefe do Núcleo de Fiscalização de Obras Particulares, Diogo Esteves.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/marchese/" rel="tag"&gt;marchese&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/obra-embargada/" rel="tag"&gt;obra embargada&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>marchese</category><category>obra embargada</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/16/obra-embargada-pelo-municipio-e-demolida-no-marchese/</guid><pubDate>Sun, 16 Apr 2023 06:00:14 GMT</pubDate></item><item><title>Centro Cultural no Quitandinha vai contar com cinema, boliche reformado e Mercado Gastronômico</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/15/centro-cultural-no-quitandinha-vai-contar-com-cinema-boliche-reformado-e-mercado-gastronomico/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p class="yiv7277708483MsoNormal"&gt;Nesta sexta-feira (14) foi inaugurado o Centro Cultural Sesc Quitandinha (CCSQ), um espaço com entrada gratuita, dedicado exclusivamente à promoção das artes em suas múltiplas linguagens, gastronomia, preservação da memória e entretenimento.&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv7277708483MsoNormal"&gt;A mudança é conceitual e prática, com resultado na experiência do público visitante. O espaço ganhará uma programação regular de shows, artes cênicas e atividades literárias e audiovisuais com temática que dialogará sempre com uma grande exposição, que ocupará os diversos salões do palácio. A mostra de abertura, “Um oceano para lavar as mãos”já estará à disposição do público a partir deste fim de semana. A programação de abertura conta também com show da cantora Juçara Marçal, no sábado (15/4) e o espetáculo Lasanha e Ravioli em Cinderela, no domingo. Confira a programação &lt;a href="../../11/centro-cultural-sesc-quitandinha-e-inaugurado-nesta-semana-com-exposicao-show-e-teatro/"&gt;&lt;strong&gt;aqui&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p class="yiv7277708483MsoNormal"&gt;No escopo do projeto há ainda novidades que serão implementadas a partir de 2024 e que estão em fase de conceituação: o Salão Roosevelt ganhará um cinema; o boliche passará por reformas para adequação de conceito; e a Cozinha, localizada nos bastidores do palácio e onde foram preparadas refeições para personalidades como Getúlio Vargas e Orson Welles, abrigará um Mercado Gastronômico. A expectativa é que o projeto impulsione as cadeias produtivas ligadas ao turismo, à cultura e agricultura familiar.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv7277708483MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;Centro Cultural Sesc Quitandinha&lt;/b&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv7277708483MsoNormal"&gt;Avenida Joaquim Rolla, nº 2 – Petrópolis/RJ&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv7277708483MsoNormal"&gt;Inauguração para o público: 15 de abril de 2023, a partir das 11h&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv7277708483MsoNormal"&gt;Terças a domingos e feriados, das 10h às 17h&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv7277708483MsoNormal"&gt;Visitas guiadas: terças a domingos e feriados, das 10h às 16h30&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv7277708483MsoNormal"&gt;Visitação ao entorno do Lago Quitandinha: terças a domingos e feriados, das 9h às 17h (em caso de chuva a visitação é suspensa)&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv7277708483MsoNormal"&gt;Entrada gratuita.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/centro-cultural-sesc-quitandinha/" rel="tag"&gt;Centro Cultural Sesc Quitandinha&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/sesc-quitandinha/" rel="tag"&gt;sesc quitandinha&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>Centro Cultural Sesc Quitandinha</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>sesc quitandinha</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/15/centro-cultural-no-quitandinha-vai-contar-com-cinema-boliche-reformado-e-mercado-gastronomico/</guid><pubDate>Sat, 15 Apr 2023 06:01:27 GMT</pubDate></item><item><title>Parque de Itaipava é reaberto neste sábado com ciclovia recuperada</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/15/parque-de-itaipava-e-reaberto-neste-sabado-com-ciclovia-recuperada/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Neste sábado (15), o Parque Municipal Prefeito Paulo Rattes, em Itaipava, será reaberto com o piso da ciclovia totalmente renovado. Os mais de 1,3 mil metros da pista foram recuperados com asfalto e, além de pintura, ela ainda vai receber outras melhorias, como novas sinalizações horizontais e verticais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“É uma pista antiga que, há anos, não recebia a atenção que merecia. Foram cinco dias de trabalhos intensos para garantir que a população tivesse o espaço de volta o mais rápido possível. A reforma da ciclovia faz parte de um conjunto de melhorias que estamos iniciando no parque. É um patrimônio da cidade que agora está sob a gestão da Secretaria de Meio Ambiente”, disse o prefeito Rubens Bomtempo.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Além da ciclovia, a Prefeitura informou que também fará a recuperação da pista de pump track. A visita técnica já foi realizada pelas Secretarias de Esporte e Obras, com o intuito de avaliar as necessidades do equipamento.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;No entanto, usuários da pista de Skate do parque também aguardam obras de recuperação no local que se encontra em más condições para a prática devido à falta de manutenção, colocando em risco a segurança dos atletas.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/ciclovia/" rel="tag"&gt;ciclovia&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/parque-de-exposicoes-de-itaipava/" rel="tag"&gt;parque de exposições de Itaipava&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/parque-municipal-prefeito-paulo-rattes/" rel="tag"&gt;Parque Municipal Prefeito Paulo Rattes&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>ciclovia</category><category>destacado</category><category>parque de exposições de Itaipava</category><category>Parque Municipal Prefeito Paulo Rattes</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/15/parque-de-itaipava-e-reaberto-neste-sabado-com-ciclovia-recuperada/</guid><pubDate>Sat, 15 Apr 2023 06:00:13 GMT</pubDate></item><item><title>Ações de Saúde nos bairros e vacinação antirrábica na região de Itaipava e Pedro do Rio neste sábado</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/14/acoes-de-saude-nos-bairros-e-vacinacao-antirrabica-na-regiao-de-itaipava-e-pedro-do-rio-neste-sabado/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Neste sábado (15) a Secretaria de Saúde vai realizar uma mobilização em 14 UBSs, PSFs e Academias da Saúde do município. A ação também conta com o envolvimento da equipe do Núcleo de Apoio a Saúde da Família (Nasf).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Durante todo o sábado, moradores de comunidades como Quitandinha, Mosela, Independência, Morin e Itamarati terão à disposição uma série de serviços, como aferição de pressão, testes rápidos de IST e glicemia, pesagem do Bolsa Família, consultas médicas e de enfermagem, vacinação, exames preventivos e avaliação odontológica.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;“Além de conversas com usuários através de atividades realizadas na Sala de Espera, haverá, ainda, aulas de pilates, yoga, shiatsu, automassagem, técnicas de meditação, relaxamento, treinamento funcional e alongamento. Ações como essa contribuem para a promoção da saúde”, destaca o prefeito Rubens Bomtempo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;As UBSs de Itaipava, Araras, Pedro do Rio, Vale das Videiras e PSF do Alto da Serra também participam da ação, assim como as Academias da Saúde do Vale do Carangola, Cremerie, Itaipava e Castelo São Manoel. Os horários serão diferenciados em cada unidade. “Organizamos essa série de ações pensando, principalmente, naquelas pessoas que trabalham durante a semana e, por isso, tem dificuldade de ter acesso aos serviços. Será um dia repleto de atividades”, adianta o secretário de Saúde, Marcus Curvelo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Confira as unidades participantes e os horários&lt;/p&gt; &lt;p&gt;UBS QUITANDINHA – de 8h às 16h30&lt;br&gt; UBS MOSELA – 8h ás 17h&lt;br&gt; UBS INDEPENDÊNCIA – 8h às 17h&lt;br&gt; UBS MORIN – 8h às 16h30&lt;br&gt; UBS ITAMARATI – 8h às 16h30&lt;br&gt; UBS ITAIPAVA – 8h30 às 16h30&lt;br&gt; UBS ARARAS – 9h às 16h&lt;br&gt; UBS PEDRO DO RIO – 9h às 16h&lt;br&gt; PSF VALE FAS VIDEIRAS – 9h às 15h&lt;br&gt; PSF ALTO DA SERRA – 8h às 12h&lt;br&gt; ACADEMIA DA SAÚDE DO VALE DO CARANGOLA – 9h às 15h&lt;br&gt; ACADEMIA DA SAÚDE CREMERIE – 9h às 15h&lt;br&gt; ACADEMIA DA SAÚDE ITAIPAVA – 9h às 15h&lt;br&gt; ACADEMIA DA SAÚDE CASTELO SÃO MANOEL – 9h às 15h&lt;/p&gt; &lt;h4&gt;&lt;strong&gt;Vacinação antirrábica acontece na região de Itaipava e Pedro do Rio&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt; &lt;p&gt;Neste sábado sábado (15) acontece mais uma etapa da campanha de vacinação antirrábica de 2023. Desta vez, serão contempladas regiões do terceiro e quarto distrito, ou seja, Pedro do Rio e Itaipava. Os postos de imunização, que funcionarão em horários alternados, de 9h às 17h, serão distribuídos em comunidades como Vila Rica, Vila do Sossego, Secretário, Madame Machado, Boa Esperança, Quarteirão Bananeira, Mangalarga, Sete Casinhas, Loteamento Leopoldina, Alto do Pegado e Lajinha. Para garantir o acesso dos animais de regiões mais afastadas, postos volantes também serão disponibilizados.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A ação está sendo organizada pela Coordenadoria de Vigilância Ambiental da Secretaria de Saúde. A expectativa é de que 3.955 cães e gatos sejam vacinados. “Na primeira etapa, realizada em março, foram 2.187 animais vacinados. Durante todo o ano passado, conseguimos alcançar 29.962 cães e gatos e nossa expectativa é superar essa marca este ano”, explica o secretário de Saúde, Marcus Curvelo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Confira a lista de postos da vacinação antirrábica:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Loteamento Leopoldina&lt;br&gt; Garagem do Ge Rua Eugênio Zanata, 37 – 9:00 às 12:00h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Quarteirão Bananeira&lt;br&gt; Rua Guilhermina Martins, s/n – 13h30 às 15h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Vila do Sossego&lt;br&gt; Avenida Primeira, s/n. (Buraco do Sapo – Araras) – 15h30 às 17h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• PSF Secretário&lt;br&gt; Rua Visconde de São Bernardes, 320 – 9h às 16h30&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• E. M. João de Deus&lt;br&gt; Rua Dr. Barros Franco, s/n. Pedro do Rio – 9h às 17h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Alto do Pegado Padaria BiKankas&lt;br&gt; Estrada do Secretário, 1070. Pedro do Rio – 13h30 às 14h30&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Retiro das Pedras&lt;br&gt; Rua Retiro das Pedras, s/n – Largo na entrada da Rua dos Macacos – 14h45 às 16h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Assoc. Moradores Vila Rica&lt;br&gt; Rua A, s/n. Em frente ao PSF Vila Rica – 9h às 17h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• E. M. Celina Schechener&lt;br&gt; Rua Benedito Quintino, 174. Lajinha – 9h às 17h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• UBS Itaipava&lt;br&gt; Estrada Philuvio Cerqueira Rodrigues, s/n. Itaipava – 9h às 17h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Parque Municipal Prefeito Paulo Rattes (Parque de Itaipava)&lt;br&gt; Estrada União e Indústria, 10.000. Itaipava – 9h às 17h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• C. E. I Luís Marchiori&lt;br&gt; Estrada do Gentio, 1.906. Itaipava – 9h às 12&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• E. M. Paula Buarque&lt;br&gt; Estrada Philúvio Cerqueira Rodrigues, s/n. Itaipava – 13h às 17h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Bar do Cláudio&lt;br&gt; Rua da Quadra, s/n. General Ayrosa – 9h às 10h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Volante Mangalarga&lt;br&gt; Estrada Jerônimo Ferreira Alves. (Carro Volante). General Ayrosa – 10h20 às 11h20&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• General Ayrosa&lt;br&gt; Vila General Ayrosa. (Em frente ao Centro General Ayrosa) – 13h10 às 14h10&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• “7” Casinhas&lt;br&gt; BR 040. Próximo ao Km 95. Itaipava – 14h20 às 17h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Assoc. Mor. Madame Machado&lt;br&gt; Rua José da Gama Machado, s/n. Madame Machado (antiga Escola Municipal Amélia Antunes Rabelo) – 9h às 12h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• PSF 1º de Maio&lt;br&gt; Rua Norival Braga da Silva, 39. Madame Machado – 13h às 17h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• PSF Boa Esperança&lt;br&gt; Estrada Ministro Salgado Filho, s/n. Vale do Cuiabá – 9h30 às 13h&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/itaipava/" rel="tag"&gt;itaipava&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/pedro-do-rio/" rel="tag"&gt;pedro do rio&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/vacinacao-antirrabica/" rel="tag"&gt;vacinação antirrábica&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>itaipava</category><category>pedro do rio</category><category>petrópolis</category><category>vacinação antirrábica</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/14/acoes-de-saude-nos-bairros-e-vacinacao-antirrabica-na-regiao-de-itaipava-e-pedro-do-rio-neste-sabado/</guid><pubDate>Sat, 15 Apr 2023 04:42:25 GMT</pubDate></item><item><title>Dia D de vacinação contra a gripe acontece neste sábado</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/14/dia-d-de-vacinacao-contra-a-gripe-acontece-neste-sabado-2/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;O primeiro Dia D da campanha de imunização contra a Influenza acontece neste sábado (15), em 14 pontos de imunização. Além da vacina contra gripe, pessoas acima de 60 anos, assim como todas as pessoas que integram o grupo prioritário estabelecido pelo Ministério da Saúde (veja &lt;a href="../../04/pessoas-com-comorbidades-a-partir-de-12-anos-ja-podem-tomar-a-vacina-bivalente-da-pfizer/"&gt;&lt;strong&gt;aqui&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; quem pode se imunizar), também poderão receber a sua dose da vacina bivalente da Pfizer, contra a Covid-19. Os postos estarão abertos de 8h30 às 16h30.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“A intenção é realizar uma melhor abordagem, visando abranger ainda mais a cobertura vacinal no município, além de favorecer pacientes que porventura tenham dificuldades de acessar os postos de vacinação ao longo da semana”, explica o prefeito Rubens Bomtempo, ressaltando que &lt;span&gt;não é necessário intervalo para receber as doses da bivalente contra a Covid-19 e a da gripe.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;A meta, segundo o secretário de Saúde, Marcus Curvelo, é alcançar, pelo menos, 90% de todo o grupo prioritário, durante toda a campanha que se estende até o dia 31 de maio. “Já estamos preparando um segundo Dia D, que irá acontecer de forma mais abrangente em 6 de maio. Isso porque, queremos facilitar o acesso da população”, destaca Curvelo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Compõem o grupo prioritário crianças de seis meses a menores de seis anos, homens e mulheres acima dos 60 anos, gestantes e puérperas. Povos indígenas, trabalhadores da saúde, professores das escolas públicas e privadas, pessoas com doenças crônicas não transmissíveis e outras condições clínicas especiais, também integram esse grupo, assim como as pessoas com deficiência permanente, profissionais das forças de segurança e salvamento e das forças armadas, caminhoneiros, trabalhadores de transporte coletivo rodoviário de passageiros urbano e de longo curso. Trabalhadores portuários, funcionários do sistema prisional, adolescentes e jovens de 12 a 21 anos de idade sob medidas socioeducativas e população privada de liberdade, também devem se vacinar.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Lista de postos que estarão abertos neste sábado:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;UBS QUITANDINHA&lt;br&gt; UBS MORIN&lt;br&gt; UBS MOSELA&lt;br&gt; UBS ARARAS&lt;br&gt; UBS PEDRO DO RIO&lt;br&gt; UBS ITAIPAVA&lt;br&gt; UBS ALTO INDEPENDÊNCIA&lt;br&gt; CENTRO DE SAÚDE COLETIVA&lt;br&gt; CENTRO DE SAÚDE ITAMARATI&lt;br&gt; PSF ALTO DA SERRA&lt;br&gt; PSF POSSE&lt;br&gt; AMBULATÓRIO ESCOLA- FMP/FASE&lt;br&gt; AMBULATÓRIO HOSPITAL ALCIDES CARNEIRO&lt;br&gt; PSF VALE DAS VIDEIRAS&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/campanha-de-vacinacao-contra-a-gripe/" rel="tag"&gt;campanha de vacinação contra a gripe&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/dia-d/" rel="tag"&gt;dia d&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/influenza/" rel="tag"&gt;influenza&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>campanha de vacinação contra a gripe</category><category>destacado</category><category>dia d</category><category>influenza</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/14/dia-d-de-vacinacao-contra-a-gripe-acontece-neste-sabado-2/</guid><pubDate>Fri, 14 Apr 2023 06:00:16 GMT</pubDate></item><item><title>Hospital Alcides Carneiro recebe novos equipamentos</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/12/hospital-alcides-carneiro-recebe-novos-equipamentos/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Nesta semana, o Hospital Alcides Carneiro recebeu novos equipamentos. Além de um novo mamógrafo, também foram adquiridos um aparelho de ultrassom, cinco camas fawler pediátricas, cinco focos cirúrgicos auxiliares, um aparelho de urodinâmica, 48 computadores, 13 mesas de mayo, quatro carros inox, 200 colchões, 115 mesas de cabeceira, 185 escadas de leito, 10 suportes de soro, 65 armários de aço, 16 longarinas, 110 cadeiras e 140 poltronas reclináveis para acompanhantes.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O investimento, segundo o secretário de Saúde, Marcus Curvelo, gira em torno de R$ 6,5 milhões e faz parte do projeto de recuperação do HAC.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Também foi apresentado um kit de higiene pessoal que será distribuído para todos os pacientes internados no HAC, que conta com sabonete, xampu, condicionador, touca de banho, escova e pasta de dentes.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Todo esse cuidado resulta numa melhor prestação de serviço, garantindo celeridade nos diagnósticos, eficiência nos tratamentos e mais conforto durante as internações. É um trabalho inteiramente voltado para que o paciente receba toda a assistência de maneira digna”, frisou o diretor-presidente do Serviço Social Autônomo Hospital Alcides Carneiro, Ricardo Patuléa.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/hospital-alcides-carneiro/" rel="tag"&gt;hospital alcides carneiro&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>hospital alcides carneiro</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/12/hospital-alcides-carneiro-recebe-novos-equipamentos/</guid><pubDate>Wed, 12 Apr 2023 06:00:06 GMT</pubDate></item><item><title>Pesquisa confirma prejuízos de memória em infectados pela Covid-19</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/11/pesquisa-confirma-prejuizos-de-memoria-em-infectados-pela-covid-19/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Pesquisadores da Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ) e da Universidade Federal do Estado do Rio de Janeiro (UniRio) descobriram que a proteína Spike do SARS-CoV-2, quando injetada no cérebro de camundongos, induz alterações de memória. Essas mudanças ocorrem de forma tardia, em torno de 20 a 30 dias após a infecção, tal como acontece com seres humanos infectados pelo vírus da Covid-19.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Imita bem o que acontece na doença. Quando isso ocorre, a gente está na frente de um bom modelo experimental”, disse a neurocientista Claudia Figueiredo, da Faculdade de Farmácia da UFRJ, uma das líderes da pesquisa. O artigo foi publicado no periódico internacional &lt;em&gt;Cell Report&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Pesquisas clínicas com pacientes que tiveram Covid-19 mostraram que, depois que passa a fase aguda da doença, eles têm um prejuízo da memória que aparece meses depois. Segundo Claudia Figueiredo, o experimento mostrou que não era necessário ter o vírus replicado nos camundongos, mas bastava a proteína estar disponível no cérebro para causar prejuízo de memória.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“A gente avançou na caracterização do mecanismo e isso é superimportante porque, quando a gente descobre o mecanismo, abre portas para fazer terapias mais direcionadas”. Para a avaliação da função de memória dos camundongos, os pesquisadores usaram diferentes estratégias comportamentais, incluindo testes de reconhecimento de padrões e do labirinto aquático.&lt;/p&gt; &lt;h2&gt;Bloqueio&lt;/h2&gt; &lt;p&gt;Ao mesmo tempo, os 25 pesquisadores das duas instituições identificaram moléculas que, quando estão inibidas, não há esse prejuízo de memória. Para bloquear as moléculas que causavam as perdas de memória, foram usados animais geneticamente modificados que tinham deleção, ou remoção, de uma proteína.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Nós vimos que animais que tinham uma deleção nessa via não desenvolviam o prejuízo de memória. Foi usado então um inibidor dessa via e viu-se que, quando se inibe a via, a proteína Spike não exerce essa patogênese sobre a memória, através dessa proteína. Essa descoberta pode ser um caminho para a prevenção desse prejuízo de memória”, explicou Claudia.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A neurocientista informou que já existem medicamentos no mercado, usados para tratar artrite reumatoide, que poderiam ser testados em pacientes com Covid-19 ou que já tiveram a doença, para ver se é possível prevenir essa perda de memória. “Pode ser uma situação de reposicionar fármaco”, apontou. Ela advertiu, no entanto, que para que esses medicamentos sejam usados em seres humanos, é preciso que se realizem ensaios clínicos nos pacientes.&lt;/p&gt; &lt;h2&gt;Testes clínicos&lt;/h2&gt; &lt;p&gt;A ideia, a partir de agora, é que outros grupos de cientistas que trabalham com pesquisa clínica se dediquem a testar essas ferramentas, para que fiquem disponíveis para os pacientes, uma vez que os fármacos disponíveis no mercado para outras doenças já passaram pela fase de avaliação de toxicidade.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Deve ser testado em pacientes que tiveram Covid e têm maior chance de desenvolver prejuízo de memória ou em pessoas que têm fatores de risco para desenvolverem essas perdas de memória”. Segundo Claudia Figueiredo, é importante que os testes sejam feitos logo depois de o paciente ter Covid-19, como maneira de prevenir. “Não dá para esperar o prejuízo de memória se instalar”, ressaltou.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O estudo foi financiado pela Fundação Carlos Chagas Filho de Amparo à Pesquisa do Rio de Janeiro (Faperj) e pelo Instituto D’Or de Pesquisa e Ensino.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: Agência Brasil&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/covid-19/" rel="tag"&gt;covid-19&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/covidpetropolis/" rel="tag"&gt;covidpetropolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>covid-19</category><category>covidpetropolis</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/11/pesquisa-confirma-prejuizos-de-memoria-em-infectados-pela-covid-19/</guid><pubDate>Tue, 11 Apr 2023 06:08:51 GMT</pubDate></item><item><title>Filme "Carta de uma Desconhecida" vai ser exibido na Casa Stefan Zweig</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/14/filme-carta-de-uma-desconhecida-vai-ser-exibido-na-casa-stefan-zweig/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Neste sábado (15), o filme “Carta de uma Desconhecida”, baseado em novela homônima de Stefan Zweig, será exibido na Casa Stefan Zweig, às 15h, com comentários via Zoom da pedagoga Melanie Grun, mestre em Humanidades pela USP e autora de uma tese sobre Zweig e o exílio. A exibição faz parte da programação da &lt;a href="../semana-da-lingua-alema-acontece-ate-a-proxima-semana/"&gt;Semana da Língua Alemã&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;XX. O famoso pianista clássico Stefan Brand (Louis Jourdan) recebe uma misteriosa carta escrita por uma mulher, Lisa Berndle (Joan Fontaine), que o amou durante toda sua vida.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;A Casa Stefan Zweig fica na Rua Gonçalves Dias, 34 – Valparaíso, e funciona de sexta a domingo de 11h às 17h.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/casa-stefan-zweig/" rel="tag"&gt;Casa Stefan Zweig&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/cineclube-csz/" rel="tag"&gt;Cineclube CSZ&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/semana-da-lingua-alema/" rel="tag"&gt;Semana da Língua Alemã&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>Casa Stefan Zweig</category><category>Cineclube CSZ</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>Semana da Língua Alemã</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/14/filme-carta-de-uma-desconhecida-vai-ser-exibido-na-casa-stefan-zweig/</guid><pubDate>Fri, 14 Apr 2023 06:00:36 GMT</pubDate></item><item><title>Saloon BBQ começa neste fim de semana em Itaipava</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/13/saloon-bbq-comeca-neste-fim-de-semana-em-itaipava/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Neste sábado (15) tem início a segunda edição do Saloon BBQ. Com ares de velho oeste, o Parque de Itaipava será transformado em um espaço para os amantes de churrasco, regado a mais de 40 rótulos de cervejas artesanais, além da Império Pilsen. A programação conta com shows musicais, espaço infantil, cenários instagramáveis e é pet friendly.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Das 11h até meia-noite, também no domingo (16) e no feriado prolongado da semana seguinte (21, 22 e 23), os visitantes poderão contar com uma programação diferenciada em um estilo de evento que tem se tornado cada vez mais frequente em todo o país: com o foco nos diferentes preparos de cocção de carnes.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;A introdução do método de pagamento com um único cartão já foi testada no evento passado. Além de mais higiênico, já que evita que os atendentes nos stands manuseiem dinheiro, também agiliza a venda dos produtos. Funciona assim: para realizar a compra de algum produto no Saloon, o cliente adquire um cartão que custa R$ 7 – esse valor é simbólico e será ressarcido posteriormente, mas a cobrança é necessária pois trata-se de uma tecnologia essencial para a experiência do evento.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Após adquirir esse cartão pré-pago, o usuário recarrega com qualquer valor, quantas vezes quiser, e faz a consumação. Um mesmo cartão pode ser usado todos os dias do evento e, caso o consumidor não for retornar à festa, é só devolver e pegar de volta os R$ 7 – ou, ainda, uma cerveja pilsen, uma água ou refrigerante. Mas é importante lembrar que caso haja saldo no cartão, esse valor não será devolvido. Então, a indicação é carregar e consumir todo o valor do cartão.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Uma outra medida diz respeito à redução no consumo de plástico na festa. Pensando no meio ambiente, o evento não usa copos descartáveis. Isso porque, em média, uma pessoa consome cerca de sete copos por evento. Despejado na natureza, o material pode levar até 400 anos para se decompor. Sendo assim, quem quiser pode levar o copo de casa, com as marcações de 300 ml e/ou 500 ml, necessárias para a utilização. Também é possível adquirir o copo oficial do evento, que custa R$ 5, e você ainda pode levar para casa e guardar como recordação do Saloon BBQ. A medida também vai ao encontro de uma legislação municipal que proíbe a utilização de copos descartáveis.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“A questão dos copos vai além. Em Petrópolis, a preocupação com a sustentabilidade é ainda maior depois das tragédias do último ano e sabendo que a cidade é suscetível a enchentes e deslizamentos. O lixo jogado nas ruas, contribui, por exemplo, para entupir bueiros, gerando um problema ainda maior na nossa cidade. Então, a gente entende que se cada um fizer a sua parte e diminuir o descarte de material na natureza, poderemos ter um futuro melhor para nossa cidade”, destaca Antonio.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Confira a programação:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sábado (15)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;15h – Baioneiros&lt;/p&gt; &lt;p&gt;18h – Molho Inglês&lt;/p&gt; &lt;p&gt;21h – Rock Revival&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Domingo (16)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;14h – B2 Regional&lt;/p&gt; &lt;p&gt;17h – ABR80&lt;/p&gt; &lt;p&gt;20h – Fabrício &amp;amp; Gabriel&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sexta (21)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;15h – Queijo Minas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;18h – Colorado Country&lt;/p&gt; &lt;p&gt;21h – Gargamel DK convida Ronnie Kid&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sábado (22)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;15h – O Velho Blues&lt;/p&gt; &lt;p&gt;18h – Dirty Devil Band&lt;/p&gt; &lt;p&gt;21h – Bloody Mary&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Domingo (23)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;14h – Corcel Mágico&lt;/p&gt; &lt;p&gt;17h – Memphis Belle&lt;/p&gt; &lt;p&gt;20h – Encontro Sertanejo – Clássicos com Fred Pontes e Lucas Israel&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Dias: 15 e 16 e 21, 22 e 23 de abril&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: das 11h à meia-noite&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Local: Parque Municipal Prefeito Paulo Rattes – Estrada União e Indústria, 10.000 – Itaipava, Petrópolis (RJ).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Entrada franca&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Estacionamento gratuito no local&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/parque-de-exposicoes-de-itaipava/" rel="tag"&gt;parque de exposições de Itaipava&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/saloon-bbq-itaipava/" rel="tag"&gt;Saloon BBQ Itaipava&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>parque de exposições de Itaipava</category><category>petrópolis</category><category>Saloon BBQ Itaipava</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/13/saloon-bbq-comeca-neste-fim-de-semana-em-itaipava/</guid><pubDate>Fri, 14 Apr 2023 01:05:03 GMT</pubDate></item><item><title>Licitação da reforma da Escola São José do Caetitu acontece este mês</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/10/licitacao-da-reforma-da-escola-sao-jose-do-caetitu-acontece-este-mes/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;No dia 25 deste mês acontece a licitação para a contratação da nova empresa que fará a reforma da Escola São José do Caetitu, em Corrêas. A obra foi abandonada pela empreiteira responsável e, agora, está sendo retomada pela Prefeitura. O edital completo já está disponível no site (&lt;a href="http://petropolis.rj.gov.br/" target="_blank" rel="noopener"&gt;petropolis.rj.gov.br&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“A obra foi abandonada e após conversas com a comunidade, vamos recuperar grande parte do projeto original, de 2016, que não foi executado pelos governos anteriores. Será o mesmo projeto pactuado devolvendo também à comunidade a quadra de esportes”, disse o prefeito Rubens Bomtempo.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;A escola vai atender 200 alunos da Educação Infantil ao quinto ano do Ensino Fundamental. “Lamentamos todo esse tempo perdido, com essa obra parada. Mas conseguimos vencer todos os trâmites burocráticos, retomar os trabalhos para devolver à comunidade um espaço de qualidade e desenvolvimento”, ressaltou a secretária de Educação, Adriana de Paula.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/caetitu/" rel="tag"&gt;Caetitu&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/escola-municipal-sao-jose-do-caetitu/" rel="tag"&gt;Escola Municipal São José do Caetitu&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>Caetitu</category><category>destacado</category><category>Escola Municipal São José do Caetitu</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/10/licitacao-da-reforma-da-escola-sao-jose-do-caetitu-acontece-este-mes/</guid><pubDate>Mon, 10 Apr 2023 06:00:44 GMT</pubDate></item><item><title>Prédio do antigo Cenu vai receber o maior Centro de Educação Infantil da cidade</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/05/predio-do-antigo-cenu-vai-receber-o-maior-centro-de-educacao-infantil-da-cidade/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;O planejamento de ações para revitalizar a economia do Alto da Serra foi debatido em reunião do prefeito Rubens Bomtempo com a equipe da Prefeitura e representantes da comunidade e do setor produtivo da região. Durante o encontro, o governo municipal também fez um balanço dos atendimentos do núcleo do programa “Nosso Bairro”, no prédio do antigo Cenu. O espaço – que vai receber o maior Centro de Educação Infantil da cidade – foi sede do núcleo do projeto, durante um mês, com atendimento de serviços de todas as secretarias.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Durante o encontro com representantes do bairro, questões sobre microcrédito para os empresários e empreendedores, capacitação profissional e a implantação da moeda social, entre outros, foram abordados. Bomtempo também reforçou o esforço da gestão municipal em apoiar e planejar juntos ações para fortalecer a economia local.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;“Estamos criando diversos mecanismos para fazer com que o dinheiro circule na região. Um projeto de lei que vai possibilitar um microcrédito para os empreendedores locais está sendo preparado. Além de todo o trabalho desenvolvido para melhorar a vida da comunidade como um todo, o maior legado que fica é a aproximação que estamos promovendo neste momento. Vamos continuar aqui, com as grandes e as pequenas ações, cuidando e proporcionando mais conforto e dignidade para os moradores do Alto da Serra”, finalizou o prefeito Rubens Bomtempo.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/alto-da-serra/" rel="tag"&gt;alto da serra&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/centro-de-educacao-infantil/" rel="tag"&gt;Centro de Educação Infantil&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>alto da serra</category><category>Centro de Educação Infantil</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/05/predio-do-antigo-cenu-vai-receber-o-maior-centro-de-educacao-infantil-da-cidade/</guid><pubDate>Wed, 05 Apr 2023 06:00:48 GMT</pubDate></item><item><title>CEI Therezinha de Jesus Lima é inaugurado no Bonfim</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/04/cei-therezinha-de-jesus-lima-e-inaugurado-no-bonfim/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;No último sábado (1º) foi inaugurado o Centro de Educação Infantil (CEI) Therezinha de Jesus Lima, que fica no Bonfim, em Corrêas. A unidade foi construída em uma parceria com a Fazenda Marambaia para atender 60 crianças do berçário ao terceiro período da Educação Infantil.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A unidade conta com salas de aulas e da direção, banheiros com acessibilidade, refeitório, cozinha e pátio. “Petrópolis é uma das poucas cidades do país a oferecer cinco refeições diárias para as crianças nos centros de Educação Infantil. Temos o compromisso de oferecer qualidade e que as mães tenham um local seguro para deixar seus filhos e filhas enquanto trabalham”, comentou a secretária chefe de Gabinete e presidente do Conselho Municipal dos Direitos da Criança e do Adolescente (CMDCA), Luciane Bomtempo.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O CEI recebeu o nome de uma antiga moradora da região: Therezinha de Jesus Lima, que faleceu aos 80 anos no dia 17 de abril de 2010. Dona Therezinha doou um terreno para fazer a quadra de futebol do bairro Bonfim e transformou sua primeira casa em uma creche, a primeira da comunidade, que funcionou até 1997. Os familiares de dona Therezinha também participaram da inauguração e agradeceram o carinho e a homenagem.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A diretora do CEI, Daniele Pereira Cunha prestou homenagem a dona Therezinha. “Sempre com sorriso no rosto, nunca se deixava abater pelas dificuldades. Seus ensinamentos de zelo, amor incondicional às pessoas, nunca fez distinção se são de sua família, sua enorme bondade, sua simplicidade, seu caráter, sua força, sua humanidade, suas lutas e toda sua lealdade sempre são lembrados por todos que a conheceram com muito carinho e emoção”, disse.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/cei-therezinha-de-jesus-lima/" rel="tag"&gt;CEI Therezinha de Jesus Lima&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>CEI Therezinha de Jesus Lima</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/04/cei-therezinha-de-jesus-lima-e-inaugurado-no-bonfim/</guid><pubDate>Tue, 04 Apr 2023 06:11:25 GMT</pubDate></item><item><title>Painéis do CIT são restaurados e ganham novos graffitis</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/11/23/paineis-do-cit-sao-restaurados-e-ganham-novos-graffitis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p dir="auto"&gt;Depois de sete anos, os painéis de Dandara, Zumbi e Tereza de Benguela na fachada do Centro de Informações Turísticas (CIT), na Praça da Liberdade, foram restaurados. O espaço também recebeu novos graffitis de personalidades importantes do Brasil e de Petrópolis, além de aspectos da identidade cultural negra. Abdias do Nascimento, Lélia Gonzalez, Marielle Franco, Milton Gonçalves e a benzedeira Dona Damiana estão agora retratados na fachada do CIT.&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;O grafiteiro Doug foi o responsável pela restauração dos painéis. O trabalho durou cerca de quatro dias. A primeira etapa foi a limpeza técnica com produtos flotadores, depois foi feita uma aplicação de substâncias anti fungos e a restauração e repintura. “Por último apliquei verniz acrílico para tentar proteger ao máximo as pinturas”, disse o artista Doug, que fez os painéis nos anos de 2015 e 2016.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p dir="auto"&gt;Os demais graffitis foram feitos por um grupo de artistas coordenados pelo grafiteiro Airá, oCrespo. “A primeira ação foi uma oficina de graffiti no Centro de Cultura, ministrada pelo Airá, que também coordenou o trabalho dos grafiteiros fizeram a expansão do painel. Agora, o CIT tem a identidade cultural do povo negro, que também inspirou o nome de Liberdade da praça”, explicou a secretária de Cultura, Diana Iliescu.&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;Os grafiteiros que participaram do projeto são: Foks, Karlin, Kelf, Krast, Lok, Smek e Sunk.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/centro-de-informacoes-turisticas/" rel="tag"&gt;Centro de Informações Turísticas&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/consciencia-negra/" rel="tag"&gt;Consciência Negra&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/graffiti/" rel="tag"&gt;graffiti&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/praca-da-liberdade/" rel="tag"&gt;Praça da Liberdade&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>Centro de Informações Turísticas</category><category>Consciência Negra</category><category>destacado</category><category>graffiti</category><category>petrópolis</category><category>Praça da Liberdade</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/11/23/paineis-do-cit-sao-restaurados-e-ganham-novos-graffitis/</guid><pubDate>Wed, 23 Nov 2022 06:19:24 GMT</pubDate></item><item><title>[Você sabia?] Academia Petropolitana de Letras completa 100 anos</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/08/03/academia-petropolitana-de-letras-completa-100-anos/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A Academia Petropolitana de Letras – APL está completando 100 anos neste mês. Para comemorar o centenário, a entidade preparou cinco dias de programação em locais como a Casa de Educação Visconde de Mauá, Sesc Quitandinha, Casa de Cláudio de Souza, Câmara Municipal e Catedral.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Nesta quarta-feira (3), a Câmara Municipal de Petrópolis terá sessão solene para celebrar os 100 anos da APL. O evento comemorativo será no mesmo salão onde, em 3 de agosto de 1922, foi fundada a Associação Petropolitana de Ciências e Letras, em reunião presidida pelo então prefeito Eugênio Lopes Barcellos. A solenidade começa às 19h e será conduzida pelo presidente da Câmara Municipal, vereador Hingo Hammes.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;figure id="attachment_87669" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2022/08/academia-petropolitana-de-letras-1.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-87669" src="/wp-content/uploads/2022/08/academia-petropolitana-de-letras-1.jpg" alt="" width="639" height="412"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-87669" class="wp-caption-text"&gt;Crédito: reprodução APL&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;História da APL&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A Academia Petropolitana de Letras foi criada em um momento de efervescência cultural na país. Era o ano do centenário de Independência do Brasil e da Semana de Arte Moderna. Intelectuais, artistas, pensadores e políticos trabalhavam no sentido de fomentar a arte, em todas as suas formas. Em agosto de 1922, o projeto se tornou realidade por iniciativa dos intelectuais Joaquim Gomes dos Santos, que idealizou a então Associação Petropolitana de Ciências e Letras; João Roberto d‘Escragnolle, que divulgou a ideia; e Reynaldo Chaves, que levou à frente as reuniões para concretizar a iniciativa, até o convite e a reunião na noite de 3 de agosto de 1922. Na data, d‘Escragnolle e Joaquim foram à Prefeitura Municipal convidar o então prefeito Eugênio Lopes Barcellos para prestigiar a reunião e presidi-la.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Eugênio Barcellos assumiu a direção, fez de Joaquim Gomes dos Santos o secretário, juntamente com Hildegardo de Jorge Silva. Coube o primeiro depoimento a Joaquim, lendo para o plenário a carta sugestão e um anteprojeto de Estatuto que redigira a pedido de d’Escragnolle. Lançada a base, Salomão Jorge propôs o nome de “Associação Petropolitana de Ciências e Letras” para a nascente entidade, o que foi aprovado.&lt;/p&gt; &lt;figure id="attachment_87664" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2022/08/pensao-petropolis.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-87664" src="/wp-content/uploads/2022/08/pensao-petropolis.jpg" alt="" width="364" height="437"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-87664" class="wp-caption-text"&gt;Pensão Petrópolis&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;p&gt;As primeiras reuniões de fundação e instalação da Associação Petropolitana de Ciências e Letras aconteceram na Pensão Petrópolis, na sala da “Empresa Alex” de João Roberto D´Escragnolle, segundo pavimento do sobrado, que ficava na avenida 15 de Novembro, n° 762 (hoje Rua do Imperador, Edifício Vicente Marchese) No térreo funcionava a loja “A Fortaleza”, de propriedade de Reynaldo Chaves, um dos acadêmicos pioneiros.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Atual presidente da APL, Leandro Garcia Rodrigues lembra que, até a criação da Associação Petropolitana de Ciências e Letras, Petrópolis não tinha uma instituição literária. “Embora tivesse o nome de associação, a estrutura era organizada de acordo com as academias: com 40 membros. Seguia modelo da Academia Francesa – mãe de todas as academias”, lembra.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Em janeiro de 1928, Raphael Mayrinck transmite a presidência acadêmica à &lt;a href="/2021/03/08/voce-sabia-petropolitana-nair-de-teffe-e-considerada-a-primeira-caricaturista-mulher-da-imprensa-brasileira/"&gt;Nair de Teffé Hermes da Fonseca&lt;/a&gt;, que foi a 1ª mulher a presidir uma Academia de Letras no país. Em sua administração, a entidade deixa de ser “Associação de Ciências e Letras” e passa à denominação de “Academia Petropolitana de Letras”, limitando o número de sócios em 50, cadeiras fixas sem homenagem patronímica.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;CURIOSIDADES&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A Academia foi uma das primeiras – senão a primeira do país – a admitir mulheres em seu quadro social e abrir a tribuna para os trabalhos literários de escritoras e poetisas. Nos primeiros dias lá estiveram Fausta Gouveia, Anadir do Nascimento Silva, Stela Aguiar, Germana Gouveia, Virgolina de França e Silva e outras. Germana Gouveia e Anadir do Nascimento Silva integraram o quadro efetivo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A Academia colocou placas de bronze junto à entrada de três importantes residências de personalidades, assinalando a honra e o privilégio de suas residências na cidade: na casa da Princesa Isabel, na Avenida Koeler; na casa do Barão do Rio Branco, onde foi assinado o “Tratado de Petrópolis”; e na casa onde faleceu Ruy Barbosa, na Avenida Ipiranga.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A Academia Petropolitana de Letras, provando sua modernização e constante atualização, já aprovou 11 Estatutos. O último, registrado em 19 de abril de 2006, em vigor.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;No dia 23 de fevereiro de 1942, o escritor Stefan Sweig suicidou-se junto com sua secretária Elisabeth Charlotte, na casa onde residia em Petrópolis, na rua Gonçalves Dias. Coube à Academia Petropolitana de Letras, presidida por Francisco Carauta de Souza, promover a câmara ardente no salão nobre do Grupo Escolar D. Pedro II, sede da Academia, juntamente com a diretora do educandário, a acadêmica professora Germana Gouveia.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A sede da Academia Petropolitana de Letras fica na Praça da Liberdade nº 247, graças ao empenho do acadêmico e ex-presidente, o professor José de Cusatis. O imóvel pertence ao Governo Federal, por doação da família do escritor Claudio de Souza, e foi cedido à Academia, juntamente com as Academias de Educação, de Poesia Raul de Leoni, de Ciências Neurológicas e Instituto Histórico de Petrópolis.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;PROGRAMAÇÃO DO CENTENÁRIO&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2022/08/academia-petropolitana-de-letras.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-87661 aligncenter" src="/wp-content/uploads/2022/08/academia-petropolitana-de-letras.jpg" alt="" width="904" height="1216"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: Academia Petropolitana de Letras&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/academia-petropolitana-de-letras/" rel="tag"&gt;academia petropolitana de letras&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/curiosidades/" rel="tag"&gt;curiosidades&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/curiosidades-de-petropolis/" rel="tag"&gt;curiosidades de Petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>academia petropolitana de letras</category><category>curiosidades</category><category>curiosidades de Petrópolis</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/08/03/academia-petropolitana-de-letras-completa-100-anos/</guid><pubDate>Wed, 03 Aug 2022 06:01:31 GMT</pubDate></item><item><title>[Você sabia?] Conheça a história do Palácio Quitandinha</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/02/13/voce-sabia-conheca-a-historia-do-palacio-quitandinha/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A pedra fundamental foi lançada em 1941 e o Palácio Quitandinha foi inaugurado em 1944. O prédio faz referência ao estilo normando, tendência dos grandes cassinos europeus. Decorado com inspiração nos cenários hollywoodianos, pela cenógrafa e decoradora Dorothy Draper. Para participar da preservação, desenvolvimento e valorização de um dos mais importantes destinos turísticos do Estado do Rio de Janeiro, o Sesc Rio assumiu a administração dos espaços de lazer em 24/10/2007, passando a chamar Sesc Quitandinha.  A primeira apresentação, já como Sesc Quitandinha, realizou-se em 14/7/2008, com a Orquestra Petrobras Sinfônica. O prédio é tombado pelo INEPAC – Instituto Estadual do Patrimônio Cultural. A partir daí, vários eventos passaram a ser realizados no local, com destaque para o Festival Sesc Rio de Inverno.&lt;/p&gt; &lt;hr&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;Mais em&lt;/em&gt;: &lt;a href="/2019/06/18/turismo-por-dentro-do-palacio-quitandinha/"&gt;&lt;strong&gt;[Fotografias] Por dentro do Quitandinha&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;hr&gt; &lt;p&gt;Tudo começou no século XVIII, época do “Ciclo do Ouro”, quando a região era dividida em quatro fazendas: Fazenda do Córrego Seco,  Fazenda  Itamarati, Fazenda do Padre Correia e a Fazenda Quitandinha.  Quitandinha era um local de terreno fértil e alagado propício ao cultivo de frutas, tubérculos e legumes, vendidos na própria fazenda, daí se originando o nome Quitandinha, de quitanda como estabelecimento de vendas de varejo de hortaliças. Em meados da década de 30, com a Estrada Rio-Petrópolis, o mineiro Joaquim Rolla empresário e proprietário de vários  cassinos adquire o terreno – em 1939 – que pertenceu à  família  Azevedo Sodré. Luis Fossati e Alfredo Baeta Neves foram os arquitetos responsáveis pela realização do projeto.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Palácio Quitandinha é um dos pontos turísticos mais admirados de Petrópolis e do Estado do Rio de Janeiro. Mais conhecido por ter sido um tradicional hotel-cassino e por seus grandes salões, onde na década de 40 fervilhavam as mais concorridas festas, conferências e eventos do Brasil. A inauguração do Palácio Quitandinha foi algo enorme para os padrões da pequena cidade de Petrópolis. Do lado de dentro um banquete para duas mil pessoas no salão (Marconi) e nas ruas de acesso, filas enormes de conversíveis, carros “rabos de peixe” e limusines que chegavam. Além do banquete, havia o show com Grande Otelo. Duas orquestras, de Carlos Machado e do maestro Gaó tocaram durante o jantar e o baile. Rapidamente a cidade de Petrópolis virou o centro das atenções do mundo. Durante praticamente dois anos, enquanto perdurou o jogo no país, o Palácio Quitandinha reinou absoluto dentro dos muitos empreendimentos do gênero. Ali se concentrou a atenção de reis, príncipes, governadores, estadistas, artistas e foram assinados tratados internacionais e conferências entre países do Hemisfério Sul.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Muitas personalidades nacionais e internacionais passaram pelos corredores e dançaram nos salões do fabuloso palácio. Do show business norte-americano há registros de Errol Flynn, Marlene Dietrich, Orson Wells, Josephine Backer, Lana Turner, Bing Crosby e Henry Fonda. Políticos como Juan Domingos Perón, e sua esposa, Evita, o rei Fassau e também Getúlio Vargas e seus sucessores até Emílio Garrastazu Médici. Astros brasileiros não poderiam faltar, como Virginia Lane, Emilinha Borba, Carmem e Aurora Miranda, Jardel Filho, Grande Otelo, entre outros.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Quem entra pela primeira vez no Palácio Quitandinha percebe rapidamente como o local esbanja detalhes em branco nos tetos, pingentes de cristais em lustres e estofados em rosa champagne. Espelhos, repuxos d´água, viveiros, lustres de cristal e bronze, piscina térmica e piso em mármore de Carrara dão uma atmosfera suntuosa ao local. O salão Mauá, reservado ao cassino, impressiona como obra de engenharia por possuir uma cúpula com cerca de 30 metros de altura e 50 de diâmetro, sendo a segunda maior do mundo, comparada à redoma da Basílica de São Pedro, no Vaticano. O eco gerado por esta cúpula em seu ponto principal pode fazer com que a voz de uma pessoa seja repetida várias vezes.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Na época dourada, o Palácio Quitandinha oferecia aos hóspedes e visitantes espaços como boates, cinemas, quadras de esportes, pista de patinação no gelo e três piscinas. Além, é claro, das inovadoras piscinas térmicas construídas para competições de saltos ornamentais e que foram inauguradas pela estrela do cinema Esther Williams. Havia ainda saunas e pista de hipismo, além de um grandioso salão de jogo. Além do desenho arquitetônico arrojado, o Palácio Quitandinha tem um belo lago na entrada com espelho d´água em formato do mapa do Brasil.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;De todas as celebridades que frequentaram o hotel-cassino, a que causou maior impacto pela beleza e fama e temperamento controvertido foi Lana Turner. Em 1945, no auge da carreira de atriz da Metro-Goldwin-Mayer, Lana Turner veio ao país para a estreia de um de seus filmes. Hospedada na suíte presidencial de número 200 do Palácio Quitandinha, Lana Turner permaneceu por mais de um mês.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Os dois primeiros anos de funcionamento do Palácio Quitandinha foram de grandes acontecimentos, cercados por toda a pompa que as suntuosas instalações exigiam. O músico Carlos Machado promoveu alguns musicais no Teatro Mecanizado – o primeiro da América Latina a ter palcos giratórios -, ao lado do salão dos Jogos, que serviu também de cenário para as chanchadas da extinta Atlântida. Mas o sonho de Joaquim Rolla, mineiro de São João Domingos do Prata, durou pouco. A época áurea durou até 1946, quando o presidente Eurico Gaspar Dutra baixou um decreto proibindo o funcionamento de cassinos no Brasil. Em 1947, o hotel-cassino foi palco da Conferência Interamericana de Assistência Recíproca, presidida por Oswaldo Aranha, que resultou na assinatura do Tratado do Rio de Janeiro, que viria a se tornar mais tarde a Organização dos Estados Americanos (OEA). Também foi palco, nos anos de 1954 a 1957, de vários &lt;strong&gt;&lt;a href="/2016/06/13/voce-sabia-concurso-de-miss-brasil-era-realizado-no-palacio-quitandinha/"&gt;concursos de Miss Brasil&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;, onde se destacaram Marta Rocha e Terezinha Morango, além de espaço para bailes de formatura, bailes de carnaval, entre outros.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Joaquim Rolla ainda tentou várias estratégias de arrendamento ao Estado e a uma companhia americana, mas vendeu o Palácio Quitandinha, em 1963, ao paulista Adelino Boralli, dono de um grupo empresarial da área de construção. Antes, em 1954, os apartamentos que eram administrados pelo hotel foram vendidos a particulares e cinco andares do palácio se transformaram em condomínio residencial. Joaquim Rolla faleceu em 1972.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/curiosidades-de-petropolis/" rel="tag"&gt;curiosidades de Petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/palacio-quitandinha/" rel="tag"&gt;palácio quitandinha&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>curiosidades de Petrópolis</category><category>destacado</category><category>palácio quitandinha</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/02/13/voce-sabia-conheca-a-historia-do-palacio-quitandinha/</guid><pubDate>Sun, 13 Feb 2022 06:01:32 GMT</pubDate></item><item><title>[Coluna] (Re) Existência e Consciência: 200 anos de quê?</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/09/25/coluna-re-existencia-e-consciencia-200-anos-de-que/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;por Maria Regina Bortolini &lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;No marco das comemorações dos 200 anos da independência, o país vive um desafio cívico e se pergunta: 200 anos de quê? A noção de independência política está estreitamente relacionada à soberania e autodeterminação dos povos – estado de ser livre da influência ou subordinação de outrem e de decidir, por si mesmo, as questões que afetam sua própria vida. Quando os europeus aqui chegaram, encontraram povos independentes, soberanos, autodeterminados. No entanto, não confraternizaram com eles, mas os colonizaram. A colonização se deu a partir de um modelo de expansão, dominação e exploração econômica, e de um projeto civilizatório. Não sem resistência, se perpetuou por quase cinco séculos estruturando aquilo a que nos acostumamos a chamar de Estado-nação modernos. Mas será que a independência trouxe soberania e autodeterminação aos nossos povos? Infelizmente não. Afinal, a colonização histórica não terminou com a independência dos povos, pois as relações de colonialidade não findaram com a destruição do colonialismo.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O colonialismo refere-se à dominação política e econômica de uma nação sobre outra. É um processo histórico que se finda com a descolonização ou independência dos povos. Já a colonialidade não está limitada a um período temporal específico mas, segundo Aníbal Quijano, ao contrário, denota a continuidade temporal de formas de poder, resultante da experiência colonial: a colonialidade do poder, do saber e do ser.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A colonialidade do poder é a continuidade das estruturas e relações de poder que engendraram o capitalismo moderno. Na geopolítica global, a colonização garantiu a continuidade da dependência econômica, mesmo para aqueles que de forma mais ou menos revolucionária, conquistaram a sua independência política.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mas o poder colonial não se ancora apenas na dimensão político-econômica. Há um poder simbólico que o sustenta. No projeto civilizador da modernidade a criação da noção de raça naturaliza os colonizados como inferiores aos colonizadores, justificando a usurpação de seu patrimônio, a negação de seus saberes e as múltiplas violências sobre seus corpos. A modernidade, portanto, está relacionada com uma subjugação epistêmica – colonialidade do saber; ancorada em racionalidades eurocentradas, que tomam o homem, branco, hétero como um universal e, por consequência, negam outras epistemes, outras culturas, produzidas por outros sujeitos e por outros povos. Todos esses processos se encerram na racialização dos corpos, na colonialidade do ser. Afinal, a experiência humana não se dá num vazio existencial, mas a partir de um sujeito encarnado, corporificado. Na colonização, os corpos não-brancos foram desumanizados, escravizados, violados, consagrando a superioridade do corpo branco. Mas o fim da escravidão não pôs fim à negação sistemática dos corpos subalternizados. Estereótipos raciais foram revitalizados, políticas de morte foram atualizadas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Vivemos hoje, portanto, uma profunda crise civilizatória. É preciso, nesse momento, descolonizar nossos povos, nosso pensamento, nossos corpos. Produzir uma reflexão crítica sobre esse sistema-mundo capitalista, patriarcal, moderno. Mais que isso, reconhecer como o racismo epistêmico sufoca e silencia nossas vozes. Compreender como o processo civilizador produziu e ainda produz sofrimento aos nossos corpos. Reivindicar que as diferentes corporalidades que constituem a diversidade humana no Brasil possam existir, reexistir. Problematizar a construção de nossa identidade, reencontrar nossas origens afro-indígenas, entrelaçar nossas diferenças e inventar novas possibilidades de (re) existência e consciência! Em tempos de desafio cívico é preciso ter consciência do que somos e queremos ser. Por um Brasil mais humano, mais justo e solidário!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Maria Regina Bortolini é antropóloga, professora e integrante da Comissão Científica da 28ª Semana Científica da UNIFASE/FMP.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/racismo/" rel="tag"&gt;racismo&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>racismo</category><category>UNIFASE/FMP</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/09/25/coluna-re-existencia-e-consciencia-200-anos-de-que/</guid><pubDate>Sun, 25 Sep 2022 06:00:37 GMT</pubDate></item><item><title>[Coluna] Banco de Leite Humano em Petrópolis: uma vantagem para todos</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/08/23/coluna-banco-de-leite-humano-em-petropolis-uma-vantagem-para-todos/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;por Dr. Vander Guimarães Silva&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Em um mês especialmente dedicado ao aleitamento materno – o Agosto Dourado, Petrópolis terá seu primeiro Banco de Leite Humano (BLH) aberto em uma unidade pública de saúde – o Hospital de Ensino Alcides Carneiro (HEAC). Este banco se junta a outras 222 unidades que compõem a Rede de Bancos de Leite Humano do Brasil (rBLH-BR), a maior e mais complexa rede do mundo, sendo referência internacional por utilizar estratégias que aliam baixo custo à alta qualidade e tecnologia. A Rede brasileira, atuando em conjunto, exporta tecnologia para países da América Latina, Caribe e África, além de fazer parcerias com Portugal e Espanha, compondo a Rede Ibero-Americana de BLHs.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Os BLHs representam uma estratégia para promoção, proteção e apoio ao aleitamento materno. As ações de um banco de leite humano englobam coleta, processamento e distribuição do leite humano para bebês prematuros ou de baixo peso, que não conseguem ser alimentados pelas próprias mães e aqueles que serão submetidos a algum tipo de cirurgia ainda nos seus primeiros dias de vida. Além de oferecer um aporte de calorias e energia a essas crianças, o leite humano, por ser uma fonte completa de nutrientes e fatores de proteção (imunoglobulinas, macrófagos, ferritina, anticorpos, imunocomplementos, etc), torna-se o alimento ideal para estes recém-nascidos. Segundo a OMS (Organização Mundial de Saúde), pela sua complexidade, o leite humano deve ser o único alimento oferecido para a criança nos seus 6 primeiros meses de vida, além de poder ser utilizado como uma alimentação complementar até dois anos ou mais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Entre outras funções desempenhadas pelos BLHs, estão também a de atendimento e guia para mães em aleitamento materno. Eles funcionam como um centro capaz de atender às principais intercorrências decorrentes deste período e oferecer às puérperas uma orientação adequada, a fim de minimizar os efeitos do desmame precoce. É também um espaço educacional, que permite a discussão e trocas de experiências entre mães (gestantes ou puérperas), sempre mediada por uma supervisão de um profissional capacitado para tal!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Para exercer todas essas atividades, o Banco de Leite depende de doações voluntárias, uma vez que nenhum produto, atendimento ou orientação fornecidos são cobrados. A doadora pode ser uma mãe que esteja com o seu filho internado que, pelas razões expostas acima, não consegue receber o leite através da sucção do seu peito. Além dessas pacientes, qualquer mulher que o deseje pode se tornar uma doadora! Para isto, basta entrar em contato com a unidade do HEAC, onde receberá as orientações necessárias de como fazê-lo. É importante salientar que o leite doado sempre será o excedente que aquela mãe produz. Esse leite passará por um controle de qualidade, que vai desde a avaliação do estado de saúde da doadora até os processos que envolvem a análise, pasteurização e controle de qualidade, antes de ser distribuído.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Bancos de Leite funcionam também como centros para educação em saúde, onde os profissionais que atuam na área fornecem informação técnica sobre o ato de amamentar, seus cuidados, benefícios e complicações, cursos de aperfeiçoamento e atividades práticas, contribuindo para a formação de novos agentes, os capacitando para lidar com essas questões. Acadêmicos do curso de Medicina, de Nutrição e de Enfermagem terão participação ativa no dia a dia do BLH. Inicialmente, pensamos em oferecer estágios para as residências de Ginecologia e Obstetrícia, Pediatria e Enfermagem. Futuramente, poderemos proporcionar uma formação em Enfermagem com especialização em BLH, pós-graduação que já existe em outras unidades do Brasil. Proteger a amamentação é uma responsabilidade de todos!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A criação de um banco de leite humano traz benefícios plenos. Ganham a criança, sua mãe e toda a família. É também um bem para toda a sociedade, uma vez que o aleitamento promove o crescimento de crianças mais hígidas e inteligentes, que demandam menos os serviços de saúde e torna os cidadãos mais capazes. É, sem dúvida, um grande passo que Petrópolis dá no cuidado materno-infantil!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vander Guimarães Silva é médico, doutor em Ciências pela Fiocruz e professor titular de Ginecologia e Obstetrícia da UNIFASE/FMP.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/agosto-dourado/" rel="tag"&gt;agosto dourado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/banco-de-leite/" rel="tag"&gt;banco de leite&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/hospital-alcides-carneiro/" rel="tag"&gt;hospital alcides carneiro&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>agosto dourado</category><category>banco de leite</category><category>destacado</category><category>hospital alcides carneiro</category><category>petrópolis</category><category>UNIFASE/FMP</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/08/23/coluna-banco-de-leite-humano-em-petropolis-uma-vantagem-para-todos/</guid><pubDate>Tue, 23 Aug 2022 06:00:46 GMT</pubDate></item><item><title>[Coluna] O Mito sobre o Dia das Mães</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/05/08/coluna-o-mito-sobre-o-dia-das-maes/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;por Ana Cláudia Carvalho&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O segundo domingo do mês de maio, todos os anos, é dedicado ao Dia das Mães, um momento para estabelecer e ampliar as relações sociais e estimular a afetividade entre as crianças e as mães. Além de ser um dia lindo para lembrar da importância da maternidade e falar de toda essa jornada. Entretanto, a data também pode provocar certos danos na saúde mental de quem não consegue lidar muito bem com essa comemoração.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O Dia das Mães pode estimular tanto sentimentos positivos, quanto negativos nas pessoas, com base nas nossas vivências relacionadas à data. É importante refletir como para muitos o dia das mães se tornou uma única data reservada para agradecer e valorizar as mães: o que ela representa nos dias de hoje.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sabemos que assim como o Natal e a Páscoa, a data tomou tamanha proporção com incentivo do comércio. Contudo, muito além da ênfase no aumento de vendas de presentes, o segundo domingo de maio, ficou marcado pela troca de vivências familiares e a reunião em família para comemorar juntos este dia. Então, neste sentido, podem ser criadas memórias afetivas em torno da família, que contribuem para o fortalecimento da relação entre mães e filhos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ainda que a data possa representar para muitas pessoas um momento de fortalecimento de vínculos familiares, para outras pode acarretar sofrimento emocional, por aproximá-la de lembranças dolorosas e de cobranças sociais. Atualmente, nas redes sociais, facilmente comparamos o fragmento que vemos da vida do outro e comparamos com a totalidade das nossas vivências. Esta comparação é injusta conosco e pode trazer adoecimentos emocionais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Dia das Mães pode representar, para muitas pessoas, um contato com lembranças difíceis e dolorosas. Pessoas que não tiveram uma figura materna presente, quem lida com o luto da mãe ou de um filho, pessoas que por alguns motivos estão distantes de suas mães ou filhos, seja por conta da distância física ou algum desentendimento, mulheres que sonham com a maternidade e não conseguiram vivenciá-la, as que não desejam ser mães e ainda precisam lidar com as cobranças da sociedade. Entre outras situações, muitas pessoas podem ser impactadas de maneira negativa.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Esta data não deve ser um peso para quem não consegue celebrá-la e é preciso compreender a singularidade de cada pessoa, acolher e jamais julgar. As pessoas costumam utilizar frases “reparadoras” para abordar sobre uma dor que não conhecem. Neste sentido, precisamos ter empatia para compreender que assim como outras datas comemorativas, o dia das mães pode não ser uma data agradável para todos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;É importante lidar com esse sentimento e fazer com que ele não afete mais a vida pessoal. O mais indicado seria que a pessoa evite comparações ou até mesmo se force a celebrar esta data como outros. Além disso, é necessário entender quais pensamentos, sentimentos e emoções estão relacionados a esta vivência. A psicoterapia, por exemplo, pode ajudar e muito a ressignificar lembranças e situações difíceis que não conseguimos lidar. Ter saúde emocional não significa ausência de vivências dolorosas, mas aprender a lidar com elas a partir do autoconhecimento.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Amamos os nossos filhos, mas nem sempre gostamos do que representa a maternidade real, bem diferente daquela que estamos acostumados a ver nas redes sociais. A maternidade não deve ser romantizada, são inúmeras as renúncias, o cansaço, as múltiplas tarefas, as autocobranças e as cobranças da sociedade. Temos que ser boas mães, boas profissionais, boas parceiras, boas filhas, boas amigas. Para muitas pessoas, o maternar é exaustivo e solitário.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mesmo com a pressão, não é impossível se livrar desses estigmas que podem se tornar negativos. Existe um luto que nem sempre conseguimos lidar em relação à mulher que fomos e que deixou de existir. Outra mulher nasce quando tem um filho, no entanto, as cobranças aumentam, os papéis sociais são acrescentados: ainda precisamos caminhar muito na compreensão de que um filho pertence à família e não apenas à mãe, todos podem e devem cuidar da mãe e da criança.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Este estigma social que precisa ser combatido de que a mãe precisa continuar a ser aquela que consegue equilibrar muito bem todos os seus papéis sociais. Ainda precisamos caminhar muito a respeito do que a sociedade compreende sobre o que é ser mãe e o que é ser pai. Se existe uma mãe exausta, possivelmente existe um pai que não está fazendo o seu papel. Infelizmente, ainda é comum vermos mães sobrecarregadas e pais ausentes da vida com os filhos. Além do mais, combater a romantização da maternidade é muito essencial, bem como compreender que podemos ser mães.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2022/05/psicologa-ana-claudia-estacio.jpg"&gt;&lt;img class="alignleft wp-image-86055" src="/wp-content/uploads/2022/05/psicologa-ana-claudia-estacio-285x300.jpg" alt="" width="104" height="109"&gt;&lt;/a&gt;Ana Cláudia Carvalho é docente do curso de psicologia da Estácio e mestra em psicologia.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/dia-das-maes/" rel="tag"&gt;dia das mães&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>dia das mães</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/05/08/coluna-o-mito-sobre-o-dia-das-maes/</guid><pubDate>Sun, 08 May 2022 06:00:03 GMT</pubDate></item><item><title>Petrópolis vai receber dois núcleos do Centro de Referência Paralímpico</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/15/petropolis-vai-receber-dois-nucleos-do-centro-de-referencia-paralimpico/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Petrópolis será o primeiro município da Região Serrana e o segundo do Estado a receber dois núcleos do Centro de Referência Paralímpico. A conquista do município foi confirmada depois de visita técnica de representantes do Comitê Paralímpico Brasileiro (CPB). A Secretarias de Esportes e Educação apresentou as instalações da Fábrica do Saber, em Cascatinha e da Escola Municipal Monsenhor João de Deus, em Pedro do Rio, que serão as contempladas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;No primeiro momento serão ofertadas atividades como bocha, natação e badminton. “Lutamos muito para trazer o Centro de Referência Paralímpica para Petrópolis e estamos felizes com essa conquista, pois todos ganham muito em termos de saúde e inclusão social. Nossos alunos serão os maiores beneficiados com essa parceria. O projeto será iniciado tão logo os trâmites burocráticos sejam concluídos”, frisa a secretária de Educação, Adriana de Paula.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;A visita técnica foi realizada pelo supervisor do CPB, Felipe Barboza, que verificou os espaços esportivos, observando, principalmente os critérios de acessibilidade para pessoas com deficiência, incluindo sanitários, vestiários, salas, assim como as condições das estruturas físicas dos espaços. “O objetivo do projeto é dar oportunidade a todas as crianças e jovens com deficiência de Petrópolis e municípios vizinhos a praticar o esporte e receber atendimento de qualidade voltado para a prática esportiva. Ficamos satisfeitos com os espaços que, com certeza, serão bem aproveitados”, disse Felipe.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/centro-cultural-e-esportivo-fabrica-do-saber/" rel="tag"&gt;Centro Cultural e Esportivo Fábrica do Saber&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/centro-de-referencia-paralimpico/" rel="tag"&gt;Centro de Referência Paralímpico&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>Centro Cultural e Esportivo Fábrica do Saber</category><category>Centro de Referência Paralímpico</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/15/petropolis-vai-receber-dois-nucleos-do-centro-de-referencia-paralimpico/</guid><pubDate>Sat, 15 Apr 2023 06:00:18 GMT</pubDate></item><item><title>Núcleo do Conexão Esportes Centro já conta com 50 alunos; veja como participar</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/02/nucleo-do-conexao-esportes-centro-ja-conta-com-50-alunos-veja-como-participar/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Aulas de dança e exercícios funcionais tem movimentado o projeto Conexão Esporte – Centro, realizado pela Secretaria de Esportes. Atualmente, cerca de 50 pessoas, entre homens e mulheres de diferentes faixas etárias, têm participado das atividades, realizadas na Casa dos Conselhos Augusto Ângelo Zanatta, na Avenida Koeler, todas as segundas e sextas-feiras, sempre às 8h.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;As aulas no novo núcleo do Conexão Esportes começaram em fevereiro. A ideia é facilitar o acesso de todos os adeptos a atividades físicas ao projeto.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;“Para participar das atividades, não é necessário inscrição prévia. Elas podem ser feitas na hora por uma equipe da Secretaria de Esportes que estará a postos para receber a população. Sem dúvida, esse é mais um ganho para os adeptos de atividades físicas e, com esse ponto central, estamos atraindo novos participantes”, destaca o secretário de Esportes, Rafael Simão.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/casa-dos-conselhos-municipais-augusto-angelo-zanatta/" rel="tag"&gt;Casa dos Conselhos Municipais Augusto Ângelo Zanatta&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/conexao-esportes-centro/" rel="tag"&gt;Conexão Esportes Centro&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>Casa dos Conselhos Municipais Augusto Ângelo Zanatta</category><category>Conexão Esportes Centro</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/02/nucleo-do-conexao-esportes-centro-ja-conta-com-50-alunos-veja-como-participar/</guid><pubDate>Sun, 02 Apr 2023 06:15:22 GMT</pubDate></item><item><title>Petrópolis sedia Festival Paralímpico pela terceira vez</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/03/28/petropolis-sedia-festival-paralimpico-pela-terceira-vez/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Pela terceira vez, Petrópolis vai sediar o Festival Paralímpico Loterias Caixa. A cidade é a única da Região Serrana a receber o evento, que tem como objetivo promover a experimentação esportiva e a inclusão.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A lista dos 120 núcleos que irão receber o Festival Paralímpico Loterias Caixa 2023 foi divulgado pelo Comitê Paralímpico Brasileiro (CPB). No Estado do Rio de Janeiro, além de Petrópolis, outros sete locais foram selecionados.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Após o anúncio pelo Comitê Paralímpico Brasileiro, a Secretaria de Educação vai iniciar a inscrição das escolas que desejam participar do Festival, data que será divulgada em breve. “Tivemos participações expressivas das nossas escolas nas últimas edições. O Festival é um momento de muita alegria e interação”, acrescentou a secretária de Educação, Adriana de Paula.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Neste ano, segundo o Comitê Paralímpico, o evento vai ocorrer em duas etapas. A primeira será no dia 20 de maio e a segunda, 23 de setembro. Todas as 27 unidades federativas do Brasil – 26 estados e o Distrito Federal – receberão o Festival em 2023.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/festival-paralimpico/" rel="tag"&gt;Festival Paralímpico&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/festival-paralimpico-loterias-caixa/" rel="tag"&gt;Festival Paralímpico Loterias Caixa&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>Festival Paralímpico</category><category>Festival Paralímpico Loterias Caixa</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/03/28/petropolis-sedia-festival-paralimpico-pela-terceira-vez/</guid><pubDate>Tue, 28 Mar 2023 06:00:05 GMT</pubDate></item></channel></rss>