<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Acontece em Petrópolis · AeP</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/</link><description>O seu Portal de notícias da Cidade Imperial. Fique antenado em tudo o que Acontece em Petrópolis!</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Sun, 17 Sep 2023 00:45:05 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Oktoberfest Petrópolis retorna neste fim de semana</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/15/oktoberfest-petropolis-retorna-neste-fim-de-semana/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A segunda e última semana da &lt;a href="//www.instagram.com/reel/Cw5tGzTu8HY/"&gt;Oktoberfest Petrópolis&lt;/a&gt; começa nesta sexta-feira (15), a partir das 17h, no Parque Municipal Prefeito Paulo Rattes, em Itaipava. O evento, que celebra a cultura alemã, entra na reta final após 48 mil pessoas terem passado pela festa no último fim de semana. Com atividades para toda a família, a programação musical será aberta com o Baile do Zen, famoso por mesclar samba e carnaval a ritmos estrangeiros como o Soul e a Salsa, a partir das 20h. O evento tem entrada franca.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;No sábado (16), o público pode visitar a festa a partir das 11h. Já às 13h as apresentações musicais começam levando a tradicional música alemã para aclimatar o evento com Spiel Und Charm. A performance será repetida também às 14h30 e 16h30. No domingo, eles se apresentam às 11h50, 12h40 às 15h30.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Ainda no sábado, os shows ficam por conta de Forró do Will, às 15h; Pablo e Bernardo, às 18h; e, às 21h, Rio Rocks. Encerrando a programação musical no domingo, a partir das 14h é a vez de Jonatan Francisco; às 17h tem Capital Elétrico; e, fechando com chave de ouro a quinta edição da Oktober, River Raid.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Além das apresentações musicais, a Oktoberfest Petrópolis também oferece uma ampla variedade de cervejas artesanais, com 17 marcas e mais de 70 rótulos oferecidos. Também conta com uma carreta da Cervejaria Império, que oferece uma vista de 360º para todo o evento. A gastronomia também é um ponto forte, com opções entre restaurantes e food trucks, garantindo que os visitantes possam saborear uma diversidade de pratos enquanto aproveitam a festa. O evento oferece, ainda, área kids para a criançada, cenários instagramáveis, estacionamento a R$ 15 e é pet friendly.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Programação&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;15.09&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;20h Baile do Zen&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;16.09&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;13h Spiel Und Charm&lt;/p&gt; &lt;p&gt;14h30 Spiel Und Charm&lt;/p&gt; &lt;p&gt;15h Forró do Will&lt;/p&gt; &lt;p&gt;16h40 Spiel Und Charm&lt;/p&gt; &lt;p&gt;18h Pablo e Bernardo&lt;/p&gt; &lt;p&gt;21h Rio Rocks&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;17.09&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;11h50 Spiel Und Charm&lt;/p&gt; &lt;p&gt;12h40 Spiel Und Charm&lt;/p&gt; &lt;p&gt;14h Jonatan Francisco&lt;/p&gt; &lt;p&gt;15h30 Spiel Und Charm&lt;/p&gt; &lt;p&gt;17h Capital Elétrico&lt;/p&gt; &lt;p&gt;20h River Raid&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Oktoberfest Petrópolis&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Data: 15, 16 e 17 de setembro&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: das 11h à meia-noite&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Local: Parque Municipal de Itaipava&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Endereço: Estrada União e Indústria, 10.000, Itaipava&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Entrada gratuita&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Estacionamento no próprio parque a R$ 15&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/itaipava/" rel="tag"&gt;itaipava&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/oktoberfest-imperial/" rel="tag"&gt;oktoberfest imperial&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/parque-de-itaipava/" rel="tag"&gt;parque de itaipava&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>destacado</category><category>itaipava</category><category>oktoberfest imperial</category><category>parque de itaipava</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/15/oktoberfest-petropolis-retorna-neste-fim-de-semana/</guid><pubDate>Fri, 15 Sep 2023 06:07:21 GMT</pubDate></item><item><title>Família Acolhedora está com inscrições abertas em Petrópolis</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/15/familia-acolhedora-esta-com-inscricoes-abertas-em-petropolis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A Prefeitura está com inscrições abertas para o serviço Família Acolhedora, que tem o objetivo de acolher temporariamente crianças ou adolescentes que foram vítimas de abuso ou violência.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Os interessados devem se inscrever pelo site: &lt;a href="//www.petropolis.rj.gov.br/pmp/index.php/programas/familia-acolhedora" target="_blank" rel="noopener"&gt;https://www.petropolis.rj.gov.&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;br/pmp/index.php/programas/&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;familia-acolhedora&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;“Basta preencher o cadastro, que a Secretaria de Assistência Social entrará em contato com a família interessada”, disse o secretário de Assistência Social, Fernando Araújo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Desde a criação do serviço em Petrópolis, em 2016, foram 8 acolhimentos – somente desde 2022, foram 5.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Saiba mais sobre o serviço&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Quem pode acolher?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;É preciso ser maior de 18 anos, morador de Petrópolis e não estar inscrito no sistema nacional de adoção.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Como a família interessada deve fazer para participar?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ela deve fazer um pré-cadastro no site da Prefeitura (&lt;a href="//www.petropolis.rj.gov.br/pmp/index.php/programas/familia-acolhedora" target="_blank" rel="noopener"&gt;https://www.petropolis.rj.&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;gov.br/pmp/index.php/&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;programas/familia-acolhedora&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Depois disso, a equipe da Secretaria de Assistência Social entrará em contato com a família, conversará com ela, e a família será encaminhada para turmas de capacitação. Dali, são oito encontros da turma. Ao fim desse processo, a família é habilitada para acolher crianças e adolescentes.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Quem são as crianças e adolescentes acolhidas no serviço?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;São crianças e adolescentes encaminhadas pela Vara da Infância e Juventude. Elas foram afastadas da família de origem por medida judicial, após terem sofrido violência e abuso. Por isso, precisaram ser retiradas de casa.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;O que acontece com as crianças e adolescentes depois do acolhimento temporário?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A primeira opção é retorná-las para a família de origem. No entanto, para isso, a equipe da Secretaria de Assistência Social visitará antes essa família, verá o que aconteceu, para avaliar a situação e apurar se esse retorno é uma opção viável e segura para aquela criança ou adolescente.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Caso essa opção não seja adequada, há a segunda opção: a criança ou adolescente ser encaminhada para a família extensa (avós, tios etc.).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Já a terceira e última opção é colocar essa criança ou adolescente para adoção.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Como está hoje o serviço Família Acolhedora na cidade?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Hoje, são 6 famílias habilitadas no serviço e 1 acolhimento vigente. Desde 2016, foram 8 acolhimentos na cidade.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/familia-acolhedora-de-petropolis/" rel="tag"&gt;Família Acolhedora de Petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>destacado</category><category>Família Acolhedora de Petrópolis</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/15/familia-acolhedora-esta-com-inscricoes-abertas-em-petropolis/</guid><pubDate>Fri, 15 Sep 2023 06:00:59 GMT</pubDate></item><item><title>HAC terá serviço de Radiologia Intervencionista</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/15/hac-tera-servico-de-radiologia-intervencionista/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;O Hospital Alcides Carneiro será o primeiro hospital da Região Serrana, entre públicos e particulares, a contar com um serviço permanente de Radiologia Intervencionista. A subespecialidade da radiologia médica, disponibilizada pelo Serviço Social Autônomo Hospital Alcides Carneiro (Sehac), é capaz de realizar procedimentos pouco invasivos, por meio de recursos de imagem.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O prefeito Rubens Bomtempo explicou as vantagens do serviço para os pacientes. “Por meio da radiologia intervencionista conseguimos diagnosticar e tratar doenças e em quase todos os órgãos do corpo humano, além de reduzir a necessidade de cortes. São procedimentos menos invasivos que as cirurgias convencionais, o que também representa uma recuperação mais rápida, oferecendo mais conforto à população que precisa de assistência”, afirmou.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;“Esta nova especialidade oferece ainda mais segurança ao paciente e à equipe médica, visto que os procedimentos, feitos por meio de agulhas ou cateteres guiados por imagens como de ultrassonografias e tomografias computadorizadas diminuem o risco de complicações decorrentes de grandes incisões cirúrgicas”, detalhou o secretário de Saúde, Marcus Curvelo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A médica Larissa Vila Nova, especialista em radiologia intervencionista pelo Instituto Nacional do Câncer (INCA), será a responsável pelo novo serviço, que atenderá principalmente os pacientes oncológicos.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/hospital-alcides-carneiro/" rel="tag"&gt;hospital alcides carneiro&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/radiologia-intervencionista/" rel="tag"&gt;Radiologia Intervencionista&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>destacado</category><category>hospital alcides carneiro</category><category>petrópolis</category><category>Radiologia Intervencionista</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/15/hac-tera-servico-de-radiologia-intervencionista/</guid><pubDate>Fri, 15 Sep 2023 06:00:55 GMT</pubDate></item><item><title>Petrópolis adere a programa federal de catadores de material reciclável</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/15/petropolis-adere-a-programa-federal-de-catadores-de-material-reciclavel/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A Prefeitura de Petrópolis aderiu ao programa do governo federal voltado para a reciclagem e o trabalho dos catadores: o Programa Diogo de Sant’Ana Pró-Catadoras e Pró-Catadores para a Reciclagem Popular. A assinatura da adesão foi realizada nesta semana, em evento no Rio, pelo vice-prefeito Paulo Mustrangi e pelo diretor-presidente da Comdep, Cedenyr Vieira.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“É um programa para incentivar a coleta seletiva e valorizar os catadores. Vai criar as condições para as cooperativas poderem funcionar. E isso é fundamental. Tem muita gente que vive da coleta seletiva, em vários bairros da cidade, mas não estão organizados. O programa criar ferramentas para possibilitar a organização desses catadores, por meio das cooperativas”, disse Mustrangi.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Participaram, representando a Secretaria-Geral da Presidência da República: Valadares Filho (chefe da Assessoria Especial de Assuntos Parlamentares e Federativos) e Tânia Maria de Oliveira (secretária-Executiva Adjunta).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Também participaram: o governador em exercício e secretário de Estado do Ambiente e Sustentabilidade, Thiago Pampolha; representantes de cooperativas de catadores; e a secretária de Meio Ambiente e Clima da cidade do Rio, Tainá de Paula.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“A Prefeitura, por meio da Comdep, já vem trabalhando pela coleta seletiva, com a coleta em bairros, com os Ecopontos. No mês passado, por exemplo, criamos o Ecoponto de Corrêas, em parceria com a Enel. É objetivo do prefeito Rubens Bomtempo que Petrópolis avance nesse tema. Agora, com a adesão de Petrópolis ao programa criado pelo governo federal, vamos nos adequar ao programa para, em breve, levarmos um projeto para Brasília nesse sentido”, disse o diretor-presidente da Comdep, Cedenyr Vieira.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/reciclagem/" rel="tag"&gt;reciclagem&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>reciclagem</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/15/petropolis-adere-a-programa-federal-de-catadores-de-material-reciclavel/</guid><pubDate>Fri, 15 Sep 2023 06:07:31 GMT</pubDate></item><item><title>"A noite das bruxas" em cartaz em Petrópolis</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/14/a-noite-das-bruxas-em-cartaz-em-petropolis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Nesta semana, os filmes “A noite das bruxas”, “Sem Ar”, “After para sempre”, “A Freira 2”, “A fada do dente”, “As Tartarugas Ninja: Caos Mutante”, “Gran Turismo – De Jogador a Corredor”, “Besouro Azul” e “Oppenheimer” estão em cartaz nos cinemas de Petrópolis.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Lembrando que com exceção do Cine Show, as demais salas de cinema fecham às segundas. Os ingressos podem ser adquiridos &lt;a href="//www.ingresso.com/cinemas?city=petropolis&amp;amp;partnership=home"&gt;neste link&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Confira a programação:&lt;/p&gt; &lt;h4&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;CINE SHOW&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h4&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;A noite das bruxas – suspense – estreia – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 14 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 14h45 (de sábado a terça) / 17h / 19h15 / 19h15 (VIP LEG) / 21h20 (LEG)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Em uma festa de Dia das Bruxas organizada pela famosa escritora Mrs. Ariadne Oliver, Joyce, uma adolescente com o costume de mentir para chamar a atenção, revela já ter testemunhado um assassinato. Ninguém acredita nela, mas poucas horas depois, seu corpo é encontrado afogado próximo a uma bacia cheia de maçãs. Diante de um caso tão tenebroso, Mrs. Oliver decide pedir ajuda para a única pessoa que considera capaz de encontrar o culpado: Hercule Poirot.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;A Freira 2 – terror – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 16 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 14h30 (de sábado a terça) / 16h45 / 18h30 (VIP LEG) / 19h / 21h15&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Em 1956, na França, um padre é assassinado e parece que um mal está se espalhando. Determinada a deter o maligno, irmã Irene mais uma vez fica cara a cara com uma força demoníaca.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;A fada do dente – animação – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: livre&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 15h45 (de sábado a terça)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: A pequena Violetta é uma simpática fada do dente. Certo dia, ela acorda no quarto de Maxie, uma jovem de 12 anos que já trocou todos os seus dentes. A novidade é ruim para a fadinha, porque ela precisa de um dente para voltar para casa.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sem Ar – thriller – estreia – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 12 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 17h30 / 19h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Duas irmãs vão mergulhar em um local lindo e remoto. Uma das irmãs é atingida por uma pedra, deixando-a presa 28 metros abaixo. Com níveis perigosamente baixos de oxigênio e temperaturas frias, cabe a sua irmã lutar por sua vida.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;After para sempre – romance/drama – estreia – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 14 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 17h20 (VIP LEG) / 19h25 / 21h20&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: O quinto e último filme da franquia mostra o desfecho da intensa história de amor de Tessa (Josephine Langford) e Hardin (Hero Fiennes Tiffin). Para um casal que já passou por tudo, resta apenas uma pergunta: essa relação resistirá?&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;As Tartarugas Ninja – Caos Mutante – animação – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 10 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 15h (de sábado a terça) / 17h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse:  Leonardo, Raphael, Michelangelo e Donatello enfrentam um misterioso crime, mas logo se metem em confusão quando um exército de mutantes é lançado sobre eles.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Besouro Azul – aventura/ação – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 14 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 21h10&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Jaime Reyes é um adolescente de origem mexicana que ganha superpoderes quando um misterioso escaravelho se prende à sua coluna e lhe fornece uma poderosa armadura alienígena azul.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Estranha forma de vida – drama/faroeste – legendado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 14 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 15h05 (VIP – de sábado a terça) / 21h20 (VIP)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Neste curta-metragem de 30 minutos, dirigido por Pedro Almodóvar, a trama começa com Silva (Pedro Pascal) andando pelo deserto até chegar ao local onde está Jake (Ethan Hawke), que se tornou xerife. A intenção de Silva é fazer uma visita agradável ao seu velho amigo, porém, Jake possui um motivo secreto que não tem a ver em querer reviver memórias de quando eram parceiros.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Gran Turismo – De Jogador a Corredor – ação – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 12 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 15h50 (VIP – de sábado a terça)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: O jovem Jann Mardenborough (Archie Madekwe) vence uma série de competições do videogame Gran Turismo, promovidas por uma grande empresa automobilística, e ganha a oportunidade de se tornar um piloto profissional.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Oppenheimer – biografia – legendado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 14 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 20h40 (VIP)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: A história do cientista americano J. Robert Oppenheimer e o seu papel no desenvolvimento da bomba atômica.&lt;/p&gt; &lt;h4&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;CINEMAXX MERCADO ESTAÇÃO&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h4&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;A noite das bruxas – suspense – estreia – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 14 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 17h45 / 20h15&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Em uma festa de Dia das Bruxas organizada pela famosa escritora Mrs. Ariadne Oliver, Joyce, uma adolescente com o costume de mentir para chamar a atenção, revela já ter testemunhado um assassinato. Ninguém acredita nela, mas poucas horas depois, seu corpo é encontrado afogado próximo a uma bacia cheia de maçãs. Diante de um caso tão tenebroso, Mrs. Oliver decide pedir ajuda para a única pessoa que considera capaz de encontrar o culpado: Hercule Poirot.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;After para sempre – romance/drama – estreia – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 14 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 20h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: O quinto e último filme da franquia mostra o desfecho da intensa história de amor de Tessa (Josephine Langford) e Hardin (Hero Fiennes Tiffin). Para um casal que já passou por tudo, resta apenas uma pergunta: essa relação resistirá?&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;As Tartarugas Ninja – Caos Mutante – animação – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 10 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 15h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse:  Leonardo, Raphael, Michelangelo e Donatello enfrentam um misterioso crime, mas logo se metem em confusão quando um exército de mutantes é lançado sobre eles.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Besouro Azul – aventura/ação – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 14 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 15h15 / 17h30&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Jaime Reyes é um adolescente de origem mexicana que ganha superpoderes quando um misterioso escaravelho se prende à sua coluna e lhe fornece uma poderosa armadura alienígena azul.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;A Freira 2 – terror – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 16 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 15h30 / 18h / 20h30&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Em 1956, na França, um padre é assassinado e parece que um mal está se espalhando. Determinada a deter o maligno, irmã Irene mais uma vez fica cara a cara com uma força demoníaca.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/cine-show-petropolis/" rel="tag"&gt;cine show petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/cinema-em-petropolis/" rel="tag"&gt;cinema em Petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/cinemaxx-mercado-estacao/" rel="tag"&gt;cinemaxx mercado estação&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>cine show petrópolis</category><category>cinema em Petrópolis</category><category>cinemaxx mercado estação</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/14/a-noite-das-bruxas-em-cartaz-em-petropolis/</guid><pubDate>Thu, 14 Sep 2023 06:00:44 GMT</pubDate></item><item><title>Últimos dias da exposição “Um oceano para lavar as mãos” no Centro Cultural Sesc Quitandinha</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/14/ultimos-dias-da-exposicao-um-oceano-para-lavar-as-maos-no-centro-cultural-sesc-quitandinha/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Neste sábado (16), o Cultural Sesc Quitandinha realiza vários eventos de encerramento da exposição “Um oceano para lavar as mãos”, mostra inaugural do Centro Cultural Sesc Quitandinha, com curadoria de Marcelo Campos e Filipe Graciano. O último dia da exposição é no domingo (17).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Confira a programação deste sábado:&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;10h30 – Mostra de cinema: curtas de Clementino Jr. na Sala das Crianças – “Jurema” (2014), “A fé” (2017), “Curai-vos” (2020)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;11h30 – 2º Ateliê Aberto/ Gira de Cipriano&lt;/p&gt; &lt;p&gt;12h – 17h – Mostra de cinemaem looping na sala das crianças, acesso livre&lt;/p&gt; &lt;p&gt;15h – Seminário “Olhares locais e margens atlânticas”, com Flávio Gomes, Maurício Ferreira Jr. e Renata Aquino. “Olhares locais revelam mais e outras margens oceânicas insurgentes. É possível transpor as montanhas atlânticas de Petrópolis e invadir fronteiras das artes negras, com passado e presente revelando (ou escondendo)  acervos, museus e territórios quilombolas, com cenários e personagens. Com a presença de Renata Aquino e Maurício Vicente Ferreira Junior – pesquisadora e museólogo de destacadas  referências intelectuais – este seminário de encerramento é um convite para mais reflexões sobre sinais e sentidos artísticos, históricos e estéticos do Brasil Diaspórico Contemporâneo” (Flávio Gomes).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;17h – Performance“Movimento-grafia”, com Azizi Cypriano&lt;/p&gt; &lt;p&gt;19h – Show“Milagres”, com Tiganá Santana&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;“UM OCEANO PARA LAVAR AS MÃOS”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A exposição “Um oceano para lavar as mãos”, que tem curadoria de Marcelo Campos e Filipe Graciano, reúne obras dos artistas Aline Motta, Arjan Martins, Ayrson Heráclito, Azizi Cypriano, Cipriano, Juliana dos Santos, Lidia Lisbôa, Moisés Patrício, Nádia Taquary, Rosana Paulino, Thiago Costa e Tiago Sant’ana, que ocupam um espaço monumental de 3.350 m² do Centro Cultural Sesc Quitandinha.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A exposição é acompanhada de uma programação gratuita de música, cinema, teatro, literatura, atividades infantis, oficinas e seminários. O Café Concerto do Centro Cultural Sesc Quitandinha, amplo teatro com capacidade para 270 pessoas, sedia a programação de música e cinema.  A curadoria de música é do cantor, compositor, violonista e poeta baiano Tiganá Santana. A mostra de cinema tem como curador Clementino Junior, cineasta dedicado à difusão da obra audiovisual racializada. Flávio Gomes, pesquisador do pensamento social e da história do racismo, da escravidão e da história atlântica, é o curador das ações da linguagem escrita, literária e oral, formatadas como seminários, na Biblioteca.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O grupo Pretinhas Leitoras, formado pelas gêmeas Helena e Eduarda Ferreira, nascidas em 2008 no Morro da Providência, no Rio de Janeiro, está à frente das atividades infantis, que são feitas na Sala de Crianças do CCSQ. Para ampliar a percepção do público das obras expostas, foram realizadas seis oficinas, incluindo o Ateliê de Artista, com o petropolitano Cipriano.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/centro-cultural-sesc-quitandinha/" rel="tag"&gt;Centro Cultural Sesc Quitandinha&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/exposicao/" rel="tag"&gt;exposição&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/mostra-um-oceano-para-lavar-as-maos/" rel="tag"&gt;Mostra Um Oceano para Lavar as Mãos&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>Centro Cultural Sesc Quitandinha</category><category>destacado</category><category>exposição</category><category>Mostra Um Oceano para Lavar as Mãos</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/14/ultimos-dias-da-exposicao-um-oceano-para-lavar-as-maos-no-centro-cultural-sesc-quitandinha/</guid><pubDate>Thu, 14 Sep 2023 06:00:35 GMT</pubDate></item><item><title>Eleições para o Conselho Tutelar acontecem em outubro</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/14/eleicoes-para-o-conselho-tutelar-acontecem-em-outubro/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;As eleições para os novos integrantes dos três Conselhos Tutelares acontecem no dia 1º de outubro em 23 pontos de votação entre o primeiro e o quinto distrito. O pleito está sendo organizado pelo Conselho Municipal dos Direitos da Criança e do Adolescente (CMDCA), com o apoio da Prefeitura.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Estão participando da eleição 52 candidatos para os três conselhos tutelares. Eles passaram por uma seleção, que incluiu a análise de documentos, a realização de provas e um curso de capacitação. Desse total, 23 estão concorrendo ao primeiro conselho, 17 ao segundo e 12 ao terceiro.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;A eleição acontece das 8h às 17h. Basta comparecer ao local de votação com um documento de identificação com foto e o título de eleitor. O voto será feito por meio de urna eletrônica.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sobre o Conselho Tutelar&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Conselho Tutelar é um órgão importante e independente, responsável por garantir que os direitos das crianças e adolescentes sejam respeitados. Ele atua com base no Estatuto da Criança e do Adolescente, cumprindo diversas funções essenciais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Em 30 de março de 2023, foi criado o terceiro Conselho Tutelar em Petrópolis, de acordo com a Lei nº 8523/2023. Cada Conselho Tutelar será composto por cinco Conselheiros, que serão escolhidos pela ordem de votação nas urnas. Os demais candidatos serão considerados suplentes.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Áreas de Atuação de Cada Conselho&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Conselho Tutelar 1 abrange: Alto da Serra, Bataillard, Belvedere, Bingen, Capela, Castelânea, Castrioto, Centro, Chácara Flora, Duarte da Silveira, Duchas, Duques, Fazenda Inglesa, Independência, João Xavier, Lopes Trovão, Manoel Torres, Meio da Serra, Moinho Preto, Morin, Mosela, Pedras Brancas, Quarteirão Ingelhein, Quitandinha, Santa Isabel, Caxambu, São Sebastião, Sargento Boening, Serra Nova, Siméria, Taquara, Thouzet, Valparaiso.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Conselho Tutelar 2 abrange: Alcobacinha, Amoedo, Atílio Marotti, Bairro da Glória, Bela Vista, Boa Vista, Bonfim, Carangola, Cascatinha, Castelo São Manoel, Cidade Nova, Correas, Esperança, Estrada da Saudade, Floresta, Humberto Rovigati, Itamaraty, Jardim Salvador, Nova Cascatinha, Provisória, Quarteirão Brasileiro, Quissamã, Retiro, Roseiral, Samambaia, Vale dos Esquilos, Vale do Carangola, Vicenzo Rivetti.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Conselho Tutelar 3 abrange: Águas Lindas, Araras, Barra Mansa, Boa Esperança, Bonsucesso, Estrada de Teresópolis, Fagundes, Itaipava, Madame Machado, Nogueira, Pedro do Rio, Posse, Santa Mônica, Secretário, Vale das Videiras, Vale do Cuiabá, Vila Rica.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Candidatos ao Conselho Tutelar 2023:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Conselho Tutelar 1:&lt;br&gt; Joelson Christi – Nº 105&lt;br&gt; Mestre Pequeno – Nº 107&lt;br&gt; Dani Souza – Nº 116&lt;br&gt; Margarete Amorim – Nº 117&lt;br&gt; Gisele Blatt – Nº 119&lt;br&gt; Suany Pitorra – Nº 120&lt;br&gt; Aline Rosa – Nº 121&lt;br&gt; Antonio Cesar – Nº 124&lt;br&gt; Everton Dias – Nº 126&lt;br&gt; Marise Brand – Nº 127&lt;br&gt; Patrícia Araújo – Nº 134&lt;br&gt; Kika Zarlotti – Nº 148&lt;br&gt; Talita Novais – Nº 151&lt;br&gt; Inês – Nº 152&lt;br&gt; Roberta Souza – Nº 160&lt;br&gt; Lucas Carvalho – Nº 164&lt;br&gt; Professora Isabel – Nº 170&lt;br&gt; Elaine Menezes – Nº 172&lt;br&gt; Fernanda Da Educação – Nº 177&lt;br&gt; Mensageiro Fgarcia – Nº 178&lt;br&gt; Rose Burger – Nº 190&lt;br&gt; Daniela Campos – Nº 191&lt;br&gt; Maria Clara Esteves – Nº 192&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Conselho Tutelar 2&lt;br&gt; Dalva De Jesus – Nº 103&lt;br&gt; Maria Silva – Nº 108&lt;br&gt; Érica Malheiros – Nº 109&lt;br&gt; Rafael Soares – Nº 111&lt;br&gt; Tio Kaike – Nº 112&lt;br&gt; Anderson Oliveira – Nº 113&lt;br&gt; Débora Moravia – Nº 115&lt;br&gt; Diego De Oliveira – Nº 118&lt;br&gt; Priscila Piu – Nº 122&lt;br&gt; Tio Marcos – Nº 131&lt;br&gt; Mariana Duque – Nº 133&lt;br&gt; Graziela Pereira – Nº 135&lt;br&gt; Tio Joilson – Nº 137&lt;br&gt; Duda Felix – Nº 156&lt;br&gt; Marcília Alonso – Nº 179&lt;br&gt; Natalia Silva – Nº 183&lt;br&gt; Soraya Lima – Nº 193&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Conselho Tutelar 3&lt;br&gt; Jorge Junior – Nº 106&lt;br&gt; Tia Telma – Nº 110&lt;br&gt; Leandro Ddd – Nº 114&lt;br&gt; Emmanuel Nenel – Nº 123&lt;br&gt; Carol Bruno – Nº 132&lt;br&gt; Mary Helen – Nº 136&lt;br&gt; Renan Lima Kids – Nº 138&lt;br&gt; Grazy Colibri – Nº 143&lt;br&gt; Malcoln – Nº 144&lt;br&gt; Deivid Ribeiro – Nº 155&lt;br&gt; Carla Carvalho – Nº 158&lt;br&gt; Ingrid Rocha – Nº 162&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Locais de Votação:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Conselho Tutelar 1&lt;br&gt; • Posto 1 – Centro de Cultura – Praça Visconde de Mauá, 305 – Centro&lt;br&gt; • Posto 2 – Escola Maria Campos – Rua Buenos Aires, 108 – Centro&lt;br&gt; • Posto 3 – Educandário Terra Santa – Rua Visconde de Itaboraí, s/nº&lt;br&gt; • Posto 4 – Escola Johann Noel – Rua Bingen, 843 – Bingen&lt;br&gt; • Posto 5 – Escola Salvador Kling – Rua Mosela, 995 – Mosela&lt;br&gt; • Posto 6 – Escola das Comunidades Santo Antônio – Rua Coronel Albino Siqueira, 197 – Alto da Serra&lt;br&gt; • Posto 7 – Escola São Cristóvão – Praça Pasteur, 79 – Castelânea&lt;br&gt; • Posto 8 – Escola João Paulo II – Rua São Sebastião, 625 – São Sebastião&lt;br&gt; • Posto 9 – Escola Marcelo Alencar – Rua Amaral Peixoto, s/nº – Quitandinha&lt;br&gt; • Posto 10 – Escola Alto Independência – Rua Leonor Maia, 1670 – Independência&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Conselho Tutelar 2&lt;br&gt; • Posto 1 – Escola Carlos Demiá – Rua Fernandes Vieira, 779 – Retiro&lt;br&gt; • Posto 2 – Escola São Geraldo – Estrada do Divino, 754 – Carangola&lt;br&gt; • Posto 3 – Creche São José do Itamarati – Rua Quissamã, 2012 – Itamarati&lt;br&gt; • Posto 4 – CIEP Maestro Guerra Peixe – Rua Bernardo Proença, s/nº – Cascatinha&lt;br&gt; • Posto 5 – Escola Fábrica do Saber – Rua Machado Fagundes, 269 – Estrada da Saudade&lt;br&gt; • Posto 6 – CIEP Cecília Meirelles – Estrada União Indústria, 2822 – Posto Dois – Correas&lt;br&gt; • Posto 7 – Escola Josemar Contage – Rua Castro Alves, 80 – Corrêas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Conselho Tutelar 3&lt;br&gt; • Posto 1 – Escola Nilton São Thiago – Av. Leopoldina, 561 – Nogueira&lt;br&gt; • Posto 2 – Centro de Cidadania Des. Jorge Loretti – Estrada União Indústria, 11.860 – Itaipava&lt;br&gt; • Posto 3 – Escola Paroquial Santa Bernadete – Rua Bernardo Coutinho, s/nº – Araras&lt;br&gt; • Posto 4 – Escola Monsenhor João de Deus Rodrigues – Rua Dr. Barros Franco, s/nº – Pedro do Rio&lt;br&gt; • Posto 5 – Escola Barros Franco – Estrada de Fagundes, s/nº – Secretário&lt;br&gt; • Posto 6 – CEI Angela Maria da Conceição – Estrada União Indústria, 33.666 – Posse&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/cmdca/" rel="tag"&gt;CMDCA&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/conselho-tutelar/" rel="tag"&gt;conselho tutelar&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>CMDCA</category><category>conselho tutelar</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/14/eleicoes-para-o-conselho-tutelar-acontecem-em-outubro/</guid><pubDate>Thu, 14 Sep 2023 06:00:17 GMT</pubDate></item><item><title>Setembro Safira alerta para a importância de cuidados ao usar lentes de contato</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/14/setembro-safira-alerta-para-a-importancia-de-cuidados-ao-usar-lentes-de-contato/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;As lentes de contato são uma opção utilizada pela população em múltiplas funções do dia a dia, dando suporte e conforto para diversas atividades, como a prática de atividades físicas, desenvolvimento escolar e acadêmico, no exercício profissional e até para dirigir. Sem dispensar o uso dos óculos, que deve ser mantido como opção para descanso, essa versatilidade tem sido uma escolha frequente para diversas pessoas que enfrentam problemas visuais. A solução também é indicada para graus com nível elevado, doenças como ceratocone e prebiospia (grau de perto) ou até mesmo pela estética. Mas diante de uma série de protocolos de higienização e bons cuidados que devem ser mantidos, mas são ignorados por diversas vezes, o movimento “Setembro Safira” chama a atenção sobre o bom uso deste recurso.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;De acordo com a contatóloga Rose Lofrano, que atua há mais de 24 anos na área, os prejuízos podem ser irreversíveis para a saúde. “O uso incorreto das lentes traz problemas oculares como o edema de córnea, alergias, infecções, olhos vermelhos, aumento de olho seco e até cegueira, caso não sejam utilizadas e higienizadas corretamente”, explica.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O contatólogo, que é o técnico de lentes de contato, pode auxiliar na escolha correta dos itens, conforme necessidade de cada paciente e compreensão das patologias que acometem a saúde da visão. Para isso, além do acompanhamento com o oftalmologista, que deve ser frequente, alguns pontos são observados com maior atenção. “Analisamos a acuidade visual com as lentes, a movimentação delas no olho, conforto e a adaptação, levando em consideração que as lentes tem medidas diferentes de marca”, detalha Rose.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Outro ponto relevante quando se fala das lentes de contato, são os materiais com os quais são desenvolvidas, permitindo melhor desempenho de atividades rotineiras e atendendo a inúmeros tipos de necessidade. “O material utilizado para a produção das lentes de contato descartáveis tem como base o silicone e também o hidrogel. Essa escolha é feita de acordo com cada paciente e atende ao uso de aparelhos digitais, computadores, além da prática de esportes. Temos também as gelatinosas anuais e as rígidas que são utilizadas para casos específicos”, revela.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Dentre as dicas que podem auxiliar no cuidado correto estão a utilização de produto adequado para a limpeza, além do cumprimento de uma rotina de lavar bem as mãos com água e sabão, secando com papel toalha, antes de manusear. Outro ponto importante neste processo é jogar fora os estojos a cada três meses de uso e não dormir ou tomar banho com as lentes.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span class="s1"&gt;Para mais informações ou agendamento basta entrar em contato pelo telefone: (24) 99909-4840. O espaço de atendimento fica na Rua Marechal Deodoro, 195 – sala 101 – Ed Werneck.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/lentes-de-contato/" rel="tag"&gt;lentes de contato&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/setembro-safira/" rel="tag"&gt;Setembro Safira&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>destacado</category><category>lentes de contato</category><category>petrópolis</category><category>Setembro Safira</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/14/setembro-safira-alerta-para-a-importancia-de-cuidados-ao-usar-lentes-de-contato/</guid><pubDate>Thu, 14 Sep 2023 19:28:39 GMT</pubDate></item><item><title>Enel Rio irá sortear 15 geladeiras para os clientes que participarem do projeto "Energia Legal"</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/13/enel-rio-ira-sortear-15-geladeiras-para-os-clientes-que-participarem-do-projeto-energia-legal/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Até sexta-feira (15), a Enel Distribuição Rio realiza o projeto Energia Legal em Petrópolis, com o objetivo de combater fraudes e furtos de energia, bem como conscientizar a população sobre riscos e prejuízos desta prática. Além disso, a iniciativa vai contar com uma série de serviços, como: troca de geladeiras e lâmpadas, atendimento móvel, negociações de dívidas com condições especiais, orientações de segurança com a rede elétrica e dicas de consumo consciente de energia.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Em 51 edições do projeto Energia Legal realizadas pela Enel Rio, a companhia identificou furto de energia em 21,5 mil clientes, sendo 92% dos casos em residências e 8% em estabelecimentos comerciais nas 27 cidades por onde passou desde o fim de 2019. Fazer ligações irregulares é crime com pena prevista de um a oito anos de reclusão. Essa conduta contribui para a queda na qualidade do serviço prestado, o que prejudica todos os consumidores da concessionária com maior número de interrupções e, por vezes, dificulta o retorno da energia elétrica. Conforme estimativa da distribuidora, se não houvesse furto de energia, as tarifas de todos os consumidores da Enel Rio poderiam ser reduzidas em cerca de 5%.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Quem adota a prática popularmente conhecida como “gato”, além de cometer um crime, está colocando a própria vida e a da população em risco. Pessoas não habilitadas, que tentam manipular o medidor de energia ou fazer ligação direta na rede, podem sofrer choque elétrico e acidentes graves, até mesmo fatais. Para denunciar o furto de energia, basta acessar &lt;a href="//www.eneldistribuicao.com.br/rj/denuncie.aspx" target="_blank" rel="noopener"&gt;https://www.eneldistribuicao.&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;com.br/rj/denuncie.aspx&lt;/a&gt;, ou o aplicativo Enel Rio ou ligar para Central de Relacionamento pelo 0800 280 0120. Não é necessário se identificar.&lt;/p&gt; &lt;h4&gt;&lt;strong&gt;Troca de geladeiras&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt; &lt;p&gt;Por meio do projeto Enel Compartilha Eficiência, a companhia realizará a iniciativa de Trocas de Geladeiras durante o Energia Legal. Os clientes do município poderão se cadastrar na Unidade Móvel de Atendimento até o dia 14, às 15h, para concorrer ao sorteio das geladeiras eficientes, selo Procel de economia de energia. O sorteio será realizado na Praça da Cascatinha (Rua José Guilherme Teixeira, S/Nº), no dia 14, às 16h30.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Para participar do sorteio, o cliente deve ser consumidor residencial ou rural e titular da conta de energia, além de estar adimplente com a Enel e ter uma geladeira antiga e funcionando para que possa ser efetuada a troca pelo modelo mais eficiente. Os beneficiados nesta ação terão as geladeiras trocadas na sexta-feira (15), das 8h30 às 13h, no mesmo endereço do sorteio.&lt;/p&gt; &lt;h4&gt;&lt;strong&gt;Atendimento e consumo consciente de energia&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt; &lt;p&gt;Durante a iniciativa, os moradores de Petrópolis também terão acesso a diversas ações da Enel Rio por meio de uma unidade móvel de atendimento, que ficará localizada nos bairros Carangola, Itamarati e Cascatinha. Nessa unidade, os clientes poderão solicitar segunda via de conta, troca de titularidade, pedido de ligação nova e parcelamento de dívida com condições especiais, entre outros.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ao longo da ação, a Enel Distribuição Rio também oferecerá dicas de segurança e de consumo consciente de energia. Além disso, a distribuidora fornecerá informações e atendimento para o cadastro na Tarifa Social de Energia Elétrica (Baixa Renda), programa do Governo Federal que dá descontos na conta de energia de até 65% em relação à tarifa residencial normal. O cliente também poderá fazer o cadastro e realizar a troca gratuita de lâmpadas ineficientes (incandescentes, fluorescentes e halógenas) por até duas lâmpadas de LED.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Troca de geladeiras&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Cadastramento para a troca de geladeiras&lt;br&gt; Data: 13 e 14/9&lt;br&gt; Horário: 8h30 às 17h (dias 12 e 13) e 8h30 às 15h (dia 14)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sorteio das geladeiras&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; Data: 14/9&lt;br&gt; Horário: às 16h30&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Entrega das geladeiras&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; Data: 15/9&lt;br&gt; Horário: 8h30 às 13h&lt;br&gt; Local da ação: Praça da Cascatinha – Rua José Guilherme Teixeira, S/Nº, Cascatinha&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Unidade móvel&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Dias: 13 e 14/9 (quarta e quinta-feira)&lt;br&gt; Local: Praça do Itamarati&lt;br&gt; Endereço: Rua Bernardo Proença, 2.099, Itamarati (ao lado da banca de jornal)&lt;br&gt; Horário: 8h30 às 17h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Dia: 15/9 (sexta-feira)&lt;br&gt; Local: Praça da Cascatinha&lt;br&gt; Endereço: Rua José Guilherme Teixeira, S/Nº, Cascatinha (em frente à Igreja Matriz de Cascatinha)&lt;br&gt; Horário: 8h30 às 17h&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/enel/" rel="tag"&gt;enel&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/projeto-energia-legal/" rel="tag"&gt;projeto Energia Legal&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>destacado</category><category>enel</category><category>petrópolis</category><category>projeto Energia Legal</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/13/enel-rio-ira-sortear-15-geladeiras-para-os-clientes-que-participarem-do-projeto-energia-legal/</guid><pubDate>Wed, 13 Sep 2023 06:00:32 GMT</pubDate></item><item><title>Teatro Santa Cecília passa por revitalização e será reinaugurado com novo nome</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/13/teatro-santa-cecilia-passa-por-revitalizacao-e-sera-reinaugurado-com-novo-nome/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Com inauguração prevista para o final de 2023, o Teatro Santa Cecília está sendo revitalizado, para torná-lo mais confortável, seguro e acessível para todos os públicos, além de capacitá-lo tecnicamente a fim de atender aos mais diversos tipos de produções artísticas. O espaço será reaberto com um novo nome: “Teatro Imperial”.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O projeto de revitalização do Teatro Santa Cecília – novo Teatro Imperial é uma iniciativa da Natureza Produções, que tem como sócios o gestor cultural Paulo Lopez e a atriz Sabrina Korgut, ambos com muita experiência no setor artístico-cultural. A ação é patrocinada pela ENEL DISTRIBUIÇÃO RIO e pela Secretaria de Estado de Cultura e Economia Criativa, por meio da Lei Estadual de Incentivo à Cultura (Lei do ICMS), e terá investimento de R$ 1,5 milhão.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;“O Teatro Imperial será um espaço de pluralidade artística, unindo música, teatro, dança, artes visuais, entre outras expressões, com o objetivo de atrair os mais diversos públicos e espetáculos produzidos no Brasil”, destaca Sabrina Korgut.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A Natureza Produções assumiu o Teatro Santa Cecília no final de 2021, passando a implementar um novo conceito na administração do espaço, a fim de resgatar atividades culturais que estimulassem o acesso às diferentes expressões artísticas, despertando o interesse do público e formando novas plateias. Foi a partir de 2022 que teve início a gestão da Natureza Produções no Teatro Santa Cecília, onde cerca de 50 atrações foram apresentadas até o primeiro semestre de 2023, levando mais de 20.000 pessoas ao teatro num breve período.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Esse projeto tem como objetivos a revitalização estética e a preservação das características arquitetônicas do espaço, a modernização da caixa cênica, a adequação às normas de segurança e acessibilidade do teatro, assim como potencializar a marca Petrópolis na rota da cultura nacional, tornando o Teatro Imperial uma referência em arte, cultura e entretenimento no Estado do Rio, apresentando uma programação plural, com espetáculos de destaque e artistas reconhecidos”, completa Paulo Lopez.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Petrópolis é a principal cidade da Região Serrana do Estado do Rio, com cerca de 278.000 habitantes, sendo uma das principais referências turísticas do Estado e do Brasil. O Teatro Santa Cecília foi construído na década de 1950 em conjunto com a Escola de Música Santa Cecília, a primeira de música da cidade, e localiza-se no centro histórico, no coração da cidade. É considerado um importante patrimônio cultural tombado pelo Conselho Municipal de Tombamento Histórico, Cultural e Artístico da cidade de Petrópolis. O projeto de revitalização atentou-se para que todas as características originais do espaço fossem preservadas e sua beleza resgatada, que refletisse seu passado, mas que, atualizado pelo presente, pudesse se perpetuar no futuro.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Teatro Imperial fica na Rua Marechal Deodoro, 192 – Centro.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/teatro-imperial/" rel="tag"&gt;teatro imperial&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/teatro-santa-cecilia/" rel="tag"&gt;Teatro Santa Cecília&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>teatro imperial</category><category>Teatro Santa Cecília</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/13/teatro-santa-cecilia-passa-por-revitalizacao-e-sera-reinaugurado-com-novo-nome/</guid><pubDate>Wed, 13 Sep 2023 06:00:40 GMT</pubDate></item><item><title>Grupo CRIA faz show para o público infantil no Quitandinha neste fim de semana</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/13/grupo-cria-faz-show-para-o-publico-infantil-no-quitandinha-neste-fim-de-semana/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Em 2023, o Grupo CRIA completa 10 anos e para celebrar uma década de sucessos, o sexteto carioca apresenta o show inédito “CRIA 10 Anos” para o público infantil e toda a família em diversas unidades do Sesc Rio de Janeiro até o fim do ano. O próximo show já tem data marcada: 17 de setembro, domingo, às 16h, no Centro Cultural Sesc Quitandinha.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Antes acontece o espetáculo gratuito “Brincantorias”, às 11h, da companhia CataVento com cantos de roda, trava línguas e improvisos coletivos que abordam as culturas populares do Brasil e de outros cantos do mundo, como lendas, mitos e danças.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Através dos ritmos como bumba-meu-boi, batuques, cocos, moda de viola, samba de lenço, samba de bumbo, jongo, entre outros, o grupo, formado por Nina Neder (voz), Esther Alves (flautas), João Arruda (viola e charango), Marcelo Falleiros (violão) e Gabriel Peregrino (percussão), convida o público para um grande festejo, no qual todos participam, brincam e cantam juntos. A apresentação vai acontecer na Sala das Crianças, do CCSQ.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mais tarde, às 16h, no Café Concerto, o sexteto, capitaneado pelo compositor Vinicius Castro e formado por Ayran Nicodemo, Frederico Cavaliere, Gustavo Pereira, Maíra Martins e Mateus Xavier propõe canções com temáticas pertinentes à didática infantil, como, por exemplo, respeito, racismo e estrutura familiar, apresentadas de maneira lúdica, sensível e divertida para os pequenos, com ritmos como baião, frevo, maxixe, maracatu, samba, ciranda, jazz e blues.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O repertório oferece um apanhado dos maiores sucessos dos álbuns: “A Família”, de 2013; e “Pra Bagunçar”, de 2018; além do último single do CRIA, “O Silêncio”, lançado em 2022. Obras já conhecidas pelas crianças de outras gerações também vão compor o setlist, relembrando o projeto de vídeos Recria, de 2018 e 2019.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“O show tem como conceito um dia na vida da criança. Desde acordar, brincar, aprender, até a hora de dormir. E o repertório foi escolhido tendo em conta as canções que têm melhor performance nas plataformas digitais e que cabem nessa temática. Assim, o público pode esperar um show pensado com muito carinho e atenção aos detalhes”, afirma Vinicius Castro, criador e líder do grupo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Seguindo o propósito do CRIA e a tradição dos trabalhos anteriores de valorizar e aguçar a inteligência dos pequenos, ao mesmo tempo em que promove uma experiência artística de alto nível para toda a família, o show será permeado por leituras de trechos de obras clássicas e contemporâneas da literatura infanto-juvenil.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Temos muito orgulho do nosso trabalho. Principalmente pelo fato de que somos um nicho (música original) dentro de um nicho (música infantil). Mesmo assim, conseguimos uma boa projeção com mais de um milhão de audições das nossas canções ao longo desses 10 anos”, comemora Vinicius.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A singularidade do Grupo CRIA vem da originalidade do seu repertório, que conta com formação instrumental de violino, violão, teclado, percussão, clarone, clarinete e vozes, aliadas a arranjos elaborados por grandes músicos da cena carioca, como Alfredo Del Penho, Marcelo Caldi, Augusto Ordine e outros. A fórmula gera um resultado musical de excelência que já foi indicado ao Prêmio da Música Brasileira, em 2014; e ao Prêmio Profissionais da Música, em 2019.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“O CRIA vai apresentar canções que tratam a criança como um ser pensante e ajudam a expandir o universo temático delas. O mesmo se pode dizer sobre os diferentes ritmos. Temos uma variedade de gêneros musicais tão ricos e com arranjos muito bem elaborados. É um espetáculo para toda a família aprender e se encantar”, conclui Vinicius.&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;Endereço: Sesc Quitandinha – Avenida Joaquim Rolla, 2 – Quitandinha&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;Data: 17 de setembro (domingo)&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;Horário: 16h&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;Horário de funcionamento: A bilheteria funciona de terça a domingo de 10h às 17h.&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;Duração: 50 minutos.&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;Telefone: (21) 4020-2101&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;Valores: R$10,00 (inteira), R$5,00 (meia entrada para casos previstos por lei), R$ 2,00 (credencial plena Sesc e estudantes de Música ), Gratuito (crianças e jovens até 16 anos e PCG).&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;Classificação: Livre.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/centro-cultural-sesc-quitandinha/" rel="tag"&gt;Centro Cultural Sesc Quitandinha&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/grupo-cria/" rel="tag"&gt;grupo CRIA&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>Centro Cultural Sesc Quitandinha</category><category>destacado</category><category>grupo CRIA</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/13/grupo-cria-faz-show-para-o-publico-infantil-no-quitandinha-neste-fim-de-semana/</guid><pubDate>Thu, 14 Sep 2023 00:52:19 GMT</pubDate></item><item><title>Museu Imperial e IHP promovem congresso "A Petrópolis do Museu Imperial: contextos"; confira a programação</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/12/museu-imperial-e-ihp-promovem-congresso-a-petropolis-do-museu-imperial-contextos-confira-a-programacao/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;div&gt; &lt;p&gt;&lt;span lang="PT-BR"&gt;Como parte do projeto da exposição em cartaz na ala direita do Palácio, o Museu Imperial e o Instituto Histórico de Petrópolis promoverão o congresso “A Petrópolis do Museu Imperial: contextos” entre os dias 18 e 21 de setembro, com uma visita técnica no dia 22.&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Os encontros acontecem na Casa de Cláudio de Souza, das 19h às 22h e, no dia 21, integrado ao projeto “Fale-me de Petrópolis”, haverá uma sessão especial às 14h30, na Biblioteca do Museu Imperial.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Com curadoria de Alessandra Fraguas, responsável pela Área de Pesquisa do Museu Imperial, Ana Cristina Francisco, presidente do IHP, e Lucas Ventura da Silva, associado titular do IHP, o evento acadêmico será composto por mesas-redondas que se relacionam aos núcleos da exposição “A Petrópolis do Museu Imperial” e dialogam com o eixo temático “Memória e Democracia”, proposto pelo Instituto Brasileiro de Museus para a 17ª Primavera dos Museus.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A mesa de abertura abordará a temática da memória negra em Petrópolis, perpassada por invisibilizações e silenciamentos. Nas mesas seguintes, a partir do recorte temporal das décadas de 1930 e 1940, o congresso tratará dos principais assuntos contemplados pelos seguintes núcleos da exposição: Petrópolis, entre a tradição e a agenda modernizadora; Petrópolis e as mobilizações políticas fascistas; Petrópolis, cidade operária; Petrópolis, as transformações urbanísticas e as questões socioambientais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span lang="PT-BR"&gt;O evento acadêmico tem como objetivos promove&lt;/span&gt;&lt;span lang="PT-BR"&gt;r o debate e o conhecimento acerca do contexto histórico local, em interface com os cenários nacional e internacional. Além disso, visa problematizar esses temas em diálogo com as pautas da atualidade.&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Congresso “A Petrópolis do Museu Imperial: contextos” será gratuito e aberto ao público espontâneo, não havendo necessidade de inscrições. Será emitido certificado de participação aos ouvintes que contabilizarem, no mínimo, 70% de presença da carga horária de 20h.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span lang="PT-BR"&gt;Mais informações e a programação completa encontram-se no site do Museu Imperial: &lt;/span&gt;&lt;a href="//museuimperial.museus.gov.br/congresso-a-petropolis-do-museu-imperial-contextos/"&gt;&lt;span lang="PT-BR"&gt;m&lt;/span&gt;&lt;span lang="PT-BR"&gt;useuimperial.museus.gov.br/&lt;/span&gt;&lt;span lang="PT-BR"&gt;co&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;ngressopetropolisdomuseuimperi&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;al&lt;/span&gt; &lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span lang="PT-BR"&gt;PROGRAMAÇÃO:&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span lang="PT-BR"&gt;18/09 – segunda-feira às 19h – Abertura – Casa de Cláudio de Souza | Memórias e Democracia: O Quilombo da Tapera, memória negra em Petrópolis e políticas de promoção da igualdade racial na cidade.&lt;/span&gt; &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span lang="PT-BR"&gt;Por uma Petrópolis Antirracista: a Memória Negra como ferramenta de combate à discriminação racial&lt;/span&gt;&lt;span lang="PT-BR"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span lang="PT-BR"&gt;FILIPE GRACIANO – Arquiteto e Urbanista (UERJ). Especialista em Gestão e Restauro Arquitetônico (UERJ). Pesquisador especializado em Memória Social Negra. Diretor do Museu da &lt;/span&gt;&lt;span lang="PT-BR"&gt;M&lt;/span&gt;&lt;span lang="PT-BR"&gt;emória Negra de Petrópolis; presidente do Conselho Municipal de Promoção da Igualdade Racial; coordenador de Promoção da Igualdade Racial de Petrópolis – Copir-PMP.&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span lang="PT-BR"&gt;Disputas memorialistas e o apagamento da memória negra em Petrópolis a partir do caso “Quilombo da Tapera”&lt;/span&gt;&lt;span lang="PT-BR"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;PAOLA VANESSA GONÇALVES DIAS – Gestora de Políticas Públicas Municipais em Petrópolis – PMP; Mestre em Memória Social (UNIRIO), Especialista em Pesquisas Sociais e Estudos populacionais (IBGE/ENCE), Cientista Social (UFF).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span lang="PT-BR"&gt;Quilombo da Tapera e Fazenda Santo Antônio: uma história ligada entre si e com a cidade de Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;span lang="PT-BR"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;PABLO GOMES GOULART – Mestre em História Social (UFJF), com ênfase nos estudos sobre o pós-abolição no Brasil, quilombos contemporâneos e memória negra na cidade de Petrópolis.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span lang="PT-BR"&gt;DEBATEDOR: Lucas Ventura da Silva – Historiador. Doutorando e Mestre em História Política (UERJ), integrante da equipe do Museu da Memó&lt;/span&gt;&lt;span lang="PT-BR"&gt;ria Negra de Petrópolis; Associado Titular do Instituto Histórico de Petrópolis.&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span lang="PT-BR"&gt;19/09 – terça-feira, 19h – Casa de Cláudio de Souza | Petrópolis, entre a tradição e a agenda modernizadora&lt;/span&gt; &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;As comemorações do Centenário de Petrópolis e o projeto de escrita da história para a cidade&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span lang="PT-BR"&gt;JA&lt;/span&gt;&lt;span lang="PT-BR"&gt;MILE DA SILVA&lt;/span&gt;&lt;span lang="PT-BR"&gt; NETO – Doutora e Mestre em História (Unirio). Pesquisa sobre a história do Brasil republicano com ênfase no patrimônio cultural brasileiro, nos intelectuais, na historiografia, no Museu Imperial e na memória do Brasil Império.&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span lang="PT-BR"&gt;Rodoviarismo e Modernidade: A trajetória empresarial de João&lt;/span&gt;&lt;span lang="PT-BR"&gt; Varanda em Petrópolis, &lt;/span&gt;&lt;span lang="PT-BR"&gt;no contexto do Estado Novo (1934 – 1945)&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span lang="PT-BR"&gt;JOÃO VITOR BORDE – Mestrando em História Política (UERJ). Graduado em História (UCP). Pesquisa os seguintes temas: políticas públicas, democracia, sistema representativo e populismo.&lt;/span&gt;&lt;span lang="PT-BR"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Joaquim Rolla e Quitandinha: uma visão do turismo na década de 1940&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span lang="PT-BR"&gt;FLAVIO MENNA BARRETO NEVES – Jornalista, autor de Apostas Encerradas – O Breve Império do Cassino Quitandinha, o primeiro livro a resgatar a história do hotel-cassino mais famoso do Brasil. Curador e realizador da exposição Memória Quitandinha (SESC). &lt;/span&gt;&lt;span lang="PT-BR"&gt;Associado Titular do Instituto Histórico de Petrópolis.&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span lang="PT-BR"&gt;DEBATEDORA:&lt;/span&gt;&lt;span lang="PT-BR"&gt; Alessandra Fraguas – Historiadora, pesquisadora do Museu Imperial/Ibram. Doutoranda e Mestre em História Política (UERJ). Associada Titular do Instituto Histórico de Petrópolis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span lang="PT-BR"&gt;20/09 – quarta-feira, 19h – Casa de Cláudio de Souza | Petrópolis e as mobilizações político-sociais nos anos 1930-1940&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Memória operária petropolitana: a história de Leonardo Candu&lt;/p&gt; &lt;p&gt;JÚLIA CASAMASSO MATTOSO – Doutora em Filosofia (UFRJ), professora de Filosofia na rede básica de ensino, professora da Pós-graduação em Educação FASESP-São Paulo. Atualmente ocupa uma cadeira de Vereadora na Câmara Municipal de Petrópolis, representando a Coletiva Feminista Popular.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span lang="PT-BR"&gt;Fascismos em Petrópolis nos anos 1930 e 1940: articulações e conflitos&lt;/span&gt;&lt;span lang="PT-BR"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span lang="PT-BR"&gt;PRISCILA MUSQUIM ALCÂNTARA DE OLIVEIRA – Doutora em História (UFJF). Investigadora associada da rede Direita, História e Memória (DHM). Bolsista Faperj (TCT) &lt;/span&gt;&lt;span lang="PT-BR"&gt;–&lt;/span&gt;&lt;span lang="PT-BR"&gt; Projeto “Futurando com Ciência” (Cetef-Petrópolis/Ciep Brizolão 137 Cecília Meireles). Professora da SEEDUC-RJ.&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span lang="PT-BR"&gt;Entre a política e a memória: A Ação Integralista Brasileira no contexto dos anos 1930 em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;ALEXANDRE LUIS DE OLIVEIRA – Pós-doutor em História (UFJF). Doutor em História (PUCRS). Estágio de Doutorado no Exterior, na Universidade Católica Portuguesa, com auxílio da CAPES. Mestre em História pela (UFJF). Membro do Grupo de pesquisa “Direitas, História e Memória”. Professor da SEEDUC-RJ.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span lang="PT-BR"&gt;DEBATEDOR: Oazinguito Ferreira &lt;/span&gt;&lt;span lang="PT-BR"&gt;–&lt;/span&gt;&lt;span lang="PT-BR"&gt; Mestre em Educação. Licenciado em História, com especialização em História do Século XX. Professor da rede pública e privada. Membro da ANPUH. Associado Titular do Instituto Histórico de Petrópolis.&lt;/span&gt; &lt;span lang="PT-BR"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span lang="PT-BR"&gt;21/09 – quinta-feira, 14h30 – Biblioteca do Museu Imperial | Edição especial do “Fale-me de Petrópolis”&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O austríaco que procurou paz em Petrópolis. Conversa sobre Stefan Zweig&lt;/p&gt; &lt;p&gt;KRISTINA MICHAHELLES – Jornalista e tradutora literária. Diretora-Executiva do museu Casa Stefan Zweig.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span lang="PT-BR"&gt;21/09 – quinta-feira, 19h – Encerramento – Casa de Cláudio de Souza | Petrópolis, cidade do futuro… (Que futuro é esse?)&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span lang="PT-BR"&gt;Carta para Petrópolis (Texto coletivo, produzido a partir do projeto desenvolvido com os alunos&lt;/span&gt;&lt;span lang="PT-BR"&gt; &lt;/span&gt;&lt;span lang="PT-BR"&gt;do Ensino Médio do Colégio Estadual D. Pedro II)&lt;/span&gt;&lt;span lang="PT-BR"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;LARA SAYÃO – Doutora e Mestre em Filosofia da Educação (UERJ). Pesquisadora do NEFI/UERJ. Professora de Filosofia do Colégio Estadual Dom Pedro II.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span lang="PT-BR"&gt;Alunos do Ensino Médio do Colégio Estadual D. Pedro II&lt;/span&gt; &lt;span lang="PT-BR"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span lang="PT-BR"&gt;DEBATEDORA: Ana Cristina Francisco &lt;/span&gt;&lt;span lang="PT-BR"&gt;–&lt;/span&gt;&lt;span lang="PT-BR"&gt; Pós-Doutora em Educação (UERJ). Doutora e Mestre em Educação (UCP). Especialista em Teologia fundamental pela Universidade Católica de Petrópolis. Presidenta do Instituto Histórico de Petrópolis&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span lang="PT-BR"&gt;ATIVIDADES COMPLEMENTARES:&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span lang="PT-BR"&gt;18 a 21/09 – segunda a quinta-feira – Casa de Cláudio de Souza – 19h às 22h&lt;/span&gt;&lt;span lang="PT-BR"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span lang="PT-BR"&gt;Exposição &lt;/span&gt;&lt;span lang="PT-BR"&gt;“Árvore de Poesia”&lt;/span&gt;&lt;span lang="PT-BR"&gt; &lt;/span&gt;&lt;span lang="PT-BR"&gt;–&lt;/span&gt;&lt;span lang="PT-BR"&gt; trabalhos de autoria dos alunos da Escola Municipal Nilton Costa Pereira São Thiago&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span lang="PT-BR"&gt;22/09 – sexta-feira, 10h30 e 14h30 (dois grupos) – Museu Imperial&lt;/span&gt;&lt;span lang="PT-BR"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Visita guiada (técnica) à exposição “A Petrópolis do Museu Imperial&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;  &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/casa-de-claudio-souza/" rel="tag"&gt;casa de cláudio souza&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/congresso-a-petropolis-do-museu-imperial-contextos/" rel="tag"&gt;Congresso A Petrópolis do Museu Imperial: contextos&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/instituto-historico-de-petropolis/" rel="tag"&gt;Instituto Histórico de Petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/museu-imperial/" rel="tag"&gt;museu imperial&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>casa de cláudio souza</category><category>Congresso A Petrópolis do Museu Imperial: contextos</category><category>destacado</category><category>Instituto Histórico de Petrópolis</category><category>museu imperial</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/12/museu-imperial-e-ihp-promovem-congresso-a-petropolis-do-museu-imperial-contextos-confira-a-programacao/</guid><pubDate>Wed, 13 Sep 2023 05:19:29 GMT</pubDate></item><item><title>Processo seletivo para os programas de Residência da UNIFASE/FMP serão realizados pelo ENARE</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/11/processo-seletivo-para-os-programas-de-residencia-da-unifase-fmp-serao-realizados-pelo-enare/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Os profissionais da área da saúde que desejam fazer uma especialização no Centro Universitário Arthur Sá Earp Neto/Faculdade de Medicina de Petrópolis (UNIFASE/FMP) devem participar do processo seletivo do ENARE (Exame Nacional de Residência em Saúde), desde a inscrição até a classificação. A avaliação tem como objetivo selecionar candidatos para os programas de residência médica, multiprofissional e em área profissional de saúde em todo o território nacional.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Antes o processo seletivo era próprio da instituição, ou seja, o candidato se inscrevia no nosso processo seletivo e concorria a vagas de nossa instituição e, mais recentemente, do Hospital Santa Teresa. Com essa mudança, os candidatos, com única inscrição, vão concorrer a vagas no país inteiro. Nossa instituição é conhecida por seu compromisso com a educação médica de excelência, oferecendo oportunidades únicas de aprendizado prático e teórico, em associação à Secretaria Municipal de Saúde de Petrópolis, com cenários reais, bem estruturados e com toda a possibilidade de crescimento profissional. Além disso, contamos com uma equipe de corpo docente altamente qualificada, composta por especialistas reconhecidos nacional e internacionalmente. Mais do que apenas o treinamento clínico, oferecemos oportunidades para desenvolver habilidades de pesquisa, apresentação e publicação, preparando nossos residentes para uma carreira de sucesso. Nossos programas promovem a colaboração entre diversas profissões da área de saúde e especialidades médicas, enriquecendo a experiência de aprendizado e preparando o profissional para os desafios do mundo real”, explica Miguel Koury Filho, Coordenador da Residência Médica (COREME) da UNIFASE/FMP.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Com mais de 50 anos de tradição na formação médica e em diversas áreas da saúde, a UNIFASE/FMP oferece várias possibilidades de especialização em suas unidades próprias e conveniadas, para garantir a formação prática de excelência dos profissionais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;As inscrições para o processo seletivo do ENARE podem ser realizadas até o dia 14 de setembro, por programa. A UNIFASE/FMP está cadastrada como Fundação Octacílio Gualberto, com cenários de prática no Hospital Alcides Carneiro para a área médica e uniprofissional e na Secretaria Municipal de Saúde para a multiprofissional. Outras informações estão disponíveis no site: &lt;a href="http://www.unifase-rj.edu.br/pos-unifase/programas-de-residencia" target="_blank" rel="noopener"&gt;www.unifase-rj.edu.br/&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;pos-unifase/programas-de-&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;residencia&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/residencia-medica/" rel="tag"&gt;residência médica&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>residência médica</category><category>UNIFASE/FMP</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/11/processo-seletivo-para-os-programas-de-residencia-da-unifase-fmp-serao-realizados-pelo-enare/</guid><pubDate>Mon, 11 Sep 2023 06:19:36 GMT</pubDate></item><item><title>Museu Imperial anuncia programação da 17ª Primavera dos Museus</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/05/museu-imperial-anuncia-programacao-da-17a-primavera-dos-museus/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Entre os dias 18 e 24 de setembro, o Museu Imperial participa de mais uma edição da Primavera dos Museus, evento promovido pelo Instituto Brasileiro de Museus.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A Primavera dos Museus está em sua 17ª edição e marca o início da estação, reunindo diversas instituições museológicas do país e oferecendo oportunidades para refletirmos sobre a construção da democracia de seus agentes.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Através do tema “Memórias e Democracia: pessoas LGBT+, indígenas e quilombolas”, a Primavera nos convida a refletir sobre a história da formação do Brasil pela perspectiva da inclusão. A proposta é que os museus, detentores e promotores da memória, da cultura, e das artes, contribuam para o reconhecimento, a valorização e o protagonismo destes grupos, na produção das suas próprias memórias.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A programação do Museu Imperial contará com palestras, oficinas, apresentações musicais e atividades educativas direcionadas ao público infantil. Para compor um mural artístico, que será exposto durante toda a semana da Primavera dos Museus, uma das atividades será iniciada no sábado anterior, dia 16, a Oficina de Aquarela, com o tema “Harmonia Multicor – painel pela diversidade”.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Haverá uma edição especial do projeto “Fale-me de Petrópolis” e o congresso “A Petrópolis do Museu Imperial: contextos”. Ambos unindo a proposta do tema da Primavera dos Museus e as temáticas tratadas na exposição em cartaz: “A Petrópolis do Museu Imperial”.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Espetáculos musicais estão previstos para o final de semana, como o “Sarau Café”, em parceria com a Escola de Música da Universidade Católica de Petrópolis e a apresentação “Um Sarau Imperial“, que retorna no mês de setembro ao Museu Imperial. A dramatização é inspirada no cotidiano do século XIX, permitindo ao público assistir e participar com canções, declamação de poesias e conversas sobre assuntos sociais, econômicos, políticos e culturais da época.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A 17ª Primavera dos Museus é aberta ao público, com atividades e atrações gratuitas, porém algumas necessitam de inscrição prévia no site do Museu Imperial.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Confira a programação completa:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Durante toda a semana:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;De 19/09 (terça-feira) a 24/09 (domingo)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Exposição “A Petrópolis do Museu Imperial”&lt;br&gt; Horário: 10h às 18h&lt;br&gt; Local: Palácio&lt;br&gt; Entrada:10,00 (inteira) 5,00 (meia). Gratuita às quartas-feiras&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;De 18/09 (segunda-feira) a 22/09 (sexta-feira)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Congresso “A Petrópolis do Museu Imperial: contextos”, realizado pelo Museu Imperial e Instituto Histórico de Petrópolis&lt;br&gt; Local: Casa Cláudio de Souza&lt;br&gt; Horário: 19h&lt;br&gt; Local: Casa Cláudio de Souza&lt;br&gt; Evento gratuito e aberto ao público. Lotação máxima: 60 vagas. Certificado aos que completarem 70% de participação&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Atividades diárias:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dia 16/09 – sábado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Oficina de aquarela “Harmonia Multicor – painel pela diversidade” com Bia Penna.&lt;br&gt; Horário: 10h às 12h&lt;br&gt; Local: Jardins do Museu Imperial&lt;br&gt; Para crianças de 10 a 14 anos. Atividade gratuita mediante inscrição em www.museuimperial.gov.br no período de 05/09 a 12/09.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dia 18/09 – segunda-feira&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mesa de abertura do Congresso “A Petrópolis do Museu Imperial: contextos” – Tema: Memórias e Democracia: O Quilombo da Tapera, memória negra em Petrópolis e políticas de promoção da igualdade racial na cidade.&lt;br&gt; Horário: 19h&lt;br&gt; Local: Casa Cláudio de Souza&lt;br&gt; Evento gratuito e aberto ao público. Lotação máxima: 60 vagas. Certificado aos que completarem 70% de participação&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dia 19/09 – terça-feira&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Palestra de encerramento do “Qualifica Turismo” com Maurício Vicente Ferreira Jr. Horário: 9h às 12h&lt;br&gt; Local: Sala de Exposições do Pavilhão das Viaturas&lt;br&gt; Para profissionais da área do Turismo inscritos no projeto da cidade. Informações: (24) 2237-3321 /Disque Turismo&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Oficina SANKOFA com Prof. Maurício Vicente Ferreira Jr.&lt;br&gt; Horário: 9h às 12h e 14h às 17h.&lt;br&gt; Local: Sala de Exposições do Pavilhão das Viaturas&lt;br&gt; Para alunos do Itinerários Formativo “Bagagem Cultural” do Colégio Estadual D. Pedro II.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Congresso “A Petrópolis do Museu Imperial” – Mesa: Petrópolis, entre a tradição e modernidade (“O Império visto pela República” e “História empresarial no contexto do Estado Novo – anos 1930-1940”)&lt;br&gt; Horário: 19h&lt;br&gt; Local: Casa Cláudio de Souza&lt;br&gt; Evento gratuito e aberto ao público. Lotação máxima: 60 vagas. Certificado aos que completarem 70% de participação.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Contação de história do livro “Olívia tem dois papais”, de Márcia Leite, seguida de oficina criativa.&lt;br&gt; Horário: 14h às 15h:&lt;br&gt; Local: Biblioteca Rocambole&lt;br&gt; Atividade educativa gratuita para grupos escolares do ensino fundamental, previamente agendados junto ao Núcleo de Atividades Educativas em (61) 3521-4455 ou (24) 98142-0030.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dia 20/09 – quarta-feira&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Congresso “A Petrópolis do Museu Imperial: contextos” – Mesa: Petrópolis e as mobilizações políticas nos anos 1930-1940 (“Petrópolis, cidade operária” e “Petrópolis e os fascismos”)&lt;br&gt; Horário: 19h&lt;br&gt; Local: Casa Cláudio de Souza&lt;br&gt; Evento gratuito e aberto ao público. Lotação máxima: 60 vagas. Certificado aos que completarem 70% de participação.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dia 21/09 – quinta-feira&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Atividade: Congresso “A Petrópolis do Museu Imperial: contextos” – Mesa: Petrópolis, cidade do futuro… (Que futuro é esse?)&lt;br&gt; Horário: 19h&lt;br&gt; Local: Casa Cláudio de Souza&lt;br&gt; Evento gratuito e aberto ao público. Lotação máxima: 60 vagas. Certificado aos que completarem 70% de participação&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Contação de história do livro “Amoras”, de Emicida, seguida de oficina criativa.&lt;br&gt; Horário: 14h às 15h:&lt;br&gt; Local: Biblioteca Rocambole&lt;br&gt; Atividade educativa gratuita para grupos escolares do ensino fundamental, previamente agendados junto ao Núcleo de Atividades Educativas em (61) 3521-4455 ou (24) 98142-0030.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Edição especial do Projeto “Fale-me de Petrópolis” – atividade integrada ao Tema: Petrópolis e o contexto da Segunda Guerra Mundial (“Stefan Zweig, a luta contra os fascismos, exílio e desenraizamento do mundo”), com a convidada Cristina Michaelis.&lt;br&gt; Horário: 14h30 às 16h30&lt;br&gt; Local: Biblioteca do Museu Imperial&lt;br&gt; Evento gratuito&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dia 22/09 – sexta-feira&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Visita guiada à exposição “A Petrópolis do Museu Imperial” para os participantes do Congresso “A Petrópolis do Museu Imperial: contextos”&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 10h às 11h e 14h às 15h.&lt;br&gt; Local: Palácio&lt;br&gt; Atividade gratuita e aberta aos participantes/ 2 grupos de 30 pessoas. Certificado aos que completarem 70% de participação&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Oficina de aquarela “Harmonia Multicor – painel pela diversidade” com Bia Penna.&lt;br&gt; Horário: 10h às 12h&lt;br&gt; Local: Casa Cláudia de Souza&lt;br&gt; Para pessoas acima dos 15 anos. Atividade gratuita mediante inscrição em www.museuimperial.gov.br , no período de 05/09 a 12/09.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dia 23/09 – sábado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Um Sarau Imperial&lt;br&gt; Horário: 18h30 às 19h15&lt;br&gt; Local: Sala de Exposições do Pavilhão das Viaturas&lt;br&gt; Entrada: ingressos na bilheteria (R$24,00).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;24/09 – domingo&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Todo Dia é Dia de Yoga&lt;br&gt; Horário: 9h30 às 11h&lt;br&gt; Local: jardim da ala esquerda do Palácio&lt;br&gt; Aula gratuita de Yoga com o Prof. Bruno Bronzi Beserra( informações pelo telefone (24) 98865-5413)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sarau Café – Escola de Música da Universidade Católica de Petrópolis.&lt;br&gt; Horário: 11h às 12h30&lt;br&gt; Local: Sala de Exposição do Pavilhão das viaturas&lt;br&gt; Entrada Franca&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;17ª Primavera dos Museus&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Evento Museu Imperial / Ibram/ MinC&lt;/p&gt; &lt;p&gt;De 18 a 22 de setembro&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mais em: &lt;a href="//museuimperial.museus.gov.br/"&gt;museuimperial.museus.gov.br&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/museu-imperial/" rel="tag"&gt;museu imperial&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/primavera-dos-museus/" rel="tag"&gt;primavera dos museus&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>destacado</category><category>museu imperial</category><category>petrópolis</category><category>primavera dos museus</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/05/museu-imperial-anuncia-programacao-da-17a-primavera-dos-museus/</guid><pubDate>Tue, 05 Sep 2023 06:00:43 GMT</pubDate></item><item><title>Cefet Petrópolis promove atividades gratuitas no mês de prevenção ao suicídio</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/05/cefet-petropolis-promove-atividades-gratuitas-no-mes-de-prevencao-ao-suicidio/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;O Cefet/RJ Petrópolis, por meio do Serviço de Psicologia, organizou uma série de ações para todo o mês de setembro com o objetivo de promover a valorização da vida e a prevenção ao suicídio. O foco é buscar a conscientização sobre os riscos e contribuir para o bem-estar e a qualidade de vida de todos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Entre as atividades previstas, há webinar sobre ansiedade, oficina de dança, oficina de reiki, instalação artística e apresentação musical, além de ações nas redes sociais. Os eventos são gratuitos e abertos ao público em geral. O webinar e as oficinas necessitam de inscrição prévia.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Confira a programação abaixo:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;DIA 05/09&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; 19h às 20h30: Webinar “Eu tenho sentido ansiedade?”&lt;br&gt; Bate papo reflexivo sobre ansiedade, como identificar e quais ferramentas para o tratamento, com o Dr. Manoel Braga Neto, pelo Microsoft Teams.&lt;br&gt; Inscrições em &lt;a href="//bit.ly/set-amarelo-cefetpet2023" target="_blank" rel="noopener"&gt;https://bit.ly/set-amarelo-&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;cefetpet2023&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;DIA 12/09&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; 11h30 às 12h30: Oficina de dança – Fitdance&lt;br&gt; Aula de Fitdance como aliada para o bem-estar e manutenção da saúde mental, com a instrutora premium Mayara Schanuel, no Salão Nobre.&lt;br&gt; Inscrições em &lt;a href="//bit.ly/set-amarelo-cefetpet2023" target="_blank" rel="noopener"&gt;https://bit.ly/set-amarelo-&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;cefetpet2023&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;15h30 às 16h:&lt;br&gt; “A potência da Arte Urbana pelo grafite”&lt;br&gt; Instalação artística de grafite com Pedro Henrique Mello, aluno do 2º ano do ensino médio do Cefet/RJ Petrópolis no Saguão Principal.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Quem canta os males espanta”&lt;br&gt; Apresentação musical com alunos do ensino médio do Cefet/RJ Petrópolis no Saguão Principal.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;DIA 14/09&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; 18h às 19h: Oficina de Reiki&lt;br&gt; Terapia energética para promoção do autocuidado através do Reiki, com a Terapeuta Holística Wanda Holzer, no Salão Nobre.&lt;br&gt; Inscrições em &lt;a href="//bit.ly/set-amarelo-cefetpet2023" target="_blank" rel="noopener"&gt;https://bit.ly/set-amarelo-&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;cefetpet2023&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;h4&gt;&lt;strong&gt;Sobre o Setembro Amarelo&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt; &lt;p&gt;Falar de saúde mental, de suicídio, de cuidados e de formas de prevenção é essencial o ano todo. Mas é em setembro que as ações de conscientização são potencializadas no Brasil e no mundo com a campanha Setembro Amarelo. Em 2023, o lema é “Se precisar, peça ajuda!”.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A psicóloga do Cefet/RJ Petrópolis, Marcelle Araújo, ressaltou que o tema suicídio é delicado e que há vários aspectos psicossociais envolvidos na causa, como o aumento da pobreza, incerteza do futuro, solidão, tristeza profunda, luto, preocupações financeiras e ansiedade. “É importante destacar que transtorno mental não é frescura, mas sim uma doença que precisa de tratamento e acolhimento. Por mais simples que seja, qualquer gesto de carinho vale para mostrar o apoio e o acolhimento a quem estiver passando por problemas de saúde mental. Um momento para escutar, uma palavra de conforto, são gestos que qualquer pessoa pode fazer”, destacou.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/cefetrj-uned-petropolis/" rel="tag"&gt;cefet/rj - uned petropolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/setembro-amarelo/" rel="tag"&gt;setembro amarelo&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>cefet/rj - uned petropolis</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>setembro amarelo</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/05/cefet-petropolis-promove-atividades-gratuitas-no-mes-de-prevencao-ao-suicidio/</guid><pubDate>Tue, 05 Sep 2023 06:14:44 GMT</pubDate></item><item><title>Aberto o cadastro de cães e gatos para 3ª etapa de castração</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/12/aberto-o-cadastro-de-caes-e-gatos-para-3a-etapa-de-castracao/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Está aberto o período de cadastramento de cães e gatos para 3ª etapa de castração, que acontecerá na Estrada União Indústria, 870 – Roseiral (no Supermercados Assaí). É necessário levar identidade, CPF e comprovante de residência.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Confira os locais e datas para o cadastro:&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;12 de setembro&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;9h às 16h: Atílio Marotti – Garagem do Juninho (Rua Atílio Marotti, nº 1555. Pracinha ponto final do ônibus)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;9h às 16h: Quarteirão Brasileiro – Associação de Moradores (Rua Professor João de Deus, lote 18, ponto final do ônibus)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;13 e 14 de setembro&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;9h às 16h: PSF Carangola – Estrada do Carangola, nº 860&lt;/p&gt; &lt;p&gt;9h às 16h: Igreja Vicenzo Rivetti – Rua Divino Espírito Santo, 818 – Carangola&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;15 de setembro&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;9h às 16h: PSF Vale do Carangola – Rua Waldemar Vieira Afonso, nº 7 – Carangola&lt;/p&gt; &lt;p&gt;9h às 16h: Comunidade do Alemão – Rua Hans Bistrischam, s/n&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;18 de setembro&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;9h às 16h: PSF Vale do Carangola – Rua Waldemar Vieira Afonso, nº 7 – Carangola&lt;/p&gt; &lt;p&gt;9h às 16h: PSF Jardim Salvador – Rua Juiz Castro e Silva, nº 33&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/castracao-de-caes-e-gatos/" rel="tag"&gt;castração de cães e gatos&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>castração de cães e gatos</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/12/aberto-o-cadastro-de-caes-e-gatos-para-3a-etapa-de-castracao/</guid><pubDate>Tue, 12 Sep 2023 06:10:36 GMT</pubDate></item><item><title>Mães e filhos recém-nascidos no HAC passam a contar com transporte gratuito para casa</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/01/maes-e-filhos-recem-nascidos-no-hac-passam-a-contar-com-transporte-gratuito-para-casa/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;O projeto “Minha Primeira Viagem” oferece transporte gratuito para casa a mães e filhos nascidos na maternidade Hospital Alcides Carneiro (HAC). Eles saem do hospital para suas casas em uma van zero quilômetro, com 15 lugares.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;As crianças e as mamães também ganham o “Meu Primeiro Kit”: uma bolsa-maternidade personalizada, com itens de rouparia, produzidos pela equipe do Alcides Carneiro. Além disso, eles ganham um Carneirinho de pelúcia, levando para sempre o personagem criado em 2016 pelo cartunista Ziraldo para ser o mascote do HAC.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O projeto representa mais uma ação para humanizar e acolher ainda mais os pacientes do Hospital Alcides Carneiro, que passam a contar com rede Wi-Fi de alta velocidade em todo o hospital. “O Alcides Carneiro é o hospital do povo. Aqui é o lugar para acolher quem mais precisa do serviço público. O nosso povo precisa ser bem tratado, com todo o conforto e o respeito que merece. Encontramos o hospital afundado em dívidas e em péssimas condições, mas, em um ano e meio, transformamos o HAC. E não vamos parar de avançar”, disse o prefeito Rubens Bomtempo.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/hospital-alcides-carneiro/" rel="tag"&gt;hospital alcides carneiro&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/transporte-gratuito/" rel="tag"&gt;transporte gratuito&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>destacado</category><category>hospital alcides carneiro</category><category>petrópolis</category><category>transporte gratuito</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/01/maes-e-filhos-recem-nascidos-no-hac-passam-a-contar-com-transporte-gratuito-para-casa/</guid><pubDate>Fri, 01 Sep 2023 06:00:30 GMT</pubDate></item><item><title>Pneumologista alerta para os riscos do cigarro eletrônico</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/31/pneumologista-alerta-para-os-riscos-do-cigarro-eletronico/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Nesta semana é celebrado celebra o Dia Nacional de Combate ao Fumo, que visa conscientizar a população acerca dos danos sociais e físicos do tabagismo. Mesmo sabendo das consequências, pesquisas recentes estimam que 12% da população brasileira ainda fuma. Pensando em esclarecer dúvidas e alertar sobre o tema, o pneumologista do Hospital Santa Teresa, Mauro Zamboni, fala sobre os perigos do hábito.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Estima-se que mais de 50 doenças sejam causadas pela prática. Infarto e AVC, enfisema pulmonar e bronquite crônica, doenças reumáticas, câncer em diferentes partes do corpo, complicações na gravidez e impotência sexual são algumas das doenças mais comuns causadas pelo fumo. Isto porque o consumo de tabaco diminui as defesas do organismo e, com isso, o fumante tende a aumentar a incidência de adquirir doenças.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O pneumologista do HST alerta também para os primeiros sintomas de que a prática está trazendo danos à saúde do fumante. São eles: tosse, respiração ofegante, falta de ar e chiado no peito.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Um outro problema que surgiu recentemente são os dispositivos eletrônicos de fumar. Segundo levantamento recente do IPEC (Inteligência em Pesquisa e Consultoria), cerca de 6 milhões de adultos fumantes afirmaram já ter experimentado cigarro eletrônico. O número mostra que, entre 2018 e 2022, o consumo deste produto no Brasil quadruplicou.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Os cigarros eletrônicos – Dispositivos Eletrônicos para Fumar (DEF) – funcionam à base de uma bateria que aquece uma solução líquida, produzindo um aerossol que é inalado pelo usuário. Essa solução é composta principalmente por nicotina, propilenoglicol ou glicerol e aditivos de sabor. Estes produtos possuem também substâncias cancerígenas e com potencial explosivo e metais pesados. O cigarro tradicional possui um mecanismo diferente de funcionamento, pois gera fumaça a partir da queima do tabaco.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“O uso do tabaco queimado é extremamente perigoso para a saúde humana, uma vez que essa fumaça gerada tem propriedades cancerígenas e capazes de causar danos aos tecidos dos órgãos do corpo humano, além de possuir elementos inflamatórios. Nos dispositivos eletrônicos não acontece a queima do tabaco e, portanto, não é produzida uma fumaça, mas sim um vapor ou aerossol, que também é danoso à saúde. A nicotina, princípio ativo do tabaco, e que está presente em grande parte das soluções utilizadas nos dispositivos eletrônicos de fumar, é caracterizada como uma droga psicoativa que pode causar dependência e apresentar danos pulmonares”, explica o médico.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ele ressalta ainda que hoje já existe uma doença intimamente relacionada ao uso dos cigarros eletrônicos. É uma doença respiratória aguda caracterizada por uma série de sinais e sintomas, denominada EVALI (do inglês &lt;em&gt;E-cigarette or Vaping use-Associated Lung Injury&lt;/em&gt;).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Já foram relatados casos com diferentes características, desde sintomas respiratórios leves até pneumotórax espontâneo, que seria uma presença de ar na membrana interna do tórax.  Quando isso acontece, o ar que deveria estar dentro do pulmão ‘escapa’. O pneumotórax espontâneo significa dizer que a condição não tem causa aparente, ou seja, acontece em pessoas sem doença pulmonar conhecida. Além disso, foram notificadas pneumonias, complicações inflamatórias graves com necessidade até mesmo de transplante e pneumonite de hipersensibilidade, uma síndrome que inclui tosse, falta de ar e fadiga (cansaço)”, explica o especialista.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O tratamento preconizado pelo Ministério da Saúde (MS) para tratar o tabagismo inclui avaliação clínica, abordagem mínima ou intensiva através de terapia cognitiva-comportamental, individual ou em grupo e, se necessário, terapia medicamentosa juntamente com a abordagem intensiva. O Protocolo Clínico e Diretrizes Terapêuticas do Tabagismo (PCDT) é um documento oficial do MS que estabelece os critérios para o diagnóstico do tabagismo, o tratamento, o uso de medicamentos e outros insumos apropriados, o acompanhamento e trata dos resultados terapêuticos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Em 12 horas, o nível de monóxido de carbono no sangue volta ao normal. Entre 2 e 12 semanas, a circulação melhora e a função pulmonar aumenta. Entre 1-9 meses, a tosse e a falta de ar diminuem. Dentro de 5 a 15 anos, o risco de AVC é reduzido ao risco de um não fumante”, esclarece o médico sobre os benefícios de parar de fumar.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Contudo, os prejuízos do fumo não são vistos somente por aqueles que possuem o hábito. Os chamados fumantes passivos, que estão ao redor do fumante e inalam a fumaça do cigarro, também têm a sua saúde afetada podendo causar doenças graves e, até mesmo, a morte.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Fumantes passivos também sofrem os efeitos imediatos, tais como, irritação nos olhos, manifestações nasais, tosse, cefaleia, aumento de problemas alérgicos, principalmente das vias respiratórias, aumento do número de infecções respiratórias em crianças, e elevação da pressão arterial. Dependendo do grau de exposição, alguns chegam a desenvolver até câncer no pulmão”, finaliza.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/cigarro-eletronico/" rel="tag"&gt;cigarro eletrônico&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/tabagismo/" rel="tag"&gt;tabagismo&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>cigarro eletrônico</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>tabagismo</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/31/pneumologista-alerta-para-os-riscos-do-cigarro-eletronico/</guid><pubDate>Thu, 31 Aug 2023 06:00:10 GMT</pubDate></item><item><title>[Você sabia?] Fenômeno do Funk, Furacão 2000 teve início em Petrópolis</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/12/voce-sabia-fenomeno-do-funk-furacao-2000-teve-inicio-em-petropolis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Um dos principais nomes do Funk no país, a Furacão 2000 teve início em Petrópolis, na década de 1970, pelas mãos de Gilberto Guarany. Na época, o Santa Paula Quitandinha Clube recebia shows de grandes nomes da música brasileira e DJs aos domingos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Após divergência no contrato de um dos artistas que se apresentavam no local, Guarany foi chamado para montar um equipamento de som na Big Boate do Quitandinha, onde começou a também convidar alguns DJs. Depois de fracassos e acertos, a originalmente “O Som” se caracterizou pelas diversas caixas de som, que foram pintadas de branco para se destacar nos bailes à noite, dando início ao clássico paredão da Furacão 2000.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Este nome só veio algum tempo depois, quando Emílio Garrastazu Médici, então presidente da República do período da ditadura, visitou o Palácio Quitandinha. O baile começava às 16h e, durante a passagem do representante, Guarany aproveitou para ligar o som. Ele conta que quando a música parou, Médici bateu palma e questionou quantos watts tinha o equipamento. Guarany então respondeu que eram 2000, ao que Médici rebateu dizendo que aquilo era um Furacão de 2000.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O nome logo pegou e em dois anos chegaram a realizar shows com três equipes simultaneamente em Petrópolis: nos clubes Serrano, Petropolitano e Coronel Veiga Clube. Em 1976, Rômulo Costa propôs fundir a sua empresa “Som 2000” com a de Guarany, e levar a Furacão 2000 para o Rio de Janeiro, posteriormente, fazendo sucesso em todo o Brasil.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;*Reprodução do site furacao2000.com.br&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/curiosidades-de-petropolis/" rel="tag"&gt;curiosidades de Petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/funk/" rel="tag"&gt;funk&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/furacao-2000/" rel="tag"&gt;Furacão 2000&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>curiosidades de Petrópolis</category><category>destacado</category><category>funk</category><category>Furacão 2000</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/12/voce-sabia-fenomeno-do-funk-furacao-2000-teve-inicio-em-petropolis/</guid><pubDate>Tue, 12 Sep 2023 06:01:46 GMT</pubDate></item><item><title>Trajeto entre Casa de Santos Dumont e Praça 14 Bis terá história do pioneiro da aviação</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/23/trajeto-entre-casa-de-santos-dumont-e-praca-14-bis-tera-historia-do-pioneiro-da-aviacao/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A passagem entre a Praça 14 Bis e a Rua do Encanto, no Centro, vai se tornar, em breve, o Caminho de Santos Dumont, ligando a réplica do primeiro avião à casa do pioneiro da aviação. Isso inclui a revitalização da calçada, incluindo painéis de artistas petropolitanos, QR code e novo mobiliário urbano. O projeto faz parte das comemorações dos 150 anos de Santos Dumont e foi apresentado pelo arquiteto Filipe Graciano.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Graciano, que atualmente é coordenador de Igualdade Racial da Prefeitura, apresentou estudo de viabilidade que analisou todos os trechos do caminho. A proposta inclui 12 painéis feitos por artistas locais; calçada em pedra portuguesa com o desenho das escadas feitas por Dumont em sua casa (que hoje recebe visitantes de todo o mundo); além de QR codes que contam a história e seriam integrados ao circuito a pé. A proposta será apresentada ao Inepac.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;“Quando revitalizamos as ruas 16 de Março e do Imperador, mudamos para melhor e para sempre a cara do Centro Histórico. Mas a cidade é um organismo vivo e, sempre que estivemos no governo, olhamos pra frente. Nossa cidade avança sem parar e o turismo é parte fundamental. Retomamos o calendário de eventos e queremos incrementar cada vez mais a atividade, que é um dos nossos principais vetores econômicos”, disse o prefeito Rubens Bomtempo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Filipe Graciano explicou que o novo circuito turístico tem alguns pilares. “Nossa ideia é apresentar uma nova experiência aos visitantes, por meio de itens como a conectividade (através dos QR codes e dos painéis), acessibilidade e segurança, uma vez que todo o caminho será refeito e as calçadas serão padronizadas, permitindo o acesso de todos”, explicou o arquiteto.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Selo e medalha comemorativos ao sesquicentenário de Santos Dumont&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;figure id="attachment_93048" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/07/selo-santos-dumont.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-93048" src="/wp-content/uploads/2023/07/selo-santos-dumont.jpg" alt="" width="339" height="535"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-93048" class="wp-caption-text"&gt;Reprodução/Correios&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;p&gt;Durante a solenidade, foram lançados o selo e a medalha em comemoração ao sesquicentenário de nascimento de Santos Dumont. O postal foi concedido pelos Correios e a medalha pela Casa da Moeda do Brasil.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O selo tem imagens do Santos Dumont, da fazenda Cabangu onde nasceu (em Minas Gerais), da Encantada, elementos que mostram a paixão em voar e suas invenções; além da escrita e frases de Dumont. A arte do selo é de Cordeiro de Sá e a tiragem é de 15 mil blocos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“É uma honra fazermos essa homenagem para Alberto Santos Dumont, que foi exemplo para muitas gerações”, frisou a gerente de atendimento dos Correios da Região Serrana e Baixada Litorânea, Marcela Borba.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A medalha comemorativa da Casa da Moeda do Brasil, também tem imagens da Encantada, de invenções e frases de Santos Dumont. A descaracterização do par de cunhos originais da medalha foi feita pelo prefeito Rubens Bomtempo e o superintendente do Departamento Comercial da Casa da Moeda do Brasil, Leonardo Alves.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/caminho-de-santos-dumont/" rel="tag"&gt;Caminho de Santos Dumont&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/praca-14-bis/" rel="tag"&gt;Praça 14-Bis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/santos-dumont/" rel="tag"&gt;santos dumont&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>Caminho de Santos Dumont</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>Praça 14-Bis</category><category>santos dumont</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/23/trajeto-entre-casa-de-santos-dumont-e-praca-14-bis-tera-historia-do-pioneiro-da-aviacao/</guid><pubDate>Sun, 23 Jul 2023 06:00:27 GMT</pubDate></item><item><title>[Fotografias] Petrópolis como você nunca viu - parte III</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/08/fotografias-petropolis-como-voce-nunca-viu-parte-iii/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Dando continuidade à série de matérias com fotografias antigas de Petrópolis, confira abaixo mais fotos da Cidade Imperial selecionadas do acervo digitalizado do Arquivo Histórico de Petrópolis.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;(Para mais matérias com fotografias antigas e curiosidades de Petrópolis, acesse &lt;a href="/noticias/cidade/historia/"&gt;&lt;strong&gt;este link&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;figure id="attachment_91768" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/clarice-lispector-no-museu.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91768" src="/wp-content/uploads/2023/04/clarice-lispector-no-museu.jpg" alt="" width="562" height="609"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91768" class="wp-caption-text"&gt;Clarice Lispector visita o Museu Imperial em 1940, de terno claro o Diretor Alcindo de Azevedo Sodré.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91769" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/desfile.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91769" src="/wp-content/uploads/2023/04/desfile.jpg" alt="" width="970" height="576"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91769" class="wp-caption-text"&gt;Desfile na Avenida 15 de Novembro em Petrópolis do Colégio Liceu Fluminense em 1939.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91770" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/exposicao-de-produtos.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91770" src="/wp-content/uploads/2023/04/exposicao-de-produtos.jpg" alt="" width="914" height="615"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91770" class="wp-caption-text"&gt;Exposição de produtos do comércio de Petrópolis em 1925.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91771" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/fabrica.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91771" src="/wp-content/uploads/2023/04/fabrica.jpg" alt="" width="991" height="588"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91771" class="wp-caption-text"&gt;Fábrica Imperial São Pedro de Alcântara em 1874.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91772" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/feira-de-amostras.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91772" src="/wp-content/uploads/2023/04/feira-de-amostras.jpg" alt="" width="898" height="554"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91772" class="wp-caption-text"&gt;Inauguração na Feira de Amostras no Palácio de Cristal na presença de Nair de Teffé (de chapéu branco à esquerda). Crédito: Revista Careta n. 1230 em 16/01/1932 / Acervo Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91773" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-rio-petropolis.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91773" src="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-rio-petropolis.jpg" alt="" width="802" height="521"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91773" class="wp-caption-text"&gt;Primeiro ônibus da Útil com itinerário Rio – Petrópolis em 1937.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91774" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-valparaiso.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91774" src="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-valparaiso.jpg" alt="" width="933" height="553"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91774" class="wp-caption-text"&gt;Linha de ônibus “Valparaiso” Mercedes Benz em Petrópolis.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91775" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/colegio-de-petropolis.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91775" src="/wp-content/uploads/2023/04/colegio-de-petropolis.jpg" alt="" width="1028" height="502"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91775" class="wp-caption-text"&gt;Colégio de Petrópolis – Considerado o primeiro prédio construído de três andares, foi inaugurado em 1850, e obteve amplo sucesso sendo consagrado posteriormente com o “Colégio Kopke”. / Crédito: Museu Imperial&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91776" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/praca-d-affonso.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91776" src="/wp-content/uploads/2023/04/praca-d-affonso.jpg" alt="" width="891" height="527"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91776" class="wp-caption-text"&gt;Largo d. Affonso (atual Praça da Liberdade) / Crédito: Revista Careta n. 1133 em 22/02/1930 página 12 – Acervo Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;  &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/fotografias/" rel="tag"&gt;fotografias&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis-antigamente/" rel="tag"&gt;petrópolis antigamente&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>destacado</category><category>fotografias</category><category>petrópolis</category><category>petrópolis antigamente</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/08/fotografias-petropolis-como-voce-nunca-viu-parte-iii/</guid><pubDate>Mon, 08 May 2023 06:00:20 GMT</pubDate></item><item><title>[Coluna] (Re) Existência e Consciência: 200 anos de quê?</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/09/25/coluna-re-existencia-e-consciencia-200-anos-de-que/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;por Maria Regina Bortolini &lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;No marco das comemorações dos 200 anos da independência, o país vive um desafio cívico e se pergunta: 200 anos de quê? A noção de independência política está estreitamente relacionada à soberania e autodeterminação dos povos – estado de ser livre da influência ou subordinação de outrem e de decidir, por si mesmo, as questões que afetam sua própria vida. Quando os europeus aqui chegaram, encontraram povos independentes, soberanos, autodeterminados. No entanto, não confraternizaram com eles, mas os colonizaram. A colonização se deu a partir de um modelo de expansão, dominação e exploração econômica, e de um projeto civilizatório. Não sem resistência, se perpetuou por quase cinco séculos estruturando aquilo a que nos acostumamos a chamar de Estado-nação modernos. Mas será que a independência trouxe soberania e autodeterminação aos nossos povos? Infelizmente não. Afinal, a colonização histórica não terminou com a independência dos povos, pois as relações de colonialidade não findaram com a destruição do colonialismo.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O colonialismo refere-se à dominação política e econômica de uma nação sobre outra. É um processo histórico que se finda com a descolonização ou independência dos povos. Já a colonialidade não está limitada a um período temporal específico mas, segundo Aníbal Quijano, ao contrário, denota a continuidade temporal de formas de poder, resultante da experiência colonial: a colonialidade do poder, do saber e do ser.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A colonialidade do poder é a continuidade das estruturas e relações de poder que engendraram o capitalismo moderno. Na geopolítica global, a colonização garantiu a continuidade da dependência econômica, mesmo para aqueles que de forma mais ou menos revolucionária, conquistaram a sua independência política.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mas o poder colonial não se ancora apenas na dimensão político-econômica. Há um poder simbólico que o sustenta. No projeto civilizador da modernidade a criação da noção de raça naturaliza os colonizados como inferiores aos colonizadores, justificando a usurpação de seu patrimônio, a negação de seus saberes e as múltiplas violências sobre seus corpos. A modernidade, portanto, está relacionada com uma subjugação epistêmica – colonialidade do saber; ancorada em racionalidades eurocentradas, que tomam o homem, branco, hétero como um universal e, por consequência, negam outras epistemes, outras culturas, produzidas por outros sujeitos e por outros povos. Todos esses processos se encerram na racialização dos corpos, na colonialidade do ser. Afinal, a experiência humana não se dá num vazio existencial, mas a partir de um sujeito encarnado, corporificado. Na colonização, os corpos não-brancos foram desumanizados, escravizados, violados, consagrando a superioridade do corpo branco. Mas o fim da escravidão não pôs fim à negação sistemática dos corpos subalternizados. Estereótipos raciais foram revitalizados, políticas de morte foram atualizadas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Vivemos hoje, portanto, uma profunda crise civilizatória. É preciso, nesse momento, descolonizar nossos povos, nosso pensamento, nossos corpos. Produzir uma reflexão crítica sobre esse sistema-mundo capitalista, patriarcal, moderno. Mais que isso, reconhecer como o racismo epistêmico sufoca e silencia nossas vozes. Compreender como o processo civilizador produziu e ainda produz sofrimento aos nossos corpos. Reivindicar que as diferentes corporalidades que constituem a diversidade humana no Brasil possam existir, reexistir. Problematizar a construção de nossa identidade, reencontrar nossas origens afro-indígenas, entrelaçar nossas diferenças e inventar novas possibilidades de (re) existência e consciência! Em tempos de desafio cívico é preciso ter consciência do que somos e queremos ser. Por um Brasil mais humano, mais justo e solidário!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Maria Regina Bortolini é antropóloga, professora e integrante da Comissão Científica da 28ª Semana Científica da UNIFASE/FMP.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/racismo/" rel="tag"&gt;racismo&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>racismo</category><category>UNIFASE/FMP</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/09/25/coluna-re-existencia-e-consciencia-200-anos-de-que/</guid><pubDate>Sun, 25 Sep 2022 06:00:37 GMT</pubDate></item><item><title>[Coluna] Banco de Leite Humano em Petrópolis: uma vantagem para todos</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/08/23/coluna-banco-de-leite-humano-em-petropolis-uma-vantagem-para-todos/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;por Dr. Vander Guimarães Silva&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Em um mês especialmente dedicado ao aleitamento materno – o Agosto Dourado, Petrópolis terá seu primeiro Banco de Leite Humano (BLH) aberto em uma unidade pública de saúde – o Hospital de Ensino Alcides Carneiro (HEAC). Este banco se junta a outras 222 unidades que compõem a Rede de Bancos de Leite Humano do Brasil (rBLH-BR), a maior e mais complexa rede do mundo, sendo referência internacional por utilizar estratégias que aliam baixo custo à alta qualidade e tecnologia. A Rede brasileira, atuando em conjunto, exporta tecnologia para países da América Latina, Caribe e África, além de fazer parcerias com Portugal e Espanha, compondo a Rede Ibero-Americana de BLHs.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Os BLHs representam uma estratégia para promoção, proteção e apoio ao aleitamento materno. As ações de um banco de leite humano englobam coleta, processamento e distribuição do leite humano para bebês prematuros ou de baixo peso, que não conseguem ser alimentados pelas próprias mães e aqueles que serão submetidos a algum tipo de cirurgia ainda nos seus primeiros dias de vida. Além de oferecer um aporte de calorias e energia a essas crianças, o leite humano, por ser uma fonte completa de nutrientes e fatores de proteção (imunoglobulinas, macrófagos, ferritina, anticorpos, imunocomplementos, etc), torna-se o alimento ideal para estes recém-nascidos. Segundo a OMS (Organização Mundial de Saúde), pela sua complexidade, o leite humano deve ser o único alimento oferecido para a criança nos seus 6 primeiros meses de vida, além de poder ser utilizado como uma alimentação complementar até dois anos ou mais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Entre outras funções desempenhadas pelos BLHs, estão também a de atendimento e guia para mães em aleitamento materno. Eles funcionam como um centro capaz de atender às principais intercorrências decorrentes deste período e oferecer às puérperas uma orientação adequada, a fim de minimizar os efeitos do desmame precoce. É também um espaço educacional, que permite a discussão e trocas de experiências entre mães (gestantes ou puérperas), sempre mediada por uma supervisão de um profissional capacitado para tal!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Para exercer todas essas atividades, o Banco de Leite depende de doações voluntárias, uma vez que nenhum produto, atendimento ou orientação fornecidos são cobrados. A doadora pode ser uma mãe que esteja com o seu filho internado que, pelas razões expostas acima, não consegue receber o leite através da sucção do seu peito. Além dessas pacientes, qualquer mulher que o deseje pode se tornar uma doadora! Para isto, basta entrar em contato com a unidade do HEAC, onde receberá as orientações necessárias de como fazê-lo. É importante salientar que o leite doado sempre será o excedente que aquela mãe produz. Esse leite passará por um controle de qualidade, que vai desde a avaliação do estado de saúde da doadora até os processos que envolvem a análise, pasteurização e controle de qualidade, antes de ser distribuído.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Bancos de Leite funcionam também como centros para educação em saúde, onde os profissionais que atuam na área fornecem informação técnica sobre o ato de amamentar, seus cuidados, benefícios e complicações, cursos de aperfeiçoamento e atividades práticas, contribuindo para a formação de novos agentes, os capacitando para lidar com essas questões. Acadêmicos do curso de Medicina, de Nutrição e de Enfermagem terão participação ativa no dia a dia do BLH. Inicialmente, pensamos em oferecer estágios para as residências de Ginecologia e Obstetrícia, Pediatria e Enfermagem. Futuramente, poderemos proporcionar uma formação em Enfermagem com especialização em BLH, pós-graduação que já existe em outras unidades do Brasil. Proteger a amamentação é uma responsabilidade de todos!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A criação de um banco de leite humano traz benefícios plenos. Ganham a criança, sua mãe e toda a família. É também um bem para toda a sociedade, uma vez que o aleitamento promove o crescimento de crianças mais hígidas e inteligentes, que demandam menos os serviços de saúde e torna os cidadãos mais capazes. É, sem dúvida, um grande passo que Petrópolis dá no cuidado materno-infantil!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vander Guimarães Silva é médico, doutor em Ciências pela Fiocruz e professor titular de Ginecologia e Obstetrícia da UNIFASE/FMP.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/agosto-dourado/" rel="tag"&gt;agosto dourado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/banco-de-leite/" rel="tag"&gt;banco de leite&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/hospital-alcides-carneiro/" rel="tag"&gt;hospital alcides carneiro&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>agosto dourado</category><category>banco de leite</category><category>destacado</category><category>hospital alcides carneiro</category><category>petrópolis</category><category>UNIFASE/FMP</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/08/23/coluna-banco-de-leite-humano-em-petropolis-uma-vantagem-para-todos/</guid><pubDate>Tue, 23 Aug 2022 06:00:46 GMT</pubDate></item><item><title>[Coluna] O Mito sobre o Dia das Mães</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/05/08/coluna-o-mito-sobre-o-dia-das-maes/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;por Ana Cláudia Carvalho&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O segundo domingo do mês de maio, todos os anos, é dedicado ao Dia das Mães, um momento para estabelecer e ampliar as relações sociais e estimular a afetividade entre as crianças e as mães. Além de ser um dia lindo para lembrar da importância da maternidade e falar de toda essa jornada. Entretanto, a data também pode provocar certos danos na saúde mental de quem não consegue lidar muito bem com essa comemoração.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O Dia das Mães pode estimular tanto sentimentos positivos, quanto negativos nas pessoas, com base nas nossas vivências relacionadas à data. É importante refletir como para muitos o dia das mães se tornou uma única data reservada para agradecer e valorizar as mães: o que ela representa nos dias de hoje.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sabemos que assim como o Natal e a Páscoa, a data tomou tamanha proporção com incentivo do comércio. Contudo, muito além da ênfase no aumento de vendas de presentes, o segundo domingo de maio, ficou marcado pela troca de vivências familiares e a reunião em família para comemorar juntos este dia. Então, neste sentido, podem ser criadas memórias afetivas em torno da família, que contribuem para o fortalecimento da relação entre mães e filhos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ainda que a data possa representar para muitas pessoas um momento de fortalecimento de vínculos familiares, para outras pode acarretar sofrimento emocional, por aproximá-la de lembranças dolorosas e de cobranças sociais. Atualmente, nas redes sociais, facilmente comparamos o fragmento que vemos da vida do outro e comparamos com a totalidade das nossas vivências. Esta comparação é injusta conosco e pode trazer adoecimentos emocionais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Dia das Mães pode representar, para muitas pessoas, um contato com lembranças difíceis e dolorosas. Pessoas que não tiveram uma figura materna presente, quem lida com o luto da mãe ou de um filho, pessoas que por alguns motivos estão distantes de suas mães ou filhos, seja por conta da distância física ou algum desentendimento, mulheres que sonham com a maternidade e não conseguiram vivenciá-la, as que não desejam ser mães e ainda precisam lidar com as cobranças da sociedade. Entre outras situações, muitas pessoas podem ser impactadas de maneira negativa.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Esta data não deve ser um peso para quem não consegue celebrá-la e é preciso compreender a singularidade de cada pessoa, acolher e jamais julgar. As pessoas costumam utilizar frases “reparadoras” para abordar sobre uma dor que não conhecem. Neste sentido, precisamos ter empatia para compreender que assim como outras datas comemorativas, o dia das mães pode não ser uma data agradável para todos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;É importante lidar com esse sentimento e fazer com que ele não afete mais a vida pessoal. O mais indicado seria que a pessoa evite comparações ou até mesmo se force a celebrar esta data como outros. Além disso, é necessário entender quais pensamentos, sentimentos e emoções estão relacionados a esta vivência. A psicoterapia, por exemplo, pode ajudar e muito a ressignificar lembranças e situações difíceis que não conseguimos lidar. Ter saúde emocional não significa ausência de vivências dolorosas, mas aprender a lidar com elas a partir do autoconhecimento.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Amamos os nossos filhos, mas nem sempre gostamos do que representa a maternidade real, bem diferente daquela que estamos acostumados a ver nas redes sociais. A maternidade não deve ser romantizada, são inúmeras as renúncias, o cansaço, as múltiplas tarefas, as autocobranças e as cobranças da sociedade. Temos que ser boas mães, boas profissionais, boas parceiras, boas filhas, boas amigas. Para muitas pessoas, o maternar é exaustivo e solitário.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mesmo com a pressão, não é impossível se livrar desses estigmas que podem se tornar negativos. Existe um luto que nem sempre conseguimos lidar em relação à mulher que fomos e que deixou de existir. Outra mulher nasce quando tem um filho, no entanto, as cobranças aumentam, os papéis sociais são acrescentados: ainda precisamos caminhar muito na compreensão de que um filho pertence à família e não apenas à mãe, todos podem e devem cuidar da mãe e da criança.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Este estigma social que precisa ser combatido de que a mãe precisa continuar a ser aquela que consegue equilibrar muito bem todos os seus papéis sociais. Ainda precisamos caminhar muito a respeito do que a sociedade compreende sobre o que é ser mãe e o que é ser pai. Se existe uma mãe exausta, possivelmente existe um pai que não está fazendo o seu papel. Infelizmente, ainda é comum vermos mães sobrecarregadas e pais ausentes da vida com os filhos. Além do mais, combater a romantização da maternidade é muito essencial, bem como compreender que podemos ser mães.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2022/05/psicologa-ana-claudia-estacio.jpg"&gt;&lt;img class="alignleft wp-image-86055" src="/wp-content/uploads/2022/05/psicologa-ana-claudia-estacio-285x300.jpg" alt="" width="104" height="109"&gt;&lt;/a&gt;Ana Cláudia Carvalho é docente do curso de psicologia da Estácio e mestra em psicologia.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/dia-das-maes/" rel="tag"&gt;dia das mães&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>destacado</category><category>dia das mães</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/05/08/coluna-o-mito-sobre-o-dia-das-maes/</guid><pubDate>Sun, 08 May 2022 06:00:03 GMT</pubDate></item><item><title>Daniele Hypólito estará em Petrópolis nesta terça para palestra</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/11/daniele-hypolito-estara-em-petropolis-nesta-terca-para-palestra/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Nesta semana, Daniele Hypólito visita a Região Serrana para ministrar palestras sobre superação e determinação. No dia 12 de setembro, ela estará presente no campus Petrópolis, a partir das 18h30 e, no dia 15, estará na unidade Friburgo, às 19h. Os eventos promovidos em parceria com o Instituto Yduqs, são direcionados aos alunos da instituição, mas haverá vagas destinadas para a público em geral, mediante inscrição pelos links &lt;a href="//forms.gle/w5WFTuwmJvq7YonN7" target="_blank" rel="noopener"&gt;https://forms.gle/&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;w5WFTuwmJvq7YonN7&lt;/a&gt; (Nova Friburgo) e &lt;a href="//forms.office.com/r/N0ZbAACRez" target="_blank" rel="noopener"&gt;https://forms.office.com/r/&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;N0ZbAACRez&lt;/a&gt; (Petrópolis). As vagas são limitadas. A palestra também será transmitida de maneira online através dos links @estaciopetropolis e @friburgo no Instagram das unidades.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Quero convidar os universitários da Estácio e toda a comunidade da Região Serrana para estar conosco nestes dias. Estou muito feliz em poder compartilhar com vocês momentos importantes da minha trajetória como atleta”, convida Daniele Hypólito, uma das principais ginastas do Brasil, eleita duas vezes a melhor atleta brasileira.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;De acordo com os gestores da Estácio na Serra, o objetivo das palestras é aproximar os grandes ícones do esporte da universidade, compartilhando experiências e histórias de superação com o público presente.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Com toda certeza, a presença da Daniele, como atleta de sucesso, irá inspirar e motivar nossos alunos na busca dos seus próprios objetivos e sonhos, demonstrando que é possível superar desafios e alcançar o sucesso por meio de dedicação, resiliência e trabalho árduo e contínuo”, ressaltou Patrícia Bach, gestora da Estácio Petrópolis.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Além contar com o apoio do Instituto Yduqs, Hypólito também é aluna do curso de Marketing da Estácio. Como uma das maiores ginastas do Brasil, Daniele integrou a equipe brasileira que conquistou a inédita oitava colocação nos Jogos Olímpicos de Pequim, em 2008, na China. Destaca-se na carreira por conquistas como a primeira medalha mundial de uma brasileira, em 2001, e nas edições dos Jogos Pan-Americanos. Como premiação, foi eleita a melhor atleta brasileira por duas vezes consecutivas (2001/2002).&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/daniele-hypolito/" rel="tag"&gt;Daniele Hypólito&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/universidade-estacio-de-sa/" rel="tag"&gt;universidade estácio de sá&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>Daniele Hypólito</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>universidade estácio de sá</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/11/daniele-hypolito-estara-em-petropolis-nesta-terca-para-palestra/</guid><pubDate>Mon, 11 Sep 2023 06:19:20 GMT</pubDate></item><item><title>Petropolitano sobe ao pódio em Campeonato Estadual de Muay Thai</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/30/petropolitano-sobe-ao-podio-em-campeonato-estadual-de-muay-thai/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Neste mês foi realizado o Alpha Combat Show, na cidade de São João de Meriti, que contou com a participação de dezenas de lutadores de Muay Thai de todo o estado do Rio de Janeiro, incluindo dois atletas de Petrópolis.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O evento foi uma oportunidade para os lutadores da Imperial Fight, Caique Farias e Victor Gustavo (mais conhecido como Nove), demonstrarem a dedicação e habilidades no ringue. Enquanto Caique conquistou o título de campeão no Grand Prix 65Kg, Nove não levou a taça para casa, mas impressionou com seu desempenho.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Na categoria Grand Prix 65kg, Caique Farias garante que a vitória foi o resultado de muito comprometimento, dedicação e treinamento árduo. Esta foi a primeira vez dele competindo no cenário profissional, e no formato Grand Prix (GP), onde o atleta precisa vencer todos os adversários para levar o cinturão. “É um sentimento de superação! Eu tive alguns acidentes e contratempos durante a preparação para a luta, mas mesmo assim consegui conquistar o meu objetivo e trazer o título para Petrópolis. Descobri uma força que nem sabia que tinha”, disse o lutador.&lt;/p&gt; &lt;figure id="attachment_93795" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/08/Victor-Gustavo-nove-muay-thai.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-93795" src="/wp-content/uploads/2023/08/Victor-Gustavo-nove-muay-thai.jpg" alt="" width="433" height="597"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-93795" class="wp-caption-text"&gt;Crédito: Driele Queiroz / Divulgação&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;p&gt;Mesmo não tendo conquistado o título, Nove, que competiu na categoria 55kg, demonstrou garra e coragem dentro do ringue. Sem dúvidas o campeonato serviu como aprendizado para as próximas competições. “O Alpha Combat Show foi um evento que eu sempre quis lutar por conta da visibilidade que os atletas ganham. Essa oportunidade foi essencial para mim e abriu muitas portas para a equipe”, explicou.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Os treinos de Caique e Nove continuam. Nove ainda não sabe quando será a próxima competição, mas segue aperfeiçoando as técnicas já praticadas. Já Caique tem luta agendada para outubro, na &lt;em&gt;World Boxing Council&lt;/em&gt; (WBC) Brasil, que vai acontecer no Rio Grande do Sul. A competição é considerada um dos maiores eventos de Muay Thai do país, e a vaga de Caique foi garantida graças à vitória no Alpha Combat Show.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/alpha-combat-show/" rel="tag"&gt;Alpha Combat Show&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/imperial-fight/" rel="tag"&gt;Imperial Fight&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/muay-thai/" rel="tag"&gt;muay thai&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>Alpha Combat Show</category><category>destacado</category><category>Imperial Fight</category><category>muay thai</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/30/petropolitano-sobe-ao-podio-em-campeonato-estadual-de-muay-thai/</guid><pubDate>Wed, 30 Aug 2023 06:00:15 GMT</pubDate></item><item><title>Petropolitana campeã de jiu-jitsu será homenageada na Câmara</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/28/petropolitana-campea-de-jiu-jitsu-sera-homenageada-na-camara/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A atleta Maria Eduarda, de 15 anos, vai receber uma Moção Congratulatória na Câmara Municipal. A iniciativa, do vereador Eduardo do Blog, visa prestigiar a jovem lutadora que se tornou campeã mundial sub-18 de jiu-jitsu olímpico, em competição realizada no dia 11 de agosto no bairro de Deodoro, no Rio de Janeiro, quando fez sua estreia nesta categoria.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Duda Castro, como é mais conhecida, é moradora do Vale do Carangola, onde começou a praticar judô aos quatro anos, através do projeto Judô Carangola. Como judoca, venceu vários campeonatos até fazer sua transição para o jiu-jitsu.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/camara-de-vereadores/" rel="tag"&gt;câmara de vereadores&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/camara-municipal-de-petropolis/" rel="tag"&gt;câmara municipal de petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/jiu-jitsu/" rel="tag"&gt;jiu-jitsu&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/vereador-eduardo-do-blog/" rel="tag"&gt;vereador Eduardo do blog&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>câmara de vereadores</category><category>câmara municipal de petrópolis</category><category>destacado</category><category>jiu-jitsu</category><category>petrópolis</category><category>vereador Eduardo do blog</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/28/petropolitana-campea-de-jiu-jitsu-sera-homenageada-na-camara/</guid><pubDate>Mon, 28 Aug 2023 06:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>