<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Acontece em Petrópolis · AeP</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/</link><description>O seu Portal de notícias da Cidade Imperial. Fique antenado em tudo o que Acontece em Petrópolis!</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Thu, 28 Dec 2023 06:14:14 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>"Mamonas Assassinas, o filme" em cartaz em Petrópolis</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/12/28/mamonas-assassinas-o-filme-em-cartaz-em-petropolis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Nesta semana, os filmes “Mamonas Assassinas”, “Os três mosqueteiros: Milady”, “Aquaman 2”, “Minha irmã e eu”, “Wonka” e “Patos!” estão em cartaz nos cinemas de Petrópolis.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Lembrando que nos dias 31/12 e 01/01, os cinemas estarão fechados. Os ingressos podem ser adquiridos &lt;a href="//www.ingresso.com/cinemas?city=petropolis&amp;amp;partnership=home"&gt;neste link&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Confira a programação:&lt;/p&gt; &lt;h4&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;CINE SHOW&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h4&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mamonas Assassinas – biografia / drama – estreia – nacional&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 12 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 15h / 16h15 (VIP) / 17h / 19h05 / 21h10&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse:Os amigos Dinho, Júlio, Bento, Sérgio e Samuel se juntam para formar um dos grupos mais inesperados e inicialmente desacreditados pelo grande público, os Mamonas Assassinas. Com um potencial estrondoso, o quinteto enfrenta muitas tentativas frustradas para conseguir mostrar que pode ser a próxima grande banda do Brasil.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Patos! – animação – estreia – dublado &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: livre&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 16h30 (somente terça e quarta) / 18h30 (somente terça e quarta)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Uma família de patos decide deixar a segurança de um lago da Nova Inglaterra, nos Estados Unidos, para se aventurar na Jamaica. No entanto, seus planos são frustrados quando eles se perdem e acabam na cidade de Nova York.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Aquaman 2 – aventura/ação – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 12 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 13h35 (3D) / 16h10 / 18h05 (somente quinta, sexta e sábado) / 18h15 (VIP LEG) / 18h50 / 20h40 (somente terça e quarta) / 20h40 (VIP) / 21h20 (3D)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Assim que um antigo poder é libertado, Aquaman deve forjar um perigoso acordo com um aliado improvável para proteger Atlântida e o mundo de uma devastação irreversível.&lt;/p&gt; &lt;div class="hHq9Z"&gt; &lt;div&gt; &lt;div class="KsRP6"&gt; &lt;div class="MDY31c"&gt; &lt;div class="nwVKo"&gt; &lt;div class="r2VLS WAvXif"&gt; &lt;div&gt; &lt;div class="y1yadf"&gt; &lt;p class="CcNe6e v4Zpbe" tabindex="0"&gt;&lt;strong&gt;Minha irmã e eu – comédia – nacional&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;div class="GRl5yb a8pxAe"&gt; &lt;div id="JTPWx" class="FJIcp"&gt; &lt;p&gt;Classificação: 12 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 14h / 16h10 (VIP) / 16h20 / 18h30 (VIP) / 18h40 / 21h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Mirian (Ingrid Guimarães) e Mirelly (Tatá Werneck) são irmãs, moram em cidades diferentes e a relação delas não é nada boa. Só que um acontecimento desagradável, durante uma festa de aniversário, acaba provocando a união delas.&lt;/p&gt; &lt;p class="PZPZlf ssJ7i xgAzOe"&gt;&lt;strong&gt;Renaissance: A Film by Beyoncé – legendado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="PZPZlf ssJ7i xgAzOe"&gt;&lt;span&gt;Classificação: 14 anos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 20h30 (somente quinta, sexta e sábado)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: A superestrela pop Beyoncé apresenta seus grandes sucessos no palco e discute o processo criativo por trás de sua turnê mundial.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wonka – fantasia/musical – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 10 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 13h35 (somente quinta, sexta e sábado) / 14h (somente terça e quarta) / 14h (VIP)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Comédia musical baseada no livro “A Fantástica Fábrica de Chocolate”, de Roald Dahl. O filme mostra as origens da história do jovem Willy Wonka (Timothée Chalamet). Antes de se tornar a mente brilhante por trás da maior fábrica de chocolate do mundo, Willy precisou enfrentar vários obstáculos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Os três mosqueteiros: Milady – aventura/ação – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 14 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 20h45 (VIP)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Athos, Porthos e Aramis, são forçados a unir forças com a misteriosa Milady de Winter.&lt;/p&gt; &lt;/div&gt; &lt;/div&gt;  &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/cine-show-petropolis/" rel="tag"&gt;cine show petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/cinema-em-petropolis/" rel="tag"&gt;cinema em Petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>cine show petrópolis</category><category>cinema em Petrópolis</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/12/28/mamonas-assassinas-o-filme-em-cartaz-em-petropolis/</guid><pubDate>Thu, 28 Dec 2023 06:00:53 GMT</pubDate></item><item><title>Município declara ponto facultativo após o meio-dia nesta sexta</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/12/28/municipio-declara-ponto-facultativo-apos-o-meio-dia-nesta-sexta/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;O prefeito Rubens Bomtempo decretou ponto facultativo após as 12h no dia 29 de dezembro. Neste dia e horário, as repartições públicas e postos de saúde estarão fechados.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Na saúde, abrem normalmente as Unidades de Pronto Atendimento (UPAs) de Cascatinha, Itaipava e Centro. O Pronto Socorro Leônidas Sampaio, no Alto da Serra; os Serviços de Pronto Atendimento da Posse e Pedro do Rio; o setor de urgência do Hospital Alcides Carneiro; o Centro de Especialidades e o Serviço de Atendimento Móvel de Urgência, Samu, também vão funcionar.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;No feriado nacional do dia 1º de janeiro as repartições públicas também permanecerão fechadas.&lt;/p&gt; &lt;hr&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;Leia também&lt;/em&gt;: &lt;a href="../../20/confira-o-que-abre-e-fecha-durante-os-feriados-do-natal-e-ano-novo-em-petropolis/"&gt;&lt;strong&gt;Confira o que abre e fecha durante os feriados do Natal e Ano Novo em Petrópolis&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/ponto-facultativo/" rel="tag"&gt;ponto facultativo&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>ponto facultativo</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/12/28/municipio-declara-ponto-facultativo-apos-o-meio-dia-nesta-sexta/</guid><pubDate>Thu, 28 Dec 2023 06:23:30 GMT</pubDate></item><item><title>Município anuncia concurso para a Guarda Municipal</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/12/28/municipio-anuncia-concurso-para-a-guarda-municipal/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Nesta última quarta-feira (27), o prefeito Rubens Bomtempo anunciou o concurso público para a Guarda Municipal. A iniciativa faz parte do conjunto de medidas que a Prefeitura, em parceria com a Polícia Militar e com a sociedade civil organizada, tomará para combater as &lt;a href="../../27/municipio-anuncia-programa-de-combate-a-moto-irregular-em-petropolis/"&gt;motos irregulares em Petrópolis&lt;/a&gt;. Mais informações sobre o concurso serão divulgadas em breve.&lt;/p&gt; &lt;div class="adn ads"&gt; &lt;div class="gs"&gt; &lt;div&gt; &lt;div id=":17v" class="ii gt"&gt; &lt;div id=":17u" class="a3s aiL "&gt; &lt;p&gt;“Estou anunciando aqui a abertura do concurso para a Guarda Municipal. Isso é prioridade máxima. É pra ontem. Precisamos fortalecer a nossa Guarda Municipal, para ela ter uma atuação mais contundente, mais robusta, sempre em parceria com a Polícia Militar. O último concurso para a Guarda foi em 2005, no nosso governo”, disse o prefeito Rubens Bomtempo.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Também estão previstas outras medidas para combater as motos irregulares: a intensificação das ações de fiscalização conjuntas entre Guarda Municipal e Polícia Militar, com o apoio da CPTrans; o financiamento da regularização das motos pelo município; uma campanha robusta de sensibilização junto a motociclistas e empresários; um selo para o empresário que contratar entregadores com motos regulares; um trabalho de educação nas escolas; entre outras.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Reunião extraordinária em resposta ao “rolezinho” de Natal&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Essas ações foram debatidas durante reunião extraordinária do Conselho Municipal de Segurança Pública, na Casa dos Conselhos Municipais Augusto Ângelo Zanatta. O governo municipal irá trabalhar nessas propostas nos próximos dias, para, na próxima reunião do conselho, já apresentar um proposta para ser executada.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A reunião foi uma resposta do município ao acontecido na madrugada de Natal em várias cidades do país (Petrópolis foi uma delas). Os chamados “rolezinhos”, que são encontros de dezenas de motos com o escapamento adulterado, para, propositadamente, provocar um barulho excessivo pelas ruas por onde passam.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Vamos combater esse problema com diálogo, inteligência e repressão. Entendi que, na madrugada do Natal, nós fomos desafiados. E nós aceitamos o desafio. Vamos enfrentar o problema”, disse Bomtempo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Também participaram da reunião: o comandante do 26º Batalhão de Polícia Militar (Petrópolis), tenente-coronel Celso Jorge Lydia Filho; o secretário de Segurança, Serviços e Ordem Pública (SSSOP), Ramon Mello; o diretor-presidente da CPTrans, Thiago Damaceno; e, representando o Conselho Comunitário de Segurança, Guilherme Lacombe e Alvanei Abi Daoud.&lt;/p&gt; &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;/div&gt;  &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/concurso-publico-petropolis/" rel="tag"&gt;concurso público petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/guarda-civil-municipal/" rel="tag"&gt;Guarda Civil Municipal&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>concurso público petrópolis</category><category>destacado</category><category>Guarda Civil Municipal</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/12/28/municipio-anuncia-concurso-para-a-guarda-municipal/</guid><pubDate>Thu, 28 Dec 2023 06:23:08 GMT</pubDate></item><item><title>Ministério da Saúde reconhece Petrópolis e Barra Mansa pela eliminação da transmissão vertical do HIV</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/12/28/ministerio-da-saude-reconhece-petropolis-e-barra-mansa-pela-eliminacao-da-transmissao-vertical-do-hiv/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;O Ministério da Saúde entregou certificados de eliminação e selos de boas práticas para a eliminação da transmissão vertical de HIV e/ou sífilis a quatro estados e a 73 municípios brasileiros. No estado do Rio de Janeiro, Barra Mansa e Petrópolis receberam o certificado de eliminação da transmissão vertical do HIV. O ato solene aconteceu no dia 8 de dezembro, em Brasília.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Durante a cerimônia, a ministra da Saúde, Nísia Trindade ressaltou que todas as regiões brasileiras estão representadas pelas localidades certificadas; e que o trabalho dos profissionais de vigilância em saúde é decisivo para a eliminação da transmissão vertical tanto de HIV e sífilis, quanto das doenças determinadas socialmente.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;A transmissão vertical ocorre da mãe para o bebê durante a gestação, o parto ou o aleitamento. Para evitar esse tipo de transmissão, as gestantes devem fazer o pré-natal, com todos os testes e cuidados disponíveis no Sistema Único de Saúde (SUS), que dispõe de insumos para prevenção, diagnóstico e tratamento, como preservativos, testes rápidos e laboratoriais, fórmula láctea, antibióticos e antirretrovirais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;b&gt;Cenário nacional&lt;/b&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Os estados de São Paulo e Paraná alcançaram a eliminação da transmissão vertical de HIV e o Selo Bronze em Sífilis. Distrito Federal e Sergipe receberam o Selo Prata para HIV.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Dentre os 73 municípios contemplados em 2023, 45 receberam algum tipo de certificação para o HIV; três deles, algum tipo de certificação para sífilis; e 25 receberam certificado ou selo duplo para HIV e sífilis. O município de Toledo, do Paraná, recebeu a eliminação dupla de HIV e sífilis. Ao todo, 90 municípios e quatro estados solicitaram a certificação.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Em 2022, foram certificados um total de 43 municípios, sendo 21 certificações para HIV, cinco para sífilis, 17 duplas certificações e a eliminação dupla de transmissão vertical (HIV e sífilis) para o município de Guarapuava, no Paraná. Na comparação com o ano passado, houve um aumento de 70% no número de cidades certificadas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;b&gt;Critérios&lt;/b&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A certificação de eliminação é feita conforme critérios e etapas estabelecidos no &lt;a class="external-link" href="//www.gov.br/aids/pt-br/central-de-conteudo/publicacoes/2023/guia-certificacao-da-eliminacao-da-tv-_-eletronico-_-1a-ed-atualizada.pdf/view" target="_blank" rel="noopener"&gt;Guia para Certificação da Eliminação de Transmissão Vertical de HIV e/ou Sífilis&lt;/a&gt;. Municípios devem ter, no mínimo, 100 mil habitantes e assim como os estados, devem manter critérios básicos e alcançar as metas de eliminação a partir dos indicadores de impacto e de processo. O Selo de Boas Práticas Rumo à Eliminação da Transmissão Vertical de HIV e/ou Sífilis nas categorias bronze, prata ou ouro é conferido às localidades que alcançaram indicadores próximos da eliminação.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte:&lt;/em&gt; &lt;i&gt;Ministério da Saúde&lt;/i&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/dezembro-vermelho/" rel="tag"&gt;dezembro vermelho&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/hiv/" rel="tag"&gt;HIV&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/ministerio-da-saude/" rel="tag"&gt;ministério da saúde&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>dezembro vermelho</category><category>HIV</category><category>ministério da saúde</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/12/28/ministerio-da-saude-reconhece-petropolis-e-barra-mansa-pela-eliminacao-da-transmissao-vertical-do-hiv/</guid><pubDate>Thu, 28 Dec 2023 06:22:41 GMT</pubDate></item><item><title>Município anuncia programa de combate à moto irregular em Petrópolis</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/12/27/municipio-anuncia-programa-de-combate-a-moto-irregular-em-petropolis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Na madrugada do Natal, várias cidades do Brasil, incluindo Petrópolis, registraram os chamados “rolezinhos”, que são encontros de dezenas motos com o escapamento adulterado, para, propositadamente, provocar um barulho excessivo pelas ruas por onde passam.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Em resposta ao ocorrido, o município anunciou um programa de combate à moto irregular em Petrópolis, que será elaborado de forma conjunta, envolvendo poder público e sociedade civil.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;“Não podemos conviver com o que assistimos nesses últimos dias, com motos irregulares assustando a população. Isso vai acabar na nossa cidade. Vamos envolver diferentes órgãos públicos nesse processo para garantir a ordem pública em Petrópolis”, disse o prefeito Rubens Bomtempo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Já nesta quarta-feira (27), haverá uma reunião extraordinária do Conselho Municipal de Segurança Pública, tendo como pauta a construção desse plano.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Troca no secretariado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Além disso, também na terça-feira, Bomtempo anunciou uma troca no secretariado. O então secretário de Administração, Ramon Mello, assume a Secretaria de Segurança, Serviços e Ordem Pública (SSSOP), tendo como missão, justamente, combater as motos irregulares em Petrópolis.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Já o então secretário da SSSOP, Almir Schmidt, professor com longa experiência na administração pública municipal (ocupa postos de gestão na Prefeitura desde 1993), assume a Secretaria de Administração e de Recursos Humanos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“A partir de hoje, com a sociedade civil organizada, com o Conselho Municipal de Segurança Pública, vamos construir esse programa. Essa é a missão que eu estou dando para o nosso secretário Ramon Mello, que vai ter o total apoio, em todos os sentidos, da CPTrans. E tenho certeza que esse diálogo vai ser feito também pelo nosso secretário de Governo, Marcus São Thiago, junto com a Polícia Militar”, disse Bomtempo.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/moto/" rel="tag"&gt;moto&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/moto-irregular/" rel="tag"&gt;moto irregular&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>moto</category><category>moto irregular</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/12/27/municipio-anuncia-programa-de-combate-a-moto-irregular-em-petropolis/</guid><pubDate>Wed, 27 Dec 2023 23:50:02 GMT</pubDate></item><item><title>Inscrições para concurso público da CPTrans terminam nesta quinta</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/12/27/inscricoes-para-concurso-publico-da-cptrans-terminam-nesta-quinta/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;O prazo para as inscrições para o concurso do concurso público da Companhia Petropolitana de Trânsito e Transportes (CPTrans) vai até quinta-feira (28) e pode ser feito pelo site: &lt;a href="//inqc.org.br/index.php?tela=20"&gt;www.inqc.org.br&lt;/a&gt;. O edital está disponível no &lt;a href="//www.petropolis.rj.gov.br/pmp/jdownloads/diario-oficial/2023/novembro/6787_CONCURSO%20CPTRANS.pdf"&gt;site da Prefeitura de Petrópolis&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ao todo são 623 vagas, sendo 73 vagas imediatas e 550 para a formação do Cadastro de Reserva. Serão preenchidos cargos operacionais e administrativos, de níveis fundamental incompleto e completo, médio, médio técnico e superior.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Quem já fez a inscrição deve ficar atento também ao prazo da taxa de inscrição, que vai até o dia 29 de dezembro e não será prorrogado.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Das 73 vagas de contratação imediata, 30 são para agentes de trânsito. Com essas contratações temos certeza que vamos conseguir atender as demandas e implantar mais ações de mobilidade urbana”, disse o diretor-presidente da CPTrans, Thiago Damaceno.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Além das 73 vagas de preenchimento imediato, há oportunidades em diversos cargos para formação de Cadastro de Reserva, para futuras contratações da Companhia. Também há vagas destinadas para pessoas com deficiência, negros e indígenas. As provas acontecem no dia 28 de janeiro de 2024 e o resultado final será divulgado em março.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/concurso-publico/" rel="tag"&gt;concurso público&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/concurso-publico-petropolis/" rel="tag"&gt;concurso público petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/cptrans/" rel="tag"&gt;cptrans&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>concurso público</category><category>concurso público petrópolis</category><category>cptrans</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/12/27/inscricoes-para-concurso-publico-da-cptrans-terminam-nesta-quinta/</guid><pubDate>Wed, 27 Dec 2023 21:25:54 GMT</pubDate></item><item><title>112 vagas no Balcão de Empregos desta semana</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/12/27/112-vagas-no-balcao-de-empregos-desta-semana/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Nesta semana, o Balcão de Empregos está com mais 112 oportunidades de trabalho em empresas do município. Para participar dos processos de seleção, os candidatos devem fazer o cadastro de seus currículos no &lt;a href="//web3.petropolis.rj.gov.br/e-gov/sde/balcao_de_empregos/"&gt;site da Prefeitura&lt;/a&gt; até sexta-feira (29).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Balcão de Empregos é um serviço da Secretaria de Assistência Social, por meio do Departamento de Trabalho e Renda (Detra). Todos os candidatos concorrem nos processos seletivos, desde que atendam aos requisitos exigidos pelos empregadores. As empresas têm responsabilidade integral pelo recrutamento e pelas contratações.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Veja as oportunidades desta semana:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ajudante de Carpinteiro – Ensino Fundamental / Experiência de 1 ano na função – 4 vagas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ajudante de Motorista – Ensino Fundamental / Experiência na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ajudante de Serraria – Ensino Fundamental / Experiência de 1 ano na função – 4 vagas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Almoxarife – Ensino Médio / Experiência de 2 anos na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Almoxarife – Ensino Médio – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Analista de PCP – Ensino Médio / Curso específico na área / Experiência de 1 ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Atendente de Farmácia – Ensino Médio / Experiência na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Auxiliar Administrativo – Ensino Médio / CNH Cat.B / Experiência de 1 ano na função – 2 vagas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Auxiliar Administrativo – Ensino Médio / Experiência na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Auxiliar Administrativo – Ensino Fundamental – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Auxiliar de Expedição – Ensino Médio / Experiência na função – 5 vagas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Auxiliar de Limpeza PCD – Ensino Fundamental – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Auxiliar de Serviços Gerais – Ensino Fundamental / Experiência na função – 3 vagas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Auxiliar de Manutenção – Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Auxiliar de Mecânico – Ensino Médio / Curso específico na área (Industrial) – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Balconista de Padaria – Ensino Fundamental / Experiência na função – 2 vagas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Bloqueiro de Construção Civil – Ensino Fundamental / Experiência de 2 anos na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Capoteiro de Veículos – Ensino Fundamental / Experiência de 1 ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Chapeiro – Ensino Médio / Experiência na função – 3 vagas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Consultor de Vendas – Ensino Médio / Experiência na função – 3 vagas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Cozinheiro – Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Encarregado Civil – Ensino Médio / CNH Cat.B / Experiência de 1 ano na função – 2 vagas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Engenheiro Civil – Ensino Médio / Experiência na função – 2 vagas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Engenharia Elétrica – Ensino Médio / Experiência na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Engenheiro Eletricista – Ensino Médio / Experiência na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Eletromecânico Industrial / Refrigeração – Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função – 2 vagas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Engenheiro Mecânico Industrial – Ensino Superior – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Estagiário de Engenharia – Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Financeiro – Contas a pagar e Receber – Ensino Superior / CNH Cat.B / Experiência de 2 anos na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Lavador de Veículos – Ensino Médio / Experiência na função – 4 vagas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Limpador – Ensino Fundamental / Experiência de 1 ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Limpador Intermitente – Ensino Fundamental / Experiência de 1 ano na função – 3 vagas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Marceneiro – Ensino Médio / Experiência na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Montador de Móveis – Ensino Médio / Experiência na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Motorista de Caminhão – Ensino Médio / CNH Cat.D / Experiência de 1 anos na função – 2 vagas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Operador de Produção – Ensino Médio – 5 vagas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Passadeira de Peças Confeccionadas – Ensino Médio – 3 vagas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Pedreiro – Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função – 1 vagas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Pedreiro – Ensino Fundamental / Experiência na função – 2 vagas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Pedreiro de Edificações – Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função – 2 vagas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Pintor de Pistola – Ensino Fundamental / Experiência de 2 anos na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Pizzaiolo – Ensino Médio / Experiência na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Promotor de Vendas – Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Serralheiro – Ensino Fundamental / Experiência de 1 ano na função – 3 vagas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Servente de Obras – Ensino Fundamental – 2 vagas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Supervisor de Logística – Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Supervisor de Vendas Comercial – Ensino Médio / CNH Cat.B / Experiência de 1 anos na função – 2 vagas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Trabalhador Rural – Ensino Médio / CNH Cat.B – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Téc. Eletromecânico (Instalações) – Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função – 2 vagas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Téc. em Segurança do Trabalho – Ensino Superior / CNH Cat.B / Experiência de 1 ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Venda – Ensino Médio – 2 vagas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Venda – Telemarketing – Ensino Médio / Experiência na função – 10 vagas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Vendedor Externo – Ensino Médio Incompleto / Experiência na função – 2 vagas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Vendedor Externo – Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função – 4 vagas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Vigia – Ensino Fundamental / Experiência na função – 4 vagas&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/balcao-de-empregos/" rel="tag"&gt;balcão de empregos&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/vagas-em-petropolis/" rel="tag"&gt;vagas em petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>balcão de empregos</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>vagas em petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/12/27/112-vagas-no-balcao-de-empregos-desta-semana/</guid><pubDate>Wed, 27 Dec 2023 06:00:15 GMT</pubDate></item><item><title>Teatro Imperial recebe espetáculo "Deixa Clarear" em janeiro</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/12/26/teatro-imperial-recebe-espetaculo-deixa-clarear-em-janeiro/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;No dia 20 de janeiro, o espetáculo “Deixa Clarear” se apresenta no Teatro Imperial, às 20h. O musical vem comemorando seus dez anos de estreia e já foi visto por mais de 500 mil pessoas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O tributo à Clara Nunes, com a atriz Clara Santhana, mistura música e poesia na construção de um olhar sobre a inesquecível cantora e sua carreira, buscando incentivar a juventude a valorizar a música brasileira e suas raízes genuínas. No repertório, estão clássicos de grandes compositores imortalizados na voz dela, como “O canto das três raças” (Paulo Cesar Pinheiro/ Mauro Duarte), “Na linha do mar” (Paulinho da Viola), “Morena de Angola” (Chico Buarque), “Um ser de luz” (João Nogueira/Paulo Cesar Pinheiro e Mauro Duarte) e “O mar serenou” (Candeia).&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Com texto de Marcia Zanelatto e direção de Isaac Bernat, o espetáculo conta com um quarteto de violão, cavaquinho, percussão e sopros (flauta e sax), sob a direção musical de Alfredo Del Penho.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Endereço: Rua General Osório, 192 – Centro&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Datas: 20 de janeiro (sábado)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 20h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 14 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ingressos: R$ 30,00 a R$ 90,00&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Venda: &lt;a href="//www.ingressodigital.com/evento/10639/Deixa_Clarear__Musical_Sobre_Clara_Nunes"&gt;https://www.ingressodigital.com/evento/10639/Deixa_Clarear__Musical_Sobre_Clara_Nunes&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/espetaculo-deixa-clarear/" rel="tag"&gt;espetáculo Deixa Clarear&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/teatro-imperial/" rel="tag"&gt;teatro imperial&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>espetáculo Deixa Clarear</category><category>petrópolis</category><category>teatro imperial</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/12/26/teatro-imperial-recebe-espetaculo-deixa-clarear-em-janeiro/</guid><pubDate>Tue, 26 Dec 2023 06:01:31 GMT</pubDate></item><item><title>Banda da Polícia Militar do RJ se apresenta na 16 de Março nesta sexta</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/12/22/banda-da-policia-militar-do-rj-se-apresenta-na-16-de-marco-nesta-sexta/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Nesta sexta-feira (22), a UPP Band, banda da Polícia Militar do Rio de Janeiro, se apresenta na Rua 16 de Março, na altura do número 86, às 14h. O grupo mais uma vez marca presença na programação do Natal da cidade.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;De 14h às 19h, o público também poderá esbarrar com Papai e Mamãe Noel pela 16 de Março, tanto nesta sexta como no sábado. Já no domingo (24), a dupla de bons velhinhos estará pela pela rua 11h às 17h.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Neste sábado (23), a banda Concreto Humano leva muita música ao local, das 15h às 17h.&lt;/p&gt; &lt;hr&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;Leia também&lt;/em&gt;: &lt;a href="../../20/confira-as-atracoes-do-natal-imperial-ate-o-final-do-ano/"&gt;&lt;strong&gt;Confira as atrações do Natal Imperial até o final do ano&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/natal-em-petropolis/" rel="tag"&gt;natal em petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/natal-imperial/" rel="tag"&gt;Natal Imperial&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/rua-16-de-marco/" rel="tag"&gt;rua 16 de março&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/upp-band/" rel="tag"&gt;UPP Band&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>natal em petrópolis</category><category>Natal Imperial</category><category>petrópolis</category><category>rua 16 de março</category><category>UPP Band</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/12/22/banda-da-policia-militar-do-rj-se-apresenta-na-16-de-marco-nesta-sexta/</guid><pubDate>Fri, 22 Dec 2023 06:00:54 GMT</pubDate></item><item><title>Tradicional apresentação do Coral Integração acontece nesta sexta na Catedral</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/12/22/tradicional-apresentacao-do-coral-integracao-acontece-nesta-sexta-na-catedral/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Nesta sexta-feira (22), o tradicional show do Coral Integração acontece na Catedral São Pedro de Alcântara, às 20h. Na ocasião, vários corais da cidade se juntam para um concerto repleto de canções natalinas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ainda na programação do Natal Imperial, o Palácio de Cristal tem Fanfarra: Noel e os Duendes, às 19h; já às 20h30, a Banda Nós 4 faz um tributo à Cássia Eller.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Confira a programação completa &lt;a href="../../20/confira-as-atracoes-do-natal-imperial-ate-o-final-do-ano/"&gt;&lt;strong&gt;aqui&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/coral-integracao/" rel="tag"&gt;coral integração&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/natal-em-petropolis/" rel="tag"&gt;natal em petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/natal-imperial/" rel="tag"&gt;Natal Imperial&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>coral integração</category><category>destacado</category><category>natal em petrópolis</category><category>Natal Imperial</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/12/22/tradicional-apresentacao-do-coral-integracao-acontece-nesta-sexta-na-catedral/</guid><pubDate>Fri, 22 Dec 2023 06:00:17 GMT</pubDate></item><item><title>Fiocruz lança editais para três concursos</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/12/18/fiocruz-lanca-editais-para-tres-concursos/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A Fundação Oswaldo Cruz publicou os três editais do Concurso Fiocruz 2023. Há vagas em todas as unidades da Fundação, no Rio de Janeiro e demais estados.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;São oferecidas 300 vagas de nível superior, igualmente distribuídas para os cargos de:&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;ul&gt; &lt;li&gt;Tecnologista em Saúde Pública;&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Analista de Gestão em Saúde;&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Pesquisador em Saúde Pública.&lt;/li&gt; &lt;/ul&gt; &lt;p&gt;O período de inscrições será das 10h de 22/01 às 23h59 de 5/3/2024. As primeiras provas serão realizadas no fim de abril.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Todas as informações sobre o processo seletivo, distribuição das vagas por perfil e cidades, atribuições dos cargos, pré-requisitos e conteúdo programático para concorrer estão disponíveis nos editais publicados no Diário Oficial da União e podem ser acessados na página Concurso Público Fiocruz 2023.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A página tem informações institucionais, sobre os concursos anteriores e salários dos cargos disponíveis. Também estão acessíveis um guia de perguntas e respostas, além de informações sobre os canais de relacionamento para dúvidas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Para mais informações acesse: &lt;a href="//portal.fiocruz.br/concurso-fiocruz-0"&gt;https://portal.fiocruz.br/concurso-fiocruz-0&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/concurso-publico/" rel="tag"&gt;concurso público&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/fiocruz/" rel="tag"&gt;Fiocruz&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>concurso público</category><category>destacado</category><category>Fiocruz</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/12/18/fiocruz-lanca-editais-para-tres-concursos/</guid><pubDate>Mon, 18 Dec 2023 06:11:30 GMT</pubDate></item><item><title>Projeto de internacionalização traz estudantes holandesas de Odontologia para Petrópolis</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/12/17/projeto-de-internacionalizacao-traz-estudantes-holandesas-de-odontologia-para-petropolis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Entre setembro e novembro deste ano, o Centro Universitário Arthur Sá Earp Neto (UNIFASE) recebeu duas estudantes do curso de Odontologia da Universidade de Amsterdã (&lt;em&gt;Academic Center for Dentistry Amsterdam – ACTA)&lt;/em&gt;. Manouk de Wolf e Inez Maria Rood vieram realizar um intercâmbio no Brasil para agregar novas experiências em sua formação e complementar sua pesquisa sobre atendimento odontológico em crianças.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;As estudantes holandesas vieram para Petrópolis através de um projeto que existe desde a criação do curso de Odontologia da UNIFASE, no qual estudantes da ACTA vêm participar de atividades que acontecem na Escola Municipal Bataillard, na Mosela. Ao longo do tempo, essas ações na escola começaram a acontecer com os alunos da instituição independente da presença de intercambistas. A novidade deste semestre foi a inclusão dos atendimentos no Ambulatório Escola (AMBE) da UNIFASE, no Cascatinha. Somando as atividades, as estudantes atenderam por volta de 150 crianças.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;“Não é só um aprendizado de odontologia, é um mecanismo de ampliar os horizontes, uma troca de vivências, de culturas, etc”, explica Vera Soviero, coordenadora do curso de Odontologia da UNIFASE.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Manouk decidiu por realizar o intercâmbio em Petrópolis e convenceu sua colega Inez a vir também para continuarem juntas suas teses de graduação, com o tema “Avaliação e tratamento da cárie dentária em crianças”.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Eu acho que é muito bom para nossa carreira como dentistas, porque nós conseguimos ver muito mais pacientes do que tínhamos na Holanda, principalmente na odontologia pediátrica. Tivemos excelente supervisão das professoras da UNIFASE nas atividades acadêmicas e suporte de estudantes da Odontologia que nos ajudaram com dicas sobre a cidade”, conta Manouk.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Além da Profa. Vera Soviero, as professoras Patrícia Reis, Roberta Jorge e Bianca Guerra atuam diretamente na supervisão dos estudantes estrangeiros que vêm realizar o intercâmbio na UNIFASE.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;As holandesas aproveitaram o intercâmbio para conhecer a cidade e alguns outros pontos turísticos do Estado do Rio de Janeiro, criando até uma conta no instagram (@dutchiesinbrazil) para relatar um pouco das suas experiências e mostrar um pouco de seus trabalhos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“A experiência no geral foi muito boa, nós realmente gostamos do Brasil. Nos sentimos muito seguras em Petrópolis, as pessoas são muito gentis, a comida é muito boa e o clima é agradável”, relata Inez.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A vinda dessas alunas estrangeiras faz parte de um processo de internacionalização da UNIFASE, o qual busca parcerias para aumentar a visibilidade da instituição e criar mais oportunidades para seus alunos. Essas parcerias são muito importantes para disseminar o interesse por essa experiência internacional entre os estudantes.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/odontologia/" rel="tag"&gt;odontologia&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>odontologia</category><category>petrópolis</category><category>UNIFASE/FMP</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/12/17/projeto-de-internacionalizacao-traz-estudantes-holandesas-de-odontologia-para-petropolis/</guid><pubDate>Sun, 17 Dec 2023 06:00:34 GMT</pubDate></item><item><title>Ensino Superior amplia as possibilidades no mercado de trabalho</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/12/15/ensino-superior-amplia-as-possibilidades-no-mercado-de-trabalho/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;O mercado de trabalho está cada vez mais competitivo e exigente, por isso, a formação acadêmica é cada vez mais importante para se destacar e conquistar uma boa colocação profissional.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ao ingressar no ensino superior, os alunos desbravam um mundo de possibilidades, desenvolvendo as suas habilidades e competências, com acesso aos conhecimentos mais atualizados e a preparação ideal para ingressar no mercado de trabalho. Na UNIFASE, o compromisso com a formação acadêmica de excelência possibilita uma série de atividades extracurriculares que contribuem para a formação integral dos estudantes, com projetos culturais, de iniciação científica, extensão e inserção comunitária que fortalecem o vínculo e a responsabilidade socioambiental dos alunos.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;A UNIFASE disponibiliza diferentes formas para facilitar o ingresso dos candidatos em seus cursos. Além das vagas via vestibular, também é possível ingressar através da nota do Enem, transferência, 2ª graduação, Prouni e Fies. A instituição conta ainda com programas de bolsa, que oferecem descontos muito atrativos, e a possibilidade do financiamento estudantil. Outras informações e as inscrições sobre as formas de ingresso podem ser acessadas no site: &lt;a href="http://www.unifase-rj.edu.br/" target="_blank" rel="noopener"&gt;www.unifase-rj.edu.br&lt;/a&gt; ou através do WhatsApp: (24) 98865-0693.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/ensino-superior/" rel="tag"&gt;ensino superior&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>ensino superior</category><category>petrópolis</category><category>UNIFASE/FMP</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/12/15/ensino-superior-amplia-as-possibilidades-no-mercado-de-trabalho/</guid><pubDate>Fri, 15 Dec 2023 06:00:33 GMT</pubDate></item><item><title>Senac lança curso sobre fotos e filmagens com drones em Petrópolis</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/12/11/senac-lanca-curso-de-drones-em-petropolis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;O Senac RJ lança sua primeira turma do curso “Drone na prática – fotos e filmagens em outro patamar” em Petrópolis. O início das aulas está previsto para 19 de fevereiro, todas as segundas-feiras, de 8h às 12h.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Imagens aéreas estão cada vez mais populares nas grandes mídias, em plataformas digitais, nas redes sociais, no ramo audiovisual, no turismo ou até mesmo nas áreas de segurança pública ou privada. Para atender à necessidade de mão de obra qualificada desse mercado em ascensão, o Senac RJ está oferecendo novas turmas do “Drone na prática – fotos e filmagens em outro patamar”. O curso é prático, aberto para profissionais de audiovisual ou iniciantes, com conteúdo aplicado também em laboratórios.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O portfólio aborda temas como: Conceito de drones; Tipos, aplicações e categorias; Normas e regulamentações vigentes (ANAC, DECEA e ANATEL); Cuidados na operação de um drone; Edição básica de fotos e vídeos captados durante os voos; Dinâmicas de voo de drones Classe C; Captação de imagens aéreas (planos, enquadramentos e exposição); Segurança de voo; e Aplicativos de controle e software.  O modelo de drone utilizado para as aulas é o &lt;i&gt;DJI Mini 3 Fly More Combo&lt;/i&gt; ou superior. O uso de drones reduz os custos de grandes produções da TV ou do cinema, por exemplo. Além disso, o piloto de drones pode adquirir equipamento com baixo investimento e empreender em qualquer área do seu interesse.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;b&gt;Serviço&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;b&gt;Senac Petrópolis&lt;/b&gt;&lt;br&gt; Rua Alfredo Pachá, 26 – Centro&lt;br&gt; Telefone | (24) 2017-6050&lt;br&gt; WhatsApp | (21) 99613-9519&lt;/p&gt; &lt;div&gt;Início | 19/02/2024&lt;br&gt; Segundas | 8 às 12h&lt;/div&gt;  &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/drone/" rel="tag"&gt;drone&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/senac/" rel="tag"&gt;senac&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>drone</category><category>petrópolis</category><category>senac</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/12/11/senac-lanca-curso-de-drones-em-petropolis/</guid><pubDate>Mon, 11 Dec 2023 06:00:27 GMT</pubDate></item><item><title>[Nutrição] Nutricionista dá dicas de receitas para manter o equilíbrio com uma alimentação mais saudável nas festas de fim de ano</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/12/20/nutricao-nutricionista-da-dicas-de-receitas-para-manter-o-equilibrio-com-uma-alimentacao-mais-saudavel-nas-festas-de-fim-de-ano/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;As festas de fim de ano são momentos especiais, repletos de confraternizações. No entanto, é comum que nessa época as pessoas exagerem na alimentação, o que pode comprometer a saúde e o bem-estar. Para evitar que isso aconteça, a nutricionista e professora do curso de Nutrição da UNIFASE, Caroline Geoffroy, separou algumas receitas nutritivas e especiais, além de dar dicas para que seja possível manter o equilíbrio e aproveitar essa temporada sem culpa.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Antes das festas começarem, é fundamental planejar as refeições e os alimentos que serão consumidos. Faça uma lista com opções saudáveis e equilibradas, incluindo frutas, legumes, proteínas magras e grãos integrais. Dessa forma, você terá alternativas saudáveis à disposição.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;“No Brasil, as festas de fim de ano acontecem no período do verão. Então, é importante manter o corpo bem hidratado, sem exagerar no consumo de bebidas alcoólicas e no excesso de comida. É necessário manter a ingestão constante de água para manter essa hidratação e auxiliar no processo de digestão dos alimentos. Além disso, faça um planejamento para ter opções que contemplem cereais e legumes para manter uma refeição mais equilibrada”, destaca a nutricionista.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Durante as refeições festivas, é importante ter consciência e optar por porções menores dos pratos mais calóricos. Dessa forma, você poderá saborear as iguarias típicas da época sem exagerar nas calorias.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Aproveitar as festas para incluir alimentos nutritivos no cardápio, optando por saladas coloridas, ricas em vegetais e folhas verdes, que são fontes de vitaminas e minerais essenciais para o bom funcionamento do organismo, é importante para não perder o foco de uma alimentação saudável. Para quem deseja transformar seus hábitos alimentares em 2024, já pode dar o primeiro passo nas festas, consumindo proteínas magras, como peixes e aves, sempre evitando o consumo excessivo de alimentos fritos e gordurosos”, frisa a nutricionista.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Fazer substituições inteligentes é uma carta coringa para quem deseja festejar e se manter no foco. Você sabia que é possível adaptar algumas receitas tradicionais, tornando-as mais saudáveis?&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Não sou radical no sentido de dizer que a pessoa não deve comer. Ela pode se dar ao luxo de comer proteínas típicas das festas de fim de ano que, em sua maioria, possuem conservantes e outros aditivos químicos, utilizados para que esses alimentos durem por mais tempo, mas estes alimentos não devem ser inseridos em nossa rotina diária de consumo, justamente por serem produtos ultraprocessados. Particularmente, não vejo problema algum em consumir com moderação esses produtos nessas datas especiais e retornar à uma rotina alimentar no dia a dia com produtos &lt;em&gt;in natura&lt;/em&gt; ou minimamente processados. No entanto, é possível inovar nas receitas com criatividade”, salienta a nutricionista.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Substituir ingredientes como açúcar refinado por adoçantes naturais, como mel ou açúcar de coco, além de utilizar farinhas integrais em vez de farinha branca, são pequenas trocas que podem fazer uma grande diferença na qualidade nutricional das refeições.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Manter uma alimentação saudável durante as festas de fim de ano não significa abrir mão dos prazeres gastronômicos dessa época. Com planejamento, equilíbrio e escolhas conscientes, é possível aproveitar as celebrações sem comprometer a saúde”, finaliza.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Confira duas receitas saudáveis que podem ser incluídas no seu cardápio durante as celebrações de fim de ano:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rocambole de Carne com Arroz de Legumes&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ingredientes: Carne moída – 1 kg; Cebola – 1 unidade; Alho – 5 dentes; Salsinha – 2 colheres sopa; Sal -1 colher de sobremesa; Páprica picante – 1 colher de café; Queijo coalho -1 pacote; Orégano – 2 colheres sobremesa · Azeite extravirgem (para untar) -2 colheres de sopa · Seleta legumes -1 xícara; Arroz integral – 1/2 pacote.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Modo de fazer: coloque os temperos na carne moída, misture bem e deixe marinar por 20 minutos. Forre a tábua com filme plástico, abra a carne no formato retangular por cima, distribua o queijo sobre a carne e enrole formando o rocambole. Unte o tabuleiro e pincele a carne com azeite. Leve ao forno baixo por 40 a 50 minutos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Bolinho de maçã integral&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ingredientes: Óleo de girassol – 5 colheres de sopa; Açúcar mascavo – 1 xícara de chá; Ovos – 3 unidades; Maçã vermelha – 1 unidade; Aveia em flocos finos – 1/2 xícara de chá; Farinha de trigo integral – 1 xícara de chá; Uva passa s/ semente – 1/2 xícara de chá; Canela em pó – 1 colher de café; Fermento químico – 1 colher de sopa; Forminha de papel – 9 unidades.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Modo de fazer: misture os ovos e o óleo com os pedaços de maçã. Em seguida, acrescente açúcar, aveia, farinha, uva passa, canela e fermento, e misture à mão. Depois de homogêneo, coloque nas forminhas e leve ao forno pré-aquecido na temperatura baixa 180º, de 20 a 30 min.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sugestão: Polvilhe amêndoas laminadas por cima antes de levar ao forno.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/nutricao/" rel="tag"&gt;nutrição&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/receitas/" rel="tag"&gt;receitas&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>nutrição</category><category>petrópolis</category><category>receitas</category><category>UNIFASE/FMP</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/12/20/nutricao-nutricionista-da-dicas-de-receitas-para-manter-o-equilibrio-com-uma-alimentacao-mais-saudavel-nas-festas-de-fim-de-ano/</guid><pubDate>Wed, 20 Dec 2023 06:00:54 GMT</pubDate></item><item><title>Reforço com bivalente contra a Covid-19 para acamados já pode ser solicitado</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/12/14/reforco-com-bivalente-contra-a-covid-19-para-acamados-ja-pode-ser-solicitado/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Pessoas com mais de 60 anos e pacientes imunocomprometidos com mais de 12 anos que estejam acamados já podem solicitar o cadastro para vacinação domiciliar do reforço com a bivalente contra a Covid-19. A Prefeitura está orientando que a solicitação seja feita nas unidades de saúde, pessoalmente, ou por meio de telefone e/ou WhatsApp até o dia 29 de dezembro.&lt;/p&gt; &lt;hr&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;Leia também&lt;/em&gt;: &lt;a href="../../11/secretaria-de-saude-inicia-reforco-da-bivalente-contra-covid-19-para-maiores-de-60-anos-e-imunocomprometidos-acima-de-12-anos/"&gt;&lt;strong&gt;Secretaria de Saúde inicia reforço da bivalente contra Covid-19 para maiores de 60 anos e imunocomprometidos acima de 12 anos&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;hr&gt; &lt;p&gt;Além dos números de WhatsApp das unidades de saúde, tem também o contato direto com a Divisão de Imunização da Secretaria Municipal de Saúde, que é o (24) 2233-2674. A vacinação será feita com a visita domiciliar da equipe da Atenção Básica.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O secretário de saúde, Marcus Curvelo, ressaltou a importância da adesão ao reforço da vacina contra a Covid neste fim de ano. “Existe uma tendência de que o vírus circule mais devido às festas de fim de ano, por isso precisamos reforçar a imunização. Vale lembrar que é preciso um intervalo de seis meses entre esta nova dose e a última vacina contra a Covid”, ressaltou o secretário de saúde.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Unidades de saúde para o cadastro:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;USF ALTO SIMÉRIA: 2242-6980&lt;br&gt; USF SANTÍSSIMA TRINDADE: 2248-8497/99218-2450 TELEFONE/WHATSAPP&lt;br&gt; USF SÃO SEBASTIÃO I: 2291-7569 TELEFONE/WHATSAPP&lt;br&gt; USF SÃO SEBASTIÃO II: 2291-7569 TELEFONE/WHATSAPP&lt;br&gt; USF AMAZONAS I: 2221-6269 TELEFONE/WHATSAPP&lt;br&gt; USF AMAZONAS II: 2221-6269 TELEFONE/WHATSAPP&lt;br&gt; USF VILA SAÚDE 2246-9330/98121-7522 TELEFONE/WHATSAPP&lt;br&gt; USF DR THOUZET: 2246-5849/99215-1062 TELEFONE/WHATSAPP&lt;br&gt; USF ALTO DA SERRA I: 2231-3686&lt;br&gt; USF ALTO DA SERRA II: 2231-3686&lt;br&gt; USF ALTO DA SERRA III: 2231-3686&lt;br&gt; USF MEIO DA SERRA: 2235-0816&lt;br&gt; USF VILA FELIPE: 2246-9057/99211-8929 TELEFONE/WHATSAPP&lt;br&gt; USF 24 DE MAIO: 2243-8713 TELEFONE/WHATSAPP&lt;br&gt; USF CAXAMBU SANTA ISABEL: 2235-5561&lt;br&gt; USF CAXAMBU LUZITANO: 2291-7536&lt;br&gt; USF SARGENTO BOENING: 2291-0691&lt;br&gt; USF BAIRRO CASTRIOTO: 2246-5440 TELEFONE/WHATSAPP&lt;br&gt; USF BATAILLARD: 2246-6481 TELEFONE/WHATSAPP&lt;br&gt; USF PEDRAS BRANCAS: 2235-4078 TELEFONE/WHATSAPP&lt;br&gt; USF COM. MENINO JESUS DE PRAGA: 2248-9522 TELEFONE/WHATSAPP&lt;br&gt; USF COM. SÃO JOÃO BATISTA: 2248-9604 TELEFONE/WHATSAPP&lt;br&gt; USF MOINHO PRETO: 2247-4707 TELEFONE/WHATSAPP&lt;br&gt; USF FAZENDA INGLESA: 2246-6229 TELEFONE/WHATSAPP&lt;br&gt; USF BOA VISTA: 2257-5511 TELEFONE/WHATSAPP&lt;br&gt; USF ESTRADA DA SAUDADE I: 2243-5516 TELEFONE/WHATSAPP&lt;br&gt; USF ESTRADA DA SAUDADE II: 2243-5516 TELEFONE/WHATSAPP&lt;br&gt; USF NOVA CASCATINHA: 2280-1694 TELEFONE/WHATSAPP&lt;br&gt; USF MACHADO FAGUNDES: 2248-8752 TELEFONE/WHATSAPP&lt;br&gt; USF CARANGOLA I: 99207-1027 TELEFONE/WHATSAPP&lt;br&gt; USF CARANGOLA II: 99207-1027 TELEFONE/WHATSAPP&lt;br&gt; USF VALE DO CARANGOLA: 2291-8254 TELEFONE/WHATSAPP&lt;br&gt; USF JARDIM SALVADOR: 99203-1169 TELEFONE/WHATSAPP&lt;br&gt; USF CASTELO SÃO MANOEL: 2291-1394/99204-4411 TELEFONE/WHATSAPP&lt;br&gt; UBS BAIRRO DA GLORIA: 99208-0898 TELEFONE/WHATSAPP&lt;br&gt; USF BOA ESPERANÇA: 2222-7675/99205-5084 TELEFONE/WHATSAPP&lt;br&gt; USF COM. PRIMEIRO DE MAIO: 99209-7702 TELEFONE/WHATSAPP&lt;br&gt; USF LAJINHA: 2222-5196 TELEFONE/WHATSAPP&lt;br&gt; USF ÁGUAS LINDAS: 2236-2353/99204-8485 TELEFONE/WHATSAPP&lt;br&gt; USF BONFIM: 2236-0268 TELEFONE/WHATSAPP&lt;br&gt; USF VALE DAS VIDEIRAS: 2225-3341 TELEFONE/WHATSAPP&lt;br&gt; USF POSSE I: 2259-2251 TELEFONE/WHATSAPP&lt;br&gt; USF POSSE II: 2259-2251 TELEFONE/WHATSAPP&lt;br&gt; USF POSSE III: 2259-2251 TELEFONE/WHATSAPP&lt;br&gt; USF SECRETÁRIO: 2228-1420 TELEFONE/WHATSAPP&lt;br&gt; USF VILA RICA: 2259-2251/99206-1418 TELEFONE/WHATSAPP&lt;br&gt; USF BREJAL: 2259-2016 TELEFONE/WHATSAPP&lt;br&gt; UBS ALTO INDEPENDÊNCIA: 2243-8386 TELEFONE/WHATSAPP&lt;br&gt; UBS QUITANDINHA: 2246-9195 TELEFONE/WHATSAPP&lt;br&gt; UBS MORIN: 2243-9825/99201-4521 TELEFONE/WHATSAPP&lt;br&gt; UBS MOSELA: 2249-6909 TELEFONE/ WHATSAPP&lt;br&gt; CENTRO DE SAÚDE ITAMARATI: 2020-0201&lt;br&gt; UBS RETIRO: 2231-6707/99208-1102 TELEFONE/WHATSAPP&lt;br&gt; UBS BAIRRO DA GLÓRIA: 99208-0898 TELEFONE/WHATSAPP&lt;br&gt; UBS ITAIPAVA: 2291-1356 TELEFONE/WHATSAPP&lt;br&gt; UBS ARARAS: 2225-1320 TELEFONE/WHATSAPP&lt;br&gt; UBS PEDRO DO RIO: 2223-2035 TELEFONE/WHATSAPP&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/bivalente/" rel="tag"&gt;bivalente&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/calendario-de-vacinacao/" rel="tag"&gt;calendário de vacinação&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/covidpetropolis/" rel="tag"&gt;covidpetropolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/vacina-covid/" rel="tag"&gt;vacina covid&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/vacina-covid-19/" rel="tag"&gt;vacina covid-19&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>bivalente</category><category>calendário de vacinação</category><category>covidpetropolis</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>vacina covid</category><category>vacina covid-19</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/12/14/reforco-com-bivalente-contra-a-covid-19-para-acamados-ja-pode-ser-solicitado/</guid><pubDate>Thu, 14 Dec 2023 06:15:33 GMT</pubDate></item><item><title>Vacina Tríplice Viral estará disponível nos postos de vacinação a partir desta quarta</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/12/13/vacina-triplice-viral-estara-disponivel-nos-postos-de-vacinacao-a-partir-desta-quarta/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;O município recebeu novos lotes da vacina Tríplice Viral e a partir desta quarta (13/12), os imunizantes estarão disponíveis em todos os postos de vacinação da cidade. A retomada da dose zero da vacina, que previne sarampo, caxumba e rubéola (atenuada), é indicada para os bebês com seis meses até menores de 1 ano de idade.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A Divisão de Imunização da Secretaria Municipal de Saúde também recebeu lotes da vacina contra a Varicela, que consta no Esquema de Vacinação Infantil. No entanto, devido à quantidade, esta vacina só estará disponível nas salas de vacinação do Centro de Saúde Coletiva e na Equipe de Atenção Primária (EAP) Itaipava, enquanto houver estoque.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;A quantidade de vacinas Tríplice Viral foi suficiente para reabastecer todos os postos de vacinação do município, sendo possível a retomada da aplicação da dose zero. Em relação à vacina contra a Varicela, segundo a Divisão de Imunização, o estoque nacional do imunizante encontra-se com quantitativo limitado e o município tem recebido da Secretaria de Estado de Saúde remessas inferiores à cota mensal. Por isso, as doses da varicela estarão concentradas na sala vacinação do Centro de Saúde Coletiva e na Equipe de Atenção Primária (EAP) Itaipava.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Postos com vacina Tríplice Viral:&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; UBS QUITANDINHA – 08h30 às 19h, segunda a sexta;&lt;br&gt; UBS MORIN – 08h30 às 19h30, terça e quinta |  08h30 às 16h30, segunda, quarta e sexta;&lt;br&gt; UBS MOSELA – 08h30 às 19h, segundas, quartas e sextas | 8h30 às 16h30, terças e quintas;&lt;br&gt; UBS ARARAS – 07h30 às 15h30, segunda a sexta;&lt;br&gt; UBS PEDRO DO RIO – 08h às 16h, segunda a sexta;&lt;br&gt; UBS ITAIPAVA – 08h30 às 16h30, segunda, quarta e sexta | 08h30 às 19h, terça e quinta;&lt;br&gt; UBS ALTO INDEPENDÊNCIA – 08h30 às 16h30, segunda a sexta;&lt;br&gt; CENTRO DE SAÚDE COLETIVA – 08h às 16h30, terça, quinta e sexta | 08h -16h30 e 17h -19h30, segunda e quarta;&lt;br&gt; CENTRO DE SAÚDE ITAMARATI – 08h30 às 19h30, segunda a sexta;&lt;br&gt; PSF POSSE – 08h às 16h, segunda a sexta;&lt;br&gt; AMBULATÓRIO ESCOLA- FMP/FASE – 08h às 16h, segunda a sexta;&lt;br&gt; AMBULATÓRIO DO HOSPITAL ALCIDES CARNEIRO – 08h30 às 16h30, segunda a sexta;&lt;br&gt; UBS RETIRO – 08h30 às 19h30, segunda a sexta;&lt;br&gt; UBS BAIRRO DA GLÓRIA – 08h30 às 16h30, segunda a sexta.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Unidades com vacina contra a Varicela:&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; CENTRO DE SAÚDE COLETIVA – 08h às 16h30, terça, quinta e sexta | 08h às 16h30 e 17h às 19h30, segunda e quarta;&lt;br&gt; EAP ITAIPAVA – 08h30 às 16h30, segunda, quarta e sexta | 08h30 às 19h, terça e quinta.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/campanha-de-vacinacao/" rel="tag"&gt;campanha de vacinação&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/vacina-triplice-viral/" rel="tag"&gt;Vacina Tríplice Viral&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/vacina-varicela/" rel="tag"&gt;vacina varicela&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>campanha de vacinação</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>Vacina Tríplice Viral</category><category>vacina varicela</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/12/13/vacina-triplice-viral-estara-disponivel-nos-postos-de-vacinacao-a-partir-desta-quarta/</guid><pubDate>Wed, 13 Dec 2023 06:00:03 GMT</pubDate></item><item><title>Município volta a receber vacina antirrábica humana</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/12/12/municipio-volta-a-receber-vacina-antirrabica-humana/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;O Departamento de Vigilância e Saúde voltou a receber regularmente a vacina antirrábica humana enviada pelo Estado. Com isso, as doses voltaram a ser disponibilizadas na UPA Cascatinha (Rua Bernardo Proença, 500, Itamarati), de segunda a sexta-feira. O imunizante é destinado aos profissionais que trabalham com manejo de animais domésticos e/ou silvestres.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A vacinação está sendo realizada das 8h às 17h, no Polo de Atendimento para acidentes com risco de exposição ao vírus da raiva da UPA Cascatinha.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;São elegíveis para tomar a vacina pré-exposição:&lt;br&gt; • Profissionais e auxiliares de laboratórios de virologia e anatomopatologia para a raiva;&lt;br&gt; • Profissionais que atuam na captura de morcegos;&lt;br&gt; • Médicos veterinários e outros profissionais que atuam constantemente sob risco de exposição ao vírus;&lt;br&gt; • Estudantes de medicina veterinária e estudantes que atuem em captura e manejo de mamíferos silvestres potencialmente transmissores da raiva;&lt;br&gt; • Profissionais que atuam em área epidêmica para raiva canina, na captura, contenção, manejo, coleta de amostras, vacinação de cães, que podem ser vítimas de ataques por cães.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Doença e prevenção&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A raiva é uma zoonose viral (quando o vírus é transmitido por animais) e é uma doença infecciosa aguda que ataca o sistema nervoso e tem alto índice de letalidade. “Apesar da gravidade, é uma doença que podemos controlar no meio urbano com medidas preventivas, como a vacinação humana e animal, a disponibilização de soro antirrábico humano, entre outras”, explicou o secretário de Saúde Marcus Curvelo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Hoje, a principal forma de prevenção à raiva usada é a vacinação de cães e gatos de estimação. Em Petrópolis, temos campanhas ao longo do ano promovidas pela Prefeitura”, acrescentou o secretário. Somente este ano, mais de 20 mil cães e gatos foram vacinados no município.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Além da vacinação dos animais de estimação, é importante que as pessoas evitem contato com animais desconhecidos e feridos e principalmente com os morcegos, principal portador do vírus da raiva”, acrescentou Marcus Curvelo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Casos de acidentes com animais&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Nos casos de acidentes com animais, domésticos ou silvestres (mordidas ou arranhões profundos), os pacientes devem procurar a UPA Cascatinha para receber o atendimento médico quando há suspeita de que o animal possa estar contaminado com o vírus da raiva. O tratamento poderá ser feito com o soro antirrábico e/ou vacina de acordo com a avaliação médica. O período de incubação da raiva no homem é extremamente variável, desde dias (4 dias) a anos (6 anos), com uma média de 2 a 8 semanas ou de 45 dias.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/upa-cascatinha/" rel="tag"&gt;UPA Cascatinha&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/vacina-antirrabica/" rel="tag"&gt;vacina antirrábica&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>UPA Cascatinha</category><category>vacina antirrábica</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/12/12/municipio-volta-a-receber-vacina-antirrabica-humana/</guid><pubDate>Wed, 13 Dec 2023 07:14:06 GMT</pubDate></item><item><title>[Você sabia?] Fenômeno do Funk, Furacão 2000 teve início em Petrópolis</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/12/voce-sabia-fenomeno-do-funk-furacao-2000-teve-inicio-em-petropolis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Um dos principais nomes do Funk no país, a Furacão 2000 teve início em Petrópolis, na década de 1970, pelas mãos de Gilberto Guarany. Na época, o Santa Paula Quitandinha Clube recebia shows de grandes nomes da música brasileira e DJs aos domingos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Após divergência no contrato de um dos artistas que se apresentavam no local, Guarany foi chamado para montar um equipamento de som na Big Boate do Quitandinha, onde começou a também convidar alguns DJs. Depois de fracassos e acertos, a originalmente “O Som” se caracterizou pelas diversas caixas de som, que foram pintadas de branco para se destacar nos bailes à noite, dando início ao clássico paredão da Furacão 2000.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Este nome só veio algum tempo depois, quando Emílio Garrastazu Médici, então presidente da República do período da ditadura, visitou o Palácio Quitandinha. O baile começava às 16h e, durante a passagem do representante, Guarany aproveitou para ligar o som. Ele conta que quando a música parou, Médici bateu palma e questionou quantos watts tinha o equipamento. Guarany então respondeu que eram 2000, ao que Médici rebateu dizendo que aquilo era um Furacão de 2000.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O nome logo pegou e em dois anos chegaram a realizar shows com três equipes simultaneamente em Petrópolis: nos clubes Serrano, Petropolitano e Coronel Veiga Clube. Em 1976, Rômulo Costa propôs fundir a sua empresa “Som 2000” com a de Guarany, e levar a Furacão 2000 para o Rio de Janeiro, posteriormente, fazendo sucesso em todo o Brasil.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;*Reprodução do site furacao2000.com.br&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/curiosidades-de-petropolis/" rel="tag"&gt;curiosidades de Petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/funk/" rel="tag"&gt;funk&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/furacao-2000/" rel="tag"&gt;Furacão 2000&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>curiosidades de Petrópolis</category><category>destacado</category><category>funk</category><category>Furacão 2000</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/12/voce-sabia-fenomeno-do-funk-furacao-2000-teve-inicio-em-petropolis/</guid><pubDate>Tue, 12 Sep 2023 06:01:46 GMT</pubDate></item><item><title>Trajeto entre Casa de Santos Dumont e Praça 14 Bis terá história do pioneiro da aviação</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/23/trajeto-entre-casa-de-santos-dumont-e-praca-14-bis-tera-historia-do-pioneiro-da-aviacao/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A passagem entre a Praça 14 Bis e a Rua do Encanto, no Centro, vai se tornar, em breve, o Caminho de Santos Dumont, ligando a réplica do primeiro avião à casa do pioneiro da aviação. Isso inclui a revitalização da calçada, incluindo painéis de artistas petropolitanos, QR code e novo mobiliário urbano. O projeto faz parte das comemorações dos 150 anos de Santos Dumont e foi apresentado pelo arquiteto Filipe Graciano.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Graciano, que atualmente é coordenador de Igualdade Racial da Prefeitura, apresentou estudo de viabilidade que analisou todos os trechos do caminho. A proposta inclui 12 painéis feitos por artistas locais; calçada em pedra portuguesa com o desenho das escadas feitas por Dumont em sua casa (que hoje recebe visitantes de todo o mundo); além de QR codes que contam a história e seriam integrados ao circuito a pé. A proposta será apresentada ao Inepac.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;“Quando revitalizamos as ruas 16 de Março e do Imperador, mudamos para melhor e para sempre a cara do Centro Histórico. Mas a cidade é um organismo vivo e, sempre que estivemos no governo, olhamos pra frente. Nossa cidade avança sem parar e o turismo é parte fundamental. Retomamos o calendário de eventos e queremos incrementar cada vez mais a atividade, que é um dos nossos principais vetores econômicos”, disse o prefeito Rubens Bomtempo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Filipe Graciano explicou que o novo circuito turístico tem alguns pilares. “Nossa ideia é apresentar uma nova experiência aos visitantes, por meio de itens como a conectividade (através dos QR codes e dos painéis), acessibilidade e segurança, uma vez que todo o caminho será refeito e as calçadas serão padronizadas, permitindo o acesso de todos”, explicou o arquiteto.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Selo e medalha comemorativos ao sesquicentenário de Santos Dumont&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;figure id="attachment_93048" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/07/selo-santos-dumont.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-93048" src="/wp-content/uploads/2023/07/selo-santos-dumont.jpg" alt="" width="339" height="535"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-93048" class="wp-caption-text"&gt;Reprodução/Correios&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;p&gt;Durante a solenidade, foram lançados o selo e a medalha em comemoração ao sesquicentenário de nascimento de Santos Dumont. O postal foi concedido pelos Correios e a medalha pela Casa da Moeda do Brasil.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O selo tem imagens do Santos Dumont, da fazenda Cabangu onde nasceu (em Minas Gerais), da Encantada, elementos que mostram a paixão em voar e suas invenções; além da escrita e frases de Dumont. A arte do selo é de Cordeiro de Sá e a tiragem é de 15 mil blocos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“É uma honra fazermos essa homenagem para Alberto Santos Dumont, que foi exemplo para muitas gerações”, frisou a gerente de atendimento dos Correios da Região Serrana e Baixada Litorânea, Marcela Borba.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A medalha comemorativa da Casa da Moeda do Brasil, também tem imagens da Encantada, de invenções e frases de Santos Dumont. A descaracterização do par de cunhos originais da medalha foi feita pelo prefeito Rubens Bomtempo e o superintendente do Departamento Comercial da Casa da Moeda do Brasil, Leonardo Alves.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/caminho-de-santos-dumont/" rel="tag"&gt;Caminho de Santos Dumont&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/praca-14-bis/" rel="tag"&gt;Praça 14-Bis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/santos-dumont/" rel="tag"&gt;santos dumont&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>Caminho de Santos Dumont</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>Praça 14-Bis</category><category>santos dumont</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/23/trajeto-entre-casa-de-santos-dumont-e-praca-14-bis-tera-historia-do-pioneiro-da-aviacao/</guid><pubDate>Sun, 23 Jul 2023 06:00:27 GMT</pubDate></item><item><title>[Fotografias] Petrópolis como você nunca viu - parte III</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/08/fotografias-petropolis-como-voce-nunca-viu-parte-iii/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Dando continuidade à série de matérias com fotografias antigas de Petrópolis, confira abaixo mais fotos da Cidade Imperial selecionadas do acervo digitalizado do Arquivo Histórico de Petrópolis.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;(Para mais matérias com fotografias antigas e curiosidades de Petrópolis, acesse &lt;a href="/noticias/cidade/historia/"&gt;&lt;strong&gt;este link&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;figure id="attachment_91768" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/clarice-lispector-no-museu.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91768" src="/wp-content/uploads/2023/04/clarice-lispector-no-museu.jpg" alt="" width="562" height="609"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91768" class="wp-caption-text"&gt;Clarice Lispector visita o Museu Imperial em 1940, de terno claro o Diretor Alcindo de Azevedo Sodré.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91769" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/desfile.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91769" src="/wp-content/uploads/2023/04/desfile.jpg" alt="" width="970" height="576"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91769" class="wp-caption-text"&gt;Desfile na Avenida 15 de Novembro em Petrópolis do Colégio Liceu Fluminense em 1939.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91770" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/exposicao-de-produtos.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91770" src="/wp-content/uploads/2023/04/exposicao-de-produtos.jpg" alt="" width="914" height="615"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91770" class="wp-caption-text"&gt;Exposição de produtos do comércio de Petrópolis em 1925.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91771" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/fabrica.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91771" src="/wp-content/uploads/2023/04/fabrica.jpg" alt="" width="991" height="588"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91771" class="wp-caption-text"&gt;Fábrica Imperial São Pedro de Alcântara em 1874.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91772" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/feira-de-amostras.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91772" src="/wp-content/uploads/2023/04/feira-de-amostras.jpg" alt="" width="898" height="554"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91772" class="wp-caption-text"&gt;Inauguração na Feira de Amostras no Palácio de Cristal na presença de Nair de Teffé (de chapéu branco à esquerda). Crédito: Revista Careta n. 1230 em 16/01/1932 / Acervo Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91773" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-rio-petropolis.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91773" src="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-rio-petropolis.jpg" alt="" width="802" height="521"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91773" class="wp-caption-text"&gt;Primeiro ônibus da Útil com itinerário Rio – Petrópolis em 1937.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91774" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-valparaiso.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91774" src="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-valparaiso.jpg" alt="" width="933" height="553"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91774" class="wp-caption-text"&gt;Linha de ônibus “Valparaiso” Mercedes Benz em Petrópolis.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91775" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/colegio-de-petropolis.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91775" src="/wp-content/uploads/2023/04/colegio-de-petropolis.jpg" alt="" width="1028" height="502"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91775" class="wp-caption-text"&gt;Colégio de Petrópolis – Considerado o primeiro prédio construído de três andares, foi inaugurado em 1850, e obteve amplo sucesso sendo consagrado posteriormente com o “Colégio Kopke”. / Crédito: Museu Imperial&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91776" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/praca-d-affonso.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91776" src="/wp-content/uploads/2023/04/praca-d-affonso.jpg" alt="" width="891" height="527"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91776" class="wp-caption-text"&gt;Largo d. Affonso (atual Praça da Liberdade) / Crédito: Revista Careta n. 1133 em 22/02/1930 página 12 – Acervo Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;  &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/fotografias/" rel="tag"&gt;fotografias&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis-antigamente/" rel="tag"&gt;petrópolis antigamente&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>fotografias</category><category>petrópolis</category><category>petrópolis antigamente</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/08/fotografias-petropolis-como-voce-nunca-viu-parte-iii/</guid><pubDate>Mon, 08 May 2023 06:00:20 GMT</pubDate></item><item><title>[Coluna] (Re) Existência e Consciência: 200 anos de quê?</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/09/25/coluna-re-existencia-e-consciencia-200-anos-de-que/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;por Maria Regina Bortolini &lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;No marco das comemorações dos 200 anos da independência, o país vive um desafio cívico e se pergunta: 200 anos de quê? A noção de independência política está estreitamente relacionada à soberania e autodeterminação dos povos – estado de ser livre da influência ou subordinação de outrem e de decidir, por si mesmo, as questões que afetam sua própria vida. Quando os europeus aqui chegaram, encontraram povos independentes, soberanos, autodeterminados. No entanto, não confraternizaram com eles, mas os colonizaram. A colonização se deu a partir de um modelo de expansão, dominação e exploração econômica, e de um projeto civilizatório. Não sem resistência, se perpetuou por quase cinco séculos estruturando aquilo a que nos acostumamos a chamar de Estado-nação modernos. Mas será que a independência trouxe soberania e autodeterminação aos nossos povos? Infelizmente não. Afinal, a colonização histórica não terminou com a independência dos povos, pois as relações de colonialidade não findaram com a destruição do colonialismo.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O colonialismo refere-se à dominação política e econômica de uma nação sobre outra. É um processo histórico que se finda com a descolonização ou independência dos povos. Já a colonialidade não está limitada a um período temporal específico mas, segundo Aníbal Quijano, ao contrário, denota a continuidade temporal de formas de poder, resultante da experiência colonial: a colonialidade do poder, do saber e do ser.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A colonialidade do poder é a continuidade das estruturas e relações de poder que engendraram o capitalismo moderno. Na geopolítica global, a colonização garantiu a continuidade da dependência econômica, mesmo para aqueles que de forma mais ou menos revolucionária, conquistaram a sua independência política.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mas o poder colonial não se ancora apenas na dimensão político-econômica. Há um poder simbólico que o sustenta. No projeto civilizador da modernidade a criação da noção de raça naturaliza os colonizados como inferiores aos colonizadores, justificando a usurpação de seu patrimônio, a negação de seus saberes e as múltiplas violências sobre seus corpos. A modernidade, portanto, está relacionada com uma subjugação epistêmica – colonialidade do saber; ancorada em racionalidades eurocentradas, que tomam o homem, branco, hétero como um universal e, por consequência, negam outras epistemes, outras culturas, produzidas por outros sujeitos e por outros povos. Todos esses processos se encerram na racialização dos corpos, na colonialidade do ser. Afinal, a experiência humana não se dá num vazio existencial, mas a partir de um sujeito encarnado, corporificado. Na colonização, os corpos não-brancos foram desumanizados, escravizados, violados, consagrando a superioridade do corpo branco. Mas o fim da escravidão não pôs fim à negação sistemática dos corpos subalternizados. Estereótipos raciais foram revitalizados, políticas de morte foram atualizadas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Vivemos hoje, portanto, uma profunda crise civilizatória. É preciso, nesse momento, descolonizar nossos povos, nosso pensamento, nossos corpos. Produzir uma reflexão crítica sobre esse sistema-mundo capitalista, patriarcal, moderno. Mais que isso, reconhecer como o racismo epistêmico sufoca e silencia nossas vozes. Compreender como o processo civilizador produziu e ainda produz sofrimento aos nossos corpos. Reivindicar que as diferentes corporalidades que constituem a diversidade humana no Brasil possam existir, reexistir. Problematizar a construção de nossa identidade, reencontrar nossas origens afro-indígenas, entrelaçar nossas diferenças e inventar novas possibilidades de (re) existência e consciência! Em tempos de desafio cívico é preciso ter consciência do que somos e queremos ser. Por um Brasil mais humano, mais justo e solidário!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Maria Regina Bortolini é antropóloga, professora e integrante da Comissão Científica da 28ª Semana Científica da UNIFASE/FMP.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/racismo/" rel="tag"&gt;racismo&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>racismo</category><category>UNIFASE/FMP</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/09/25/coluna-re-existencia-e-consciencia-200-anos-de-que/</guid><pubDate>Sun, 25 Sep 2022 06:00:37 GMT</pubDate></item><item><title>[Coluna] Banco de Leite Humano em Petrópolis: uma vantagem para todos</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/08/23/coluna-banco-de-leite-humano-em-petropolis-uma-vantagem-para-todos/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;por Dr. Vander Guimarães Silva&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Em um mês especialmente dedicado ao aleitamento materno – o Agosto Dourado, Petrópolis terá seu primeiro Banco de Leite Humano (BLH) aberto em uma unidade pública de saúde – o Hospital de Ensino Alcides Carneiro (HEAC). Este banco se junta a outras 222 unidades que compõem a Rede de Bancos de Leite Humano do Brasil (rBLH-BR), a maior e mais complexa rede do mundo, sendo referência internacional por utilizar estratégias que aliam baixo custo à alta qualidade e tecnologia. A Rede brasileira, atuando em conjunto, exporta tecnologia para países da América Latina, Caribe e África, além de fazer parcerias com Portugal e Espanha, compondo a Rede Ibero-Americana de BLHs.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Os BLHs representam uma estratégia para promoção, proteção e apoio ao aleitamento materno. As ações de um banco de leite humano englobam coleta, processamento e distribuição do leite humano para bebês prematuros ou de baixo peso, que não conseguem ser alimentados pelas próprias mães e aqueles que serão submetidos a algum tipo de cirurgia ainda nos seus primeiros dias de vida. Além de oferecer um aporte de calorias e energia a essas crianças, o leite humano, por ser uma fonte completa de nutrientes e fatores de proteção (imunoglobulinas, macrófagos, ferritina, anticorpos, imunocomplementos, etc), torna-se o alimento ideal para estes recém-nascidos. Segundo a OMS (Organização Mundial de Saúde), pela sua complexidade, o leite humano deve ser o único alimento oferecido para a criança nos seus 6 primeiros meses de vida, além de poder ser utilizado como uma alimentação complementar até dois anos ou mais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Entre outras funções desempenhadas pelos BLHs, estão também a de atendimento e guia para mães em aleitamento materno. Eles funcionam como um centro capaz de atender às principais intercorrências decorrentes deste período e oferecer às puérperas uma orientação adequada, a fim de minimizar os efeitos do desmame precoce. É também um espaço educacional, que permite a discussão e trocas de experiências entre mães (gestantes ou puérperas), sempre mediada por uma supervisão de um profissional capacitado para tal!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Para exercer todas essas atividades, o Banco de Leite depende de doações voluntárias, uma vez que nenhum produto, atendimento ou orientação fornecidos são cobrados. A doadora pode ser uma mãe que esteja com o seu filho internado que, pelas razões expostas acima, não consegue receber o leite através da sucção do seu peito. Além dessas pacientes, qualquer mulher que o deseje pode se tornar uma doadora! Para isto, basta entrar em contato com a unidade do HEAC, onde receberá as orientações necessárias de como fazê-lo. É importante salientar que o leite doado sempre será o excedente que aquela mãe produz. Esse leite passará por um controle de qualidade, que vai desde a avaliação do estado de saúde da doadora até os processos que envolvem a análise, pasteurização e controle de qualidade, antes de ser distribuído.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Bancos de Leite funcionam também como centros para educação em saúde, onde os profissionais que atuam na área fornecem informação técnica sobre o ato de amamentar, seus cuidados, benefícios e complicações, cursos de aperfeiçoamento e atividades práticas, contribuindo para a formação de novos agentes, os capacitando para lidar com essas questões. Acadêmicos do curso de Medicina, de Nutrição e de Enfermagem terão participação ativa no dia a dia do BLH. Inicialmente, pensamos em oferecer estágios para as residências de Ginecologia e Obstetrícia, Pediatria e Enfermagem. Futuramente, poderemos proporcionar uma formação em Enfermagem com especialização em BLH, pós-graduação que já existe em outras unidades do Brasil. Proteger a amamentação é uma responsabilidade de todos!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A criação de um banco de leite humano traz benefícios plenos. Ganham a criança, sua mãe e toda a família. É também um bem para toda a sociedade, uma vez que o aleitamento promove o crescimento de crianças mais hígidas e inteligentes, que demandam menos os serviços de saúde e torna os cidadãos mais capazes. É, sem dúvida, um grande passo que Petrópolis dá no cuidado materno-infantil!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vander Guimarães Silva é médico, doutor em Ciências pela Fiocruz e professor titular de Ginecologia e Obstetrícia da UNIFASE/FMP.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/agosto-dourado/" rel="tag"&gt;agosto dourado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/banco-de-leite/" rel="tag"&gt;banco de leite&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/hospital-alcides-carneiro/" rel="tag"&gt;hospital alcides carneiro&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>agosto dourado</category><category>banco de leite</category><category>destacado</category><category>hospital alcides carneiro</category><category>petrópolis</category><category>UNIFASE/FMP</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/08/23/coluna-banco-de-leite-humano-em-petropolis-uma-vantagem-para-todos/</guid><pubDate>Tue, 23 Aug 2022 06:00:46 GMT</pubDate></item><item><title>[Coluna] O Mito sobre o Dia das Mães</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/05/08/coluna-o-mito-sobre-o-dia-das-maes/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;por Ana Cláudia Carvalho&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O segundo domingo do mês de maio, todos os anos, é dedicado ao Dia das Mães, um momento para estabelecer e ampliar as relações sociais e estimular a afetividade entre as crianças e as mães. Além de ser um dia lindo para lembrar da importância da maternidade e falar de toda essa jornada. Entretanto, a data também pode provocar certos danos na saúde mental de quem não consegue lidar muito bem com essa comemoração.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O Dia das Mães pode estimular tanto sentimentos positivos, quanto negativos nas pessoas, com base nas nossas vivências relacionadas à data. É importante refletir como para muitos o dia das mães se tornou uma única data reservada para agradecer e valorizar as mães: o que ela representa nos dias de hoje.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sabemos que assim como o Natal e a Páscoa, a data tomou tamanha proporção com incentivo do comércio. Contudo, muito além da ênfase no aumento de vendas de presentes, o segundo domingo de maio, ficou marcado pela troca de vivências familiares e a reunião em família para comemorar juntos este dia. Então, neste sentido, podem ser criadas memórias afetivas em torno da família, que contribuem para o fortalecimento da relação entre mães e filhos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ainda que a data possa representar para muitas pessoas um momento de fortalecimento de vínculos familiares, para outras pode acarretar sofrimento emocional, por aproximá-la de lembranças dolorosas e de cobranças sociais. Atualmente, nas redes sociais, facilmente comparamos o fragmento que vemos da vida do outro e comparamos com a totalidade das nossas vivências. Esta comparação é injusta conosco e pode trazer adoecimentos emocionais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Dia das Mães pode representar, para muitas pessoas, um contato com lembranças difíceis e dolorosas. Pessoas que não tiveram uma figura materna presente, quem lida com o luto da mãe ou de um filho, pessoas que por alguns motivos estão distantes de suas mães ou filhos, seja por conta da distância física ou algum desentendimento, mulheres que sonham com a maternidade e não conseguiram vivenciá-la, as que não desejam ser mães e ainda precisam lidar com as cobranças da sociedade. Entre outras situações, muitas pessoas podem ser impactadas de maneira negativa.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Esta data não deve ser um peso para quem não consegue celebrá-la e é preciso compreender a singularidade de cada pessoa, acolher e jamais julgar. As pessoas costumam utilizar frases “reparadoras” para abordar sobre uma dor que não conhecem. Neste sentido, precisamos ter empatia para compreender que assim como outras datas comemorativas, o dia das mães pode não ser uma data agradável para todos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;É importante lidar com esse sentimento e fazer com que ele não afete mais a vida pessoal. O mais indicado seria que a pessoa evite comparações ou até mesmo se force a celebrar esta data como outros. Além disso, é necessário entender quais pensamentos, sentimentos e emoções estão relacionados a esta vivência. A psicoterapia, por exemplo, pode ajudar e muito a ressignificar lembranças e situações difíceis que não conseguimos lidar. Ter saúde emocional não significa ausência de vivências dolorosas, mas aprender a lidar com elas a partir do autoconhecimento.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Amamos os nossos filhos, mas nem sempre gostamos do que representa a maternidade real, bem diferente daquela que estamos acostumados a ver nas redes sociais. A maternidade não deve ser romantizada, são inúmeras as renúncias, o cansaço, as múltiplas tarefas, as autocobranças e as cobranças da sociedade. Temos que ser boas mães, boas profissionais, boas parceiras, boas filhas, boas amigas. Para muitas pessoas, o maternar é exaustivo e solitário.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mesmo com a pressão, não é impossível se livrar desses estigmas que podem se tornar negativos. Existe um luto que nem sempre conseguimos lidar em relação à mulher que fomos e que deixou de existir. Outra mulher nasce quando tem um filho, no entanto, as cobranças aumentam, os papéis sociais são acrescentados: ainda precisamos caminhar muito na compreensão de que um filho pertence à família e não apenas à mãe, todos podem e devem cuidar da mãe e da criança.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Este estigma social que precisa ser combatido de que a mãe precisa continuar a ser aquela que consegue equilibrar muito bem todos os seus papéis sociais. Ainda precisamos caminhar muito a respeito do que a sociedade compreende sobre o que é ser mãe e o que é ser pai. Se existe uma mãe exausta, possivelmente existe um pai que não está fazendo o seu papel. Infelizmente, ainda é comum vermos mães sobrecarregadas e pais ausentes da vida com os filhos. Além do mais, combater a romantização da maternidade é muito essencial, bem como compreender que podemos ser mães.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2022/05/psicologa-ana-claudia-estacio.jpg"&gt;&lt;img class="alignleft wp-image-86055" src="/wp-content/uploads/2022/05/psicologa-ana-claudia-estacio-285x300.jpg" alt="" width="104" height="109"&gt;&lt;/a&gt;Ana Cláudia Carvalho é docente do curso de psicologia da Estácio e mestra em psicologia.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/dia-das-maes/" rel="tag"&gt;dia das mães&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>dia das mães</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/05/08/coluna-o-mito-sobre-o-dia-das-maes/</guid><pubDate>Sun, 08 May 2022 06:00:03 GMT</pubDate></item><item><title>Última etapa do WTR Serra do Mar acontece nesta semana no Vale das Videiras</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/11/22/ultima-etapa-do-wtr-serra-do-mar-acontece-nesta-semana-no-vale-das-videiras/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Após passar por Grumari, Teresópolis, Arraial do Cabo, Miguel Pereira e Campos do Jordão, a maior liga de esportes de montanha do Brasil mais uma vez encerra a temporada em Petrópolis. A WTR Serra do Mar acontece nos dias 25 e 26 de novembro, no Vale das Videiras, onde serão conhecidos os campeões de 2023.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“A escolha de Petrópolis para sediar, pelo sexto ano, a tradicional etapa Serra do Mar, reforça o potencial do nosso município como um destino de esportes ao ar livre, além de incentivar a prática esportiva na cidade”, comenta o secretário de Esportes de Petrópolis, Rafael Simão.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Segundo os organizadores da prova, 213 Sports (vertical de esportes da V3A) e a Speed Eventos Esportivos, a grande final terá recorde de participantes, e promete fechar o calendário com provas de alto nível técnico que exigirão muito preparo dos atletas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;No sábado (25), estão programadas as provas de &lt;strong&gt;Trail Run&lt;/strong&gt;: Short (8km), Mid (16km), Full (32km) e Ultra (60km). Já no domingo (26), será a vez da galera do pedal encarar o percurso entre as montanhas nas provas de &lt;strong&gt;Mountain Bike&lt;/strong&gt; Light (25km) e Pro (50km).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Os corredores de alto desempenho inscritos nos percursos de Trail Run (32km) e Mountain Bike (50km) disputam, ainda, o Desafio “WTR Zerando a Montanha by Strava”, no qual a participação é através do aplicativo do Strava. Em ambas as provas serão registrados os tempos em um trecho específico do percurso. O homem e a mulher que marcarem o melhor tempo neste trecho, nas respectivas modalidades, serão premiados com troféus e kits da Strava e da Mombora.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Esta é a sexta vez que realizamos a etapa no Vale das Videiras. É sempre muito bom retornar à cidade, a segunda como Liga WTR, para o fechamento de mais um calendário. Petrópolis é perfeita para a prática de esportes de montanha, além de oferecer uma boa rede hoteleira, ótimos restaurantes, bares e atrações turísticas para nossos atletas e familiares. A expectativa é fechar com chave de ouro e com provas à altura dos milhares de atletas que prestigiaram a WTR durante o ano. Estamos ansiosos para conhecer os campeões e vamos trabalhar para que 2024 seja um evento ainda maior”, explica Yuri Binder, Co-CEO e Diretor Executivo da 213 Sports.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Atrações para toda a família&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A Arena WTR é aberta ao público, que poderá desfrutar de atividades gratuitas na AMAVALE, no centrinho do Vale das Videiras. Haverá shows com banda local, food park, Bar Patagonia, ativações de patrocinadores, WTR Store com produtos oficiais da Liga, entre outras atrações. Além de recovery e piscina de crioterapia para os atletas, o público poderá desfrutar de massagem gratuita. Em todas as etapas não pode faltar a Kids Race e na Final não seria diferente. A corrida é destinada às crianças para que desde cedo possam aprender os benefícios da prática esportiva e o contato e preservação da natureza. As largadas e distâncias são de acordo com faixa etária.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Premiações Ranking WTR &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Os campeões do Ranking WTR serão definidos nesta etapa, mas serão premiados duas semanas depois durante um evento especial. Os atletas receberão uma das premiações mais completas do Trail Run brasileiro e não faltará incentivo para retornarem para a temporada 2024. Serão premiados os Top 5 do Trail Run das categorias Short, Mid, Long, Full e Ultra. No total, serão mais de 30 mil reais em dinheiro de premiação, distribuídos entre os campeões das respectivas categorias. A WTR oferecerá, ainda, 100 mil reais em inscrições, 20 mil reais em produtos WTR Store, além produtos de patrocinadores e parceiros.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Em Petrópolis serão conhecidos os campeões do Ranking WTR, mas a festa de premiação, WTR Awards, acontecerá em um evento especial que realizaremos no Rio de Janeiro, no dia 10 de dezembro”, conta Gabriela Corrêa, Head de Marca da WTR na 213 Sports.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A novidade para a WTR Serra do Mar é que todos os inscritos na etapa ganharão seis meses de acesso gratuito no Plano Light da Gear Tips Club, clube de assinatura destinado a adeptos de atividades ao ar livre e aventura, que oferece vários benefícios como cursos, palestras e conteúdos exclusivos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mais informações no Instagram @worldtrailraces e no &lt;a href="//worldtrailraces.com.br/etapa/wtr-serra-do-mar-2023/"&gt;site da WTR&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Final Temporada da World Trail Races 2023&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; WTR Serra do Mar – Petrópolis/RJ&lt;br&gt; 25/11 – Trail Run&lt;br&gt; 26/11 – Mountain Bike&lt;br&gt; Local: Arena WTR – AMAVALE, Vale das Videiras – Petrópolis&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/mountain-bike/" rel="tag"&gt;Mountain Bike&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/world-trail-races/" rel="tag"&gt;World Trail Races&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/wtr-serra-do-mar/" rel="tag"&gt;WTR Serra do Mar&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>Mountain Bike</category><category>petrópolis</category><category>World Trail Races</category><category>WTR Serra do Mar</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/11/22/ultima-etapa-do-wtr-serra-do-mar-acontece-nesta-semana-no-vale-das-videiras/</guid><pubDate>Wed, 22 Nov 2023 06:52:02 GMT</pubDate></item><item><title>Circuito Imperial de Esportes e Lazer em horário reduzido nos dias de provas do Enem</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/11/03/circuito-imperial-de-esportes-e-lazer-em-horario-reduzido-nos-dias-de-provas-do-enem/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Por conta da realização das provas do Exame Nacional do Ensino Médio – Enem, o Circuito Imperial de Esportes e Lazer, aberto aos domingos na Avenida Barão do Rio Branco, funcionará das 07h às 11h nos dias 5 e 12 de novembro.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A ação visa dar mais fluidez ao trânsito e facilitar a chegada dos estudantes aos locais de prova com mais agilidade. A medida cumpre a solicitação da 2ª Promotoria de Justiça da Infância e Juventude da Comarca de Petrópolis à Prefeitura.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;hr&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;Leia também:&lt;/em&gt; &lt;a href="/2023/10/31/local-de-prova-do-enem-deve-ser-ate-30-km-do-domicilio-do-candidato/"&gt;&lt;strong&gt;Local de prova do Enem deve ser até 30 km do domicílio do candidato&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/circuito-imperial-de-lazer/" rel="tag"&gt;Circuito Imperial de Lazer&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>Circuito Imperial de Lazer</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/11/03/circuito-imperial-de-esportes-e-lazer-em-horario-reduzido-nos-dias-de-provas-do-enem/</guid><pubDate>Fri, 03 Nov 2023 06:06:51 GMT</pubDate></item><item><title>I Torneio de Beach Tennis Espaço Zero Dois 4 acontece em Itaipava</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/10/17/i-torneio-de-beach-tennis-espaco-zero-dois-4-acontece-em-itaipava/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Nos dias 21 e 22 de outubro acontece o I Torneio de Beach Tennis Espaço Zero Dois 4, em Itaipava. As inscrições estão abertas, com vagas limitadas em todas as categorias e podem ser feitas até o dia 19, através &lt;a href="//docs.google.com/forms/d/1FW42SxKI3fCL5lnMGngdbK0xfm8cqx2XLLonBIuewf4/viewform?edit_requested=true"&gt;&lt;strong&gt;deste link&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Além da competição, o evento oferecerá sessões de relaxamento, quiosque com exposição e vendas de produtos do segmento de beach tennis. E ainda contará com celebração solene para o plantio de mudas nativas. “Ao apoiarmos esta ação, incentivamos não só a prática esportiva e hábitos mais saudáveis, mas o fomento do turismo na região”, destacou o prefeito Rubens Bomtempo. O evento tem apoio das secretarias de Esportes, Turismos e Serviços (por meio da Guarda Civil), além da CPTrans.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O Torneio é uma realização do Espaço Zero Dois 4 e da empresa Fenômena Brasil, com o apoio da Prefeitura Petrópolis, Brac Laboratório de Patologia, Kastel Hotéis, Avanutri equipamentos, LobSpin, Fit Urban, Monster Energy e Powerade.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Espaço Zero Dois 4 fica na Estrada União e Indústria, 10705 – Itaipava.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sobre o Beach Tennis&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;De acordo com a Confederação Brasileira de Tênis (CBT), o esporte foi criado em 1987 na Itália, e chegou ao estado do Rio de Janeiro em 2008. E desde então, vem ganhando cada vez mais adeptos e atletas profissionais, pela facilidade de aprendizado, diversão e benefícios para a saúde. A modalidade é resultado de uma mistura do tênis tradicional, vôlei de praia e badminton, e pode ser praticada em quadras de areia ou ainda em regiões praianas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Segundo dados da CBT, em 2021, o beach tennis no Brasil passou de 400 mil praticantes para mais de 1 milhão no ano passado. “Ao apoiarmos a realização do Torneio temos a intenção de incentivar variadas práticas esportivas no município, as quais promovem um estilo de vida mais ativo e saudável”, finaliza o secretário de Esportes, Rafael Simão.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sobre o torneio&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;PAGAMENTO&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;1 inscrição = Uma categoria: R$ 140.00&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;Os valores das inscrições são individuais por atleta. Todo atleta deverá preencher esse formulário de cadastro do evento. Todos os inscritos terão direito à camisa + medalha de participação.&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;PREMIAÇÃO&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;Campeões: R$ 500,00 + troféu.&lt;br&gt; Vice-campeões: R$ 280,00 + medalha.&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;Obs.: Premiação igual para todas as categorias masculino A, B e feminino B.&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;Categorias C (Iniciante) I Feminino e Masculino:&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;Campeões: R$280,00 + Troféu e Vice-campeões: Troféu + Medalha + brindes.&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;Categorias D (FUN) I Feminino e Masculino: Troféu + Medalha + brindes.&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;CATEGORIAS&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;A (Open) I B (Intermediário)| C (Iniciante) | Masculina&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;B (Intermediário) I C (Iniciante) I D (FAN) Feminina&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;Regras CBT&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;Inscrições limitadas para 16 atletas na categoria A, e 64 atletas na categoria B e C&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/beach-tennis/" rel="tag"&gt;beach tennis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/i-torneio-de-beach-tennis-espaco-zero-dois-4/" rel="tag"&gt;I Torneio de Beach Tennis Espaço Zero Dois 4&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>beach tennis</category><category>destacado</category><category>I Torneio de Beach Tennis Espaço Zero Dois 4</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/10/17/i-torneio-de-beach-tennis-espaco-zero-dois-4-acontece-em-itaipava/</guid><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 06:03:48 GMT</pubDate></item></channel></rss>