<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Acontece em Petrópolis · AeP</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/</link><description>O seu Portal de notícias da Cidade Imperial. Fique antenado em tudo o que Acontece em Petrópolis!</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Sun, 30 Apr 2023 06:12:52 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Neuropediatra fala sobre avaliação diagnóstica e acompanhamento de pessoas com autismo</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/30/neuropediatra-fala-sobre-avaliacao-diagnostica-e-acompanhamento-de-pessoas-com-autismo/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;por Carla Gikovati&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Transtorno do Espectro Autista (TEA) é definido por sintomas e dificuldades principalmente em três áreas do desenvolvimento: inabilidade no relacionamento interpessoal (principalmente com pessoas da mesma idade), atraso de comunicação (verbal e não verbal) e comportamentos repetitivos. Estatísticas atuais demonstram ser um transtorno bastante frequente, acometendo mais de 1% da população. As pesquisas atuais reforçam a importância do diagnóstico precoce, para que seja iniciada prontamente a intervenção terapêutica. Ao mesmo tempo, hoje é observada uma demanda crescente por diagnóstico tardio de autismo em pessoas mais velhas, incluindo adultos e idosos, que sempre observaram peculiaridades no seu jeito de ser, sem entender ou conhecer os motivos.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Desde março de 2019, a UNIFASE/FMP iniciou um ambulatório especializado na avaliação diagnóstica e acompanhamento de pessoas com autismo. Este serviço, Ambulatório de Neurodesenvolvimento, idealizado e coordenado pelo Professor Titular da Pediatria Álvaro Veiga, encontra-se em funcionamento no AMBE (Ambulatório Escola, em Cascatinha). Os atendimentos são realizados por mim e acompanhados por alunos de graduação e residência médica. São consultas longas, que incluem conhecer a história da criança e sua família, observar sua forma de brincar, ver vídeos familiares com detalhes do comportamento no dia a dia, além da leitura de relatórios escolares e de outros profissionais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Com mais de 60 famílias em acompanhamento, o Ambulatório de Neurodesenvolvimento tem como objetivos principais disponibilizar para a população um atendimento diferenciado e oferecer aos alunos da UNIFASE/FMP, através dos estágios neste setor, uma sólida formação acadêmica na área de autismo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Uma vez que as pessoas com autismo, como todos, podem necessitar de atendimentos em diversas áreas da medicina (como por exemplo, oftalmologia, otorrinolaringologia ou emergências em geral), é fundamental que os futuros médicos tenham contato na graduação com o tema autismo e vivenciem consultas no ambulatório especializado no assunto.  A preocupação da Faculdade de Medicina de Petrópolis com a capacitação dos alunos de graduação e os residentes na área de autismo, certamente, resultará em profissionais mais preparados e humanizados para atender esta população nas diversas especialidades. Muito bom para todos!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Carla Gikovati é neuropediatra do Ambulatório especializado na avaliação diagnóstica e acompanhamento de pessoas com autismo no Ambulatório Escola da UNIFASE/FMP.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/ambulatorio-escola/" rel="tag"&gt;ambulatório escola&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/autismo/" rel="tag"&gt;autismo&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/transtorno-do-espectro-autista/" rel="tag"&gt;Transtorno do Espectro Autista&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>ambulatório escola</category><category>autismo</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>Transtorno do Espectro Autista</category><category>UNIFASE/FMP</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/30/neuropediatra-fala-sobre-avaliacao-diagnostica-e-acompanhamento-de-pessoas-com-autismo/</guid><pubDate>Sun, 30 Apr 2023 06:00:44 GMT</pubDate></item><item><title>Barbatuques “Só + 1 Pouquinho” se apresenta no Centro Cultural Quitandinha</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/30/barbatuques-so-1-pouquinho-se-apresenta-no-centro-cultural-quitandinha/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Nesta segunda-feira (1º), Dia do Trabalhador, o grupo paulista de música e percussão corporal, o Barbatuques, leva o show “Só + 1 Pouquinho” para o Centro Cultural Sesc Quitandinha, às 16h.&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;“Só + 1 Pouquinho” é o quinto disco do Barbatuques, o segundo dedicado às crianças de todas as idades, mas acompanhando também o crescimento do seu público desde Tum Pá, o primeiro lançamento infantil. A proposta agora vem inspirada na realidade da rotina familiar, se aproximando de questões que permeiam o universo emocional das crianças, com crônicas divertidas sobre momentos como a hora de dormir, a escola, o banho, bichos de estimação e a relação com os familiares. Claro, sem deixar de lado a fantasia das brincadeiras e aventuras imaginativas tão importantes na infância.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;Todas as músicas do repertório são composições autorais dos integrantes do grupo, além de um pot-pourri com congadas do folclore brasileiro. As canções exploram ritmos musicais variados, do funk ao rock, passando pelo xote, coco – tudo musicado pela percussão corporal e vocal.  No show, também são incluídos alguns dos hits já famosos do repertório geral do grupo.&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;O Barbatuques busca incentivar seu público, de todas as idades, a despertar os sentidos para a música orgânica, feita com o corpo, já que é um “instrumento” acessível e ao alcance de todos. E são as crianças, em especial, que se permitem experimentar estes novos sons que podem criar música.&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;Os ingressos custam R$ 10,00 (inteira), R$ 5,00 (meia entrada para casos previstos por lei, estendida a professores e classe artística mediante apresentação de registro profissional), R$ 2,00 (credencial plena), gratuito (crianças, jovens até 16 anos e público PCG).&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/barbatuques/" rel="tag"&gt;Barbatuques&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/centro-cultural-sesc-quitandinha/" rel="tag"&gt;Centro Cultural Sesc Quitandinha&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/dia-do-trabalhador/" rel="tag"&gt;dia do trabalhador&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>Barbatuques</category><category>Centro Cultural Sesc Quitandinha</category><category>destacado</category><category>dia do trabalhador</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/30/barbatuques-so-1-pouquinho-se-apresenta-no-centro-cultural-quitandinha/</guid><pubDate>Sun, 30 Apr 2023 06:00:07 GMT</pubDate></item><item><title>Feira do Trabalhador acontece na Praça Visconde de Mauá</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/29/feira-do-trabalhador-acontece-na-praca-visconde-de-maua/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Além da tradicional Corrida do Trabalhador, as comemorações do Dia do Trabalhador vão contar com atrações no Centro da cidade.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Pela primeira vez, a Feira do Trabalhador acontece na Praça Visconde de Mauá (Praça da Águia) com shows, gastronomia, espaço kids e outros eventos de promoção da saúde, esporte e lazer.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Com percurso de cinco quilômetros, a concentração da corrida está marcada para às 18h30 de domingo (30), com a largada prevista para às 20h, na Praça Visconde de Mauá (Praça da Águia).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Confira a programação dos shows:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sábado (29.04)&lt;br&gt; &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;15h – Jonatan Francisco&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;18h – Hometown &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;Atividades esportivas:&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;9h30 – Alongamento e aquecimento&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;10h – Funcional&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;11h – Aula de Dança&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;13h – Gincana&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;16h – Capoeira&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Domingo (30.04)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;15h – Duas em Ponto&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;19h – Marcos Paulo &amp;amp; Maquinhinha &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;Atividades esportivas:&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;9h30 – Alongamento&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;10h – Futmesa&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Segunda (01.05)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;15h – Banda Chilli&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Espaço Kids&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/dia-do-trabalhador/" rel="tag"&gt;dia do trabalhador&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/feira-do-trabalhador/" rel="tag"&gt;feira do trabalhador&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/praca-visconde-de-maua/" rel="tag"&gt;praça visconde de mauá&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>dia do trabalhador</category><category>feira do trabalhador</category><category>petrópolis</category><category>praça visconde de mauá</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/29/feira-do-trabalhador-acontece-na-praca-visconde-de-maua/</guid><pubDate>Sat, 29 Apr 2023 06:00:37 GMT</pubDate></item><item><title>Leia Mulheres aborda livro de Annie Ernaux no encontro de maio</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/29/leia-mulheres-aborda-livro-de-annie-ernaux-no-encontro-de-maio/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Em seu encontro de maio, o Clube Leia Mulheres discute a obra “Os Anos”, de Annie Ernaux. Uma das principais escritoras francesas da atualidade, a vencedora do Prêmio Nobel de Literatura 2022 empreende a ambiciosa e bem-sucedida tarefa de escrever uma autobiografia impessoal. Com ousadia e precisão estilística, ela lança mão de um sujeito coletivo e indeterminado, que ocupa o lugar do eu para dar luz a um novo gênero literário, no qual recordações pessoais se mesclam à grande História, numa evocação do tempo única.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O encontro, que contará com a mediação de Linda Feitoza e Drica Madeira, será on-line no dia 3 de maio, a partir das 19h, pelo Google Meet. Os interessados em participar devem solicitar o link do evento por meio das redes sociais – Leia Mulheres Petrópolis no Instagram e  grupo Leia Mulheres Petrópolis-RJ no Facebook&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Saiba mais sobre o Leia Mulheres&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Toda primeira quarta-feira do mês, o projeto Leia Mulheres debate e divulga um livro escrito por uma mulher. O clube de leitura nasceu quando Juliana Gomes, Juliana Leuenroth e Michelle Henriques resolveram colocar em prática o projeto da escritora britânica Joanna Walsh, que propôs o #readwomen2014 (#leiamulheres2014), com o objetivo de dar mais visibilidade aos livros escritos por mulheres, que ainda enfrentam mais barreiras no mercado editorial. Em 2015, nasceu o projeto no Brasil a partir de clubes de leitura que focam em obras escritas por mulheres, de clássicas a contemporâneas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Cefet/RJ uned Petrópolis é parceiro do Coletivo Leia Mulheres por meio de sua Biblioteca e do Núcleo de Estudos em Educação e Linguagem (NELINE) e a partir do projeto de extensão “Leia Mulheres: mediação de leitura”.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;OBS.: A presença nos encontros não está condicionada à leitura do livro, uma vez que o projeto busca também a divulgação da obra, o estímulo à troca de ideias e o encontro entre pessoas com interesses comuns.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/cefetrj-uned-petropolis/" rel="tag"&gt;cefet/rj - uned petropolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/clube-de-leitura-leia-mulheres/" rel="tag"&gt;Clube de leitura Leia Mulheres&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>cefet/rj - uned petropolis</category><category>Clube de leitura Leia Mulheres</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/29/leia-mulheres-aborda-livro-de-annie-ernaux-no-encontro-de-maio/</guid><pubDate>Sat, 29 Apr 2023 06:00:20 GMT</pubDate></item><item><title>Centro Cultural de Nogueira comemora 140 anos da chegada do trem a Petrópolis</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/28/centro-cultural-de-nogueira-comemora-140-anos-da-chegada-do-trem-a-petropolis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;No sábado (29), o Centro Cultural de Nogueira será palco de uma grande festa em comemoração aos 140 anos da chegada do trem a Petrópolis e pelo Dia do Ferroviário. A iniciativa é da Prefeitura e da Associação Fluminense de Preservação Ferroviária (AFPF). A programação conta com exposições de maquetes, fotos e desenhos; além de palestras, recital e apresentação musical.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A programação tem início às 9h com a abertura da exposição de maquetes ferroviárias feitas de materiais recicláveis, e de fotos e desenhos dos alunos da Escola Municipal Nilton São Thiago, por meio do Projeto Cidadania 2022. Haverá também a inauguração de uma maquete doada ao CCEN, por Alex Sandro Lima Hammes.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;As palestras acontecem às 10h e às 10h30, sendo uma sobre o primeiro filme brasileiro sobre a chegada do trem em Petrópolis apresentada por Angela França, vice-presidente da Associação Fluminense de Preservação Ferroviária e outra sobre os 140 anos da chegada do trem na cidade pelo diretor da AFPF, Antônio Pastori.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O recital da poesia “Romanceiros de Isabel”, acontece às 11h com o escritor e historiador Joaquim Eloy Duarte Santos, membro da Associação Petropolitana de Letras (APL) e do Instituto Histórico de Petrópolis (IHP). O Coral Pró Tempore encerra a programação se apresentando às 11h30.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“O Centro Cultural estará de braços abertos para receber toda a população petropolitana neste dia. Será uma boa oportunidade para que os visitantes conheçam o museu municipal ferroviário. O Centro Cultural de Nogueira é um dos mais belos equipamentos e a gente fica feliz de realizar mais um evento nesse espaço”, disse Angela França.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/centro-cultural-de-nogueira/" rel="tag"&gt;Centro Cultural de Nogueira&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/dia-do-ferroviario/" rel="tag"&gt;Dia do Ferroviário&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>Centro Cultural de Nogueira</category><category>destacado</category><category>Dia do Ferroviário</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/28/centro-cultural-de-nogueira-comemora-140-anos-da-chegada-do-trem-a-petropolis/</guid><pubDate>Fri, 28 Apr 2023 06:00:45 GMT</pubDate></item><item><title>Galeria Virtual Rosário Negro é inaugurada neste sábado</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/28/galeria-virtual-rosario-negro-e-inaugurada-neste-sabado/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Em comemoração aos 140 anos da inauguração da sua primeira Capela, a Paróquia de Nossa Senhora do Rosário convida a comunidade petropolitana para a missa de inauguração da Galeria Virtual Rosário Negro, no dia 29 de abril, às 17h. A Galeria funcionará em dois terminais no interior da igreja, onde será contada a sua história, desde a idealização da capela no século XIX pelos homens pretos que compunham a Devoção de Nossa Senhora do Rosário em Petrópolis, até os dias atuais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Seu conteúdo também estará disponível no site &lt;a href="http://www.rosarionegro.com.br/" target="_blank" rel="noopener"&gt;www.rosarionegro.com.br&lt;/a&gt; que contém outras informações, como o horário de funcionamento da Paróquia, documentos históricos, fotos e informações sobre educação patrimonial.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;A iniciativa teve patrocínio do Governo do Estado do Rio de Janeiro, por meio do Edital Retomada Cultural RJ2 da Secretaria de Estado de Cultura e Economia Criativa do Rio de Janeiro, fazendo parte das comemorações do Bicentenário da Independência.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/galeria-virtual-rosario-negro/" rel="tag"&gt;Galeria Virtual Rosário Negro&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>Galeria Virtual Rosário Negro</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/28/galeria-virtual-rosario-negro-e-inaugurada-neste-sabado/</guid><pubDate>Fri, 28 Apr 2023 17:49:08 GMT</pubDate></item><item><title>Pátio Petrópolis promove Chá das Princesas com balé neste sábado</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/28/patio-petropolis-promove-cha-das-princesas-com-bale-neste-sabado/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Neste sábado (29), o Chá das Princesas, com apresentação do Ballet Letícia França, acontece na Praça de Alimentação do Pátio Petrópolis Shopping. As sessões serão às 15h e às 18h. O evento gratuito propõe que a criança vá vestida como sua princesa favorita.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Pátio Petrópolis Shopping fica na Rua Marechal Deodoro, 153 – Centro.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/cha-das-princesas/" rel="tag"&gt;Chá das Princesas&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/patio-petropolis-shopping/" rel="tag"&gt;Pátio Petrópolis Shopping&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>Chá das Princesas</category><category>destacado</category><category>Pátio Petrópolis Shopping</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/28/patio-petropolis-promove-cha-das-princesas-com-bale-neste-sabado/</guid><pubDate>Fri, 28 Apr 2023 06:00:35 GMT</pubDate></item><item><title>Eliana Alves Cruz, vencedora do Prêmio Jabuti 2022, participa de seminário com o escritor Tom Farias no Quitandinha</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/28/eliana-alves-cruz-vencedora-do-premio-jabuti-2022-participa-de-seminario-com-o-escritor-tom-farias-no-quitandinha/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Neste sábado (29), os escritores Eliana Alves Cruz e Tom Farias estarão em Petrópolis, às 19h, para participar do seminário “Performances, escrita e personagens”. A atividade integra a programação paralela de “Um oceano para lavar as mãos”, exposição inaugural do Centro Cultural Sesc Quitandinha. O seminário tem entrada franca e contará com a apresentação e mediação do historiador Flávio Gomes. Saiba mais em &lt;a href="http://www.sescrio.org.br/" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer"&gt;www.sescrio.org.br&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv3881194510MsoNormal"&gt;Juntos, os três têm uma vasta produção literária aclamada por leitores e pela crítica especializada – fundamentalmente sobre questões raciais. Eliana Alves Cruz, por exemplo, foi a ganhadora do Prêmio Jabuti 2022 na categoria Contos, pelo livro “A vestida”. Colunista da Folha de São Paulo e crítico de literatura do jornal O Globo, Tom Farias é autor de “Cruz e Sousa: Dante Negro do Brasil” e “Carolina, uma biografia”, ambos finalistas do mesmo prêmio, em 2009 e 2019.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p class="yiv3881194510MsoNormal"&gt;Professor da UFRJ, Flávio Gomes acumula obras de referência no meio acadêmico. Entre eles estão “Negros e políticas” (2005), “A hidra e os pântanos” (2006), “O alufá Rufino” (2011) e “Mocambos e quilombos: história do campesinato negro no Brasil” (2015), como autor; e “Mulheres negras no Brasil escravista e do pós-emancipação” (2012), “Políticas da raça” (2014), “Dicionário da escravidão e liberdade” (2018) e “Enciclopédia Negra” (2021), como organizador – esses dois últimos juntamente com Lília Schwarcz.&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv3881194510MsoNormal"&gt;“Num Atlântico Negro – entre África, Brasil e Américas – personagens reinventaram culturas e os mundos em torno delas. Fundamentalmente produziram experiências, desenvolvendo performances. Neste encontro vamos conversar com escritores que seguiram trajetórias e misturaram biografias”, observa Flávio Gomes, que é curador da programação literária paralela à exposição “Um oceano para lavar as mãos”.&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv3881194510MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;Programação paralela&lt;/b&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv3881194510MsoNormal"&gt;Ao longo do período da exposição “Um oceano para lavar as mãos”, que fica em cartaz até 17 de setembro de 2023, serão quatro os encontros em formato de seminário. Flávio Gomes explica que “uma das principais propostas do eixo seminário é resgatar as formas poéticas da língua escrita, bem como das formas da tradição oral, da livre conversação, do conto, do contar uma história, à mão livre. A cultura griot na qual estamos imersos celebra a roda, a escuta e a fantasia de forma sagrada. Observar a dimensão da poesia no dia-a-dia de trabalhadoras e trabalhadores, bem como de suas crianças e idosos é um compromisso da nossa exposição. Estes seminários e apresentações contarão com importantes nomes da tradição da escrita e da fala sul-americanas”.&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv3881194510MsoNormal"&gt;Os curadores-gerais da exposição, Marcelo Campos e Filipe Graciano, destacam que “pensar a história do Brasil é se aproximar, inevitavelmente, de um passado diaspórico. O corpo negro se reconfigura em lócus de outros atravessamentos que, hoje, apresentam-se em uma renovada potência crítica quando nos conscientizamos dos sujeitos invisibilizados por um passado colonial, imperial e escravocrata. Um mar de distância separa saberes e tradições de sujeitos desapropriados e sequestrados de suas terras que passaram a ser explorados. Um mar, um oceano, onde muitos lavaram as mãos em sentido duplo é ambíguo. Se ainda vivemos em uma sociedade racista, pouco foi feito para a igualdade racial. Contudo, este mesmo mar nos traz as divindades que nos ajudam a limpar e expurgar tanta desumanidade. A partir dessas observações constrói-se coletivamente a exposição ‘Um oceano para lavar as mãos’”.&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv3881194510MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;Serviço&lt;/b&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv3881194510MsoNormal"&gt;Endereço: Avenida Joaquim Rolla, nº 2 – Petrópolis/RJ&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv3881194510MsoNormal"&gt;Funcionamento: Terças a domingos e feriados, das 10h às 17h&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv3881194510MsoNormal"&gt;Visitas guiadas: terças a domingos e feriados, das 10h às 16h30&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv3881194510MsoNormal"&gt;Visitação ao entorno do Lago Quitandinha: terças a domingos e feriados, das 9h às 17h (em caso de chuva a visitação é suspensa)&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv3881194510MsoNormal"&gt;Entrada gratuita.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/centro-cultural-sesc-quitandinha/" rel="tag"&gt;Centro Cultural Sesc Quitandinha&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>Centro Cultural Sesc Quitandinha</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/28/eliana-alves-cruz-vencedora-do-premio-jabuti-2022-participa-de-seminario-com-o-escritor-tom-farias-no-quitandinha/</guid><pubDate>Fri, 28 Apr 2023 06:00:30 GMT</pubDate></item><item><title>Secretaria de Obras inicia obra de contenção na Rua do Túnel</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/27/secretaria-de-obras-inicia-obra-de-contencao-na-rua-do-tunel/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A Rua Doutor Hélio Bittencourt, mais conhecida como Rua do Túnel, é mais um local que está recebendo obra de contenção em Petrópolis. A Secretaria de Obras iniciou a intervenção no local nesta semana. Com essa, a Prefeitura chega à marca de 96 obras de contenções no município.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A construção de uma cortina atirantada, com solo grampeado, concreto projetado e muro de gabião, tem como objetivo garantir a contenção da encosta entre a entrada do Túnel do Quissamã e a Rua Silva Jardim.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;No Valparaíso, a prefeitura está concluindo esta semana, a obra de contenção em muro de concreto na Rua Presidente Raniere Mazzili.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ao todo, são 143 obras de grande e médio porte realizadas pela Prefeitura desde 2022: 50 concluídas, 53 em andamento e 40 em processo de licitação.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Dessas, 96 são obras de contenções. Sendo 35 contenções em margem de rio, 32 contenções de rua e 29 contenções de encosta.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Outro tipo de obra com número expressivo é o das intervenções em equipamentos públicos, que já soma 24 intervenções até o momento.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Das 143 obras, 110 são de resposta às chuvas de 15 de fevereiro e 20 de março de 2022.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/obra/" rel="tag"&gt;obra&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>obra</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/27/secretaria-de-obras-inicia-obra-de-contencao-na-rua-do-tunel/</guid><pubDate>Thu, 27 Apr 2023 06:00:44 GMT</pubDate></item><item><title>Oncologista esclarece dúvidas sobre o câncer de esôfago</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/26/oncologista-esclarece-duvidas-sobre-o-cancer-de-esofago/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Dados do Instituto Nacional do Câncer (Inca) estimam 10.990 casos de câncer de esôfago a cada ano do triênio 2023 -2025, o que corresponde ao risco estimado de 5,07 por 100 mil habitantes. Sem considerar os tumores de pele não melanoma, a doença ocupa a 13ª posição entre os tipos de câncer mais frequentes no país.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Neste mês de abril, de conscientização sobre o câncer de esôfago, a oncologista do Centro de Terapia Oncológica de Petrópolis, Ingrid Moura responde algumas perguntas sobre a doença, que tem entre suas principais causas: o tabagismo e o consumo excessivo de álcool.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Veja perguntas e respostas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;1)  &lt;/strong&gt;&lt;strong&gt; Quais são as causas do câncer de esôfago?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Além do tabagismo e etilismo (o risco é ainda maior quando associado ao tabagismo), temos ainda a doença do refluxo gastroesofágico (leva ao chamado esôfago de Barrett, uma lesão pré-maligna, que acomete o esôfago inferior) e obesidade (que favorece a doença do refluxo).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;2)  &lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;Quais são os principais sintomas?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Dor ou dificuldades para engolir, sensação de entalo, azia, perda de peso e perda do apetite, anemia, sangramento (fezes escuras), vômitos, rouquidão, soluços persistentes, tosse crônica.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;3)  &lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;Como é a incidência por gênero da doença?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A incidência é cerca de três vezes maior em homens do que em mulheres.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;4)  &lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;Como prevenir o câncer de esôfago?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Evitar todos os fatores de risco, principalmente parar de fumar e evitar o consumo de bebida alcoólica, manter o peso corporal adequado, tratar a doença do refluxo gastroesofágico e evitar o consumo de bebidas quentes em excesso.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;5)  &lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;O câncer de esôfago tem cura?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;As campanhas de conscientização sempre têm como objetivo lembrar à população a importância do diagnóstico precoce. Todos os tumores quando identificados no início têm maior chance de cura.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;6) Como é feito o tratamento?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O tratamento do câncer de esôfago pode incluir cirurgia, quando o tumor é identificado em sua fase inicial. Quando ele está localmente avançado, indicamos radioterapia junto a quimioterapia e, depois, a cirurgia. Já nos casos metastáticos, a orientação é para quimioterapia e imunoterapia.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/cancer-de-esofago/" rel="tag"&gt;câncer de esôfago&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>câncer de esôfago</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/26/oncologista-esclarece-duvidas-sobre-o-cancer-de-esofago/</guid><pubDate>Wed, 26 Apr 2023 06:00:56 GMT</pubDate></item><item><title>Vacina bivalente contra a Covid disponível para maiores de 18 anos</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/25/vacina-bivalente-contra-a-covid-disponivel-para-maiores-de-18-anos/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p dir="auto"&gt;A Secretaria de Saúde está, mais uma vez, ampliando o público para recebimento da dose de reforço com a vacina bivalente da Pfizer, contra a covid-19. A partir desta quarta-feira (26), todas as pessoas acima dos 18 anos já podem ser imunizadas. A nota técnica com as novas orientações foi divulgada na noite de segunda-feira (24), pelo Ministério da Saúde.&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;“Neste momento, os profissionais da Divisão de Imunização estão orientando as equipes e abastecendo as unidades com um número maior de doses para garantir que todas as pessoas sejam atendidas. Assim como acontece em todo o país, temos percebido uma baixa procura pelo imunizante, mas é fundamental que todos os cidadãos acima dos 18 anos compareçam aos postos para garantir a proteção. A vacina é segura e salva vidas”, frisa o prefeito Rubens Bomtempo.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p dir="auto"&gt;O secretário de Saúde, Marcus Curvelo, destaca que a vacina bivalente oferece uma proteção extra contra a ômicron e suas subvariantes. “Conseguimos frear a pandemia e chegar ao patamar atual, graças à vacina. Neste momento, por exemplo, temos apenas três pessoas internadas em leitos clínicos e ninguém em UTI. A população precisa continuar fazendo a sua parte e não acreditar em fake news”, destaca.&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;Para receber o imunizante, é necessário a apresentação do Cartão SUS ou CPF e da caderneta de vacina. Não é necessário agendamento, porém, além de atender essas exigências, o cidadão precisa ter o esquema primário completo, ou seja, com pelo menos as duas primeiras doses há 4 meses ou mais.&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;Confira a lista de postos&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;&lt;strong&gt;Centro de Saúde Coletiva (adulto e pediátrico a partir dos 6 meses)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;Segunda e quarta – das 8h30 às 16h30 e das 17h às 19h30&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;Terça, quinta e sexta das 8h30 às 16h30&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;&lt;strong&gt;Centro de Saúde do Itamarati (adulto e pediátrico a partir dos 6 meses)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;Quarta e sexta – das 8h30 às 19h30&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;Segunda, terça e quinta – das 8h30 às 16h30&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;&lt;strong&gt;UBS Quitandinha e UBS Itaipava (adulto e pediátrico a partir de 6 meses)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;Terça e quinta – das 8h30 às 19h30&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;Segunda, quarta e sexta – das 8h30 às 16h30&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;&lt;strong&gt;PSF Posse (adulto e pediátrico a partir de 5 anos) e PSF Menino Jesus de Praga (adulto e pediátrico a partir de 5 anos)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;Segunda a sexta – 8h às 16h&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;&lt;strong&gt;UBS Morin (adulto e pediátrico a partir de 5 anos)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;Segunda a sexta- 8h30 às 16h30&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;&lt;strong&gt;UBS Alto Independência (adulto e pediátrico a partir de 5 anos)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;Segunda a sexta – 8h30 às 16h30&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;&lt;strong&gt;UBS Araras – (adulto e pediátrico a partir de 5 anos)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt; Segunda a sexta – 7h30 às 15h30&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;&lt;strong&gt;Ambulatório Escola – (adulto e pediátrico a partir de 6 meses)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;Segunda a sexta – 8h30 às 16h&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;&lt;strong&gt;Ambulatório do Hospital Alcides Carneiro (adulto e pediátrico a partir de 6 meses)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;Segunda a sexta – 8h30 às 16h30&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/bivalente/" rel="tag"&gt;bivalente&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/covidpetropolis/" rel="tag"&gt;covidpetropolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/vacina-covid/" rel="tag"&gt;vacina covid&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/vacina-covid-19/" rel="tag"&gt;vacina covid-19&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>bivalente</category><category>covidpetropolis</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>vacina covid</category><category>vacina covid-19</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/25/vacina-bivalente-contra-a-covid-disponivel-para-maiores-de-18-anos/</guid><pubDate>Wed, 26 Apr 2023 06:47:59 GMT</pubDate></item><item><title>Amamenta Petrópolis participa da 3ª Mostra Estadual de Práticas de Saúde Cosems RJ /IdeiaSUS – Fiocruz</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/24/amamenta-petropolis-participa-da-3a-mostra-estadual-de-praticas-de-saude-cosems-rj-ideiasus-fiocruz/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;Petrópolis está entre os 15 municípios do Estado classificados para participar da apresentação na 3ª Mostra Estadual de Práticas de Saúde Cosems RJ /IdeiaSUS – Fiocruz. O projeto Amamenta Petrópolis, desenvolvido pela Secretaria de Saúde, foi selecionado em 9º lugar entre os mais de 71 trabalhos encaminhados pelos municípios ao Conselho de Secretarias Municipais de Saúde RJ e FioCruz. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;O Amamenta Petrópolis tem como objetivo permitir que as mães possam ir até as creches públicas de Petrópolis amamentar ou deixar o leite materno ordenhado para alimentar seus filhos matriculados nos CEIs. “Sem dúvida o Amamenta Petrópolis tem feito a diferença na vida de muitas mulheres. Ele está sendo implantado aos poucos e hoje já é desenvolvido nos CEIs o Anna Nardi e o Boa Vista, porém, merece ser ampliado. Essa é uma iniciativa importante, criada por profissionais comprometidas com a nossa rede de saúde e que merecem todo o nosso reconhecimento”, disse o prefeito Rubens Bomtempo. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;O projeto conta com a capacitação de todos os profissionais da educação pertencentes aos CEIs que aderiram ao projeto, desde o encarregado por abrir o portão da escola até o diretor da unidade escolar, por meio de oficinas de ordenha, armazenamento e oferta segura de acordo com as normas da ANVISA. “As capacitações são feitas periodicamente. Também são realizadas oficinas e a sensibilização das mães e responsáveis pelas crianças, orientando sobre como ordenhar, armazenar e transportar o leite materno ordenhado, ressaltando, além disso, a importância da continuidade da amamentação para a saúde física, cognitiva e mental dos bebês”, explica o secretário de Saúde, Marcus Curvelo.&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;O evento está marcado para o dia 26 de abril, de 9h às 17h, na Fiocruz – Campus Manguinhos. O trabalho será apresentado pela enfermeira Patrícia Santos, idealizadora do projeto, junto com as coordenadoras da Área Técnica de Alimentação e Nutrição, Izabel Pires e Débora Cinelli, do Programa de Saúde na Escola. “É um projeto lindo e que ajuda as mães que amamentam a terem a opção de continuarem amamentar seus bebês. Dessa forma, estamos desconstruindo a cultura de que colocar filho em creches públicas é sinônimo de desmame”, disse Patrícia Santos.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/amamenta-petropolis/" rel="tag"&gt;Amamenta Petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/fiocruz/" rel="tag"&gt;Fiocruz&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>Amamenta Petrópolis</category><category>destacado</category><category>Fiocruz</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/24/amamenta-petropolis-participa-da-3a-mostra-estadual-de-praticas-de-saude-cosems-rj-ideiasus-fiocruz/</guid><pubDate>Mon, 24 Apr 2023 06:33:41 GMT</pubDate></item><item><title>Município abre chamamento público para contratação de pediatras para setor de urgência do HAC</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/19/municipio-abre-chamamento-publico-para-contratacao-de-pediatras-para-setor-de-urgencia-do-hac/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;O Serviço Social Autônomo do Hospital Alcides Carneiro abriu processo seletivo para a contratação temporária de médicos pediatras para atuarem no setor de urgência 24h da unidade, aos sábados e domingos. As inscrições se estendem até o dia 28 de abril e devem ser feitas através do envio do currículo para o e-mail: &lt;a href="/cdn-cgi/l/email-protection#23514b63424f404a4746504042514d464a514c0d404c4e" target="_blank" rel="noopener"&gt;&lt;span class="__cf_email__"&gt;[email protected]&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; ou de forma presencial no setor de Recursos Humanos da instituição.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Serão disponibilizadas seis vagas para plantões de 6h, 12h ou 24h. A medida está sendo necessária por conta do aumento do número de casos de síndrome respiratória aguda entre crianças e adolescentes que acontece, principalmente, no período entre o outono e inverno, devido à queda de temperatura.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O secretário de Saúde, Marcus Curvelo, destaca que o Alcides Carneiro é o maior hospital público do nosso município e precisa estar preparado para garantir o suporte necessário as crianças e adolescentes. “Isso porque, são eles os mais afetados pelas síndromes gripais e respiratórias nessa época. Estamos saindo na frente para nos assegurarmos um atendimento de qualidade”, frisa Curvelo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O setor de RH do Sehac fica na Rua Vigário Corrêa, 1.345, Corrêas – junto ao Hospital Alcides Carneiro e funciona de segunda-feira a sexta-feira, de 8h às 17h.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/hospital-alcides-carneiro/" rel="tag"&gt;hospital alcides carneiro&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/pediatra/" rel="tag"&gt;pediatra&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>hospital alcides carneiro</category><category>pediatra</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/19/municipio-abre-chamamento-publico-para-contratacao-de-pediatras-para-setor-de-urgencia-do-hac/</guid><pubDate>Wed, 19 Apr 2023 06:04:04 GMT</pubDate></item><item><title>Campanha do Abril Lilás busca conscientizar a população sobre o câncer de testículo</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/18/campanha-do-abril-lilas-busca-conscientizar-a-populacao-sobre-o-cancer-de-testiculo/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;O mês de abril é de conscientização do câncer de testículo. A doença corresponde a 5% do total de câncer entre os homens. O oncologista do Centro de Terapia Oncológica (CTO) de Petrópolis, Pedro Ismael explica que a campanha Abril Lilás chama a atenção para a importância do diagnóstico precoce, que aumenta as chances de cura.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Segundo o especialista, a doença tem maior incidência em jovens, com idades entre 18 e 30 anos. Entre os sintomas, ele destaca dores e inchaço nos testículos. Já o diagnóstico da doença, consiste na consulta com o especialista e a realização de exames de imagem, como tomografias, ultrassonografias e ressonâncias.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;“O tratamento geralmente é cirúrgico e, em poucos casos, recomenda-se radioterapia e/ou quimioterapia. Vale sempre dizer que todos os tumores identificados em fases primárias são passíveis de tratamento e cura. Portanto, ao sinal de qualquer sintoma, o paciente deve procurar um especialista”, afirma Pedro Ismael.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Entre os fatores de risco da doença estão: histórico familiar, infertilidade, histórico prévio em testículo contralateral e criptorquidia, que é a não descida de um ou dos dois testículos para a bolsa escrotal.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/abril-lilas/" rel="tag"&gt;abril lilás&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/cancer-de-testiculo/" rel="tag"&gt;câncer de testículo&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>abril lilás</category><category>câncer de testículo</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/18/campanha-do-abril-lilas-busca-conscientizar-a-populacao-sobre-o-cancer-de-testiculo/</guid><pubDate>Tue, 18 Apr 2023 06:00:12 GMT</pubDate></item><item><title>"O Chamado 4" e "Os Cavaleiros do Zodíaco - Saint Seiya: O começo" em cartaz em Petrópolis</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/27/o-chamado-4-e-os-cavaleiros-do-zodiaco-saint-seiya-o-comeco-em-cartaz-em-petropolis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Nesta semana, os filmes “Os Cavaleiros do Zodíaco – Saint Seiya: O começo”, “O Chamado 4: Samara Ressurge”, “Renfield – Dando o sangue pelo chefe”, “Os três mosqueteiros – D’Artagnan”, “Deixados para trás: o início do fim”, “Dungeons &amp;amp; Dragons: Honra entre rebeldes”, “Ninguém de ninguém”, “Super Mario Bros – o filme” e “A morte do demônio: a Ascensão” estão em cartaz nos cinemas de Petrópolis.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Lembrando que com exceção do Cine Show, as demais salas de cinema fecham às segundas. Os ingressos podem ser adquiridos &lt;a href="//www.ingresso.com/cinemas?city=petropolis&amp;amp;partnership=home"&gt;neste link&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Confira a programação:&lt;/p&gt; &lt;h4&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;CINE SHOW PETRÓPOLIS&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h4&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Super Mario Bros – o filme –&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;animação – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: livre&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 14h30 (3D) / 16h30 / 18h30 (3D) / 18h45 (VIP) / 20h30&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Mario é um filme baseado na série de videogames, Super Mario Bros, da Nintendo. Em Super Mario Bros. – O Filme, Mario (Chris Pratt) é um encanador qualquer no bairro de Brooklyn junto com seu irmão Luigi (Charlie Day). Um dia, Mario e Luigi vão para no reino dos cogumelos, governado pela Princesa Peach (Anya Taylor-Joy), mas ameaçado pelo rei dos Koopas, Bowser (Jack Black), que vai fazer de tudo para conseguir reinar todos os lugares. É então quando Luigi é raptado por Bowser e o usa para procurar Mario, o único capaz de deter o Koopa e restabelecer a paz. Mario terá que aprender como viver nesse novo reino perigoso, passando por vários biomas, aprender a dirigir carros, utilizar itens que o fazem soltar bolas de fogo das mãos, virar um animal e andar em plataformas nada confiáveis. Também estará acompanhados de amigos, como Toad (Keegan-Michael Key) e Donkey Kong (Seth Rogan).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dungeons &amp;amp; Dragons: Honra entre rebeldes – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 12 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 18h20 / 20h45 (VIP)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Em um mundo repleto de dragões, elfos, anões, orcs e outras criaturas fantásticas, sobreviver é sempre um grande desafio. Raven Hightower é um humano que se arrisca entre os lugares mais perigosos e misteriosos desse universo, sempre com a ajuda de outros aventureiros que, assim como ele, estão dispostos a combater o mal e a derrotar as mais terríveis criaturas que surgem em seus caminhos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;A morte do demônio: a Ascensão – terror – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 18 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 17h15 (VIP) / 19h15 (VIP) / 21h20&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Duas irmãs afastadas tem sua pequena reunião familiar atrapalhada pelas forças demoníacas que possuem todos ao seu redor, levando-as à uma batalha primitiva pela sobrevivência.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Os três mosqueteiros – D’Artagnan – aventura/ação – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 14 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 14h40&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Em um Reino dividido pelas guerras religiosas e ameaçado pela invasão da Inglaterra, um grupo de homens e mulheres cruzará suas espadas e unirá seu destino ao da França em Os Três Mosqueteiros: D’Artagnan. Segue-se d’Artagnan, um jovem gascão espirituoso que é dado como morto depois de tentar salvar uma jovem de um sequestro. Ao chegar a Paris, ele tenta por todos os meios encontrar seus agressores. Mal sabe ele que sua busca o levará ao centro de uma guerra real onde o futuro da França está em jogo. Aliado a Athos, Porthos e Aramis, três mosqueteiros do Rei com perigosa imprudência, d’Artagnan confronta as maquinações sombrias do Cardeal de Richelieu. Mas é quando ele se apaixona perdidamente por Constance Bonacieux, a confidente da rainha, que d’Artagnan está realmente em perigo. Porque é essa paixão que o leva atrás daquela que se torna sua inimiga mortal: Milady de Winter.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Renfield – Dando o sangue pelo chefe – comédia/terror – estreia – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 18 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 16h20 / 21h15 (VIP LEG)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: O mal não dura a eternidade sem uma pequena ajuda. Nesta moderna história de monstros sobre o leal servo de Drácula, Nicholas Hoult (Mad Max: Estrada da Fúria, franquia X-Men) estrela como Renfield, o torturado ajudante do chefe mais narcisista da história, Drácula (Nicolas Cage). Renfield é forçado a obter a presa de seu mestre e cumprir todas as suas ordens, não importa o quão degradado seja. Mas agora, após séculos de servidão, Renfield está pronto para ver se há uma vida fora da sombra do Príncipe das Trevas. Se ao menos ele pudesse descobrir como acabar com sua co-dependência.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ninguém é de ninguém – nacional&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 16 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 16h50&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Um romance com uma pitada de suspense sobrenatural. Dois casais – Gabriela (Carol Castro) com Roberto (Danton Mello) e Dr. Renato (Rocco Pitanga) com Gioconda (Paloma Bernardi) – vivem vidas relativamente estáveis até o momento em que seus destinos se entrelaçam. Uma história de amor, relações abusivas e empoderamento feminino, mas também de obsessão, cura e perdão.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Deixados para trás: o início do fim – suspense – estreia – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 14 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 19h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Seis meses atrás, milhões de pessoas desapareceram sem deixar vestígios e o caos tomou conta do mundo. Muitos acreditam que o governo está por trás de tudo, outros defendem que a Bíblia já havia previsto os desaparecimentos há milhares de anos. Desesperado por respostas em um mundo cheio de medo e mentiras, o jornalista Buck Williams (Greg Perrow) decide ir até o fim em busca da verdade e de salvação.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;O Chamado 4: Samara Ressurge – terror – estreia – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 14 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 17h / 21h20&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Pessoas que assistem a um vídeo amaldiçoado subitamente morrem. Essas mortes ocorrem em todo o Japão. Ayaka Ichijo (interpretada por Fuka Koshiba) é uma estudante de pós-graduação extremamente inteligente e com um QI acima de 200. Sua irmã mais nova assiste à um vídeo amaldiçoado por diversão. Ayaka Ichijo tenta revelar o mistério que envolve o tal vídeo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Os Cavaleiros do Zodíaco – Saint Seiya: O começo – ação/aventura – estreia – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 12 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 14h35 / 16h30 (VIP) / 19h / 21h15&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Seiya (Mackenyu) é um jovem obstinado que passa seu tempo lutando por dinheiro enquanto procura por sua irmã sequestrada. Quando uma de suas lutas inadvertidamente explora poderes místicos que ele nunca soube que tinha, Seiya se vê lançado em um mundo de guerreiros, treinamento mágico antigo e uma deusa reencarnada que precisa de sua proteção. Se ele quiser sobreviver, precisará abraçar seu destino e sacrificar tudo para ocupar seu lugar de direito entre os Cavaleiros do Zodíaco.&lt;/p&gt; &lt;h4&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;CINEMAXX MERCADO ESTAÇÃO&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h4&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Super Mario Bros – o filme –&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;animação – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: livre&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 15h / 17h30&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Mario é um filme baseado na série de videogames, Super Mario Bros, da Nintendo. Em Super Mario Bros. – O Filme, Mario (Chris Pratt) é um encanador qualquer no bairro de Brooklyn junto com seu irmão Luigi (Charlie Day). Um dia, Mario e Luigi vão para no reino dos cogumelos, governado pela Princesa Peach (Anya Taylor-Joy), mas ameaçado pelo rei dos Koopas, Bowser (Jack Black), que vai fazer de tudo para conseguir reinar todos os lugares. É então quando Luigi é raptado por Bowser e o usa para procurar Mario, o único capaz de deter o Koopa e restabelecer a paz. Mario terá que aprender como viver nesse novo reino perigoso, passando por vários biomas, aprender a dirigir carros, utilizar itens que o fazem soltar bolas de fogo das mãos, virar um animal e andar em plataformas nada confiáveis. Também estará acompanhados de amigos, como Toad (Keegan-Michael Key) e Donkey Kong (Seth Rogan).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dungeons &amp;amp; Dragons: Honra entre rebeldes – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 12 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 17h45&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Em um mundo repleto de dragões, elfos, anões, orcs e outras criaturas fantásticas, sobreviver é sempre um grande desafio. Raven Hightower é um humano que se arrisca entre os lugares mais perigosos e misteriosos desse universo, sempre com a ajuda de outros aventureiros que, assim como ele, estão dispostos a combater o mal e a derrotar as mais terríveis criaturas que surgem em seus caminhos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;A morte do demônio: a Ascensão – terror – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 18 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 20h15&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Duas irmãs afastadas tem sua pequena reunião familiar atrapalhada pelas forças demoníacas que possuem todos ao seu redor, levando-as à uma batalha primitiva pela sobrevivência.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Renfield – Dando o sangue pelo chefe – comédia/terror – estreia – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 18 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 20h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: O mal não dura a eternidade sem uma pequena ajuda. Nesta moderna história de monstros sobre o leal servo de Drácula, Nicholas Hoult (Mad Max: Estrada da Fúria, franquia X-Men) estrela como Renfield, o torturado ajudante do chefe mais narcisista da história, Drácula (Nicolas Cage). Renfield é forçado a obter a presa de seu mestre e cumprir todas as suas ordens, não importa o quão degradado seja. Mas agora, após séculos de servidão, Renfield está pronto para ver se há uma vida fora da sombra do Príncipe das Trevas. Se ao menos ele pudesse descobrir como acabar com sua co-dependência.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Deixados para trás: o início do fim – suspense – estreia – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 14 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 15h15&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Seis meses atrás, milhões de pessoas desapareceram sem deixar vestígios e o caos tomou conta do mundo. Muitos acreditam que o governo está por trás de tudo, outros defendem que a Bíblia já havia previsto os desaparecimentos há milhares de anos. Desesperado por respostas em um mundo cheio de medo e mentiras, o jornalista Buck Williams (Greg Perrow) decide ir até o fim em busca da verdade e de salvação.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Os Cavaleiros do Zodíaco – Saint Seiya: O começo – ação/aventura – estreia – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 12 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 15h30 / 18h / 20h30&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Seiya (Mackenyu) é um jovem obstinado que passa seu tempo lutando por dinheiro enquanto procura por sua irmã sequestrada. Quando uma de suas lutas inadvertidamente explora poderes místicos que ele nunca soube que tinha, Seiya se vê lançado em um mundo de guerreiros, treinamento mágico antigo e uma deusa reencarnada que precisa de sua proteção. Se ele quiser sobreviver, precisará abraçar seu destino e sacrificar tudo para ocupar seu lugar de direito entre os Cavaleiros do Zodíaco.&lt;/p&gt; &lt;h4&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;CINE BAUHAUS&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h4&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Super Mario Bros – o filme –&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;animação – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: livre&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 15h20 / 17h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Mario é um filme baseado na série de videogames, Super Mario Bros, da Nintendo. Em Super Mario Bros. – O Filme, Mario (Chris Pratt) é um encanador qualquer no bairro de Brooklyn junto com seu irmão Luigi (Charlie Day). Um dia, Mario e Luigi vão para no reino dos cogumelos, governado pela Princesa Peach (Anya Taylor-Joy), mas ameaçado pelo rei dos Koopas, Bowser (Jack Black), que vai fazer de tudo para conseguir reinar todos os lugares. É então quando Luigi é raptado por Bowser e o usa para procurar Mario, o único capaz de deter o Koopa e restabelecer a paz. Mario terá que aprender como viver nesse novo reino perigoso, passando por vários biomas, aprender a dirigir carros, utilizar itens que o fazem soltar bolas de fogo das mãos, virar um animal e andar em plataformas nada confiáveis. Também estará acompanhados de amigos, como Toad (Keegan-Michael Key) e Donkey Kong (Seth Rogan).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Belo Desastre – romance/drama&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 14 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 18h40 (DUB) / 20h40 (LEG)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: A nova Abby Abernathy é uma boa garota. Ela não bebe nem fala palavrão e tem a quantidade apropriada de cardigãs no guarda-roupa. Abby acredita que seu passado sombrio está bem distante, mas, quando se muda para uma nova cidade com America, sua melhor amiga, para cursar a faculdade, seu recomeço é rapidamente ameaçado pelo bad boy da universidade. Travis Maddox, com seu abdômen definido e seus braços tatuados, é exatamente o que Abby precisa e deseja evitar. Ele passa as noites ganhando dinheiro em um clube da luta e os dias seduzindo as garotas da faculdade. Intrigado com a resistência de Abby ao seu charme, Travis a atrai com uma aposta. Se ele perder, terá que ficar sem sexo por um mês. Se ela perder, deverá morar no apartamento de Travis pelo mesmo período. Qualquer que seja o resultado da aposta, Travis nem imagina que finalmente encontrou uma adversária à altura.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/cine-bauhaus/" rel="tag"&gt;cine bauhaus&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/cinema-em-petropolis/" rel="tag"&gt;cinema em Petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/cinemaxx-mercado-estacao/" rel="tag"&gt;cinemaxx mercado estação&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/cineshow-petropolis/" rel="tag"&gt;cineshow petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>cine bauhaus</category><category>cinema em Petrópolis</category><category>cinemaxx mercado estação</category><category>cineshow petrópolis</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/27/o-chamado-4-e-os-cavaleiros-do-zodiaco-saint-seiya-o-comeco-em-cartaz-em-petropolis/</guid><pubDate>Thu, 27 Apr 2023 06:00:18 GMT</pubDate></item><item><title>Museu Imperial promove mais uma edição do “Fale-me de Petrópolis” nesta quinta</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/26/museu-imperial-promove-mais-uma-edicao-do-fale-me-de-petropolis-nesta-quinta/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;&lt;span lang="PT-BR"&gt;Nesta quinta-feira (27), às 14h30, o Museu Imperial promove mais uma edição do “Fale-me de Petrópolis”. &lt;/span&gt;&lt;span lang="PT-BR"&gt;A convidada será Alessandra Bettencourt Figueiredo Fraguas, com o tema “A Petrópolis do Museu Imperial: uma abordagem dos anos 1930 e 1940”. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span lang="PT-BR"&gt;O evento é aberto ao público e acontece na Biblioteca do Museu Imperial. Não é necessário agendamento ou inscrição.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;&lt;span lang="PT-BR"&gt;Seguindo a proposta da atividade, haverá uma conversa norteada pelo tema relacionado à história e ao passado de Petrópolis.  Excepcionalmente neste encontro, a convidada conduzirá os participantes em uma visita técnica à exposição em cartaz: “A Petrópolis do Museu Imperial”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span lang="PT-BR"&gt;O “Fale-me de Petrópolis” integra parte da missão do Museu Imperial: de pesquisar e comunicar a memória e a história da cidade de Petrópolis; e está em sua 38ª edição, recebendo pessoas que, ao longo de um bate-papo, resgatam as memórias da cidade.   O nome do projeto surgiu de uma frase do imperador d. Pedro II que, durante o período de exílio, enviava cartas aos amigos e pedia notícias sobre a cidade que tanto amava.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span lang="PT-BR"&gt;Sobre a convidada:  Alessandra Bettencourt Figueiredo Fraguas é Doutoranda e Mestre em História Política pelo Programa de Pós-Graduação em História da Universidade do Estado do Rio de Janeiro (PPGH-UERJ). Graduada em Ciências Sociais (IFCS/UFRJ) e em História (UCP). É responsável pela Área de Pesquisa do Museu Imperial, instituição onde trabalha desde 2008. É editora do “Anuário do Museu Imperial-nova fase”. É Associada Titular do Instituto Histórico de Petrópolis (IHP).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/fale-me-de-petropolis/" rel="tag"&gt;Fale-me de Petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/museu-imperial/" rel="tag"&gt;museu imperial&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>Fale-me de Petrópolis</category><category>museu imperial</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/26/museu-imperial-promove-mais-uma-edicao-do-fale-me-de-petropolis-nesta-quinta/</guid><pubDate>Wed, 26 Apr 2023 06:00:59 GMT</pubDate></item><item><title>Terra Santa oferece aulas de capoeira para jovens entre 14 e 18 anos</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/26/terra-santa-oferece-aulas-de-capoeira-para-jovens-entre-14-e-18-anos/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Jovens entre 14 e 18 anos interessados em aprender capoeira podem se inscrever nas aulas oferecidas pelo Centro Educacional Terra Santa, às quintas-feiras, das 15h às 16h30.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Para se inscrever é necessário levar a cópia dos seguintes documentos: RG do responsável, RG ou Certidão de Nascimento do aluno, comprovante de residência e duas fotos 3×4.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;A secretaria funciona de segunda a sexta-feira, das 10h às 16h30. O Centro Educacional Terra Santa fica na  Rua Monsenhor Bacelar, 590 – Valparaíso.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/capoeira/" rel="tag"&gt;capoeira&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/centro-educacional-terra-santa/" rel="tag"&gt;centro educacional terra santa&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>capoeira</category><category>centro educacional terra santa</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/26/terra-santa-oferece-aulas-de-capoeira-para-jovens-entre-14-e-18-anos/</guid><pubDate>Wed, 26 Apr 2023 06:00:14 GMT</pubDate></item><item><title>Inscrições abertas para 160 vagas gratuitas em cursos de qualificação</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/24/inscricoes-abertas-para-160-vagas-gratuitas-em-cursos-de-qualificacao/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A Firjan SENAI, por meio de seu &lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;Programa de Qualificação Setorial, está com inscrições abertas para 160 vagas gratuitas em cursos de qualificação e de aperfeiçoamento profissional, com início das turmas previsto para os meses de abril, maio e junho de 2023. O objetivo é qualificar profissionais e formar futuros trabalhadores da Indústria.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;São dezenas de cursos em diferentes setores da Indústria como Panificação, Construção Civil, Metal Mecânico, Têxtil, Vestuário e Gráfica. Há oportunidades para estudantes, inclusive menores de 18 anos que estejam cursando os Ensinos Fundamental, Médio ou Técnico, e para trabalhadores, com variados níveis de escolaridade, conforme pré-requisito do curso.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Os interessados devem ler atentamente o edital, disponibilizado na página do Programa de Qualificação Setorial. Nele, constam a relação completa de cursos, bem como os critérios para participação, contatos e endereços dos locais onde serão realizadas as aulas. A principal regra para participação é que o candidato tenha renda familiar per capita bruta de até 1,5 salário mínimo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt; &lt;a href="//www.firjansenai.com.br/cursorio/conteudo/edital_qs_2023_v.1.04.pdf"&gt;Clique aqui para acessar o edital do Programa de Qualificação Setorial.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O gerente de educação profissional da Firjan SENAI, Edson Melo, explica que datas, turnos, locais e tempo de duração variam de acordo com o curso escolhido, seja com o foco na qualificação ou no aperfeiçoamento profissional. “Os cursos, que podem ter cargas horárias de curta, média ou longa duração, propiciam o desenvolvimento de competências e a formação de jovens ou a atualização daqueles que já possuem experiência no mercado de trabalho”.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Outras informações também podem ser obtidas pelo 0800-0231-231 ou diretamente na unidade da Firjan SENAI Petrópolis: (24) 2233-1810 e (24) 2233-1811.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/cursos-de-qualificacao/" rel="tag"&gt;cursos de qualificação&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/cursos-gratuitos-em-petropolis/" rel="tag"&gt;cursos gratuitos em Petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/firjan-senai/" rel="tag"&gt;firjan senai&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>cursos de qualificação</category><category>cursos gratuitos em Petrópolis</category><category>destacado</category><category>firjan senai</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/24/inscricoes-abertas-para-160-vagas-gratuitas-em-cursos-de-qualificacao/</guid><pubDate>Mon, 24 Apr 2023 06:00:59 GMT</pubDate></item><item><title>Painéis do CIT são restaurados e ganham novos graffitis</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/11/23/paineis-do-cit-sao-restaurados-e-ganham-novos-graffitis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p dir="auto"&gt;Depois de sete anos, os painéis de Dandara, Zumbi e Tereza de Benguela na fachada do Centro de Informações Turísticas (CIT), na Praça da Liberdade, foram restaurados. O espaço também recebeu novos graffitis de personalidades importantes do Brasil e de Petrópolis, além de aspectos da identidade cultural negra. Abdias do Nascimento, Lélia Gonzalez, Marielle Franco, Milton Gonçalves e a benzedeira Dona Damiana estão agora retratados na fachada do CIT.&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;O grafiteiro Doug foi o responsável pela restauração dos painéis. O trabalho durou cerca de quatro dias. A primeira etapa foi a limpeza técnica com produtos flotadores, depois foi feita uma aplicação de substâncias anti fungos e a restauração e repintura. “Por último apliquei verniz acrílico para tentar proteger ao máximo as pinturas”, disse o artista Doug, que fez os painéis nos anos de 2015 e 2016.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p dir="auto"&gt;Os demais graffitis foram feitos por um grupo de artistas coordenados pelo grafiteiro Airá, oCrespo. “A primeira ação foi uma oficina de graffiti no Centro de Cultura, ministrada pelo Airá, que também coordenou o trabalho dos grafiteiros fizeram a expansão do painel. Agora, o CIT tem a identidade cultural do povo negro, que também inspirou o nome de Liberdade da praça”, explicou a secretária de Cultura, Diana Iliescu.&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;Os grafiteiros que participaram do projeto são: Foks, Karlin, Kelf, Krast, Lok, Smek e Sunk.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/centro-de-informacoes-turisticas/" rel="tag"&gt;Centro de Informações Turísticas&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/consciencia-negra/" rel="tag"&gt;Consciência Negra&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/graffiti/" rel="tag"&gt;graffiti&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/praca-da-liberdade/" rel="tag"&gt;Praça da Liberdade&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>Centro de Informações Turísticas</category><category>Consciência Negra</category><category>destacado</category><category>graffiti</category><category>petrópolis</category><category>Praça da Liberdade</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/11/23/paineis-do-cit-sao-restaurados-e-ganham-novos-graffitis/</guid><pubDate>Wed, 23 Nov 2022 06:19:24 GMT</pubDate></item><item><title>[Você sabia?] Academia Petropolitana de Letras completa 100 anos</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/08/03/academia-petropolitana-de-letras-completa-100-anos/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A Academia Petropolitana de Letras – APL está completando 100 anos neste mês. Para comemorar o centenário, a entidade preparou cinco dias de programação em locais como a Casa de Educação Visconde de Mauá, Sesc Quitandinha, Casa de Cláudio de Souza, Câmara Municipal e Catedral.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Nesta quarta-feira (3), a Câmara Municipal de Petrópolis terá sessão solene para celebrar os 100 anos da APL. O evento comemorativo será no mesmo salão onde, em 3 de agosto de 1922, foi fundada a Associação Petropolitana de Ciências e Letras, em reunião presidida pelo então prefeito Eugênio Lopes Barcellos. A solenidade começa às 19h e será conduzida pelo presidente da Câmara Municipal, vereador Hingo Hammes.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;figure id="attachment_87669" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2022/08/academia-petropolitana-de-letras-1.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-87669" src="/wp-content/uploads/2022/08/academia-petropolitana-de-letras-1.jpg" alt="" width="639" height="412"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-87669" class="wp-caption-text"&gt;Crédito: reprodução APL&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;História da APL&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A Academia Petropolitana de Letras foi criada em um momento de efervescência cultural na país. Era o ano do centenário de Independência do Brasil e da Semana de Arte Moderna. Intelectuais, artistas, pensadores e políticos trabalhavam no sentido de fomentar a arte, em todas as suas formas. Em agosto de 1922, o projeto se tornou realidade por iniciativa dos intelectuais Joaquim Gomes dos Santos, que idealizou a então Associação Petropolitana de Ciências e Letras; João Roberto d‘Escragnolle, que divulgou a ideia; e Reynaldo Chaves, que levou à frente as reuniões para concretizar a iniciativa, até o convite e a reunião na noite de 3 de agosto de 1922. Na data, d‘Escragnolle e Joaquim foram à Prefeitura Municipal convidar o então prefeito Eugênio Lopes Barcellos para prestigiar a reunião e presidi-la.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Eugênio Barcellos assumiu a direção, fez de Joaquim Gomes dos Santos o secretário, juntamente com Hildegardo de Jorge Silva. Coube o primeiro depoimento a Joaquim, lendo para o plenário a carta sugestão e um anteprojeto de Estatuto que redigira a pedido de d’Escragnolle. Lançada a base, Salomão Jorge propôs o nome de “Associação Petropolitana de Ciências e Letras” para a nascente entidade, o que foi aprovado.&lt;/p&gt; &lt;figure id="attachment_87664" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2022/08/pensao-petropolis.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-87664" src="/wp-content/uploads/2022/08/pensao-petropolis.jpg" alt="" width="364" height="437"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-87664" class="wp-caption-text"&gt;Pensão Petrópolis&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;p&gt;As primeiras reuniões de fundação e instalação da Associação Petropolitana de Ciências e Letras aconteceram na Pensão Petrópolis, na sala da “Empresa Alex” de João Roberto D´Escragnolle, segundo pavimento do sobrado, que ficava na avenida 15 de Novembro, n° 762 (hoje Rua do Imperador, Edifício Vicente Marchese) No térreo funcionava a loja “A Fortaleza”, de propriedade de Reynaldo Chaves, um dos acadêmicos pioneiros.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Atual presidente da APL, Leandro Garcia Rodrigues lembra que, até a criação da Associação Petropolitana de Ciências e Letras, Petrópolis não tinha uma instituição literária. “Embora tivesse o nome de associação, a estrutura era organizada de acordo com as academias: com 40 membros. Seguia modelo da Academia Francesa – mãe de todas as academias”, lembra.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Em janeiro de 1928, Raphael Mayrinck transmite a presidência acadêmica à &lt;a href="/2021/03/08/voce-sabia-petropolitana-nair-de-teffe-e-considerada-a-primeira-caricaturista-mulher-da-imprensa-brasileira/"&gt;Nair de Teffé Hermes da Fonseca&lt;/a&gt;, que foi a 1ª mulher a presidir uma Academia de Letras no país. Em sua administração, a entidade deixa de ser “Associação de Ciências e Letras” e passa à denominação de “Academia Petropolitana de Letras”, limitando o número de sócios em 50, cadeiras fixas sem homenagem patronímica.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;CURIOSIDADES&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A Academia foi uma das primeiras – senão a primeira do país – a admitir mulheres em seu quadro social e abrir a tribuna para os trabalhos literários de escritoras e poetisas. Nos primeiros dias lá estiveram Fausta Gouveia, Anadir do Nascimento Silva, Stela Aguiar, Germana Gouveia, Virgolina de França e Silva e outras. Germana Gouveia e Anadir do Nascimento Silva integraram o quadro efetivo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A Academia colocou placas de bronze junto à entrada de três importantes residências de personalidades, assinalando a honra e o privilégio de suas residências na cidade: na casa da Princesa Isabel, na Avenida Koeler; na casa do Barão do Rio Branco, onde foi assinado o “Tratado de Petrópolis”; e na casa onde faleceu Ruy Barbosa, na Avenida Ipiranga.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A Academia Petropolitana de Letras, provando sua modernização e constante atualização, já aprovou 11 Estatutos. O último, registrado em 19 de abril de 2006, em vigor.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;No dia 23 de fevereiro de 1942, o escritor Stefan Sweig suicidou-se junto com sua secretária Elisabeth Charlotte, na casa onde residia em Petrópolis, na rua Gonçalves Dias. Coube à Academia Petropolitana de Letras, presidida por Francisco Carauta de Souza, promover a câmara ardente no salão nobre do Grupo Escolar D. Pedro II, sede da Academia, juntamente com a diretora do educandário, a acadêmica professora Germana Gouveia.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A sede da Academia Petropolitana de Letras fica na Praça da Liberdade nº 247, graças ao empenho do acadêmico e ex-presidente, o professor José de Cusatis. O imóvel pertence ao Governo Federal, por doação da família do escritor Claudio de Souza, e foi cedido à Academia, juntamente com as Academias de Educação, de Poesia Raul de Leoni, de Ciências Neurológicas e Instituto Histórico de Petrópolis.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;PROGRAMAÇÃO DO CENTENÁRIO&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2022/08/academia-petropolitana-de-letras.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-87661 aligncenter" src="/wp-content/uploads/2022/08/academia-petropolitana-de-letras.jpg" alt="" width="904" height="1216"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: Academia Petropolitana de Letras&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/academia-petropolitana-de-letras/" rel="tag"&gt;academia petropolitana de letras&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/curiosidades/" rel="tag"&gt;curiosidades&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/curiosidades-de-petropolis/" rel="tag"&gt;curiosidades de Petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>academia petropolitana de letras</category><category>curiosidades</category><category>curiosidades de Petrópolis</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/08/03/academia-petropolitana-de-letras-completa-100-anos/</guid><pubDate>Wed, 03 Aug 2022 06:01:31 GMT</pubDate></item><item><title>[Você sabia?] Conheça a história do Palácio Quitandinha</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/02/13/voce-sabia-conheca-a-historia-do-palacio-quitandinha/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A pedra fundamental foi lançada em 1941 e o Palácio Quitandinha foi inaugurado em 1944. O prédio faz referência ao estilo normando, tendência dos grandes cassinos europeus. Decorado com inspiração nos cenários hollywoodianos, pela cenógrafa e decoradora Dorothy Draper. Para participar da preservação, desenvolvimento e valorização de um dos mais importantes destinos turísticos do Estado do Rio de Janeiro, o Sesc Rio assumiu a administração dos espaços de lazer em 24/10/2007, passando a chamar Sesc Quitandinha.  A primeira apresentação, já como Sesc Quitandinha, realizou-se em 14/7/2008, com a Orquestra Petrobras Sinfônica. O prédio é tombado pelo INEPAC – Instituto Estadual do Patrimônio Cultural. A partir daí, vários eventos passaram a ser realizados no local, com destaque para o Festival Sesc Rio de Inverno.&lt;/p&gt; &lt;hr&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;Mais em&lt;/em&gt;: &lt;a href="/2019/06/18/turismo-por-dentro-do-palacio-quitandinha/"&gt;&lt;strong&gt;[Fotografias] Por dentro do Quitandinha&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;hr&gt; &lt;p&gt;Tudo começou no século XVIII, época do “Ciclo do Ouro”, quando a região era dividida em quatro fazendas: Fazenda do Córrego Seco,  Fazenda  Itamarati, Fazenda do Padre Correia e a Fazenda Quitandinha.  Quitandinha era um local de terreno fértil e alagado propício ao cultivo de frutas, tubérculos e legumes, vendidos na própria fazenda, daí se originando o nome Quitandinha, de quitanda como estabelecimento de vendas de varejo de hortaliças. Em meados da década de 30, com a Estrada Rio-Petrópolis, o mineiro Joaquim Rolla empresário e proprietário de vários  cassinos adquire o terreno – em 1939 – que pertenceu à  família  Azevedo Sodré. Luis Fossati e Alfredo Baeta Neves foram os arquitetos responsáveis pela realização do projeto.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Palácio Quitandinha é um dos pontos turísticos mais admirados de Petrópolis e do Estado do Rio de Janeiro. Mais conhecido por ter sido um tradicional hotel-cassino e por seus grandes salões, onde na década de 40 fervilhavam as mais concorridas festas, conferências e eventos do Brasil. A inauguração do Palácio Quitandinha foi algo enorme para os padrões da pequena cidade de Petrópolis. Do lado de dentro um banquete para duas mil pessoas no salão (Marconi) e nas ruas de acesso, filas enormes de conversíveis, carros “rabos de peixe” e limusines que chegavam. Além do banquete, havia o show com Grande Otelo. Duas orquestras, de Carlos Machado e do maestro Gaó tocaram durante o jantar e o baile. Rapidamente a cidade de Petrópolis virou o centro das atenções do mundo. Durante praticamente dois anos, enquanto perdurou o jogo no país, o Palácio Quitandinha reinou absoluto dentro dos muitos empreendimentos do gênero. Ali se concentrou a atenção de reis, príncipes, governadores, estadistas, artistas e foram assinados tratados internacionais e conferências entre países do Hemisfério Sul.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Muitas personalidades nacionais e internacionais passaram pelos corredores e dançaram nos salões do fabuloso palácio. Do show business norte-americano há registros de Errol Flynn, Marlene Dietrich, Orson Wells, Josephine Backer, Lana Turner, Bing Crosby e Henry Fonda. Políticos como Juan Domingos Perón, e sua esposa, Evita, o rei Fassau e também Getúlio Vargas e seus sucessores até Emílio Garrastazu Médici. Astros brasileiros não poderiam faltar, como Virginia Lane, Emilinha Borba, Carmem e Aurora Miranda, Jardel Filho, Grande Otelo, entre outros.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Quem entra pela primeira vez no Palácio Quitandinha percebe rapidamente como o local esbanja detalhes em branco nos tetos, pingentes de cristais em lustres e estofados em rosa champagne. Espelhos, repuxos d´água, viveiros, lustres de cristal e bronze, piscina térmica e piso em mármore de Carrara dão uma atmosfera suntuosa ao local. O salão Mauá, reservado ao cassino, impressiona como obra de engenharia por possuir uma cúpula com cerca de 30 metros de altura e 50 de diâmetro, sendo a segunda maior do mundo, comparada à redoma da Basílica de São Pedro, no Vaticano. O eco gerado por esta cúpula em seu ponto principal pode fazer com que a voz de uma pessoa seja repetida várias vezes.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Na época dourada, o Palácio Quitandinha oferecia aos hóspedes e visitantes espaços como boates, cinemas, quadras de esportes, pista de patinação no gelo e três piscinas. Além, é claro, das inovadoras piscinas térmicas construídas para competições de saltos ornamentais e que foram inauguradas pela estrela do cinema Esther Williams. Havia ainda saunas e pista de hipismo, além de um grandioso salão de jogo. Além do desenho arquitetônico arrojado, o Palácio Quitandinha tem um belo lago na entrada com espelho d´água em formato do mapa do Brasil.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;De todas as celebridades que frequentaram o hotel-cassino, a que causou maior impacto pela beleza e fama e temperamento controvertido foi Lana Turner. Em 1945, no auge da carreira de atriz da Metro-Goldwin-Mayer, Lana Turner veio ao país para a estreia de um de seus filmes. Hospedada na suíte presidencial de número 200 do Palácio Quitandinha, Lana Turner permaneceu por mais de um mês.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Os dois primeiros anos de funcionamento do Palácio Quitandinha foram de grandes acontecimentos, cercados por toda a pompa que as suntuosas instalações exigiam. O músico Carlos Machado promoveu alguns musicais no Teatro Mecanizado – o primeiro da América Latina a ter palcos giratórios -, ao lado do salão dos Jogos, que serviu também de cenário para as chanchadas da extinta Atlântida. Mas o sonho de Joaquim Rolla, mineiro de São João Domingos do Prata, durou pouco. A época áurea durou até 1946, quando o presidente Eurico Gaspar Dutra baixou um decreto proibindo o funcionamento de cassinos no Brasil. Em 1947, o hotel-cassino foi palco da Conferência Interamericana de Assistência Recíproca, presidida por Oswaldo Aranha, que resultou na assinatura do Tratado do Rio de Janeiro, que viria a se tornar mais tarde a Organização dos Estados Americanos (OEA). Também foi palco, nos anos de 1954 a 1957, de vários &lt;strong&gt;&lt;a href="/2016/06/13/voce-sabia-concurso-de-miss-brasil-era-realizado-no-palacio-quitandinha/"&gt;concursos de Miss Brasil&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;, onde se destacaram Marta Rocha e Terezinha Morango, além de espaço para bailes de formatura, bailes de carnaval, entre outros.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Joaquim Rolla ainda tentou várias estratégias de arrendamento ao Estado e a uma companhia americana, mas vendeu o Palácio Quitandinha, em 1963, ao paulista Adelino Boralli, dono de um grupo empresarial da área de construção. Antes, em 1954, os apartamentos que eram administrados pelo hotel foram vendidos a particulares e cinco andares do palácio se transformaram em condomínio residencial. Joaquim Rolla faleceu em 1972.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/curiosidades-de-petropolis/" rel="tag"&gt;curiosidades de Petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/palacio-quitandinha/" rel="tag"&gt;palácio quitandinha&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>curiosidades de Petrópolis</category><category>destacado</category><category>palácio quitandinha</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/02/13/voce-sabia-conheca-a-historia-do-palacio-quitandinha/</guid><pubDate>Sun, 13 Feb 2022 06:01:32 GMT</pubDate></item><item><title>[Coluna] (Re) Existência e Consciência: 200 anos de quê?</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/09/25/coluna-re-existencia-e-consciencia-200-anos-de-que/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;por Maria Regina Bortolini &lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;No marco das comemorações dos 200 anos da independência, o país vive um desafio cívico e se pergunta: 200 anos de quê? A noção de independência política está estreitamente relacionada à soberania e autodeterminação dos povos – estado de ser livre da influência ou subordinação de outrem e de decidir, por si mesmo, as questões que afetam sua própria vida. Quando os europeus aqui chegaram, encontraram povos independentes, soberanos, autodeterminados. No entanto, não confraternizaram com eles, mas os colonizaram. A colonização se deu a partir de um modelo de expansão, dominação e exploração econômica, e de um projeto civilizatório. Não sem resistência, se perpetuou por quase cinco séculos estruturando aquilo a que nos acostumamos a chamar de Estado-nação modernos. Mas será que a independência trouxe soberania e autodeterminação aos nossos povos? Infelizmente não. Afinal, a colonização histórica não terminou com a independência dos povos, pois as relações de colonialidade não findaram com a destruição do colonialismo.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O colonialismo refere-se à dominação política e econômica de uma nação sobre outra. É um processo histórico que se finda com a descolonização ou independência dos povos. Já a colonialidade não está limitada a um período temporal específico mas, segundo Aníbal Quijano, ao contrário, denota a continuidade temporal de formas de poder, resultante da experiência colonial: a colonialidade do poder, do saber e do ser.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A colonialidade do poder é a continuidade das estruturas e relações de poder que engendraram o capitalismo moderno. Na geopolítica global, a colonização garantiu a continuidade da dependência econômica, mesmo para aqueles que de forma mais ou menos revolucionária, conquistaram a sua independência política.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mas o poder colonial não se ancora apenas na dimensão político-econômica. Há um poder simbólico que o sustenta. No projeto civilizador da modernidade a criação da noção de raça naturaliza os colonizados como inferiores aos colonizadores, justificando a usurpação de seu patrimônio, a negação de seus saberes e as múltiplas violências sobre seus corpos. A modernidade, portanto, está relacionada com uma subjugação epistêmica – colonialidade do saber; ancorada em racionalidades eurocentradas, que tomam o homem, branco, hétero como um universal e, por consequência, negam outras epistemes, outras culturas, produzidas por outros sujeitos e por outros povos. Todos esses processos se encerram na racialização dos corpos, na colonialidade do ser. Afinal, a experiência humana não se dá num vazio existencial, mas a partir de um sujeito encarnado, corporificado. Na colonização, os corpos não-brancos foram desumanizados, escravizados, violados, consagrando a superioridade do corpo branco. Mas o fim da escravidão não pôs fim à negação sistemática dos corpos subalternizados. Estereótipos raciais foram revitalizados, políticas de morte foram atualizadas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Vivemos hoje, portanto, uma profunda crise civilizatória. É preciso, nesse momento, descolonizar nossos povos, nosso pensamento, nossos corpos. Produzir uma reflexão crítica sobre esse sistema-mundo capitalista, patriarcal, moderno. Mais que isso, reconhecer como o racismo epistêmico sufoca e silencia nossas vozes. Compreender como o processo civilizador produziu e ainda produz sofrimento aos nossos corpos. Reivindicar que as diferentes corporalidades que constituem a diversidade humana no Brasil possam existir, reexistir. Problematizar a construção de nossa identidade, reencontrar nossas origens afro-indígenas, entrelaçar nossas diferenças e inventar novas possibilidades de (re) existência e consciência! Em tempos de desafio cívico é preciso ter consciência do que somos e queremos ser. Por um Brasil mais humano, mais justo e solidário!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Maria Regina Bortolini é antropóloga, professora e integrante da Comissão Científica da 28ª Semana Científica da UNIFASE/FMP.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/racismo/" rel="tag"&gt;racismo&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>racismo</category><category>UNIFASE/FMP</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/09/25/coluna-re-existencia-e-consciencia-200-anos-de-que/</guid><pubDate>Sun, 25 Sep 2022 06:00:37 GMT</pubDate></item><item><title>[Coluna] Banco de Leite Humano em Petrópolis: uma vantagem para todos</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/08/23/coluna-banco-de-leite-humano-em-petropolis-uma-vantagem-para-todos/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;por Dr. Vander Guimarães Silva&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Em um mês especialmente dedicado ao aleitamento materno – o Agosto Dourado, Petrópolis terá seu primeiro Banco de Leite Humano (BLH) aberto em uma unidade pública de saúde – o Hospital de Ensino Alcides Carneiro (HEAC). Este banco se junta a outras 222 unidades que compõem a Rede de Bancos de Leite Humano do Brasil (rBLH-BR), a maior e mais complexa rede do mundo, sendo referência internacional por utilizar estratégias que aliam baixo custo à alta qualidade e tecnologia. A Rede brasileira, atuando em conjunto, exporta tecnologia para países da América Latina, Caribe e África, além de fazer parcerias com Portugal e Espanha, compondo a Rede Ibero-Americana de BLHs.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Os BLHs representam uma estratégia para promoção, proteção e apoio ao aleitamento materno. As ações de um banco de leite humano englobam coleta, processamento e distribuição do leite humano para bebês prematuros ou de baixo peso, que não conseguem ser alimentados pelas próprias mães e aqueles que serão submetidos a algum tipo de cirurgia ainda nos seus primeiros dias de vida. Além de oferecer um aporte de calorias e energia a essas crianças, o leite humano, por ser uma fonte completa de nutrientes e fatores de proteção (imunoglobulinas, macrófagos, ferritina, anticorpos, imunocomplementos, etc), torna-se o alimento ideal para estes recém-nascidos. Segundo a OMS (Organização Mundial de Saúde), pela sua complexidade, o leite humano deve ser o único alimento oferecido para a criança nos seus 6 primeiros meses de vida, além de poder ser utilizado como uma alimentação complementar até dois anos ou mais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Entre outras funções desempenhadas pelos BLHs, estão também a de atendimento e guia para mães em aleitamento materno. Eles funcionam como um centro capaz de atender às principais intercorrências decorrentes deste período e oferecer às puérperas uma orientação adequada, a fim de minimizar os efeitos do desmame precoce. É também um espaço educacional, que permite a discussão e trocas de experiências entre mães (gestantes ou puérperas), sempre mediada por uma supervisão de um profissional capacitado para tal!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Para exercer todas essas atividades, o Banco de Leite depende de doações voluntárias, uma vez que nenhum produto, atendimento ou orientação fornecidos são cobrados. A doadora pode ser uma mãe que esteja com o seu filho internado que, pelas razões expostas acima, não consegue receber o leite através da sucção do seu peito. Além dessas pacientes, qualquer mulher que o deseje pode se tornar uma doadora! Para isto, basta entrar em contato com a unidade do HEAC, onde receberá as orientações necessárias de como fazê-lo. É importante salientar que o leite doado sempre será o excedente que aquela mãe produz. Esse leite passará por um controle de qualidade, que vai desde a avaliação do estado de saúde da doadora até os processos que envolvem a análise, pasteurização e controle de qualidade, antes de ser distribuído.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Bancos de Leite funcionam também como centros para educação em saúde, onde os profissionais que atuam na área fornecem informação técnica sobre o ato de amamentar, seus cuidados, benefícios e complicações, cursos de aperfeiçoamento e atividades práticas, contribuindo para a formação de novos agentes, os capacitando para lidar com essas questões. Acadêmicos do curso de Medicina, de Nutrição e de Enfermagem terão participação ativa no dia a dia do BLH. Inicialmente, pensamos em oferecer estágios para as residências de Ginecologia e Obstetrícia, Pediatria e Enfermagem. Futuramente, poderemos proporcionar uma formação em Enfermagem com especialização em BLH, pós-graduação que já existe em outras unidades do Brasil. Proteger a amamentação é uma responsabilidade de todos!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A criação de um banco de leite humano traz benefícios plenos. Ganham a criança, sua mãe e toda a família. É também um bem para toda a sociedade, uma vez que o aleitamento promove o crescimento de crianças mais hígidas e inteligentes, que demandam menos os serviços de saúde e torna os cidadãos mais capazes. É, sem dúvida, um grande passo que Petrópolis dá no cuidado materno-infantil!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vander Guimarães Silva é médico, doutor em Ciências pela Fiocruz e professor titular de Ginecologia e Obstetrícia da UNIFASE/FMP.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/agosto-dourado/" rel="tag"&gt;agosto dourado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/banco-de-leite/" rel="tag"&gt;banco de leite&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/hospital-alcides-carneiro/" rel="tag"&gt;hospital alcides carneiro&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>agosto dourado</category><category>banco de leite</category><category>destacado</category><category>hospital alcides carneiro</category><category>petrópolis</category><category>UNIFASE/FMP</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/08/23/coluna-banco-de-leite-humano-em-petropolis-uma-vantagem-para-todos/</guid><pubDate>Tue, 23 Aug 2022 06:00:46 GMT</pubDate></item><item><title>[Coluna] O Mito sobre o Dia das Mães</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/05/08/coluna-o-mito-sobre-o-dia-das-maes/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;por Ana Cláudia Carvalho&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O segundo domingo do mês de maio, todos os anos, é dedicado ao Dia das Mães, um momento para estabelecer e ampliar as relações sociais e estimular a afetividade entre as crianças e as mães. Além de ser um dia lindo para lembrar da importância da maternidade e falar de toda essa jornada. Entretanto, a data também pode provocar certos danos na saúde mental de quem não consegue lidar muito bem com essa comemoração.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O Dia das Mães pode estimular tanto sentimentos positivos, quanto negativos nas pessoas, com base nas nossas vivências relacionadas à data. É importante refletir como para muitos o dia das mães se tornou uma única data reservada para agradecer e valorizar as mães: o que ela representa nos dias de hoje.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sabemos que assim como o Natal e a Páscoa, a data tomou tamanha proporção com incentivo do comércio. Contudo, muito além da ênfase no aumento de vendas de presentes, o segundo domingo de maio, ficou marcado pela troca de vivências familiares e a reunião em família para comemorar juntos este dia. Então, neste sentido, podem ser criadas memórias afetivas em torno da família, que contribuem para o fortalecimento da relação entre mães e filhos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ainda que a data possa representar para muitas pessoas um momento de fortalecimento de vínculos familiares, para outras pode acarretar sofrimento emocional, por aproximá-la de lembranças dolorosas e de cobranças sociais. Atualmente, nas redes sociais, facilmente comparamos o fragmento que vemos da vida do outro e comparamos com a totalidade das nossas vivências. Esta comparação é injusta conosco e pode trazer adoecimentos emocionais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Dia das Mães pode representar, para muitas pessoas, um contato com lembranças difíceis e dolorosas. Pessoas que não tiveram uma figura materna presente, quem lida com o luto da mãe ou de um filho, pessoas que por alguns motivos estão distantes de suas mães ou filhos, seja por conta da distância física ou algum desentendimento, mulheres que sonham com a maternidade e não conseguiram vivenciá-la, as que não desejam ser mães e ainda precisam lidar com as cobranças da sociedade. Entre outras situações, muitas pessoas podem ser impactadas de maneira negativa.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Esta data não deve ser um peso para quem não consegue celebrá-la e é preciso compreender a singularidade de cada pessoa, acolher e jamais julgar. As pessoas costumam utilizar frases “reparadoras” para abordar sobre uma dor que não conhecem. Neste sentido, precisamos ter empatia para compreender que assim como outras datas comemorativas, o dia das mães pode não ser uma data agradável para todos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;É importante lidar com esse sentimento e fazer com que ele não afete mais a vida pessoal. O mais indicado seria que a pessoa evite comparações ou até mesmo se force a celebrar esta data como outros. Além disso, é necessário entender quais pensamentos, sentimentos e emoções estão relacionados a esta vivência. A psicoterapia, por exemplo, pode ajudar e muito a ressignificar lembranças e situações difíceis que não conseguimos lidar. Ter saúde emocional não significa ausência de vivências dolorosas, mas aprender a lidar com elas a partir do autoconhecimento.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Amamos os nossos filhos, mas nem sempre gostamos do que representa a maternidade real, bem diferente daquela que estamos acostumados a ver nas redes sociais. A maternidade não deve ser romantizada, são inúmeras as renúncias, o cansaço, as múltiplas tarefas, as autocobranças e as cobranças da sociedade. Temos que ser boas mães, boas profissionais, boas parceiras, boas filhas, boas amigas. Para muitas pessoas, o maternar é exaustivo e solitário.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mesmo com a pressão, não é impossível se livrar desses estigmas que podem se tornar negativos. Existe um luto que nem sempre conseguimos lidar em relação à mulher que fomos e que deixou de existir. Outra mulher nasce quando tem um filho, no entanto, as cobranças aumentam, os papéis sociais são acrescentados: ainda precisamos caminhar muito na compreensão de que um filho pertence à família e não apenas à mãe, todos podem e devem cuidar da mãe e da criança.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Este estigma social que precisa ser combatido de que a mãe precisa continuar a ser aquela que consegue equilibrar muito bem todos os seus papéis sociais. Ainda precisamos caminhar muito a respeito do que a sociedade compreende sobre o que é ser mãe e o que é ser pai. Se existe uma mãe exausta, possivelmente existe um pai que não está fazendo o seu papel. Infelizmente, ainda é comum vermos mães sobrecarregadas e pais ausentes da vida com os filhos. Além do mais, combater a romantização da maternidade é muito essencial, bem como compreender que podemos ser mães.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2022/05/psicologa-ana-claudia-estacio.jpg"&gt;&lt;img class="alignleft wp-image-86055" src="/wp-content/uploads/2022/05/psicologa-ana-claudia-estacio-285x300.jpg" alt="" width="104" height="109"&gt;&lt;/a&gt;Ana Cláudia Carvalho é docente do curso de psicologia da Estácio e mestra em psicologia.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/dia-das-maes/" rel="tag"&gt;dia das mães&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>dia das mães</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/05/08/coluna-o-mito-sobre-o-dia-das-maes/</guid><pubDate>Sun, 08 May 2022 06:00:03 GMT</pubDate></item><item><title>Lote extra para a Corrida do Trabalhador é aberto nesta quinta-feira</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/27/lote-extra-para-a-corrida-do-trabalhador-e-aberto-nesta-quinta-feira/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Atletas e amadores adeptos a corridas de rua terão mais uma oportunidade para garantir a participação na “Corrida do Trabalhador”, marcada para a noite de domingo, com a abertura de um novo lote nesta quinta-feira (27), às 20h.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“As inscrições foram abertas hoje (quarta-feira) às 10h e, em apenas seis minutos, as vagas se esgotaram. Porém, ninguém pode ficar de fora. Por isso, estamos disponibilizando um lote extra. Não temos dúvidas de que, mais uma vez, o evento, realizado pela primeira vez em 2013, será um sucesso”, disse o Prefeito.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Não será cobrada taxa de inscrição, porém, no momento da retirada dos kits, o participante deverá entregar uma lata ou sachê de leite em pó, que será doada para instituições do município.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Para este ano, segundo Bomtempo, a programação para as comemorações pelo Dia do Trabalhador, em 1º de maio, está ainda mais recheada. “Além da corrida, vamos realizar, pela primeira vez, a Feira do Trabalhador, na Praça Visconde de Mauá (Praça da Águia) com shows, gastronomia e outros eventos de promoção da saúde, esporte e lazer”, adianta o prefeito, lembrando que as crianças não foram esquecidas. “No dia 1º de maio, um espaço kids será montado na praça pra alegrar o dia da criançada”.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Com percurso de cinco quilômetros, a concentração da corrida está marcada para às 18h30, com a largada prevista para às 20h, na Praça Visconde de Mauá (Praça da Águia). “Esse trajeto foi traçado de forma cuidadosa, pensando, principalmente, na inclusão, como PCDs e até a pessoa idosa. Contamos com a presença de todos os petropolitanos para participar desse momento que, com certeza, será de muita alegria, divertimento e voltado para a família”, destaca o secretário de Esportes, Rafael Simão. O percurso inclui as Ruas da Imperatriz, Imperador (lados par e impar), Marechal Floriano Peixoto, Alberto Torres, Ipiranga Avenida Koeler nos dois sentidos, retornando até a Praça Visconde de Mauá.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;As inscrições para a corrida devem ser feitas através do link &lt;a href="//www.sympla.com.br/primeira-corrida-noturna-do-trabalhador-2023__1965795" target="_blank" rel="noopener"&gt;https://www.sympla.com.br/&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;primeira-corrida-noturna-do-&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;trabalhador-2023__1965795&lt;/a&gt;, que será aberto às 20h desta quinta-feira (27).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Programação dos shows&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sábado (29.04)&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; 15h – Banda Duas em Ponto&lt;br&gt; 19h – Banda Hometown&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Domingo (30.04)&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; 14h – Jonathan Francisco (samba)&lt;br&gt; 19h – Dupla Fabrício e Gabriel&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Segunda (01.05)&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; 15h – Banda Chilli&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/corrida-do-trabalhador/" rel="tag"&gt;corrida do trabalhador&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>corrida do trabalhador</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/27/lote-extra-para-a-corrida-do-trabalhador-e-aberto-nesta-quinta-feira/</guid><pubDate>Thu, 27 Apr 2023 06:00:21 GMT</pubDate></item><item><title>Inscrições abertas para a Corrida do Trabalhador</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/26/inscricoes-abertas-para-a-corrida-do-trabalhador-3/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A Secretaria de Esportes e Instituto Municipal de Cultura vão oferecer um fim de semana de atrações culturais e esportivas em celebração ao Dia do Trabalhador, em 1º de Maio. O ponto alto da programação será, mais uma vez, a tradicional “Corrida do Trabalhador” que chega com novidades. Pela primeira vez, ela será noturna e está marcada para o domingo (30). As inscrições foram abertas às 10h desta quarta-feira (26) e devem ser feitas de forma online, pelo Sympla, através do link: &lt;a href="//www.sympla.com.br/primeira-corrida-noturna-do-trabalhador-2023__1965795"&gt;https://www.sympla.com.br/primeira-corrida-noturna-do-trabalhador-2023__1965795&lt;/a&gt;. Um novo lote de inscrições será aberto nesta quinta-feira (27), às 20h.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Não será cobrada taxa de inscrição, porém, no momento da retirada dos kits, o participante deverá entregar uma lata ou sachê de leite em pó, que será doada para instituições do município.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;“Além da corrida, estamos preparando uma programação especial. Durante três dias, também pela primeira vez, vamos realizar a Feira do Trabalhador na Praça Visconde de Mauá (Praça da Águia), com shows, gastronomia e outros eventos de promoção da saúde, esporte e lazer. Não temos dúvida que, mais uma vez, teremos um evento da família”, frisa o prefeito Rubens Bomtempo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Estão sendo disponibilizadas 700 vagas para participantes individuais e equipes. Haverá a entrega de medalhas e troféus para os participantes, de acordo com as faixas etárias. Os kits devem ser retirados no sábado (29), na sede da Secretaria de Esportes – Rua 16 de Março, 183 –, das 10h30 às 18h”.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;”Com percurso de cinco quilômetros, a concentração está marcada para às 18h30, com a largada prevista para às 20h, na Praça Visconde de Mauá (Praça da Águia). Esse trajeto foi traçado de forma cuidadosa, pensando, principalmente, na inclusão, como PCDs e até a pessoa idosa”, destaca o secretário de Esportes, Rafael Simão. O percurso inclui as Ruas da Imperatriz, Imperador (lados par e impar), Marechal Floriano Peixoto, Alberto Torres, Ipiranga Avenida Koeler nos dois sentidos, retornando até a Praça Visconde de Mauá.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;*Matéria atualizada às 20h40&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/corrida-do-trabalhador/" rel="tag"&gt;corrida do trabalhador&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/dia-do-trabalhador/" rel="tag"&gt;dia do trabalhador&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>corrida do trabalhador</category><category>destacado</category><category>dia do trabalhador</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/26/inscricoes-abertas-para-a-corrida-do-trabalhador-3/</guid><pubDate>Thu, 27 Apr 2023 02:38:43 GMT</pubDate></item><item><title>Petrópolis vai receber dois núcleos do Centro de Referência Paralímpico</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/15/petropolis-vai-receber-dois-nucleos-do-centro-de-referencia-paralimpico/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Petrópolis será o primeiro município da Região Serrana e o segundo do Estado a receber dois núcleos do Centro de Referência Paralímpico. A conquista do município foi confirmada depois de visita técnica de representantes do Comitê Paralímpico Brasileiro (CPB). A Secretarias de Esportes e Educação apresentou as instalações da Fábrica do Saber, em Cascatinha e da Escola Municipal Monsenhor João de Deus, em Pedro do Rio, que serão as contempladas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;No primeiro momento serão ofertadas atividades como bocha, natação e badminton. “Lutamos muito para trazer o Centro de Referência Paralímpica para Petrópolis e estamos felizes com essa conquista, pois todos ganham muito em termos de saúde e inclusão social. Nossos alunos serão os maiores beneficiados com essa parceria. O projeto será iniciado tão logo os trâmites burocráticos sejam concluídos”, frisa a secretária de Educação, Adriana de Paula.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;A visita técnica foi realizada pelo supervisor do CPB, Felipe Barboza, que verificou os espaços esportivos, observando, principalmente os critérios de acessibilidade para pessoas com deficiência, incluindo sanitários, vestiários, salas, assim como as condições das estruturas físicas dos espaços. “O objetivo do projeto é dar oportunidade a todas as crianças e jovens com deficiência de Petrópolis e municípios vizinhos a praticar o esporte e receber atendimento de qualidade voltado para a prática esportiva. Ficamos satisfeitos com os espaços que, com certeza, serão bem aproveitados”, disse Felipe.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/centro-cultural-e-esportivo-fabrica-do-saber/" rel="tag"&gt;Centro Cultural e Esportivo Fábrica do Saber&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/centro-de-referencia-paralimpico/" rel="tag"&gt;Centro de Referência Paralímpico&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>Centro Cultural e Esportivo Fábrica do Saber</category><category>Centro de Referência Paralímpico</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/15/petropolis-vai-receber-dois-nucleos-do-centro-de-referencia-paralimpico/</guid><pubDate>Sat, 15 Apr 2023 06:00:18 GMT</pubDate></item></channel></rss>