<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Acontece em Petrópolis · AeP</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/</link><description>O seu Portal de notícias da Cidade Imperial. Fique antenado em tudo o que Acontece em Petrópolis!</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Tue, 23 May 2023 12:18:20 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Inscrições abertas para participação da Semana de Odontologia da Unifase 2023</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/23/inscricoes-abertas-para-participacao-da-semana-de-odontologia-da-unifase-2023/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Os avanços tecnológicos trazem importantes novidades para a área de saúde, com equipamentos, maquinários e softwares que facilitam o dia a dia dos profissionais na importante etapa de diagnosticar, para que encontrem alternativas e possam prescrever o melhor tratamento para combater uma infinidade de doenças que acometem a população. Neste cenário, a odontologia tem crescido muito, como uma importante área de atenção à saúde bucal da população, não apenas para tratamentos, mas também na prevenção de muitas patologias que podem prejudicar a qualidade de vida e o bem-estar dos pacientes.&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“O diagnóstico é a base para um correto planejamento e sucesso dos tratamentos odontológicos. Neste sentido, os exames odontológicos de imagem, como as radiografias, ultrassonografias e tomografias, são essenciais em muitos casos para a conclusão desses diagnósticos, então implica diretamente na tomada de decisão e no sucesso do tratamento que será prescrito. É muito importante que os profissionais da área e os estudantes da graduação em odontologia desenvolvam essa mentalidade e essa preocupação com o diagnóstico, porque de fato é uma etapa fundamental de qualquer especialidade”, explica a cirurgiã-dentista e professora do curso de Odontologia da UNIFASE, Jesca Neftali Nogueira Silva, uma das organizadoras da Semana de Odontologia da UNIFASE.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;A especialista explica que a tomografia computadorizada de feixe cônico, que será um exame abordado no evento, apesar de ser um exame difundido há quase dez anos na rotina clínica dos cirurgiões-dentistas, ainda é novidade para muitos profissionais, pois são poucos os cursos de graduação do país que abordam esse exame durante a formação acadêmica. Neste contexto, o Centro Universitário Arthur Sá Earp Neto (UNIFASE), que acaba de receber nota máxima no curso de Odontologia durante a avaliação do Ministério da Educação (MEC), promoverá a Semana de Odontologia, no próximo dia 30 de maio, com o tema central focado na importância do Diagnóstico por Imagem.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Trazemos esse tema para a nossa Semana de Odontologia como um diferencial não apenas na formação dos nossos alunos da graduação, mas para todos os profissionais cirurgiões-dentistas que ainda não tiveram a oportunidade de conhecer melhor esses exames por imagem, para que saibam fazer a indicação correta dos exames. Na verdade, nós só teremos um diagnóstico correto, se soubermos escolher o exame indicado para cada caso identificado nos pacientes. De fato, a odontologia tem crescido muito nos últimos anos, apresentando um leque com diversas especialidades, mas independente de qual seja a especialidade, o diagnóstico é a base e a imagem auxilia em todas as áreas, sendo muitas vezes essencial utilizar como recurso algum exame complementar de imagem que será necessário para o tratamento odontológico”, destaca a cirurgiã-dentista, Jesca Neftali Nogueira Silva.&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A proposta da UNIFASE com a promoção deste evento é reunir cirurgiões-dentistas e alunos de odontologia para que possam promover uma troca de experiências, transmitindo assim a importância dos diferentes métodos por imagem utilizados na Odontologia para um excelente diagnóstico, bem como apresentar algumas alterações patológicas do complexo maxilo-mandibular.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Ainda existem muitas dúvidas em relação à indicação, contraindicação, quando solicitar e como interpretar os exames por imagem. É essencial que os alunos da graduação e os profissionais já formados busquem essa atualização para que de fato possam usufruir dessa tecnologia, que proporciona imagens para um diagnóstico mais assertivo e possibilita a indicação do melhor tratamento para cada paciente, tema de palestra que será ministrado pela professora Nathália Cruz, do corpo docente da UNIFASE. Para que o nosso evento seja ainda mais enriquecedor, convidamos profissionais renomados no mercado para ministrarem palestras sobre temas importantes. Essa troca é muito importante, pois cada um tem uma experiência, uma vivência e dedicação maior em determinada área. Teremos a presença dos professores Cláudio Froés da USP, que é referência em diagnóstico, e vai abordar a aplicação dos recursos imaginológicos na interpretação do complexo maxilofacial; do Marcelo Freitas, que já está no nosso corpo docente na UNIFASE e também é professor da UFF, que vai falar sobre as imagens para diagnóstico da ATM: Raios-X convencional, TC “Cone Beam” e Ressonância Magnética, que é um tema recente e que os profissionais precisam entender mais; e o Alexandre Marques, Doutor em Radiologia e professor da FO-UERJ, que vai falar sobre a aplicação da Ultrassonografia na odontologia, o que temos de mais inovador hoje no mercado da odontologia. Então, com certeza será um evento extremamente engrandecedor para todos que participarem”, finaliza.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A programação completa e as inscrições para participar da Semana de Odontologia da UNIFASE estão disponíveis no site: &lt;a href="http://www.unifase-rj.edu.br/" target="_blank" rel="noopener"&gt;www.unifase-rj.edu.br&lt;/a&gt;. O evento será realizado no dia 30 de maio, das 9h às 16h, na sala Arthur de Sá Earp Neto, no campus acadêmico da UNIFASE, e conta ainda com o curso: Hands On em Tomografia Computadorizada de feixe cônico na prática/software tomográfico, que será promovido das 17h às 20h, no Laboratório de Informática da instituição.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/semana-de-odontologia/" rel="tag"&gt;semana de odontologia&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>semana de odontologia</category><category>UNIFASE/FMP</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/23/inscricoes-abertas-para-participacao-da-semana-de-odontologia-da-unifase-2023/</guid><pubDate>Tue, 23 May 2023 06:09:58 GMT</pubDate></item><item><title>Cefet Petrópolis recebe evento de moda sustentável com brechó e feira de customização nesta quarta</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/23/cefet-petropolis-recebe-evento-de-moda-sustentavel-com-brecho-e-feira-de-customizacao-nesta-quarta/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Nesta quarta-feira (24) acontece o EcoFashion Cefet, com desfile, brechó, feira de customização e outras atrações no Cefet/RJ Petrópolis, a partir das 19h. O evento, que é organizado pelos alunos da turma de Gestão e Organização de Eventos do curso de Bacharelado em Turismo, é gratuito e aberto ao público.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O EcoFashion Cefet busca disseminar a importância da moda sustentável para o meio ambiente. O evento, que contará com parcerias que praticam a moda circular na cidade, realizará um desfile de moda com roupas reutilizadas e recicladas. O público também poderá participar de um circuito, contemplando todas as atividades do evento, e escolher, no final, uma peça de roupa característica do EcoFashion.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Outra atração é a feira de customização, que será conduzida pelo Grupo Relevo, marca petropolitana que reaproveita guarda-chuvas para criar e desenvolver roupas sustentáveis no estilo urbano streetwear. A feira contará com a exposição de peças e acessórios de trabalho da marca e uma aula sobre como reutilizar roupas dando um toque sofisticado.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Maiores informações no Instagram do evento em &lt;a href="https://www.instagram.com/ecofashioncefet/" target="_blank" rel="noopener"&gt;www.instagram.com/&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;ecofashioncefet/&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/cefetrj-uned-petropolis/" rel="tag"&gt;cefet/rj - uned petropolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/ecofashion-cefet/" rel="tag"&gt;EcoFashion Cefet&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/moda-sustentavel/" rel="tag"&gt;moda sustentável&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>cefet/rj - uned petropolis</category><category>destacado</category><category>EcoFashion Cefet</category><category>moda sustentável</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/23/cefet-petropolis-recebe-evento-de-moda-sustentavel-com-brecho-e-feira-de-customizacao-nesta-quarta/</guid><pubDate>Tue, 23 May 2023 06:10:17 GMT</pubDate></item><item><title>Museu Casa do Colono começa a ser restaurada; local ficará fechado nesta terça e quarta</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/23/museu-casa-do-colono-comeca-a-ser-restaurada-local-ficara-fechado-nesta-terca-e-quarta/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A Comdep iniciou as obras de restauração e revitalização do Museu Casa do Colono. A iniciativa tem como objetivo preservar a história e promover o turismo. Entre as melhorias realizadas, destacam-se a restauração e pintura da fachada, portas e janelas, que estão sendo cuidadosamente recuperadas para resgatar a estética original do prédio.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Com as melhorias, o Museu Casa do Colono vai ficar ainda mais atrativo para os amantes da história germânica. Com sua arquitetura encantadora e seu acervo histórico, o ponto turístico proporciona uma experiência enriquecedora para os visitantes, reforçando a identidade cultural da cidade.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Museu Casa do Colono&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A casa onde o Museu está instalado, foi construída pelo foreiro de origem germânica e ex-militar do Exército Imperial Brasileiro, Johan Gottlieb Kaiser, em 1847. A estrutura possui as características de habitação da antiga Simern, cidade da Alemanha que inspirou a denominação do bairro Siméria, e de aldeias às margens do Rio Mosel, na Alemanha. A casa, construída com paredes de pau-a-pique e teto de zinco, retrata o modo simples de vida dos primeiros colonos. O acervo possui utensílios de uso doméstico e de trabalho na lavoura, fotografias, quadros e objetos de uso pessoal.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Horário de Funcionamento:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Para garantir a segurança dos visitantes, nesta terça e quarta-feira (23 e 24), o Museu Casa do Colono ficará fechado para a visitação.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Museu Casa do Colono reabre na próxima quinta-feira (25), das 9h às 16h. Entrada gratuita.&lt;/p&gt; &lt;div class="yj6qo"&gt;&lt;/div&gt; &lt;div class="adL"&gt;&lt;/div&gt;  &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/comdep/" rel="tag"&gt;comdep&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/museu-casa-do-colono/" rel="tag"&gt;Museu Casa do Colono&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>comdep</category><category>destacado</category><category>Museu Casa do Colono</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/23/museu-casa-do-colono-comeca-a-ser-restaurada-local-ficara-fechado-nesta-terca-e-quarta/</guid><pubDate>Tue, 23 May 2023 06:00:52 GMT</pubDate></item><item><title>7ª Edição da Feira Virtual de Estágios e Empregos terá lives sobre carreiras e debaterá as últimas tendências do mercado de trabalho</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/23/7a-edicao-da-feira-virtual-de-estagios-e-empregos-tera-lives-sobre-carreiras-e-debatera-as-ultimas-tendencias-do-mercado-de-trabalho/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;Entre os dias 23 e 25 de maio, pessoas de todo o Brasil poderão participar gratuitamente da 7ª edição da Feira Virtual de Estágios e Empregos da Estácio. Durante a realização do evento, serão oferecidas mais de 100 mil vagas em grandes companhias de todo o País, com oportunidades presenciais, hibridas ou até mesmo remotas, além de vagas com e sem exigência de diploma. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;Alunos, ex-alunos, estudantes de todas as partes do país – mesmo sendo de outras instituições – e profissionais que buscam recolocação ou até mesmo quem deseja ficar antenado com às tendencias do mercado de trabalho vão concorrer a uma das oportunidades de empregos ou estágios. Para acessar o conteúdo, os interessados devem fazer o pré-cadastro por meio do link: &lt;a href="//www.carreirasedu.com.br/feiradeestagio" target="_blank" rel="noopener"&gt;https://www.&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;carreirasedu.com.br/&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;feiradeestagio&lt;/a&gt;. A feira será transmitida via Zoom, totalmente acessível por meio de celular, notebook ou desktop.     &lt;u&gt;&lt;/u&gt; &lt;u&gt;&lt;/u&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;Durante 72 horas de feira, será possível conversar com o RH das marcas empregadoras e assistir às 12 lives, que darão ferramentas para que os participantes possam se preparar para os processos seletivos. As pessoas poderão se candidatar às vagas em uma plataforma de oportunidades profissionais que já conta com as empresas IBM, Brasil Center, Dasa, Cia de Talentos, McDonald’s, Multivision, Spread, Infojobs, CIEE, NUBE, Arcos Dourados, 99Jobs, UnitedHelth, Deloitte, Agência de Integração Empresa Escola, BRMED, ICONIC, Clear Sale, TMF Group, Cinemas São Luiz, Symplicity, Super Estágio, Empodera, Vale, Som Livre, Rede D1000, Pepsico, Universia, entre outras. A programação conta com palestrantes expressivas, como Bruna Castilhos, Head de Customer Sucess e R&amp;amp;S da Gupy; Mauren Faria, da &lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;Multivision; Renata Gusmon, &lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;Diretora Executiva de Pessoas da UnitedHealth Group; Isadora Costa, Especialista em Atração de Talentos da Ambev; Arthur Hinrichsen, Analista da área de inovação do SEBRAE Pernambuco;  Karuna Daswani Lopes, Head de Comunicação para a América Latina e Ibéria do LINKEDIN; Arturo Edo, Cofundador na Reserva INK. Elas abordarão temas relevantes em todos os pilares do conhecimento como: o impacto das tecnologias nas carreiras, autodesenvolvimento, autoconhecimento, empreendedorismo, dentre outros.     &lt;u&gt;&lt;/u&gt; &lt;u&gt;&lt;/u&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;Com 12 estandes, 12 painéis  e mais de 50 empresas participantes, a programação da 7ª edição da Feira Virtual de Estágios e Empregos promete superar as expectativas em relação ao ano anterior, auxiliando milhares de pessoas a potencializar a carreira, e candidatar-se a diversas oportunidades através de conteúdos para inserção e recolocação no mercado de trabalho. Este ano as parceiras, Elements, Netshoes e Buser ofertarão prêmios para os participantes mais ativos com 3 passagens para viagens nacionais, 1 Voucher da Netshoes e 1 Cadeira Gamer.&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;u&gt;&lt;/u&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/feira-virtual-de-estagios-e-empregos/" rel="tag"&gt;Feira Virtual de Estágios e Empregos&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/universidade-estacio-de-sa/" rel="tag"&gt;universidade estácio de sá&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>Feira Virtual de Estágios e Empregos</category><category>petrópolis</category><category>universidade estácio de sá</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/23/7a-edicao-da-feira-virtual-de-estagios-e-empregos-tera-lives-sobre-carreiras-e-debatera-as-ultimas-tendencias-do-mercado-de-trabalho/</guid><pubDate>Tue, 23 May 2023 06:00:21 GMT</pubDate></item><item><title>"These Days - Bon Jovi Cover" se apresenta em Petrópolis</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/22/these-days-bon-jovi-cover-se-apresenta-em-petropolis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;No dia 7 de julho, o “These Days – Bon Jovi Cover” se apresenta no Teatro Santa Cecília, às 21h.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O espetáculo traz aos palcos os maiores sucessos do grupo norteamericano, como: “It’s My Life”, “Livin’ on a Prayer”, “You Give Love A Bad Name”, “Wanted Dead Or Alive”, “Always”, “Bed Of Roses”, “Runaway”, “Bad Medicine”, “Born To Be My Baby”, “Never Say Goodbye”, “These Days”, entre outros mega sucessos do grupo. As versões das músicas, assim como as performances e as caracterizações são baseadas em dois famosos shows do Bon Jovi: “Live from London” (1995) e “Crush Tour Live in Zurich” (2000).&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;A banda These Days já participou de eventos oficiais do próprio Bon Jovi, tendo seu reconhecimento pelos integrantes oficiais da banda e por toda produção. Frases como “Vocês são os melhores que já vi em todo o mundo”, foram ditas pelo irmão de Jon Bon Jovi, o empresário e produtor Matt Bongiovi. Além da experiente banda, Jean Ramos, vocalista da banda, ganhou um concurso oficial do Bon Jovi em 2020.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Em 2019, a These Days teve o encontro oficial com todos os membros da banda Bon Jovi. Foi a primeira e única vez que uma banda cover completa realizou este feito. No mesmo dia, o produtor da turnê convidou todos os membros para conhecer os bastidores e o palco do show no Allianz Parque, em São Paulo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A “These Days” conta com figurinos, adereços, equipamentos e instrumentos musicais idênticos aos originais,  desde um simples colar até o icônico violão Ovation de dois braços de Richie Sambora. As performances estudadas e ensaiadas de acordo com cada música tornam a “These Days” o tributo oficial do Bon Jovi na América Latina.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Endereço: Rua General Osório, 192 – Centro&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Data: 07 de julho (sexta-feira)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 21h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 12 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ingressos: R$ 55,00 a R$ 140,00&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Venda: &lt;a href="//www.ingressodigital.com/evento/8667/THESE_DAYS__Tributo_Oficial_do_Bon_Jovi_na_AmricaLatina"&gt;https://www.ingressodigital.com/evento/8667/THESE_DAYS__Tributo_Oficial_do_Bon_Jovi_na_AmricaLatina&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/teatro-santa-cecilia/" rel="tag"&gt;Teatro Santa Cecília&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/these-days-bon-jovi-cover/" rel="tag"&gt;these days bon jovi cover&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>Teatro Santa Cecília</category><category>these days bon jovi cover</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/22/these-days-bon-jovi-cover-se-apresenta-em-petropolis/</guid><pubDate>Mon, 22 May 2023 06:03:47 GMT</pubDate></item><item><title>Linha entre Bingen e Quitandinha ganha reforço a partir desta segunda</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/22/linha-entre-bingen-e-quitandinha-ganha-reforco-a-partir-desta-segunda/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A partir desta segunda-feira (22), a linha 180 (Bingen X Quitandinha), da Cidade Real será reforçada. Até então, era um carro operando essa linha e agora serão dois.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A medida busca diminuir os efeitos da crise do transporte público gerada pelo incêndio do dia 9 de maio na garagem da Petro Ita. Na ocasião, 48 ônibus da Petro Ita e da Cascatinha foram destruídos.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;“As linhas 180, da Cidade Real, e 480, da Petro Ita, fazem o mesmo itinerário, ligando o Bingen ao Quitandinha. Antes do incêndio, cada uma operava com 1 carro. Com o incêndio, a Petro Ita deixou de operar a 480. Agora, a partir de segunda-feira, a Cidade Real vai fazer os horários da 180 e da 480. Assim, os usuários das duas linhas voltarão a ter todos os horários que tinham antes do incêndio”, disse o diretor-presidente da CPTrans, Thiago Damaceno.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Além de voltar com todos os horários das linhas 180 e 480, a medida possibilitará que a Petro Ita se concentre nas outras linhas que opera.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/onibus/" rel="tag"&gt;ônibus&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/onibus-em-petropolis/" rel="tag"&gt;ônibus em petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>ônibus</category><category>ônibus em petrópolis</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/22/linha-entre-bingen-e-quitandinha-ganha-reforco-a-partir-desta-segunda/</guid><pubDate>Mon, 22 May 2023 06:00:12 GMT</pubDate></item><item><title>Caminhada alerta para crescimento de doenças inflamatórias intestinais e a importância do diagnóstico precoce</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/22/caminhada-alerta-para-crescimento-de-doencas-inflamatorias-intestinais-e-a-importancia-do-diagnostico-precoce/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;No dia 27 de maio acontece a tradicional caminhada do Maio Roxo, com o objetivo de conscientização sobre a importância do diagnóstico precoce das doenças inflamatórias intestinais (DIIs), um grupo de enfermidades crônicas e de caráter imunomediado, que provocam um impacto significativo sobre a vida das cerca de 10 milhões de pessoas ao redor do mundo. A iniciativa é do Grupo Reto Crohn (GRC) e a APPDIIs – Associação das Pessoas com Doenças Inflamatórias Intestinais (DIIs). A concentração será às 13h30, na Praça da Liberdade.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Doença de Crohn e Retocolite Ulcerativa fazem parte do grupo de Doenças Inflamatórias Intestinais (DIIs), que acometem principalmente adultos jovens entre 18 e 35 anos.  Quando não diagnosticadas corretamente e sem tratamento adequado, as DIIs podem levar à incapacidade física, baixa qualidade de vida e hospitalizações recorrentes.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Causas, Sintomas e Diagnóstico – &lt;/strong&gt;Enquanto a doença de Crohn (DC) pode afetar qualquer área do trato gastrointestinal, a retocolite ulcerativa (RU) afeta o intestino grosso e a camada mais superficial do cólon. Em ambas, os sintomas são semelhantes – diarreia, cólica abdominal, falta de apetite e febre.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;As causas das DIIs ainda não são totalmente conhecidas e são multifatoriais. Acredita-se que a hereditariedade exerça algum papel no seu desencadeamento: cerca de 20% das pessoas portadoras de DII têm alguém na família que também é portador. Porém, outros componentes, como meio ambiente, microbiota intestinal&lt;br&gt; e descontrole do sistema imunológico também podem estar envolvidos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“As DIIs podem ser confundidas com outras doenças, atrasando o diagnóstico, o que pode levar o paciente até à incapacitação para o trabalho e ao isolamento social. Quanto  mais cedo o início do tratamento, maior será a janela de oportunidade para se evitar a complexidade das doenças”, ressalta o especialista José Francisco.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O diagnóstico é feito com um detalhado histórico clínico e exame físico, exames laboratoriais, incluindo marcadores inflamatórios fecais como calprotectina fecal, exames de imagem radiológica e exames endoscópicos com estudo histopatológico. 8 O tratamento pode incluir medicamentos para controle dos sintomas e cicatrização da mucosa; casos moderados a graves, ou que não responderam ao tratamento convencional, podem se beneficiar com o uso de agentes biológicos – além da adoção de rotina de exercícios físicos, alimentação balanceada e não fumar.  Os tratamentos, sob prescrição e indicação médica, são fornecidos pelo SUS e têm cobertura obrigatória pelos planos de saúde.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/caminhada/" rel="tag"&gt;caminhada&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/caminhada-maio-roxo/" rel="tag"&gt;caminhada maio roxo&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/maio-roxo/" rel="tag"&gt;maio roxo&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>caminhada</category><category>caminhada maio roxo</category><category>destacado</category><category>maio roxo</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/22/caminhada-alerta-para-crescimento-de-doencas-inflamatorias-intestinais-e-a-importancia-do-diagnostico-precoce/</guid><pubDate>Mon, 22 May 2023 06:06:03 GMT</pubDate></item><item><title>Biblioteca itinerante BookTruck visita escolas da rede municipal de Petrópolis</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/22/biblioteca-itinerante-booktruck-visita-escolas-da-rede-municipal-de-petropolis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;Entre os dias 22 e 26 de maio, a biblioteca itinerante BookTruck estará em Petrópolis com a sua trupe de contadores de histórias – que inclui a mascote de espuma Bookinho e boneco jumento Joca. A iniciativa levará diversão, interação, contação de histórias e atividades lúdicas para mais de 2 mil alunos de escolas públicas da cidade. Totalmente customizado, o furgão teve seu interior transformado em uma biblioteca e conta com um acervo de mais de 800 livros, materiais lúdicos e recursos digitais.&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;“Nós somos aquilo que nos alimentamos – foi através desta máxima que o Projeto BookTruck foi criado, pois culturalmente os brasileiros se alimentam mal. Tanto é verdade que 50% das escolas brasileiras não possuem bibliotecas, quiçá uma sala de leitura. Nosso propósito é proporcionar às crianças o acesso ao mundo mágico da leitura, que estimula a atenção, a imaginação, a curiosidade, a interpretação e melhora, em muito, o aprendizado da língua portuguesa”, conta Renato Paixão, diretor da VR Projetos.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;Com o objetivo de promover a leitura e diversas manifestações culturais de forma itinerante, a iniciativa é realizada pela VR Projetos por meio da Lei Federal de Incentivo à Cultura (Lei nº 8.313/1991) e conta com patrocínio do Grupo Águas do Brasil e Águas do Imperador.&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;“Levar cultura e conhecimento para as crianças é tão gratificante quanto fundamental. Nosso objetivo, como uma empresa que tem responsabilidade socioambiental, é de contribuir para que sigamos em uma direção consciente e de desenvolvimento, principalmente quando se trata das gerações futuras. Que estes alunos guardem cada momento de aprendizado proporcionado pelo projeto”, pontua o diretor de Águas do Imperador, João Henrique Tebyriça de Sá.&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;O BookTruck é um projeto acessível a todos. Em seu interior são encontrados audiobooks e livros em braile para leitores com deficiência visual e rampa de acesso para cadeirantes. Além disso, algumas de suas atividades contam com tradução em libras em tempo real.&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;Confira a programação:&lt;/p&gt; &lt;div dir="ltr" align="left"&gt; &lt;table&gt; &lt;colgroup&gt; &lt;col width="47"&gt; &lt;col width="61"&gt; &lt;col width="43"&gt; &lt;col width="246"&gt; &lt;col width="350"&gt;&lt;/colgroup&gt; &lt;tbody&gt; &lt;tr&gt; &lt;td colspan="5"&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;PETRÓPOLIS / RJ&lt;/p&gt; &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;td rowspan="2"&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;SEG&lt;/p&gt; &lt;/td&gt; &lt;td rowspan="2"&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;22/mai&lt;/p&gt; &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;9h&lt;/p&gt; &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;E. M. General Heitor Borges&lt;/p&gt; &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;Rua Capitão Carlos Agostini, s/n, Bairro Bingen&lt;/p&gt; &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;td&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;15h&lt;/p&gt; &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;Escola São Judas Tadeu&lt;/p&gt; &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;Rua Mosela, 1445, Bairro Mosela&lt;/p&gt; &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;td rowspan="2"&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;TER&lt;/p&gt; &lt;/td&gt; &lt;td rowspan="2"&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;23/mai&lt;/p&gt; &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;9h&lt;/p&gt; &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;E. M. Bataillard&lt;/p&gt; &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;Rua Bataillard, s/n, Bairro Mosela&lt;/p&gt; &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;td&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;15h&lt;/p&gt; &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;E. M. Salvador Kling&lt;/p&gt; &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;Rua Mosela, 995, Bairro Mosela&lt;/p&gt; &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;td rowspan="2"&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;QUA&lt;/p&gt; &lt;/td&gt; &lt;td rowspan="2"&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;24/mai&lt;/p&gt; &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;9h&lt;/p&gt; &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;E. M. Robert Kennedy&lt;/p&gt; &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;Rua Cristóvão Colombo, 783, Bairro Castelanea&lt;/p&gt; &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;td&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;15h&lt;/p&gt; &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;E. M. Profª Maria Campos Da Silva&lt;/p&gt; &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;Rua Buenos Aires, 108, Centro&lt;/p&gt; &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;td rowspan="2"&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;QUI&lt;/p&gt; &lt;/td&gt; &lt;td rowspan="2"&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;25/mai&lt;/p&gt; &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;9h&lt;/p&gt; &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;E. M. Alto Independência&lt;/p&gt; &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;Rua Leonor Maia, 1670, Bairro Independência&lt;/p&gt; &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;td&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;15h&lt;/p&gt; &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;Escola Monsenhor Gentil&lt;/p&gt; &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;Rua Marechal Floriano Peixoto, s/n, Centro&lt;/p&gt; &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;td rowspan="2"&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;SEX&lt;/p&gt; &lt;/td&gt; &lt;td rowspan="2"&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;26/mai&lt;/p&gt; &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;9h&lt;/p&gt; &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;E. M. Josemar Contage&lt;/p&gt; &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;Rua Castro Alves, 80, Bairro Correas&lt;/p&gt; &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;td&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;15h&lt;/p&gt; &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;E. Mzda. Carmem Nunes Martins&lt;/p&gt; &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;Rua Dr. João Barcelos, 687, Bairro Itamarati&lt;/p&gt; &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt; &lt;/tbody&gt; &lt;/table&gt; &lt;/div&gt;  &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/booktruck/" rel="tag"&gt;booktruck&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/rede-municipal-de-ensino/" rel="tag"&gt;rede municipal de ensino&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>booktruck</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>rede municipal de ensino</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/22/biblioteca-itinerante-booktruck-visita-escolas-da-rede-municipal-de-petropolis/</guid><pubDate>Mon, 22 May 2023 06:05:52 GMT</pubDate></item><item><title>Parque de Itaipava recebe Exposição Estadual do Mangalarga Marchador</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/21/parque-de-itaipava-recebe-exposicao-estadual-do-mangalarga-marchador/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A partir deste domingo (21), o Parque de Exposições de Itaipava recebe a 38ª Exposição Estadual do Mangalarga Marchador, promovida pela Associação Brasileira dos Criadores do Cavalo Mangalarga Marchador (ABCCMM). A entrada é gratuita.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Até terça-feira, a expectativa é que os 350 animais já estejam no Parque. Na quarta-feira, começam as competições que vão até sábado, quando será realizada a grande final. No total, são 45 categorias, com julgamento de morfologia e marcha.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Além das competições, o evento conta ainda com Food Trucks e estandes de vendas de produtos. A Exposição Estadual do Mangalarga Marchador atrai criadores de cavalos do estado do Rio de Janeiro e de outras partes do país. A organização espera cerca de 1500 pessoas por dia de evento.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/exposicao-estadual-do-cavalo-mangalarga-marchador/" rel="tag"&gt;Exposição Estadual do Cavalo Mangalarga Marchador&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/parque-de-itaipava/" rel="tag"&gt;parque de itaipava&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/parque-municipal-prefeito-paulo-rattes/" rel="tag"&gt;Parque Municipal Prefeito Paulo Rattes&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>Exposição Estadual do Cavalo Mangalarga Marchador</category><category>parque de itaipava</category><category>Parque Municipal Prefeito Paulo Rattes</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/21/parque-de-itaipava-recebe-exposicao-estadual-do-mangalarga-marchador/</guid><pubDate>Sun, 21 May 2023 06:15:50 GMT</pubDate></item><item><title>Centro Cultural de Pedro do Rio será por reformado</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/20/centro-cultural-de-pedro-do-rio-sera-por-reformado/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;O Centro Cultural Celina de Oliveira Barbosa, em Pedro do Rio, passará por uma reforma. O anúncio foi feito pelo prefeito Rubens Bomtempo, em visita ao local, acompanhado pelo vereador Júnior Paixão.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A reforma faz parte do Nosso Bairro, programa da Prefeitura que busca aproximar o governo municipal de cada região da cidade. Desde o dia 8 de maio, o município está com o programa em Pedro do Rio: levando serviços das secretarias, ouvindo as reivindicações dos moradores, promovendo melhorias (de curto, médio e longo prazo).&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O prefeito determinou que a secretária de Cultura, Diana Iliescu, e o secretário de Obras, Ronaldo Ramos, encomendem um projeto de reforma de toda a unidade. O objetivo é que, até julho, a Prefeitura esteja com o projeto básico pronto para que ele seja debatido e melhorado pela comunidade. Depois disso, será realizada a licitação para as obras. A expectativa é que o Centro Cultural seja reinaugurado no ano que vem.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/centro-cultural-celina-de-oliveira-barbosa/" rel="tag"&gt;Centro Cultural Celina de Oliveira Barbosa&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/pedro-do-rio/" rel="tag"&gt;pedro do rio&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>Centro Cultural Celina de Oliveira Barbosa</category><category>destacado</category><category>pedro do rio</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/20/centro-cultural-de-pedro-do-rio-sera-por-reformado/</guid><pubDate>Sat, 20 May 2023 06:00:49 GMT</pubDate></item><item><title>Pedro do Rio vai ter Centro de Referência de Assistência Social</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/19/pedro-do-rio-vai-ter-centro-de-referencia-de-assistencia-social/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Até junho, o distrito de Pedro do Rio vai ganhar o seu primeiro Cras (Centro de Referência de Assistência Social), que vai funcionar na Estrada União Indústria, 19.749. A unidade será uma homenagem ao ex-vereador Zoca, liderança da região e que morreu em 2022.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“O Cras vai funcionar no antigo prédio que serviu de escritório de contabilidade do nosso querido amigo e eterno Zoca. Um grande vereador e umas das grandes lideranças de Pedro do Rio. Vamos alugar esse prédio a partir de agora, para implantar o Cras. Um pedido dos moradores, em especial do vereador Júnior Paixão. A Secretaria de Assistência Social merece um espaço como esse, para atender aos que mais necessitam”, disse o prefeito Rubens Bomtempo.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O Cras é um equipamento da Prefeitura voltado para as famílias em situação de vulnerabilidade. É ali que a família se cadastra para receber benefícios sociais, como o Aluguel Social, por exemplo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Além disso, os assistentes sociais, psicólogos e orientadores sociais dos Cras atendem e acompanham as famílias. Há também ali rodas de conversa, palestras e outras atividades coletivas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“É uma grande satisfação fazer essa homenagem ao Zoca, que é um grande amigo. Hoje tenho a honra de estar aqui com o prefeito Rubens Bomtempo, fazendo esse anúncio. Tenho muito respeito pelo Zoca, um cidadão, um homem de verdade”, disse o vereador Júnior Paixão.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Petrópolis tem hoje nove Cras. Eles estão espalhados pelo município, para facilitar o acesso da população. São eles: Centro, Alto da Serra (criado pela Prefeitura em 2022), Independência, Quitandinha (reformado e ampliado pela Prefeitura em 2022), Carangola, Corrêas, Itaipava, Madame Machado e Posse.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/cras/" rel="tag"&gt;CRAS&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/pedro-do-rio/" rel="tag"&gt;pedro do rio&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>CRAS</category><category>destacado</category><category>pedro do rio</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/19/pedro-do-rio-vai-ter-centro-de-referencia-de-assistencia-social/</guid><pubDate>Fri, 19 May 2023 06:00:45 GMT</pubDate></item><item><title>Hospitais celebram Dia Mundial da Doadora de Leite Humano com campanhas de arrecadação</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/19/hospitais-celebram-dia-mundial-da-doadora-de-leite-humano-com-campanhas-de-arrecadacao/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Para celebrar o Dia Mundial da Doadora de Leite Humano nesta sexta-feira (19), o Hospital Alcides Carneiro, onde estão localizadas as únicas maternidade e UTI neonatal públicas do município, está lançando uma importante campanha para estimular a doação e fortalecer os estoques do Banco de Leite Humano, instalado na unidade desde agosto do ano passado.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O alimento é usado, principalmente, para atender os bebês internados na UTI neonatal da unidade, ala intermediária e albergue. “Atualmente, temos 22 crianças nesses setores e parte deles são alimentados com o leite materno. Por isso, a doação é fundamental, pois evita a introdução do leite em pó e garante a alimentação saudável dessas crianças que já se encontram em situação delicada”, explica o prefeito Rubens Bomtempo.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Através dessa campanha, segundo o secretário de Saúde, Marcus Curvelo, a intenção é sensibilizar as mulheres que estejam amamentando a doar a sobra de leite. “A doação pode ser feita diretamente no Banco de Leite do hospital ou, se a mulher estiver com dificuldades de sair, uma equipe qualificada vai até ela, em casa”, orienta Curvelo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Esta é uma data muito especial, que serve para reforçar a importância da doação de leite humano, um ato singelo de solidariedade que salva vidas. Temos certeza de que essa iniciativa será um sucesso e poderemos abastecer nossos estoques, mantendo-o em níveis seguros”, declarou o diretor-presidente do Serviço Autônomo do Hospital Alcides Carneiro (Sehac), Ricardo Patuléa.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;As lactantes que desejam doar devem entrar em contato com a equipe do Banco de Leite Humano pelo telefone (24) 2236-6600 (Ramal 264) ou pelo e-mail &lt;a href="/cdn-cgi/l/email-protection#a5c7c4cbc6cac1c0c9c0ccd1c0e5c4c9c6ccc1c0d6c6c4d7cbc0ccd7ca8bc6cac8" target="_blank" rel="noopener"&gt;&lt;span class="__cf_email__"&gt;[email protected]&lt;/span&gt;&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;com&lt;/a&gt;, por onde receberão orientações sobre a ordenha, armazenamento e transporte do leite.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Banco de Leite do Hospital Alcides Carneiro foi criado a partir de uma parceria entre a Secretaria de Saúde, por meio do Sehac e a UNIFASE/FMP, conta com toda a infraestrutura e equipamentos exigidos pela Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa). É destinado a captar, armazenar, processar e distribuir o leite materno doado aos bebês da UTI Neonatal do HAC, além de proporcionar uma rede de apoio, que se estende desde a conscientização da importância do aleitamento materno até a realização de intervenções assistenciais junto às mães e aos bebês.&lt;/p&gt; &lt;h4&gt;&lt;b&gt;Hospital Unimed reforça iniciativas de incentivo à amamentação&lt;/b&gt;&lt;/h4&gt; &lt;p&gt;Intensificando as ações de acolhimento às pacientes internadas, o Hospital Unimed Petrópolis também reforçou as estratégias de divulgação do banco de leite da unidade, a fim de buscar novas doadoras. O Banco de Leite é fundamental para abastecimento da UTI Neonatal do hospital.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A responsável técnica do Banco de Leite Humano, Glaucimar Campos Papa destaca que o leite materno é considerado o alimento mais completo para o bebê. Nele estão contidas todas as proteínas, vitaminas, gorduras e outras substâncias essências para proteger o bebê contra doenças e proporcionar o desenvolvimento sadio da criança.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“O que precisamos destacar é que para ser doadora a mãe precisa estar com excesso na produção do leite. Então é realizada uma avaliação e cadastro para que elas possam doar o leite conforme determina nosso protocolo de doação. A doação é gratuita, voluntária e inclusive realizamos coleta domiciliar conforme agendamento prévio”, destaca.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Quem pode doar e como se cadastrar?&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Para ser doadora é preciso estar saudável, amamentando e produza mais leite do que o necessário para o seu bebê pode se tornar uma doadora. Basta entrar em contato com o Banco de Leite da Unimed Petrópolis pelo telefone (24) 2291-9846 de segunda-feira a sexta-feira, no horário de 08:00 às 11:00 ou 12:00 às 17:00 horas.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/banco-de-leite/" rel="tag"&gt;banco de leite&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/hospital-alcides-carneiro/" rel="tag"&gt;hospital alcides carneiro&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/hospital-unimed/" rel="tag"&gt;hospital unimed&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>banco de leite</category><category>destacado</category><category>hospital alcides carneiro</category><category>hospital unimed</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/19/hospitais-celebram-dia-mundial-da-doadora-de-leite-humano-com-campanhas-de-arrecadacao/</guid><pubDate>Fri, 19 May 2023 06:00:23 GMT</pubDate></item><item><title>Com estoques em situação crítica, Banco de Sangue Santa Teresa convoca doadores</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/18/com-estoques-em-situacao-critica-banco-de-sangue-santa-teresa-convoca-doadores/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Os estoques sanguíneos do GSH Banco de Sangue Santa Teresa estão 67% abaixo do nível ideal, um índice considerado muito crítico. Por isso, a instituição está convocando doadores regulares e a população em geral em caráter de urgência para efetuarem sua doação de sangue e salvar as milhares de vidas enfermas que dependem desse gesto solidário para se restabelecerem.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;De acordo com o Banco de Sangue, todos os tipos sanguíneos são necessários neste momento. “Estamos recebendo apenas cerca de 23 doações por dia, quando o ideal são 70 coletas diárias, para que se possa atender com equilíbrio às demandas dos hospitais. Esse número é muito baixo, sob risco de faltar bolsas de sangue para atendermos nossos pacientes”, afirma Marcela Zilves Colonese, captadora de doadores do Banco de Sangue Santa Teresa.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O GSH Banco de Sangue de Santa Teresa atende a três hospitais da região, fornecendo bolsas de sangue aos pacientes que estão internados e precisam de transfusão de sangue para se recuperarem. Para muitas pessoas que estão enfermas, os componentes sanguíneos são a única esperança de vida, um em cada dez pacientes internados necessitam de transfusões.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Por isso, as doações de sangue têm que ser constantes e em um ritmo que atenda a essas necessidades. Estamos nos recuperando de um período com vários feriados prolongados seguidos que impactaram na queda dos nossos estoques, o que afastou os doadores temporariamente”, explica Marcela.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O GSH Banco de Sangue Santa Teresa funciona diariamente, das 7h às 18h, inclusive aos domingos e feriados, na Rua Doutor Paulo Hervê, 1130, no bairro Bingen, ao lado do Banco Bradesco. Para facilitar o acesso, a unidade disponibiliza transporte gratuito para grupos de 4 ou 15 pessoas. O transporte deve ser acionado pelo WhatsApp: (24) 99269-4355.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Requisitos básicos para doação de sangue:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Apresentar um documento oficial com foto (RG, CNH etc.) em bom estado de conservação;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Ter idade entre 16 e 69 anos desde que a primeira doação seja realizada até os 60 anos (menores de idade precisam de autorização e presença dos pais no momento da doação);&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Não é permitido realizar doação acompanhado de menores de 12 anos (exceto se o menor estiver acompanhado de dois adultos, sendo necessário o revezamento dos mesmos enquanto acontece a doação);&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Estar em boas condições de saúde, se sentindo bem, sem qualquer sintoma;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Pesar no mínimo 50 kg e ter dormido ao menos 6h na última noite;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Não ter feito uso de bebida alcoólica nas últimas 12 horas;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Após o almoço ou ingestão de alimentos gordurosos, aguardar 3 horas. Não é necessário estar em jejum desde que evite alimentos gordurosos;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Se fez tatuagem e/ou piercing, aguardar 12 meses. Exceto para região genital e língua (12 meses após a retirada);&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Em caso de diabetes, deverá estar controlada e não fazer uso de insulina;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Se passou por endoscopia ou procedimento endoscópico, aguardar 6 meses;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Não ter tido Doença de Chagas;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Não ter tido Infecções Sexualmente Transmissíveis (IST);&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Candidatos que apresentaram sintomas de gripe e/ou resfriado devem aguardar 7 dias após cessarem os sintomas e o uso das medicações;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Aguardar 48h para doar caso tenha tomado a vacina da gripe, desde que não esteja com nenhum sintoma;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Candidatos que viajaram para o exterior devem entrar em contato com o Banco de Sangue para entender o período que não pode doar (varia de país a país).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Consulte nossa equipe em casos de hipertensão, uso de medicamentos e cirurgias.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Critérios específicos para o Coronavírus:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Pessoas com diagnostico ou suspeita de Covid, deverão aguardar 10 dias após completa recuperação e sem o uso de medicamentos;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Pessoas com teste positivo para Covid sem sintomas deverão aguardar por 10 dias após a data da coleta do exame;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Se teve contato com paciente positivo ou com suspeita de Covid-19 e/ou realizou isolamento voluntário ou por orientação médica aguardar 10 dias após o último contato/término do isolamento;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Aguardar 48h caso tenha tomado a vacina Coronavac/Sinovac e 7 dias caso tenha tomado a Astrazeneca, Pfizer ou Janssen.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; Endereço: Rua Doutor Paulo Hervê, 1130, Bingen&lt;br&gt; Telefones: (24) 2245-2324 | WhatsApp: (24) 99269-4355&lt;br&gt; Atendimento: Diariamente, das 7h às 18h; incluindo sábados, domingos e feriados. Estacionamento gratuito no Shopping Center Badia, na Rua Doutor Paulo Hervê, 1375, Bingen.&lt;/p&gt; &lt;div class="yj6qo"&gt;&lt;/div&gt;  &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/banco-de-sangue/" rel="tag"&gt;banco de sangue&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/hospital-santa-teresa/" rel="tag"&gt;hospital santa teresa&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>banco de sangue</category><category>destacado</category><category>hospital santa teresa</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/18/com-estoques-em-situacao-critica-banco-de-sangue-santa-teresa-convoca-doadores/</guid><pubDate>Thu, 18 May 2023 06:00:37 GMT</pubDate></item><item><title>Terceira mini campanha de vacinação antirrábica animal neste sábado</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/15/terceira-mini-campanha-de-vacinacao-antirrabica-animal-neste-sabado/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;No sábado (20) acontece a terceira edição das minis campanhas de vacinação antirrábica animal. Desta vez serão contempladas comunidades de Araras, Vale das Videiras, Carangola, Fazenda Inglesa e Moinho Preto. Para a ação, a Prefeitura, por meio da Secretaria de Saúde, vai disponibilizar 26 pontos, entre fixos e volantes, para garantir a imunização de cães e gatos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Os postos de vacinação, organizados pela Coordenadoria de Vigilância Ambiental, vão funcionar em horários alternados, de 9h às 17h. “Nas duas primeiras ações realizadas este ano, garantimos a imunização de 6.158 animais. Para esta terceira etapa, a expectativa é de vacinarmos mais 2,2 mil cães e gatos. Através das mini campanhas, estamos facilitando o acesso dos tutores dos animais aos postos de vacinação”, explica o secretário de Saúde, Marcus Curvelo.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Nas duas campanhas anteriores, foram atendidas as comunidades da Posse, Itaipava e Pedro do Rio. Até o fim do ano, a expectativa é a de realizar outras quatro ações de vacinação, garantindo a cobertura do primeiro ao quinto distrito do município.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Confira os postos de vacinação:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Coreto do Vale das Videiras – 9h30 às 13h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Volante – Vale das Videiras e imediações – 10h às 16h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Volante do Prata – Vale das Videiras – 9h30 às 13h30&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Associação de Moradores do Malta&lt;br&gt; Estrada Bernardo Coutinho, 9.435. Araras – 9h às 17h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Igreja Nossa Senhora Aparecida&lt;br&gt; Rua Agnelo Barrero, s/n. Vista Alegre – Araras 9h às 12h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Associação de Moradores Santa Luzia – 13h às 17h&lt;br&gt; Estrada do Mata Cavalo, próx ao 525. Araras&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Colégio Anglicano&lt;br&gt; Estrada Bernardo Coutinho, 1.642. Araras – 9h às 17h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• PSF Vale do Carangola&lt;br&gt; Estrada Sertão do Carangola, s/n. Vale do Carangola – 9h às 13h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Padaria da Bia – Poço dos Peixes&lt;br&gt; Rua Bernardo Coutinho, próx ao 520. Araras – 14h às 17h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• PSF Fazenda Inglesa&lt;br&gt; Estrada da Fazenda Inglesa, 5.460 – 9h às 17h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Volante&lt;br&gt; Limoeiro/ Brasão/ Praça Locanda/Comunidade do Gavião de baixo e de cima 9h30 às 15h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• CEI Casa Solidariedade N.S. Aparecida&lt;br&gt; Rua Dr Moacir Monteiro Netto, s/n. Com. Vitória – Duarte da Silveira – 9h às 12&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• PSF Moinho Preto&lt;br&gt; Rua João Xavier, 2.309 – 13h às 17h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Associação de Moradores do Alto da Derrubada&lt;br&gt; Estrada da Fazenda Inglesa, próx ao 2.355 – 9h às 12h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Comunidade São Francisco de Assis&lt;br&gt; Estrada da Fazenda Inglesa, s/n – 13h às 17h&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/vacinacao-antirrabica/" rel="tag"&gt;vacinação antirrábica&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>vacinação antirrábica</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/15/terceira-mini-campanha-de-vacinacao-antirrabica-animal-neste-sabado/</guid><pubDate>Mon, 15 May 2023 06:00:15 GMT</pubDate></item><item><title>Município inicia cadastro para mutirões de castração de cães e gatos</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/14/municipio-inicia-cadastro-para-mutiroes-de-castracao-de-caes-e-gatos/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Os dois primeiros mutirões de castração de 2023, realizados pelo município, já tem data marcada. O primeiro será realizado entre os dias 24 e 30 de julho, na região do Itamarati e de 1 a 9 de agosto, no Centro. Os cadastros, no entanto, devem ser feitos com antecedência e, por isso, equipes da Coordenadoria de Vigilância Ambiental prepararam um calendário e estarão recebendo os tutores e responsáveis pelos animais nos PSFs, UBS e outras pontos dentro da região contemplada em cada uma das ações.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A iniciativa é importante porque, segundo o secretário de Saúde, Marcus Curvelo, contribui tanto para o controle das zoonoses, que são doenças transmitidas aos seres humanos, quanto para a saúde e bem estar dos animais. “Além disso, a castração também é a forma mais eficaz para o controle populacional de animais. Pensando também na saúde dos animais, temos outros projetos importantes, como o serviço para monitoramento de controle de esporotricose, que é uma outra zoonoses e que precisamos combater na cidade”, adianta Curvelo.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Para as inscrições, que vão acontecer de 9h às 16h, os tutores e responsáveis deverão apresentar carteira de identidade, CPF e comprovante de residência.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Confira o calendário para cadastramento para castração:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;15/05/2023 &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;PSF Estrada da Saudade&lt;br&gt; PSF Boa Vista&lt;br&gt; PSF Machado Fagundes&lt;br&gt; PSF Nova Cascatinha&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;16/05/2023 &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;PSF Estrada da Saudade&lt;br&gt; UBS Itamarati&lt;br&gt; Igreja Menino Jesus de Praga – Rua Doutor João Glass Veiga, s/n – Floresta&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;17/05/2023 &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;UBS Itamarati&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;18/05/2023 &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;UBS Itamarati&lt;br&gt; Largo da Provisória&lt;br&gt; Paróquia Sant’Ana e São Joaquim – Rua Monsenhor Achilles de Melo, 1, Cascatinha.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;19/05/2023 &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Paróquia Sant’Ana e São Joaquim – Rua Monsenhor Achilles de Melo, 1. Cascatinha,&lt;br&gt; Capela Ascenção do Senhor – Rua Luis Salomão Viana, 128 – Samambaia&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;29/05/2023 &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;PSF 24 de Maio&lt;br&gt; PSF Alto da Serra&lt;br&gt; UBS Morin&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;30/05/2023 &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;PSF Alto da Serra&lt;br&gt; UBS Morin&lt;br&gt; PSF Vila Felipe&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;31/05/2023 &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;PSF Alto da Serra&lt;br&gt; Sargento Boening – BNH (Salão de festas)&lt;br&gt; Sargento Boening – Estrada do Paraíso, 800 (Ponto Final do 419)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;01/06/2023 &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Associação de Moradores da Vila São José – Rua Paulino Afonso, sn&lt;br&gt; Associação de Moradores da Comunidade Osvaldo Cruz&lt;br&gt; Associação de Moradores da Chácara Flora – Rua Carmem Ponte Marcolino, 815.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;02/06/2023 &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;PSF Caxambu Santa Isabel&lt;br&gt; PSF Caxambu Lusitano&lt;br&gt; Rua Waldemar Ferreira da Silva, 20. Caxambu&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/castracao-de-caes-e-gatos/" rel="tag"&gt;castração de cães e gatos&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>castração de cães e gatos</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/14/municipio-inicia-cadastro-para-mutiroes-de-castracao-de-caes-e-gatos/</guid><pubDate>Mon, 15 May 2023 06:28:14 GMT</pubDate></item><item><title>Exposição "África em Nós" em cartaz no Centro de Cultura</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/21/exposicao-africa-em-nos-em-cartaz-no-centro-de-cultura/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Cerca de 40 telas de alunas e alunos da rede municipal de ensino estão em exposição no Centro de Cultura Raul de Leoni. A mostra “África em Nós”, promovida pela Secretaria de Educação, segue até junho. A visitação é gratuita.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Essas telas fizeram parte do seminário África em Nós que promovemos em novembro, dentro do mês da Consciência Negra. Elas estavam nas unidades escolares e agora estão em exposição para que todos possam ver os belos trabalhos da nossa rede municipal de valorização da cultura Afro-brasileira”, disse a secretária de Educação, Adriana de Paula.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;A visitação acontece na Sala Van Djik, de segunda a sexta-feira, das 9h às 17h.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/africa-em-nos/" rel="tag"&gt;áfrica em nós&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/centro-de-cultura-raul-de-leoni/" rel="tag"&gt;centro de cultura raul de leoni&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/exposicao/" rel="tag"&gt;exposição&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>áfrica em nós</category><category>centro de cultura raul de leoni</category><category>destacado</category><category>exposição</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/21/exposicao-africa-em-nos-em-cartaz-no-centro-de-cultura/</guid><pubDate>Sun, 21 May 2023 06:00:36 GMT</pubDate></item><item><title>Teatro Santa Cecília recebe a peça "Violetas na Janela" em junho</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/21/teatro-santa-cecilia-recebe-a-peca-violetas-na-janela-em-junho/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;No dia 10 de junho, o Teatro Santa Cecília recebe a peça “Violetas na Janela”, com Ana Rosa e grande elenco, para uma apresentação às 20h30.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Há 25 anos em cartaz, o espetáculo mostra com simplicidade as experiências de Patrícia, uma garota que desencarnou aos dezenove anos e acordou numa Colônia Espiritual onde a vida continua. Fala de suas descobertas, dúvidas, necessidades, da busca pelo autoconhecimento, seus receios, afetos, seus amores. Uma Colônia onde há hospitais, escolas, teatros, meios de transporte, bibliotecas. Onde a tecnologia avançada convive em harmonia com a natureza, os homens, os animais. Um lugar onde é respeitado o livre arbítrio e a justiça reinante é a do amor.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Endereço: Rua General Osório, 192 – Centro&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Data: 10 de junho (sábado)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 20h30&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: livre&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ingressos: R$ 35,00 a R$ 80,00&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Venda: &lt;a href="//www.ingressodigital.com/evento/8577/Violetas_na_Janela"&gt;https://www.ingressodigital.com/evento/8577/Violetas_na_Janela&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/teatro-santa-cecilia/" rel="tag"&gt;Teatro Santa Cecília&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/violetas-na-janela/" rel="tag"&gt;Violetas na Janela&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>Teatro Santa Cecília</category><category>Violetas na Janela</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/21/teatro-santa-cecilia-recebe-a-peca-violetas-na-janela-em-junho/</guid><pubDate>Sun, 21 May 2023 06:00:29 GMT</pubDate></item><item><title>Festival de divulgação científica Pint of Science acontece em Petrópolis nesta semana</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/21/festival-de-divulgacao-cientifica-pint-of-science-acontece-em-petropolis-nesta-semana/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Nos dias 22, 23 e 24 de maio acontece o &lt;em&gt;Pint of Science&lt;/em&gt;, um evento que acontece no mundo todo e Petrópolis é uma das cidades participantes. O objetivo é levar a ciência e o conhecimento para locais fora do ambiente acadêmico em uma atmosfera mais descontraída como em bares e restaurantes.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O evento, que é presencial e gratuito, acontece em diversos bares da cidade, das 19h30 às 21h, abordando temas diversos da ciência na atualidade. É uma boa oportunidade para aprender mais de uma maneira descontraída e divertida!&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Confira a programação:&lt;/p&gt; &lt;h4&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;22 de maio &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h4&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Esporte, Nutrição e Saúde Mental&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Local: Casarão da Cervejaria Odin (Rua Alfredo Pachá, 320 – Centro)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A correria e a sobrecarga que vivemos atualmente impactam diretamente nossa qualidade de vida. Esta mesa abordará a estreita relação entre a alimentação, as práticas esportivas e a saúde mental. Os convidados vão falar sobre psicologia e neurociência aplicada ao esporte, a alimentação adequada para praticantes de atividade física e a importância de espaços públicos para a prática esportiva.&lt;/p&gt; &lt;p class="event-title"&gt;&lt;strong&gt;Com vacina, sem Doença&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Local: Sampler Brew House (Av. 7 de Abril, 557 – Centro)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Será um debate sobre importância da vacinação na prevenção de doenças e na manutenção da saúde e bens estar de seres humanos e animais.&lt;/p&gt; &lt;h4&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;23 de maio&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h4&gt; &lt;p class="event-title"&gt;&lt;strong&gt;Inteligência Artificial – Ferramenta ou ameaça?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Local: Duas Torres (Rua Padre Siqueira, 325 – Centro)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Será um debate sobre os impactos das novas ferramentas de inteligência artificial nas sociedades humanas.&lt;/p&gt; &lt;p class="event-title"&gt;&lt;strong&gt;Desastres naturais: Ciência e prevenção&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Local: Villa Colonus (Rua Professor Cardoso Fontes, 108 – Castelânea)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Será um debate sobre importância da prevenção de impactos de desastres naturais sobre seres humanos e sua infraestrutura e sobre a natureza e outros animais.&lt;/p&gt; &lt;h4&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;24 de maio&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h4&gt; &lt;p class="event-title"&gt;&lt;strong&gt;A ciência dos melhores ingredientes de cerveja&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Local: Cervejaria Bohemia Bar (Rua Alfredo Pachá, 166 – Centro)&lt;/p&gt; &lt;p class="event-title"&gt;&lt;strong&gt;A importância das supernovas para a Terra e para os visitantes extraterrestres&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Local: Snack Bar Doutor Duranz (Estr. União e Indústria, 5261 – Loja 30, Corrêas Mall)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Para mais informações, acesse o site oficial do festival &lt;a href="//pintofscience.com.br/events/petropolis?fbclid=PAAaZKU4_byyr4y_GATB79xRbfyblHqHyq4fYV1PT5E3oAO1q7ELkR_XwoFZE"&gt;aqui&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;div&gt;&lt;/div&gt;  &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/pint-of-sicence/" rel="tag"&gt;pint of sicence&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>pint of sicence</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/21/festival-de-divulgacao-cientifica-pint-of-science-acontece-em-petropolis-nesta-semana/</guid><pubDate>Sun, 21 May 2023 06:00:45 GMT</pubDate></item><item><title>[Fotografias] Petrópolis como você nunca viu - parte III</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/08/fotografias-petropolis-como-voce-nunca-viu-parte-iii/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Dando continuidade à série de matérias com fotografias antigas de Petrópolis, confira abaixo mais fotos da Cidade Imperial selecionadas do acervo digitalizado do Arquivo Histórico de Petrópolis.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;(Para mais matérias com fotografias antigas e curiosidades de Petrópolis, acesse &lt;a href="/noticias/cidade/historia/"&gt;&lt;strong&gt;este link&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;figure id="attachment_91768" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/clarice-lispector-no-museu.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91768" src="/wp-content/uploads/2023/04/clarice-lispector-no-museu.jpg" alt="" width="562" height="609"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91768" class="wp-caption-text"&gt;Clarice Lispector visita o Museu Imperial em 1940, de terno claro o Diretor Alcindo de Azevedo Sodré.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91769" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/desfile.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91769" src="/wp-content/uploads/2023/04/desfile.jpg" alt="" width="970" height="576"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91769" class="wp-caption-text"&gt;Desfile na Avenida 15 de Novembro em Petrópolis do Colégio Liceu Fluminense em 1939.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91770" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/exposicao-de-produtos.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91770" src="/wp-content/uploads/2023/04/exposicao-de-produtos.jpg" alt="" width="914" height="615"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91770" class="wp-caption-text"&gt;Exposição de produtos do comércio de Petrópolis em 1925.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91771" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/fabrica.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91771" src="/wp-content/uploads/2023/04/fabrica.jpg" alt="" width="991" height="588"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91771" class="wp-caption-text"&gt;Fábrica Imperial São Pedro de Alcântara em 1874.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91772" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/feira-de-amostras.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91772" src="/wp-content/uploads/2023/04/feira-de-amostras.jpg" alt="" width="898" height="554"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91772" class="wp-caption-text"&gt;Inauguração na Feira de Amostras no Palácio de Cristal na presença de Nair de Teffé (de chapéu branco à esquerda). Crédito: Revista Careta n. 1230 em 16/01/1932 / Acervo Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91773" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-rio-petropolis.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91773" src="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-rio-petropolis.jpg" alt="" width="802" height="521"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91773" class="wp-caption-text"&gt;Primeiro ônibus da Útil com itinerário Rio – Petrópolis em 1937.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91774" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-valparaiso.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91774" src="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-valparaiso.jpg" alt="" width="933" height="553"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91774" class="wp-caption-text"&gt;Linha de ônibus “Valparaiso” Mercedes Benz em Petrópolis.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91775" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/colegio-de-petropolis.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91775" src="/wp-content/uploads/2023/04/colegio-de-petropolis.jpg" alt="" width="1028" height="502"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91775" class="wp-caption-text"&gt;Colégio de Petrópolis – Considerado o primeiro prédio construído de três andares, foi inaugurado em 1850, e obteve amplo sucesso sendo consagrado posteriormente com o “Colégio Kopke”. / Crédito: Museu Imperial&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91776" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/praca-d-affonso.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91776" src="/wp-content/uploads/2023/04/praca-d-affonso.jpg" alt="" width="891" height="527"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91776" class="wp-caption-text"&gt;Largo d. Affonso (atual Praça da Liberdade) / Crédito: Revista Careta n. 1133 em 22/02/1930 página 12 – Acervo Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;  &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/fotografias/" rel="tag"&gt;fotografias&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis-antigamente/" rel="tag"&gt;petrópolis antigamente&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>fotografias</category><category>petrópolis</category><category>petrópolis antigamente</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/08/fotografias-petropolis-como-voce-nunca-viu-parte-iii/</guid><pubDate>Mon, 08 May 2023 06:00:20 GMT</pubDate></item><item><title>[Fotografias] Imagens mostram a construção da estrada Rio-Petrópolis</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/02/fotografias-imagens-mostram-a-construcao-da-estrada-rio-petropolis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;No dia 25 de agosto de 1928, o então presidente Washington Luís inaugurou o trecho entre o Rio e Petrópolis da atual BR-040. Marco na história do desenvolvimento do Brasil, foi construída numa época em que a frota fluminense de automóveis e caminhões se resumia a menos de 20 mil veículos e representou um desafio para a engenharia da época, com os seus seis viadutos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Em 1931, tornou-se a primeira estrada asfaltada do país e, na subida da Serra, foram instaladas as primeiras placas de concreto. No início da década de 1960, o governo federal construiu a Estrada do Contorno (atual pista de descida), que liga Itaipava a Xerém, em Duque de Caxias.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Em 15 de junho de 1980, foi inaugurada a BR-040, substituindo a Estrada União Indústria, construída no século XIX pelo imperador Dom Pedro II.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Segundo informações da prefeitura de Petrópolis, a estrada União e Indústria foi inaugurada em 23 de junho de 1861 por dom Pedro II. Construída com a mão de obra de colonos alemães, a rodovia foi pavimentada pelo método Macadame – o piso é composto por pequenas pedras, comprimidas de forma a se encaixarem umas nas outras.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ela foi considerada um grande marco na engenharia brasileira e foi também a primeira “concessionada” no Brasil. Na época, a estrada teve grande importância para o escoamento da produção cafeeira da região, uma vez que integrou e uniu o estado do Rio com o estado de Minas Gerais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Com a construção da Rodovia BR-040, que liga o Rio de Janeiro a Brasília, passando por Juiz de Fora, alguns trechos da estrada acabaram sendo absorvidos pela nova via.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Confira abaixo as fotos que foram doadas em 1938, pelo Dr. Sá Earp Filho (1884-1941), à biblioteca municipal de Petrópolis:&lt;/p&gt; &lt;figure id="attachment_91509" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-2.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91509" src="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-2.jpg" alt="" width="1034" height="564"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91509" class="wp-caption-text"&gt;Foto: Arquivo Histórico de Petrópolis&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91508" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91508" src="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis.jpg" alt="" width="1107" height="599"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91508" class="wp-caption-text"&gt;Foto: Arquivo Histórico de Petrópolis&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91507" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-6.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91507" src="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-6.jpg" alt="" width="1003" height="599"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91507" class="wp-caption-text"&gt;Foto: Arquivo Histórico de Petrópolis&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91506" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-5.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91506" src="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-5.jpg" alt="" width="1196" height="594"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91506" class="wp-caption-text"&gt;Foto: Arquivo Histórico de Petrópolis&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91505" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-4.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91505" src="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-4.jpg" alt="" width="1044" height="594"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91505" class="wp-caption-text"&gt;Foto: Arquivo Histórico de Petrópolis&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91504" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-3.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91504" src="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-3.jpg" alt="" width="1155" height="614"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91504" class="wp-caption-text"&gt;Foto: Arquivo Histórico de Petrópolis&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;*Com informações da Concer e Agência Brasil&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/aconteceu-em-petropolis-2/" rel="tag"&gt;aconteceu em petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/br-040/" rel="tag"&gt;BR-040&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/estrada-rio-petropolis/" rel="tag"&gt;estrada rio-petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/estrada-uniao-e-industria/" rel="tag"&gt;estrada união e indústria&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/fotografia/" rel="tag"&gt;fotografia&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>aconteceu em petrópolis</category><category>BR-040</category><category>destacado</category><category>estrada rio-petrópolis</category><category>estrada união e indústria</category><category>fotografia</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/02/fotografias-imagens-mostram-a-construcao-da-estrada-rio-petropolis/</guid><pubDate>Tue, 02 May 2023 06:01:14 GMT</pubDate></item><item><title>Painéis do CIT são restaurados e ganham novos graffitis</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/11/23/paineis-do-cit-sao-restaurados-e-ganham-novos-graffitis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p dir="auto"&gt;Depois de sete anos, os painéis de Dandara, Zumbi e Tereza de Benguela na fachada do Centro de Informações Turísticas (CIT), na Praça da Liberdade, foram restaurados. O espaço também recebeu novos graffitis de personalidades importantes do Brasil e de Petrópolis, além de aspectos da identidade cultural negra. Abdias do Nascimento, Lélia Gonzalez, Marielle Franco, Milton Gonçalves e a benzedeira Dona Damiana estão agora retratados na fachada do CIT.&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;O grafiteiro Doug foi o responsável pela restauração dos painéis. O trabalho durou cerca de quatro dias. A primeira etapa foi a limpeza técnica com produtos flotadores, depois foi feita uma aplicação de substâncias anti fungos e a restauração e repintura. “Por último apliquei verniz acrílico para tentar proteger ao máximo as pinturas”, disse o artista Doug, que fez os painéis nos anos de 2015 e 2016.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p dir="auto"&gt;Os demais graffitis foram feitos por um grupo de artistas coordenados pelo grafiteiro Airá, oCrespo. “A primeira ação foi uma oficina de graffiti no Centro de Cultura, ministrada pelo Airá, que também coordenou o trabalho dos grafiteiros fizeram a expansão do painel. Agora, o CIT tem a identidade cultural do povo negro, que também inspirou o nome de Liberdade da praça”, explicou a secretária de Cultura, Diana Iliescu.&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;Os grafiteiros que participaram do projeto são: Foks, Karlin, Kelf, Krast, Lok, Smek e Sunk.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/centro-de-informacoes-turisticas/" rel="tag"&gt;Centro de Informações Turísticas&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/consciencia-negra/" rel="tag"&gt;Consciência Negra&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/graffiti/" rel="tag"&gt;graffiti&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/praca-da-liberdade/" rel="tag"&gt;Praça da Liberdade&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>Centro de Informações Turísticas</category><category>Consciência Negra</category><category>destacado</category><category>graffiti</category><category>petrópolis</category><category>Praça da Liberdade</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/11/23/paineis-do-cit-sao-restaurados-e-ganham-novos-graffitis/</guid><pubDate>Wed, 23 Nov 2022 06:19:24 GMT</pubDate></item><item><title>[Coluna] (Re) Existência e Consciência: 200 anos de quê?</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/09/25/coluna-re-existencia-e-consciencia-200-anos-de-que/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;por Maria Regina Bortolini &lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;No marco das comemorações dos 200 anos da independência, o país vive um desafio cívico e se pergunta: 200 anos de quê? A noção de independência política está estreitamente relacionada à soberania e autodeterminação dos povos – estado de ser livre da influência ou subordinação de outrem e de decidir, por si mesmo, as questões que afetam sua própria vida. Quando os europeus aqui chegaram, encontraram povos independentes, soberanos, autodeterminados. No entanto, não confraternizaram com eles, mas os colonizaram. A colonização se deu a partir de um modelo de expansão, dominação e exploração econômica, e de um projeto civilizatório. Não sem resistência, se perpetuou por quase cinco séculos estruturando aquilo a que nos acostumamos a chamar de Estado-nação modernos. Mas será que a independência trouxe soberania e autodeterminação aos nossos povos? Infelizmente não. Afinal, a colonização histórica não terminou com a independência dos povos, pois as relações de colonialidade não findaram com a destruição do colonialismo.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O colonialismo refere-se à dominação política e econômica de uma nação sobre outra. É um processo histórico que se finda com a descolonização ou independência dos povos. Já a colonialidade não está limitada a um período temporal específico mas, segundo Aníbal Quijano, ao contrário, denota a continuidade temporal de formas de poder, resultante da experiência colonial: a colonialidade do poder, do saber e do ser.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A colonialidade do poder é a continuidade das estruturas e relações de poder que engendraram o capitalismo moderno. Na geopolítica global, a colonização garantiu a continuidade da dependência econômica, mesmo para aqueles que de forma mais ou menos revolucionária, conquistaram a sua independência política.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mas o poder colonial não se ancora apenas na dimensão político-econômica. Há um poder simbólico que o sustenta. No projeto civilizador da modernidade a criação da noção de raça naturaliza os colonizados como inferiores aos colonizadores, justificando a usurpação de seu patrimônio, a negação de seus saberes e as múltiplas violências sobre seus corpos. A modernidade, portanto, está relacionada com uma subjugação epistêmica – colonialidade do saber; ancorada em racionalidades eurocentradas, que tomam o homem, branco, hétero como um universal e, por consequência, negam outras epistemes, outras culturas, produzidas por outros sujeitos e por outros povos. Todos esses processos se encerram na racialização dos corpos, na colonialidade do ser. Afinal, a experiência humana não se dá num vazio existencial, mas a partir de um sujeito encarnado, corporificado. Na colonização, os corpos não-brancos foram desumanizados, escravizados, violados, consagrando a superioridade do corpo branco. Mas o fim da escravidão não pôs fim à negação sistemática dos corpos subalternizados. Estereótipos raciais foram revitalizados, políticas de morte foram atualizadas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Vivemos hoje, portanto, uma profunda crise civilizatória. É preciso, nesse momento, descolonizar nossos povos, nosso pensamento, nossos corpos. Produzir uma reflexão crítica sobre esse sistema-mundo capitalista, patriarcal, moderno. Mais que isso, reconhecer como o racismo epistêmico sufoca e silencia nossas vozes. Compreender como o processo civilizador produziu e ainda produz sofrimento aos nossos corpos. Reivindicar que as diferentes corporalidades que constituem a diversidade humana no Brasil possam existir, reexistir. Problematizar a construção de nossa identidade, reencontrar nossas origens afro-indígenas, entrelaçar nossas diferenças e inventar novas possibilidades de (re) existência e consciência! Em tempos de desafio cívico é preciso ter consciência do que somos e queremos ser. Por um Brasil mais humano, mais justo e solidário!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Maria Regina Bortolini é antropóloga, professora e integrante da Comissão Científica da 28ª Semana Científica da UNIFASE/FMP.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/racismo/" rel="tag"&gt;racismo&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>racismo</category><category>UNIFASE/FMP</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/09/25/coluna-re-existencia-e-consciencia-200-anos-de-que/</guid><pubDate>Sun, 25 Sep 2022 06:00:37 GMT</pubDate></item><item><title>[Coluna] Banco de Leite Humano em Petrópolis: uma vantagem para todos</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/08/23/coluna-banco-de-leite-humano-em-petropolis-uma-vantagem-para-todos/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;por Dr. Vander Guimarães Silva&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Em um mês especialmente dedicado ao aleitamento materno – o Agosto Dourado, Petrópolis terá seu primeiro Banco de Leite Humano (BLH) aberto em uma unidade pública de saúde – o Hospital de Ensino Alcides Carneiro (HEAC). Este banco se junta a outras 222 unidades que compõem a Rede de Bancos de Leite Humano do Brasil (rBLH-BR), a maior e mais complexa rede do mundo, sendo referência internacional por utilizar estratégias que aliam baixo custo à alta qualidade e tecnologia. A Rede brasileira, atuando em conjunto, exporta tecnologia para países da América Latina, Caribe e África, além de fazer parcerias com Portugal e Espanha, compondo a Rede Ibero-Americana de BLHs.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Os BLHs representam uma estratégia para promoção, proteção e apoio ao aleitamento materno. As ações de um banco de leite humano englobam coleta, processamento e distribuição do leite humano para bebês prematuros ou de baixo peso, que não conseguem ser alimentados pelas próprias mães e aqueles que serão submetidos a algum tipo de cirurgia ainda nos seus primeiros dias de vida. Além de oferecer um aporte de calorias e energia a essas crianças, o leite humano, por ser uma fonte completa de nutrientes e fatores de proteção (imunoglobulinas, macrófagos, ferritina, anticorpos, imunocomplementos, etc), torna-se o alimento ideal para estes recém-nascidos. Segundo a OMS (Organização Mundial de Saúde), pela sua complexidade, o leite humano deve ser o único alimento oferecido para a criança nos seus 6 primeiros meses de vida, além de poder ser utilizado como uma alimentação complementar até dois anos ou mais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Entre outras funções desempenhadas pelos BLHs, estão também a de atendimento e guia para mães em aleitamento materno. Eles funcionam como um centro capaz de atender às principais intercorrências decorrentes deste período e oferecer às puérperas uma orientação adequada, a fim de minimizar os efeitos do desmame precoce. É também um espaço educacional, que permite a discussão e trocas de experiências entre mães (gestantes ou puérperas), sempre mediada por uma supervisão de um profissional capacitado para tal!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Para exercer todas essas atividades, o Banco de Leite depende de doações voluntárias, uma vez que nenhum produto, atendimento ou orientação fornecidos são cobrados. A doadora pode ser uma mãe que esteja com o seu filho internado que, pelas razões expostas acima, não consegue receber o leite através da sucção do seu peito. Além dessas pacientes, qualquer mulher que o deseje pode se tornar uma doadora! Para isto, basta entrar em contato com a unidade do HEAC, onde receberá as orientações necessárias de como fazê-lo. É importante salientar que o leite doado sempre será o excedente que aquela mãe produz. Esse leite passará por um controle de qualidade, que vai desde a avaliação do estado de saúde da doadora até os processos que envolvem a análise, pasteurização e controle de qualidade, antes de ser distribuído.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Bancos de Leite funcionam também como centros para educação em saúde, onde os profissionais que atuam na área fornecem informação técnica sobre o ato de amamentar, seus cuidados, benefícios e complicações, cursos de aperfeiçoamento e atividades práticas, contribuindo para a formação de novos agentes, os capacitando para lidar com essas questões. Acadêmicos do curso de Medicina, de Nutrição e de Enfermagem terão participação ativa no dia a dia do BLH. Inicialmente, pensamos em oferecer estágios para as residências de Ginecologia e Obstetrícia, Pediatria e Enfermagem. Futuramente, poderemos proporcionar uma formação em Enfermagem com especialização em BLH, pós-graduação que já existe em outras unidades do Brasil. Proteger a amamentação é uma responsabilidade de todos!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A criação de um banco de leite humano traz benefícios plenos. Ganham a criança, sua mãe e toda a família. É também um bem para toda a sociedade, uma vez que o aleitamento promove o crescimento de crianças mais hígidas e inteligentes, que demandam menos os serviços de saúde e torna os cidadãos mais capazes. É, sem dúvida, um grande passo que Petrópolis dá no cuidado materno-infantil!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vander Guimarães Silva é médico, doutor em Ciências pela Fiocruz e professor titular de Ginecologia e Obstetrícia da UNIFASE/FMP.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/agosto-dourado/" rel="tag"&gt;agosto dourado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/banco-de-leite/" rel="tag"&gt;banco de leite&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/hospital-alcides-carneiro/" rel="tag"&gt;hospital alcides carneiro&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>agosto dourado</category><category>banco de leite</category><category>destacado</category><category>hospital alcides carneiro</category><category>petrópolis</category><category>UNIFASE/FMP</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/08/23/coluna-banco-de-leite-humano-em-petropolis-uma-vantagem-para-todos/</guid><pubDate>Tue, 23 Aug 2022 06:00:46 GMT</pubDate></item><item><title>[Coluna] O Mito sobre o Dia das Mães</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/05/08/coluna-o-mito-sobre-o-dia-das-maes/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;por Ana Cláudia Carvalho&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O segundo domingo do mês de maio, todos os anos, é dedicado ao Dia das Mães, um momento para estabelecer e ampliar as relações sociais e estimular a afetividade entre as crianças e as mães. Além de ser um dia lindo para lembrar da importância da maternidade e falar de toda essa jornada. Entretanto, a data também pode provocar certos danos na saúde mental de quem não consegue lidar muito bem com essa comemoração.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O Dia das Mães pode estimular tanto sentimentos positivos, quanto negativos nas pessoas, com base nas nossas vivências relacionadas à data. É importante refletir como para muitos o dia das mães se tornou uma única data reservada para agradecer e valorizar as mães: o que ela representa nos dias de hoje.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sabemos que assim como o Natal e a Páscoa, a data tomou tamanha proporção com incentivo do comércio. Contudo, muito além da ênfase no aumento de vendas de presentes, o segundo domingo de maio, ficou marcado pela troca de vivências familiares e a reunião em família para comemorar juntos este dia. Então, neste sentido, podem ser criadas memórias afetivas em torno da família, que contribuem para o fortalecimento da relação entre mães e filhos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ainda que a data possa representar para muitas pessoas um momento de fortalecimento de vínculos familiares, para outras pode acarretar sofrimento emocional, por aproximá-la de lembranças dolorosas e de cobranças sociais. Atualmente, nas redes sociais, facilmente comparamos o fragmento que vemos da vida do outro e comparamos com a totalidade das nossas vivências. Esta comparação é injusta conosco e pode trazer adoecimentos emocionais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Dia das Mães pode representar, para muitas pessoas, um contato com lembranças difíceis e dolorosas. Pessoas que não tiveram uma figura materna presente, quem lida com o luto da mãe ou de um filho, pessoas que por alguns motivos estão distantes de suas mães ou filhos, seja por conta da distância física ou algum desentendimento, mulheres que sonham com a maternidade e não conseguiram vivenciá-la, as que não desejam ser mães e ainda precisam lidar com as cobranças da sociedade. Entre outras situações, muitas pessoas podem ser impactadas de maneira negativa.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Esta data não deve ser um peso para quem não consegue celebrá-la e é preciso compreender a singularidade de cada pessoa, acolher e jamais julgar. As pessoas costumam utilizar frases “reparadoras” para abordar sobre uma dor que não conhecem. Neste sentido, precisamos ter empatia para compreender que assim como outras datas comemorativas, o dia das mães pode não ser uma data agradável para todos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;É importante lidar com esse sentimento e fazer com que ele não afete mais a vida pessoal. O mais indicado seria que a pessoa evite comparações ou até mesmo se force a celebrar esta data como outros. Além disso, é necessário entender quais pensamentos, sentimentos e emoções estão relacionados a esta vivência. A psicoterapia, por exemplo, pode ajudar e muito a ressignificar lembranças e situações difíceis que não conseguimos lidar. Ter saúde emocional não significa ausência de vivências dolorosas, mas aprender a lidar com elas a partir do autoconhecimento.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Amamos os nossos filhos, mas nem sempre gostamos do que representa a maternidade real, bem diferente daquela que estamos acostumados a ver nas redes sociais. A maternidade não deve ser romantizada, são inúmeras as renúncias, o cansaço, as múltiplas tarefas, as autocobranças e as cobranças da sociedade. Temos que ser boas mães, boas profissionais, boas parceiras, boas filhas, boas amigas. Para muitas pessoas, o maternar é exaustivo e solitário.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mesmo com a pressão, não é impossível se livrar desses estigmas que podem se tornar negativos. Existe um luto que nem sempre conseguimos lidar em relação à mulher que fomos e que deixou de existir. Outra mulher nasce quando tem um filho, no entanto, as cobranças aumentam, os papéis sociais são acrescentados: ainda precisamos caminhar muito na compreensão de que um filho pertence à família e não apenas à mãe, todos podem e devem cuidar da mãe e da criança.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Este estigma social que precisa ser combatido de que a mãe precisa continuar a ser aquela que consegue equilibrar muito bem todos os seus papéis sociais. Ainda precisamos caminhar muito a respeito do que a sociedade compreende sobre o que é ser mãe e o que é ser pai. Se existe uma mãe exausta, possivelmente existe um pai que não está fazendo o seu papel. Infelizmente, ainda é comum vermos mães sobrecarregadas e pais ausentes da vida com os filhos. Além do mais, combater a romantização da maternidade é muito essencial, bem como compreender que podemos ser mães.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2022/05/psicologa-ana-claudia-estacio.jpg"&gt;&lt;img class="alignleft wp-image-86055" src="/wp-content/uploads/2022/05/psicologa-ana-claudia-estacio-285x300.jpg" alt="" width="104" height="109"&gt;&lt;/a&gt;Ana Cláudia Carvalho é docente do curso de psicologia da Estácio e mestra em psicologia.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/dia-das-maes/" rel="tag"&gt;dia das mães&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>dia das mães</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/05/08/coluna-o-mito-sobre-o-dia-das-maes/</guid><pubDate>Sun, 08 May 2022 06:00:03 GMT</pubDate></item><item><title>Festival Paralímpico acontece neste sábado</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/19/festival-paralimpico-acontece-neste-sabado/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Neste sábado (20), mais de 200 crianças e adolescentes da rede municipal vão participar da terceira edição do Festival Paralímpico Loterias Caixa 2023. O evento realizado pela Caixa Econômica Federal e pelo Comitê Paralímpico Brasileiro (CPB), com apoio da Prefeitura acontece na sede do 32ª Batalhão de Infantaria Leve – Batalhão Dom Pedro II.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Neste ano, segundo o Comitê Paralímpico, o evento vai ocorrer em duas etapas. A primeira agora em maio e a segunda, no dia 23 de setembro. Todas as 27 unidades federativas do Brasil – 26 estados e o Distrito Federal – receberão o festival em 2023.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;As crianças e adolescentes vão participar de quatro modalidades esportivas: vôlei sentado, bocha, atletismo e taekwondo. O festival também vai contar com atividades para os pais com o projeto Tecendo Vivências do Núcleo de Psicologia Escolar da Secretaria de Educação; dança e alongamento com a equipe da Secretaria de Esportes; uma tenda para aferimento de pressão e glicose da Secretaria de Saúde, além de outras atividades.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/festival-paralimpico/" rel="tag"&gt;Festival Paralímpico&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>Festival Paralímpico</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/19/festival-paralimpico-acontece-neste-sabado/</guid><pubDate>Fri, 19 May 2023 06:00:47 GMT</pubDate></item><item><title>Campeonato Municipal de Futebol de Botão de Petrópolis continua em junho</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/09/campeonato-municipal-de-futebol-de-botao-de-petropolis-continua-em-junho/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A próxima etapa do Campeonato Municipal de Futebol de Botão de Petrópolis está marcada para o dia 10 de junho, no Ginásio Affonso Paoni, no Serrano FC. A competição é disputada no formato de pontos corridos e acontece em quatro etapas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A competição teve início em abril com a realização da Taça D. Pedro II, a primeira etapa do campeonato. Após 13 rodadas de jogos, o atleta Ramilo Neves, representando o Santa Isabel FC, se sagrou campeão. Com apenas duas derrotas ao longo de todo o campeonato, Ramilo conquistou 33 pontos em toda a etapa. Rafael Nacional, o campeão do campeonato em 2022 ficou na segunda colocação nesta etapa. Nicholas, do Serrano, completou o pódio da Taça D. Pedro II.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Mais informações sobre a competição estão disponíveis no site &lt;a href="http://ligapetropolitana.com.br/" target="_blank" rel="noopener"&gt;ligapetropolitana.com.br&lt;/a&gt; e nas redes sociais da LPD, no Facebook Liga Petropolitana de Desportos e Instagram @ligapetropolitanadedesportos. A Liga Imperial Futebol de Mesa também disponibiliza o e-mail: &lt;a href="/cdn-cgi/l/email-protection#6a06030c07050c0309030b062a0d070b030644090507" target="_blank" rel="noopener"&gt;&lt;span class="__cf_email__"&gt;[email protected]&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;, e o contato por WhatsApp pelo número (24) 988490705, para outros detalhes e inscrições para as próximas etapas.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/campeonato-municipal-de-futebol-de-botao/" rel="tag"&gt;Campeonato Municipal de Futebol de Botão&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/ginasio-affonso-paoni/" rel="tag"&gt;Ginásio Affonso Paoni&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/lpd/" rel="tag"&gt;LPD&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>Campeonato Municipal de Futebol de Botão</category><category>destacado</category><category>Ginásio Affonso Paoni</category><category>LPD</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/09/campeonato-municipal-de-futebol-de-botao-de-petropolis-continua-em-junho/</guid><pubDate>Tue, 09 May 2023 06:00:14 GMT</pubDate></item><item><title>Abertura do Jeups acontece nesta sexta-feira</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/05/abertura-do-jeups-acontece-nesta-sexta-feira/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;Os 59º Jogos Estudantis Unificados de Petrópolis (Jeups) serão abertos nesta sexta-feira (05), com uma gincana para alunos das 42 escolas públicas e privadas que se inscreveram para as competições. A cerimônia de início do evento está marcada para às 9h, no ginásio da Unifase, na Avenida Barão do Rio Branco. A princípio, as competições seriam iniciadas no último dia 27, porém, foi necessário o adiamento e a nova data já está confirmada. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;Apresentação das instituições, volta olímpica e acendimento da pira, também integram a abertura da programação de abertura dos jogos. As primeiras competições estão marcadas para o dia 8 de maio, no CIE Caxambu, com as disputas de futsal. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;Neste ano, serão disputadas as modalidades atletismo, xadrez, tênis de mesa, futsal, futebol de campo, voleibol, basquetebol e handebol, além de e-games (Just Dance e Fifa 2023) e corrida PCD, que são as grandes novidades dessa edição. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;A expectativa, segundo o secretário de Esportes, Rafael Simão, é de que o 59º Jeups seja maior e com mais qualidade. “O Jeups se tornou uma marca da cidade por conta de um trabalho que começou há muito tempo e se fortaleceu com a ajuda de muitas pessoas, mas, além disso, o esporte é uma excelente ferramenta para ajudar o aluno a ter mais disciplina, foco e acima de tudo, qualidade de vida”, destaca Simão.&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;Além do CIE Caxambu, os jogos vão acontecer na Fábrica do Saber, no 32º Batalhão de Infantaria Leve, Casa de Educação Visconde de Mauá, entre outros locais que ainda estão sendo definidos.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/jeups/" rel="tag"&gt;jeup's&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>jeup's</category><category>petrópolis</category><category>UNIFASE/FMP</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/05/abertura-do-jeups-acontece-nesta-sexta-feira/</guid><pubDate>Fri, 05 May 2023 06:00:17 GMT</pubDate></item></channel></rss>