<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Acontece em Petrópolis · AeP</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/</link><description>O seu Portal de notícias da Cidade Imperial. Fique antenado em tudo o que Acontece em Petrópolis!</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Thu, 08 Jun 2023 12:18:37 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>"Pássaro que voa - Histórias de vidas migrantes" se apresenta no Quitandinha</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/08/passaro-que-voa-historias-de-vidas-migrantes-se-apresenta-no-quitandinha/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Nesta sexta-feira (9), o espetáculo internacional inédito “Pássaro que voa – Histórias de vidas migrantes” estreia no Café Concerto do Centro Cultural Sesc Quitandinha, às 19h. A entrada é gratuita.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A peça é baseada no livro homônimo do escritor argentino Claudio Hochman e reúne pequenas histórias fictícias e outras inspiradas em relatos verídicos, sempre com a temática da partida de um lugar. “Meu pai era imigrante sírio. Na história escrita pelo Hochman, há uma personagem árabe chamada Aisha, que atravessa a fronteira com o tio, deixando a família para trás, assim como ele fez”, diz Michelle Raja Gebara, que também atua no espetáculo. Além dela, o elenco presencial também conta com os atores Claudio Rosas e Maíra Kestenberg. As participações virtuais ficam por conta dos atores Mayra Padilha, Rosa García e Thiago Menezes.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;“Estrangeiros costumam falar que os brasileiros são calorosos. De fato, o Brasil acolhe pessoas de outras nacionalidades mas, ao mesmo tempo, ainda existe preconceito quando vemos uma mulher de véu na rua, por exemplo. Minha ideia é levar essas histórias para o palco e mostrar outras culturas, para que as pessoas possam conhecer um pouco mais sobre a realidade dos imigrantes e passem a olhá-los sem preconceitos e julgamentos”, completa.&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;“Voar é preciso. Às vezes, por necessidade, às vezes, porque não há outra opção. Às vezes, por curiosidade, às vezes, por amor. Mas, sempre é preciso”, analisa o argentino Claudio Hochman, autor do espetáculo.&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;Michelle Raja Gebara teve contato com a história de “Pássaros” durante a produção de “Mulheres Nascidas de Um Nome”, espetáculo online que também foi inspirado em um livro de Claudio Hochman e reunia 34 atrizes de 12 países. A partir daí, surgiu a ideia de explorar novamente o intercâmbio de atores de nacionalidades diferentes, desta vez em formato híbrido.&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;Endereço: Av. Joaquim Rolla 2 – Petrópolis&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;Data: 9 de junho (sexta-feira)&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;Horário: 19h&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;Entrada franca.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/centro-cultural-sesc-quitandinha/" rel="tag"&gt;Centro Cultural Sesc Quitandinha&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/passaro-que-voa-historias-de-vidas-migrantes/" rel="tag"&gt;Pássaro que voa - Histórias de vidas migrantes&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>Centro Cultural Sesc Quitandinha</category><category>destacado</category><category>Pássaro que voa - Histórias de vidas migrantes</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/08/passaro-que-voa-historias-de-vidas-migrantes-se-apresenta-no-quitandinha/</guid><pubDate>Thu, 08 Jun 2023 06:00:38 GMT</pubDate></item><item><title>Arraiá do Amor acontece neste feriadão em Itaipava</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/08/arraia-do-amor-acontece-neste-feriadao-em-itaipava/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Das 11h à meia-noite, nos dias 8, 9, 10 e 11, o Parque de Itaipava recebe o Arraiá do Amor. A festa contará com cenografia exclusiva, que criará um ambiente que remete aos tradicionais festejos juninos brasileiros, homenageando os santos padroeiros São João, São Pedro e Santo Antônio. Além disso, como o evento ocorre próximo ao Dia dos Namorados, o clima romântico também estará presente. A entrada é gratuita.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Feita para adultos e crianças, o Arraiá do Amor irá contar com uma série de brincadeiras típicas das festas juninas, como pescaria, arremesso de argola, bola na lata, boca do palhaço e tiro no balão. Também será montada uma igrejinha como parte da cenografia da festa, além, claro, da quadrilha coreografada que fará parte do Arraiá do Amor. Também haverá um espaço com brinquedos infláveis para os pequenos, airsoft e vídeo 360. Pet friendly, o evento é aberto para os animais de estimação.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Além disso, a comida e a bebida prometem fazer a alegria do público. Com opções variadas, marcarão presença Carvalho, Conytos, Meat, Balaio, Bar do Horto, Dom Marquez, Everest, Brownie do Tom, Gabriela, E aí?! Churros, Cocada da Jura e Duckbill. As bebidas ficam por conta de Ururahy Gyn, Uma Cachaça, Adega Brazuna, além das cervejas artesanais da Serra Velha, Da Corte, De Souza, Dr. Duranz, Alter, Brew Point, Colonus, Odin, Sampler, Duas Torres, Criatura, Guapa e o chope está garantido com a Império Pilsen.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Confira a programação musical:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;8 de junho (quinta-feira)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;14h – Forró do Will&lt;/p&gt; &lt;p&gt;17h – Fole &amp;amp; Folia&lt;/p&gt; &lt;p&gt;20h – Fred Pontes convida Tim Barbosa&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;9 de junho (sexta-feira)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;18h – Jonatan Francisco&lt;/p&gt; &lt;p&gt;21h – Tribo de Gonzaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;10 de junho (sábado)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;15h – Baioneiros&lt;/p&gt; &lt;p&gt;18h – Tributo à Marília Mendonça com Ashley Mello e Carol Melo&lt;/p&gt; &lt;p&gt;21h – Pedro Ribeiro no forró&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;11 de junho (domingo)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;14h – Melissa Maluly&lt;/p&gt; &lt;p&gt;17h – Forró do Agnaldo com Guido Martini&lt;/p&gt; &lt;p&gt;20h – Lucas Israel convida Letícia &amp;amp; Driely&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv0851211090MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;Serviço&lt;br&gt; &lt;/b&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv0851211090MsoNormal"&gt;Evento: Arraiá do Amor&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv0851211090MsoNormal"&gt;Data: 8, 9, 10 e 11 de junho&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv0851211090MsoNormal"&gt;Horário: das 11h à meia-noite&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv0851211090MsoNormal"&gt;Local: Parque Municipal Prefeito Paulo Rattes – Estrada União e Indústria, 10.000 – Itaipava, Petrópolis (RJ).&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv0851211090MsoNormal"&gt;Entrada gratuita.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/arraia-do-amor/" rel="tag"&gt;arraiá do amor&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/parque-de-itaipava/" rel="tag"&gt;parque de itaipava&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/parque-municipal-prefeito-paulo-rattes/" rel="tag"&gt;Parque Municipal Prefeito Paulo Rattes&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>arraiá do amor</category><category>destacado</category><category>parque de itaipava</category><category>Parque Municipal Prefeito Paulo Rattes</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/08/arraia-do-amor-acontece-neste-feriadao-em-itaipava/</guid><pubDate>Thu, 08 Jun 2023 06:00:25 GMT</pubDate></item><item><title>Programação do Serra Wine Week conta com evento de degustação e Mercado de Vinhos</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/08/programacao-do-serra-wine-week-conta-com-evento-de-degustacao-e-mercado-de-vinhos/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Inspirado nos circuitos gastronômicos internacionais, o Serra Wine Week (@serrawineweek) acontece até o dia 18 de junho, em diferentes estabelecimentos da Cidade Imperial.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A 13ª edição do Serra Wine Week contará com a participação de mais de 20 estabelecimentos, entre restaurantes, bistrôs, delicatessens, hotéis e pousadas, inclusive lojas virtuais, com a venda de vinhos de diversas nacionalidades com descontos em torno de 70%, selecionados por sommeliers junto à importadora parceira Del Maipo, com preços entre R$59,90 e R$269,90. No total, cerca de 3 mil garrafas foram encomendadas para o evento.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Entre as opções à venda estão o Argentino 4 Estaciones Malbec (safra 2019), com preço de mercado, em média, de R$ 98, mas durante o evento custará R$59,90; já o espumante brut brasileiro Salvattore passa de R$ 132 para R$ 84,90. Outros rótulos poderão ser consumidos a valores promocionais nos estabelecimentos participantes, tais como: Casas Del Maipo Reserva (Chile), Salvattore Classic Cabernet Franc (Brasil), Vulcanici Montipulciano D’Abruzzo (Itália), Karta Sagrado Douro (Portugal), Marcelo Pelleriti (Argentina), Château Haut Perdrias (França) e Baron Del Nero (Itália).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Além da venda de rótulos da bebida a preços especiais, outros três eventos farão parte do Serra Wine Week – Tasting, com &lt;strong&gt;degustação de aproximadamente 100 rótulos&lt;/strong&gt; no dia 10/6, no Shopping Vialrejo, e no dia 16/6, no Toyoserra; &lt;strong&gt;Mercado do Vinho&lt;/strong&gt;, uma grande feira, em Itaipava e no Centro para importadores e lojistas locais venderem vinhos a preços promocionais; e &lt;strong&gt;Jantares Harmonizados&lt;/strong&gt;, promovidos em alguns dos restaurantes participantes, com pratos do cardápio combinados com algum vinho à venda durante o evento. Os ingressos pra a degustação estão à venda &lt;strong&gt;&lt;a href="http://serrawineweek.com.br/grand-tasting/"&gt;neste link&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Mercado de Vinho acontece nos dias 8, 9, 10 e 11 de junho, no Shopping Vilarejo, das 12h às 18h; e no Pátio Petrópolis Shopping, nos dias 16, 17 e 18 de junho, das 12h às 18h.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Para esta edição, a expectativa da organização do evento é de um incremento de mais de 10% nas reservas de hospedagem e de 20% na venda de vinhos nos estabelecimentos participantes.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Chegar à 13ª edição é uma grande vitória! Mostra que estamos no caminho certo. O evento cresce a cada ano e nossa meta é transformar o período do evento em uma grande celebração, onde o vinho é o grande anfitrião. Estamos crescendo também para fora dos restaurantes com os eventos que realizaremos paralelamente. É o vinho aquecendo o friozinho gostoso da Serra”, ressalta o empresário Rogério Elmor, idealizador do Serra Wine Week.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Serra Wine Week foi criado por iniciativa de Rogério Elmor, em 2009, com o intuito de solidificar o destino Petrópolis como referência gastronômica nacional e desmistificar o consumo de vinho, levando em consideração todo o processo que envolve a seleção dos rótulos, da viabilidade dos custos até a harmonização.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Confira a lista de participantes:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;ITAIPAVA e ARREDORES:&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;2 VALES RESTAURANTE&lt;/strong&gt; | Estrada Min. Salgado Filho, 255 – Vale do Cuiabá, Petrópolis/RJ.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;(24) 2222-0753 (@2valesrestauranteedeli)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;ANTERNOR E FILHOS&lt;/strong&gt; | Estrada União e Indústria, 12.273 – Itaipava, Petrópolis/RJ.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;(24) 2222-1482 (@antenorefilhos)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;BARÃO GASTRONOMIA&lt;/strong&gt; | Estrada União e Indústria, 13.581, Itaipava/RJ.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;(24) 2222-2669/ (24) 98803-9387 (@baraogastronomiaoficial)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;CASA MARAMBAIA&lt;/strong&gt; | Rua Dr. Agostinho Goulão, 2098, Corrêas, Petrópolis/RJ.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;(24) 2236-3650 (@casamarambaia)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;CHÂTEAUX BISTROT&lt;/strong&gt; | Estrada União e Indústria, 12590 – Itaipava, Petrópolis/RJ.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;(24) 2222-1118 (@chateauxbistrot)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;EMPÓRIO CAMINHO DO OURO&lt;/strong&gt; | Quintal do Prado. Estr. União e Indústria, 3111 Corrêas, Petrópolis/RJ. (24) 99269-7567 (@caminho_do_ouro)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;FLORIPIO GASTRONOMIA&lt;/strong&gt; |Estrada Bernardo Coutinho, 3575, Araras, Petrópolis/RJ.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;(24) 2232-2900 (@floripio_gastronomia)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;INTERLÚDIO PIZZARIA &lt;/strong&gt;| Estrada União e Indústria, 9430, Itaipava, Petrópolis/RJ.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;(24) 2222-0053 (@interludiopizzaria)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;LE GIOIE CUCINA&lt;/strong&gt; | Estrada União e Indústria, 14.124, Condomínio Villa Piemonte, Itaipava/RJ.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;(24) 99314-4069 (@legioie.itaipava)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;MAFFAGIO&lt;/strong&gt; | Shopping Vilarejo, Estrada União e Indústria, 10.035 – Itaipava, Petrópolis/RJ.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;(24) 2222-2853 (@maffagio)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;POUSADA PARAÍSO&lt;/strong&gt; | Estrada Manoel Batista Andrade, 3515 – Taquaril, Pedro do Rio. Petrópolis/RJ.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;(24) 2223-3670 (@pousada_paraiso)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;POUSADA PARAÍSO AÇÚ&lt;/strong&gt; | Estrada do Bonfim – Corrêas, Petrópolis/ RJ.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;(24) 2221-3999 (@pousadaparaisoacu)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;POUSADA TANKAMANA&lt;/strong&gt; | Estrada Julio Capua, S/Nº, Vale do Cuiabá, Petrópolis/RJ.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;(24) 2232-2900 (@pousadatankamana)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;RESTAURANTE ADEGA SANTARÉM&lt;/strong&gt; | Estrada Correia da Veiga, 96 – Itaipava/RJ.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;(24) 2232-2400 (@adega_santarem)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;SOLAR FAZENDA DO CEDRO&lt;/strong&gt; | Rodovia BR-040, km 45 – Pedro do Rio, Petrópolis/RJ.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;(24) 98882-1378 (@solarfazendadocedro)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;TRATTORIA QUINTA DO LAGO&lt;/strong&gt; | BR-040, KM66 – Araras, Petrópolis/RJ.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;(24) 99289-0859 (@trattoria_quintadolago)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;CENTRO e ARREDORES:&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;CHURRASCARIA E RESTAURANTE MAJÓRICA&lt;/strong&gt;| Rua do Imperador, 754 – Centro, Petrópolis/RJ.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;(24) 2242-2498 (@majoricapetropolis)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;HOTEL SOLAR DO IMPÉRIO&lt;/strong&gt; | Av. Koeller,376, Petrópolis/RJ.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;(24) 2103-3000 (@hotelsolardoimperio)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;LA BODEGA BAR E RESTAURANTE&lt;/strong&gt; | Rua Mal. Deodoro, 153, Shopping Pátio, Petrópolis – Centro, Petrópolis/RJ.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;(24) 2017-9899 (@labodegapetropolis)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;MASSAS LUIGI&lt;/strong&gt; |Praça Rui Barbosa, 185, Centro, Petrópolis/RJ.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;(24) 2244-4444 (@massasluigi)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;NAS NUVENS&lt;/strong&gt; | R. Paula Buarque – Vila São Luís, Petrópolis – RJ.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;(24) 2235-4844 (@nasnuvenspetropolis)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;PRINCESA ISABEL GOURMET&lt;/strong&gt; |Avenida Dom Pedro I, 270, Centro, Petrópolis/RJ.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;(24) 3065-3133 (@princesaisabelgourmet)&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/mercado-de-vinhos/" rel="tag"&gt;mercado de vinhos&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/patio-petropolis-shopping/" rel="tag"&gt;Pátio Petrópolis Shopping&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/serra-wine-week/" rel="tag"&gt;serra wine week&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/shopping-vilarejo/" rel="tag"&gt;Shopping Vilarejo&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>mercado de vinhos</category><category>Pátio Petrópolis Shopping</category><category>petrópolis</category><category>serra wine week</category><category>Shopping Vilarejo</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/08/programacao-do-serra-wine-week-conta-com-evento-de-degustacao-e-mercado-de-vinhos/</guid><pubDate>Thu, 08 Jun 2023 06:00:12 GMT</pubDate></item><item><title>Pátio Petrópolis conta com ponto de vacinação contra a gripe</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/08/patio-petropolis-conta-com-ponto-de-vacinacao-contra-a-gripe/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Mais de 100 pessoas já foram imunizadas contra a influenza nos dois primeiros dias de funcionamento do stand de vacinação, montado pela Prefeitura, por meio de uma parceria com o Pátio Petrópolis Shopping.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O stand de vacinação, que funciona de 10h às 16h no segundo piso do empreendimento (exceto aos domingos, feriados e pontos facultativos), oferece a imunização para toda a população a partir dos seis meses. “Consideramos que o saldo desses primeiros dois dias foi bastante positivo e a expectativa é de aumentarmos a média diária até o fim do mês de junho, período que a equipe da Secretaria de Saúde permanecerá no local. Essa parceria com o Pátio Petrópolis é importante e foi firmada com o objetivo de ampliarmos a cobertura vacinal, facilitando o acesso de todos”, destaca o prefeito Rubens Bomtempo.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Nos sábados dos dias 10 e 24, além da vacina contra a gripe, haverá imunizantes contra Covid-19 e do calendário básico nacional.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“É essencial que a população esteja ciente da importância da vacinação, seja contra gripe ou qualquer outra doença, para proteger a nós mesmos e as pessoas ao nosso redor. Neste momento, para garantir o acesso de todos, temos 40 pontos de imunização distribuídos por todo o município”, frisa o secretário de Saúde, Marcus Curvelo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Confira a lista de salas de imunização:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;UBS QUITANDINHA&lt;br&gt; UBS MORIN&lt;br&gt; UBS MOSELA&lt;br&gt; UBS ARARAS&lt;br&gt; UBS PEDRO DO RIO&lt;br&gt; UBS ITAIPAVA&lt;br&gt; UBS ALTO INDEPENDÊNCIA CENTRO DE SAÚDE COLETIVA&lt;br&gt; CENTRO DE SAÚDE ITAMARATI&lt;br&gt; PSF ALTO DA SERRA&lt;br&gt; PSF POSSE&lt;br&gt; AMBULATÓRIO ESCOLA- FMP/FASE&lt;br&gt; AMBULATÓRIO HOSPITAL ALCIDES CARNEIRO&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Outros PSFs que dispõem do imunizante:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;PSF CARANGOLA&lt;br&gt; PSF VALE DO CARANGOLA PSF FAZENDA INGLESA&lt;br&gt; PSF BATTAILARD PSF MEIO DA SERRA&lt;br&gt; PSF SECRETÁRIO&lt;br&gt; PSF CASTRIOTO&lt;br&gt; PSF 24 DE MAIO&lt;br&gt; PSF CAXAMBU I PSF CAXAMBU II&lt;br&gt; PSF VALE DAS VIDEIRAS&lt;br&gt; PSF BREJAL&lt;br&gt; PSF VILA SAÚDE&lt;br&gt; PSF VILA FELIPE&lt;br&gt; PSF SÃO JOÃO BATISTA&lt;br&gt; PSF VILA RICA&lt;br&gt; PSF MENINO JESUS DE PRAGA&lt;br&gt; PSF PEDRAS BRANCAS PSF 1º DE MAIO&lt;br&gt; PSF CASTELO SÃO MANOEL&lt;br&gt; PSF ÁGUAS LINDAS&lt;br&gt; PSF MOINHO PRETO&lt;br&gt; PSF BOA ESPERANÇA&lt;br&gt; PSF ALTO SIMÉRIA&lt;br&gt; PSF AMAZONAS&lt;br&gt; PSF JARDIM SALVADOR&lt;br&gt; PSF SANTÍSSIMA TRINDADE&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/influenza/" rel="tag"&gt;influenza&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/patio-petropolis-shopping/" rel="tag"&gt;Pátio Petrópolis Shopping&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/vacinacao-contra-a-gripe/" rel="tag"&gt;vacinação contra a gripe&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>influenza</category><category>Pátio Petrópolis Shopping</category><category>petrópolis</category><category>vacinação contra a gripe</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/08/patio-petropolis-conta-com-ponto-de-vacinacao-contra-a-gripe/</guid><pubDate>Thu, 08 Jun 2023 10:01:06 GMT</pubDate></item><item><title>"Transformers: O Despertar das Feras" em cartaz em Petrópolis</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/08/transformers-o-despertar-das-feras-em-cartaz-em-petropolis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Nesta semana, os filmes “Transformers: O Despertar das Feras”, “O Demônio dos Mares”, “Homem-Aranha através do Aranhaverso”, “A pequena sereia”, “Velozes e Furiosos 10” e “Boogeyman – seu medo é real” estão em cartaz nos cinemas de Petrópolis.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Lembrando que com exceção do Cine Show, as demais salas de cinema fecham às segundas. Os ingressos podem ser adquiridos &lt;a href="//www.ingresso.com/cinemas?city=petropolis&amp;amp;partnership=home"&gt;neste link&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Confira a programação:&lt;/p&gt; &lt;h4&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;CINE SHOW&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h4&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Transformers: O Despertar das Feras – ação – estreia – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 12 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 13h20 (exceto quarta) / 15h20 (VIP) / 15h55 / 18h25 (VIP LEG) / 18h35 (3D) / 21h15 (3D)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Nos anos 1990, Maximals, Predacons e Terrorcons se juntam à batalha entre Autobots e Decepticons.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Homem-Aranha através do Aranhaverso – animação – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 10 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 14h50 / 17h50 / 20h30 (VIP LEG) / 20h45&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: A animação dará sequência ao primeiro filme. O foco aqui será no personagem Miles Morales (interpretado por Shameik Moore) e focará no romance entre Miles Morales e Gwen Stacy.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;A pequena sereia – família – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 10 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 15h10 (VIP) / 17h20 / 17h50 (VIP LEG) / 20h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: A mais jovem das filhas do Rei Tritão e a mais desafiadora, Ariel anseia por descobrir mais sobre o mundo além do mar e, enquanto visita a superfície, se apaixona pelo arrojado Príncipe Eric. Enquanto as sereias são proibidas de interagir com humanos, Ariel deve seguir seu coração. Ela faz um acordo com a malvada bruxa do mar, Úrsula, que lhe dá a chance de experimentar a vida em terra, mas acaba colocando sua vida – e a coroa de seu pai – em perigo.&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class="s1"&gt;Velozes e Furiosos 10 – ação – dublado&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;Classificação: 14 anos&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s2"&gt;Horários: 15h / 18h / 21h (exceto quarta-feira)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s2"&gt;Sinopse: Ao longo de muitas missões e lutando contra todos os obstáculos impossíveis, Dom Toretto e sua família foram mais espertos, mais furiosos e mais rápidos do que todos os inimigos em seu caminho. Agora, eles enfrentam o seu oponente mais letal: uma ameaça terrível das sombras do passado, alimentada por sede de vingança e determinada a destruir esta família e a destruir tudo e todos que Dom mais ama.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Boogeyman: Seu Medo é Real – terror – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 16 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 15h20&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Uma jovem de 16 anos e sua irmã mais nova, ainda em luto pela morte da mãe, são alvo de uma criatura sobrenatural depois que o pai de ambas atende um paciente desesperado em casa.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;O Demônio dos Mares – estreia – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 16 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 21h (VIP)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: O petroleiro Paul Sturges leva sua família de férias para a Bahia Azul. Lá, ele percebe que a cidade costeira desmoronou misteriosamente e os moradores não estão em lugar nenhum. Paul começa o dia com uma visita de rotina para inspecionar sua plataforma de petróleo nas proximidades, mas antes que ele perceba, sua família inteira pousou com ele na torre de metal apodrecida. A situação se torna um pesadelo quando, das profundezas do oceano, um tubarão gigante surge: o demônio negro. Sob a ameaça constante do tubarão primitivo, Paul terá que encontrar um jeito de levar sua família de volta para a costa viva.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Flash – ação/aventura – pré-estreia – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 12 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 21h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: O herói super-veloz Flash viaja até uma linha do tempo onde a Terra está um caos com seus heróis perdidos e em guerra. Cabe a ele consertar tudo.&lt;/p&gt; &lt;h4&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;CINEMAXX MERCADO ESTAÇÃO&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h4&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Transformers: O Despertar das Feras – ação – estreia – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 12 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 14h35 / 17h25 (3D) / 20h15&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Nos anos 1990, Maximals, Predacons e Terrorcons se juntam à batalha entre Autobots e Decepticons.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Homem-Aranha através do Aranhaverso – animação – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 10 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 14h50 / 17h10&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: A animação dará sequência ao primeiro filme. O foco aqui será no personagem Miles Morales (interpretado por Shameik Moore) e focará no romance entre Miles Morales e Gwen Stacy.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;A pequena sereia – família – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 10 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 14h20 / 20h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: A mais jovem das filhas do Rei Tritão e a mais desafiadora, Ariel anseia por descobrir mais sobre o mundo além do mar e, enquanto visita a superfície, se apaixona pelo arrojado Príncipe Eric. Enquanto as sereias são proibidas de interagir com humanos, Ariel deve seguir seu coração. Ela faz um acordo com a malvada bruxa do mar, Úrsula, que lhe dá a chance de experimentar a vida em terra, mas acaba colocando sua vida – e a coroa de seu pai – em perigo.&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class="s1"&gt;Velozes e Furiosos 10 – ação – dublado&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;Classificação: 14 anos&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s2"&gt;Horários: 17h40 / 20h30&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s2"&gt;Sinopse: Ao longo de muitas missões e lutando contra todos os obstáculos impossíveis, Dom Toretto e sua família foram mais espertos, mais furiosos e mais rápidos do que todos os inimigos em seu caminho. Agora, eles enfrentam o seu oponente mais letal: uma ameaça terrível das sombras do passado, alimentada por sede de vingança e determinada a destruir esta família e a destruir tudo e todos que Dom mais ama.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;h4&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;CINE ITAIPAVA&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h4&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Homem-Aranha através do Aranhaverso – animação – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 10 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 18h20&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sessão extra legendada nos dias 9 e 10/6, às 21h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: A animação dará sequência ao primeiro filme. O foco aqui será no personagem Miles Morales (interpretado por Shameik Moore) e focará no romance entre Miles Morales e Gwen Stacy.&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class="s1"&gt;Velozes e Furiosos 10 – ação – dublado&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;Classificação: 14 anos&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s2"&gt;Horário: 15h30&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s2"&gt;Sinopse: Ao longo de muitas missões e lutando contra todos os obstáculos impossíveis, Dom Toretto e sua família foram mais espertos, mais furiosos e mais rápidos do que todos os inimigos em seu caminho. Agora, eles enfrentam o seu oponente mais letal: uma ameaça terrível das sombras do passado, alimentada por sede de vingança e determinada a destruir esta família e a destruir tudo e todos que Dom mais ama.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/cine-show-petropolis/" rel="tag"&gt;cine show petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/cinema-em-petropolis/" rel="tag"&gt;cinema em Petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/cinemaxx-mercado-estacao/" rel="tag"&gt;cinemaxx mercado estação&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>cine show petrópolis</category><category>cinema em Petrópolis</category><category>cinemaxx mercado estação</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/08/transformers-o-despertar-das-feras-em-cartaz-em-petropolis/</guid><pubDate>Thu, 08 Jun 2023 06:00:04 GMT</pubDate></item><item><title>Procissão de Corpus Christi no Centro acontece na parte da tarde</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/07/procissao-de-corpus-christi-no-centro-acontece-na-parte-da-tarde/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Nesta quinta-feira (8), o bispo da Diocese de Petrópolis celebra a missa de Corpus Christi às 15h, na Catedral São Pedro de Alcântara.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A visitação à parte superior da Catedral acontece de 10h às 13h neste feriado.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Como o tapete é uma tradição na Solenidade de Corpus Christi, as paróquias, movimentos e pastorais se organizam para confeccionar o tapete, utilizando diversos materiais, sendo os mais comuns pó de serragem, areia, sal grosso, casca de ovo, pó de café e outros materiais, pelas ruas para ornamentar o trajeto por onde passa a procissão com o Santíssimo Sacramento.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A procissão no Centro Histórico acontece após a missa das 15h, na Catedral São Pedro de Alcântara, presidida pelo bispo diocesano, Dom Gregório Paixão, OSB, e concelebrada pelos padres das paróquias do primeiro distrito. A Rua São Pedro de Alcântara ficará interditada das 9h às 18h30.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;As vias por onde a procissão passará, ficarão interditadas de forma temporária a partir das 11h30 até o fim da procissão. A procissão tem início após a missa das 15h, saindo da Rua São Pedro de Alcântara e passando pelas avenidas Ipiranga e Tiradentes, Rua da Imperatriz, Praça Dom Pedro, ruas do Imperador e Dr. Nelson de Sá Earp, Praça da Liberdade, Avenida Koeler e Praça Princesa Isabel em direção à Catedral de Petrópolis.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A solenidade é celebrada desde o século XIII, tem ofício próprio, composto por Santo Tomás de Aquino e as procissões tornam-se comum no século XIV.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: Diocese de Petrópolis &lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/corpus-christi/" rel="tag"&gt;corpus christi&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/feriado-de-corpus-christi/" rel="tag"&gt;feriado de Corpus Christi&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/procissao/" rel="tag"&gt;procissão&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>corpus christi</category><category>destacado</category><category>feriado de Corpus Christi</category><category>petrópolis</category><category>procissão</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/07/procissao-de-corpus-christi-no-centro-acontece-na-parte-da-tarde/</guid><pubDate>Thu, 08 Jun 2023 05:08:44 GMT</pubDate></item><item><title>Confira como fica o trânsito no Centro de Petrópolis neste feriado de Corpus Christi</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/07/confira-como-fica-o-transito-no-centro-de-petropolis-neste-feriado-de-corpus-christi/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A Companhia Petropolitana de Trânsito e Transportes (CPTrans) montou um esquema especial de trânsito para a procissão de Corpus Christi, que acontece nesta quinta-feira (8). A CPTrans orienta aos motoristas para utilizarem rotas alternativas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Confira as ruas que ficarão interditadas:&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;A Rua São Pedro de Alcântara, local onde são montados os tradicionais tapetes, ficará interditada das 9h às 18h30.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;As vias por onde a procissão irá passar, ficarão interditadas de forma temporária a partir das 11h30 até o fim da procissão, prevista para às 18h30.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A procissão tem início às 15h saindo da Rua São Pedro de Alcântara e passando pelas avenidas Ipiranga e Tiradentes, Rua da Imperatriz, Praça Dom Pedro, ruas do Imperador e Dr. Nelson de Sá Earp, Praça da Liberdade, Avenida Koeler e Praça Princesa Isabel em direção a Catedral São Pedro de Alcântara.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/alteracao-no-transito/" rel="tag"&gt;alteração no trânsito&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/corpus-christi/" rel="tag"&gt;corpus christi&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/cptrans/" rel="tag"&gt;cptrans&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/feriado-de-corpus-christi/" rel="tag"&gt;feriado de Corpus Christi&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>alteração no trânsito</category><category>corpus christi</category><category>cptrans</category><category>destacado</category><category>feriado de Corpus Christi</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/07/confira-como-fica-o-transito-no-centro-de-petropolis-neste-feriado-de-corpus-christi/</guid><pubDate>Wed, 07 Jun 2023 06:15:47 GMT</pubDate></item><item><title>"As canções que você dançou pra mim" faz duas apresentações em Petrópolis</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/07/as-cancoes-que-voce-dancou-pra-mim-faz-duas-apresentacoes-em-petropolis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Nos dias 24 e 25 de junho, o Teatro Santa Cecília recebe o espetáculo “As canções que você dançou pra mim”, às 20h.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Alex Neoral se inspira na obra do rei Roberto Carlos para criar um espetáculo que visita as décadas de 1960, 1970, 1980 e 1990 através de muito movimento. “A escolha por Roberto Carlos surgiu em brincadeiras do próprio elenco. Durante as viagens da companhia era comum ouvir os bailarinos cantando as músicas do rei, interrompendo um ao outro a partir de uma palavra comum nas letras”, lembra Neoral. Da mesma forma, em cena, “uma canção puxa a que vem em sequência, formando uma grande história. É como se uma perguntasse e a outra respondesse”, completa o diretor e coreógrafo, Alex Neoral.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Todas as composições são sempre na voz do próprio Roberto, em versões originais de clássicos lançados entre as décadas de 1960 a 1980. O resultado é uma apresentação que estabelece comunicação direta com os espectadores, o que cria identificação e conquista plateias de diferentes perfis. Para completar o universo de referências à obra de Roberto Carlos, “As canções que você dançou pra mim” traz figurinos em tons de azul, aludindo aos modelos e roupas da moda da época retratada, com toques contemporâneos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sucesso de público, a montagem foi eleita um dos melhores espetáculos de 2011 segundo o jornal O Globo, e de 2012, na opinião dos críticos da Folha de São Paulo. Os trabalhos são dirigidos e coreografados por Alex Neoral.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O espetáculo é uma iniciativa da Petrobras, Governo do Estado do Rio de Janeiro, Secretaria de Estado de Cultura e Economia Criativa, através da Lei Estadual de Incentivo à Cultura.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Endereço: Rua General Osório, 192 – Centro&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Datas: 24 e 25 de junho (sábado e domingo)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 20h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: livre&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ingressos: R$ 40,00 a R$ 80,00&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Venda: &lt;a href="//ingressodigital.com/evento/8859,8860/As_Canes_Que_Voc_Danou_Pra_Mim"&gt;https://ingressodigital.com//evento/8859,8860/As_Canes_Que_Voc_Danou_Pra_Mim&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/as-cancoes-que-voce-dancou-pra-mim/" rel="tag"&gt;As canções que você dançou pra mim&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/danca/" rel="tag"&gt;dança&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/teatro-santa-cecilia/" rel="tag"&gt;Teatro Santa Cecília&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>As canções que você dançou pra mim</category><category>dança</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>Teatro Santa Cecília</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/07/as-cancoes-que-voce-dancou-pra-mim-faz-duas-apresentacoes-em-petropolis/</guid><pubDate>Wed, 07 Jun 2023 06:09:00 GMT</pubDate></item><item><title>Município anuncia início das obras de contenção, drenagem e recuperação de prédio no Sargento Boening</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/07/municipio-anuncia-inicio-das-obras-de-contencao-drenagem-e-recuperacao-de-predio-no-sargento-boening/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Nesta semana, o prefeito Rubens Bomtempo, acompanhado por técnicos da prefeitura e do vereador Léo França, anunciou o início das obras no conjunto habitacional BNH do Sargento Boening, que foi atingido pelas catástrofes climáticas no ano passado. Inicialmente, a responsabilidade pela obra era do governo do Estado, mas devido à falta de avanço nesse processo, a Prefeitura assumiu a responsabilidade pela execução da obra.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;As intervenções contemplam obras de contenção, drenagem e a recuperação do bloco 18, que foi atingindo pelo deslizamento e teve a estrutura comprometida.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;“Esse é mais um passo importante que estamos dando para a reconstrução da região do Alto da Serra. Essa obra vai garantir a segurança dos moradores do condomínio Além dessa, estamos com grandes obras já iniciadas e outras previstas para a região, contemplando o Morro da Oficina, o Sargento Boening, o Chácara Flora e a Vila Felipe”, disse o prefeito Rubens Bomtempo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Com essa obra, a Prefeitura chega à marca de 153 obras de grande e médio porte desde 2022. São, 55 já concluídas, 59 em andamento e 39 em fase de licitação.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Desse total, são 111 em resposta às chuvas de fevereiro e março de 2022 (48 já concluídas, 42 em andamento e 21 em fase de licitação).&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/bnh-sargento-boening/" rel="tag"&gt;BNH Sargento Boening&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>BNH Sargento Boening</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/07/municipio-anuncia-inicio-das-obras-de-contencao-drenagem-e-recuperacao-de-predio-no-sargento-boening/</guid><pubDate>Wed, 07 Jun 2023 06:00:08 GMT</pubDate></item><item><title>Ministério Público e município condicionam vale-educação ao cumprimento de meta por parte das empresas de ônibus</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/06/ministerio-publico-e-municipio-condicionam-vale-educacao-ao-cumprimento-de-meta-por-parte-das-empresas-de-onibus/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Após audiência de mediação com a participação no Tribunal de Justiça, com a concordância do Ministério Público, a Prefeitura decidiu prorrogar por três meses a concessão do vale-educação para as empresas de ônibus, e não por 18 meses, como havia sido solicitado pelas empresas. O acordo atual expirou em maio. O prefeito Rubens Bomtempo se negou a realizar um acordo de médio ou longo prazo e determinou que o pagamento seja condicionado ao cumprimento de metas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Desde o início do nosso governo cobramos das empresas esse compromisso e que a frota volte a ser de 100% do que era oferecido antes da pandemia. Também, desde o início do nosso governo, estamos cobrando e tomando ações para melhoria do transporte público da nossa cidade, e essa cobrança se acentuou após o incêndio que atingiu as garagens das empresas Petro Ita e Cascatinha”, disse Bomtempo.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Após o período de três meses, haverá uma nova audiência de mediação, na qual serão avaliados os resultados alcançados pelas empresas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Comutran&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Durante reunião do Conselho Municipal de Trânsito (Comutran), foi apresentado um balanço do sistema de transporte após o incêndio na garagem da Petro Ita e Cascatinha. Até o momento, dos 48 ônibus perdidos no incêndio, 34 foram repostos. Nesta semana, três veículos entraram em operação reforçando as linhas 412 – Quitandinha, 439 – Dr Thouzet via Alto da Serra e 467 – Honduras via Gulf.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A previsão é que em até 90 dias, outros 30 veículos entrem em operação. “Temos total transparência nesse assunto e por isso ele está sendo levado para dentro do Comutran. As reuniões do gabinete de crise continuam acontecendo com a finalidade de cobrar das empresas a renovação da frota de maneira mais rápida para que haja menos prejuízos para a população”, ressaltou o presidente da Companhia Petropolitana de Trânsito e Transportes (CPTrans), Thiago Damaceno.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A Prefeitura está aguardando o resultado das perícias realizadas e caso seja comprovado que houve incêndio criminoso, o município vai exigir uma rigorosa investigação do crime. “Se comprovar que o incêndio foi criminoso, é preciso uma investigação rigorosa para achar os verdadeiros culpados e se houve algum interesse político por trás desse incêndio no sentido de provocar o caos no transporte público e paralisar o governo. Em um ano e meio, mesmo enfrentando as maiores catástrofes climáticas, arrumamos a casa, tiramos a cidade do caminho da falência e estamos reconstruindo Petrópolis”, frisou o presidente da CPTrans.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/onibus/" rel="tag"&gt;ônibus&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/onibus-em-petropolis/" rel="tag"&gt;ônibus em petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>ônibus</category><category>ônibus em petrópolis</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/06/ministerio-publico-e-municipio-condicionam-vale-educacao-ao-cumprimento-de-meta-por-parte-das-empresas-de-onibus/</guid><pubDate>Tue, 06 Jun 2023 06:07:37 GMT</pubDate></item><item><title>Secretaria de Assistência Social passa a funcionar na Ipiranga</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/06/secretaria-de-assistencia-social-passa-a-funcionar-na-ipiranga/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Neste último fim de semana foi inaugurada a nova sede da Secretaria de Assistência Social, localizada na Avenida Ipiranga, 163, ao lado da Catedral.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“A Secretaria de Assistência Social é voltada para aqueles que ficaram para trás, para os que mais precisam. Para inclusão dessas pessoas. Um governo só se justifica se ele incluir. E para ele incluir, ele precisa estar organizado. E esta nova sede vai nesse sentido. O servidor vai estar mais estruturado para fazer o seu trabalho, que é cuidar dos que mais precisam”, disse o prefeito Rubens Bomtempo.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;São 480 m², distribuídos em dois pavimentos e 17 salas. Serão cerca de 70 servidores trabalhando ali.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/secretaria-de-assistencia-social/" rel="tag"&gt;Secretaria de Assistência Social&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>Secretaria de Assistência Social</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/06/secretaria-de-assistencia-social-passa-a-funcionar-na-ipiranga/</guid><pubDate>Wed, 07 Jun 2023 01:20:54 GMT</pubDate></item><item><title>Vacinação contra a influenza é prorrogada até o fim do inverno</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/02/vacinacao-contra-a-influenza-e-prorrogada-ate-o-fim-do-inverno/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A 25ª Campanha Nacional de Vacinação contra a Influenza terminou nesta última quarta-feira (31), mas a Secretaria de Saúde vai manter as doses disponíveis nos 40 pontos de imunização até o fim do inverno para ampliar a cobertura vacinal.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;As doses estão disponíveis para qualquer pessoa acima de seis meses de idade. A campanha nacional foi aberta no dia 10 de abril, com a previsão de imunizar 134.163 pessoas. “A vacina é disponibilizada gratuitamente e, ao contrário de rumores que circulam, principalmente pela internet, a vacina contra o vírus da influenza não causa gripe e é extremamente segura”, disse o prefeito Rubens Bomtempo.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;A vacina está disponível em 13 salas de vacinação e 27 postos de saúde entre o primeiro e o quinto distrito do município. O secretário de Saúde, Marcus Curvelo, explica que a vacina contra a gripe deve ser feita anualmente como um reforço, pois a cada ano ela é atualizada, de acordo com as cepas circulantes. “Além disso, a proximidade do inverno é uma preocupação a mais. A vacina diminui a incidência de casos de gripe e evita o agravamento do quadro daqueles que forem acometidos pela doença. Com as baixas temperaturas, o número de atendimento de síndromes gripais nas unidades de urgência e emergência aumentam de forma considerável. É fundamental que as pessoas estejam imunizadas e se protejam antes do inverno”, destaca o secretário de Saúde, Marcus Curvelo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Confira a lista de salas de imunização:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;UBS QUITANDINHA&lt;br&gt; UBS MORIN&lt;br&gt; UBS MOSELA&lt;br&gt; UBS ARARAS&lt;br&gt; UBS PEDRO DO RIO&lt;br&gt; UBS ITAIPAVA&lt;br&gt; UBS ALTO INDEPENDÊNCIA CENTRO DE SAÚDE COLETIVA&lt;br&gt; CENTRO DE SAÚDE ITAMARATI&lt;br&gt; PSF ALTO DA SERRA&lt;br&gt; PSF POSSE&lt;br&gt; AMBULATÓRIO ESCOLA- FMP/FASE&lt;br&gt; AMBULATÓRIO HOSPITAL ALCIDES CARNEIRO&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Outros PSFs que dispõem do imunizante:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;PSF CARANGOLA&lt;br&gt; PSF VALE DO CARANGOLA PSF FAZENDA INGLESA&lt;br&gt; PSF BATTAILARD PSF MEIO DA SERRA&lt;br&gt; PSF SECRETÁRIO&lt;br&gt; PSF CASTRIOTO&lt;br&gt; PSF 24 DE MAIO&lt;br&gt; PSF CAXAMBU I PSF CAXAMBU II&lt;br&gt; PSF VALE DAS VIDEIRAS&lt;br&gt; PSF BREJAL&lt;br&gt; PSF VILA SAÚDE&lt;br&gt; PSF VILA FELIPE&lt;br&gt; PSF SÃO JOÃO BATISTA&lt;br&gt; PSF VILA RICA&lt;br&gt; PSF MENINO JESUS DE PRAGA&lt;br&gt; PSF PEDRAS BRANCAS PSF 1º DE MAIO&lt;br&gt; PSF CASTELO SÃO MANOEL&lt;br&gt; PSF ÁGUAS LINDAS&lt;br&gt; PSF MOINHO PRETO&lt;br&gt; PSF BOA ESPERANÇA&lt;br&gt; PSF ALTO SIMÉRIA&lt;br&gt; PSF AMAZONAS&lt;br&gt; PSF JARDIM SALVADOR&lt;br&gt; PSF SANTÍSSIMA TRINDADE&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/influenza/" rel="tag"&gt;influenza&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/vacina-contra-a-gripe/" rel="tag"&gt;vacina contra a gripe&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>influenza</category><category>petrópolis</category><category>vacina contra a gripe</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/02/vacinacao-contra-a-influenza-e-prorrogada-ate-o-fim-do-inverno/</guid><pubDate>Fri, 02 Jun 2023 06:00:28 GMT</pubDate></item><item><title>Entenda como prevenir inflamações recorrentes de garganta e fortalecer o seu sistema imunológico</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/31/entenda-como-prevenir-inflamacoes-recorrentes-de-garganta-e-fortalecer-o-seu-sistema-imunologico/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;O nosso organismo precisa de alguns cuidados especiais para que o sistema imunológico possa funcionar adequadamente, evitando o risco de infecções recorrentes, especialmente as inflamações de garganta.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Sem dúvida, uma boa alimentação – qualitativamente – sono adequado e baixo estresse são fatores que contribuem muito para o bom funcionamento do sistema imune. Na maioria dos casos, quando a pessoa é alérgica costuma ter uma resposta imune menos eficiente que as demais. A alergia é um desvio do sistema imune que reage, de forma alérgica, a substâncias que não deveria reagir. Esse desvio pode estar associado a menor eficácia na defesa imunológica. Por isso, os alérgicos tendem a ‘gripar’ com mais facilidade, por exemplo”, destaca o médico imunologista José Luiz Rios, coordenador do curso de pós-graduação em Alergia e Imunologia Clínica da Faculdade de Medicina de Petrópolis (UNIFASE/FMP).&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O especialista explica que o tratamento da alergia com a Imunoterapia Específica (vacinas para alergia) contribui para corrigir esse “desvio imunológico” e melhorar a resposta imune do organismo. Porém, alguns pacientes ainda podem apresentar infecções de repetição, muitas vezes infecções graves inesperadas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Essas pessoas devem ser avaliadas pelo especialista em alergia e imunologia, para verificar possíveis deficiências no sistema imunológico. Caso existam essas deficiências, será necessária uma abordagem especial, para que o indivíduo deixe de apresentar tantas infecções e possa ter uma vida mais saudável”, explica.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A queixa de inflamações recorrentes de garganta é uma questão muito comum nos consultórios médicos. Por isso, medidas de prevenção devem ser adotadas para que possam ajudar o organismo a combater as constantes crises.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“A maioria das pessoas que têm infecções de garganta (faringites) de repetição, respira pela boca. Se o médico examinar com atenção e inquirir adequadamente, saberá que a maioria tem entupimento nasal crônico. Muitos não percebem, porque respiram pela boca desde criança”, comenta o médico.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Na maioria dos casos, as pessoas que dormem com a boca aberta ou roncam muito à noite, não conseguem respirar bem pelo nariz. Ao respirar pelo nariz – que é o correto – o ar faz várias voltinhas internas, onde ele é aquecido, pelo contato com a mucosa nasal, umedecido pela secreção nasal viscosa e filtrado pelos cílios e muco nasais, que retêm as impurezas. Só então o ar passa pela garganta e vai para os pulmões, devidamente condicionado. Essa é a principal função do nariz: condicionar o ar que respiramos. No entanto, se o nariz não funciona adequadamente, porque está entupido, devido à inflamação alérgica própria da rinite, o ar é inalado pela boca, para que se respire e o ar vai chegar à garganta, mais frio, seco e sujo do que deveria”, salienta o especialista.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;No processo dessa passagem do ar frio, seco e sujo, através da garganta por horas seguidas (uma noite inteira de sono, por exemplo), é que ocorre a agressão e o enfraquecimento dos tecidos da garganta, que ficam mais frágeis e vulneráveis à infecção por qualquer bactéria que habite naquela região.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“A dica para quem tem faringites de repetição é procurar um alergista, para que possa ser verificado se há obstrução nasal crônica e tratar a rinite alérgica, para que a pessoa passe a respirar corretamente pelo nariz. Existem várias medidas que são eficazes para tratar essa obstrução nasal. Com certeza irá diminuir muito a frequência de inflamações de garganta”, finaliza o médico.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/dor-de-garganta/" rel="tag"&gt;dor de garganta&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>dor de garganta</category><category>petrópolis</category><category>UNIFASE/FMP</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/31/entenda-como-prevenir-inflamacoes-recorrentes-de-garganta-e-fortalecer-o-seu-sistema-imunologico/</guid><pubDate>Wed, 31 May 2023 06:00:34 GMT</pubDate></item><item><title>Hospital Alcides Carneiro recebe novo mamógrafo digital</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/29/hospital-alcides-carneiro-recebe-novo-mamografo-digital/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A Secretaria de Saúde está ampliando a oferta de exames de mamografia no município com a aquisição de um novo mamógrafo digital, de última geração, instalado no Hospital Alcides Carneiro. Com a capacidade de atender uma média de 30 pacientes por dia, ele entrará em funcionamento ainda na primeira quinzena do mês de junho.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A aquisição do equipamento pela Secretaria de Saúde, representa um investimento de pouco mais de R$ 2,4 milhões, no Hospital Alcides Carneiro, ou seja, são mais de R$ 9 milhões aplicados na unidade desde dezembro de 2021.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;“O câncer de mama é o segundo tipo da doença que mais mata mulheres no mundo e a maior causa de morte por câncer em mulheres no Brasil. Oferecer esta estrutura significa investir no cuidado com o público feminino, salvar vidas de mulheres por meio da prevenção e de diagnósticos rápidos e precisos”, frisou a secretária Chefe de Gabinete e presidente do Conselho Municipal dos Direitos da Mulher (Comdim), Luciane Bomtempo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O mamógrafo digital, segundo o secretário de Saúde, Marcus Curvelo, traz avanços significativos em relação ao método convencional de mamografia. “Isso porque, enquanto o equipamento convencional requer o uso de filmes que precisam ser revelados com produtos químicos, a mamografia digital é realizada com o auxílio de um computador, gerando imagens digitais que podem ser manipuladas de acordo com as necessidades médicas”, explica.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A tecnologia substituiu amplamente a mamografia convencional nos serviços de radiologia, sendo o exame de escolha na maioria dos casos. Além disso, a mamografia digital é indicada tanto para mulheres quanto para homens, uma vez que o câncer de mama também pode afetar o sexo masculino, sendo até mais agressivo nesses casos. O equipamento proporciona um exame mais ágil, menos doloroso e desconfortável para a paciente, além de oferecer resultados mais efetivos, facilitando o tratamento e aumentando as chances de cura”, complementa o diretor presidente do Serviço Social Autônomo Hospital Alcides Carneiro (Sehac), Ricardo Patuléa.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/hospital-alcides-carneiro/" rel="tag"&gt;hospital alcides carneiro&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/mamografo-digital/" rel="tag"&gt;mamógrafo digital&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>hospital alcides carneiro</category><category>mamógrafo digital</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/29/hospital-alcides-carneiro-recebe-novo-mamografo-digital/</guid><pubDate>Mon, 29 May 2023 06:00:58 GMT</pubDate></item><item><title>Destaque na área de cardiologia no Estado, Petrópolis desponta no tratamento de arritmias</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/29/destaque-na-area-de-cardiologia-no-estado-petropolis-desponta-no-tratamento-de-arritmias/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;O reconhecimento de Petrópolis na área de cardiologia não é recente e, especialmente nos últimos anos, está se estendendo também a uma área ainda mais especializada: a arritmologia. O avanço nos tratamentos e os estudos cada vez mais aprimorados sobre o tema têm permitido que a maioria dos pacientes, mesmo em casos mais graves, tenham o problema controlado, seja por meio de medicação ou procedimentos invasivos, como a ablação por radiofrequência, crioablação ou o implante de dispositivos eletrônicos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Considerado um dos principais especialistas nesta área na região serrana do estado, o arritmologista petropolitano Tayene Quintella lembra que as arritmias cardíacas são a principal causa de morte súbita entre jovens e frisa a importância do diagnóstico e do tratamento. “É importante deixar claro que a arritmia pode ser assintomática ou contar com sintomas variados, como palpitações, tonturas e desmaios (síncope). Podem ser benignas e não necessitarem tratamento, mas, em casos mais graves, é necessário intervenção rápida e precisa”, explica, acrescentando que, hoje, Petrópolis dispõe tanto de equipamentos quanto de médicos cardiologistas altamente capacitados para o atendimento de pacientes.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Formado pela Faculdade de Medicina de Petrópolis, Tayene Quintella fez residência em clínica médica no Hospital Alcides Carneiro e em Cardiologia no Hospital Santa Teresa. A especialização em Arritmologia foi feita na Rede D’Or “Estamos na ponta de muitos tratamentos cardiológicos. Isso se deve especialmente ao apoio do Dr. Nélio Gomes, que é coordenador do serviço de Cardiologia do Hospital Santa Teresa, que tem este perfil pioneiro no tratamento das doenças cardiovasculares há cerca de 30 anos”, destaca.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O médico cardiologista lembra esse pioneirismo vem também especificamente na área de arritmologia. “Petrópolis é pioneira no interior do Estado em muitos dos procedimentos de alta complexidade nesta área de arritmologia. Eu e minha equipe já fizemos 111 procedimentos no Hospital Santa Teresa, com apenas duas intercorrências não graves. Em ambos os casos, os pacientes foram tratados e liberados com a arritmia resolvida. Isso mostra a qualidade dos profissionais que temos na equipe multidisciplinar de Cardiologia do HST”, reforça, acrescentando que o primeiro procedimento realizado na região para colocação de um oclusor de auriculeta esquerda, dispositivo utilizado na prevenção do AVC embólico em pacientes com fibrilação atrial com contraindicação ao uso de anticoagulação, foi realizado na cidade. “Também fomos os primeiros a fazer uma crioablação de fibrilação de atrial e uma crioblação de via acessória atrioventricular de alto risco aqui na região”, conta.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Quintella também foi um dos responsáveis pelo primeiro monitor de eventos implantável para monitoramento contínuo prolongado de arritmias de difícil diagnóstico e o primeiro marcapasso fisiológico (hisiano). “A colocação do marcapasso é algo comum, mas fomos os primeiros do Estado a utilizar esse material mais moderno na cidade. Contamos inclusive com a participação de médicos de fora para ajudar na cirurgia”, detalha, citando o chefe da Eletrofisiologia da Rede D’Or, Dr. Nilson Araújo, e do Dr. Rafael Rangel, que é membro da equipe de arritmia também da Rede D’Or.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O arritmologista revela que tem recebido cada vez mais pacientes não só de Petrópolis como também de toda a região que, ao invés de buscar estes tratamentos na capital, estão encontrando solução mais perto de casa. “Isso mostra a qualidade de nossas equipes e também de nossa infraestrutura”, diz ele, que atualmente faz atendimentos ambulatoriais pelo Hospital Santa Teresa e é referência em procedimentos de alta complexidade em casos de arritmia.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;b&gt;O que é arritmia?&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A arritmia é uma alteração do ritmo cardíaco, podendo ou não ser acompanhado de oscilações da frequência cardíaca (na maioria das vezes há essa oscilação).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Para identificar a situação do paciente com arritmia, podem ser realizados exames como o eletrocardiograma, holter, monitores de eventos, estudo eletrofisiológico, entre outros que permitem maior precisão no diagnóstico e definição do tratamento.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/arritmia-cardiaca/" rel="tag"&gt;arritmia cardíaca&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/cardiologia/" rel="tag"&gt;cardiologia&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>arritmia cardíaca</category><category>cardiologia</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/29/destaque-na-area-de-cardiologia-no-estado-petropolis-desponta-no-tratamento-de-arritmias/</guid><pubDate>Mon, 29 May 2023 06:00:28 GMT</pubDate></item><item><title>Inscrições abertas para vagas gratuitas em cursos de Tecnologia da Informação</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/05/iinscricoes-abertas-para-vagas-gratuitas-em-cursos-de-tecnologia-da-informacao/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A Firjan SENAI SESI está com edital para preenchimento de mil vagas gratuitas, destinadas a pessoas de baixa renda, para três cursos de qualificação profissional, em formato presencial, e um curso livre de educação continuada, em modalidade on-line. As inscrições terminam na próxima sexta-feira, 09/06, e os candidatos devem ter no mínimo 16 anos e terem cursado o ensino fundamental completo. Outros critérios para participação estão presentes no edital.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Os cursos de qualificação profissional ofertados pela Firjan SENAI são: Programador Front-End, Programador Back-End e Administrador de Banco de Dados, todos com carga horária de 180h. Já o curso livre de Inglês Técnico, oferecido pela Escola Firjan SESI, tem carga de 40h e tem por objetivo a educação continuada.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O programa tem como parceiro o Sindicato da Indústria Eletrônica, de Informática, de Telecomunicações de Produção de Software, de Produção de Hardware, de Produção de Produtos Eletroeletrônicos e Componentes no Estado do Rio de Janeiro (Sinditec). O objetivo é mobilizar o setor para fomentar as empresas do segmento a disponibilizar vagas para estágio com os alunos dos cursos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Os cursos serão oferecidos nas unidades da Firjan SENAI SESI em Benfica, Jacarepaguá, Maracanã e Vila Isabel, no Rio de Janeiro, e nos municípios de Caxias, Friburgo, Macaé, Niterói, &lt;strong&gt;Petrópolis&lt;/strong&gt;, São Gonçalo, Três Rios e Volta Redonda. Após a divulgação da lista de candidatos classificados, no dia 16/06, as matrículas serão realizadas presencialmente nas escolas. E o início dos cursos será no dia 26/06.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Confira o edital completo: &lt;a href="//s2306.imxsnd27.com/link.php?code=bDpodHRwcyUzQSUyRiUyRnd3dy5maXJqYW5zZW5haXNlc2kuY29tLmJyJTJGd2ViJTJGYXBwJTJGRWR1JTJGUG9ydGFsUHJvY2Vzc29TZWxldGl2byUyRiUzRmMlM0QzJTI2ZiUzRDI2MiUyNmN0JTNEMTIxJTI2cHMlM0QyODUlMjMlMkZlcyUyRmluZm9ybWFjb2VzOjMxNjc5NTA5Mjc6YWNvbnRlY2VlbXBldHJvcG9saXNAZ21haWwuY29%0DtOjdhZGJmMDo0OQ==" target="_blank" rel="noopener"&gt;Firjan | Processo Seletivo&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/cursos-gratuitos/" rel="tag"&gt;cursos gratuitos&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/cursos-gratuitos-em-petropolis/" rel="tag"&gt;cursos gratuitos em Petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/firjan-senai/" rel="tag"&gt;firjan senai&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/tecnologia-da-informacao/" rel="tag"&gt;Tecnologia da Informação&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>cursos gratuitos</category><category>cursos gratuitos em Petrópolis</category><category>destacado</category><category>firjan senai</category><category>petrópolis</category><category>Tecnologia da Informação</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/05/iinscricoes-abertas-para-vagas-gratuitas-em-cursos-de-tecnologia-da-informacao/</guid><pubDate>Tue, 06 Jun 2023 04:56:16 GMT</pubDate></item><item><title>Universidade Católica de Petrópolis comemora 70 anos</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/31/universidade-catolica-de-petropolis-comemora-70-anos/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Neste 31 de maio, Universidade Católica de Petrópolis (UCP) comemora 70 anos e mais de 40 mil profissionais formados neste período.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Responsável por trazer o Ensino Superior para o município, a instituição conta com dois &lt;em&gt;campi&lt;/em&gt; – Dom Veloso e Dom Cintra -; um centro poliesportivo; uma clínica-escola; além de três polos de ensino à distância (EAD) em cidades vizinhas – Magé, Teresópolis e Nova Friburgo.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;A Universidade começou pequena com a Faculdade de Direito, um dos cursos mais tradicionais do Estado, em um imóvel no Retiro. Sua expansão começou em 1956 com a aquisição do prédio na Rua Barão do Amazonas, onde funcionou um dos mais requintados hotéis da região, o Hotel Orleans, e onde hoje tem estampado um dos principais cartões-postais de Petrópolis, o Relógio das Flores.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Com a criação da Faculdade de Filosofia, Ciências, Letras e, mais tarde, a de Engenharia Industrial, nascia, então, a UCP, que hoje conta com mais de 20 cursos de graduação – com habilitações de bacharelado e licenciatura, sendo oferecidos na modalidade presencial e, alguns, em EAD.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Grande parte dessa formação adquirida na Universidade também é aplicada diretamente no Colégio de Aplicação da UCP (CAUCP), fundado em 1969. Criado com o objetivo de ser um campo de estágio e pesquisa para os alunos da Faculdade de Educação, o que se estendeu a outros cursos da instituição, hoje o colégio é um dos mais tradicionais da cidade, desde a Educação Infantil ao Ensino Médio.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/ucp/" rel="tag"&gt;ucp&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>ucp</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/31/universidade-catolica-de-petropolis-comemora-70-anos/</guid><pubDate>Wed, 31 May 2023 06:19:11 GMT</pubDate></item><item><title>Inscrições abertas para vagas em cursos técnicos em Petrópolis</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/25/inscricoes-abertas-para-vagas-em-cursos-tecnicos-em-petropolis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A Firjan SENAI está com inscrições abertas para 120 vagas em cursos técnicos em Petrópolis. A unidade oferece os títulos de Segurança do Trabalho, Eletrotécnica e Mecânica na campanha de Cursos Técnicos 2023.2. As inscrições podem ser feitas até a data do início das aulas, no dia 26 de julho. Os alunos que fizeram suas inscrições até esta data ainda receberão 70% de desconto na primeira mensalidade. Serão oferecidas 2 mil vagas, distribuídas entre 23 unidades de todo o estado do Rio de Janeiro.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;As cargas horárias podem variar entre 1.200, 1.000 e 960 horas e os modelos de aula podem ser diferenciados. Quatorze cursos serão realizados com atividades semipresenciais (40% presencial e 60% a distância) e somente os cursos técnicos em Logística e Segurança do Trabalho serão ofertados no modelo EaD (20% presencial e 80% a distância). Luciana Vieira, coordenadora pedagógica da Firjan SENAI, reforça que todas as atividades presenciais serão realizadas nas respectivas unidades onde cada curso será oferecido. &lt;u&gt;&lt;/u&gt;&lt;u&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Mais informações e inscrições no link: &lt;a href="//firjansenai.com.br/cursorio/cursos-tecnicos/cursos-tecnicos-2023?utm_source=portal_firjansenai&amp;amp;utm_medium=pop-up&amp;amp;utm_campaign=cursos_tecnicos_2023" target="_blank" rel="noopener"&gt;Cursos técnicos 2023 | Cursos Firjan SENAI&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/cursos-em-petropolis/" rel="tag"&gt;Cursos em Petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/cursos-tecnicos/" rel="tag"&gt;cursos técnicos&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/firjan-senai/" rel="tag"&gt;firjan senai&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>Cursos em Petrópolis</category><category>cursos técnicos</category><category>destacado</category><category>firjan senai</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/25/inscricoes-abertas-para-vagas-em-cursos-tecnicos-em-petropolis/</guid><pubDate>Thu, 25 May 2023 06:00:30 GMT</pubDate></item><item><title>Programa Gratuito de Residência em Tecnologia do Serratec está com inscrições abertas</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/24/programa-gratuito-de-residencia-em-tecnologia-do-serratec-esta-com-inscricoes-abertas/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Estão abertas as inscrições para mais um ciclo do Programa de Residência em TIC do Serratec, o Parque Tecnológico da Região Serrana do Rio. As vagas se destinam a moradores das cidades de Petrópolis, Teresópolis, Nova Friburgo e Areal. O programa é gratuito, as inscrições vão até 5 de junho de 2023 e devem ser feitas através do  site: &lt;a href="http://serratec.org/residencia" target="_blank" rel="noopener"&gt;http://serratec.org/residencia&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Os candidatos não precisam de conhecimento prévio em tecnologia,  mas é preciso ter o ensino médio concluído e ter idade mínima de 18 anos até dezembro de 2023.  Pessoas com deficiência, pessoas negras, mulheres e quem estudou em escola pública terão prioridade.  As aulas online e ao vivo começam em agosto  e vão até dezembro, num total de 770 horas de imersão no universo da tecnologia.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;As vagas para o programa são bastante concorridas – no ciclo que terminou em dezembro de 2022 foram dois mil inscritos para 135 vagas. Essa corrida para  o mercado de tecnologia se explica por vários fatores. Um dos motivos é a transformação dos negócios, cada vez mais voltados para o digital, – no mercado de tecnologia sobram vagas e faltam profissionais para ocupá-las.  O setor é um dos que mais contratou nos últimos dez anos e este cenário  vai permanecer pelos próximos anos, inclusive no Brasil. Outro motivo da grande concorrência é a oportunidade  das ações afirmativas que o Programa de Residência em TIC do Serratec oferece às pessoas que não têm acesso facilitado para se qualificar e entrar no mercado de trabalho.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;São quatro anos de Programa, 735 pessoas já qualificadas (até dezembro de 2022), mais de 15 milhões de reais em moeda circulante proveniente do pagamento de salários às pessoas que já se formaram e foram contratadas. O  índice de contratação supera os 60% e a taxa de permanência dessas pessoas no mercado de tecnologia é próximo de 100%.  Daniele Jeanine, hoje funcionária da TIC Social, empresa associada ao Serratec, relata: “A Residência é uma loucura, uma janela totalmente nova que se abre para um mundo novo. Hoje eu sou analista trainee. Minha vida é outra depois que passei pelo Programa de Residência,  porque hoje eu sei que sou capaz de atravessar os obstáculos e chegar onde eu quiser. Nenhum sonho é grande demais pra mim.”&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O programa de imersão tecnológica é direcionado para preparar profissionais no desenvolvimento de software e aumentar a oferta de trabalhadores qualificados na área de tecnologia. Assim, em parceria com a Firjan SENAI, Sinditec, universidades, organizações governamentais e empresas de TI da região, o curso alia conhecimento teórico e prático, para o aprendizado de linguagens de programação e desenvolvimento full stack (web e mobile). O residente também participa de experiências reais de projetos das empresas parceiras/investidoras, com tutores, mentores e problemas reais a serem resolvidos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Além do conhecimento nas tecnologias abordadas, os residentes terão oportunidade de aprofundar e desenvolver soft skills, que são habilidades comportamentais e competências interpessoais fundamentais para o desenvolvimento profissional.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/residencia-em-tic-software/" rel="tag"&gt;Residência em TIC/Software&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/serratec/" rel="tag"&gt;serratec&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>Residência em TIC/Software</category><category>serratec</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/24/programa-gratuito-de-residencia-em-tecnologia-do-serratec-esta-com-inscricoes-abertas/</guid><pubDate>Wed, 24 May 2023 06:00:34 GMT</pubDate></item><item><title>[Fotografias] Petrópolis como você nunca viu - parte III</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/08/fotografias-petropolis-como-voce-nunca-viu-parte-iii/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Dando continuidade à série de matérias com fotografias antigas de Petrópolis, confira abaixo mais fotos da Cidade Imperial selecionadas do acervo digitalizado do Arquivo Histórico de Petrópolis.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;(Para mais matérias com fotografias antigas e curiosidades de Petrópolis, acesse &lt;a href="/noticias/cidade/historia/"&gt;&lt;strong&gt;este link&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;figure id="attachment_91768" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/clarice-lispector-no-museu.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91768" src="/wp-content/uploads/2023/04/clarice-lispector-no-museu.jpg" alt="" width="562" height="609"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91768" class="wp-caption-text"&gt;Clarice Lispector visita o Museu Imperial em 1940, de terno claro o Diretor Alcindo de Azevedo Sodré.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91769" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/desfile.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91769" src="/wp-content/uploads/2023/04/desfile.jpg" alt="" width="970" height="576"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91769" class="wp-caption-text"&gt;Desfile na Avenida 15 de Novembro em Petrópolis do Colégio Liceu Fluminense em 1939.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91770" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/exposicao-de-produtos.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91770" src="/wp-content/uploads/2023/04/exposicao-de-produtos.jpg" alt="" width="914" height="615"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91770" class="wp-caption-text"&gt;Exposição de produtos do comércio de Petrópolis em 1925.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91771" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/fabrica.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91771" src="/wp-content/uploads/2023/04/fabrica.jpg" alt="" width="991" height="588"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91771" class="wp-caption-text"&gt;Fábrica Imperial São Pedro de Alcântara em 1874.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91772" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/feira-de-amostras.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91772" src="/wp-content/uploads/2023/04/feira-de-amostras.jpg" alt="" width="898" height="554"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91772" class="wp-caption-text"&gt;Inauguração na Feira de Amostras no Palácio de Cristal na presença de Nair de Teffé (de chapéu branco à esquerda). Crédito: Revista Careta n. 1230 em 16/01/1932 / Acervo Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91773" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-rio-petropolis.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91773" src="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-rio-petropolis.jpg" alt="" width="802" height="521"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91773" class="wp-caption-text"&gt;Primeiro ônibus da Útil com itinerário Rio – Petrópolis em 1937.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91774" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-valparaiso.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91774" src="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-valparaiso.jpg" alt="" width="933" height="553"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91774" class="wp-caption-text"&gt;Linha de ônibus “Valparaiso” Mercedes Benz em Petrópolis.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91775" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/colegio-de-petropolis.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91775" src="/wp-content/uploads/2023/04/colegio-de-petropolis.jpg" alt="" width="1028" height="502"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91775" class="wp-caption-text"&gt;Colégio de Petrópolis – Considerado o primeiro prédio construído de três andares, foi inaugurado em 1850, e obteve amplo sucesso sendo consagrado posteriormente com o “Colégio Kopke”. / Crédito: Museu Imperial&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91776" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/praca-d-affonso.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91776" src="/wp-content/uploads/2023/04/praca-d-affonso.jpg" alt="" width="891" height="527"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91776" class="wp-caption-text"&gt;Largo d. Affonso (atual Praça da Liberdade) / Crédito: Revista Careta n. 1133 em 22/02/1930 página 12 – Acervo Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;  &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/fotografias/" rel="tag"&gt;fotografias&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis-antigamente/" rel="tag"&gt;petrópolis antigamente&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>fotografias</category><category>petrópolis</category><category>petrópolis antigamente</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/08/fotografias-petropolis-como-voce-nunca-viu-parte-iii/</guid><pubDate>Mon, 08 May 2023 06:00:20 GMT</pubDate></item><item><title>[Fotografias] Imagens mostram a construção da estrada Rio-Petrópolis</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/02/fotografias-imagens-mostram-a-construcao-da-estrada-rio-petropolis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;No dia 25 de agosto de 1928, o então presidente Washington Luís inaugurou o trecho entre o Rio e Petrópolis da atual BR-040. Marco na história do desenvolvimento do Brasil, foi construída numa época em que a frota fluminense de automóveis e caminhões se resumia a menos de 20 mil veículos e representou um desafio para a engenharia da época, com os seus seis viadutos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Em 1931, tornou-se a primeira estrada asfaltada do país e, na subida da Serra, foram instaladas as primeiras placas de concreto. No início da década de 1960, o governo federal construiu a Estrada do Contorno (atual pista de descida), que liga Itaipava a Xerém, em Duque de Caxias.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Em 15 de junho de 1980, foi inaugurada a BR-040, substituindo a Estrada União Indústria, construída no século XIX pelo imperador Dom Pedro II.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Segundo informações da prefeitura de Petrópolis, a estrada União e Indústria foi inaugurada em 23 de junho de 1861 por dom Pedro II. Construída com a mão de obra de colonos alemães, a rodovia foi pavimentada pelo método Macadame – o piso é composto por pequenas pedras, comprimidas de forma a se encaixarem umas nas outras.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ela foi considerada um grande marco na engenharia brasileira e foi também a primeira “concessionada” no Brasil. Na época, a estrada teve grande importância para o escoamento da produção cafeeira da região, uma vez que integrou e uniu o estado do Rio com o estado de Minas Gerais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Com a construção da Rodovia BR-040, que liga o Rio de Janeiro a Brasília, passando por Juiz de Fora, alguns trechos da estrada acabaram sendo absorvidos pela nova via.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Confira abaixo as fotos que foram doadas em 1938, pelo Dr. Sá Earp Filho (1884-1941), à biblioteca municipal de Petrópolis:&lt;/p&gt; &lt;figure id="attachment_91509" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-2.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91509" src="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-2.jpg" alt="" width="1034" height="564"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91509" class="wp-caption-text"&gt;Foto: Arquivo Histórico de Petrópolis&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91508" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91508" src="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis.jpg" alt="" width="1107" height="599"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91508" class="wp-caption-text"&gt;Foto: Arquivo Histórico de Petrópolis&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91507" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-6.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91507" src="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-6.jpg" alt="" width="1003" height="599"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91507" class="wp-caption-text"&gt;Foto: Arquivo Histórico de Petrópolis&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91506" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-5.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91506" src="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-5.jpg" alt="" width="1196" height="594"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91506" class="wp-caption-text"&gt;Foto: Arquivo Histórico de Petrópolis&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91505" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-4.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91505" src="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-4.jpg" alt="" width="1044" height="594"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91505" class="wp-caption-text"&gt;Foto: Arquivo Histórico de Petrópolis&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91504" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-3.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91504" src="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-3.jpg" alt="" width="1155" height="614"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91504" class="wp-caption-text"&gt;Foto: Arquivo Histórico de Petrópolis&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;*Com informações da Concer e Agência Brasil&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/aconteceu-em-petropolis-2/" rel="tag"&gt;aconteceu em petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/br-040/" rel="tag"&gt;BR-040&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/estrada-rio-petropolis/" rel="tag"&gt;estrada rio-petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/estrada-uniao-e-industria/" rel="tag"&gt;estrada união e indústria&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/fotografia/" rel="tag"&gt;fotografia&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>aconteceu em petrópolis</category><category>BR-040</category><category>destacado</category><category>estrada rio-petrópolis</category><category>estrada união e indústria</category><category>fotografia</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/02/fotografias-imagens-mostram-a-construcao-da-estrada-rio-petropolis/</guid><pubDate>Tue, 02 May 2023 06:01:14 GMT</pubDate></item><item><title>Painéis do CIT são restaurados e ganham novos graffitis</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/11/23/paineis-do-cit-sao-restaurados-e-ganham-novos-graffitis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p dir="auto"&gt;Depois de sete anos, os painéis de Dandara, Zumbi e Tereza de Benguela na fachada do Centro de Informações Turísticas (CIT), na Praça da Liberdade, foram restaurados. O espaço também recebeu novos graffitis de personalidades importantes do Brasil e de Petrópolis, além de aspectos da identidade cultural negra. Abdias do Nascimento, Lélia Gonzalez, Marielle Franco, Milton Gonçalves e a benzedeira Dona Damiana estão agora retratados na fachada do CIT.&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;O grafiteiro Doug foi o responsável pela restauração dos painéis. O trabalho durou cerca de quatro dias. A primeira etapa foi a limpeza técnica com produtos flotadores, depois foi feita uma aplicação de substâncias anti fungos e a restauração e repintura. “Por último apliquei verniz acrílico para tentar proteger ao máximo as pinturas”, disse o artista Doug, que fez os painéis nos anos de 2015 e 2016.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p dir="auto"&gt;Os demais graffitis foram feitos por um grupo de artistas coordenados pelo grafiteiro Airá, oCrespo. “A primeira ação foi uma oficina de graffiti no Centro de Cultura, ministrada pelo Airá, que também coordenou o trabalho dos grafiteiros fizeram a expansão do painel. Agora, o CIT tem a identidade cultural do povo negro, que também inspirou o nome de Liberdade da praça”, explicou a secretária de Cultura, Diana Iliescu.&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;Os grafiteiros que participaram do projeto são: Foks, Karlin, Kelf, Krast, Lok, Smek e Sunk.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/centro-de-informacoes-turisticas/" rel="tag"&gt;Centro de Informações Turísticas&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/consciencia-negra/" rel="tag"&gt;Consciência Negra&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/graffiti/" rel="tag"&gt;graffiti&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/praca-da-liberdade/" rel="tag"&gt;Praça da Liberdade&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>Centro de Informações Turísticas</category><category>Consciência Negra</category><category>destacado</category><category>graffiti</category><category>petrópolis</category><category>Praça da Liberdade</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/11/23/paineis-do-cit-sao-restaurados-e-ganham-novos-graffitis/</guid><pubDate>Wed, 23 Nov 2022 06:19:24 GMT</pubDate></item><item><title>[Coluna] (Re) Existência e Consciência: 200 anos de quê?</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/09/25/coluna-re-existencia-e-consciencia-200-anos-de-que/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;por Maria Regina Bortolini &lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;No marco das comemorações dos 200 anos da independência, o país vive um desafio cívico e se pergunta: 200 anos de quê? A noção de independência política está estreitamente relacionada à soberania e autodeterminação dos povos – estado de ser livre da influência ou subordinação de outrem e de decidir, por si mesmo, as questões que afetam sua própria vida. Quando os europeus aqui chegaram, encontraram povos independentes, soberanos, autodeterminados. No entanto, não confraternizaram com eles, mas os colonizaram. A colonização se deu a partir de um modelo de expansão, dominação e exploração econômica, e de um projeto civilizatório. Não sem resistência, se perpetuou por quase cinco séculos estruturando aquilo a que nos acostumamos a chamar de Estado-nação modernos. Mas será que a independência trouxe soberania e autodeterminação aos nossos povos? Infelizmente não. Afinal, a colonização histórica não terminou com a independência dos povos, pois as relações de colonialidade não findaram com a destruição do colonialismo.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O colonialismo refere-se à dominação política e econômica de uma nação sobre outra. É um processo histórico que se finda com a descolonização ou independência dos povos. Já a colonialidade não está limitada a um período temporal específico mas, segundo Aníbal Quijano, ao contrário, denota a continuidade temporal de formas de poder, resultante da experiência colonial: a colonialidade do poder, do saber e do ser.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A colonialidade do poder é a continuidade das estruturas e relações de poder que engendraram o capitalismo moderno. Na geopolítica global, a colonização garantiu a continuidade da dependência econômica, mesmo para aqueles que de forma mais ou menos revolucionária, conquistaram a sua independência política.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mas o poder colonial não se ancora apenas na dimensão político-econômica. Há um poder simbólico que o sustenta. No projeto civilizador da modernidade a criação da noção de raça naturaliza os colonizados como inferiores aos colonizadores, justificando a usurpação de seu patrimônio, a negação de seus saberes e as múltiplas violências sobre seus corpos. A modernidade, portanto, está relacionada com uma subjugação epistêmica – colonialidade do saber; ancorada em racionalidades eurocentradas, que tomam o homem, branco, hétero como um universal e, por consequência, negam outras epistemes, outras culturas, produzidas por outros sujeitos e por outros povos. Todos esses processos se encerram na racialização dos corpos, na colonialidade do ser. Afinal, a experiência humana não se dá num vazio existencial, mas a partir de um sujeito encarnado, corporificado. Na colonização, os corpos não-brancos foram desumanizados, escravizados, violados, consagrando a superioridade do corpo branco. Mas o fim da escravidão não pôs fim à negação sistemática dos corpos subalternizados. Estereótipos raciais foram revitalizados, políticas de morte foram atualizadas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Vivemos hoje, portanto, uma profunda crise civilizatória. É preciso, nesse momento, descolonizar nossos povos, nosso pensamento, nossos corpos. Produzir uma reflexão crítica sobre esse sistema-mundo capitalista, patriarcal, moderno. Mais que isso, reconhecer como o racismo epistêmico sufoca e silencia nossas vozes. Compreender como o processo civilizador produziu e ainda produz sofrimento aos nossos corpos. Reivindicar que as diferentes corporalidades que constituem a diversidade humana no Brasil possam existir, reexistir. Problematizar a construção de nossa identidade, reencontrar nossas origens afro-indígenas, entrelaçar nossas diferenças e inventar novas possibilidades de (re) existência e consciência! Em tempos de desafio cívico é preciso ter consciência do que somos e queremos ser. Por um Brasil mais humano, mais justo e solidário!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Maria Regina Bortolini é antropóloga, professora e integrante da Comissão Científica da 28ª Semana Científica da UNIFASE/FMP.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/racismo/" rel="tag"&gt;racismo&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>racismo</category><category>UNIFASE/FMP</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/09/25/coluna-re-existencia-e-consciencia-200-anos-de-que/</guid><pubDate>Sun, 25 Sep 2022 06:00:37 GMT</pubDate></item><item><title>[Coluna] Banco de Leite Humano em Petrópolis: uma vantagem para todos</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/08/23/coluna-banco-de-leite-humano-em-petropolis-uma-vantagem-para-todos/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;por Dr. Vander Guimarães Silva&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Em um mês especialmente dedicado ao aleitamento materno – o Agosto Dourado, Petrópolis terá seu primeiro Banco de Leite Humano (BLH) aberto em uma unidade pública de saúde – o Hospital de Ensino Alcides Carneiro (HEAC). Este banco se junta a outras 222 unidades que compõem a Rede de Bancos de Leite Humano do Brasil (rBLH-BR), a maior e mais complexa rede do mundo, sendo referência internacional por utilizar estratégias que aliam baixo custo à alta qualidade e tecnologia. A Rede brasileira, atuando em conjunto, exporta tecnologia para países da América Latina, Caribe e África, além de fazer parcerias com Portugal e Espanha, compondo a Rede Ibero-Americana de BLHs.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Os BLHs representam uma estratégia para promoção, proteção e apoio ao aleitamento materno. As ações de um banco de leite humano englobam coleta, processamento e distribuição do leite humano para bebês prematuros ou de baixo peso, que não conseguem ser alimentados pelas próprias mães e aqueles que serão submetidos a algum tipo de cirurgia ainda nos seus primeiros dias de vida. Além de oferecer um aporte de calorias e energia a essas crianças, o leite humano, por ser uma fonte completa de nutrientes e fatores de proteção (imunoglobulinas, macrófagos, ferritina, anticorpos, imunocomplementos, etc), torna-se o alimento ideal para estes recém-nascidos. Segundo a OMS (Organização Mundial de Saúde), pela sua complexidade, o leite humano deve ser o único alimento oferecido para a criança nos seus 6 primeiros meses de vida, além de poder ser utilizado como uma alimentação complementar até dois anos ou mais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Entre outras funções desempenhadas pelos BLHs, estão também a de atendimento e guia para mães em aleitamento materno. Eles funcionam como um centro capaz de atender às principais intercorrências decorrentes deste período e oferecer às puérperas uma orientação adequada, a fim de minimizar os efeitos do desmame precoce. É também um espaço educacional, que permite a discussão e trocas de experiências entre mães (gestantes ou puérperas), sempre mediada por uma supervisão de um profissional capacitado para tal!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Para exercer todas essas atividades, o Banco de Leite depende de doações voluntárias, uma vez que nenhum produto, atendimento ou orientação fornecidos são cobrados. A doadora pode ser uma mãe que esteja com o seu filho internado que, pelas razões expostas acima, não consegue receber o leite através da sucção do seu peito. Além dessas pacientes, qualquer mulher que o deseje pode se tornar uma doadora! Para isto, basta entrar em contato com a unidade do HEAC, onde receberá as orientações necessárias de como fazê-lo. É importante salientar que o leite doado sempre será o excedente que aquela mãe produz. Esse leite passará por um controle de qualidade, que vai desde a avaliação do estado de saúde da doadora até os processos que envolvem a análise, pasteurização e controle de qualidade, antes de ser distribuído.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Bancos de Leite funcionam também como centros para educação em saúde, onde os profissionais que atuam na área fornecem informação técnica sobre o ato de amamentar, seus cuidados, benefícios e complicações, cursos de aperfeiçoamento e atividades práticas, contribuindo para a formação de novos agentes, os capacitando para lidar com essas questões. Acadêmicos do curso de Medicina, de Nutrição e de Enfermagem terão participação ativa no dia a dia do BLH. Inicialmente, pensamos em oferecer estágios para as residências de Ginecologia e Obstetrícia, Pediatria e Enfermagem. Futuramente, poderemos proporcionar uma formação em Enfermagem com especialização em BLH, pós-graduação que já existe em outras unidades do Brasil. Proteger a amamentação é uma responsabilidade de todos!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A criação de um banco de leite humano traz benefícios plenos. Ganham a criança, sua mãe e toda a família. É também um bem para toda a sociedade, uma vez que o aleitamento promove o crescimento de crianças mais hígidas e inteligentes, que demandam menos os serviços de saúde e torna os cidadãos mais capazes. É, sem dúvida, um grande passo que Petrópolis dá no cuidado materno-infantil!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vander Guimarães Silva é médico, doutor em Ciências pela Fiocruz e professor titular de Ginecologia e Obstetrícia da UNIFASE/FMP.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/agosto-dourado/" rel="tag"&gt;agosto dourado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/banco-de-leite/" rel="tag"&gt;banco de leite&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/hospital-alcides-carneiro/" rel="tag"&gt;hospital alcides carneiro&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>agosto dourado</category><category>banco de leite</category><category>destacado</category><category>hospital alcides carneiro</category><category>petrópolis</category><category>UNIFASE/FMP</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/08/23/coluna-banco-de-leite-humano-em-petropolis-uma-vantagem-para-todos/</guid><pubDate>Tue, 23 Aug 2022 06:00:46 GMT</pubDate></item><item><title>[Coluna] O Mito sobre o Dia das Mães</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/05/08/coluna-o-mito-sobre-o-dia-das-maes/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;por Ana Cláudia Carvalho&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O segundo domingo do mês de maio, todos os anos, é dedicado ao Dia das Mães, um momento para estabelecer e ampliar as relações sociais e estimular a afetividade entre as crianças e as mães. Além de ser um dia lindo para lembrar da importância da maternidade e falar de toda essa jornada. Entretanto, a data também pode provocar certos danos na saúde mental de quem não consegue lidar muito bem com essa comemoração.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O Dia das Mães pode estimular tanto sentimentos positivos, quanto negativos nas pessoas, com base nas nossas vivências relacionadas à data. É importante refletir como para muitos o dia das mães se tornou uma única data reservada para agradecer e valorizar as mães: o que ela representa nos dias de hoje.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sabemos que assim como o Natal e a Páscoa, a data tomou tamanha proporção com incentivo do comércio. Contudo, muito além da ênfase no aumento de vendas de presentes, o segundo domingo de maio, ficou marcado pela troca de vivências familiares e a reunião em família para comemorar juntos este dia. Então, neste sentido, podem ser criadas memórias afetivas em torno da família, que contribuem para o fortalecimento da relação entre mães e filhos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ainda que a data possa representar para muitas pessoas um momento de fortalecimento de vínculos familiares, para outras pode acarretar sofrimento emocional, por aproximá-la de lembranças dolorosas e de cobranças sociais. Atualmente, nas redes sociais, facilmente comparamos o fragmento que vemos da vida do outro e comparamos com a totalidade das nossas vivências. Esta comparação é injusta conosco e pode trazer adoecimentos emocionais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Dia das Mães pode representar, para muitas pessoas, um contato com lembranças difíceis e dolorosas. Pessoas que não tiveram uma figura materna presente, quem lida com o luto da mãe ou de um filho, pessoas que por alguns motivos estão distantes de suas mães ou filhos, seja por conta da distância física ou algum desentendimento, mulheres que sonham com a maternidade e não conseguiram vivenciá-la, as que não desejam ser mães e ainda precisam lidar com as cobranças da sociedade. Entre outras situações, muitas pessoas podem ser impactadas de maneira negativa.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Esta data não deve ser um peso para quem não consegue celebrá-la e é preciso compreender a singularidade de cada pessoa, acolher e jamais julgar. As pessoas costumam utilizar frases “reparadoras” para abordar sobre uma dor que não conhecem. Neste sentido, precisamos ter empatia para compreender que assim como outras datas comemorativas, o dia das mães pode não ser uma data agradável para todos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;É importante lidar com esse sentimento e fazer com que ele não afete mais a vida pessoal. O mais indicado seria que a pessoa evite comparações ou até mesmo se force a celebrar esta data como outros. Além disso, é necessário entender quais pensamentos, sentimentos e emoções estão relacionados a esta vivência. A psicoterapia, por exemplo, pode ajudar e muito a ressignificar lembranças e situações difíceis que não conseguimos lidar. Ter saúde emocional não significa ausência de vivências dolorosas, mas aprender a lidar com elas a partir do autoconhecimento.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Amamos os nossos filhos, mas nem sempre gostamos do que representa a maternidade real, bem diferente daquela que estamos acostumados a ver nas redes sociais. A maternidade não deve ser romantizada, são inúmeras as renúncias, o cansaço, as múltiplas tarefas, as autocobranças e as cobranças da sociedade. Temos que ser boas mães, boas profissionais, boas parceiras, boas filhas, boas amigas. Para muitas pessoas, o maternar é exaustivo e solitário.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mesmo com a pressão, não é impossível se livrar desses estigmas que podem se tornar negativos. Existe um luto que nem sempre conseguimos lidar em relação à mulher que fomos e que deixou de existir. Outra mulher nasce quando tem um filho, no entanto, as cobranças aumentam, os papéis sociais são acrescentados: ainda precisamos caminhar muito na compreensão de que um filho pertence à família e não apenas à mãe, todos podem e devem cuidar da mãe e da criança.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Este estigma social que precisa ser combatido de que a mãe precisa continuar a ser aquela que consegue equilibrar muito bem todos os seus papéis sociais. Ainda precisamos caminhar muito a respeito do que a sociedade compreende sobre o que é ser mãe e o que é ser pai. Se existe uma mãe exausta, possivelmente existe um pai que não está fazendo o seu papel. Infelizmente, ainda é comum vermos mães sobrecarregadas e pais ausentes da vida com os filhos. Além do mais, combater a romantização da maternidade é muito essencial, bem como compreender que podemos ser mães.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2022/05/psicologa-ana-claudia-estacio.jpg"&gt;&lt;img class="alignleft wp-image-86055" src="/wp-content/uploads/2022/05/psicologa-ana-claudia-estacio-285x300.jpg" alt="" width="104" height="109"&gt;&lt;/a&gt;Ana Cláudia Carvalho é docente do curso de psicologia da Estácio e mestra em psicologia.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/dia-das-maes/" rel="tag"&gt;dia das mães&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>dia das mães</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/05/08/coluna-o-mito-sobre-o-dia-das-maes/</guid><pubDate>Sun, 08 May 2022 06:00:03 GMT</pubDate></item><item><title>Festival Paralímpico acontece neste sábado</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/19/festival-paralimpico-acontece-neste-sabado/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Neste sábado (20), mais de 200 crianças e adolescentes da rede municipal vão participar da terceira edição do Festival Paralímpico Loterias Caixa 2023. O evento realizado pela Caixa Econômica Federal e pelo Comitê Paralímpico Brasileiro (CPB), com apoio da Prefeitura acontece na sede do 32ª Batalhão de Infantaria Leve – Batalhão Dom Pedro II.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Neste ano, segundo o Comitê Paralímpico, o evento vai ocorrer em duas etapas. A primeira agora em maio e a segunda, no dia 23 de setembro. Todas as 27 unidades federativas do Brasil – 26 estados e o Distrito Federal – receberão o festival em 2023.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;As crianças e adolescentes vão participar de quatro modalidades esportivas: vôlei sentado, bocha, atletismo e taekwondo. O festival também vai contar com atividades para os pais com o projeto Tecendo Vivências do Núcleo de Psicologia Escolar da Secretaria de Educação; dança e alongamento com a equipe da Secretaria de Esportes; uma tenda para aferimento de pressão e glicose da Secretaria de Saúde, além de outras atividades.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/festival-paralimpico/" rel="tag"&gt;Festival Paralímpico&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>Festival Paralímpico</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/19/festival-paralimpico-acontece-neste-sabado/</guid><pubDate>Fri, 19 May 2023 06:00:47 GMT</pubDate></item><item><title>Campeonato Municipal de Futebol de Botão de Petrópolis continua em junho</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/09/campeonato-municipal-de-futebol-de-botao-de-petropolis-continua-em-junho/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A próxima etapa do Campeonato Municipal de Futebol de Botão de Petrópolis está marcada para o dia 10 de junho, no Ginásio Affonso Paoni, no Serrano FC. A competição é disputada no formato de pontos corridos e acontece em quatro etapas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A competição teve início em abril com a realização da Taça D. Pedro II, a primeira etapa do campeonato. Após 13 rodadas de jogos, o atleta Ramilo Neves, representando o Santa Isabel FC, se sagrou campeão. Com apenas duas derrotas ao longo de todo o campeonato, Ramilo conquistou 33 pontos em toda a etapa. Rafael Nacional, o campeão do campeonato em 2022 ficou na segunda colocação nesta etapa. Nicholas, do Serrano, completou o pódio da Taça D. Pedro II.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Mais informações sobre a competição estão disponíveis no site &lt;a href="http://ligapetropolitana.com.br/" target="_blank" rel="noopener"&gt;ligapetropolitana.com.br&lt;/a&gt; e nas redes sociais da LPD, no Facebook Liga Petropolitana de Desportos e Instagram @ligapetropolitanadedesportos. A Liga Imperial Futebol de Mesa também disponibiliza o e-mail: &lt;a href="/cdn-cgi/l/email-protection#264a4f404b49404f454f474a66414b474f4a0845494b" target="_blank" rel="noopener"&gt;&lt;span class="__cf_email__"&gt;[email protected]&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;, e o contato por WhatsApp pelo número (24) 988490705, para outros detalhes e inscrições para as próximas etapas.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/campeonato-municipal-de-futebol-de-botao/" rel="tag"&gt;Campeonato Municipal de Futebol de Botão&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/ginasio-affonso-paoni/" rel="tag"&gt;Ginásio Affonso Paoni&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/lpd/" rel="tag"&gt;LPD&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>Campeonato Municipal de Futebol de Botão</category><category>destacado</category><category>Ginásio Affonso Paoni</category><category>LPD</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/09/campeonato-municipal-de-futebol-de-botao-de-petropolis-continua-em-junho/</guid><pubDate>Tue, 09 May 2023 06:00:14 GMT</pubDate></item><item><title>Abertura do Jeups acontece nesta sexta-feira</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/05/abertura-do-jeups-acontece-nesta-sexta-feira/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;Os 59º Jogos Estudantis Unificados de Petrópolis (Jeups) serão abertos nesta sexta-feira (05), com uma gincana para alunos das 42 escolas públicas e privadas que se inscreveram para as competições. A cerimônia de início do evento está marcada para às 9h, no ginásio da Unifase, na Avenida Barão do Rio Branco. A princípio, as competições seriam iniciadas no último dia 27, porém, foi necessário o adiamento e a nova data já está confirmada. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;Apresentação das instituições, volta olímpica e acendimento da pira, também integram a abertura da programação de abertura dos jogos. As primeiras competições estão marcadas para o dia 8 de maio, no CIE Caxambu, com as disputas de futsal. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;Neste ano, serão disputadas as modalidades atletismo, xadrez, tênis de mesa, futsal, futebol de campo, voleibol, basquetebol e handebol, além de e-games (Just Dance e Fifa 2023) e corrida PCD, que são as grandes novidades dessa edição. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;A expectativa, segundo o secretário de Esportes, Rafael Simão, é de que o 59º Jeups seja maior e com mais qualidade. “O Jeups se tornou uma marca da cidade por conta de um trabalho que começou há muito tempo e se fortaleceu com a ajuda de muitas pessoas, mas, além disso, o esporte é uma excelente ferramenta para ajudar o aluno a ter mais disciplina, foco e acima de tudo, qualidade de vida”, destaca Simão.&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;Além do CIE Caxambu, os jogos vão acontecer na Fábrica do Saber, no 32º Batalhão de Infantaria Leve, Casa de Educação Visconde de Mauá, entre outros locais que ainda estão sendo definidos.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/jeups/" rel="tag"&gt;jeup's&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>jeup's</category><category>petrópolis</category><category>UNIFASE/FMP</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/05/abertura-do-jeups-acontece-nesta-sexta-feira/</guid><pubDate>Fri, 05 May 2023 06:00:17 GMT</pubDate></item></channel></rss>