<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>ACONTECE EM PETRÓPOLIS – O seu portal de notícias</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/</link><description>ACONTECE EM PETRÓPOLIS – O seu portal de notícias</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Mon, 13 May 2024 12:20:51 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Confira os locais de vacinação itinerante contra a gripe em Petrópolis – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/05/13/confira-os-locais-de-vacinacao-itinerante-contra-a-gripe-em-petropolis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Quem ainda não conseguiu ir a um dos &lt;a href="/2024/04/17/confira-os-postos-de-vacinacao-contra-a-gripe-em-petropolis/"&gt;&lt;strong&gt;postos de vacinação contra a gripe em Petrópolis&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; podem aproveitar para se imunizar através dos pontos itinerantes. Lembrando que a vacinação foi aberta a todas as pessoas acima dos seis meses de idade.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Estamos empenhados em alcançar o máximo de pessoas possível e garantir a proteção contra a gripe. Novas ações serão realizadas até o dia 31 de maio para atendermos às demandas da nossa população”, destaca o secretário de Saúde, Ricardo Patuléa.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;É necessário apresentar o CPF e o cartão de vacina. Para quem não possui o cartão, a Secretaria de Saúde emitirá um na hora.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;13 a 15 de maio – Terminal Centro&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Das 16h às 20h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;13 a 15 de maio – Terminal Corrêas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Das 16h às 20h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;14 de maio – CPTrans&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Das 9h às 15h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;14 a 16 de maio – Terminal Bingen&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Das 16h às 20h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;15 a 17 de maio – Terminal Itamarati&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Das 16h às 20h&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/vacinacao-itinerante/" rel="tag"&gt;vacinação itinerante&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/05/13/confira-os-locais-de-vacinacao-itinerante-contra-a-gripe-em-petropolis/</guid></item><item><title>Petrópolis vai integrar projeto piloto em tecnologia que envia alerta por celular mesmo sem cadastro – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/05/13/petropolis-vai-integrar-projeto-piloto-em-tecnologia-que-envia-alerta-por-celular-mesmo-sem-cadastro/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Os alertas enviados pela Defesa Civil de Petrópolis, enviados por mensagem de texto, serão emitidos independentemente de cadastro para todos os cidadãos petropolitanos. A cidade vai participar do projeto piloto da emissão de alertas pela tecnologia “&lt;em&gt;cell broadcast&lt;/em&gt;”, que prevê o envio das mensagens para todos os números registrados em determinado município.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Os treinamentos começam nas próximas semanas nos municípios-piloto, incluindo Petrópolis, e os testes serão iniciados logo após: “Há um ano e meio, os alertas já são enviados de forma mais direta ao cidadão por meio do ‘flash SMS’, que emite diretamente na tela os alertas de nível muito alto. O envio de mensagens independente de cadastro é uma medida muito importante, que garante um novo patamar de segurança”, destacou o prefeito Rubens Bomtempo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;De acordo com o secretário de Defesa Civil, o tenente-coronel Rodrigo Werner, a agenda institucional junto ao Governo Federal é importante para alinhar novas ações para o município: “A antecipação dos alertas com a nova tecnologia deve ter maior alcance à população, antecipando as ações de mitigação e possibilitando preservar vidas em caso de eventos extremos”, disse Werner.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O secretário Werner se reuniu com o Coordenador-Geral de Monitoramento e Alerta da Defesa Civil nacional, Tiago Molina Schnorr; e com a Coordenadora-Geral de Gerenciamento de Riscos, Juliana Moretti, no Centro Nacional de Gerenciamento de Riscos e Desastres (Cenad).&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/defesa-civil-de-petropolis/" rel="tag"&gt;Defesa Civil de Petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/05/13/petropolis-vai-integrar-projeto-piloto-em-tecnologia-que-envia-alerta-por-celular-mesmo-sem-cadastro/</guid></item><item><title>Obras da segunda fase do Túnel Extravasor devem ser concluídas em março de 2025 – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/05/13/obras-da-segunda-fase-do-tunel-extravasor-devem-ser-concluidas-em-marco-de-2025/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A Secretaria de Infraestrutura e Obras Públicas (SEIOP) informou que já foram executados quase 50% das obras da segunda fase do Túnel Extravasor, que desvia as águas do Rio Palatino para o Rio Piabanha. A previsão de conclusão das obras é para março de 2025.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Atualmente, estão sendo instalados a laje de fundo do túnel e o sistema de rede de esgoto. Além disso, a segunda etapa inclui obras nas comportas da galeria, jateamento de concreto nas paredes e no teto, além da aplicação de resina anticorrosiva no concreto.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A segunda fase das obras de reforço estrutural do Túnel Extravasor, que desvia as águas do Rio Palatino para o Rio Piabanha, tem o valor estimado de R$ 43,4 milhões.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;As obras contemplam comportas da galeria, jateamento de concreto para proteção em volta das paredes e no teto e a concretagem no fundo do túnel que possui 3,2 km de extensão, 4 metros de largura e 4 metros de altura. Construído pelo Governo Federal, a estrutura não recebia nenhuma intervenção desde 1960, período de sua construção.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/tunel-extravasor/" rel="tag"&gt;túnel extravasor&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/05/13/obras-da-segunda-fase-do-tunel-extravasor-devem-ser-concluidas-em-marco-de-2025/</guid></item><item><title>Confira a programação do Festival “Fado em Cidades Históricas” em Petrópolis – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/05/13/confira-a-programacao-do-festival-fado-em-cidades-historicas-em-petropolis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Nos dias 18 e 19 de maio, o Palácio de Cristal recebe o Festival “Fado em Cidades Históricas”, um evento multicultural gratuito que celebra a lusofonia, estreita as margens entre Brasil e Portugal e promove música, história, poesia e gastronomia com encontros inéditos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;No final do século XIX, fora das portas de Lisboa, o fado era ouvido em tavernas simples e desprovidas de luxo onde se misturavam a aristocracia decadente, os pobres, os menos favorecidos e os marginais. A partir de uma base musical formada por três estilos tocados na guitarra, o Menor &lt;/span&gt;&lt;span&gt;(muito lento), o Corrido (rápido) e o Mouraria, os cantores improvisavam e criavam novas melodias, que a princípio eram simples variações e inflexões vocais. As palavras podiam nascer da improvisação do cantador ou da inspiração de alguém no meio do público, que escrevia ali mesmo seus versos na mesma métrica das melodias. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Confira a programação:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;b&gt;Sábado – 18 de Maio &lt;/b&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;Local: Palácio de Cristal (áreas internas e externas). &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;Abertura: 11h &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Exposições e Expositores – &lt;span&gt;Feira ao ar livre com artesanato, gastronomia, vinhos, porcelanas e livros. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Programação infantil: &lt;span&gt;11h30 Teatro de Bonecos e 14h30 Corrida de Caravelas com Contação de Histórias. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;b&gt;Palestras: &lt;/b&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;14h30 – Rosana Lanzellote &lt;span&gt;– “Dom Pedro enquanto musicista e compositor” &lt;/span&gt;Convidado especial – &lt;span&gt;“Os laços que unem Brasil a Portugal” &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;b&gt;Shows: &lt;/b&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;16h30 – JOÃO FELIPPE &lt;span&gt;(Petrópolis) &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;18h – HAMILTON DE HOLANDA &lt;span&gt;(Rio de Janeiro) &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;19h45 – ANA MOURA &lt;span&gt;(Portugal) &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;21h15 – DJ MAM &lt;span&gt;(Rio de Janeiro) &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;b&gt;Domingo – 19 de Maio &lt;/b&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;Abertura: 11h &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Exposições e Expositores – &lt;span&gt;Feira ao ar livre com artesanato, gastronomia, vinhos, porcelanas e livros.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Programação infantil: &lt;span&gt;11h30 Oficina de Capoeira e Jongo – Espaço Cultural Abadá-Capoeira e 14h30 Corrida de Caravelas com Contação de Histórias &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;b&gt;–&lt;/b&gt; 13h – Workshop de Culinária &lt;span&gt;com a Chef Portuguesa &lt;/span&gt;MARLENE VIEIRA&lt;span&gt;. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;– 13h30 Sarau Decolonial &lt;span&gt;– Poetas e artistas Joana Solnado (atriz portuguesa), Jonathan Raymundo (historiador e poeta) e Viviane Vasconcelos e Winona Eveleyn. Mediação: Nikita Llerena &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;b&gt;Shows: &lt;/b&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;15h – ORQUESTRA MARÉ DO AMANHÃ &lt;span&gt;com participação das solistas Natasha Llerena e Raquel Tavares &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;17h10 – &lt;span&gt;Encontro musical inédito entre &lt;/span&gt;MARTA PEREIRA DA COSTA &lt;span&gt;(guitarra portuguesa) &amp;amp; &lt;/span&gt;SAMARA LÍBANO &lt;span&gt;(violão 7 cordas, brasileira) &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;19h – RAQUEL TAVARES &lt;span&gt;(portuguesa) &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;b&gt;Serviço &lt;/b&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;b&gt;Petrópolis – RJ &lt;/b&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Local: &lt;span&gt;Palácio de Cristal &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Data: &lt;span&gt;18 e 19 de maio &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Instagram, Facebook e YouTube: &lt;span&gt;@fadoemcidadeshistoricas &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Site: &lt;a href="//fadoemcidadeshistoricas.com.br/"&gt;&lt;span&gt;https://fadoemcidadeshistoricas.com.br/ &lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/fado-em-cidades-historicas/" rel="tag"&gt;Fado em Cidades Históricas&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/palacio-de-cristal/" rel="tag"&gt;palácio de cristal&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/05/13/confira-a-programacao-do-festival-fado-em-cidades-historicas-em-petropolis/</guid></item><item><title>Inscrições abertas para Concurso de fotografias em homenagem ao turismo – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/05/12/inscricoes-abertas-para-concurso-de-fotografias-em-homenagem-ao-turismo/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Estão abertas as inscrições para o concurso de fotografias “Um Olhar Turístico na minha cidade” ação para celebrar o Dia Nacional do Turismo, comemorado no último dia 08 de maio. As fotografias podem ser inscritas até o dia 24 de maio, pelo site da Prefeitura (&lt;a href="http://petropolis.rj.gov.br/" target="_blank" rel="noopener"&gt;petropolis.rj.gov.br&lt;/a&gt;). O concurso é uma realização da Secretaria de Turismo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O concurso tem como objetivo valorizar e fomentar a produção fotográfica e a pluralidade da atividade turística de Petrópolis, explorando toda a sua potencialidade. “Nossa cidade possui diversos atrativos turísticos para todos os interesses. Queremos que esse concurso aborde as belezas naturais, culturais e históricas de Petrópolis mostrando o olhar petropolitano do nosso turismo, que atrai milhares de pessoas anualmente à nossa cidade”, disse o prefeito Rubens Bomtempo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O concurso é destinado aos moradores de Petrópolis. Para participar, as fotos devem conter imagens com foco na atividade turística da cidade. Cada participante poderá se inscrever com duas fotos em cada uma das três categorias, sendo elas:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Categoria 1: Turismo Cultural;&lt;br&gt; Categoria 2: Atividades turísticas;&lt;br&gt; Categoria 3: Turismo de Natureza, Esportivo e de Aventura.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;As fotografias podem ser produzidas a partir de celulares ou qualquer outro meio de captação de imagens, desde que sejam autorais, tiradas pelo próprio participante. Fotos copiadas da internet ou réplicas de outros fotógrafos serão desclassificadas e poderão ocasionar penalidades previstas por lei.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;No formulário de inscrição deverá ser anexado: documento oficial de identificação, comprovante de residência e as fotografias. Todos os materiais anexados deverão estar em formato PDF ou JPEG em tamanho máximo de 100MB. No formulário o participante também deverá declarar sua autorização de uso de imagem, e de qualquer pessoa que aparecer nas fotos e declaração de ciência e concordância dos termos do regulamento. Caso o participante seja menor de 18 anos, deverá anexar também a autorização, RG e CPF do responsável legal.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Premiação&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Modalidade Turismo Cultural:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;1º Lugar: 01 diária para 02 pessoas com café da manhã na Pousada da Alcobaça em Correas + Day Use para 01 pessoa no Hotel Reggia Catarina no Centro Histórico + Passeio Favela Tour da Jeep Tour no Rio de Janeiro/RJ para 02 pessoas + 01 Voucher de R$200,00 de consumação na Cantina Giulietta no Centro Histórico + 02 ingressos para o Museu Casa de Santos Dumont&lt;/p&gt; &lt;p&gt;2º. Lugar: 01 Voucher de R$200,00 de consumação no Restaurante Família Scharder no Centro Histórico + 02 ingressos para Museu de Cera de Petrópolis + 01 Voucher de R$150,00 em compras na Hering da Rua 16 de Março + 02 ingressos para o Museu Casa de Santos Dumont&lt;/p&gt; &lt;p&gt;3º. Lugar: 01 beer tour na Cervejaria Brewpoint no Quitandinha para 02 pessoas + 02 bolsinhas mini bags da Havaianas + 01 Voucher de R$100,00 de consumação na Casa do Alemão da Rua 16 de Março + 02 ingressos para o Museu Casa de Santos Dumont&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Modalidade Turismo de Natureza, Esportivo e de Aventura:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;1º. Lugar: Day use para 02 pessoas na Pousada Paraíso no Taquaril + Passeio Floresta Tour da Jeep Tour no Rio de Janeiro/RJ para 02 pessoas + 01 Voucher de R$200,00 de consumação no Casarão Odin no Centro + 02 ingressos para o Museu Casa de Santos Dumont&lt;/p&gt; &lt;p&gt;2º. Lugar: Café da manhã “Princesa Isabel” da Chocolates Katz da Rua Barão do Amazonas para 02 pessoas + 01 Voucher de R$100,00 de consumação na Villa Colonus na Castelânea + 02 ingressos para o Museu de Cera de Petrópolis + 01 Voucher de R$100,00 em compras na Mudi da Rua 16 de Março + 02 ingressos para o Museu Casa de Santos Dumont&lt;/p&gt; &lt;p&gt;3º. Lugar: 01 Voucher de R$100,00 de consumação no Kinpai Sushi Bar no Valparaíso Gourmet + 01 Voucher de compras de R$100,00 na Ballad da Rua 16 de Março + 02 ingressos para o Museu Casa de Santos Dumont&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Modalidade Atividades de interesse turístico e outros segmentos:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;1º. Lugar: Day Use para 02 pessoas no Solar Fazenda do Cedro em Pedro do Rio + Harmoniza Tour (beer tour) da Cervejaria Bohemia para 02 pessoas + 01 Voucher de R$150,00 de consumação no Restaurante Majórica no Centro Histórico + 02 ingressos para o Museu Casa de Santos Dumont&lt;/p&gt; &lt;p&gt;2º. Lugar: 01 Voucher de R$150,00 de consumação no The Pub Doutor Duranz + 02 ingressos para Museu de Cera de Petrópolis + 01 Voucher de compras de R$100,00 na Mr. Hugo da Rua 16 de Março + 02 ingressos para o Museu Casa de Santos Dumont&lt;/p&gt; &lt;p&gt;3º. Lugar: 01 Voucher de R$100,00 de consumação na Confeitaria Willemsen do Valparaíso Gourmet + 01 diária para 02 pessoas com café da manhã no Hotel York no Centro Histórico + 01 Voucher de compras de R$100,00 na Le Postiche da Rua 16 de Março + 02 ingressos para o Museu Casa de Santos Dumont&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mais informações no edital do concurso (publicado a partir do dia 08/04 na página virtual da Prefeitura) ou pelo telefone do Disque Turismo (24) 2237-3321. ‎&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/concurso-de-fotografia/" rel="tag"&gt;concurso de fotografia&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/05/12/inscricoes-abertas-para-concurso-de-fotografias-em-homenagem-ao-turismo/</guid></item><item><title>Movimento de ceramistas cresce em Petrópolis – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/05/12/movimento-de-ceramistas-cresce-em-petropolis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;O movimento ceramista em Petrópolis tem crescido nos últimos anos, conquistando cada vez mais novos adeptos para a prática da arte milenar. Este aumento foi impulsionado pela pandemia, que fez com que muitas pessoas buscassem a arte como refúgio no período de isolamento. E a procura pela técnica continua tendo um crescimento expressivo. Prova disso é a conquista de novos integrantes pelo grupo Arte Cerâmica em Petrópolis, criado em 2012. Só neste início de 2024, o grupo, que tinha nove membros, ganhou 12 novos integrantes.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Arte Cerâmica foi fundado com o objetivo de integrar ceramistas da região em torno da valorização e desenvolvimento da prática, projetando Petrópolis como referência e polo de cerâmica artística no Estado do Rio de Janeiro e consolidando a arte cerâmica como atrativo cultural da cidade.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Uma das fundadoras do grupo, Lydia Sebastiany, faz uma viagem ao passado e lembra que Petrópolis tem a sua própria história com a cerâmica. “Em torno da década de 1950, várias cerâmicas europeias estiveram aqui, dentre as quais a que até hoje representa essa época, embora com outra direção, porém usando o nome do artista inicial, a Cerâmica Luiz Salvador, ainda com produção e loja em Itaipava”, destaca.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Para a ceramista, esse crescimento de adeptos na atualidade representa um novo capítulo na história do movimento. “São filhos e netos de nossa geração surgindo, bem como muitos vindo de outras cidades e montando seus ateliês aqui”, comenta. Formada em Belas Artes e com vários cursos em cerâmica ao longo de sua trajetória, Lydia tem seu ateliê em Petrópolis desde 2006, onde capacita outras pessoas para a prática.&lt;br&gt; Parceiro nesta jornada, o ceramista Ivo Ferreira diz que em uma pesquisa feita de maneira informal percebeu que o número de pessoas ligadas à cerâmica e ateliês voltados para esta prática em Petrópolis é maior do que em outras cidades da região serrana. “Vemos que existe realmente uma vocação para isso na cidade. E, para nós, que fazemos parte deste movimento há décadas, é gratificante observar esse interesse crescendo e chegando às novas gerações”, diz.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Este é o caso da Camila Muniz, de 36 anos, que se juntou neste ano ao grupo Arte Cerâmica. Arquiteta, ela se mudou do Rio para Petrópolis em 2020 e encontrou na cerâmica um ponto de conexão e estabilidade em sua vida, que influenciou sua jornada pessoal e profissional. “Eu me apaixonei pela arte desde o primeiro contato. Desde então, meus vínculos com a cidade foram todos se expandindo e intensificando por causa da cerâmica”, relata Camila, acrescentando que a prática a centraliza e a ajuda a reconectar consigo mesma e a se conectar com outras pessoas. “São amigos feitos através dela, é uma perspectiva de vida nova através da cerâmica”, conta a arquiteta. Atualmente, Camila tem seu próprio ateliê em casa e ministra aulas para pessoas interessadas em aprender sobre a cerâmica.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Flávia Lovatel, também ceramista do grupo, compartilha sua jornada de descoberta e paixão pela cerâmica, que começou como uma busca por mais uma forma de expressão artística e se transformou em uma carreira dedicada à produção de peças únicas e ao ensino da arte cerâmica. “Tudo começou de forma despretensiosa e sem intenção de tornar a cerâmica uma atividade profissional. Na época eu apenas buscava mais uma forma de me expressar pela arte, mas como fazer cerâmica é uma coisa apaixonante, comigo não foi diferente. Aprendi a fazer esculturas e acabei descobrindo a infinidade de possibilidades que a cerâmica pode proporcionar”, comenta Flávia que também é ilustradora.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Com o objetivo de reunir os apaixonados pela cerâmica e dar visibilidade ao grupo foi criado o site &lt;a href="//arteceramicaempetropolis.com.br/"&gt;arteceramicaempetropolis.com.br&lt;/a&gt;. Nele, é possível acessar a história deste movimento na cidade e também ter informações atualizadas sobre os eventos produzidos pelo grupo. Os interessados em saber mais sobre o movimento também podem acompanhar o perfil no Instagram:@arteceramicaempetropolis.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/ceramica/" rel="tag"&gt;cerâmica&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/grupo-arte-ceramica-em-petropolis/" rel="tag"&gt;Grupo Arte Cerâmica em Petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/05/12/movimento-de-ceramistas-cresce-em-petropolis/</guid></item><item><title>Festa de Nossa Senhora acontece no Trono de Fátima neste fim de semana – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/05/11/festa-de-nossa-senhora-acontece-no-trono-de-fatima-neste-fim-de-semana/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Durante o mês de maio, o Trono de Fátima, dedicado à Virgem Maria, será o palco para várias celebrações, começando neste sábado (11), com a oração do rosário, às 16h.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Neste sábado, dia 11, o Trono de Fátima estará aberto das 9h às 18h, com a oração do rosário às 16h e no domingo, dia 12, ficará aberto no mesmo horário, com a oração do Ofício da Imaculada, às 12h.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;No dia 13 de maio, festa de Nossa Senhora de Fátima, as celebrações têm início às 7h, com ofício da Imaculada; às 10h, Santa Missa; 12h, Regina Caeli; 15h, Santa Missa; às 17h Rosário; 19h, Procissão Luminosa começando no Teatro Mariano e às 20h, a Santa Missa.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: Diocese de Petrópolis &lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/festa-de-nossa-senhora-de-fatima/" rel="tag"&gt;Festa de Nossa Senhora de Fátima&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/trono-de-fatima/" rel="tag"&gt;trono de fátima&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/05/11/festa-de-nossa-senhora-acontece-no-trono-de-fatima-neste-fim-de-semana/</guid></item><item><title>Projeto de Contação de Histórias leva programação à escolas, hospitais e instituições da cidade – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/05/11/projeto-de-contacao-de-historias-leva-programacao-a-escolas-hospitais-e-instituicoes-da-cidade/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;Entre maio e agosto, o Pipocando Nos Contos, festival de contação de histórias infantis e de teatro, promove atividades artísticas como ferramentas de inclusão e acessibilidade em escolas públicas, instituições que atendem pessoas com deficiência (PCDs), asilos e hospitais municipais. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;A iniciativa valoriza a arte da narrativa oral, democratiza o acesso à cultura e busca alcançar diversos públicos, incluindo aqueles que muitas vezes são excluídos de atividades culturais. &lt;/span&gt;&lt;span&gt;“Nosso objetivo com o festival é alcançar esses grupos sem interferir em suas rotinas ou gerar despesas financeiras, o que muitas vezes impede que esses grupos participem de eventos na cidade”, ressalta Elisabeth Silveira, idealizadora do projeto. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;O projeto nasceu em 2022 e neste ano contará com apresentação de vários artistas da cena cultural da cidade: “Palhaçaria”, da cia teatral Andança; “Velha Cambalhota”, com Rose Assis; “Dona Coruja quer Dormir”, com Valéria Cardoso; “Florisbella Conta um Conto”, com Beth Silveira; “Espantalho e o Lavrador”, da Cia Construção Cena; “Contadora de Histórias”, de Roseni Kuranyi; “Contando e Cantando os Sonhos Dumont”, de Catarina Maul; Coral dos Anjos, do maestro Danilo Henriques e oficina de escrita criativa com Cassiana Lima. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;Serão realizadas dez ações culturais em locais diferentes e fora do eixo central da cidade, entre eles a APPO, APAE, o Hospital Alcides Carneiro, o colégio Santos Dumont, o asilo Casa de Benefícios Alcides de Castro, além de outros distritos de Petrópolis, como um colégio municipal em Secretário. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;O projeto faz um intercâmbio com várias demandas sociais como as culturais, de educação, de acessibilidade e inclusão, de saúde e combate ao etarismo, pois além de alcançar esses locais que atendem pessoas de diversos espectros, os artistas que estarão trabalhando pertencem a grupos sociais bem diversos, tendo em sua maioria mulheres e idosos protagonizando as ações, além de pessoas com deficiência que também participam de forma artística. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;O projeto “Pipocando nos Contos” foi contemplado no Edital de Produções Culturais (chamada pública 04/2023) realizado pela Prefeitura de Petrópolis, por meio do Instituto Municipal de Cultura, com recursos do Governo Federal através da Lei Complementar nº 195/2022 – Lei Paulo Gustavo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/festival-pipocando-nos-contos/" rel="tag"&gt;Festival Pipocando nos Contos&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/05/11/projeto-de-contacao-de-historias-leva-programacao-a-escolas-hospitais-e-instituicoes-da-cidade/</guid></item><item><title>Festa de Portugal acontece neste fim de semana – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/05/10/festa-de-portugal-acontece-neste-fim-de-semana/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Até o dia 12 de maio acontece a quarta edição da Festa de Portugal, das 11h às 22h, na Casa de Portugal.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O evento conta com comidas típicas como pastel de Belém e bolinho de bacalhau, participação de alguns restaurantes de Petrópolis e apresentações de grupos de dança portuguesa.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Confira a programação da Festa de Portugal 2024:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sexta-feira (10/05)&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; 11h – Início da Festa&lt;br&gt; 18h – Música ao vivo para dançar com Claudio dos Santos e amigos&lt;br&gt; 22h – Encerramento&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sábado (11/05)&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; 11h – Início da Festa&lt;br&gt; 18h – Música ao vivo para dançar com Claudio dos Santos e amigos&lt;br&gt; 22h – Encerramento&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Domingo (12/05)&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; 11h – Início da Festa&lt;br&gt; 18h – Música ao vivo com Dulce de Soutosa e os amigos de Lisboa&lt;br&gt; 21h – Encerramento&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Endereço: Rua General Rondon, 715 – Quitandinha&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Data: 9 a 12 de maio&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 11h às 22h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Entrada gratuita.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/casa-de-portugal/" rel="tag"&gt;casa de portugal&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/festa-de-portugal/" rel="tag"&gt;Festa de Portugal&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/05/10/festa-de-portugal-acontece-neste-fim-de-semana/</guid></item><item><title>Orquestra Sanfônica se apresenta no Quitandinha neste domingo – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/05/11/orquestra-sanfonica-se-apresenta-no-quitandinha-neste-domingo/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Neste domingo (12), o Centro Cultural Sesc Quitandinha (CCSQ) recebe a Orquestra Sanfônica do Rio de Janeiro, que celebrará o povo nordestino. O espetáculo “Sertãozinho – O Nordeste para crianças” acontece às 16h. Os ingressos já estão a venda a preços populares, custam R$ 10,00 (inteira) e R$ 5,00 (meia).&lt;/p&gt; &lt;div&gt;O show mostrará, para as crianças, histórias de uma região rica em natureza, paisagens diversas e que revelou ao país diversos ritmos musicais. A orquestra é formada por 26 músicos, dirigida por Marcelo Caldi e com direção cênica e artística de Eduardo Rios. Dezenas de sanfonas brincam no palco, com bonecos, palhaçadas, danças e alegria.&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;&lt;b&gt;Serviço&lt;/b&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Endereço: Avenida Joaquim Rolla, 2 – Quitandinha&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Data: 12 de maio (domingo)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 16h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ingresso: R$ 10 (inteira), R$ 5 (meia) e gratuito para público com a credencial plena Sesc e cadastrados no PCG&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/centro-cultural-sesc-quitandinha/" rel="tag"&gt;Centro Cultural Sesc Quitandinha&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/orquestra-sanfonica/" rel="tag"&gt;Orquestra Sanfônica&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/05/11/orquestra-sanfonica-se-apresenta-no-quitandinha-neste-domingo/</guid></item><item><title>Histórias de Cinema em Petrópolis: Cineclube CSZ exibe dois filmes neste sábado – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/05/10/historias-de-cinema-em-petropolis-cineclube-csz-exibe-dois-filmes-neste-sabado/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Neste sábado (11), às 17h, o público no Cineclube Casa Stefan Zweig terá a oportunidade de conhecer um pouco mais sobre o pioneirismo de Petrópolis na história do cinema Nacional, e lembrar das salas de cinema que não existem mais. Com entrada franca, a exibição dos dois documentários curtas-metragens &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Guarany, eu sou o menino do Cinema Paradiso&lt;/em&gt; &lt;/strong&gt;(2019) e&lt;strong&gt; &lt;em&gt;Cinema é Drops&lt;/em&gt; &lt;/strong&gt;(2021) da cineasta, professora e pesquisadora Aline Castella terá a presença da diretora e da pesquisadora Natalia Stadler, que trabalhou como assistente de pesquisa e still na produção. A mediação do encontro é do produtor cultural João Ferreira.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Guarany, eu sou o menino do Cinema Paradiso&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; conta a história de Jacy Guarany, pioneiro do rádio e do cinema em Petrópolis, pelas lentes de memória de seu filho Gilberto. Ainda menino, ele acompanhava o pai nas exibições e chegou a operar os equipamentos de projeção e som. Um conhecimento precocemente adquirido que, no seu entendimento, foi fundamental para o seu desenvolvimento profissional e para a criação da equipe de som Furacão 2000, importante nome na divulgação da cultura funk no Brasil, fundada na década de 1970. A&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O documentário&lt;strong&gt; &lt;em&gt;Cinema é drops&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; resgata a história dos cinemas de rua de Petrópolis através de depoimentos apaixonados de espectadores sobre a história do entretenimento em Petrópolis e o lugar da cidade como efervescente polo cultural.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A programação do projeto Cineclube Casa Stefan Zweig é uma realização do governo Federal, Ministério da Cultura, governo do Estado do Rio de Janeiro, Secretaria de Estado de Cultura e Economia Criativa do Rio de Janeiro e tem o apoio da Prefeitura de Petrópolis, Petrópolis Film Commission e Instituto Municipal de Cultura, através da Lei Paulo Gustavo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Convidados&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Aline Castella&lt;/strong&gt; é documentarista, pesquisadora e cineclubista, formada em pintura pela EBA-UFRJ com mestrado em Educação, Comunicação e Cultura pela FEBF-UERJ. É diretora, roteirista e pesquisadora. Atuou em outras obras audiovisuais, como produtora, pesquisadora iconográfica, assistente de direção e de produção. Através do projeto Cinema360° vem realizando mostras, exposições e oficinas nas áreas de Artes Visuais e Audiovisual desde 2008. É vencedora do Prêmio Maestro Guerra Peixe de Cultura em 2021 na Categoria Audiovisual pelos mais de 10 anos de atividade no setor. Desde 2022, gerencia o Centro de Cultura Raul de Leoni em Petrópolis.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Natalia Stadler &lt;/strong&gt;é pesquisadora de salas de cinema, mestranda no PPGCINE UFF, membro do GP Modos de Ver – Estudos das salas de cinema, exibição e audiências cinematográficas (ESPM-UFF/CNPq) e da ABPA – Associação Brasileira de Preservação Audiovisual. Em 2023, apresentou pesquisa sobre as salas de cinema de Petrópolis na HoMER Conference, em Barcelona.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sobre o projeto&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Desde 2013, o Cineclube Casa Stefan Zweig, exibe filmes inspirados na obra de Stefan Zweig e documentários, com sessões mensais sempre seguidas de debate com convidados. É um espaço de trocas e reflexão sobre diferentes temas sensíveis às comunidades petropolitanas como a cidade, direitos, combate ao racismo e à intolerância, literatura, artes visuais, psicanálise, música, história, sempre com entrada franca.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Buscando valorizar a produção local e formar plateia de diferentes idades para as sessões do nosso cineclube, a programação dessa proposta cultural conta com filmes realizados por pessoas que pensam a cidade, sua história, e a importância de alguns de seus personagens.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Local: Rua Gonçalves Dias, 34 – Valparaíso&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Data: 11 de maio (sábado)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário:  17h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Entrada franca.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/casa-stefan-zweig/" rel="tag"&gt;Casa Stefan Zweig&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/cineclube-csz/" rel="tag"&gt;Cineclube CSZ&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/05/10/historias-de-cinema-em-petropolis-cineclube-csz-exibe-dois-filmes-neste-sabado/</guid></item><item><title>Inscrições abertas para a Semana de Enfermagem que vai discutir inovação, inteligência artificial e empreendedorismo – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/05/10/inscricoes-abertas-para-a-semana-de-enfermagem-que-vai-discutir-inovacao-inteligencia-artificial-e-empreendedorismo/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;“Rompendo Bolhas – Unindo Forças para uma Enfermagem Resiliente e Inovadora” é o tema da XXIII Semana de Enfermagem do Centro Universitário Arthur Sá Earp Neto (UNIFASE), que será realizada nos dias 14 e 15 de maio no campus da instituição, na Avenida Barão do Rio Branco. As inscrições para o evento já estão abertas e devem ser feitas no site: &lt;a href="http://www.unifase-rj.edu.br/evento-de-extensao/semana-enfermagem-2024" target="_blank" rel="noopener"&gt;www.unifase-rj.edu.br/&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;evento-de-extensao/semana-&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;enfermagem-2024&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sendo o primeiro evento realizado de forma integrada pelo curso de graduação em Enfermagem e o curso técnico de Enfermagem da Escola Irmã Dulce Bastos, a proposta é promover um espaço de debate e reflexão acerca dos aspectos de inovação na enfermagem, que vai reunir estudantes da UNIFASE e da Escola Técnica, além de profissionais da área. Aberto à participação de estudantes de outras instituições de ensino, o evento abordará temas atuais e necessários à profissão, incluindo a inteligência artificial e o empreendedorismo na Enfermagem.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O seminário será dividido em dois momentos, com programação pela manhã, das 8h às 12h, e à noite, de 18h às 22h. Na terça-feira (14 de maio), será abordada a temática “Rompendo a dicotomia ensino-serviço”, seguida de um debate sobre o uso da inteligência artificial na prática da Enfermagem para um futuro inovador. À noite, o tema será “Rompendo o modelo biomédico”, com duas rodas de conversa que vão tratar do processo de enfermagem e as teorias de enfermagem na promoção do cuidado, além da atuação da enfermagem diante das mudanças climáticas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;No dia 15, a programação começa com um debate que tem como tema “Rompendo a alienação profissional”, promovendo uma reflexão sobre a política como espaço de valorização profissional. Finalizando a manhã, a discussão será sobre “Atendimento às pessoas em situação de vulnerabilidade”. Para encerrar a XXII Semana de Enfermagem, o contexto será a resistência ao uso da tecnologia. Os tópicos serão “O Uso das Mídias Sociais e a Inovação em Enfermagem” e “Promovendo o Empreendedorismo na Enfermagem”.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;As professoras responsáveis pelo evento são as professoras Natália Duarte, doutora em Enfermagem pelo Curso de Pós-Graduação em Enfermagem da Escola de Enfermagem Anna Nery/ Universidade Federal do Rio de Janeiro, que participou do Programa de Doutorado Sanduíche no Exterior (University of British Columbia – Canadá), sendo bolsista da CAPES; e Gabriela Estevam, enfermeira formada pelo Centro Universitário Arthur Sá Earp Neto (UNIFASE), especialista em Saúde da Mulher pela Universidade Porto União e Metodologias Ativas para Educação pela PUC MINAS. Gabriela também é preceptora de Estágio no Hospital de Ensino Alcides Carneiro (HEAC) pela Escola Técnica Irmã Dulce Bastos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Confira a programação:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dia 14 de maio de 2024&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;(MANHÃ) Temática: Rompendo a dicotomia ensino-serviço&lt;/p&gt; &lt;p&gt;08h às 08h30  – Credenciamento&lt;br&gt; 08h30 às 09h – Mesa de Abertura&lt;br&gt; 09h às 10h30 – Roda de Conversa – Rompendo Bolhas: Dicotomia do Ensino e Serviço&lt;br&gt; 10h30 às 12h – Roda de Conversa – Rompendo Bolhas: O Uso da Inteligência Artificial na Prática da Enfermagem para um Futuro Inovador&lt;/p&gt; &lt;p&gt;(NOITE) Temática: Rompendo modelo biomédico&lt;/p&gt; &lt;p&gt;18h às 18h30  – Credenciamento&lt;br&gt; 18h30 às 20h30 – Roda de Conversa – Rompendo Bolhas: O Processo de Enfermagem e as Teorias de Enfermagem na Promoção do Cuidado.&lt;br&gt; 20h30 às 22h – Roda de Conversa – Rompendo Bolhas: Atuação da enfermagem diante das mudanças climáticas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dia 15 de maio de 2024&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;(MANHÃ) Temática: Rompendo a alienação profissional&lt;/p&gt; &lt;p&gt;08h às 08h30 – Credenciamento&lt;br&gt; 08h30 às 10h – Roda de Conversa – Rompendo Bolhas: Política como espaço de valorização profissional&lt;br&gt; 10h às 11h30 – Roda de Conversa – Rompendo Bolhas: Atendimento às pessoas em situação de vulnerabilidade.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;(NOITE) Temática: Rompendo a resistência ao uso da tecnologia&lt;/p&gt; &lt;p&gt;18h às 18h30 – Credenciamento&lt;br&gt; 18h30 às 20h30 – Roda de Conversa – Rompendo Bolhas: O Uso das Mídias Sociais e a Inovação em Enfermagem&lt;br&gt; 20h30 às 22h – Roda de Conversa – Rompendo Bolhas: Promovendo o Empreendedorismo na Enfermagem.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/semana-de-enfermagem/" rel="tag"&gt;semana de enfermagem&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/05/10/inscricoes-abertas-para-a-semana-de-enfermagem-que-vai-discutir-inovacao-inteligencia-artificial-e-empreendedorismo/</guid></item><item><title>Concurso Unificado é adiado por causa de chuvas no RS – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/05/04/concurso-unificado-e-adiado-por-causa-de-chuvas-no-rs/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;O governo federal decidiu adiar em todo o país a aplicação das provas do Concurso Público Nacional Unificado (CPNU) por causa das fortes chuvas no Rio Grande do Sul. O certame, o maior a ser realizado no Brasil, estava marcado para domingo (5).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A ministra da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos, Esther Dweck, informou que a nova data de aplicação das provas do concurso ainda não foi definida. Segundo ela, a futura data depende da melhora da situação no Rio Grande do Sul, que enfrenta fortes chuvas, e toda a logística envolvida no certame, como reserva de locais de aplicação.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O anúncio oficial do adiamento foi feito pela ministra Esther Dweck e pelo ministro-chefe da Secretaria de Comunicação Social da Presidência da República, Paulo Pimenta, nesta última sexta-feira (3).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“A conclusão que tivemos hoje é que é impossível fazer a prova no Rio Grande do Sul. O nosso objetivo, desde o início, é garantir o acesso de todos os candidatos. A solução mais segura para os candidatos de todo o país é o adiamento da prova”, disse a ministra.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O CPNU é o concurso com o maior número de candidatos já realizado no país. Em todo o Brasil, serão 3.665 locais de aplicação e 75.730 salas. Ao todo, 2,144 milhões de candidatos inscritos no processo seletivo disputarão 6.640 vagas oferecidas por 21 órgãos públicos federais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;No Rio de Janeiro, haverá provas em 11 cidades: Belford Roxo, Cabo Frio, Campos dos Goytacazes, Duque de Caxias, Niterói, Nova Iguaçu, &lt;strong&gt;Petrópolis&lt;/strong&gt;, Rio de Janeiro, São Gonçalo, São João do Meriti e Volta Redonda. Há cargos que terão lotação em várias regiões do Brasil, mas, além deles, os editais preveem vagas com lotação específica para o Rio de Janeiro no Ministério da Gestão e Inovação (MGI), Ministério da Ciência Tecnologia e Inovação (MCTI), Ministério da Saúde, INCRA, IBGE, INMET (Instituto Nacional de Meteorologia), ANS (Agência Nacional de Saúde Suplementar) entre outros. Dentro das vagas já especificadas para o estado do RJ, estão as de médico, psicólogo, arquivista, bibliotecário, engenheiro especialista em ciência e tecnologia, analista em reforma agrária, contador, antropólogo, assistente social, economistas e muitas outras.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Concurso Público Nacional Unificado é um modelo inovador de seleção de servidores públicos do governo federal, criado pelo Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos. O novo modelo consiste na realização conjunta de concursos públicos para preenchimento de cargos públicos efetivos no âmbito dos órgãos e das entidades da Administração Pública Federal direta, autárquica e fundacional, mediante a aplicação simultânea de provas em todos os Estados e no Distrito Federal.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Fonte: Agência Brasil&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/concurso-nacional-unificado/" rel="tag"&gt;Concurso Nacional Unificado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/concurso-publico/" rel="tag"&gt;concurso público&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/05/04/concurso-unificado-e-adiado-por-causa-de-chuvas-no-rs/</guid></item><item><title>Inscrições abertas para minicursos gratuitos de tecnologia, beleza e moda em Petrópolis – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/05/02/inscricoes-abertas-para-minicursos-gratuitos-de-tecnologia-beleza-e-moda-em-petropolis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Já estão abertas as inscrições para o Degusta do Senac RJ, iniciativa que promove workshops gratuitos nas áreas de tecnologia da informação, beleza e bem-estar, moda, saúde e comunicação&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Os participantes recebem certificado de conclusão ao final da atividade. As vagas são limitadas e os interessados devem fazer a pré-inscrição pelo link &lt;a id="m_5749806356087418745OWA32ec0bc6-d1a0-36d6-a4c9-5ee257f72c06" href="//bit.ly/Degusta_Senac" target="_blank" rel="noopener"&gt;https://bit.ly/Degusta_Senac&lt;/a&gt;. A unidade escolhida entrará em contato com o participante para confirmar a inscrição.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;b&gt;Serviço&lt;/b&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Endereço: Rua Alfredo Pachá, 26 – Centro (em frente ao Palácio de Cristal)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;06/05| Design de Sobrancelhas na Prática | 18h30&lt;/p&gt; &lt;p&gt;06/05| Técnicas Básicas de Cortes Feminino | 18h30&lt;/p&gt; &lt;p&gt;07/05| Criando Dashboard no Excel | 18h30&lt;/p&gt; &lt;p&gt;08/05| Enfermagem | 18h30&lt;/p&gt; &lt;p&gt;08/05| Programação com Minecraft | 18h30&lt;/p&gt; &lt;p&gt;13/05| Aprenda a Depilar Profissionalmente | 18h30&lt;/p&gt; &lt;p&gt;13/05| Barbearia Clássica e Inovadora | 18h30&lt;/p&gt; &lt;p&gt;13/05| Estratégias de Mídias Sociais e Digitais | 18h30&lt;/p&gt; &lt;p&gt;14/05| Conhecendo o Power BI | 18h30&lt;/p&gt; &lt;p&gt;17/05| Alongamento de Cílios para Iniciantes | 18h30&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/senac/" rel="tag"&gt;senac&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/05/02/inscricoes-abertas-para-minicursos-gratuitos-de-tecnologia-beleza-e-moda-em-petropolis/</guid></item><item><title>HAC começa a disponibilizar biópsia da mama guiada por estereotaxia nas próximas semanas – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/05/09/hac-comeca-a-disponibilizar-biopsia-da-mama-guiada-por-estereotaxia-nas-proximas-semansa/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;O Hospital Alcides Carneiro é o primeiro hospital público de toda a região serrana a contar com o serviço de mamotomia guiada por estereotaxia. O procedimento, que é uma biópsia realizada com o auxílio de um mamógrafo, permite identificar até as mais sutis alterações e lesões mamárias, que geralmente apresentam difícil percepção no exame de toque. Ao todo, seis profissionais participam da capacitação técnica trazida pela Prefeitura por meio do Sehac.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A previsão é a de que os exames estejam disponíveis para as pacientes reguladas pelo SUS em até 30 dias, quando finalizado o treinamento e terminados os últimos ajustes dos equipamentos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O prefeito Rubens Bomtempo explicou a importância do exame no enfrentamento ao câncer de mama, o segundo de maior incidência e o primeiro em letalidade entre as mulheres no Brasil. “Este procedimento possibilita biópsias mais eficazes e diagnósticos mais precisos, possibilitando identificar o câncer de mama em estágios precoces, o que amplia a chance de cura para cerca de 95% dos casos, quando tratados nas fases iniciais”.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Além da maior eficácia, a mamotomia guiada por estereotaxia é uma técnica que oferece uma intervenção menos invasiva e resultados mais rápidos em relação à biópsia convencional. Caso as lesões sejam pequenas e benignas, também há a possibilidade de retirada completa da lesão no próprio procedimento”, afirmou o Secretário de Saúde, Ricardo Patuléa.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Outras vantagens são o conforto e a segurança das pacientes, que, além de não precisarem ir ao Centro Cirúrgico para realizar a biópsia, passarão por um tempo menor de recuperação”, declarou o diretor-presidente do Sehac, João José Cruz de Paula.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/hospital-alcides-carneiro/" rel="tag"&gt;hospital alcides carneiro&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/mamografia/" rel="tag"&gt;mamografia&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/05/09/hac-comeca-a-disponibilizar-biopsia-da-mama-guiada-por-estereotaxia-nas-proximas-semansa/</guid></item><item><title>Segunda etapa da campanha de castração de cães e gatos começa nesta terça – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/05/07/segunda-etapa-da-campanha-de-castracao-de-caes-e-gatos-comeca-nesta-terca/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A partir desta terça-feira (7), tem início a segunda etapa da campanha de castração de cães e gatos promovida pela Prefeitura. Essa fase da campanha abrangerá as comunidades de Itaipava, Araras, Vale das Videiras e Vila Rica, visando controlar a população desses animais e promover o bem-estar da comunidade e dos próprios animais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Os animais inscritos nesta etapa serão submetidos ao procedimento entre os dias 7 e 14 de maio, na estrutura que será montada no Parque Municipal Prefeito Paulo Rattes, em Itaipava. Já os cadastrados para a terceira etapa, que atenderá os distritos de Pedro do Rio e Posse, serão atendidos de 16 a 21 de maio, no CEU da Posse.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Os responsáveis pelos animais devem comparecer ao local do evento 15 minutos antes do horário agendado, portando carteira de identidade, CPF e comprovante de residência. Para evitar aglomerações, é solicitada a presença de apenas um responsável por animal.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“É importante que os tutores estejam cientes das orientações para garantir o sucesso da cirurgia e recuperação dos animais. Estaremos disponíveis para esclarecer dúvidas e auxiliar no que for necessário durante todo o processo”, destaca a coordenadora de Vigilância Ambiental da Secretaria de Saúde, Simone Sisnando.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Algumas orientações importantes devem ser seguidas pelos responsáveis:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;– Os cães devem estar de banho tomado, em guias ou coleiras seguras. O banho não deve ser dado no dia da cirurgia.&lt;br&gt; – Os gatos devem estar em caixas de transporte, sendo um animal por caixa. A caixa não deve estar forrada com pano ou cobertor, quebrada, amarrada ou remendada.&lt;br&gt; – Os animais que serão submetidos à cirurgia deverão estar em jejum de 8 horas (água e comida).&lt;br&gt; – Passarão por triagem e ficará a critério do médico veterinário anestesista a liberação para cirurgia.&lt;br&gt; – O responsável deve aguardar o final da cirurgia no local do evento.&lt;br&gt; – O responsável pelo animal deverá providenciar a roupa cirúrgica para ser colocada no momento da alta médica. Roupa cirúrgica para fêmeas e colar elizabetano para os machos.&lt;br&gt; – O transporte dos animais deverá ser feito pelo responsável tanto na ida quanto na volta do animal para casa. O animal não poderá retornar para casa andando.&lt;br&gt; – Caso não possa comparecer no local do evento na data e hora marcada, favor avisar através do número de telefone (24) 2231-0841, com no mínimo 48 horas de antecedência.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/castracao/" rel="tag"&gt;castração&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/parque-de-itaipava/" rel="tag"&gt;parque de itaipava&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/05/07/segunda-etapa-da-campanha-de-castracao-de-caes-e-gatos-comeca-nesta-terca/</guid></item><item><title>Pacientes PCDs terão atendimento preferencial nas UPAs – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/05/06/pacientes-pcds-terao-atendimento-preferencial-nas-upas/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;div&gt; &lt;div class="nH"&gt; &lt;div class="nH"&gt; &lt;div class="nH aqk aql bkL"&gt; &lt;div class="nH bkK"&gt; &lt;div class="nH"&gt; &lt;div class="nH ar4 z"&gt; &lt;div class="aeI"&gt; &lt;div class="AO"&gt; &lt;div id=":3" class="Tm aeJ"&gt; &lt;div id=":1" class="aeF"&gt; &lt;div class="nH"&gt; &lt;div class="nH"&gt; &lt;div class="nH g"&gt; &lt;div class="nH a98 iY"&gt; &lt;div class="nH"&gt; &lt;div class="aHU hx"&gt; &lt;div&gt; &lt;div class="h7 ie" tabindex="-1"&gt; &lt;div class="Bk"&gt; &lt;div class="G3 G2"&gt; &lt;div&gt; &lt;div id=":1ay"&gt; &lt;div class="adn ads"&gt; &lt;div class="gs"&gt; &lt;div&gt; &lt;div id=":1da" class="ii gt"&gt; &lt;div id=":1db" class="a3s aiL "&gt; &lt;p&gt;As pessoas com deficiência e neuroatípicas (PCDs) que buscarem atendimento nas UPAs Centro, Cascatinha e Itaipava agora terão preferência dentro da sua faixa de classificação de gravidade. O novo protocolo chega para atender a Lei Brasileira de Inclusão (Estatuto da Inclusão).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O secretário de Saúde, Ricardo Patuléa, explicou como funcionará o protocolo. “Ao buscar atendimento, o paciente, ou seu responsável, deverá realizar a autodeclaração como PCD ou neuroatípico e apresentar a documentação comprobatória no ato do acolhimento, gerando a prioridade destes pacientes dentro da sua faixa de classificação de gravidade no sistema eletrônico”.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Também serão fornecidas pulseiras com desenhos de girassol, em concordância com as leis Federal 14.624/23, Estadual 9.894/22 e Municipal 8.550/23, que formalizam o uso de cordões com girassóis como símbolo de identificação das pessoas com deficiências ocultas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Assim como o cordão, que já vem sendo implementado desde 2023, a pulseira de girassol chega para garantir os direitos de todas as pessoas neurodivergentes ou com deficiências ocultas, como no caso de deficiências auditivas, visuais, intelectuais, de paralisia cerebral ou de pessoas que estão dentro do espectro autista, por exemplo, bem como portadores de doenças como asma e diabetes”, destacou a secretaria de Pessoa com Deficiência, Mobilidade Reduzida e Doenças Raras, Márcia Schanuel.&lt;/p&gt; &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/pessoas-com-deficiencia/" rel="tag"&gt;pessoas com deficiência&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/upas/" rel="tag"&gt;UPAs&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/05/06/pacientes-pcds-terao-atendimento-preferencial-nas-upas/</guid></item><item><title>Vacina contra a gripe é aberta a todas as idades acima dos seis meses – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/04/30/vacina-contra-a-gripe-e-aberta-a-todas-as-idades-acima-dos-seis-meses/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A partir desta semana, a Secretaria Municipal de Saúde dará início à Campanha “Vacina para Todos” contra a Gripe (influenza) para todas as pessoas acima dos seis meses de vida. A medida visa ampliar a proteção da população contra a gripe, especialmente diante da proximidade do inverno, período em que os casos de síndromes respiratórias gripais tendem a aumentar.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;As doses estarão disponíveis nas 15 salas de vacinação do município, além de 26 PSFs e UBSs, enquanto durarem os estoques do imunizante enviado pelo Governo Federal. A campanha seguirá até o dia 31 de maio.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Para facilitar o acesso dos servidores da secretarias municipais à imunização, nesta terça-feira (30) um posto de vacinação foi montado na sede da prefeitura na Av. Koeler, de 9h às 15h.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Para receber a dose de proteção, as pessoas devem procurar a sala de vacinação mais próxima de sua residência. É necessário apresentar o CPF e o cartão de vacina. Para quem não possui o cartão, a Secretaria de Saúde emitirá um na hora.&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class="s1"&gt;Salas de Vacinação&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class="s1"&gt;Centro de Saúde Coletiva&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span class="s2"&gt;&lt;br&gt; 08h às 16h30 – terça, quinta e sexta;&lt;br&gt; 08h às 19h30 – segunda e quarta;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class="s1"&gt;UBS Alto Independência&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span class="s2"&gt;&lt;br&gt; 08h30 às 16h30 – segunda a sexta;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class="s1"&gt;UBS Morin&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span class="s2"&gt;&lt;br&gt; 08h30 às 16h30 – segunda, quarta e sexta;&lt;br&gt; 08h30 às 19h30 – terça e quinta;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class="s1"&gt;UBS Quitandinha&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span class="s2"&gt;&lt;br&gt; 08h30 às 19h – segunda a sexta;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class="s1"&gt;Ambulatório Escola FMP/FASE&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span class="s2"&gt;&lt;br&gt; 08h às 16h – segunda a sexta;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class="s1"&gt;Centro de Saúde Itamarati&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span class="s2"&gt;&lt;br&gt; 08h30 às 19h30 – segunda a sexta;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class="s1"&gt;Ambulatório do Hospital Alcides Carneiro&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span class="s2"&gt;&lt;br&gt; 08h30 às 16h30 – segunda a sexta;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF Posse&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span class="s2"&gt;&lt;br&gt; 08h às 16h – segunda a sexta;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class="s1"&gt;UBS Mosela&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span class="s2"&gt;&lt;br&gt; 08h30 às 19h – segunda, quarta e sexta;&lt;br&gt; 08h30 às 16h30 – terça e quinta;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class="s1"&gt;UBS Araras&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span class="s2"&gt;&lt;br&gt; 07h30 às 15h30 – segunda a sexta;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class="s1"&gt;UBS Itaipava&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span class="s2"&gt;&lt;br&gt; 08h30 às 16h30 – segunda, quarta e sexta;&lt;br&gt; 08h30 às 19h – terça e quinta;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class="s1"&gt;UBS Pedro Do Rio&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span class="s2"&gt;&lt;br&gt; 08h às 16h – segunda a sexta;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class="s1"&gt;UBS Retiro&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span class="s2"&gt;&lt;br&gt; 08h30 às 19h30 – segunda a sexta;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class="s1"&gt;UBS Bairro da Glória&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span class="s2"&gt;&lt;br&gt; 08h30 às 16h30 – segunda a sexta;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class="s1"&gt;UBS Vicenzo Rivetti&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span class="s2"&gt;&lt;br&gt; 08h30 às 16h30 – segunda a sexta.&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;As doses também estarão disponíveis de 8h às 16h30 (EXCETO: Vale das videiras – 7h30 às 15h / Vale do Carangola – 7h às 16h e Brejal – 8h às 15h) nos seguintes PSFs e UBSs:&lt;/p&gt; &lt;div class="adn ads"&gt; &lt;div class="gs"&gt; &lt;div&gt; &lt;div id=":18c" class="ii gt"&gt; &lt;div id=":18d" class="a3s aiL "&gt; &lt;div&gt;• PSF CARANGOLA&lt;br&gt; • PSF VALE DO CARANGOLA&lt;br&gt; • PSF BATTAILARD&lt;br&gt; • PSF MEIO DA SERRA&lt;br&gt; • PSF CASTRIOTO&lt;br&gt; • PSF 24 DE MAIO&lt;br&gt; • PSF CAXAMBU SANTA ISABEL&lt;br&gt; • PSF CAXAMBU LUZITANO&lt;br&gt; • PSF VALE DAS VIDEIRAS&lt;br&gt; • PSF BREJAL&lt;br&gt; • PSF VILA SAÚDE&lt;br&gt; • PSF VILA FELIPE&lt;br&gt; • PSF SÃO JOÃO BATISTA&lt;br&gt; • PSF VILA RICA&lt;br&gt; • PSF MENINO JESUS DE PRAGA&lt;br&gt; • PSF PEDRAS BRANCAS&lt;br&gt; • PSF 1º DE MAIO&lt;br&gt; • PSF CASTELO SÃO MANOEL&lt;br&gt; • PSF ÁGUAS LINDAS&lt;br&gt; • PSF MOINHO PRETO&lt;br&gt; • PSF ALTO SIMÉRIA&lt;br&gt; • PSF AMAZONAS&lt;br&gt; • PSF JARDIM SALVADOR&lt;br&gt; • PSF SANTISSIMA TRINDADE&lt;br&gt; • PSF THOUZET&lt;br&gt; • UBS OSWALDO CRUZ &lt;div class="adL"&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/vacina-contra-a-gripe/" rel="tag"&gt;vacina contra a gripe&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/04/30/vacina-contra-a-gripe-e-aberta-a-todas-as-idades-acima-dos-seis-meses/</guid></item><item><title>[Você sabia?] Fenômeno do Funk, Furacão 2000 teve início em Petrópolis – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/12/voce-sabia-fenomeno-do-funk-furacao-2000-teve-inicio-em-petropolis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Um dos principais nomes do Funk no país, a Furacão 2000 teve início em Petrópolis, na década de 1970, pelas mãos de Gilberto Guarany. Na época, o Santa Paula Quitandinha Clube recebia shows de grandes nomes da música brasileira e DJs aos domingos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Após divergência no contrato de um dos artistas que se apresentavam no local, Guarany foi chamado para montar um equipamento de som na Big Boate do Quitandinha, onde começou a também convidar alguns DJs. Depois de fracassos e acertos, a originalmente “O Som” se caracterizou pelas diversas caixas de som, que foram pintadas de branco para se destacar nos bailes à noite, dando início ao clássico paredão da Furacão 2000.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Este nome só veio algum tempo depois, quando Emílio Garrastazu Médici, então presidente da República do período da ditadura, visitou o Palácio Quitandinha. O baile começava às 16h e, durante a passagem do representante, Guarany aproveitou para ligar o som. Ele conta que quando a música parou, Médici bateu palma e questionou quantos watts tinha o equipamento. Guarany então respondeu que eram 2000, ao que Médici rebateu dizendo que aquilo era um Furacão de 2000.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O nome logo pegou e em dois anos chegaram a realizar shows com três equipes simultaneamente em Petrópolis: nos clubes Serrano, Petropolitano e Coronel Veiga Clube. Em 1976, Rômulo Costa propôs fundir a sua empresa “Som 2000” com a de Guarany, e levar a Furacão 2000 para o Rio de Janeiro, posteriormente, fazendo sucesso em todo o Brasil.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;*Reprodução do site furacao2000.com.br&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/curiosidades-de-petropolis/" rel="tag"&gt;curiosidades de Petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/funk/" rel="tag"&gt;funk&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/furacao-2000/" rel="tag"&gt;Furacão 2000&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/12/voce-sabia-fenomeno-do-funk-furacao-2000-teve-inicio-em-petropolis/</guid></item><item><title>Trajeto entre Casa de Santos Dumont e Praça 14 Bis terá história do pioneiro da aviação – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/23/trajeto-entre-casa-de-santos-dumont-e-praca-14-bis-tera-historia-do-pioneiro-da-aviacao/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A passagem entre a Praça 14 Bis e a Rua do Encanto, no Centro, vai se tornar, em breve, o Caminho de Santos Dumont, ligando a réplica do primeiro avião à casa do pioneiro da aviação. Isso inclui a revitalização da calçada, incluindo painéis de artistas petropolitanos, QR code e novo mobiliário urbano. O projeto faz parte das comemorações dos 150 anos de Santos Dumont e foi apresentado pelo arquiteto Filipe Graciano.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Graciano, que atualmente é coordenador de Igualdade Racial da Prefeitura, apresentou estudo de viabilidade que analisou todos os trechos do caminho. A proposta inclui 12 painéis feitos por artistas locais; calçada em pedra portuguesa com o desenho das escadas feitas por Dumont em sua casa (que hoje recebe visitantes de todo o mundo); além de QR codes que contam a história e seriam integrados ao circuito a pé. A proposta será apresentada ao Inepac.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Quando revitalizamos as ruas 16 de Março e do Imperador, mudamos para melhor e para sempre a cara do Centro Histórico. Mas a cidade é um organismo vivo e, sempre que estivemos no governo, olhamos pra frente. Nossa cidade avança sem parar e o turismo é parte fundamental. Retomamos o calendário de eventos e queremos incrementar cada vez mais a atividade, que é um dos nossos principais vetores econômicos”, disse o prefeito Rubens Bomtempo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Filipe Graciano explicou que o novo circuito turístico tem alguns pilares. “Nossa ideia é apresentar uma nova experiência aos visitantes, por meio de itens como a conectividade (através dos QR codes e dos painéis), acessibilidade e segurança, uma vez que todo o caminho será refeito e as calçadas serão padronizadas, permitindo o acesso de todos”, explicou o arquiteto.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Selo e medalha comemorativos ao sesquicentenário de Santos Dumont&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;figure id="attachment_93048" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/07/selo-santos-dumont.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-93048" src="/wp-content/uploads/2023/07/selo-santos-dumont.jpg" alt="" width="339" height="535"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-93048" class="wp-caption-text"&gt;Reprodução/Correios&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;p&gt;Durante a solenidade, foram lançados o selo e a medalha em comemoração ao sesquicentenário de nascimento de Santos Dumont. O postal foi concedido pelos Correios e a medalha pela Casa da Moeda do Brasil.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O selo tem imagens do Santos Dumont, da fazenda Cabangu onde nasceu (em Minas Gerais), da Encantada, elementos que mostram a paixão em voar e suas invenções; além da escrita e frases de Dumont. A arte do selo é de Cordeiro de Sá e a tiragem é de 15 mil blocos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“É uma honra fazermos essa homenagem para Alberto Santos Dumont, que foi exemplo para muitas gerações”, frisou a gerente de atendimento dos Correios da Região Serrana e Baixada Litorânea, Marcela Borba.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A medalha comemorativa da Casa da Moeda do Brasil, também tem imagens da Encantada, de invenções e frases de Santos Dumont. A descaracterização do par de cunhos originais da medalha foi feita pelo prefeito Rubens Bomtempo e o superintendente do Departamento Comercial da Casa da Moeda do Brasil, Leonardo Alves.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/caminho-de-santos-dumont/" rel="tag"&gt;Caminho de Santos Dumont&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/praca-14-bis/" rel="tag"&gt;Praça 14-Bis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/santos-dumont/" rel="tag"&gt;santos dumont&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/23/trajeto-entre-casa-de-santos-dumont-e-praca-14-bis-tera-historia-do-pioneiro-da-aviacao/</guid></item><item><title>[Fotografias] Petrópolis como você nunca viu – parte III – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/08/fotografias-petropolis-como-voce-nunca-viu-parte-iii/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Dando continuidade à série de matérias com fotografias antigas de Petrópolis, confira abaixo mais fotos da Cidade Imperial selecionadas do acervo digitalizado do Arquivo Histórico de Petrópolis.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;(Para mais matérias com fotografias antigas e curiosidades de Petrópolis, acesse &lt;a href="/noticias/cidade/historia/"&gt;&lt;strong&gt;este link&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt; &lt;figure id="attachment_91768" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/clarice-lispector-no-museu.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91768" src="/wp-content/uploads/2023/04/clarice-lispector-no-museu.jpg" alt="" width="562" height="609"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91768" class="wp-caption-text"&gt;Clarice Lispector visita o Museu Imperial em 1940, de terno claro o Diretor Alcindo de Azevedo Sodré.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91769" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/desfile.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91769" src="/wp-content/uploads/2023/04/desfile.jpg" alt="" width="970" height="576"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91769" class="wp-caption-text"&gt;Desfile na Avenida 15 de Novembro em Petrópolis do Colégio Liceu Fluminense em 1939.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91770" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/exposicao-de-produtos.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91770" src="/wp-content/uploads/2023/04/exposicao-de-produtos.jpg" alt="" width="914" height="615"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91770" class="wp-caption-text"&gt;Exposição de produtos do comércio de Petrópolis em 1925.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91771" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/fabrica.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91771" src="/wp-content/uploads/2023/04/fabrica.jpg" alt="" width="991" height="588"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91771" class="wp-caption-text"&gt;Fábrica Imperial São Pedro de Alcântara em 1874.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91772" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/feira-de-amostras.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91772" src="/wp-content/uploads/2023/04/feira-de-amostras.jpg" alt="" width="898" height="554"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91772" class="wp-caption-text"&gt;Inauguração na Feira de Amostras no Palácio de Cristal na presença de Nair de Teffé (de chapéu branco à esquerda). Crédito: Revista Careta n. 1230 em 16/01/1932 / Acervo Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91773" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-rio-petropolis.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91773" src="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-rio-petropolis.jpg" alt="" width="802" height="521"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91773" class="wp-caption-text"&gt;Primeiro ônibus da Útil com itinerário Rio – Petrópolis em 1937.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91774" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-valparaiso.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91774" src="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-valparaiso.jpg" alt="" width="933" height="553"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91774" class="wp-caption-text"&gt;Linha de ônibus “Valparaiso” Mercedes Benz em Petrópolis.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91775" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/colegio-de-petropolis.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91775" src="/wp-content/uploads/2023/04/colegio-de-petropolis.jpg" alt="" width="1028" height="502"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91775" class="wp-caption-text"&gt;Colégio de Petrópolis – Considerado o primeiro prédio construído de três andares, foi inaugurado em 1850, e obteve amplo sucesso sendo consagrado posteriormente com o “Colégio Kopke”. / Crédito: Museu Imperial&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91776" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/praca-d-affonso.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91776" src="/wp-content/uploads/2023/04/praca-d-affonso.jpg" alt="" width="891" height="527"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91776" class="wp-caption-text"&gt;Largo d. Affonso (atual Praça da Liberdade) / Crédito: Revista Careta n. 1133 em 22/02/1930 página 12 – Acervo Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/fotografias/" rel="tag"&gt;fotografias&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis-antigamente/" rel="tag"&gt;petrópolis antigamente&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/08/fotografias-petropolis-como-voce-nunca-viu-parte-iii/</guid></item><item><title>[Coluna] (Re) Existência e Consciência: 200 anos de quê? – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/09/25/coluna-re-existencia-e-consciencia-200-anos-de-que/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;por Maria Regina Bortolini &lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;No marco das comemorações dos 200 anos da independência, o país vive um desafio cívico e se pergunta: 200 anos de quê? A noção de independência política está estreitamente relacionada à soberania e autodeterminação dos povos – estado de ser livre da influência ou subordinação de outrem e de decidir, por si mesmo, as questões que afetam sua própria vida. Quando os europeus aqui chegaram, encontraram povos independentes, soberanos, autodeterminados. No entanto, não confraternizaram com eles, mas os colonizaram. A colonização se deu a partir de um modelo de expansão, dominação e exploração econômica, e de um projeto civilizatório. Não sem resistência, se perpetuou por quase cinco séculos estruturando aquilo a que nos acostumamos a chamar de Estado-nação modernos. Mas será que a independência trouxe soberania e autodeterminação aos nossos povos? Infelizmente não. Afinal, a colonização histórica não terminou com a independência dos povos, pois as relações de colonialidade não findaram com a destruição do colonialismo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O colonialismo refere-se à dominação política e econômica de uma nação sobre outra. É um processo histórico que se finda com a descolonização ou independência dos povos. Já a colonialidade não está limitada a um período temporal específico mas, segundo Aníbal Quijano, ao contrário, denota a continuidade temporal de formas de poder, resultante da experiência colonial: a colonialidade do poder, do saber e do ser.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A colonialidade do poder é a continuidade das estruturas e relações de poder que engendraram o capitalismo moderno. Na geopolítica global, a colonização garantiu a continuidade da dependência econômica, mesmo para aqueles que de forma mais ou menos revolucionária, conquistaram a sua independência política.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mas o poder colonial não se ancora apenas na dimensão político-econômica. Há um poder simbólico que o sustenta. No projeto civilizador da modernidade a criação da noção de raça naturaliza os colonizados como inferiores aos colonizadores, justificando a usurpação de seu patrimônio, a negação de seus saberes e as múltiplas violências sobre seus corpos. A modernidade, portanto, está relacionada com uma subjugação epistêmica – colonialidade do saber; ancorada em racionalidades eurocentradas, que tomam o homem, branco, hétero como um universal e, por consequência, negam outras epistemes, outras culturas, produzidas por outros sujeitos e por outros povos. Todos esses processos se encerram na racialização dos corpos, na colonialidade do ser. Afinal, a experiência humana não se dá num vazio existencial, mas a partir de um sujeito encarnado, corporificado. Na colonização, os corpos não-brancos foram desumanizados, escravizados, violados, consagrando a superioridade do corpo branco. Mas o fim da escravidão não pôs fim à negação sistemática dos corpos subalternizados. Estereótipos raciais foram revitalizados, políticas de morte foram atualizadas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Vivemos hoje, portanto, uma profunda crise civilizatória. É preciso, nesse momento, descolonizar nossos povos, nosso pensamento, nossos corpos. Produzir uma reflexão crítica sobre esse sistema-mundo capitalista, patriarcal, moderno. Mais que isso, reconhecer como o racismo epistêmico sufoca e silencia nossas vozes. Compreender como o processo civilizador produziu e ainda produz sofrimento aos nossos corpos. Reivindicar que as diferentes corporalidades que constituem a diversidade humana no Brasil possam existir, reexistir. Problematizar a construção de nossa identidade, reencontrar nossas origens afro-indígenas, entrelaçar nossas diferenças e inventar novas possibilidades de (re) existência e consciência! Em tempos de desafio cívico é preciso ter consciência do que somos e queremos ser. Por um Brasil mais humano, mais justo e solidário!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Maria Regina Bortolini é antropóloga, professora e integrante da Comissão Científica da 28ª Semana Científica da UNIFASE/FMP.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/racismo/" rel="tag"&gt;racismo&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/09/25/coluna-re-existencia-e-consciencia-200-anos-de-que/</guid></item><item><title>[Coluna] Banco de Leite Humano em Petrópolis: uma vantagem para todos – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/08/23/coluna-banco-de-leite-humano-em-petropolis-uma-vantagem-para-todos/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;por Dr. Vander Guimarães Silva&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Em um mês especialmente dedicado ao aleitamento materno – o Agosto Dourado, Petrópolis terá seu primeiro Banco de Leite Humano (BLH) aberto em uma unidade pública de saúde – o Hospital de Ensino Alcides Carneiro (HEAC). Este banco se junta a outras 222 unidades que compõem a Rede de Bancos de Leite Humano do Brasil (rBLH-BR), a maior e mais complexa rede do mundo, sendo referência internacional por utilizar estratégias que aliam baixo custo à alta qualidade e tecnologia. A Rede brasileira, atuando em conjunto, exporta tecnologia para países da América Latina, Caribe e África, além de fazer parcerias com Portugal e Espanha, compondo a Rede Ibero-Americana de BLHs.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Os BLHs representam uma estratégia para promoção, proteção e apoio ao aleitamento materno. As ações de um banco de leite humano englobam coleta, processamento e distribuição do leite humano para bebês prematuros ou de baixo peso, que não conseguem ser alimentados pelas próprias mães e aqueles que serão submetidos a algum tipo de cirurgia ainda nos seus primeiros dias de vida. Além de oferecer um aporte de calorias e energia a essas crianças, o leite humano, por ser uma fonte completa de nutrientes e fatores de proteção (imunoglobulinas, macrófagos, ferritina, anticorpos, imunocomplementos, etc), torna-se o alimento ideal para estes recém-nascidos. Segundo a OMS (Organização Mundial de Saúde), pela sua complexidade, o leite humano deve ser o único alimento oferecido para a criança nos seus 6 primeiros meses de vida, além de poder ser utilizado como uma alimentação complementar até dois anos ou mais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Entre outras funções desempenhadas pelos BLHs, estão também a de atendimento e guia para mães em aleitamento materno. Eles funcionam como um centro capaz de atender às principais intercorrências decorrentes deste período e oferecer às puérperas uma orientação adequada, a fim de minimizar os efeitos do desmame precoce. É também um espaço educacional, que permite a discussão e trocas de experiências entre mães (gestantes ou puérperas), sempre mediada por uma supervisão de um profissional capacitado para tal!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Para exercer todas essas atividades, o Banco de Leite depende de doações voluntárias, uma vez que nenhum produto, atendimento ou orientação fornecidos são cobrados. A doadora pode ser uma mãe que esteja com o seu filho internado que, pelas razões expostas acima, não consegue receber o leite através da sucção do seu peito. Além dessas pacientes, qualquer mulher que o deseje pode se tornar uma doadora! Para isto, basta entrar em contato com a unidade do HEAC, onde receberá as orientações necessárias de como fazê-lo. É importante salientar que o leite doado sempre será o excedente que aquela mãe produz. Esse leite passará por um controle de qualidade, que vai desde a avaliação do estado de saúde da doadora até os processos que envolvem a análise, pasteurização e controle de qualidade, antes de ser distribuído.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Bancos de Leite funcionam também como centros para educação em saúde, onde os profissionais que atuam na área fornecem informação técnica sobre o ato de amamentar, seus cuidados, benefícios e complicações, cursos de aperfeiçoamento e atividades práticas, contribuindo para a formação de novos agentes, os capacitando para lidar com essas questões. Acadêmicos do curso de Medicina, de Nutrição e de Enfermagem terão participação ativa no dia a dia do BLH. Inicialmente, pensamos em oferecer estágios para as residências de Ginecologia e Obstetrícia, Pediatria e Enfermagem. Futuramente, poderemos proporcionar uma formação em Enfermagem com especialização em BLH, pós-graduação que já existe em outras unidades do Brasil. Proteger a amamentação é uma responsabilidade de todos!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A criação de um banco de leite humano traz benefícios plenos. Ganham a criança, sua mãe e toda a família. É também um bem para toda a sociedade, uma vez que o aleitamento promove o crescimento de crianças mais hígidas e inteligentes, que demandam menos os serviços de saúde e torna os cidadãos mais capazes. É, sem dúvida, um grande passo que Petrópolis dá no cuidado materno-infantil!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vander Guimarães Silva é médico, doutor em Ciências pela Fiocruz e professor titular de Ginecologia e Obstetrícia da UNIFASE/FMP.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/agosto-dourado/" rel="tag"&gt;agosto dourado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/banco-de-leite/" rel="tag"&gt;banco de leite&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/hospital-alcides-carneiro/" rel="tag"&gt;hospital alcides carneiro&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/08/23/coluna-banco-de-leite-humano-em-petropolis-uma-vantagem-para-todos/</guid></item><item><title>[Coluna] O Mito sobre o Dia das Mães – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/05/08/coluna-o-mito-sobre-o-dia-das-maes/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;por Ana Cláudia Carvalho&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O segundo domingo do mês de maio, todos os anos, é dedicado ao Dia das Mães, um momento para estabelecer e ampliar as relações sociais e estimular a afetividade entre as crianças e as mães. Além de ser um dia lindo para lembrar da importância da maternidade e falar de toda essa jornada. Entretanto, a data também pode provocar certos danos na saúde mental de quem não consegue lidar muito bem com essa comemoração.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Dia das Mães pode estimular tanto sentimentos positivos, quanto negativos nas pessoas, com base nas nossas vivências relacionadas à data. É importante refletir como para muitos o dia das mães se tornou uma única data reservada para agradecer e valorizar as mães: o que ela representa nos dias de hoje.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sabemos que assim como o Natal e a Páscoa, a data tomou tamanha proporção com incentivo do comércio. Contudo, muito além da ênfase no aumento de vendas de presentes, o segundo domingo de maio, ficou marcado pela troca de vivências familiares e a reunião em família para comemorar juntos este dia. Então, neste sentido, podem ser criadas memórias afetivas em torno da família, que contribuem para o fortalecimento da relação entre mães e filhos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ainda que a data possa representar para muitas pessoas um momento de fortalecimento de vínculos familiares, para outras pode acarretar sofrimento emocional, por aproximá-la de lembranças dolorosas e de cobranças sociais. Atualmente, nas redes sociais, facilmente comparamos o fragmento que vemos da vida do outro e comparamos com a totalidade das nossas vivências. Esta comparação é injusta conosco e pode trazer adoecimentos emocionais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Dia das Mães pode representar, para muitas pessoas, um contato com lembranças difíceis e dolorosas. Pessoas que não tiveram uma figura materna presente, quem lida com o luto da mãe ou de um filho, pessoas que por alguns motivos estão distantes de suas mães ou filhos, seja por conta da distância física ou algum desentendimento, mulheres que sonham com a maternidade e não conseguiram vivenciá-la, as que não desejam ser mães e ainda precisam lidar com as cobranças da sociedade. Entre outras situações, muitas pessoas podem ser impactadas de maneira negativa.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Esta data não deve ser um peso para quem não consegue celebrá-la e é preciso compreender a singularidade de cada pessoa, acolher e jamais julgar. As pessoas costumam utilizar frases “reparadoras” para abordar sobre uma dor que não conhecem. Neste sentido, precisamos ter empatia para compreender que assim como outras datas comemorativas, o dia das mães pode não ser uma data agradável para todos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;É importante lidar com esse sentimento e fazer com que ele não afete mais a vida pessoal. O mais indicado seria que a pessoa evite comparações ou até mesmo se force a celebrar esta data como outros. Além disso, é necessário entender quais pensamentos, sentimentos e emoções estão relacionados a esta vivência. A psicoterapia, por exemplo, pode ajudar e muito a ressignificar lembranças e situações difíceis que não conseguimos lidar. Ter saúde emocional não significa ausência de vivências dolorosas, mas aprender a lidar com elas a partir do autoconhecimento.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Amamos os nossos filhos, mas nem sempre gostamos do que representa a maternidade real, bem diferente daquela que estamos acostumados a ver nas redes sociais. A maternidade não deve ser romantizada, são inúmeras as renúncias, o cansaço, as múltiplas tarefas, as autocobranças e as cobranças da sociedade. Temos que ser boas mães, boas profissionais, boas parceiras, boas filhas, boas amigas. Para muitas pessoas, o maternar é exaustivo e solitário.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mesmo com a pressão, não é impossível se livrar desses estigmas que podem se tornar negativos. Existe um luto que nem sempre conseguimos lidar em relação à mulher que fomos e que deixou de existir. Outra mulher nasce quando tem um filho, no entanto, as cobranças aumentam, os papéis sociais são acrescentados: ainda precisamos caminhar muito na compreensão de que um filho pertence à família e não apenas à mãe, todos podem e devem cuidar da mãe e da criança.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Este estigma social que precisa ser combatido de que a mãe precisa continuar a ser aquela que consegue equilibrar muito bem todos os seus papéis sociais. Ainda precisamos caminhar muito a respeito do que a sociedade compreende sobre o que é ser mãe e o que é ser pai. Se existe uma mãe exausta, possivelmente existe um pai que não está fazendo o seu papel. Infelizmente, ainda é comum vermos mães sobrecarregadas e pais ausentes da vida com os filhos. Além do mais, combater a romantização da maternidade é muito essencial, bem como compreender que podemos ser mães.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2022/05/psicologa-ana-claudia-estacio.jpg"&gt;&lt;img class="alignleft wp-image-86055" src="/wp-content/uploads/2022/05/psicologa-ana-claudia-estacio-285x300.jpg" alt="" width="104" height="109"&gt;&lt;/a&gt;Ana Cláudia Carvalho é docente do curso de psicologia da Estácio e mestra em psicologia.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/dia-das-maes/" rel="tag"&gt;dia das mães&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/05/08/coluna-o-mito-sobre-o-dia-das-maes/</guid></item><item><title>Inscrições para o Conexão Esporte Itamarati estão abertas – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/04/30/inscricoes-para-o-conexao-esporte-itamarati-estao-abertas/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Estão abertas as inscrições para o Conexão Esporte Itamarati. Os interessados poderão realizar as inscrições de forma gratuita nas escolas da região: E.M Rosemira de Oliveira Cavalcanti, E.M Carmem Nunes Martins, Escola Paroquial São Francisco de Assis, Ciep Brizolão 474 – Maestro Guerra Peixe Municipalizado, E.M Duque de Caxias. As atividades do projeto vão acontecer na sede do Palmeira Futebol Club, com faixa etária de 6 a 18 anos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;As atividades oferecidas são Handball (às segundas de 9h às 10h30), Fut 7 (às segundas, de 13h às 14h), Judô (às segundas, de 16h às 17h), Futebol de campo (às quartas e sextas, das 14h às 17h) e Capoeira (às sextas, das 9h às 12h).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Conexão Esporte é um programa da Secretarias de Esporte e Educação, e tem objetivo de promover a prática esportiva e estimular valores como trabalho em equipe e superação de desafios.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Estamos criando um ambiente de socialização para os jovens da cidade. O Itamarati será mais um polo de oportunidades para essas crianças se aproximarem das iniciações esportivas” explica o secretário de Esportes, Thiago França.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/clube-palmeira/" rel="tag"&gt;clube palmeira&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/conexao-esportes/" rel="tag"&gt;Conexão Esportes&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/itamarati/" rel="tag"&gt;itamarati&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/04/30/inscricoes-para-o-conexao-esporte-itamarati-estao-abertas/</guid></item><item><title>Inscrições para a Corrida do Trabalhador começam nesta quinta – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/04/24/inscricoes-para-a-corrida-do-trabalhador-comecam-nesta-quinta/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;No dia 1º de Maio, a Secretaria de Esportes vai promover mais uma edição da Corrida do Trabalhador. O evento será realizado no feriado do Dia do Trabalho, e terá o percurso nas ruas do Centro Histórico. As inscrições gratuitas estarão disponíveis no &lt;a href="//www.petropolis.rj.gov.br/pmp/"&gt;site da Prefeitura&lt;/a&gt; no dia 25 de abril, em quatro lotes: o primeiro lote será aberto às 6h, o segundo ao meio-dia, o terceiro às 18h e o quarto às 22h.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A largada acontecerá às 8h, na Praça da Liberdade (Praça Rui Barbosa), com concentração a partir das 7h30. O percurso terá 5 km, com  largada na Praça da Liberdade sentido rua Monsenhor Bacelar seguindo pela rua Rocha Cardoso, UPA sentido Centro na rua Washington Luiz, mantendo o sentido para a rua do Imperador até o retorno à esquerda no semáforo em frente a Terminal Rodoviário e York Hotel (onde haverá um ponto de hidratação). O percurso seguirá pela rua do Imperador lado par até entrar na rua da Imperatriz, passando pelo Museu e subindo pela rua Raul de Leoni pela esquerda, sentido na Av. Ipiranga até entrar para a Av. Koeler, percorrer  toda extensão e entrar na Av. Roberto da Silveira, retornar pelo lado ímpar e chegar à Praça da Liberdade novamente, onde haverá um pórtico.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Haverá a entrega de medalhas e troféus para os participantes, de acordo com as faixas etárias. “Criamos a corrida em 2013 e desde então é uma tradição na cidade, além de também marcar a celebração deste dia tão representativo para o trabalhador brasileiro. Será um evento onde continuaremos a promover saúde, esporte e lazer”, destacou o prefeito Rubens Bomtempo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;No dia da corrida, os atletas deverão contribuir para campanha solidária de arrecadação de latas de leite (ou sachê 400 mg).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Os kits poderão ser retirados nos dias 29/04 (12h às 17h) e 30/04 (10h às 17h), na sede da Secretaria de Esportes – Rua 16 de Março, 183, centro, Petrópolis. Será obrigatória a entrega de 1 lata ou sachê 400 g de leite em pó, para campanha solidária promovida pelo evento. Além da camisa oficial do evento, o kit conterá itens de identificação para a corrida.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“É importante que os atletas leiam o regulamento contido na inscrição para ficar por dentro de todos os detalhes da competição”, destacou o secretário de Esportes, Thiago França. Ao ser inscrito, cada atleta deverá seguir as instruções que estarão contidas no e-mail de confirmação para retirada do kit, bem como a documentação exigida.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;*Matéria atualizada às 22h30&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/corrida-do-trabalhador/" rel="tag"&gt;corrida do trabalhador&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/dia-do-trabalhador/" rel="tag"&gt;dia do trabalhador&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/04/24/inscricoes-para-a-corrida-do-trabalhador-comecam-nesta-quinta/</guid></item><item><title>“Mulheres na Corrida” acontece neste domingo – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/03/08/mulheres-na-corrida-acontece-neste-domingo/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Neste domingo (10), a Prefeitura vai promove a Mulheres na Corrida 2024, uma competição feminina de percurso total de 5 km pelas ruas do Centro Histórico. A corrida faz parte das comemorações do Mês da Mulher e teve as inscrições para recebimento do kit/premiação esgotadas em menos de quatro horas. Porém, a participação será  aberta ao público feminino que deseja participar. A largada será às 8h na sede da Prefeitura (Avenida Koeler, 260), tendo a concentração com início às 7h30.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O evento é realizado pela Secretaria de Esportes, e tem como parceira a empresa Braziline. Além da corrida, o Mês da Mulher contará com palestras, Ônibus Lilás nas comunidades, e ações do Centro de Referência de Atendimento à Mulher (Cram) e o Conselho Municipal dos Diretores da Mulher (Comdim).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O percurso de 5 km terá o seguinte trajeto pelas ruas do Centro Histórico: Avenida Koeler, contorno da Praça da Liberdade, Rua Roberto da Silveira,  Avenida Koeler novamente, Avenida Tiradentes, Rua da Imperatriz, Rua do Imperador (sentido Praça da Inconfidência), Rua Marechal Floriano Peixoto, Rua Alberto Torres, passando pela Avenida Ipiranga e retornando para a Avenida Koeler (sede da Prefeitura).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Tivemos as inscrições para os kits da corrida esgotadas em menos de quatro horas, foi um grande sucesso! E por isso, as mulheres que desejarem participar do evento serão muito bem-vindas a essa grande celebração”, finalizou o secretário de Esportes, Thiago França.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/mes-da-mulher/" rel="tag"&gt;mês da mulher&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/mulheres-na-corrida/" rel="tag"&gt;mulheres na corrida&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/03/08/mulheres-na-corrida-acontece-neste-domingo/</guid></item></channel></rss>