<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>ACONTECE EM PETRÓPOLIS – O seu site de notícias da Cidade Imperial</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/</link><description>ACONTECE EM PETRÓPOLIS – O seu site de notícias da Cidade Imperial</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Sun, 13 Jul 2025 06:21:48 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Você conhece os grupos de dança germânica de Petrópolis? – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/13/voce-conhece-os-grupos-de-danca-germanica-de-petropolis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;Sem dúvidas, um dos grandes destaques da Bauernfest são os grupos germânicos que chamam a atenção de turistas e moradores com trajes típicos alemães do século XIX e com as apresentações das danças folclóricas. O primeiro deles foi o Bergstadt, fundado por jovens idealistas em 25 de agosto de 1990, pouco tempo depois da primeira edição da Festa do Colono Alemão. Hoje já são sete grupos que fazem parte da Associação dos Grupos Folclóricos Alemães de Petrópolis (AGFAP), fundada em 4 de outubro de 2000.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os grupos se apresentam durante a Bauernfest no palco Koblenz, nos jardins do Palácio de Cristal e assim resgatam, por meio das danças e músicas típicas da época, a tradição dos primeiros colonos que chegaram à Petrópolis em 1845. Para garantir a fidelidade histórica das apresentações, eles fazem pesquisas de figurino, hábitos, regiões, coreografias e trilhas sonoras de época, trazidas ao Brasil pelos antepassados germânicos. Cada categoria tem suas danças e trajes específicos, a fim de transmitir ao público uma projeção folclórica mais autêntica possível.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Mais do que uma simples apresentação artística, esses grupos são uma forma de resistência, de memória e de pertencimento. Eles educam as novas gerações, promovem o respeito à diversidade e fortalecem os laços comunitários”, explicou o presidente da Associação dos Grupos Folclóricos Alemães de Petrópolis, William da Silva Cardoso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alguns grupos se dividem em categorias, que vão do infantil ao master. Eles participam e promovem eventos que tenham como fundamento a cultura alemã, através da dança, comércio de alimentos, bebidas típicas, vendas de souvenirs, materiais históricos e demais atividades. Ao longo do ano participam de mais de 100 apresentações pelo Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conheça os grupos Folclóricos de Petrópolis:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Bergstadt&lt;/strong&gt; – Foi o primeiro grupo da cidade, fundado por jovens idealistas em 25 de agosto de 1990. O objetivo foi, através do cultivo de danças e músicas folclóricas alemäes, resgatar as tradições trazidas pelos antepassados germânicos. Cada categoria tem suas danças e trajes específicos, sempre com a preocupação de pesquisar através de fontes seguras, no Brasil e na Alemanha, informações corretas sobre coreografias e indumentária, a fim de transmitir para o público uma projeção folclórica mais autêntica possível. o grupo conta com quatro categorias: infantil, juvenil, adulto e master.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Bauerngruppe&lt;/strong&gt; – Foi fundado em primeiro de abril de 1991, o nome significa grupo camponês e faz menção a tradicional Bauernfest. O grupo já ultrapassou a marca de 1.300 apresentações em mais de 35 cidades de cinco estados brasileiros. O grupo tem dois gigantescos painéis cenográficos que criam uma identidade visual, propiciando um fantástico dinamismo no intervalo entre as danças. São quatro categorias: infantil, juvenil, adulto e master.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mosel Volkstanze&lt;/strong&gt; – Fundado no dia 14 de novembro de 1991, é o terceiro grupo da cidade. O nome Mosel faz referência a um rio, o Mosela (em francês Moselle, em alemão Mosel e em luxemburguês Musel) que é um rio do nordeste da França, de Luxemburgo e do oeste da Alemanha. O grupo conta apenas com a categoria adulta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rheinland Pfalz&lt;/strong&gt; – Fundado em 22 de outubro de 1994, o grupo recebeu este nome que faz referência a exata região de onde vieram os primeiros colonos que trabalharam no ambicioso projeto urbanístico do engenheiro Júlio Frederico Koeler para construção de Petrópolis. O grupo é caracterizado por danças alegres e descontraídas, valorizando as diferentes regiões germânicas. O grupo conta com as categorias: infantil, juvenil e adulto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Petrópolis Danças Folclóricas&lt;/strong&gt; – Fundado em 24 de fevereiro de 1996 com o intuito do resgate das tradições dos vários povos, raças e culturas que compõem o Brasil e com o propósito de divulgar a cidade de Petrópolis. O grupo se diferencia dos demais por ser assumidamente multinacional e em suas apresentações e se prestar a mostrar para o público a cultura de vários povos, levando o espectador à uma viagem pelo tempo e espaço. As apresentações do Petrópolis Danças Folclóricas são alegres e vibrantes e conta com as categorias: infanto-juvenil e adulto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kaiserstadt Kulturkreis&lt;/strong&gt; – Fundado em primeiro de fevereiro de 1996 por um grupo de jovens que se reuniu para falar de seu entusiasmo e do desejo de arregaçar as mangas para fazer a diferença, resgatando os costumes culturais dos imigrantes alemães. Em fevereiro de 1997 criaram o “Centro Cultural Cidade Imperial” e também foram iniciados os trabalhos com teatro. O grupo conta com duas categorias: infanto-juvenil e Adulto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Blumenberg Volkstanz Blumenberg&lt;/strong&gt; – Fundado em seis de janeiro de 2001, conta com integrantes de quatro a 60 anos. Os trajes selecionados para as categorias são, em sua maioria, originários da região sul da Alemanha e da Áustria, possuindo também o Monchguter Fischertracht – traje de pescadores originário da ilha de Rugen, na Pomerânia. O grupo possui um repertório de danças tradicionais e de difícil execução, onde se destacam os Schuhplattler e Landler. São quatro categorias: infantil, juvenil, adulto e master.&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/bauernfest/" rel="tag"&gt;bauernfest&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/grupos-germanicos/" rel="tag"&gt;grupos germânicos&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/13/voce-conhece-os-grupos-de-danca-germanica-de-petropolis/</guid></item><item><title>Banco de Sangue Santa Teresa faz apelo à população durante o inverno e o período de férias – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/13/banco-de-sangue-santa-teresa-faz-apelo-a-populacao-durante-o-inverno-e-o-periodo-de-ferias/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;Julho chegou trazendo dias mais frios, férias e também um novo desafio: a queda preocupante nas doações de sangue. O GSH Banco de Sangue Santa Teresa faz um alerta urgente à população para a baixa nos estoques e convoca doadores para reverter esse cenário que pode ameaçar o atendimento a pacientes em tratamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante as férias escolares, muitas famílias viajam ou mudam sua rotina, o que naturalmente resulta em menor comparecimento às unidades de coleta. Somado a isso, o inverno é um período em que as doenças respiratórias, como gripes e resfriados, aumentam e acabam temporariamente afastando os doadores. Além disso, o frio e as chuvas acabam levando muitas pessoas a permanecerem em casa, o que contribui ainda mais para a queda nas doações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É um momento crítico. Precisamos urgentemente da colaboração da população. Cada bolsa de sangue pode salvar até quatro vidas, e neste inverno, muitos pacientes dependem desse gesto solidário para continuar seus tratamentos”, afirma Eliane Custódio, captadora de doadores do GSH Banco de Sangue.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A instituição reforça que doar sangue é seguro e rápido, e que a solidariedade não pode entrar em recesso. A recomendação é que pessoas saudáveis façam sua doação antes de viajar ou logo após retornarem, e que ajudem a divulgar a causa entre amigos e familiares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Como e onde doar:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Se você é doador ou conhece alguém que possa doar vá o quanto antes ao Banco de Sangue.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• O Banco de Sangue Santa Teresa atende diariamente, das 7h às 18h, inclusive aos finais de semana, na Rua Doutor Paulo Hervê, 1130, Bingen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Requisitos básicos para doação de sangue:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Apresentar um documento oficial com foto (RG, CNH, etc.) em bom estado de conservação;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Ter idade entre 16 e 69 anos desde que a primeira doação seja realizada até os 60 anos (menores de idade precisam de autorização e presença dos pais no momento da doação);&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Estar em boas condições de saúde;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Pesar no mínimo 50 kg;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Não ter feito uso de bebida alcoólica nas últimas 12 horas;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Após o almoço ou ingestão de alimentos gordurosos, aguardar 3 horas. Não é necessário estar em jejum;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Se fez tatuagem e/ou piercing, aguardar 12 meses. Exceto para região genital e língua (12 meses após a retirada);&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Se passou por endoscopia ou procedimento endoscópico, aguardar 6 meses;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Não ter tido gripe ou resfriado nos últimos 30 dias;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Não ter tido Sífilis, Doença de Chagas ou AIDS;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Não ter diabetes em uso de insulina;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Aguardar 48h para doar, caso tenha tomado a vacina da gripe, desde que não esteja com nenhum sintoma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;❗ Consulte a equipe do banco de sangue em casos de hipertensão, uso de medicamentos e cirurgias.&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/doacao-de-sangue/" rel="tag"&gt;doação de sangue&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/gsh-banco-de-sangue-santa-teresa/" rel="tag"&gt;GSH Banco de Sangue Santa Teresa&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/13/banco-de-sangue-santa-teresa-faz-apelo-a-populacao-durante-o-inverno-e-o-periodo-de-ferias/</guid></item><item><title>Leo Britto canta Anitta no Teatro Reynaldo Chaves neste domingo – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/12/leo-britto-canta-anitta-no-teatro-reynaldo-chaves-neste-domingo/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;Neste domingo (13), o petropolitano Leo Britto, cantor, compositor e ator de 30 anos, apresenta um repertório com canções da cantora Anitta,&lt;b&gt; &lt;/b&gt;às 17h, no Teatro Reynaldo Chaves, localizado no quarto andar da Escola de Música Santa Cecília. A entrada é gratuita.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com repertório repleto de sucessos como “Show das Poderosas”, “Bang”, “Essa Mina é Louca” e “Meiga e Abusada”, a apresentação vai contar com releituras vibrantes, coreografias marcantes e figurinos cuidadosamente elaborados. “Quis trazer a energia do início da carreira da Anitta, quando ela se apresentava em teatros, bares e comunidades. É uma forma de reconhecer a potência que vem da simplicidade e do amor genuíno pela arte”, explica Leo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O espetáculo terá ainda canções autorais do artista, como os singles “CPF na tua cama” e “Canadá”, que marcam sua incursão no pop funk com identidade própria. Além de cantar, Leo toca violão, compõe suas músicas e coleciona experiências como ator e roteirista em produções independentes e televisivas. Atualmente, prepara novas canções com temáticas mais íntimas, abordando questões como depressão e memória afetiva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A apresentação integra o projeto Arte Diversa, viabilizado pelo edital de chamamento público nº 03/2024, promovido pela Prefeitura de Petrópolis, por meio do Instituto Municipal de Cultura e do Fundo Municipal de Cultura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As portas do Teatro Reynaldo Chaves abrem às 16h30 e a entrada será por ordem de chegada. O espaço tem capacidade para 120 pessoas, e a recomendação é chegar com antecedência.&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/teatro-reynaldo-chaves/" rel="tag"&gt;Teatro Reynaldo Chaves&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/12/leo-britto-canta-anitta-no-teatro-reynaldo-chaves-neste-domingo/</guid></item><item><title>Último desfile folclórico da Bauernfest acontece neste domingo – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/12/ultimo-desfile-folclorico-da-bauernfest-acontece-neste-domingo-2/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;Neste domingo (13) chega ao fim a 36ª Bauernfest, com programação cultural e esportiva no Palácio de Cristal e arredores, e outros pontos da cidade. O destaque da programação é o 2º desfile folclórico com concentração às 10h30, em frente ao Museu Imperial. O desfile segue em direção à Avenida Tiradentes, Avenida Koeler, Praça da Liberdade, Avenida Roberto Silveira e Rua Alfredo Pachá, encerrado no coração da festa, no Palácio de Cristal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No sábado (12), o Palácio de Cristal recebe a oficina de encadernação artesanal – Costurando Memórias da Bauernfest, a partir das 13h30. Os visitantes do Palácio também poderão acompanhar o concurso de Chapéu mais enfeitado a partir das 18h30, e o tradicional Chope em metro, às 20h45.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No domingo, no Palácio, a partir das 18h30, será entregue a premiação do Abrace a Bauern, concurso que premia os estabelecimentos mais bem enfeitados com o tema da festa, além da grande final do concurso de Chope em metro, que acontece a partir das 20h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O último fim de semana também conta com apresentações dos grupos folclóricos, oficinas, baile, jogos germânicos e exposições.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Consulado Geral da Alemanha no Rio de Janeiro e o Goethe-Institut promovem ação neste fim de semana na Bauernfest&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Consulado Geral da Alemanha no Rio de Janeiro e o Goethe-Institut promovem uma ação neste sábado (12), durante a 36ª Bauernfest. As duas instituições estarão juntas para tirar dúvidas e compartilhar informações sobre estudo e pesquisa na Alemanha, procedimentos para visto, cursos de alemão entre outras atividades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ação acontece das 11h às 18h, no estande da Secretaria de Turismo (entrada principal da festa na Rua Alfredo Pachá). Já entre às 12h e 15h, o cônsul-geral da Alemanha no Rio de Janeiro, Jan Freigang, também estará disponível para um bate-papo com o público.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A programação da Bauernfest é gratuita e está disponível no &lt;a href="https://web2.petropolis.rj.gov.br/bauern/"&gt;site da Prefeitura&lt;/a&gt;. Promovida pela Prefeitura de Petrópolis e Clube 29 de Junho, a Bauernfest tem o patrocínio da Águas do Imperador, Embratur, Caixa, TurisRio, Governo do Estado do Rio de Janeiro e Ministério da Cultura. A Império é a fornecedora do chope oficial da Bauern.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira a programação do segundo fim de semana:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Sábado (12/07)&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;
Palácio de Cristal&lt;br&gt;
11h30 às 13h30 – Costurando Memórias da Bauernfest – oficina de encadernação artesanal&lt;br&gt;
18h às 19h – Concurso do Chapéu mais Enfeitado&lt;br&gt;
20h às 21h – Concurso Chope em metro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Museu Casa do Colono&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
11h às 13h – Oficina de confecção de bandeiras&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Secretaria PcD e Mulher&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
10h às 12h – Jogos Germânicos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Domingo (13/07)&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;
Palácio de Cristal&lt;br&gt;
11h às 13h – Costurando Memórias da Bauernfest – oficina de encadernação artesanal&lt;br&gt;
18h30 – Premiação Concurso Abrace a Bauern&lt;br&gt;
20h às 21h – Final do Concurso Chope em metro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Museu Imperial – Centro&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
10h30 – 2º Desfile Típico&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Museu Casa do Colono&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
11h às 13h – Oficina de arte observação do acervo da Casa do Colono –&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Secretaria PcD e Mulher&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
10h às 12h – Jogos Germânicos&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/bauernfest/" rel="tag"&gt;bauernfest&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/desfile-folclorico/" rel="tag"&gt;desfile folclórico&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/12/ultimo-desfile-folclorico-da-bauernfest-acontece-neste-domingo-2/</guid></item><item><title>Festival Sesc de Inverno, Bauernfest e outras atrações culturais neste fim de semana em Petrópolis – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/12/festival-sesc-de-inverno-bauernfest-e-outras-atracoes-culturais-neste-fim-de-semana-em-petropolis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;Com o último fim de semana de Bauernfest e o primeiro do Festival Sesc de Inverno, não vão faltar opções para visitantes e moradores de Petrópolis neste fim de semana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O destaque da programação da Festa do Colono Alemão é o segundo e último &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/12/ultimo-desfile-folclorico-da-bauernfest-acontece-neste-domingo-2/"&gt;desfile folclórico&lt;/a&gt; neste domingo (13), às 10h30, pelo Centro da cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como parte da programação do &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/08/wagner-tiso-e-o-clube-da-esquina-se-apresenta-no-quitandinha-na-proxima-semana/"&gt;&lt;strong&gt;Festival Sesc de Inverno 2025&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/11/centro-cultural-sesc-quitandinha-recebe-dira-paes-para-exibicao-e-debate-de-seu-novo-longa-neste-sabado/"&gt;a atriz Dira Paes participa de uma sessão especial de seu novo longa-metragem, “Pasárgada”&lt;/a&gt;, neste sábado (12), às 19h, no &lt;strong&gt;Centro Cultural Sesc Quitandinha&lt;/strong&gt;. Após a exibição do filme, Dira participa de um bate-papo com o público. A entrada é gratuita, com retirada de ingressos até uma hora antes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também haverá programação infantil neste sábado (12), às 16h, com a exibição do longa &lt;strong&gt;“Arca de Noé”&lt;/strong&gt;, em uma sessão inclusiva voltada especialmente para crianças. Antes, às 15h, acontece uma &lt;strong&gt;minimaratona de contação de histórias&lt;/strong&gt; com a Bem Cultural Editora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No domingo (13), às 11h, os bebês e seus responsáveis são convidados para a experiência sensorial do espetáculo &lt;strong&gt;“Cadê?”&lt;/strong&gt;. E às 15h tem apresentação do espetáculo de dança &lt;strong&gt;“Verga”&lt;/strong&gt;. As atrações são gratuitas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda como parte do festival, nos dias 12 e 13 de julho, às 15h, no Quitandinha, acontece a &lt;strong&gt;oficina “Terra, Corpo e Território: Arte como Ferramenta”&lt;/strong&gt;, com Auá Mendes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Misturando teatro, música, dança e palhaçaria, com inspirações em nomes como Shakespeare, Miguel de Cervantes, Fernando Pessoa e Cora Coralina, o &lt;strong&gt;espetáculo “Velho Circo, Novo Mundo”&lt;/strong&gt;, da companhia Palhastônicos, se apresenta no Shopping &lt;span class="il"&gt;Vilarejo&lt;/span&gt;, em Itaipava, às 16h. A entrada é gratuita.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste domingo (13), o petropolitano Leo Britto, cantor, compositor e ator de 30 anos, apresenta um repertório com &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/12/leo-britto-canta-anitta-no-teatro-reynaldo-chaves-neste-domingo/"&gt;canções da cantora Anitta&lt;/a&gt;,&lt;b&gt; &lt;/b&gt;às 17h, no &lt;strong&gt;Teatro Reynaldo Chaves&lt;/strong&gt;, localizado no quarto andar da Escola de Música Santa Cecília. A entrada é gratuita.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já no &lt;strong&gt;Teatro Imperial&lt;/strong&gt;, o filme “Os Doces Bárbaros” será exibido em 35mm, às 16h, com entrada gratuita.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No dia 12 de julho, o &lt;strong&gt;Colégio Santa Catarina&lt;/strong&gt; realiza sua&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/07/colegio-santa-catarina-promove-festa-julina-solidaria-nesta-semana/"&gt; tradicional festa julina&lt;/a&gt; na sede da instituição. Com o tema “Um Giro pelo Nordeste”, a festa vai acontecer das 13h às 20h. O evento aberto ao público vai contar com atrações como música ao vivo, comidas típicas, além de brincadeiras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos dias 12 e 13 de julho a &lt;strong&gt;Festa do Sagrado&lt;/strong&gt; continua no pátio da paróquia do Sagrado Coração de Jesus (Rua Montecaseros, 95 – Centro), das 14h às 22h, no sábado; e das 10h às 20h, no domingo. A &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/03/festa-dos-padroeiros-na-matriz-de-cascatinha-comeca-neste-fim-de-semana-confira-a-programacao/"&gt;&lt;strong&gt;tradicional festa da Igreja Matriz de Cascatinha&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; continua com barracas com comidas típicas, show de prêmioos e música ao vivo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/2025/06/27/confira-as-feiras-que-acontecem-no-mesmo-periodo-da-bauernfest-em-petropolis/"&gt;&lt;strong&gt;Nesta matéria&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, falamos das feiras e exposições que acontecem paralelamente à Festa do Colono Alemão. Na Praça Visconde de Mauá (Praça da Águia) a programação do &lt;strong&gt;Biergarten&lt;/strong&gt; continua até 13 de julho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E até o dia 9 de agosto acontece a &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/09/mostra-de-decoracao-da-rio-arquitetura-design-tem-inicio-nesta-semana-no-bosque-de-taunay/"&gt;&lt;strong&gt;primeira edição da Mostra de Decoração da Rio Arquitetura &amp;amp; Design&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, no Bosque de Taunay, em Corrêas. O evento reúne nomes da arquitetura fluminense e novos talentos, em uma proposta inovadora de design integrado ao ambiente natural. A entrada é R$ 20,00.&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/bauernfest/" rel="tag"&gt;bauernfest&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/cine-teatro-imperial/" rel="tag"&gt;Cine Teatro Imperial&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/festival-sesc-de-inverno/" rel="tag"&gt;Festival Sesc de Inverno&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/o-que-fazer-em-petropolis/" rel="tag"&gt;o que fazer em Petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/teatro-reynaldo-chaves/" rel="tag"&gt;Teatro Reynaldo Chaves&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/12/festival-sesc-de-inverno-bauernfest-e-outras-atracoes-culturais-neste-fim-de-semana-em-petropolis/</guid></item><item><title>Fábio Jr. abre Festival Sesc de Inverno com show repleto de hits no Quitandinha – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/11/fabio-jr-abre-festival-sesc-de-inverno-com-show-repleto-de-hits-no-quitandinha/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;“Sempre vivi procurando o equilíbrio ideal pra viver”. Foi ao som de “Ilumina” que o cantor Fábio Jr. subiu ao palco do teatro mecanizado, no Centro Cultural Sesc Quitandinha, na abertura do Festival Sesc de Inverno em Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em seguida, “Na canção” já dava o tom da noite repleta de hits, com direito a muitos coros e até gritinhos mais animados da plateia. “Enrosca”, “Seu melhor amigo”, a dobradinha “O que é que há / Senta aqui”, “Minha outra metade” e o famoso sax introduzindo “Só você” vieram na sequência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Num momento mais intimista, sentado, ele cantou as baladas “Pareço Menino” e ‘Rio e Canoa”, além de “Esqueça”, a emocionante “Pai” e “Choro”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sua banda afiadíssima e animada animaram o público enquanto Fábio fazia um rápido intervalo, e introduziram “20 e poucos anos”, que foi seguida por “Eu me rendo”, e muitos de seus aguardados sucessos como a dobradinha “Sem limites pra sonhar / Quando gira o mundo” e “Felicidade”. As icônicas “Alma gêmea” e “Caça e Caçador” coroaram a noite.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira trechos do show no nosso Instagram: &lt;a href="https://www.instagram.com/p/DL_Nk-fsmzs/"&gt;&lt;strong&gt;@aconteceempetropolis&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ingressos&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A venda de ingressos para o show de Fábio Jr. foi marcada por muitos problemas, como a dificuldade para conseguir os ingressos, mas também os muitos relatos de pessoas que efetuaram o pagamento e não receberam seus ingressos. Diante deste cenário, o Sesc Rio enviou a seguinte nota:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“&lt;em&gt;O Sesc RJ informa que, devido à sobrecarga no sistema de vendas online, os ingressos para o show do cantor Fábio Jr. no Festival de Inverno foram vendidos em número além da capacidade, havendo, em alguns casos, também falha na entrega.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Para garantir o acesso ao espetáculo de todos que adquiriram os ingressos, o Sesc abriu uma nova sessão no mesmo dia — 11 de julho — às 18h, no Centro Cultural Sesc Quitandinha, em Petrópolis.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Àqueles que não puderem comparecer no novo horário, o Sesc disponibilizou canais de atendimento para solicitações de reembolso: WhatsApp/Telefone: (21) 4020-2121 e e-mail: &lt;a href="mailto:falecomagente@sescrio.org.br"&gt;falecomagente@sescrio.org.br&lt;/a&gt;.”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/centro-cultural-sesc-quitandinha/" rel="tag"&gt;Centro Cultural Sesc Quitandinha&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/fabio-jr/" rel="tag"&gt;Fabio Jr&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/festival-sesc-de-inverno/" rel="tag"&gt;Festival Sesc de Inverno&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/11/fabio-jr-abre-festival-sesc-de-inverno-com-show-repleto-de-hits-no-quitandinha/</guid></item><item><title>Programa “Petrópolis do Bem” acontece na Mosela neste sábado – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/11/programa-petropolis-do-bem-acontece-na-mosela-neste-sabado/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;Neste sábado (12), o programa “Petrópolis do Bem” chega à Escola São Judas Tadeu, na Mosela, entre 9h e 17h, para levar serviços para mais perto dos moradores. Nesta edição, o evento também contará com as ações do Festival das Comunidades, que leva competições de futebol para alunos das comunidades próximas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A iniciativa vai reunir diversas secretarias municipais, entidades parceiras e voluntários, com foco na mobilização social. O trabalho é coordenado pela Secretaria de Governo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma das novidades é a realização do Festival das Comunidades durante o Petrópolis do Bem, com atividades gratuitas de esporte e lazer para crianças e jovens, como futebol, dança e recreação, com distribuição de medalhas para todos os participantes. Confira outros serviços que serão oferecidos:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Administração e de Recursos Humanos:&lt;/strong&gt; esclarecimentos e formalização de pedidos administrativos junto a Prefeitura;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Secretaria de Governo:&lt;/strong&gt; divulgação do Programa Petrópolis da Paz, Campanha do Agasalho;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Esportes e Lazer:&lt;/strong&gt; mini campeonato de futsal e aula de dança;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Saúde:&lt;/strong&gt; aferição de pressão, glicemia, testes rápidos, atividades de Promoção e Prevenção da Saúde como Tabagismo, Planejamento Familiar, Vigilância Ambiental, Hipertensão e Diabetes, vacinação contra gripe, Exposição de Animais Peçonhentos, prevenção de zoonoses;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Desenvolvimento Econômico:&lt;/strong&gt; orientações para MEI, orientações de linha de crédito da AGERIO;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;SSSOP:&lt;/strong&gt; solicitações de manutenção de iluminação pública, denúncias e orientações do setor de Fiscalização de Posturas;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Direitos e Políticas para as Mulheres:&lt;/strong&gt; atendimento do Cram e orientação jurídica para mulheres vítimas de violência;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Assistência Social:&lt;/strong&gt; Balcão de Empregos, programa Criança Feliz (atividades recreativas, como desenho e pula-pula), informações sobre CadÚnico;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Secretaria da Pessoa com Deficiência:&lt;/strong&gt; orientação e informações sobre direitos das pessoas com deficiência, mobilidade reduzida e doenças raras;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Cobea:&lt;/strong&gt; divulgação de informações sobre posse responsável e bem-estar animal, cadastro para castração e recebimento de denúncias, parceria com a ONG Cães da Casa Azul para adoção de animais;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Educação:&lt;/strong&gt; atendimento do Setor de Matrícula (cadastro para vagas em centros de Educação Infantil, matrículas de alunos fora da escola e transferências de unidade), contação de história pelo Departamento de Educação Infantil e ações dos núcleos de Inclusão e Psicologia;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Comdep:&lt;/strong&gt; serviço de reciclagem e educação ambiental;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Defesa Civil:&lt;/strong&gt; cadastramento de registro de ocorrências, campanha de prevenção a incêndios florestais e oficina sobre pluviômetros;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Fundação Leão XIII:&lt;/strong&gt; isenção de segunda via de certidões de nascimento, casamento, óbito, habilitação para casamento civil, Vale Social (para pessoas com deficiência);&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Águas do Imperador:&lt;/strong&gt; cadastramento de tarifa social, pedidos de ligação nova com 50% de desconto e negociação facilitada dos débitos;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Inea:&lt;/strong&gt; divulgação dos serviços.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Além dos diversos serviços oferecidos, a população também terá apresentações artísticas e culturais, como capoeira e hip hop/street dance, recreação infantil, com pintura de rosto, palhaço e pula-pula, tenda da beleza (trancista e barbeiro), orientação jurídica, atendimento de quiropraxia (oferecido pela Clínica da Dor), Reiki e Auriculoterapia.&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/mosela/" rel="tag"&gt;mosela&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/programa-petropolis-do-bem/" rel="tag"&gt;programa petrópolis do bem&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/11/programa-petropolis-do-bem-acontece-na-mosela-neste-sabado/</guid></item><item><title>Confira opções de workshops de férias gratuitos em Petrópolis – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/11/confira-opcoes-de-workshops-de-ferias-gratuitos-em-petropolis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p class="yiv8476393785elementToProof"&gt;O Senac RJ de Petrópolisestá com inscrições abertas para workshops de férias gratuitos. São quatro opções em diferentes áreas, que serão oferecidas no mês de julho. Os temas vão de gastronomia a departamento pessoal, passando por tecnologia e saúde. As inscrições devem ser feitas pelo link &lt;a id="yiv8476393785OWA094b9b68-e6f8-a843-0e17-55db44a42012" class="yiv8476393785OWAAutoLink" href="http://relacionamento.rj.senac.br/forms/index.asp?id=12248" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer"&gt;http://relacionamento.rj.senac.br/forms/index.asp?id=12248&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p class="yiv8476393785elementToProof"&gt;Na segunda-feira, 14 de julho, das 19h às 21h, o tema do workshop é “Descubra Tudo o que você precisa saber sobre Departamento Pessoal”. No dia 15, terça-feira, o assunto é “O Técnico em Enfermagem no Cenário Atual: Desafios e Oportunidades”, das 18h às 20h. “Massas e Vinhos: A Harmonia Perfeita para o Seu Paladar” é o tema da quarta-feira, 16 de julho, das 18h às 20h. Na quinta, 17, o workshop “Transformando Dados em Soluções” encerra a programação, das 18h às 20h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A unidade do Senac RJ de Petrópolis fica na Rua Alfredo Pachá, 26 – Centro. Mais informações pelo telefone (24) 2017-6050 ou através do WhatsApp (21) 98556-6860.&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/senac/" rel="tag"&gt;senac&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/workshop/" rel="tag"&gt;workshop&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/11/confira-opcoes-de-workshops-de-ferias-gratuitos-em-petropolis/</guid></item><item><title>Centro Cultural Sesc Quitandinha recebe Dira Paes para exibição e debate de seu novo longa neste sábado – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/11/centro-cultural-sesc-quitandinha-recebe-dira-paes-para-exibicao-e-debate-de-seu-novo-longa-neste-sabado/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;O Festival Sesc de Inverno 2025 começa nesta sexta-feira (11), com um fim de semana com diferentes atrações para todas as idades. Além do show de abertura com Fábio Jr. no Centro Cultural Sesc Quitandinha (CCSQ), um dos destaques da programação é a presença da atriz &lt;strong&gt;Dira Paes&lt;/strong&gt;, que participa de uma sessão especial de seu novo longa-metragem, &lt;strong&gt;“Pasárgada”&lt;/strong&gt;, neste sábado (12), às 19h, no CCSQ. Após a exibição do filme, Dira participa de um bate-papo com o público. A entrada é gratuita, com retirada de ingressos até uma hora antes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com direção, roteiro, produção e atuação de Dira, “Pasárgada” retrata a jornada de Irene, uma ornitóloga que se isola na mata atlântica fluminense em busca de pássaros – e de si mesma. O filme foi rodado durante a pandemia, no Arraial do Sana (RJ), e carrega uma dimensão sensível de reencontro com a natureza e com a interioridade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro espaço no CCSQ que pode ser conferido ao longo do fim de semana é o &lt;strong&gt;Espaço do Livro Expandido&lt;/strong&gt;, aberto de sexta a domingo, das 11h às 17h. Com propostas sensoriais e interativas, o espaço transforma o livro em som, imagem e criação coletiva – um convite a experimentar a literatura de forma imersiva, tátil e poética.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também haverá programação infantil neste sábado (12), às 16h, com a exibição do longa &lt;strong&gt;“Arca de Noé”&lt;/strong&gt;, em uma sessão inclusiva voltada especialmente para crianças. A animação narra a aventura de dois ratos músicos em meio ao caos do dilúvio, propondo reflexões sobre amizade e sobrevivência em linguagem lúdica. A entrada é gratuita, com retirada de ingressos uma hora antes da sessão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já no domingo (13), às 11h, os bebês e seus responsáveis são convidados para a experiência sensorial do espetáculo &lt;strong&gt;“Cadê?”&lt;/strong&gt;. Criada especialmente para o público de primeira infância, a montagem cria um universo de imagens e sons a partir de objetos do cotidiano, estimulando a curiosidade e o brincar. Após a apresentação, o cenário é aberto para exploração livre dos pequenos espectadores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda como parte do festival, nos dias 12 e 13 de julho, às 15h, no Quitandinha, acontece a &lt;strong&gt;oficina “Terra, Corpo e Território: Arte como Ferramenta”&lt;/strong&gt;, com Auá Mendes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Festival Sesc de Inverno é uma realização do Sesc RJ com apoio dos sindicatos do comércio varejista e das prefeituras municipais. A programação completa poderá ser conferida no site: &lt;a href="https://www.festivalsescdeinverno.com.br/"&gt;https://www.festivalsescdeinverno.com.br/&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/centro-cultural-sesc-quitandinha/" rel="tag"&gt;Centro Cultural Sesc Quitandinha&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/dira-paes/" rel="tag"&gt;dira paes&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/festival-sesc-de-inverno/" rel="tag"&gt;Festival Sesc de Inverno&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/11/centro-cultural-sesc-quitandinha-recebe-dira-paes-para-exibicao-e-debate-de-seu-novo-longa-neste-sabado/</guid></item><item><title>Inscrições abertas para workshops gratuitos nas áreas da saúde e gestão com certificado e vagas limitadas – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/10/inscricoes-abertas-para-workshops-gratuitos-nas-areas-da-saude-e-gestao-com-certificado-e-vagas-limitadas/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;Nos meses de julho e agosto, a UNIFASE realiza uma série de workshops gratuitos e com certificado, voltados para estudantes, profissionais e também para quem deseja conhecer melhor os cursos de graduação da instituição. As atividades acontecem no Campus Barão, no Ambulatório Escola e de forma online, com temas atuais e foco no desenvolvimento prático e nas demandas do mercado de trabalho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A programação contempla áreas como Psicologia, Nutrição, Enfermagem, Administração, Odontologia e Radiologia. Além da vivência profissional, os encontros oferecem uma oportunidade para conhecer a infraestrutura da UNIFASE, que é referência em saúde e gestão na região.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As vagas são limitadas e as inscrições podem ser feitas pelo site &lt;a href="http://www.unifase-rj.edu.br/" target="_blank" rel="noopener"&gt;www.unifase-rj.edu.br&lt;/a&gt;, em extensão / cursos de extensão / workshops.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira a programação:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Psicologia – Curso online, pelo Google Meet&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Psicologia e Mercado de Trabalho&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Dias: 14 de julho, das 10h às 12h ou 7 de agosto, das 18h às 20h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Professora: Rovena Lopes Paranhos – mestre em Educação e Psicologia Social, coordenadora do curso de Psicologia da UNIFASE.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nutrição – Campus Barão (Av. Barão do Rio Branco, nº 1003, Centro)&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;ExploraNutri: a Nutrição Além do Óbvio&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Dia: 15 de julho, das 13h30 às 15h30&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Professora: Thaise Gasser Gouvêa – coordenadora do curso de Nutrição da UNIFASE&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Corpo em Movimento: Nutrição em Ação&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Dia: 4 de agosto, das 11h às 13h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Professor: Caio Cardoso – especialista em Nutrição Ortomolecular, Biofuncional e Fitoterapia&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Nutrição Integrativa&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Dia: 7 de agosto, das 9h às 11h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Professora: Anete Corrêa Esteves – nutricionista com especialização em Nutrição Clínica Funcional e Fitoterapia Clínica e doutora em Bioinorgânica&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enfermagem – Campus Barão (Av. Barão do Rio Branco, nº 1003, Centro)&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Escolhas que Cuidam: Descubra a Profissão Enfermagem&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Dias: 16 de julho, das 16h às 18h ou 7 de agosto, 16h às 18h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Professora: Isabelle Geoffroy – doutora em infectologia, mestre em Pesquisa Clínica e coordenadora do curso de Enfermagem da UNIFASE&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Administração – Campus Barão (Av. Barão do Rio Branco, nº 1003, Centro)&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Inteligência Artificial: dicas, truques e aplicação prática&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Dia: 17 de julho, das 19h às 22h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Professor: Gladstone Afonso – mestre em Gestão de Sistema de Engenharia e integrante da equipe de coordenação do curso de Administração da UNIFASE&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Gestão da Autoimagem para se Destacar no Mercado de Trabalho&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Dia: 19 de julho, das 9h às 12h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Professora: Luciene Lopes Baptista – doutora em Administração, especialista em Gestão Estratégica de Pessoas e docente da UNIFASE&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Odontologia – Ambulatório Escola (R. Hyvio Naliato, 869 – Cascatinha)&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Odonto 3.0: prática na era digital&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Dia: 22 de julho, das 14h às 18h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Professores: Andreia Machado, mestre em Odontologia pela UERJ e professora do curso de Odontologia da UNIFASE, Paulo Belo, mestrando em Prótese Dentária na UERJ e professor do curso de Odontologia da UNIFASE e Suzana Kind, especialistas em Ortodontia, Ortopedia Funcional dos Maxilares e Estomatologia e professora do curso de Odontologia da UNIFASE&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Radiologia – Campus Barão (Av. Barão do Rio Branco, nº 1003, Centro)&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Estudando o corpo humano no laboratório de anatomia e na mesa anatômica&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Dia: 22 de julho, das 19h às 21h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Professores: Alexandre Rabello Neves, pós-graduado em Anatomia Dissecatória e Didática do Ensino Superior e coordenador do CST em Radiologia da UNIFASE, e Sandro Molter Faria, MBA em Gestão em Saúde e Administração Hospitalar e professor da UNIFASE.&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/10/inscricoes-abertas-para-workshops-gratuitos-nas-areas-da-saude-e-gestao-com-certificado-e-vagas-limitadas/</guid></item><item><title>Inscrições gratuitas para o programa “Jovem em Ação” acontecem nesta semana – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/10/inscricoes-gratuitas-para-o-programa-jovem-em-acao-acontecem-nesta-semana/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;A Microlins está com inscrições abertas para o programa “Jovem em Ação”, voltado para jovens de 14 a 24 anos. O programa oferece formação profissional gratuita, com foco em empregabilidade, comportamento no ambiente de trabalho e desenvolvimento de habilidades essenciais para o mercado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As inscrições devem ser realizadas nesta quinta (10) e sexta-feira (11), das 8h30 às 16h, diretamente na unidade que fica na Rua do Imperador, 409 – Centro. As vagas são limitadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As aulas incluem workshops de empregabilidade, comunicação e ética profissional, simulações de entrevistas, dinâmicas de grupo. Ao final, os participantes recebem certificado de conclusão e bolsas de estudos em cursos profissionalizantes da Microlins.&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/microlins/" rel="tag"&gt;microlins&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/programa-jovem-em-acao/" rel="tag"&gt;programa jovem em ação&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/10/inscricoes-gratuitas-para-o-programa-jovem-em-acao-acontecem-nesta-semana/</guid></item><item><title>Defesa Civil inicia a campanha “Parede Solidária” – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/10/defesa-civil-inicia-a-campanha-parede-solidaria/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;A Defesa Civil iniciou a campanha anual “Parede Solidária”, que tem como objetivo arrecadar e disponibilizar roupas, agasalhos e cobertores durante o período de inverno. Durante o horário comercial, o painel da Parede Solidária fica exposto na entrada da sede da Defesa Civil, com as doações para que as pessoas possam pegar a peça que mais necessita.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como participar da campanha:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Doar: leve roupas, agasalhos e cobertores em bom estado de conservação e coloque diretamente no painel da “Parede Solidária”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Localização: a Secretaria de Proteção e Defesa Civil fica na Rua Buarque de Macedo, número 128, no Centro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horário: as doações e funcionamento da “Parede Solidária”: 09h às 17h.&lt;/p&gt;
&lt;div class="adL"&gt;&lt;/div&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/defesa-civil-de-petropolis/" rel="tag"&gt;Defesa Civil de Petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/parede-solidaria/" rel="tag"&gt;parede solidária&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/10/defesa-civil-inicia-a-campanha-parede-solidaria/</guid></item><item><title>“Relatos de Viagem” faz apresentação em Petrópolis neste mês – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/09/relatos-de-viagem-faz-apresentacao-em-petropolis-neste-mes/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;No dia 18 de julho, o ator e produtor Van Furlanetti estará em Petrópolis com o seu espetáculo “Relatos de Viagem” para uma apresentação no Teatro Afonso Arinos, no Centro de Cultura Raul de Leoni, às 20h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com direção de Tininha Araújo, Furlanetti narra de forma cômica o melhor de suas visitas a 47 países e 14 estados brasileiros em um mix de stand-up comedy e esquetes teatrais, com participações especiais (em off) de Alexandra Richter, Diogo Bonfim, Dira Paes e Suzy Brasil. O espetáculo muda a cada sessão, tendo 729 formas de ser encenado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Endereço: Centro de Cultura Raul de Leoni – Praça Visconde de Mauá, 305 – Centro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Data: 18 de julho (sexta-feira)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horário: 20h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Classificação: 12 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingressos: &lt;a href="https://www.sympla.com.br/evento/van-furlanetti-em-relatos-de-viagem-voo-22-petropolis/2985661"&gt;https://www.sympla.com.br/evento/van-furlanetti-em-relatos-de-viagem-voo-22-petropolis/2985661&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/centro-de-cultura-raul-de-leoni/" rel="tag"&gt;centro de cultura raul de leoni&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/relatos-de-viagem/" rel="tag"&gt;relatos de viagem&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/teatro-afonso-arinos/" rel="tag"&gt;teatro afonso arinos&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/09/relatos-de-viagem-faz-apresentacao-em-petropolis-neste-mes/</guid></item><item><title>Teatro Imperial lança novo projeto gratuito “Ler em Cena” nesta quarta – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/08/teatro-imperial-lanca-novo-projeto-gratuito-ler-em-cena-nesta-quarta/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p dir="auto"&gt;O Teatro Imperial dá início ao seu mais novo projeto cultural “Ler em Cena – Leituras Dramatizadas de Teatro”, reunindo grupos, companhias e estudantes de teatro de Petrópolis em uma experiência artística centrada na interpretação. Entre os meses de julho e agosto, acontecerão dez encontros, sempre às 19h30, com entrada gratuita. Nesta quarta (9), a Satura Companhia de Teatro estreia o projeto com a leitura de “Desencantos”, de Machado de Assis, enquanto no dia 10, o Grupo Teatral Aí apresenta a obra “O Conto da Ilha Desconhecida”, do escritor português José Saramago, com Pita Cavalcanti e Sylvio Costa Filho.&lt;/p&gt;
&lt;p dir="auto"&gt;As leituras podem ser de textos consagrados ou autorais, oferecendo ao público a oportunidade de se aproximar da dramaturgia de forma intimista e reflexiva. A iniciativa visa fortalecer o teatro na cidade, incentivando tanto o teatro amador quanto o profissional, além de fomentar o intercâmbio entre artistas locais.&lt;/p&gt;
&lt;p dir="auto"&gt;A primeira leitura contará com os atores Fábio Branco, Christiane Carvalho e Fred Justen, que também assina a direção do trabalho. A história, ambientada na cidade imperial, acompanha a difícil escolha de uma protagonista dividida entre seu marido e seu ideal de felicidade. As tensões emocionais e morais do enredo, características marcantes da obra de Machado, ganham vida através da força do texto e da profundidade das personagens, proporcionando ao público uma reflexão atemporal sobre desejos, obrigações e liberdade.&lt;/p&gt;
&lt;p dir="auto"&gt;As inscrições devem ser realizadas pelo e-mail &lt;a href="mailto:teatroimperialrj@gmail.com" target="_blank" rel="noopener noreferrer"&gt;teatroimperialrj@gmail.com&lt;/a&gt;, contendo as informações do artista/grupo, além do material da leitura para avaliação. O tempo mínimo para as apresentações é de 50 min.&lt;/p&gt;
&lt;p dir="auto"&gt;O Ler em Cena é realizado pela Natureza Produções, apresentado pela Enel Brasil, com patrocínio do Governo do Estado do Rio de Janeiro e Secretaria Estadual de Cultura e Economia Criativa, através da Lei Estadual de Incentivo à Cultura.&lt;/p&gt;
&lt;p dir="auto"&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div dir="auto"&gt;
&lt;p dir="ltr"&gt;Local: Rua Marechal Deodoro, 192 – Centro&lt;br&gt;
Data: 09, 10, 16, 17, 23 e 24 de julho; 20, 21, 27 e 28 de agosto de 2025&lt;br&gt;
Horário: 19h30&lt;br&gt;
Entrada: gratuita (mediante inscrição)&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/projeto-ler-em-cena/" rel="tag"&gt;projeto Ler em Cena&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/teatro-imperial/" rel="tag"&gt;teatro imperial&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/08/teatro-imperial-lanca-novo-projeto-gratuito-ler-em-cena-nesta-quarta/</guid></item><item><title>Inscrições para os Programas de Residência Médica, Multiprofissional e Uniprofissional acontecem neste mês – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/09/inscricoes-para-os-programas-de-residencia-medica-multiprofissional-e-uniprofissional-acontecem-neste-mes/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;O Centro Universitário Arthur Sá Earp Neto e a Faculdade de Medicina de Petrópolis (UNIFASE/FMP) está com as inscrições abertas para o processo seletivo do ENARE 2025 (Exame Nacional de Residência). O exame contempla vagas em programas de Residência Médica, Multiprofissional e Uniprofissional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A prova para todas as modalidades será aplicada no dia 19 de outubro. As inscrições para a Residência Multiprofissional e Uniprofissional já estão abertas e seguem até 18 de julho. Para a Residência Médica, o período de inscrição também tem encerramento em 18 de julho. O prazo final para o pagamento da taxa de inscrição é 22 de julho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2025, a instituição vai oferecer 17 programas de residência. Ao longo de sua história, já são 24 anos de Residência Médica e 10 anos de Residência Multiprofissional, com um modelo que prioriza a integração entre diferentes áreas e o trabalho em equipe, num ambiente multidisciplinar. Na área médica, são ofertadas especializações em Anestesiologia, Cirurgia Geral, Clínica Médica, Ginecologia e Obstetrícia, Medicina de Família e Comunidade, Medicina Intensiva, Pediatria, Radiologia e Diagnóstico por Imagem, Radiologia e Diagnóstico por Imagem – Ano Adicional, Neonatologia, Endoscopia, Urologia e o mais recente programa em Cirurgia Oncológica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, o Programa de Residência Multiprofissional em Atenção Básica inclui vagas para nutricionistas, psicólogos e enfermeiros. Na Residência em Enfermagem, as opções de especialização incluem Terapia Intensiva, Obstetrícia e Oncologia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A UNIFASE/FMP está cadastrada como Fundação Octacílio Gualberto, com cenários de prática no Hospital Alcides Carneiro (para residências médicas e uniprofissionais) e na Secretaria Municipal de Saúde (para residências multiprofissionais). Mais informações sobre os programas de residência da UNIFASE/FMP em: &lt;a href="https://www.unifase-rj.edu.br/pos-unifase/programas-de-residencia" target="_blank" rel="noopener"&gt;https://www.unifase-rj.&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;edu.br/pos-unifase/programas-&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;de-residencia&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/residencia-medica/" rel="tag"&gt;residência médica&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/09/inscricoes-para-os-programas-de-residencia-medica-multiprofissional-e-uniprofissional-acontecem-neste-mes/</guid></item><item><title>Campanha “Julho Amarelo” de prevenção às hepatites virais terá ações em Petrópolis – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/04/campanha-julho-amarelo-de-prevencao-as-hepatites-virais-tera-acoes-em-petropolis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;A Secretaria Municipal de Saúde iniciou a campanha “Julho Amarelo” de prevenção às hepatites virais com uma programação de testes rápidos, conscientização e vacinação da população em diversos pontos da cidade. O Sistema Único de Saúde (SUS) oferece tratamento para todos os tipos de hepatite e a falta de conhecimento da doença é o grande desafio. A recomendação é que todas as pessoas com mais de 45 anos de idade façam o teste, gratuitamente, em qualquer posto de saúde e, em caso de resultado positivo, façam o tratamento que está disponível na rede pública de saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A campanha Julho Amarelo foi estabelecida no Brasil pela Lei nº 13.802/2019. A hepatite é uma inflamação do fígado que pode ser causada por vírus ou pelo uso de alguns medicamentos, álcool e por doenças autoimunes, metabólicas ou genéticas. Em Petrópolis, além do Serviço de Assistência Especializada (SAE) Dra. Susie Andries Nogueira, todas as unidades de atenção primária à saúde oferecem o teste rápido para as hepatites B e C, o resultado fica pronto em até 30 minutos. O tratamento e acompanhamento dos casos positivos são realizados no SAE. Em 2024, de acordo com dados do Sistema de Controle Logístico de Medicamentos (SICLOM), foi dispensado no município, o tratamento para 34 pessoas com hepatite B e 46 pessoas com hepatite C.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o objetivo de ampliar a oferta dos testes, fazer diagnóstico precoce e tratamento oportuno, nos dias 4, 18 e 28 de julho, a equipe do SAE Dra Susie Andries estará realizando os testes rápidos para hepatites B e C nos terminais do Centro e de Corrêas, e na Praça da Inconfidência, também no Centro. Nos dias 18 e 28, além dos testes serão oferecidas as vacinas contra a hepatite B e Influenza.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Entenda as hepatites virais&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As hepatites virais são inflamações causadas por vírus classificados em A, B, C, D (Delta) e E. No Brasil, as hepatites virais mais comuns são causadas pelos vírus A, B e C. Dados do Ministério da Saúde mostram que, em 2023, o país registrou 16.173 novos casos de hepatite C, 10.091 de hepatite B e 2.080 de hepatite A.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A hepatite B é o segundo tipo com maior incidência, atingindo maior proporção de transmissão por via sexual e contato sanguíneo. A melhor forma de prevenção para a hepatite B é a vacina, associada ao uso do preservativo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A hepatite C tem como principal forma de transmissão o contato com sangue e é a principal causa de transplantes de fígado. A doença pode causar cirrose, câncer de fígado e morte. A hepatite C tem tratamento e cura. O tratamento é feito com antivirais, geralmente por 12 semanas e a taxa de cura é acima de 95%. Não há vacina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Veja o calendário de ações do Julho Amarelo:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4/7 – 9h às 15h30 – Terminal Rodoviário Imperatriz Leopoldina – Centro&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
– Oferta de testes rápidos para Hepatites B e C&lt;br&gt;
– Distribuição de insumos de prevenção&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;15/7 – 9h às 15h30 – OAB Petrópolis&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
– Oferta de testes rápidos para Hepatites B e C na&lt;br&gt;
– Distribuição de insumos de prevenção&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;18/7 – 9h às 15h30 – Terminal Rodoviário de Corrêas&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
– Oferta de testes rápidos para Hepatites B e C&lt;br&gt;
– Distribuição de insumos de prevenção&lt;br&gt;
– Vacinação contra a hepatite B e Influenza&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;22/7 – 9h às 15h30 – Núcleo de Integração Social (NIS)&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
– Testes rápidos para Hepatites B e C&lt;br&gt;
– Distribuição de insumos de prevenção&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;28/7 – 9h às 15h30 – Praça da Inconfidência – Centro&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
– Oferta de testes rápidos para Hepatites B e C&lt;br&gt;
– Distribuição de insumos de prevenção&lt;br&gt;
– Vacinação contra a hepatite B e Influenza&lt;/p&gt;
&lt;div class="yj6qo"&gt;&lt;/div&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/hepatites-virais/" rel="tag"&gt;hepatites virais&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/julho-amarelo/" rel="tag"&gt;julho amarelo&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/04/campanha-julho-amarelo-de-prevencao-as-hepatites-virais-tera-acoes-em-petropolis/</guid></item><item><title>Secretaria de Saúde amplia vacinação contra gripe com equipe volante – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/06/25/secretaria-de-saude-amplia-vacinacao-contra-gripe-com-equipe-volante/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;A Secretaria de Saúde criou uma equipe volante que vai estar em pontos estratégicos da cidade oferecendo a vacina contra a gripe. A proposta é aproximar ainda mais a imunização da população para evitar e reduzir os números de casos de Síndromes Respiratórias Agudas Graves (SRAG) no município. A equipe volante vai percorrer os terminais rodoviários, um shopping do Centro e vai atender ainda funcionários da concessionária Águas do Imperador.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Saiba mais: &lt;/em&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/2025/06/10/diante-do-aumento-dos-casos-de-sindromes-respiratorias-agudas-graves-em-petropolis-atendimento-de-pacientes-com-sintomas-de-gripe-e-ampliado-para-cinco-ubs/"&gt;&lt;strong&gt;Diante do aumento dos casos de síndromes respiratórias agudas graves em Petrópolis, atendimento de pacientes com sintomas de gripe é ampliado para cinco UBS&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Até o momento já foram aplicadas 74.350 doses da vacina contra a influenza. A cobertura do público prioritário considerado pelo Ministério da Saúde está em 39,15%. Petrópolis segue na liderança em cobertura vacinal contra a gripe, entre as três maiores cidades da Região Serrana, e acima da média estadual, que está em 26%. Além da equipe volante, a vacina também está disponível em &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/2025/05/21/vacina-contra-gripe-e-liberada-para-todos-os-publicos-em-petropolis/"&gt;&lt;strong&gt;36 salas de vacinação espalhadas pelo município&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A vacina contra a influenza foi liberada para todos os públicos em Petrópolis desde o dia 21 de maio. A dose deste ano é trivalente (fragmentada e inativada) e protege contra os vírus tipo A/H1N1, A/H3N2 e B.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira o calendário de atendimento da equipe volante de vacinação:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;26 de junho – Terminal Rodoviário de Corrêas – 10h às 15h&lt;br&gt;
27 e 28 de junho – Shopping Pátio Petrópolis – 10h às 15h&lt;br&gt;
2 de julho – Rodoviária do Bingen – 9h às 15h&lt;br&gt;
3 de julho – Terminal Rodoviário de Itaipava – 9h às 15h&lt;br&gt;
4 de julho – Terminal Rodoviário do Itamarati – 9h às 15h&lt;br&gt;
9 e 10 de julho – Águas do Imperador – 7h às 13h&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/campanha-de-vacinacao/" rel="tag"&gt;campanha de vacinação&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/vacinacao-contra-gripe/" rel="tag"&gt;vacinação contra gripe&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/06/25/secretaria-de-saude-amplia-vacinacao-contra-gripe-com-equipe-volante/</guid></item><item><title>Cadastro para castração de cães e gatos acontece na Mosela nesta terça – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/06/23/cadastro-para-castracao-de-caes-e-gatos-acontece-na-mosela-nesta-terca/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;Nesta terça-feira (24) acontece o cadastramento para a castração de cães e gatos na Unidade Básica de Saúde (UBS) da Mosela e na Estratégia de Saúde da Família (ESF) do Bataillard. O atendimento é das 9h às 16h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As cirurgias de castração serão realizadas no período de 12 a 17 de julho, no Liceu Municipal Carlos Chagas, localizado na Avenida Barão do Rio Branco, 2053, no Centro. Os tutores dos animais precisam levar CPF, RG e comprovante de residência para confirmar que mora no local de cadastramento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Estamos mobilizados para garantir qualidade de vida para os animais da cidade e é importante os tutores ficarem atentos ao cadastramento para que possamos programar o mutirão de castrações”, explicou o secretário de saúde, Luís Cruzick.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
Data: 24 de junho de 2025&lt;br&gt;
Unidade Básica de Saúde (UBS) – Mosela&lt;br&gt;
Endereço: Rua Mosela – nº 744 – Mosela&lt;br&gt;
Telefone: (24) 2249-6909&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estratégia de Saúde da Família (ESF) – Bataillard&lt;br&gt;
Rua E, n° 35 – Bataillard&lt;br&gt;
Telefone: (24) 2246-6481&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/castracao-de-caes-e-gatos/" rel="tag"&gt;castração de cães e gatos&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/ubs-mosela/" rel="tag"&gt;UBS Mosela&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/06/23/cadastro-para-castracao-de-caes-e-gatos-acontece-na-mosela-nesta-terca/</guid></item><item><title>Método para controle da osteoartrite na ATM desenvolvido em Petrópolis é apresentado em congresso no exterior – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/06/15/metodo-para-controle-da-osteoartrite-na-atm-desenvolvido-em-petropolis-e-apresentado-em-congresso-no-exterior/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;Um método inovador para o tratamento da osteoartrite da articulação temporomandibular (ATM), desenvolvido no Centro Universitário Arthur Sá Earp Neto/Faculdade de Medicina de Petrópolis (UNIFASE/FMP), foi destaque no pré-congresso de um dos maiores encontros mundiais na área de Dor Orofacial, realizado no estado da Virgínia, nos Estados Unidos. A técnica, baseada em injeções intra-articulares de agregados plaquetários guiadas por ultrassonografia em tempo real, foi apresentada em um workshop ministrado pelo professor Ricardo Tesch, pró-reitor de Pesquisa e Inovação e diretor do Laboratório de Medicina Regenerativa da instituição. A atividade foi uma das mais concorridas do evento, sendo necessário abrir uma segunda turma para atender à alta demanda, o que gerou um novo convite para repetição do evento no próximo ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O professor Ricardo Tesch explica que o convite partiu da própria Academia Americana de Dor Orofacial (AAOP). “Trata-se do 49º Encontro Científico da AAOP, que reuniu alguns dos principais nomes da área em nível mundial. O workshop que apresentamos foi uma versão simplificada e condensada do curso que oferecemos no Brasil, em nosso Centro de Inovação, Pesquisa e Atualização Cirúrgica (CIPAC), localizado no campus Barão da UNIFASE/FMP, voltado ao Diagnóstico e Controle das Osteoartrites Temporomandibulares”, detalha. Ele acrescenta que há também um segundo curso, no qual os profissionais que já concluíram a primeira etapa participam de uma imersão clínica. “Muitos participantes demonstraram interesse em vir ao Brasil para realizar o curso completo”, complementa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A técnica desenvolvida na UNIFASE/FMP para aplicação de injeções no tratamento da osteoartrite da ATM surgiu como resposta a uma necessidade clínica concreta. “É o resultado de um trabalho que teve início há mais de dez anos, com pesquisas voltadas ao desenvolvimento de Produtos de Terapia Avançada (PTA), utilizando cultura de células-tronco para o enfrentamento da osteoartrite. Já dominávamos a tecnologia, mas era necessário aumentar a segurança do procedimento — foi aí que surgiu a ideia da injeção guiada por ultrassom”, recorda o professor. Atualmente, ele e sua equipe conduzem ensaios clínicos no Ambulatório Escola da instituição, com o objetivo de identificar quais pacientes têm maior propensão de responder a essa abordagem terapêutica.&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/congresso/" rel="tag"&gt;congresso&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/osteoartrite-temporomandibular/" rel="tag"&gt;osteoartrite temporomandibular&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/06/15/metodo-para-controle-da-osteoartrite-na-atm-desenvolvido-em-petropolis-e-apresentado-em-congresso-no-exterior/</guid></item><item><title>[Você sabia?] Por que a Bauernfest é realizada no Palácio de Cristal? – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/02/voce-sabia-por-que-a-bauernfest-e-realizada-no-palacio-de-cristal/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;Segunda maior festa alemã do Brasil, a Bauernfest acontece em Petrópolis há 36 anos, como uma maneira de celebrar a cultura germânica trazida pelos primeiros colonos que chegaram para construir a cidade em 1845. A primeira edição foi em 1990, mas muito antes as famílias de descendentes dos colonos já se reuniam para celebrar a cultura e a gastronomia alemã.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em meados do século XX, eram organizadas pequenas quermesses em casas e barracões. Mas foi em 1982 que a festa começou, ainda pequena, com o nome de “Festival Germânico”, inaugurada pela presidente do Instituto Histórico, Ruth Judice, numa parceria com o Clube 29 de Junho, por iniciativa de nomes como Carlos Rheingantz, Ildefonso Troyack e Emygdia Hoeltz. O local escolhido para a festa foi o &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/2016/09/05/voce-sabia-finalidade-do-palacio-de-cristal-era-servir-como-pavilhao-para-exposicoes-de-flores-e-produtos-agricolas/"&gt;&lt;strong&gt;Palácio de Cristal&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, que fica localizado na Praça Koblenz, atual Praça da Confluência, onde os primeiros colonos costumavam se encontrar na cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o &lt;a href="https://ihp.org.br/bauer-e-petropolis/"&gt;artigo “Bauer e Petrópolis”&lt;/a&gt;, escrito por Maria das Graças Duvanel Rodrigues e disponível no site do Instituto Histórico de Petrópolis (IHP), a festa passou a ser chamada de “Bauernfest” em 1990, por sugestão de Liane Bauer, neta do historiador descendente de imigrantes alemães, Gustavo Ernesto Bauer. Desta forma, o nome da festa é uma homenagem ao historiador que é um dos fundadores do Clube 29 de junho e também criador do Museu Casa do Colono. O nome “Bauer” também significa “agricultor” em alemão e faz uma relação com os trabalhadores rurais que colonizaram a cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É uma festa da cultura, mas acima de tudo em memória dos colonos que aqui chegaram. Nós temos que relembrar os nossos antepassados porque, se estamos aqui hoje, é porque eles se dedicaram e trabalharam para construir Petrópolis”, comentou Márcio Haubrich, atual presidente do Clube 29 de Junho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O evento traz uma programação de grupos de danças folclóricas, corais, bandas tradicionais germânicas, concurso de chope em metro, comidas e bebidas típicas. Hoje a festa cresceu tanto que é considerada a maior do município serrano e de grande importância para o calendário turístico e cultural do estado e do país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A 36ª Bauernfest segue até 13 de julho no Palácio de Cristal e arredores. Promovida pela Prefeitura de Petrópolis e Clube 29 de Junho, a Bauernfest tem o patrocínio da Águas do Imperador, Embratur, Caixa, TurisRio, Governo do Estado do Rio de Janeiro e Ministério da Cultura. A Império é a fornecedora do chope oficial da Bauern.&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/bauernfest/" rel="tag"&gt;bauernfest&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/curiosidades-de-petropolis/" rel="tag"&gt;curiosidades de Petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/palacio-de-cristal/" rel="tag"&gt;palácio de cristal&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/02/voce-sabia-por-que-a-bauernfest-e-realizada-no-palacio-de-cristal/</guid></item><item><title>Museu Imperial promove reflexão ao cobrir a escultura “Mima”; entenda – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2024/12/08/museu-imperial-promove-reflexao-ao-cobrir-a-escultura-mima-entenda/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;O Museu Imperial tomou a decisão de manter coberta a escultura &lt;em&gt;Mima&lt;/em&gt; como parte de uma ação educativa para promover reflexões sobre a melhor forma de expor esse controverso objeto. A obra, que integra o circuito da exposição permanente e está localizada na Sala dos Diplomatas, foi criada por Arthur de Gobineau, intelectual francês conhecido como o “Pai das Teorias Racistas” devido às ideias pseudocientíficas apresentadas em seu &lt;em&gt;Ensaio sobre a &lt;/em&gt;“Desigualdade das Raças Humanas” (1853-1855).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A cobertura da peça aconteceu durante o último encontro da Oficina de Letramento Racial, reforçando o compromisso do Museu em criar espaços de diálogo e aprendizado sobre questões históricas e sociais. Essa iniciativa busca alinhar a exposição às abordagens decoloniais contemporâneas, promovendo um debate inclusivo e crítico sobre história, racismo e os desafios de reinterpretar o passado à luz dos valores atuais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a nota técnica elaborada pela pesquisadora Alessandra Fraguas, a decisão de repensar a apresentação da escultura faz parte de um esforço maior do Museu em revisar e ressignificar suas curadorias. A nota destaca a necessidade de contextualizar a obra de Gobineau, cuja amizade com D. Pedro II e presença no Brasil durante o século XIX moldaram a narrativa em torno da peça. A escultura, que foi transferida do Museu Nacional para o Museu Imperial em 1941, carrega tanto os ideais do arianismo quanto as contradições do período em que foi produzida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A luta antirracista se faz e se constrói de muitas maneiras. E, se ‘não basta não ser racista, é preciso ser antirracista’, entendo que o Museu Imperial não pode mais se omitir ante uma obra de Gobineau – o ideólogo do racismo –, a qual expressa os ideais do arianismo”, destaca a pesquisadora Alessandra Fraguas na nota técnica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A nota também enfatiza a importância de problematizar itens do acervo: “Enquanto instituição pública federal, o Museu Imperial serve aos interesses da população em sua diversidade e visa à preservação e à conservação do patrimônio cultural – público –, que inclui múltiplos agentes sociais. É chegado o momento de rever conceitos e narrativas.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para mais informações sobre a ação e para acessar a nota técnica na íntegra, visite o site do Museu em &lt;a href="http://www.museuimperial.gov.br/" target="_blank" rel="noopener"&gt;www.museuimperial.gov.br&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;&lt;strong&gt;Mesa redonda com reflexão sobre a escultura Mima&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;No próximo dia 13 de dezembro, às 14h, o Museu vai promover a mesa redonda “Desvendando a Mima: escultura de Joseph Arthur, conde de Gobineau, do acervo do Museu Imperial/Ibram/MinC”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O evento é aberto ao público e ocorrerá no Pavilhão de Viaturas do Museu Imperial, recebendo professores e especialistas para umareflexão sobre a escultura Mima e as questões históricas e sociais que envolvem sua exposição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O evento contará com a participação da pesquisadora do Museu Imperial, Alessandra Bettencourt Figueiredo Fraguas, historiadora e autora da nota técnica que contextualiza a ação com a obra Mima, e de Moisés Corrêa da Silva, consultor especializado em práticas antirracistas, que colaborou com o Museu Imperial na implementação da Oficina de Letramento Racial, oferecida aos servidores e colaboradores da instituição.&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/escultura-mima/" rel="tag"&gt;escultura Mima&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/museu-imperial/" rel="tag"&gt;museu imperial&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2024/12/08/museu-imperial-promove-reflexao-ao-cobrir-a-escultura-mima-entenda/</guid></item><item><title>[Você sabia?] Petrópolis é mencionada no livro “Ainda estou aqui” – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2024/11/26/voce-sabia-petropolis-e-mencionada-no-livro-ainda-estou-aqui/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;Não há nada mais cruel do que o desaparecimento de uma pessoa. Conviver com as incertezas, passar a vida em busca de respostas, nutrindo esperanças (por mais ínfimas que sejam), sem nunca ter um ponto final.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em “Ainda estou aqui”, de Marcelo Rubens Paiva, conhecemos um pouco sobre a vida familiar antes e depois do desaparecimento de seu pai, a luta de sua mãe Eunice em busca de respostas sobre o que aconteceu com seu marido, e a batalha final contra o Alzheimer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No dia 20 de janeiro de 1971, Rubens Paiva é levado para prestar depoimento aos militares. No dia seguinte, Eunice e uma de suas filhas, Eliana, também são levadas. É neste contexto que Petrópolis é mencionada pela primeira vez na obra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para proteger os netos, a avó materna tira as crianças que haviam ficado na casa do Leblon e os leva para lugares diferentes. Dois deles na região serrana do Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“O caminho, reconheci na hora. Avenida Brasil, entrada à direita, estrada de Petrópolis. Me levava para a região serrana. Fiz algumas vezes aquela viagem. Petrópolis, Teresópolis, Araras… Muitos pais de amigos tinham casas lá. É perto do Rio, é fresco, é lindo, é imperial. (…) Subimos a serra de Petrópolis pela BR-040. A entrada para Nova Friburgo ficou para trás. Cruzamos Petrópolis à direita. Fomos em frente. Antes da estrada para Teresópolis, entramos à esquerda. Araras era o destino”.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Marcelo ficou na residência do casal Mindlin, “numa casa que era modelo de arquitetura modernista”. Já sua irmã Nalu estava “em Petrópolis, na casa do Marcílio Marques Moreira”, que foi Ministro da Fazenda durante o governo de Fernando Collor e presidente da Comissão Ética Pública do governo Lula.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Petrópolis volta a ser mencionada no final do livro, mais precisamente no último capítulo que apresenta a denúncia enviada pela família Paiva ao Ministério Público Federal. No tópico “quadrilha armada desenvolvida no contexto de organização criminosa”, destaca-se o seguinte trecho que menciona a Casa da Morte, localizada no bairro Caxambu:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“Ainda que os denunciados e demais integrantes da quadrilha agissem em nome do Estado, os crimes por eles cometidos não estavam, de nenhum modo, amparados pelo direito vigente à época, nem mesmo por aquele emanado do próprio movimento golpista. Os sequestros cometidos por integrantes da organização eram antijurídicos porque as prisões não eram seguidas de comunicação à autoridade judicial, como já determinava a lei vigente à época, havendo nos autos, ainda, provas de que, a partir de 1971, presos políticos foram levados a um centro clandestino de torturas mantido pelo CIE em Petrópolis, hoje conhecido como &lt;strong&gt;‘Casa da Morte’&lt;/strong&gt;”.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Um dos acusados pela morte de Rubens Paiva chegou a confessar que foi responsável por manter &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/2017/08/15/coluna-ines-etienne-romeu-testemunha-da-casa-da-morte/"&gt;Inês Etienne Romeu&lt;/a&gt; no local. Ela foi a única sobrevivente da Casa da Morte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em agosto deste ano, o Governo Federal publicou o termo de convênio com a Prefeitura de Petrópolis para transformar a “Casa da Morte” em Memorial de Liberdade, Verdade e Justiça.&lt;/p&gt;
&lt;figure id="attachment_99994" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/wp-content/uploads/2024/11/ainda-estou-aqui.jpg"&gt;&lt;img class=" wp-image-99994" src="https://aconteceempetropolis.com.br/wp-content/uploads/2024/11/ainda-estou-aqui.jpg" alt="" width="710" height="596"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-99994" class="wp-caption-text"&gt;Foto: Alile Dara Onawale / Divulgação&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sobre o filme&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Ainda estou aqui”, com direção de Walter Salles, levou o prêmio de “Melhor Roteiro” no Festival de Cinema de Veneza e se tornou elegível para a categoria de Melhor Filme Estrangeiro do Oscar. Fernanda Torres também aparece entre as cotadas para a categoria de Melhor Atriz, a mesma que sua mãe disputou em 1999 por “Central do Brasil”, do mesmo diretor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com dados da ComScore, em seu terceiro fim de semana de exibição, no período de 21 a 24/11, o filme voltou a liderança da bilheteria nacional, levando 390 mil pessoas às salas de cinema. Desde sua estreia, mais de 1,7 milhão de espectadores já foram ver o longa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enquanto no livro temos mais informações e trechos de documentos sobre o que aconteceu com Rubens Paiva, além de falar mais sobre a luta de Eunice contra o Alzheimer, o filme traz uma atmosfera mais afetuosa, inserindo o público no ambiente familiar antes e depois do desaparecimento. Ambos se complementam e merecem ser conferidos.&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/ainda-estou-aqui/" rel="tag"&gt;ainda estou aqui&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2024/11/26/voce-sabia-petropolis-e-mencionada-no-livro-ainda-estou-aqui/</guid></item><item><title>[Coluna] (Re) Existência e Consciência: 200 anos de quê? – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2022/09/25/coluna-re-existencia-e-consciencia-200-anos-de-que/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;&lt;em&gt;por Maria Regina Bortolini &lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No marco das comemorações dos 200 anos da independência, o país vive um desafio cívico e se pergunta: 200 anos de quê? A noção de independência política está estreitamente relacionada à soberania e autodeterminação dos povos – estado de ser livre da influência ou subordinação de outrem e de decidir, por si mesmo, as questões que afetam sua própria vida. Quando os europeus aqui chegaram, encontraram povos independentes, soberanos, autodeterminados. No entanto, não confraternizaram com eles, mas os colonizaram. A colonização se deu a partir de um modelo de expansão, dominação e exploração econômica, e de um projeto civilizatório. Não sem resistência, se perpetuou por quase cinco séculos estruturando aquilo a que nos acostumamos a chamar de Estado-nação modernos. Mas será que a independência trouxe soberania e autodeterminação aos nossos povos? Infelizmente não. Afinal, a colonização histórica não terminou com a independência dos povos, pois as relações de colonialidade não findaram com a destruição do colonialismo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O colonialismo refere-se à dominação política e econômica de uma nação sobre outra. É um processo histórico que se finda com a descolonização ou independência dos povos. Já a colonialidade não está limitada a um período temporal específico mas, segundo Aníbal Quijano, ao contrário, denota a continuidade temporal de formas de poder, resultante da experiência colonial: a colonialidade do poder, do saber e do ser.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A colonialidade do poder é a continuidade das estruturas e relações de poder que engendraram o capitalismo moderno. Na geopolítica global, a colonização garantiu a continuidade da dependência econômica, mesmo para aqueles que de forma mais ou menos revolucionária, conquistaram a sua independência política.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mas o poder colonial não se ancora apenas na dimensão político-econômica. Há um poder simbólico que o sustenta. No projeto civilizador da modernidade a criação da noção de raça naturaliza os colonizados como inferiores aos colonizadores, justificando a usurpação de seu patrimônio, a negação de seus saberes e as múltiplas violências sobre seus corpos. A modernidade, portanto, está relacionada com uma subjugação epistêmica – colonialidade do saber; ancorada em racionalidades eurocentradas, que tomam o homem, branco, hétero como um universal e, por consequência, negam outras epistemes, outras culturas, produzidas por outros sujeitos e por outros povos. Todos esses processos se encerram na racialização dos corpos, na colonialidade do ser. Afinal, a experiência humana não se dá num vazio existencial, mas a partir de um sujeito encarnado, corporificado. Na colonização, os corpos não-brancos foram desumanizados, escravizados, violados, consagrando a superioridade do corpo branco. Mas o fim da escravidão não pôs fim à negação sistemática dos corpos subalternizados. Estereótipos raciais foram revitalizados, políticas de morte foram atualizadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vivemos hoje, portanto, uma profunda crise civilizatória. É preciso, nesse momento, descolonizar nossos povos, nosso pensamento, nossos corpos. Produzir uma reflexão crítica sobre esse sistema-mundo capitalista, patriarcal, moderno. Mais que isso, reconhecer como o racismo epistêmico sufoca e silencia nossas vozes. Compreender como o processo civilizador produziu e ainda produz sofrimento aos nossos corpos. Reivindicar que as diferentes corporalidades que constituem a diversidade humana no Brasil possam existir, reexistir. Problematizar a construção de nossa identidade, reencontrar nossas origens afro-indígenas, entrelaçar nossas diferenças e inventar novas possibilidades de (re) existência e consciência! Em tempos de desafio cívico é preciso ter consciência do que somos e queremos ser. Por um Brasil mais humano, mais justo e solidário!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Maria Regina Bortolini é antropóloga, professora e integrante da Comissão Científica da 28ª Semana Científica da UNIFASE/FMP.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/racismo/" rel="tag"&gt;racismo&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2022/09/25/coluna-re-existencia-e-consciencia-200-anos-de-que/</guid></item><item><title>[Coluna] Banco de Leite Humano em Petrópolis: uma vantagem para todos – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2022/08/23/coluna-banco-de-leite-humano-em-petropolis-uma-vantagem-para-todos/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;&lt;em&gt;por Dr. Vander Guimarães Silva&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em um mês especialmente dedicado ao aleitamento materno – o Agosto Dourado, Petrópolis terá seu primeiro Banco de Leite Humano (BLH) aberto em uma unidade pública de saúde – o Hospital de Ensino Alcides Carneiro (HEAC). Este banco se junta a outras 222 unidades que compõem a Rede de Bancos de Leite Humano do Brasil (rBLH-BR), a maior e mais complexa rede do mundo, sendo referência internacional por utilizar estratégias que aliam baixo custo à alta qualidade e tecnologia. A Rede brasileira, atuando em conjunto, exporta tecnologia para países da América Latina, Caribe e África, além de fazer parcerias com Portugal e Espanha, compondo a Rede Ibero-Americana de BLHs.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os BLHs representam uma estratégia para promoção, proteção e apoio ao aleitamento materno. As ações de um banco de leite humano englobam coleta, processamento e distribuição do leite humano para bebês prematuros ou de baixo peso, que não conseguem ser alimentados pelas próprias mães e aqueles que serão submetidos a algum tipo de cirurgia ainda nos seus primeiros dias de vida. Além de oferecer um aporte de calorias e energia a essas crianças, o leite humano, por ser uma fonte completa de nutrientes e fatores de proteção (imunoglobulinas, macrófagos, ferritina, anticorpos, imunocomplementos, etc), torna-se o alimento ideal para estes recém-nascidos. Segundo a OMS (Organização Mundial de Saúde), pela sua complexidade, o leite humano deve ser o único alimento oferecido para a criança nos seus 6 primeiros meses de vida, além de poder ser utilizado como uma alimentação complementar até dois anos ou mais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre outras funções desempenhadas pelos BLHs, estão também a de atendimento e guia para mães em aleitamento materno. Eles funcionam como um centro capaz de atender às principais intercorrências decorrentes deste período e oferecer às puérperas uma orientação adequada, a fim de minimizar os efeitos do desmame precoce. É também um espaço educacional, que permite a discussão e trocas de experiências entre mães (gestantes ou puérperas), sempre mediada por uma supervisão de um profissional capacitado para tal!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para exercer todas essas atividades, o Banco de Leite depende de doações voluntárias, uma vez que nenhum produto, atendimento ou orientação fornecidos são cobrados. A doadora pode ser uma mãe que esteja com o seu filho internado que, pelas razões expostas acima, não consegue receber o leite através da sucção do seu peito. Além dessas pacientes, qualquer mulher que o deseje pode se tornar uma doadora! Para isto, basta entrar em contato com a unidade do HEAC, onde receberá as orientações necessárias de como fazê-lo. É importante salientar que o leite doado sempre será o excedente que aquela mãe produz. Esse leite passará por um controle de qualidade, que vai desde a avaliação do estado de saúde da doadora até os processos que envolvem a análise, pasteurização e controle de qualidade, antes de ser distribuído.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bancos de Leite funcionam também como centros para educação em saúde, onde os profissionais que atuam na área fornecem informação técnica sobre o ato de amamentar, seus cuidados, benefícios e complicações, cursos de aperfeiçoamento e atividades práticas, contribuindo para a formação de novos agentes, os capacitando para lidar com essas questões. Acadêmicos do curso de Medicina, de Nutrição e de Enfermagem terão participação ativa no dia a dia do BLH. Inicialmente, pensamos em oferecer estágios para as residências de Ginecologia e Obstetrícia, Pediatria e Enfermagem. Futuramente, poderemos proporcionar uma formação em Enfermagem com especialização em BLH, pós-graduação que já existe em outras unidades do Brasil. Proteger a amamentação é uma responsabilidade de todos!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A criação de um banco de leite humano traz benefícios plenos. Ganham a criança, sua mãe e toda a família. É também um bem para toda a sociedade, uma vez que o aleitamento promove o crescimento de crianças mais hígidas e inteligentes, que demandam menos os serviços de saúde e torna os cidadãos mais capazes. É, sem dúvida, um grande passo que Petrópolis dá no cuidado materno-infantil!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vander Guimarães Silva é médico, doutor em Ciências pela Fiocruz e professor titular de Ginecologia e Obstetrícia da UNIFASE/FMP.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/agosto-dourado/" rel="tag"&gt;agosto dourado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/banco-de-leite/" rel="tag"&gt;banco de leite&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/hospital-alcides-carneiro/" rel="tag"&gt;hospital alcides carneiro&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2022/08/23/coluna-banco-de-leite-humano-em-petropolis-uma-vantagem-para-todos/</guid></item><item><title>Jogos Germânicos acontecem nos fins de semana da Bauernfest – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/05/jogos-germanicos-acontecem-nos-fins-de-semana-da-bauernfest/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;Para resgatar as tradições alemães de forma divertida, a programação da 36ª Bauernfest conta com os Jogos Germânicos nos fins semana e é aberto a todos os públicos. Cabo de guerra, corrida com tronco, de saco e de carrinho de mão, e batalha Viking fazem parte dos jogos que acontecem na Secretaria da Mulher e da Pessoa com Deficiência, no Centro, das 10h às 12h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esses jogos fazem parte das festas típicas da cultura alemã em todo o país e têm origem em brincadeiras tradicionais que remontam ao século XIX. Um exemplo é o cabo de guerra, que embora tenha surgido no Egito Antigo, foi incorporado às tradições alemãs e continua sendo praticado até hoje, inclusive em nível profissional, com novas modalidades e formas de disputa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
Endereço: Secretaria da Mulher e Pessoa com Deficiência – Avenida Koeler, 87 – Centro&lt;br&gt;
Datas: sábados e domingos (5, 6, 12 e 13 de julho)&lt;br&gt;
Horário: das 10h às 12h&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/bauernfest/" rel="tag"&gt;bauernfest&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/jogos-germanicos/" rel="tag"&gt;jogos germânicos&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/05/jogos-germanicos-acontecem-nos-fins-de-semana-da-bauernfest/</guid></item><item><title>Passeio ciclístico gratuito com circuito para iniciantes acontece neste domingo – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/06/21/passeio-ciclistico-gratuito-com-circuito-para-iniciantes-acontece-neste-domingo/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;Neste domingo (22), a Estácio Petrópolis realiza o 1º Passeio Ciclístico Estácio + Circuito para Iniciantes. O evento, que é gratuito e aberto ao público, tem concentração marcada para às 7h da manhã na unidade Estácio Bingen, localizada na Rua Bingen, 50.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Idealizado pelos alunos de Educação Física, com coordenação do professor André Fernandes, o passeio busca tornar o uso da bicicleta mais acessível para todos. A programação inclui orientações sobre como andar e regular a bike, além de um circuito especial para iniciantes e uma série de atrações no local.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Queremos que as pessoas se sintam motivadas a usar a bicicleta no dia a dia. Mesmo quem nunca pedalou ou não tem bicicleta pode participar, porque vamos disponibilizar bikes e ensinar desde o básico, como postura, regulagem de altura do selim e noções de segurança”, explica André Fernandes, coordenador do curso de Educação Física da Estácio Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O circuito é ideal para quem quer se desafiar, mas também é uma oportunidade de aprendizagem para iniciantes contando com o apoio de professores e alunos. Haverá ainda uma pista montada dentro da Estácio para prática e diversão, além de bicicletas disponíveis para quem não possui, estacionamento gratuito, banheiros e ponto de hidratação com água e muitas outras atrações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trajeto do passeio ciclístico:&lt;br&gt;
O trajeto do passeio contempla diversos pontos do bairro e será realizado da seguinte forma:&lt;br&gt;
– Saída da Estácio&lt;br&gt;
– Bingen (sentido Rio)&lt;br&gt;
– Bingen (sentido Petrópolis)&lt;br&gt;
– Monte Caseiros&lt;br&gt;
– Contorno na Praça da Liberdade&lt;br&gt;
– Retorno pela Monte Caseiros&lt;br&gt;
– Rua Carlos Gomes&lt;br&gt;
– Chegada na Estácio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O evento não requer inscrição prévia. Basta comparecer ao ponto de encontro no horário marcado para participar do passeio, que terá saída e chegada no mesmo local.&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/estacio/" rel="tag"&gt;estácio&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/passeio-ciclistico/" rel="tag"&gt;passeio ciclístico&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/06/21/passeio-ciclistico-gratuito-com-circuito-para-iniciantes-acontece-neste-domingo/</guid></item><item><title>Maior edição do Festival Paralímpico acontece neste fim de semana – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/06/11/maior-edicao-do-festival-paralimpico-acontece-neste-fim-de-semana/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;Neste sábado (14) Petrópolis recebe a maior edição do Festival Paralímpico Loterias Caixa. São cerca de 350 crianças e jovens, entre sete e 17 anos, inscritas. O evento, promovido pela Caixa Econômica e o Comitê Paralímpico Brasileiro (CPB) em parceria com a Prefeitura, será realizado no 32º Batalhão de Infantaria Leve.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O evento contará com as modalidades de bocha, vôlei sentado, atletismo e recreação, proporcionando vivências esportivas em ambiente acessível. Estarão presentes estudantes da rede municipal de ensino, além de participantes das instituições Pestalozzi, APAE e Projeto Andorinhas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Festival Paralímpico começou a ser realizado em Petrópolis em 2021. Desde então, o município participa de forma recorrente da programação nacional, promovida pelo Comitê Paralímpico Brasileiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Realizado em diversos pontos do país, o Festival tem o objetivo de difundir o Movimento Paralímpico entre crianças com e sem deficiência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Um pouco da história do Festival Paralímpico Loterias Caixa&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Criado em 2018 pelo Comitê Paralímpico Brasileiro, o Festival é realizado anualmente em dezenas de núcleos espalhados pelo país. A iniciativa visa proporcionar a crianças com e sem deficiência o contato com modalidades paralímpicas, de forma lúdica e recreativa, e promover a inclusão por meio do esporte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A primeira edição do Festival ocorreu em 2018, em 48 sedes, com mais de 7 mil crianças. Em 2019, o número de núcleos subiu para 70, reunindo mais de 10 mil participantes. A ação foi interrompida em 2020, durante a pandemia de Covid-19, e retomada no ano seguinte com 8 mil inscritos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No ano de 2022, o projeto atingiu 15 mil crianças atendidas. Já em 2023, passou a ser realizado duas vezes ao ano, com 21 mil participantes em cada edição, totalizando 42 mil inscrições no período.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2024, o festival alcançou um novo patamar de abrangência, reunindo mais de 44 mil crianças nas duas edições programadas. Foram 120 núcleos organizados em todo o território nacional.&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/festival-paralimpico/" rel="tag"&gt;Festival Paralímpico&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/06/11/maior-edicao-do-festival-paralimpico-acontece-neste-fim-de-semana/</guid></item></channel></rss>