<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>ACONTECE EM PETRÓPOLIS – O seu portal de notícias</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/</link><description>ACONTECE EM PETRÓPOLIS – O seu portal de notícias</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Fri, 03 May 2024 06:15:30 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Confira a programação do Sesc Pulsar no mês de maio – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/05/03/confira-a-programacao-do-sesc-pulsar-no-mes-de-maio/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A programação de maio do Sesc RJ Pulsar tem início neste sábado no Centro Cultural Sesc Quitandinha. Muitas das atividades são gratuitas, mas as que são pagas têm ingressos custam R$ 10,00 (inteira), R$ 5,00 (meia-entrada) e são gratuitos para PCG e Credencial Plena Sesc. Confira:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ipê Palavra Tupi | Literatura | Livre | Lago | Gratuito&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; 04/05 às 11h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Uma História de Rabos Presos | Teatro | Livre | Café Concerto | Pago&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; 05/05 às 16h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Casasa | Circo | Livre | Café Concerto | Pago&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; 10/05 às 20h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tramas Sonoras | Música | Música | Café Concerto | Pago&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; 11/05 às 20h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sertãozinho – O Nordeste para Crianças | Música | Livre | Café Concerto | Pago&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; 12/05 às 16h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Josephine Baker – A Vênus Negra | Teatro | 16 anos | Café Concerto | Pago&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; 24/05 às 20h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nossa Dança com Danilo Caymmi e Cláudio Nucci | Música | Livre | Pago&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; 25/05 às 19h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;E se fosse uma garota? | Literatura | Livre | Gratuito&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; 26/05 às 16h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Uma África chamada Rio de Janeiro com Marquinhos de Osvaldo Cruz&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; 31/05 às 20h&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/centro-cultural-sesc-quitandinha/" rel="tag"&gt;Centro Cultural Sesc Quitandinha&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/sesc-pulsar/" rel="tag"&gt;Sesc Pulsar&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/05/03/confira-a-programacao-do-sesc-pulsar-no-mes-de-maio/</guid></item><item><title>Projeto “Petrópolis de Cada Um” convida população a compartilhar suas histórias para documentário exclusivo – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/05/03/projeto-petropolis-de-cada-um-convida-populacao-a-compartilhar-suas-historias-para-documentario-exclusivo/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Com o lançamento do projeto “Petrópolis de Cada Um”, os moradores são convidados a compartilhar suas experiências e visões sobre o que torna esta cidade tão especial. O objetivo ao coletar as respostas em um formulário é produzir um documentário curta-metragem, com uma representação autêntica e emocionante das histórias e percepções dos próprios moradores sobre o município. Para quem quiser participar, o formulário está disponível no link &lt;a href="//forms.gle/MMB2WmEJjPEXaKTNA"&gt;https://forms.gle/MMB2WmEJjPEXaKTNA&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;As perguntas do questionário foram selecionadas para inspirar reflexões e narrativas pessoais. Questões como “Qual o seu lugar favorito em Petrópolis?”, “O que você acha que só tem em Petrópolis e em lugar nenhum do mundo?” e “O que você acha que necessita ser feito para a sua cidade ficar ainda melhor e mais bonita?” têm o intuito de revelar aspectos únicos e significativos da vida em Petrópolis.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Nossa proposta é que as pessoas se sintam à vontade para mostrar suas visões da cidade. Petrópolis é uma cidade linda, com aspectos muito particulares, é de todos nós e é de cada um. Cada um tem um olhar distinto sobre diferentes aspectos”, destaca a diretora do curta, Celina Torrealba.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Petrópolis de Cada Um” tem o objetivo de contribuir para um registro duradouro do patrimônio cultural e natural de Petrópolis, e a participação da população neste projeto pode ter um impacto significativo no futuro da cidade. Ao compartilhar as ideias e visões sobre como tornar Petrópolis ainda melhor, os moradores estão contribuindo para o desenvolvimento e preservação do município. Os dados reunidos por meio do formulário orientarão as entrevistas realizadas para o filme, e serão integrados à própria narrativa documental. Simultaneamente, o projeto busca aprofundar o senso de pertencimento e enriquecer a memória coletiva da cidade.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O projeto “Petrópolis de Cada Um” foi contemplado no Edital de Produções Audiovisuais (Chamada Pública 02/2023) realizado pela Prefeitura de Petrópolis, por meio do Instituto Municipal de Cultura, com recursos do Governo Federal através da Lei Complementar nº 195/2022 – Lei Paulo Gustavo, e tem apoio do Ensino Médio Integrado em Produção de Áudio e Vídeo C.E. Dom Pedro II EMI-AV.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/documentario/" rel="tag"&gt;documentário&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis-de-cada-um/" rel="tag"&gt;petrópolis de cada um&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/05/03/projeto-petropolis-de-cada-um-convida-populacao-a-compartilhar-suas-historias-para-documentario-exclusivo/</guid></item><item><title>Centro Cultural Sesc Quitandinha inaugura exposição “Dos Brasis” – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/05/03/centro-cultural-sesc-quitandinha-inaugura-exposicao-dos-brasis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A centralidade do pensamento negro no campo das artes visuais brasileiras, em diferentes tempos e lugares, é uma das principais premissas que guiam o processo curatorial da mostra “Dos Brasis – Arte e Pensamento Negro”,&lt;b&gt; &lt;/b&gt;a mais abrangente&lt;b&gt; &lt;/b&gt;exposição dedicada exclusivamente à produção de artistas negros.&lt;b&gt;&lt;i&gt; &lt;/i&gt;&lt;/b&gt;Depois de passar sete meses em São Paulo, com registro de mais de 130 mil visitantes, a exposição chega ao Centro Cultural Sesc Quitandinha (CCSQ) nesta sexta-feira (3), onde ficará em cartaz até 27 de outubro deste ano.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Resultado de um trabalho desenvolvido pelo Sesc em todo o país, a mostra conta com sete núcleos temáticos, reunindo aproximadamente 240 artistas negros, de todos os estados do Brasil, sob curadoria de Igor Simões, em parceria com Lorraine Mendes e Marcelo Campos. Realizada por meio de um trabalho em conjunto de analistas de cultura da instituição de todo o país, a exposição traz obras em diversas linguagens artísticas&lt;b&gt; &lt;/b&gt;como pintura, fotografia, escultura, instalações e videoinstalações, produzidas desde o fim do século XVIII até o século XXI.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“O projeto Dos Brasis lançou um olhar aprofundado sobre a produção artística afro-brasileira e sua presença na construção da história da arte no Brasil. Um trabalho que contou com nossos analistas de cultura em todo o país, em um grande alinhamento nacional. A exposição Dos Brasis – Arte e Pensamento Negro é a culminância desse processo e oferece ao público não só a oportunidade de conhecer a obra de artistas e intelectuais negros, com também de refletir sobre sua participação nos diversos contextos sociais”, explica o Diretor-Geral do Departamento Nacional do Sesc, José Carlos Cirilo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A exposição chega na íntegra ao Centro Cultural Sesc Quitandinha (CCSQ). As 314 obras que estavam em exibição no Sesc Belenzinho (SP) vão ocupar os salões da área monumental do histórico edifício, que em 2024 completa 80 anos. Parte dos trabalhos, alguns inéditos, também serão expostos pela primeira vez na área externa e no lago em frente à unidade. A mostra vai ainda oferecer ao público uma programação paralela com ações em mediação cultural e atividades educativas, além de um programa público composto de debates e palestras com convidados.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;b&gt;Exposição é dividida em sete núcleos&lt;/b&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Os espaços expositivos do CCSQ contarão com sete núcleos – &lt;b&gt;&lt;i&gt;Romper, Branco Tema, Negro Vida, Amefricanas, Organização Já, Legitima Defesa&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;&lt;i&gt; e &lt;/i&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;Baobá&lt;/i&gt;&lt;/b&gt; – que têm como referência pensamentos de importantes intelectuais negros da história do Brasil como Beatriz Nascimento, Emanoel Araújo, Guerreiro Ramos, Lélia Gonzales e Luiz Gama.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;ROMPER&lt;/i&gt; – &lt;/b&gt;Tendo como ponto de partida o pensamento da historiadora e ativista pelos direitos humanos de negros e mulheres brasileira, Beatriz Nascimento, o núcleo reúne artistas que, em suas produções, interrogam narrativas que cristalizaram imagens e leituras históricas feitas de tentativas de exclusão daqueles que formam a maioria deste lugar assimétrico nomeado Brasil. A história da arte nomeada brasileira faz muito mais referência à minoria numérica branca no país do que, de fato, ao Brasil.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Nossa história da arte, que bem poderia ser chamada de branco-brasileira, funda-se sobre perspectivas de matrizes europeias, dando contornos de regra a iconografias, referências poéticas e teóricas com base no princípio da branquitude que, historicamente, aspira a um ideal de brancura que não encontra morada nem mesmo na pele de seus defensores”, argumenta o trio curatorial.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O núcleo estará representado, dentre outros nomes, por artistas como Marcus Deusdedit (MG), Mestre Zimar (MA), Yhuri Cruz (RJ), Wilson Tibério (RS) e Rosana Paulino (SP).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;BRANCO TEMA&lt;/i&gt; – &lt;/b&gt;O título deste núcleo remete ao conceito “negro-tema” empregado pelo sociólogo brasileiro Guerreiro Ramos no seu livro “Patologia Social do Negro Brasileiro (1955), ao criticar a desumanização de pessoas negras nas correntes acadêmicas do século 20. Os trabalhos reunidos neste núcleo, em menor número em relação ao dos outros demais, têm um gesto em comum seguindo os curadores: “inverter a ordem recorrente das imagens do negro-tema por aquelas que versam sobre um Branco-Tema, produzidas a partir do olhar negro. Lado a lado, essas obras interrogam, denunciam e parodiam a posição social privilegiada da branquitude, outrora encarada como neutra”.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Este núcleo traz obras de nomes como Daniel Lima (RN), Arthur Timótheo da Costa (RJ) Davi Cavalcante (SE), Debis (MA), Pablo Monteiro (MA), entre outros.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;NEGRO VIDA – &lt;/i&gt;&lt;/b&gt;Este segmento também tem no pensamento de Guerreiro Ramos sua centralidade. Para o sociólogo, Negro-Vida é comparável a um rio, ecoando a noção de devir. O negro – como humano que é – é inapreensível em perspectivas unificadoras. Diferente da existência preta nas categorias produzidas por grande parte da intelectualidade branca, a existência de pessoas negras é multiforme, singular, com rotas, escolhas, procedimentos diversos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O núcleo reúne trabalhos de artistas como Antonio Tarsis (BA), Abdias Nascimento (SP), Rommulo Conceição (BA), Li Vasc (PB), entre outros, incluindo esculturas de distintas escalas na entrada da exposição, que – segundo os curadores – “desafiam qualquer tentativa de unidade que determine as variadas produções dos artistas negros. A arte feita por pessoas pretas no Brasil é tão múltipla quanto a vida desses sujeitos. As escolhas formais, os materiais, os procedimentais não cabem no reducionismo do negro-tema”.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;AMEFRICANAS&lt;/i&gt; – &lt;/b&gt;Lélia Gonzalez desenvolve a categoria político-cultural de amefricanidade, cunhando o termo Amefricanas, que nomeia este núcleo, além de situar e marcar o longo processo histórico de presença e agência de mulheres negras nas Américas. A autora entende como neurose cultural brasileira a negação da formação plurirracial e pluricultural de nossa sociedade. “É o entendimento de que vivemos em uma cultura branca que permitiu a infiltração, a influência e/ou a assimilação de traços culturais negros e indígenas”, analisa o trio curatorial de Dos Brasis.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Assim, Amefricanas reconhece a importância de intelectuais, artistas, escritoras, líderes políticas e religiosas inseridas intimamente nos movimentos culturais e sociais, mas também celebra a vida comum dessas mulheres, que, cotidianamente, performam gestos de resistência e liberdade nas imagens, representações, poéticas e autorias das Amefricanas presentes neste núcleo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Amefricanas traz obras de artistas como Vera Ifaseyí (RJ), Hariel Revignet (GO), Sy Gomes (CE), Renata Felinto (SP), entre outras.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;ORGANIZAÇÃO JÁ&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;As formas da população negra para se organizar e resistir das violências da escravidão e da colonialidade, são a base do pensamento que norteia a proposta do núcleo Organização Já, inspirado também no pensamento de Lélia Gonzales. “As primeiras formações de quilombos na Região Nordeste datam de 1559. No encontro de heranças culturais distintas, Palmares é fundada como nossa primeira república, a ser constantemente rememorada em movimentos de atualização de uma luta conjunta infindável, já que a violência racial – seja física, institucional, seja simbólica – também se atualiza”, explicam os curadores.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Os trabalhos expostos neste núcleo de artistas como Miguel Afa (RJ), Emanuely Luz (MA), André Vargas (RJ) e Joyce Nabiça (PA), traduzem lutas, sejam nos centros urbanos e ou campo, histórias de rebeliões e lutas. “Organizados na alegria e na celebração do que somos, mais do que resistir, promovemos, fabulamos e reorientamos, em uma perspectiva negra, modos de viver”, comenta o trio curador.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;LEGÍTIMA DEFESA&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Todo escravo que mata o senhor age em legítima defesa”. Essa frase paradigmática dita por &lt;b&gt;Luiz Gama&lt;/b&gt;, em 1881, atravessa a memória da população negra no Brasil. “Este núcleo mira o cânone, sublinha a impossível neutralidade do sistema da arte e sua cumplicidade com as situações que estruturam o racismo”, afirmam os curadores.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Eles prosseguem argumentando que “pessoas negras foram, por muito tempo, as únicas em empresas, em exposições, na teledramaturgia. Em muitas famílias, ainda somos ‘os primeiros a entrar na universidade’. Assim, agir em Legítima Defesa é nos mover diante desses fatos até que possamos nos dispor ao ócio, ao relaxamento”.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Paula Duarte (MG), Leandro Machado (RS), Silvana Rodrigues (RS), Gabriel Lopo (MG), entre outros artistas, integram o núcleo Legítima Defesa.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;BAOBÁ&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Baobá é o único núcleo que parte do título de uma obra de arte: a escultura de Emanoel Araújo, um dos mais importantes artistas da história do Brasil. Araújo defendia a ideia de que a arte afro-brasileira é produzida por quem negro for, alterando a perspectiva de que essa vertente seria um tema desenvolvido por brancos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Aqui, reverenciamos Emanoel e outros e outras artistas e obras que continuam sendo árvore, ramificando, florescendo, frutificando e fincando raízes. O Baobá do autor é uma escultura de madeira policromada, preta, facetada por arestas em ângulos que mantêm um diálogo com os signos afrodescendentes e com a tradição construtiva da arte brasileira” ressaltam os curadores.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O núcleo reúne peças totêmicas (agrupamento de pessoas, dentro de determinada etnia que se considera de um determinado totem) de cenas rurais a arranha-céus, conectando a tradição dos santeiros de madeira, sob influência cristã e afrorreligiosa, à abstração afro-indígena. “O ferro, a cabaça, os talos do dendezeiro são apresentados por artistas que vivem em cosmodinâmica com seus materiais – artistas que jamais abandonaram o sagrado, em uma relação entre arte e vida mais complexa do que a estabelecida por perspectivas ditas universais”, comentam os curadores.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Além de Emanoel Araújo, o núcleo traz obras de nomes como João Cândido (MG), Ana das Carrancas (PE), Madalena Santos Reinbolt (BA), Mônica Ventura (SP) etc.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/centro-cultural-sesc-quitandinha/" rel="tag"&gt;Centro Cultural Sesc Quitandinha&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/exposicao-do-brasis/" rel="tag"&gt;exposição Do Brasis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/05/03/centro-cultural-sesc-quitandinha-inaugura-exposicao-dos-brasis/</guid></item><item><title>Flautista Marco Aurêh se apresenta na Casa Stefan Zweig neste sábado – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/05/03/flautista-marco-aureh-se-apresenta-na-casa-stefan-zweig-neste-sabado/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Neste sábado (4), a Casa Stefan Zweig recebe a performance “Mi flauta nada, mi flauta tudo” pelo flautista Marco Aurêh, às 11h.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A primeira parte do pocket show é dedicada aos sons da mata com climas de improviso e temas “mântricos” solados em flautas rústicas de bambu (nacionais, indianas e peruanas) além de ocarinas de barro, com sons expressivos que nos convidam à reflexão e à expansão da consciência. Em seguida vem doce de flautas, em que o músico faz solos de improviso sobre temas medievais e renascentistas utilizando um naipe de flautas doce (contralto, soprano e sopranino). Numa das peças o flautista executa duas flautas simultaneamente criando um clima melódico e harmônico bastante interessante. A última parte, sopros de prata, é composta de improvisos intercalados com temas de domínio público como Amazing Grace e clássicos como minuetos de Bach, executados na flauta transversa contemporânea.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O instrumentista explora diversas possibilidades da mais completa flauta profissional de metal, alternando solos meditativos com expressões vigorosas e progressistas utilizando efeitos de voz e murmúrios junto aos sopros. Em algumas peças, Aurêh utiliza pedais de reverb, delay e looping, chegando a montar uma orquestra de flautas criada pelo mesmo instrumentista.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Baseado numa performance apresentada no final dos anos 1990, o projeto “Mi flauta nada, mi flauta tudo” renasceu em 2021 durante a pandemia. Filho de cantora e sobrinho de compositor e musicista, Marco Aurêh estudou flauta transversa pelo método &lt;em&gt;Royal School of Music&lt;/em&gt; e flauta doce pelo Instituto dos Meninos Cantores de Petrópolis (Canarinhos), com a professora suíça Silva Hummel. Autodidata no violão, no teclado, no bandolim e na harmônica de boca, especializou-se em ensino de música pelo método antroposófico de Rudolf Steiner. Iniciou sua trajetória artística em 1979. É professor de música das escolas Criativa Idade e Recanto Ecológico. Lançou o CD “A Voz da Criativa Idade”, que contou com a participação de 130 crianças com idades entre 1 e 10 anos. Fez também o CD “Cantando Sylvia Orthof”, com composições sobre letras da escritora.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Após a apresentação, o público é convidado para um bate-papo sobre a natureza e a história dos instrumentos, bem como os efeitos e recursos tecnológicos utilizados na performance.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A atividade integra a programação cultural da Casa Stefan Zweig 2024, que tem o patrocínio da Prefeitura Municipal de Petrópolis, por meio do Fundo Municipal de Cultura.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A Casa Stefan Zweig fica na Rua Gonçalves Dias, 34 – Valparaíso.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/casa-stefan-zweig/" rel="tag"&gt;Casa Stefan Zweig&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/05/03/flautista-marco-aureh-se-apresenta-na-casa-stefan-zweig-neste-sabado/</guid></item><item><title>“Exposição Tristes, Loucas e Más” terá rodas de conversa em maio – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/05/02/exposicao-tristes-loucas-e-mas-tera-rodas-de-conversa-em-maio/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A &lt;a href="/2024/04/05/exposicao-tristes-loucas-e-mas-uma-jornada-de-sensibilidade-e-reflexao-aberta-a-visitacao-na-unifase/"&gt;exposição Tristes, Loucas e Más&lt;/a&gt; está em cartaz no Centro Cultural da UNIFASE/FMP e marca o transbordamento de um intenso projeto de estudos do Laboratório de Estudos em Representações Sociais e Saúde e o Coletivo Feminista da UNIFASE/FMP, que mergulhou nas profundezas das representações sociais femininas, encontrando expressão criativa e sensível.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Com entrada gratuita, a exposição conta com programação de rodas de conversa e visita guiada. Durante o mês de maio serão abordados os temas: “A solidão da mulher negra”, com Renata Pereira e Nathalia Matola, no dia 3/05, às 10h; “Mulheres que amam mulheres”, com Ester Guerra, no dia 8/05, às 17h; e “Nanomachismos: pequenas grandes violências”, com Iara Hillen, no dia 9/05, às 11h.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Para a visita guiada é necessário verificar disponibilidade e realizar o agendamento pelo email &lt;a href="/cdn-cgi/l/email-protection#8eebf6faebe0fdefe1cefbe0e7e8effdeba3fce4a0ebeafba0ecfc" target="_blank" rel="noopener"&gt;&lt;span class="__cf_email__"&gt;[email protected]&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; ou pelo telefone (24) 2244-6493.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Endereço: Centro Cultural UNIFASE/FMP – Av. Barão do Rio Branco, 1003 – Centro&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Data: até 11/05/2024&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: De segunda a sexta-feira, das 10h às 21h e aos sábados, das 8h às 16h.&lt;/p&gt; &lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/exposicao-tristes-loucas-e-mas/" rel="tag"&gt;Exposição Tristes Loucas e Más&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/05/02/exposicao-tristes-loucas-e-mas-tera-rodas-de-conversa-em-maio/</guid></item><item><title>“Férias trocadas” em cartaz em Petrópolis – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/05/02/ferias-trocadas-em-cartaz-em-petropolis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Nesta semana, os filmes “Férias trocadas”, “O Dublê”, “Garfield fora de casa”, “A Teia”, “Spy x Family Código Branco”, “Férias trocadas”, “Rivais” e “Guerra Civil” estão em cartaz nos cinemas de Petrópolis.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Lembrando que excetuando o Cine Show, os demais cinemas não funcionam às segundas. Os ingressos podem ser adquiridos &lt;a href="//www.ingresso.com/cinemas?city=petropolis&amp;amp;partnership=home"&gt;neste link&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Confira a programação:&lt;/p&gt; &lt;h4&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;CINE SHOW PETRÓPOLIS&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h4&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Garfield fora de casa – animação – estreia – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: livre&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 14h10 / 14h40 (VIP) / 16h20 (3D) / 16h45 (VIP) / 18h25 / 20h50&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Após um reencontro inesperado com seu pai há muito perdido – o maltrapilho gato de rua Vic – Garfield e seu amigo canino Odie são chamados a sair de suas vidas perfeitamente mimadas para se juntarem a Vic em um hilariante e arriscado assalto.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Férias Trocadas – comédia – estreia – nacional &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 12 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 15h / 17h / 18h50 (VIP) / 19h / 20h40 / 20h40 (VIP)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: José Eduardo, o Zé (Edmilson Filho), ganha uma rifa e consegue uma viagem para toda sua família em Cartagena, Espanha. A família parte animada para o exterior, mesmo com a desconfiança de Suellen (Aline Campos), a esposa dele. Já outro José Eduardo, conhecido como Edu (Edmilson Filho), é um empresário todo&lt;br&gt; preconceituoso que vai para o mesmo destino que Zé, só que junto com sua esposa Renata (Carol Castro) e seu filho tiktoker João (Matheus Costa). Chegando lá eles acabam indo para endereços errados! Zé acaba indo para o resort cinco estrelas e Edu acaba indo para a pousada.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;A Teia – suspense – estreia – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 16 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 14h / 18h40&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: O ex-detetive de homicídios Roy Freeman (Russell Crowe) passa por um tratamento revolucionário para Alzheimer quando é chamado para reexaminar um brutal caso de seu passado. Intrigado e lutando para recuperar sua memória, Roy pede a ajuda de seu ex- parceiro (Tommy Flanagan) para retomar a investigação envolvendo um condenado no corredor da morte, que ele prendeu dez anos atrás e que alega inocência. À medida que novos elementos surgem, uma complexa teia de mentiras se revela, forçando Roy a enfrentar uma terrível realidade que muda o seu mundo para sempre.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Guerra Civil – ação – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 18 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 21h (exceto sábado)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Em um futuro distópico, um grupo de jornalistas percorre os Estados Unidos durante um intenso conflito que envolve toda a nação. Com roteiro e direção de Alex Garland, o filme é estrelado por Kirsten Dunst e Wagner Moura.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Star Wars EP I: A Ameaça Fantasma 25 anos – ficção – legendado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 12 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 21h (somente sábado)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Pela primeira vez em formato digital, viva a experiência das aventuras inesquecíveis de Star Wars Episódio I: A Ameaça Fantasma. Presos no desértico planeta de Tatooine após resgatarem a jovem Rainha Amidala de uma iminente invasão em Naboo, o Padawan Obi-Wan Kenobi e seu Mestre Jedi Qui-Gon Jinn descobrem Anakin Skywalker, um menino escravo de nove anos excepcionalmente poderoso na Força. Anakin vence uma emocionante Corrida de Pod e ganha sua liberdade, podendo partir de seu planeta para ser treinado como um Jedi. Os heróis retornam a Naboo, onde Anakyn e a Rainha confrontam uma grande invasão, enquanto os dois Jedi enfrentam um mortal inimigo chamado Darth Maul. Só depois eles percebem que a invasão é apenas o primeiro passo de um plano sinistro das forças do lado sombrio, arquitetada pelos re-emergentes Siths.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;O Dublê – drama – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 14 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 16h30 / 18h50 (VIP LEG) / 19h / 21h20 (VIP) / 21h30 (LEG)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: A história acompanha Colt Seavers (Ryan Gosling), um dublê de Hollywood que precisou abandonar a vida de acrobacias perigosas após sofrer um acidente. Porém, um tempo depois, ele é chamado de volta para trabalhar em um filme dirigido por sua ex, Jody Moreno (Emily Blunt), realizando as cenas mais intensas de ação de Tom Ryder (Aaron Taylor-Johnson), protagonista do longa. Mas o convite envolve um grande mistério: Tom está desaparecido e, enquanto grava suas sequências, Colt descobre que pode ter se envolvido em algo muito maior do que um simples trabalho como dublê.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;The Chosen temporada 4 parte 2 – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 12 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 14h / 16h10&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: “The Chosen – Os Escolhidos” lança quarta temporada contará com exibição inédita dos episódios 3 e 4 da nova temporada em cinema. Em uma nova adaptação dos acontecimentos da Bíblia, na Galileia do século I, Jesus de Nazaré (Jonathan Roumie), um homem simples e de uma família humilde de carpinteiros, auxilia as pessoas à sua volta, independentemente de suas crenças, origens e aparência. Na companhia de 12 homens, escolhidos para serem seus discípulos, ele ampara os necessitados compartilhando palavras e ações de bondade por onde passa.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rivais – romance – legendado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 14 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 14h (VIP)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Rivais acompanha Tashi (Zendaya), uma tenista prodígio que, ao virar treinadora, transformou seu marido, o jogador medíocre Art (Mike Faist), em um campeão mundialmente famoso. Mas em um torneio de tênis, o casal reencontra Patrick (Josh O’Connor) ex-melhor amigo de Art e ex-namorado de Tashi. O encontro pode ser capaz de reacender velhas rivalidades dentro e fora da quadra.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Spy x Family Código Branco – anime – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 14 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 16h35 (VIP)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Ele é um espião e ela é uma assassina. Juntos, Loid (Takuya Eguchi) e Yor Forger (Saori Hayami) mantêm segredo sobre suas vidas duplas enquanto fingem ser uma família perfeita e comum. Porém, a filha adotiva deles, Anya (Atsumi Tanezaki), acaba sabendo demais e se envolve na missão de Loid, a Operação Strix, na qual ele pode ser substituído se não conseguir agradar o chefe.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/cine-show-petropolis/" rel="tag"&gt;cine show petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/cinema-em-petropolis/" rel="tag"&gt;cinema em Petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/05/02/ferias-trocadas-em-cartaz-em-petropolis/</guid></item><item><title>Inscrições abertas para minicursos gratuitos de tecnologia, beleza e moda em Petrópolis – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/05/02/inscricoes-abertas-para-minicursos-gratuitos-de-tecnologia-beleza-e-moda-em-petropolis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Já estão abertas as inscrições para o Degusta do Senac RJ, iniciativa que promove workshops gratuitos nas áreas de tecnologia da informação, beleza e bem-estar, moda, saúde e comunicação&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Os participantes recebem certificado de conclusão ao final da atividade. As vagas são limitadas e os interessados devem fazer a pré-inscrição pelo link &lt;a id="m_5749806356087418745OWA32ec0bc6-d1a0-36d6-a4c9-5ee257f72c06" href="//bit.ly/Degusta_Senac" target="_blank" rel="noopener"&gt;https://bit.ly/Degusta_Senac&lt;/a&gt;. A unidade escolhida entrará em contato com o participante para confirmar a inscrição.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;b&gt;Serviço&lt;/b&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Endereço: Rua Alfredo Pachá, 26 – Centro (em frente ao Palácio de Cristal)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;06/05| Design de Sobrancelhas na Prática | 18h30&lt;/p&gt; &lt;p&gt;06/05| Técnicas Básicas de Cortes Feminino | 18h30&lt;/p&gt; &lt;p&gt;07/05| Criando Dashboard no Excel | 18h30&lt;/p&gt; &lt;p&gt;08/05| Enfermagem | 18h30&lt;/p&gt; &lt;p&gt;08/05| Programação com Minecraft | 18h30&lt;/p&gt; &lt;p&gt;13/05| Aprenda a Depilar Profissionalmente | 18h30&lt;/p&gt; &lt;p&gt;13/05| Barbearia Clássica e Inovadora | 18h30&lt;/p&gt; &lt;p&gt;13/05| Estratégias de Mídias Sociais e Digitais | 18h30&lt;/p&gt; &lt;p&gt;14/05| Conhecendo o Power BI | 18h30&lt;/p&gt; &lt;p&gt;17/05| Alongamento de Cílios para Iniciantes | 18h30&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/senac/" rel="tag"&gt;senac&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/05/02/inscricoes-abertas-para-minicursos-gratuitos-de-tecnologia-beleza-e-moda-em-petropolis/</guid></item><item><title>Rodrigo Werner é o novo secretário de Defesa Civil – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/05/02/rodrigo-werner-e-o-novo-secretario-de-defesa-civil/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;O prefeito Rubens Bomtempo anunciou o tenente-coronel Rodrigo Werner como novo secretário de Proteção e Defesa Civil. Com isso, Rafael Simão, que ocupava interinamente o cargo desde março, volta a se dedicar exclusivamente à pauta do Desenvolvimento Econômico.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Werner ocupava o cargo de diretor técnico-operacional da Defesa Civil de Petrópolis, e tem no seu currículo passagem pelo Instituto Científico e Tecnológico da Defesa Civil do Estado, onde atuou como diretor.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Agradeço pelo espaço e confiança depositados em meu trabalho. O objetivo é usar da experiência adquirida ao longo da minha trajetória para contribuir com a prevenção e preparação da cidade para os próximos meses em busca da redução de risco de desastres”, disse Werner.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Resposta às chuvas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Neste ano, a Defesa Civil enfrentou um grande desafio: as chuvas de março. Foram 1.627 registros de ocorrência registrados no 199. Destas, em um mês, mais de 1,3 mil já foram atendidas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Passamos por um período sensível frente às últimas chuvas, mas é importante reconhecer a importância do trabalho integrado da Prefeitura. Isso vai desde a prevenção trabalhada por meio de capacitações em comunidades,o grande investimento em obras de contenção, que mostraram resultado, e indo até a preparação dos órgãos oficiais para a minimização de danos”, disse Simão.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Simão – que foi o primeiro secretário de Proteção e Defesa Civil e estruturou a pasta no município, em 2013 – a cidade tem hoje um novo patamar de resiliência. “Com a decretação de ponto facultativo, abertura preventiva dos pontos de apoio para acolhimento da população e emissão de alertas antecipados, estamos pavimentando um novo caminho na gestão de risco de desastres”, disse.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Saque emergencial do FGTS&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Agora com dedicação exclusiva ao Desenvolvimento Econômico, Simão destacou também a liberação do saque emergencial do FGTS. Até agora, já foram mais de 16 mil solicitações atendidas, injetando R$ 29 milhões na economia.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/defesa-civil-de-petropolis/" rel="tag"&gt;Defesa Civil de Petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/05/02/rodrigo-werner-e-o-novo-secretario-de-defesa-civil/</guid></item><item><title>Escritores e artistas petropolitanos também integram a programação do 1º Flipetrópolis – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/05/01/escritores-e-artistas-petropolitanos-tambem-integram-a-programacao-do-1o-flipetropolis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Entre os dias 1º a 5 de maio acontece o &lt;a href="/2024/04/10/flipetropolis-anuncia-grandes-nomes-da-literatura-nacional-em-sua-primeira-edicao/"&gt;&lt;strong&gt;1º Festival Literário Internacional de Petrópolis – Flipetrópolis&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, que apresenta gratuitamente mesas de bate-papo com escritores, música ao vivo, exposição de arte, sessões de autógrafos, teatro e contação de histórias para crianças. Um dos destaques da programação, que acontece no Palácio de Cristal, com entrada gratuita, é a participação de escritores e artistas de Petrópolis.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Confira a programação dos dias 1 e 2 de maio &lt;a href="//www.instagram.com/p/C6VjAAcu8-i/"&gt;&lt;strong&gt;aqui&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;. A do dia 3 de maio&lt;a href="//www.instagram.com/p/C6WgG_9u43Z/"&gt;&lt;strong&gt; neste link&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;. E a dos dias 4 e 5 de maio &lt;a href="//www.instagram.com/p/C6XAkfKS3Gx/"&gt;&lt;strong&gt;aqui&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A programação local de mesas de debate conta com os autores Alessandra Fraguas, Anderson Machado Rodrigues Alves, Ataualpa Pereira, Carolina Freitas, Christiane Michelin, Cintia Garcia, Cleber Francisco Alves, Cleia Zanatta Clavery Guarnido Duarte, Fabiano Cataldo, Fernando Costa, Filipe Graciano, Gerson Valle, Lu Chardelli, Lucas Ventura da Silva, Lúcio Gil, Marcelo Fernandes, Marco Aureh, Maurício Vicente Ferreira, Renata Aquino da Silva, Roseni Kuranyi e Shirley Vilhena. Confira a programação dos autores local completa: &lt;a href="//flipetropolis.com.br/conheca-os-autores-da-programacao-regional-do-flipetropolis/"&gt;https://flipetropolis.com.br/conheca-os-autores-da-programacao-regional-do-flipetropolis/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Também a programação infantojuvenil, que tem curadoria do escritor e professor Leo Cunha, conta com artistas petropolitanos, como os atores do Grupo de Teatro Livro Aberto, que apresenta um espetáculo repleto de imaginação, bom humor e música. Além deles, participam da programação a escritora Catarina Maul junto dos atores e músicos Simone Gonçalves e Guido Martini, e a contadora de histórias e mediadora de leituras Flávia Justen. Acesse a programação infantojuvenil completa: &lt;a href="//flipetropolis.com.br/programacao-2024/programacao-2024-infantojuvenil/"&gt;https://flipetropolis.com.br/programacao-2024/programacao-2024-infantojuvenil/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A primeira edição do Flipetrópolis é viabilizada pela parceria com a Prefeitura de Petrópolis, o patrocínio do Grupo Águas do Brasil e o apoio cultural do Itaú e da GE Aerospace, via Lei Rouanet do Ministério da Cultura.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; Festival Literário Internacional de Petrópolis – Flipetrópolis&lt;br&gt; De 1.º a 5 de maio de 2024, de quarta-feira a domingo&lt;br&gt; Local: Palácio de Cristal – R. Alfredo Pachá, s/n – Centro, Petrópolis / Programação Digital – YouTube, Instagram e Facebook – @flipetropolis&lt;br&gt; Horários: 01 de maio – quarta-feira – 13h30 às 23h&lt;br&gt; 02 de maio – quinta-feira – 8h às 23h&lt;br&gt; 03 de maio – sexta-feira – 8h às 23h&lt;br&gt; 04 de maio – sábado – 9h às 23h&lt;br&gt; 05 de maio – domingo – 10h às 18h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Informações: &lt;a href="//flipetropolis.com.br/"&gt;www.flipetropolis.com.br&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Entrada gratuita.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/flipetropolis/" rel="tag"&gt;flipetropolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/05/01/escritores-e-artistas-petropolitanos-tambem-integram-a-programacao-do-1o-flipetropolis/</guid></item><item><title>Balcão de Empregos com 94 vagas nesta semana – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/05/01/balcao-de-empregos-com-94-vagas-nesta-semana-3/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Nesta semana, o Balcão de Empregos está com 94 oportunidades de trabalho em empresas do município. Para participar dos processos de seleção, os candidatos devem fazer o cadastramento de seus currículos no &lt;a href="//web3.petropolis.rj.gov.br/e-gov/sde/balcao_de_empregos/"&gt;site da Prefeitura&lt;/a&gt; até sexta-feira (3).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Balcão de Empregos é um serviço da Secretaria de Assistência Social, por meio do Departamento de Trabalho e Renda (Detra). Todos os candidatos concorrem nos processos seletivos, desde que atendam aos requisitos exigidos pelos empregadores. As empresas têm responsabilidade integral pelo recrutamento e pelas contratações.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Veja as oportunidades desta semana:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ajudante de Depósito – Ensino Médio / Experiência na função – 3 vagas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Analista de Planejamento e Orçamento (APO) – Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Atendente de Lanchonete – Ensino Fundamental – 10 vagas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Auxiliar Administrativo – Ensino Médio / Disponibilidade para viajar / Experiência de 1 ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Auxiliar de Cozinha – Ensino Fundamental / Disponibilidade para viajar – 30 vagas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Auxiliar de Manutenção – Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Auxiliar de Produção – Ensino Médio – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Camareiro de Hotel – Ensino Fundamental / Experiência na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Capoteiro de Veículos – Ensino Fundamental / Experiência de 1 ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Comprador – Ensino Superior / Curso específico na área / Experiência na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Cortador à Tesoura – Ensino Médio / Experiência na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Cortador de Artefatos de Couro – Ensino Médio / Experiência na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Costureira Retista – Ensino Médio / Experiência de 2 anos na função – 2 vagas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Eletricista – Curso específico na área / Certificado NR35 / Capacidade de pilotar plataformas elevatórias / Experiência em infraestrutura elétrica – 2 vagas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Eletricista de Autos – Ensino Fundamental / Experiência de 1 ano em Automóveis, especialmente à Diesel – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Embalador à Mão – Ensino Médio / Experiência na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Estagiário – Cursando Graduação em TI, Designer Gráfico ou Gestão de Mídias Sociais – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Garçom – Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Marceneiro – Ensino Médio / Experiência de 2 anos na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Motorista e Entregador de Móveis Planejados – Ensino Médio / CNH Cat. B / Disponibilidade para viajar / Experiência de 1 ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Motorista Entregador – Ensino Médio / CNH Cat. B com EAR / Experiência de 1 ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Operador de Caixa – Ensino Médio – 5 vagas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Operador de Loja – Ensino Fundamental – 10 vagas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Orçamentista e Vendedor de Móveis Planejados – Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Porteiro – Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Repositor – Ensino Fundamental – 4 vagas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Serviço de Portaria (Intermitente) – Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função – 2 vagas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Técnico de Informática – Ensino Superior / Curso específico na área / Experiência de 2 anos na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Técnico em Manutenção de Máquinas – Ensino Médio / Curso específico na área / Experiência de 2 anos na função – 2 vagas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Técnico Instalador – Ensino Médio / Experiência em CFTV e Sistema de Alarme – 2 vagas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Vendedor de Comércio Varejista – Ensino Médio / Experiência de 2 anos na função – 2 vagas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Auxiliar de Produção (Pessoa com Deficiência) – Ensino Fundamental / Possuir laudo que comprove deficiência que permita a realização das atividades em segurança – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/balcao-de-empregos/" rel="tag"&gt;balcão de empregos&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/emprego-em-petropolis/" rel="tag"&gt;emprego em Petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/05/01/balcao-de-empregos-com-94-vagas-nesta-semana-3/</guid></item><item><title>Município anuncia obra de alargamento da Rua Agante Moço – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/04/30/municipio-anuncia-obra-de-alargamento-da-rua-agante-moco/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Nas próximas semanas tem início a obra de alargamento da Rua Joaquim Agente Moço, em Itaipava. As intervenções vão garantir mais mobilidade para o terceiro distrito, uma vez que a rota alternativa próximo ao Trevo de Bonsucesso pode desafogar o trânsito na Estrada União e Indústria, via principal de Itaipava.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A realização da obra é com recursos da contrapartida da concessionária Águas do Imperador, que está construindo no Parque Municipal uma Estação de Tratamento de Esgoto (ETE). A estação tem capacidade para tratar 2,5 milhões de litros por dia e atender uma população de aproximadamente 20 mil habitantes entre Nogueira e Itaipava.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/itaipava/" rel="tag"&gt;itaipava&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/obra/" rel="tag"&gt;obra&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/rua-agante-moco/" rel="tag"&gt;rua agante moço&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/04/30/municipio-anuncia-obra-de-alargamento-da-rua-agante-moco/</guid></item><item><title>Veja o que abre e fecha no Dia do Trabalhador – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/04/30/veja-o-que-abre-e-fecha-no-dia-do-trabalhador/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Nesta quarta-feira, (1º), Dia do Trabalhador, as repartições públicas e escolas da rede municipal de ensino estarão fechadas, bem como as unidades básicas e postos de saúde.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Já as unidades de urgência e emergência – UPAs Cascatinha, Centro e Itaipava, Hospital Alcides Carneiro (HAC), Hospital Municipal Nelson de Sá Earp (HMNSE), Pronto Socorro do Alto da Serra, e Serviços de Pronto Atendimento (SPAs) de Pedro do Rio e Posse têm funcionamento normal.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;No dia 1º de maio acontece a tradicional &lt;a href="../../24/inscricoes-para-a-corrida-do-trabalhador-comecam-nesta-quinta/"&gt;Corrida do Trabalhador&lt;/a&gt; com largada marcada para às 8h. Na &lt;a href="../../29/dia-do-trabalhador-vai-ter-atividades-gratuitas-na-praca-da-liberdade/"&gt;Praça da Liberdade haverá também atividades gratuitas para o público&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O &lt;a href="//www.instagram.com/aconteceempetropolis/"&gt;Flipetrópolis&lt;/a&gt;, primeiro Festival Literário Internacional de Petrópolis, também é uma das atrações do feriado, a partir das 13h30.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Os polos de moda da Rua Teresa, Bingen, 16 de Março e Rua do Imperador estarão fechados. A Feirinha de Itaipava vai funcionar no dia 1º das 10h às 19h.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Entre os atrativos turísticos que estarão abertos, o Palácio de Cristal (9h às 20h); Museu de Cera (10h às 17h); Catedral São Pedro de Alcântara (9h às 17h) e Trono de Fátima (9h às 18h).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Os parques municipais também estarão abertos: Parque Cremerie – 10h às 18h; Parque Natural Municipal Padre Quinha – 8h30 às 17h30; Parque Municipal Prefeito Paulo Rattes – 10h às 17h.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Confira abaixo os horários de funcionamento dos atrativos turísticos durante o feriado do Dia do Trabalhador. Para mais informações turísticas consulte o Disque Turismo: de segunda a sábado das 9h às 17h / domingos e feriados das 9h às 14h – 0800-450-7070 / WhatsApp (24) 2237-3321.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;CENTRO HISTÓRICO E ARREDORES&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;CASA DA PRINCESA ISABEL&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; Av. Koeler 42- Centro Histórico Exposição “Coragem e Fé”&lt;br&gt; Funcionamento da exposição: Valor do Ingresso: R$ 20,00&lt;br&gt; 1º de maio – Fechada&lt;br&gt; Instagram: @coragem.e.fe&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;CASA DE CULTURA COCCO BARÇANTE – MUSEU DO ARTESANATO&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; Tel.: (21) 99918-1887 (WhatsApp) – Rua Cel. Veiga, 1734 – Centro&lt;br&gt; 1º de maio das 11h às 17h&lt;br&gt; Instagram: @museuartesanato&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;CASA STEFAN ZWEIG&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; Tel.: (24)2245-4316 – Rua Gonçalves Dias 34 – Valparaíso&lt;br&gt; 1º de maio – Fechada&lt;br&gt; Instagram: @casastefanzweig&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;CASA DE PETRÓPOLIS INSTITUTO DE CULTURA&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; Tel.: (24) 99219-5353 – Rua Ipiranga, 716 –Centro&lt;br&gt; 1º de maio – Fechada&lt;br&gt; &lt;a href="/cdn-cgi/l/email-protection#8cefe3e2f8edf8e3cceff9e0f8f9feedefedffede8e9fce9f8fee3fce3e0e5ffa2efe3e1a2eefe" target="_blank" rel="noopener"&gt;contato@&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;culturacasadepetropolis.com.br&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;CATEDRAL SÃO PEDRO DE ALCÂNTARA&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; Tel.: (24) 2242- 4300. Rua São Pedro de Alcântara, 60 – Centro&lt;br&gt; 1º de maio das 9h às 17h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;GALERIA AUTO EXPOSITIVA PRINCESA ISABEL (Torre)&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; Visitação de terça a sábado das 9h às 12h e das 13h às 16h e aos domingos de 13h às 16h&lt;br&gt; Ingresso R$20,00 na loja Pequena Flor (ao lado da Catedral)&lt;br&gt; Instagram: @catedraldepetropolis&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;CENTRO DE CULTURA RAUL DE LEONI&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; Praça Visconde de Mauá, 305&lt;br&gt; 1º de maio – Fechado&lt;br&gt; Instagram: @centrodeculturarauldeleoni&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;CERVEJARIA BOHEMIA&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; Tel.: (24) 2020-9050 Rua Alfredo Pachá,166&lt;br&gt; Loja Empório Bohemia, Bar/Restaurante Térreo aberto&lt;br&gt; Tour Cervejeiro&lt;br&gt; 1º de maio – 10h as 17h&lt;br&gt; Loja Empório Bohemia&lt;br&gt; 1º de maio – 10h as 19h&lt;br&gt; Bar Bohemia&lt;br&gt; 1º de maio – 12h as 21h&lt;br&gt; Restaurante (2º andar)&lt;br&gt; 1º de maio – Fechado&lt;br&gt; Instagram: @cervejariabohemia&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;ESPAÇO LIBERTY GARDEN&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; Rua Barão do Amazonas, 25 – Centro&lt;br&gt; Lojas de souvenir, artesanato, chocolate, cervejas artesanais e restaurante&lt;br&gt; 1º de maio das 10h às 17h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;CHALÉ DO CHOCOLATE&lt;/strong&gt; – Tel.: (24) 99833-6184&lt;br&gt; Rua Barão do Amazonas, 25 – Centro&lt;br&gt; 1º de maio das 11h às 17h&lt;br&gt; Instagram: @chaledochocolate&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;GALLERY275- VINTAGE MOTORCYCLE MUSEUM&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; Rua Candido Portinari, 275 – Mosela Tel.: 2235-8512&lt;br&gt; Visitação: somente aos sábados, de 9h às 17h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;IGREJA EVANGÉLICA DE CONFISSÃO LUTERANA BRASILEIRA&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; Tel.: (24) 2242-1703 / e-mail: &lt;a href="/cdn-cgi/l/email-protection#02726776706d726d6e6b71426e77766770636c6d712c616d6f2c6070" target="_blank" rel="noopener"&gt;&lt;span class="__cf_email__"&gt;[email protected]&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; Av. Ipiranga, 346 – Centro&lt;br&gt; 1º de maio das 7h às 19H&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;IGREJA MATRIZ SAGRADO CORAÇÃO DE JESUS&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; Tel.: (24)2242-6915. Rua Montecaseros, s/n –Centro&lt;br&gt; 2ª a 6ª feira missa – às 7h e 18h&lt;br&gt; Sábados missa – às 7h e 16h15&lt;br&gt; Domingos – missas às 8h30, 10h, 18h e 19h30&lt;br&gt; 1º de maio das 7h às 19h&lt;br&gt; Obs.: Não é permitido visitar durante as celebrações&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;IGREJA NOSSA SENHORA DO ROSÁRIO&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; Tel.: (24)2242-1073. Praça da Inconfidência, s/nº – Centro – Não é permitido visitar durante as celebrações.&lt;br&gt; 2ª a 6ª – Missa às 7h e às 12h15&lt;br&gt; Sábados – Missa às 7h e às 17h&lt;br&gt; Domingos – Missa às 7h, 9h ,11h e 18h30&lt;br&gt; Visitação: diariamente das 7h às 19h&lt;br&gt; Instagram:@&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;paroquianossasenhoradorosario&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;LOJA DA FÁBRICA DE CHOCOLATES PATRONE&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; Tel.: (24)2242-3741 e-mail: &lt;a href="/cdn-cgi/l/email-protection#41312035332e2f2401312035332e2f246f222e2c6f2333" target="_blank" rel="noopener"&gt;&lt;span class="__cf_email__"&gt;[email protected]&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;. Rua Coronel Veiga, 1.349&lt;br&gt; 1º de maio das 7h às 17h&lt;br&gt; Instagram: @chocolatespatrone&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;KATZ CONFEITARIA – CHOCOLATES&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; Tel.: 2237-2061- Rua Barão do Amazonas, 85 – Centro&lt;br&gt; 1º de maio das 10h às 18h&lt;br&gt; Instagram: @katz_loja85&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;MUSEU CASA DE SANTOS DUMONT&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; Tel.: (24) 2247-5222 Rua do Encanto, 22 –Centro&lt;br&gt; Email: &lt;a href="/cdn-cgi/l/email-protection#d2b1b3a1b3a1b3bca6bda1b6a7bfbdbca692b5bfb3bbbefcb1bdbf" target="_blank" rel="noopener"&gt;&lt;span class="__cf_email__"&gt;[email protected]&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt; 1º de maio – Fechado&lt;br&gt; Instagram: @casasantosdumont&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;MUSEU CASA DO COLONO&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; Tel.: (24) 2247-3715 – Rua Cristóvão Colombo, 1.034 – Castelânea&lt;br&gt; Entrada franca&lt;br&gt; 1º de maio – Fechado&lt;br&gt; Instagram: @museucasadocolono&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;MUSEU DE CERA&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; Tel.: (24) 2249-1595 – Rua Barão do Amazonas,35 – Centro&lt;br&gt; 1º de maio das 10h às 17h&lt;br&gt; E-mail: &lt;a href="/cdn-cgi/l/email-protection#b2dfc7c1d7c7d6d7d1d7c0d3d6d7c2d7c6c0ddc2dddedbc1f2d5dfd3dbde9cd1dddf" target="_blank" rel="noopener"&gt;museudeceradepetropolis@gmail.&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;com&lt;/a&gt;&lt;br&gt; Instagram: @museudeceradepetropolis&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;MUSEU DE PORCELANA DE PETRÓPOLIS&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; Tel.: (24) 2245-2876 – Rua Barão do Amazonas, 88 – Centro&lt;br&gt; E-mail: &lt;a href="/cdn-cgi/l/email-protection#2f425a5c4a5a4b4a5f405d4c4a434e414e6f48424e4643014c4042" target="_blank" rel="noopener"&gt;&lt;span class="__cf_email__"&gt;[email protected]&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; / &lt;a href="http://www.museudeporcelana.com.br/" target="_blank" rel="noopener"&gt;www.museudeporcelana.com.br&lt;/a&gt;&lt;br&gt; 1º de maio das 10h às 16h&lt;br&gt; Instagram: @museudeporcelana&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;MUSEU DOS BRINQUEDOS&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; Tel.: (21) 98941-7588 – Av. Barão de Amazonas, 25, Liberty Garden – Centro&lt;br&gt; 1º de maio das 10h às 17h&lt;br&gt; Instagram: @museudosbrinquedosrj&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;MUSEU IMPERIAL&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; Tel.: (61) 3521-4455 – Rua da Imperatriz, 220 – Centro&lt;br&gt; Bilheteria: 9h30 às 17h / Visitação: terça a domingo das 10h às 18h, com permissão de entrada no Palácio até às 17h30&lt;br&gt; 1º de maio – Fechado&lt;br&gt; Inteira: R$10,00; Meia: R$5,00&lt;br&gt; Pacote Família (2 inteiras + 2 meias): R$ 25,00&lt;br&gt; Pagamento apenas em dinheiro / entrada franca a todos os visitantes às quartas-feiras&lt;br&gt; Instagram: @museu.imperial&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;MUSEU DA FEB – FORÇA EXPEDICIONÁRIA BRASILEIRA&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; Tel.: (24)98177-4422 WhatsApp – Av. Koeler – 255 – Centro&lt;br&gt; Visitação: com agendamento prévio&lt;br&gt; Entrada Franca&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;ORQUIDÁRIO BINOT&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; Tel.: (24)2248-5665 – Rua Fernandes Vieira, 390 – Retiro&lt;br&gt; 1º de maio das 10h às 18h&lt;br&gt; Entrada franca&lt;br&gt; Instagram: @orquidariobinot&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;PALÁCIO DE CRISTAL&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; Rua Alfredo Pachá s/nº&lt;br&gt; 1º de maio das 9h às 20h&lt;br&gt; Entrada franca&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;PARQUE CRÉMERIE&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; Tel.: (24)2291-4414 – Rua Luís de Camões – Estrada da Independência. S/nº&lt;br&gt; 1º de maio das 10h às 18h&lt;br&gt; Entrada franca&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;PARQUE NATURAL MUNICIPAL PADRE QUINHA&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; Tel.: (24) 2247-7358&lt;br&gt; Av. Ipiranga, 853 – Centro Histórico&lt;br&gt; 1º de maio das 8h30 às 17h30&lt;br&gt; Entrada franca&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;PARQUE MUNICIPAL PREFEITO PAULO RATTES&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; Estrada União e Indústria, 10000 – Itaipava&lt;br&gt; 1º de maio das 10h às 17h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;SANTUÁRIO VALE DO AMOR&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; Tel.: Somente WhatsApp (24) 98801-0310 – Estrada do Mata Cavalo, s/nº – Fazenda&lt;br&gt; Inglesa&lt;br&gt; Visitação: Diariamente das 8h às 17h&lt;br&gt; Acesso: para motos, carros e vans. Santuário ao ar livre em meio às montanhas de&lt;br&gt; Petrópolis / Ingressos: R$ 20,00&lt;br&gt; Observação: por ser uma reserva ambiental os pets não são permitidos, cantina somente&lt;br&gt; em dinheiro. Loja oficial todos os dias&lt;br&gt; Instagram: @santuariovaledoamor&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;CENTRO CULTURAL SESC QUITANDINHA&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; Tel.: (24) 2245-2020 (recepção) / 2245-7642/ 2291-6283 (agendamento escolar) Av.&lt;br&gt; Joaquim Rolla, 2 – Quitandinha&lt;br&gt; 1º de maio – Fechado&lt;br&gt; Estará fechado para visitação até o dia 03 de maio em virtude da montagem da nova Exposição.&lt;br&gt; As apresentações do Sesc RJ Pulsar ocorrerão normalmente.&lt;br&gt; Q Bistrô, Q Café e Bilheteria estarão funcionando normalmente, das 10h às 17h&lt;br&gt; Instagram: @&lt;a href="http://ccsq.org.br/" target="_blank" rel="noopener"&gt;ccsq.org.br&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;WILLEMSEN CONFEITARIA&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; Rua Visconde de Uruguai, 71 – Valparaíso Tel.: 2243-9439&lt;br&gt; 1º de maio das 10h às 18h&lt;br&gt; Rua 16 de março – Tel :2242-3201&lt;br&gt; 1º de maio -Fechada&lt;br&gt; Instagram: @confeitariawillemsen&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;TRONO DE FÁTIMA&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; WhatsApp: (24)99942-0313 – Rua do Bispo Dom José, S/nº&lt;br&gt; 1º de maio das 9h às 18h&lt;br&gt; Excepcionalmente dia 13 de fevereiro não terá a Santa Missa&lt;br&gt; Instagram: @tronodefatimaoficial&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;CORRÊAS, NOGUEIRA, ITAIPAVA E ARREDORES&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;LA GRANDE VALLÉE&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; Tel.: (24)2222-1388 / (21) 99354-3179 Rua das Acácias, 102 – Estrada do Ribeirão&lt;br&gt; Grande&lt;br&gt; Ingresso: R$30,00, crianças até 05 anos gratuito, de 05 a 18 anos e a partir de 65 anos R$&lt;br&gt; 25,00&lt;br&gt; Funcionamento às 11h com agendamento&lt;br&gt; Instagram: @lagrandevallee&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;CASTELO DE ITAIPAVA&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; Tel.: (24)9 9911-9991 (WhatsApp) – &lt;a href="http://www.castelodeitaipava.com.br/" target="_blank" rel="noopener"&gt;www.castelodeitaipava.com.br&lt;/a&gt; BR-040 – Km 56 –&lt;br&gt; Itaipava&lt;br&gt; Visitação: Consultar&lt;br&gt; Instagram: @castelodeitaipava&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;CENTRO COMERCIAL LUIZ SALVADOR&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; Tel.: (24)2232-2500 (24)2222-2712. Estrada União e Indústria, 10.588 – Itaipava&lt;br&gt; 1º de maio – Fechado&lt;br&gt; Entrada franca&lt;br&gt; Instagram: @luizsalvador&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;CENTRO CULTURAL ESTAÇÃO NOGUEIRA&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; Tel.: (24)2221-5810 / 99915-4183- . Av. Leopoldina, 317 – Nogueira&lt;br&gt; 1º de maio – Fechado&lt;br&gt; Entrada Franca&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;HORTO MERCADO MUNICIPAL JOSÉ CARNEIRO DIAS – ITAIPAVA&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; Estrada União e Indústria, 9.500 – Itaipava&lt;br&gt; 1º de maio – Fechado&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;PARQUE NACIONAL DA SERRA DOS ÓRGÃOS&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; Tel.: (24) 2236-0475/ (24) 2236-0464. Estrada do Bonfim – Pinheiral.&lt;br&gt; Visitação: diariamente das 7h às 16h – Ingresso online: &lt;a href="http://www.parnaso.tur.br/" target="_blank" rel="noopener"&gt;www.parnaso.tur.br&lt;/a&gt; Pernoite&lt;br&gt; somente mediante agendamento.&lt;br&gt; &lt;a href="//www.icmbio.gov.br/parnaserradosorgaos/destaques/251-reabertura-da-" target="_blank" rel="noopener"&gt;https://www.icmbio.gov.br/&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;parnaserradosorgaos/destaques/&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;251-reabertura-da-&lt;/a&gt; travessia –&lt;br&gt; petropolis-teresopolis-e-&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;camping-de-montanha.html&lt;br&gt; Instagram: @parnaso_oficial&lt;/p&gt; &lt;p&gt;TRENZINHO – Faz o passeio pelo centro. Embarque em frente ao Museu Imperial. Tel.:&lt;br&gt; (24)98828-2218 e (24)98801-7564 – Consultar serviço.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;PETRO TREM DA ALEGRIA– Embarque e desembarque na Praça 14 Bis. Tel. (24) 99252-&lt;br&gt; 9217 ou (24) 99323-34072&lt;br&gt; 1º de maio das 09h às 18h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;•Para tours organizados, contrate os serviços de um guia de turismo regional, credenciado&lt;br&gt; pelo Ministério do Turismo. Associação de Guias de Turismo de Petrópolis – AGP – Tel.:&lt;br&gt; (24)9 8842-3235 WhatsApp/site: &lt;a href="http://www.guiasdeturismodepetropolis.com/" target="_blank" rel="noopener"&gt;www.&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;guiasdeturismodepetropolis.com&lt;/a&gt; e-mail:&lt;br&gt; &lt;a href="/cdn-cgi/l/email-protection" class="__cf_email__"&gt;[email protected]&lt;/a&gt;: @guiaspetropolis&lt;br&gt; &lt;a href="//www.petropolis.rj.gov.br/turispetro/passeioselazer" target="_blank" rel="noopener"&gt;https://www.petropolis.rj.gov.&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;br/turispetro/passeioselazer&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;“ARREDORES E BOAS COMPRAS”&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;RUA TERESA&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Domingo e feriados cada loja funciona de uma forma. Consulte sua loja de preferência&lt;br&gt; 1º de maio – Fechada&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Instagram:@ruateresaoficial&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;BINGEN&lt;/strong&gt; – Polo de Modas, confecções, comércio de móveis, estofados, tecidos para&lt;br&gt; decoração e acessórios. Abertura das lojas facultativa. Consulte sua loja de preferência&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;POLO DE EXPERIÊNCIA DA RUA 16 DE MARÇO E ADJACÊNCIAS&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Domingo e feriados cada loja funciona de forma facultativa. Consulte sua loja de preferência&lt;br&gt; Instagram: @rua16demarco&lt;br&gt; 1º de maio – Fechado&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;CIRCUITO PETRÓPOLIS ECOSOL&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; Espaço de pequenos produtores locais&lt;br&gt; Praça Visconde de Mauá – Centro Histórico&lt;br&gt; Feira de produtores locais, artesanato, gastronomia, artes visuais, brechós e outros&lt;br&gt; 1º de maio das 10h às 17h30&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;FEIRA DE ARTESANATO – NOGUEIRA&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; Av. Leopoldina,398 – Praça de Nogueira&lt;br&gt; fechada&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;FEIRINHA DE ITAIPAVA&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; BR 040 – KM 62 – Juiz de Fora X Rio&lt;br&gt; 1º de maio das 10h às 19h&lt;br&gt; Instagram: @feirinha_itaipava&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;CIRCUITO CERVEJEIRO DE PETRÓPOLIS&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; &lt;a href="//web3.petropolis.rj.gov.br/turispetro/circuitos-cervejeiros" target="_blank" rel="noopener"&gt;https://web3.petropolis.rj.&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;gov.br/turispetro/circuitos-&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;cervejeiros&lt;/a&gt;&lt;br&gt; Vila Cervejeira de Petrópolis @vilacervejeirapetropolis&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;CIRCUITOS ECORRURAIS&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; Jeep Tour está funcionando normalmente com várias opções de roteiros. Com saídas&lt;br&gt; diárias. Agendamento pelo Tel.: (24) 998687125&lt;br&gt; Instagram:@jeeptourrj&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;ROTA SECRETA: SABORES, HISTÓRIA E NATUREZA&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; CIRCUITO ARARAS–VIDEIRAS&lt;br&gt; CIRCUITO ECORRURAL CAMINHOS DO BREJAL&lt;br&gt; CIRCUITO PEDRAS DO TAQUARIL&lt;br&gt; CIRCUITO VALE DO BONFIM&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/dia-do-trabalhador/" rel="tag"&gt;dia do trabalhador&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/04/30/veja-o-que-abre-e-fecha-no-dia-do-trabalhador/</guid></item><item><title>Inscrições abertas para cursos de extensão em diferentes áreas – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/04/22/inscricoes-abertas-para-os-cursos-de-extensao-em-diferentes-areas/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A UNIFASE/FMP está com as inscrições abertas para sete cursos de extensão nas áreas de saúde, psicologia e audiovisual.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O curso Fundamentos Técnicos da Psicanálise Freudiana está com as inscrições abertas até o dia 24 de abril, e tem o objetivo de apresentar os textos clássicos freudianos relacionados à técnica da intervenção do analista no processo de análise. As aulas serão ministradas aos sábados, dias 27 de abril, 4, 11 e 18 de maio, pelo professor Jeferson José Moebus Retondar, Prof. Titular (IEFD/UERJ) e psicanalista (Formação teórica CBP-RJ), das 13h às 17h. Indicado para alunos e profissionais de psicologia e áreas afins.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Até o dia 25 de abril acontecem as inscrições para o curso Introdução à Fisiologia do Exercício, que propõe explorar a história da fisiologia do exercício e compreender as alterações metabólicas induzidas pelo exercício físico. Ministrado pelo professor e cardiologista Bruno Vogas Lomba Tavares, as aulas serão às terças-feiras, de 30 de abril a 28 de maio, das 18h às 20h. O público-alvo são graduandos de Medicina, Educação Física e Nutrição.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Um olhar psicomotor para a clínica do autismo será ministrado pela psicanalista, psicomotricista, mestre em Educação Física com pesquisas na área da saúde mental e inclusão, Marcia Barçante Ladvocat, de 11 de maio a 9 de novembro, on-line e ao vivo (via google meet e plataforma EAD). Destinado a profissionais das áreas da saúde e da educação, o curso visa aprofundar o estudo teórico e prático da clínica psicomotora com orientação psicanalítica no campo do autismo infantil.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O curso Cuidados Paliativos, com ampla abordagem interdisciplinar na saúde sob a luz da bioética, tem inscrições até 6 de maio. O curso busca desenvolver os olhares necessários para a abordagem adequada de cuidados paliativos, indicado para alunos, professores e profissionais da saúde de diversas áreas de atuação, com aulas em sábados alternados, de 11 de maio a 22 de junho, das 8h30 às 17h, ministrado pela professora Luciana Ramalho, médica especialista em cuidados paliativos e em bioética pelo Instituto Israelita A. Einstein de Ensino e Pesquisa.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Já as inscrições para o curso Produção Musical em Home Studio podem ser feitas até dia 14 de maio. A ideia é formar produtores musicais independentes ou aprimorar técnicas de produção musical para produtores de outras áreas como audiovisual e cinema. As aulas, ministradas pelo professor Pedro José de Andrade Ferraz, MC e produtor musical, também serão aos sábados, nos dias 18 e 25 de maio, de 9h às 17h.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Para alunos de enfermagem (técnico em enfermagem e graduando de enfermagem), a UNIFASE/FMP oferece dois cursos ministrados pela professora Suellen Vidal Werner, mestre em Ensino Superior na Saúde e especialista em Terapia Intensiva. São eles: curso Assistência de Enfermagem no manejo do carrinho de emergência e em situações críticas está com as inscrições abertas até dia 14 de maio, com aula no sábado, dia 18 de maio, de 9h às 16h. Já as inscrições para o curso Assistência de Enfermagem na realização da punção venosa periférica e os cuidados com cateter venoso profundo vão até o dia 11 de junho e a aula será no dia 22 de junho, sábado, das 9h às 16h.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;As inscrições para os cursos de extensão podem ser feitas pelo site &lt;a href="//www.unifase-rj.edu.br/extensao/cursos-de-extensao" target="_blank" rel="noopener"&gt;https://www.unifase-rj.edu.br/&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;extensao/cursos-de-extensao&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/cursos-de-extensao/" rel="tag"&gt;cursos de extensão&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/04/22/inscricoes-abertas-para-os-cursos-de-extensao-em-diferentes-areas/</guid></item><item><title>Tecnologia e Inovação em Nutrição é tema de seminário na próxima semana – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/04/11/tecnologia-e-inovacao-em-nutricao-e-tema-de-seminario-na-proxima-semana/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;div&gt; &lt;p&gt;Com a proposta de explorar o impacto crescente da tecnologia e da inovação na nutrição clínica, destacando seu potencial para otimizar a eficiência no cuidado, o Centro Universitário Arthur Sá Earp Neto (UNIFASE) vai promover o Seminário de Nutrição no próximo dia 17 de abril, das 09h às 16h, no campus universitário, localizado na Avenida Barão do Rio Branco. Para obter mais informações e participar do evento, basta se inscrever no site: &lt;a href="http://www.unifase-rj.edu.br/" target="_blank" rel="noopener"&gt;www.unifase-rj.edu.br&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“As novas tecnologias, com enfoque na Nutrição Clínica, promovem ampliação do rastreamento, monitoramento e melhorias na saúde e no bem-estar das pessoas. Podemos apontar alguns exemplos, como os aplicativos de monitoramento nutricional, de atividade física, consumo alimentar, além dos avanços na biotecnologia no desenvolvimento de alimentos funcionais. Essa é uma oportunidade para estudantes e profissionais despertarem para a temática, que certamente direciona para novos caminhos na assistência nutricional e na ocupação de nichos de mercado ainda pouco explorados pelos profissionais nutricionistas”, explica Thaise Gasser, coordenadora do curso de Nutrição da UNIFASE e organizadora do evento.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Seminário de Nutrição vai reunir profissionais renomados na área para que seja possível compartilhar ideias, trocar experiências e atualizar os conhecimentos. Na parte da manhã, o evento conta com uma palestra sobre Inteligência Artificial e Tecnologia em Nutrição, que será ministrada pela professora Kristy Soraya Coelho, Pós-Doutora pelo Departamento de Alimentos e Nutrição Experimental da Faculdade de Ciências Farmacêuticas, que faz parte da Red Lationamericana de Composicion de Alimentos (LATINFOODS), Comitê Técnico Regional de Usuários do LATINFOODS (desde 2018), conectado à Rede Internacional de Sistemas de Dados de Alimentos (INFOODS) da Organização para Alimentos e Agricultura das Nações Unidas (FAO).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;À tarde, os participantes terão a oportunidade de usufruir de um rico bate-papo sobre Pesquisa e Tecnologia Aplicada à Prática Clínica com o Grupo de Pesquisa Compostos Bioativos, formado pelos profissionais Lia Igel (Mestranda em Ciências da Nutrição, membro do grupo de pesquisa em Alimentos Funcionais da UFF e membro do grupo de Pesquisa em Medicina Regenerativa da UNIFASE); Carlos Eduardo Faria (Mestre em Alimentos e Nutrição pelo Programa de Pós-Graduação em Alimentos e Nutrição e Doutorando pelo PPGAN); Cintia Azara (Especialista em nutrição humana, Mestre em Nutrição e Doutoranda em Alimentos e Nutrição); e Pedro Coimbra ( Mestre em Alimentos e Nutrição pelo Programa de Pós-Graduação em Alimentos e Nutrição da UNIRIO (2020). Bolsista Capes de Doutorado pelo Programa de Pós-Graduação em Alimentos e Nutrição da UNIRIO).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“A nutrição é uma ciência muito dinâmica e a tecnologia agrega muitos benefícios em todas as áreas de atuação dos nutricionistas, seja no planejamento dietético, onde a gente tem inteligências artificiais para avaliar o estado nutricional dos pacientes de forma mais efetiva e precisa, até o planejamento dietético de forma mais ágil e bem mais personalizado. O profissional não será substituído por uma máquina, pelo contrário. Ele pode usufruir da agilidade que a máquina oferece para personalizar melhor as indicações ao ouvir o histórico do paciente e poder fazer as conexões necessárias para a indicação do tratamento mais adequado. Além disso, na área de nutrição de precisão onde é possível, dentre outras coisas, fazer uma análise do DNA para identificar polimorfismos que aumentam o risco de um determinado indivíduo desenvolver certas doenças, a gente consegue, com o auxílio da ciência e da tecnologia, inativar esses genes e tratar de forma mais efetiva para que esse paciente tenha uma personalização no sentido de prevenção de determinadas doenças. Então, vamos falar sobre os avanços da tecnologia e como os profissionais podem atuar no mercado utilizando essas ferramentas”, destaca Cintia Azara, professora do curso de Nutrição da UNIFASE e uma das palestrantes do evento.&lt;/p&gt; &lt;/div&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/nutricao/" rel="tag"&gt;nutrição&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/04/11/tecnologia-e-inovacao-em-nutricao-e-tema-de-seminario-na-proxima-semana/</guid></item><item><title>Senac está com vagas abertas para jovens de Petrópolis para o programa Portal do Futuro – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/04/11/senac-esta-com-vagas-abertas-para-jovens-de-petropolis-para-o-programa-portal-do-futuro/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Até o dia 26 de abril estão abertas as inscrições para o programa Portal do Futuro em Petrópolis. As vagas são destinadas a jovens de 16 a 21 anos. O Portal do Futuro é um programa de transformação social do Senac RJ que promove orientação comportamental e estimula a inserção no mercado de trabalho por meio de capacitação profissional. São 30 vagas em Petrópolis e as inscrições devem ser feitas pelo site &lt;a id="m_-290387818717739623OWA04ebebbd-8f3f-e9c4-33f8-afdfed604b21" href="http://portaldofuturo.rj.senac.br/" target="_blank" rel="noopener"&gt;http://portaldofuturo.rj.&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;senac.br/&lt;/a&gt;. As aulas têm previsão de início no dia 6 de maio.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Portal do Futuro atua junto ao jovem para transformá-lo tanto no convívio social quanto prepará-lo para a vida profissional. As unidades curriculares abordam as missões do programa: Ser pessoa, Ser cidadão, Ser profissional e Ser digital, que têm por objetivo ampliar a possibilidade de exercício consciente da cidadania. Além disso, o Portal do Futuro busca auxiliar o ingresso do jovem no mercado de trabalho com formação profissional. Em Petrópolis, o curso oferecido é Rotinas Administrativas para Empresas. Durante o Programa, o jovem também experimenta um período de vivência em empresas parceiras onde pode conhecer o real cotidiano do mundo d trabalho.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Além da idade entre 16 e 21 anos, é preciso cursar pelo menos o 1º ano do Ensino Médio e ter renda familiar de no máximo dois salários-mínimos por pessoa, para ser admitido pelo Programa Senac de Gratuidade (PSG). Para o processo seletivo, os candidatos selecionados devem apresentar originais e cópias dos seguintes documentos: RG, CPF, comprovante de escolaridade e de residência. Além da documentação necessária, menores de 18 anos devem estar acompanhados de um responsável. O Portal do Futuro oferece aos participantes auxílio-transporte, além de lanche diário, todo material didático e uniforme gratuitos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;b&gt;Serviço&lt;/b&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Inscrições: até 26 de abril pelo site &lt;a id="m_-290387818717739623OWA88039440-3609-30f3-c74c-ef85df6056ec" href="http://portaldofuturo.rj.senac.br/" target="_blank" rel="noopener"&gt;http://portaldofuturo.rj.&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;senac.br&lt;/a&gt; &lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Início das aulas em 6 de maio.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/programa-portal-do-futuro/" rel="tag"&gt;Programa Portal do Futuro&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/senac/" rel="tag"&gt;senac&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/04/11/senac-esta-com-vagas-abertas-para-jovens-de-petropolis-para-o-programa-portal-do-futuro/</guid></item><item><title>Vacina contra a gripe é aberta a todas as idades acima dos seis meses – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/04/30/vacina-contra-a-gripe-e-aberta-a-todas-as-idades-acima-dos-seis-meses/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A partir desta semana, a Secretaria Municipal de Saúde dará início à Campanha “Vacina para Todos” contra a Gripe (influenza) para todas as pessoas acima dos seis meses de vida. A medida visa ampliar a proteção da população contra a gripe, especialmente diante da proximidade do inverno, período em que os casos de síndromes respiratórias gripais tendem a aumentar.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;As doses estarão disponíveis nas 15 salas de vacinação do município, além de 26 PSFs e UBSs, enquanto durarem os estoques do imunizante enviado pelo Governo Federal. A campanha seguirá até o dia 31 de maio.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Para facilitar o acesso dos servidores da secretarias municipais à imunização, nesta terça-feira (30) um posto de vacinação foi montado na sede da prefeitura na Av. Koeler, de 9h às 15h.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Para receber a dose de proteção, as pessoas devem procurar a sala de vacinação mais próxima de sua residência. É necessário apresentar o CPF e o cartão de vacina. Para quem não possui o cartão, a Secretaria de Saúde emitirá um na hora.&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class="s1"&gt;Salas de Vacinação&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class="s1"&gt;Centro de Saúde Coletiva&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span class="s2"&gt;&lt;br&gt; 08h às 16h30 – terça, quinta e sexta;&lt;br&gt; 08h às 19h30 – segunda e quarta;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class="s1"&gt;UBS Alto Independência&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span class="s2"&gt;&lt;br&gt; 08h30 às 16h30 – segunda a sexta;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class="s1"&gt;UBS Morin&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span class="s2"&gt;&lt;br&gt; 08h30 às 16h30 – segunda, quarta e sexta;&lt;br&gt; 08h30 às 19h30 – terça e quinta;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class="s1"&gt;UBS Quitandinha&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span class="s2"&gt;&lt;br&gt; 08h30 às 19h – segunda a sexta;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class="s1"&gt;Ambulatório Escola FMP/FASE&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span class="s2"&gt;&lt;br&gt; 08h às 16h – segunda a sexta;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class="s1"&gt;Centro de Saúde Itamarati&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span class="s2"&gt;&lt;br&gt; 08h30 às 19h30 – segunda a sexta;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class="s1"&gt;Ambulatório do Hospital Alcides Carneiro&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span class="s2"&gt;&lt;br&gt; 08h30 às 16h30 – segunda a sexta;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF Posse&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span class="s2"&gt;&lt;br&gt; 08h às 16h – segunda a sexta;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class="s1"&gt;UBS Mosela&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span class="s2"&gt;&lt;br&gt; 08h30 às 19h – segunda, quarta e sexta;&lt;br&gt; 08h30 às 16h30 – terça e quinta;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class="s1"&gt;UBS Araras&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span class="s2"&gt;&lt;br&gt; 07h30 às 15h30 – segunda a sexta;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class="s1"&gt;UBS Itaipava&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span class="s2"&gt;&lt;br&gt; 08h30 às 16h30 – segunda, quarta e sexta;&lt;br&gt; 08h30 às 19h – terça e quinta;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class="s1"&gt;UBS Pedro Do Rio&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span class="s2"&gt;&lt;br&gt; 08h às 16h – segunda a sexta;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class="s1"&gt;UBS Retiro&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span class="s2"&gt;&lt;br&gt; 08h30 às 19h30 – segunda a sexta;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class="s1"&gt;UBS Bairro da Glória&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span class="s2"&gt;&lt;br&gt; 08h30 às 16h30 – segunda a sexta;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class="s1"&gt;UBS Vicenzo Rivetti&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span class="s2"&gt;&lt;br&gt; 08h30 às 16h30 – segunda a sexta.&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;As doses também estarão disponíveis de 8h às 16h30 (EXCETO: Vale das videiras – 7h30 às 15h / Vale do Carangola – 7h às 16h e Brejal – 8h às 15h) nos seguintes PSFs e UBSs:&lt;/p&gt; &lt;div class="adn ads"&gt; &lt;div class="gs"&gt; &lt;div&gt; &lt;div id=":18c" class="ii gt"&gt; &lt;div id=":18d" class="a3s aiL "&gt; &lt;div&gt;• PSF CARANGOLA&lt;br&gt; • PSF VALE DO CARANGOLA&lt;br&gt; • PSF BATTAILARD&lt;br&gt; • PSF MEIO DA SERRA&lt;br&gt; • PSF CASTRIOTO&lt;br&gt; • PSF 24 DE MAIO&lt;br&gt; • PSF CAXAMBU SANTA ISABEL&lt;br&gt; • PSF CAXAMBU LUZITANO&lt;br&gt; • PSF VALE DAS VIDEIRAS&lt;br&gt; • PSF BREJAL&lt;br&gt; • PSF VILA SAÚDE&lt;br&gt; • PSF VILA FELIPE&lt;br&gt; • PSF SÃO JOÃO BATISTA&lt;br&gt; • PSF VILA RICA&lt;br&gt; • PSF MENINO JESUS DE PRAGA&lt;br&gt; • PSF PEDRAS BRANCAS&lt;br&gt; • PSF 1º DE MAIO&lt;br&gt; • PSF CASTELO SÃO MANOEL&lt;br&gt; • PSF ÁGUAS LINDAS&lt;br&gt; • PSF MOINHO PRETO&lt;br&gt; • PSF ALTO SIMÉRIA&lt;br&gt; • PSF AMAZONAS&lt;br&gt; • PSF JARDIM SALVADOR&lt;br&gt; • PSF SANTISSIMA TRINDADE&lt;br&gt; • PSF THOUZET&lt;br&gt; • UBS OSWALDO CRUZ &lt;div class="adL"&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/vacina-contra-a-gripe/" rel="tag"&gt;vacina contra a gripe&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/04/30/vacina-contra-a-gripe-e-aberta-a-todas-as-idades-acima-dos-seis-meses/</guid></item><item><title>Pesquisa UNIFASE/FIOCRUZ revela que dengue atinge com maior gravidade crianças até 5 anos – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/04/29/pesquisa-unifase-fiocruz-revela-que-dengue-atinge-com-maior-gravidade-criancas-ate-5-anos/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;O Observatório em Saúde na Infância, uma parceria entre o Instituto de Comunicação e Informação Científica e Tecnológica em Saúde (ICICT/Fiocruz) e o Centro Universitário Arthur Sá Earp Neto/Faculdade de Medicina (Unifase/FMP), revelou que a dengue tem atingido com maior gravidade crianças até 5 anos, em 2024.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Observa Infância analisou os dados do Sistema de Informação de Agravos de Notificação (Sinan) do Ministério da Saúde nas primeiras 10 semanas epidemiológicas de 2024, e constatou que adolescentes entre 10 e 14 anos apresentaram o maior número de casos registrados, enquanto crianças menores de 5 anos tem as maiores taxas de letalidade. O levantamento demonstrou que a proporção de óbitos diminui gradativamente conforme o aumento da idade.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;No estado do Rio de Janeiro, dados divulgados pelas autoridades de saúde pública registraram 205 mil casos de dengue, com 109 mortes confirmadas, sendo 7 delas em menores de 18 anos. A pesquisa constatou que a letalidade geral da doença é de 0,5 mortes para cada mil casos. Entre crianças menores de 1 ano, essa taxa é duas vezes maior, com 1,1 mortes para cada mil casos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Segundo a professora da UNIFASE/FMP, Patrícia Boccolini, que integrou a pesquisa, crianças menores de 4 anos não estão elegíveis para a vacina QDenga. “A Anvisa ainda não aprovou a vacina para essa faixa etária, porque o laboratório ainda não fez testes suficientes para liberar o imunizante para esse público”, ressaltou Patrícia.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Ministério da Saúde vem reforçando as campanhas de conscientização sobre como eliminar os focos do mosquito Aedes Aegypti. Além disso, para esse grupo mais vulnerável, a estratégia é procurar assistência médica o mais rápido possível ao identificar os sintomas da dengue, que são febre alta, dor de cabeça, dor atrás dos olhos, fadiga e náuseas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“A vacina é uma estratégia de médio e longo prazo. Para esse grupo mais vulnerável, que são crianças menores de 4 anos e idosos acima de 80, o Ministério da Saúde faz um alerta para que se busque atendimento assim que identificar os primeiros sinais da dengue, até mesmo porque ainda estamos com casos de Covid-19, e em alguns lugares em função das enchentes, temos casos de leptospirose, os sintomas dessas doenças são muito semelhantes”, alertou a pesquisadora.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;No levantamento foi observado que, apesar de concentrar o menor número de casos entre as crianças, a faixa etária entre 0 e 5 anos é a que mais morreu este ano vítima das formas mais graves da doença, seguida da faixa entre 5 e 9 anos. Para o coordenador do Observa Infância, Cristiano Boccolini é importante que as famílias levem seus filhos para vacinar e que todos sigam tomando as medidas profiláticas possíveis. “O Ministério da Saúde acerta em vacinar o grupo onde estamos vendo mais casos. Nossa recomendação é que a imunização avance para as crianças mais novas, de 5 a 9 anos, que estão morrendo mais, proporcionalmente”, enfatizou Cristiano.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/dengue/" rel="tag"&gt;dengue&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/fiocruz/" rel="tag"&gt;Fiocruz&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/04/29/pesquisa-unifase-fiocruz-revela-que-dengue-atinge-com-maior-gravidade-criancas-ate-5-anos/</guid></item><item><title>Doenças Respiratórias e Gripe: cuidados nas estações mais frias – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/04/28/doencas-respiratorias-e-gripe-cuidados-nas-estacoes-mais-frias/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Com a chegada do outono, é fundamental estar alerta para as doenças respiratórias e a gripe, que se tornam mais comuns nesta época do ano. As crianças são especialmente vulneráveis a essas condições, requerendo cuidados adicionais para proteger sua saúde durante os meses mais frios.&lt;/p&gt; &lt;hr&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;Leia também:&lt;/em&gt; &lt;a href="../../17/confira-os-postos-de-vacinacao-contra-a-gripe-em-petropolis/"&gt;&lt;strong&gt;Confira os postos de vacinação contra a gripe em Petrópolis&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;hr&gt; &lt;p&gt;O secretário de Saúde, Ricardo Patuléa, destaca a importância de estar informado sobre as síndromes respiratórias e suas manifestações. Ele enfatiza a necessidade de compreender os sintomas e adotar medidas preventivas para evitar complicações, especialmente em grupos de risco, como crianças, idosos e pessoas com condições médicas preexistentes.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“A síndrome gripal é uma doença aguda que afeta principalmente o sistema respiratório, podendo causar febre, coriza, mal-estar e dores de garganta. A gripe é sazonal e causada por diversos vírus, incluindo a influenza e outros”, explica Patulea.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A pediatra Gabriela Alves Pinheiro explica que o período de incubação da doença é de aproximadamente um a três dias, durante o qual a criança já pode transmitir o vírus mesmo antes dos sintomas aparecerem. Ela alerta que a transmissão ocorre através de secreções respiratórias e contato com objetos contaminados.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“É fundamental estar atento aos sinais de agravamento da doença, como falta de ar, dificuldade para respirar e febre persistente por mais de 72 horas, especialmente em crianças menores de 5 anos. Esses sintomas podem indicar a necessidade de procurar ajuda médica”, alerta.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Quanto ao tratamento, segundo a pediatria, não há uma cura específica para a gripe, mas medicamentos sintomáticos podem aliviar os sintomas, juntamente com hidratação adequada e repouso. No entanto, a prevenção continua sendo a melhor abordagem. “A vacinação é fundamental para reduzir o risco de contrair a doença e suas complicações. Portanto, é importante que todos estejam conscientes dos cuidados necessários para proteger a saúde, especialmente durante os meses mais frios do ano”, conclui.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/doencas-respiratorias/" rel="tag"&gt;doenças respiratórias&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/04/28/doencas-respiratorias-e-gripe-cuidados-nas-estacoes-mais-frias/</guid></item><item><title>Programa “Fratura Zero” começa no próximo sábado – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/04/23/programa-fratura-zero-comeca-no-proximo-sabado/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;No próximo sábado (27), o Centro Municipal de Ortopedia Doutor Henri Michel Grognét (CMO), do Hospital Municipal Nelson de Sá Earp (HMNSE), inicia ao programa “Fratura Zero”. O programa receberá 20 pacientes portadores de osteoporose e 20 pacientes com gonartrose bilateral (artrose nos joelhos).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O mutirão será aberto às 8h com os pacientes com osteoporose, onde será dado início ao tratamento com a primeira aplicação da medicação Prolia Denosumabe, uma injeção subcutânea que diminui a absorção óssea. “Além disso, será ministrada uma palestra e realizado o esclarecimento de dúvidas”, explica o diretor do HMNSE, Marco Liserre. O mutirão tem a frente os ortopedistas Rodrigo Freitas e Sérgio Ricardo Neto.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Após a aplicação da medicação, os pacientes serão conduzidos à sala de procedimentos, onde receberão o medicamento Prolia-Denosumabe, seguido de um &lt;em&gt;coffee break&lt;/em&gt;“, completou Liserre.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Na parte da tarde, ocorrerá o mutirão de viscossuplementação, destinado aos 20 pacientes com gonartrose bilateral. O procedimento envolve a aplicação de ácido hialurônico intra articular, guiado por ultrassom e realizado sob técnica asséptica pelos médicos especializados.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/hmnse/" rel="tag"&gt;HMNSE&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/programa-fratura-zero/" rel="tag"&gt;programa fratura zero&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/04/23/programa-fratura-zero-comeca-no-proximo-sabado/</guid></item><item><title>142 pacientes com fibromialgia já têm cartão de identificação em Petrópolis – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/04/22/142-pacientes-com-fibromialgia-ja-tem-cartao-de-identificacao-em-petropolis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Até o momento, a Secretaria de Saúde já emitiu cartões de identificação para 142 pessoas com fibromialgia na cidade. O serviço garante prioridade no atendimento desses pacientes em órgãos públicos municipais, empresas estatais, concessionárias de serviços públicos, empresas públicas e privadas, e estacionamentos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Segundo o secretário de Saúde, Marcus Curvelo, a identificação dos pacientes com fibromialgia é realizada por meio de um cartão expedido gratuitamente pela Secretaria Municipal de Saúde. “Esse cartão permite que os pacientes sejam cadastrados e tenham seu documento confeccionado e entregue pela própria SMS. Até o momento, temos 142 pacientes cadastrados, sendo 141 mulheres e apenas um homem”, disse.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A superintendente de Atenção à Saúde, Luana Mello, explica que a abertura do processo de confecção do cartão ocorre no setor de Protocolo do Centro Administrativo da Prefeitura, mediante a apresentação dos documentos necessários pelo paciente ou por um familiar. São necessárias a apresentação das versões originais e cópias do RG, CPF, comprovante de residência, laudo médico atestando a veracidade da condição, cartão do SUS e uma foto 3×4. “Após a abertura do processo, este é encaminhado hierarquicamente até o setor responsável pela confecção e impressão dos cartões. A entrega respeita o prazo legal de 30 dias”, enfatizou.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Facilidade no acesso aos serviços de saúde&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;De acordo com a Sociedade Brasileira de Reumatologia (2011), a Fibromialgia é uma síndrome clínica que se manifesta, principalmente, com dor no corpo todo. Muitas vezes fica difícil definir se a dor é nos músculos ou nas articulações. Junto com a dor, surgem sintomas como cansaço, sono não reparador e outras alterações como problemas de memória e concentração, ansiedade, formigamentos/dormências, depressão, dores de cabeça, tontura e alterações intestinais. Uma característica da pessoa com Fibromialgia é a grande sensibilidade ao toque e à compressão de pontos nos corpos. Não existe ainda uma causa definida, mas o que se sabe é que o cérebro dessas pessoas interpreta de forma exagerada os estímulos, ativando todo o sistema nervoso para fazer a pessoa sentir mais dor. Sem motivo definido, acomete mais mulheres que homens e costuma surgir entre os 30 e 55 anos.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/fibromialgia/" rel="tag"&gt;fibromialgia&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/04/22/142-pacientes-com-fibromialgia-ja-tem-cartao-de-identificacao-em-petropolis/</guid></item><item><title>[Você sabia?] Fenômeno do Funk, Furacão 2000 teve início em Petrópolis – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/12/voce-sabia-fenomeno-do-funk-furacao-2000-teve-inicio-em-petropolis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Um dos principais nomes do Funk no país, a Furacão 2000 teve início em Petrópolis, na década de 1970, pelas mãos de Gilberto Guarany. Na época, o Santa Paula Quitandinha Clube recebia shows de grandes nomes da música brasileira e DJs aos domingos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Após divergência no contrato de um dos artistas que se apresentavam no local, Guarany foi chamado para montar um equipamento de som na Big Boate do Quitandinha, onde começou a também convidar alguns DJs. Depois de fracassos e acertos, a originalmente “O Som” se caracterizou pelas diversas caixas de som, que foram pintadas de branco para se destacar nos bailes à noite, dando início ao clássico paredão da Furacão 2000.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Este nome só veio algum tempo depois, quando Emílio Garrastazu Médici, então presidente da República do período da ditadura, visitou o Palácio Quitandinha. O baile começava às 16h e, durante a passagem do representante, Guarany aproveitou para ligar o som. Ele conta que quando a música parou, Médici bateu palma e questionou quantos watts tinha o equipamento. Guarany então respondeu que eram 2000, ao que Médici rebateu dizendo que aquilo era um Furacão de 2000.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O nome logo pegou e em dois anos chegaram a realizar shows com três equipes simultaneamente em Petrópolis: nos clubes Serrano, Petropolitano e Coronel Veiga Clube. Em 1976, Rômulo Costa propôs fundir a sua empresa “Som 2000” com a de Guarany, e levar a Furacão 2000 para o Rio de Janeiro, posteriormente, fazendo sucesso em todo o Brasil.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;*Reprodução do site furacao2000.com.br&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/curiosidades-de-petropolis/" rel="tag"&gt;curiosidades de Petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/funk/" rel="tag"&gt;funk&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/furacao-2000/" rel="tag"&gt;Furacão 2000&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/12/voce-sabia-fenomeno-do-funk-furacao-2000-teve-inicio-em-petropolis/</guid></item><item><title>Trajeto entre Casa de Santos Dumont e Praça 14 Bis terá história do pioneiro da aviação – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/23/trajeto-entre-casa-de-santos-dumont-e-praca-14-bis-tera-historia-do-pioneiro-da-aviacao/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A passagem entre a Praça 14 Bis e a Rua do Encanto, no Centro, vai se tornar, em breve, o Caminho de Santos Dumont, ligando a réplica do primeiro avião à casa do pioneiro da aviação. Isso inclui a revitalização da calçada, incluindo painéis de artistas petropolitanos, QR code e novo mobiliário urbano. O projeto faz parte das comemorações dos 150 anos de Santos Dumont e foi apresentado pelo arquiteto Filipe Graciano.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Graciano, que atualmente é coordenador de Igualdade Racial da Prefeitura, apresentou estudo de viabilidade que analisou todos os trechos do caminho. A proposta inclui 12 painéis feitos por artistas locais; calçada em pedra portuguesa com o desenho das escadas feitas por Dumont em sua casa (que hoje recebe visitantes de todo o mundo); além de QR codes que contam a história e seriam integrados ao circuito a pé. A proposta será apresentada ao Inepac.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Quando revitalizamos as ruas 16 de Março e do Imperador, mudamos para melhor e para sempre a cara do Centro Histórico. Mas a cidade é um organismo vivo e, sempre que estivemos no governo, olhamos pra frente. Nossa cidade avança sem parar e o turismo é parte fundamental. Retomamos o calendário de eventos e queremos incrementar cada vez mais a atividade, que é um dos nossos principais vetores econômicos”, disse o prefeito Rubens Bomtempo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Filipe Graciano explicou que o novo circuito turístico tem alguns pilares. “Nossa ideia é apresentar uma nova experiência aos visitantes, por meio de itens como a conectividade (através dos QR codes e dos painéis), acessibilidade e segurança, uma vez que todo o caminho será refeito e as calçadas serão padronizadas, permitindo o acesso de todos”, explicou o arquiteto.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Selo e medalha comemorativos ao sesquicentenário de Santos Dumont&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;figure id="attachment_93048" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/07/selo-santos-dumont.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-93048" src="/wp-content/uploads/2023/07/selo-santos-dumont.jpg" alt="" width="339" height="535"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-93048" class="wp-caption-text"&gt;Reprodução/Correios&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;p&gt;Durante a solenidade, foram lançados o selo e a medalha em comemoração ao sesquicentenário de nascimento de Santos Dumont. O postal foi concedido pelos Correios e a medalha pela Casa da Moeda do Brasil.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O selo tem imagens do Santos Dumont, da fazenda Cabangu onde nasceu (em Minas Gerais), da Encantada, elementos que mostram a paixão em voar e suas invenções; além da escrita e frases de Dumont. A arte do selo é de Cordeiro de Sá e a tiragem é de 15 mil blocos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“É uma honra fazermos essa homenagem para Alberto Santos Dumont, que foi exemplo para muitas gerações”, frisou a gerente de atendimento dos Correios da Região Serrana e Baixada Litorânea, Marcela Borba.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A medalha comemorativa da Casa da Moeda do Brasil, também tem imagens da Encantada, de invenções e frases de Santos Dumont. A descaracterização do par de cunhos originais da medalha foi feita pelo prefeito Rubens Bomtempo e o superintendente do Departamento Comercial da Casa da Moeda do Brasil, Leonardo Alves.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/caminho-de-santos-dumont/" rel="tag"&gt;Caminho de Santos Dumont&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/praca-14-bis/" rel="tag"&gt;Praça 14-Bis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/santos-dumont/" rel="tag"&gt;santos dumont&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/23/trajeto-entre-casa-de-santos-dumont-e-praca-14-bis-tera-historia-do-pioneiro-da-aviacao/</guid></item><item><title>[Fotografias] Petrópolis como você nunca viu – parte III – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/08/fotografias-petropolis-como-voce-nunca-viu-parte-iii/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Dando continuidade à série de matérias com fotografias antigas de Petrópolis, confira abaixo mais fotos da Cidade Imperial selecionadas do acervo digitalizado do Arquivo Histórico de Petrópolis.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;(Para mais matérias com fotografias antigas e curiosidades de Petrópolis, acesse &lt;a href="/noticias/cidade/historia/"&gt;&lt;strong&gt;este link&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt; &lt;figure id="attachment_91768" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/clarice-lispector-no-museu.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91768" src="/wp-content/uploads/2023/04/clarice-lispector-no-museu.jpg" alt="" width="562" height="609"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91768" class="wp-caption-text"&gt;Clarice Lispector visita o Museu Imperial em 1940, de terno claro o Diretor Alcindo de Azevedo Sodré.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91769" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/desfile.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91769" src="/wp-content/uploads/2023/04/desfile.jpg" alt="" width="970" height="576"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91769" class="wp-caption-text"&gt;Desfile na Avenida 15 de Novembro em Petrópolis do Colégio Liceu Fluminense em 1939.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91770" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/exposicao-de-produtos.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91770" src="/wp-content/uploads/2023/04/exposicao-de-produtos.jpg" alt="" width="914" height="615"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91770" class="wp-caption-text"&gt;Exposição de produtos do comércio de Petrópolis em 1925.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91771" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/fabrica.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91771" src="/wp-content/uploads/2023/04/fabrica.jpg" alt="" width="991" height="588"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91771" class="wp-caption-text"&gt;Fábrica Imperial São Pedro de Alcântara em 1874.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91772" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/feira-de-amostras.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91772" src="/wp-content/uploads/2023/04/feira-de-amostras.jpg" alt="" width="898" height="554"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91772" class="wp-caption-text"&gt;Inauguração na Feira de Amostras no Palácio de Cristal na presença de Nair de Teffé (de chapéu branco à esquerda). Crédito: Revista Careta n. 1230 em 16/01/1932 / Acervo Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91773" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-rio-petropolis.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91773" src="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-rio-petropolis.jpg" alt="" width="802" height="521"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91773" class="wp-caption-text"&gt;Primeiro ônibus da Útil com itinerário Rio – Petrópolis em 1937.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91774" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-valparaiso.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91774" src="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-valparaiso.jpg" alt="" width="933" height="553"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91774" class="wp-caption-text"&gt;Linha de ônibus “Valparaiso” Mercedes Benz em Petrópolis.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91775" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/colegio-de-petropolis.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91775" src="/wp-content/uploads/2023/04/colegio-de-petropolis.jpg" alt="" width="1028" height="502"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91775" class="wp-caption-text"&gt;Colégio de Petrópolis – Considerado o primeiro prédio construído de três andares, foi inaugurado em 1850, e obteve amplo sucesso sendo consagrado posteriormente com o “Colégio Kopke”. / Crédito: Museu Imperial&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91776" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/praca-d-affonso.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91776" src="/wp-content/uploads/2023/04/praca-d-affonso.jpg" alt="" width="891" height="527"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91776" class="wp-caption-text"&gt;Largo d. Affonso (atual Praça da Liberdade) / Crédito: Revista Careta n. 1133 em 22/02/1930 página 12 – Acervo Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/fotografias/" rel="tag"&gt;fotografias&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis-antigamente/" rel="tag"&gt;petrópolis antigamente&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/08/fotografias-petropolis-como-voce-nunca-viu-parte-iii/</guid></item><item><title>[Coluna] (Re) Existência e Consciência: 200 anos de quê? – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/09/25/coluna-re-existencia-e-consciencia-200-anos-de-que/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;por Maria Regina Bortolini &lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;No marco das comemorações dos 200 anos da independência, o país vive um desafio cívico e se pergunta: 200 anos de quê? A noção de independência política está estreitamente relacionada à soberania e autodeterminação dos povos – estado de ser livre da influência ou subordinação de outrem e de decidir, por si mesmo, as questões que afetam sua própria vida. Quando os europeus aqui chegaram, encontraram povos independentes, soberanos, autodeterminados. No entanto, não confraternizaram com eles, mas os colonizaram. A colonização se deu a partir de um modelo de expansão, dominação e exploração econômica, e de um projeto civilizatório. Não sem resistência, se perpetuou por quase cinco séculos estruturando aquilo a que nos acostumamos a chamar de Estado-nação modernos. Mas será que a independência trouxe soberania e autodeterminação aos nossos povos? Infelizmente não. Afinal, a colonização histórica não terminou com a independência dos povos, pois as relações de colonialidade não findaram com a destruição do colonialismo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O colonialismo refere-se à dominação política e econômica de uma nação sobre outra. É um processo histórico que se finda com a descolonização ou independência dos povos. Já a colonialidade não está limitada a um período temporal específico mas, segundo Aníbal Quijano, ao contrário, denota a continuidade temporal de formas de poder, resultante da experiência colonial: a colonialidade do poder, do saber e do ser.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A colonialidade do poder é a continuidade das estruturas e relações de poder que engendraram o capitalismo moderno. Na geopolítica global, a colonização garantiu a continuidade da dependência econômica, mesmo para aqueles que de forma mais ou menos revolucionária, conquistaram a sua independência política.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mas o poder colonial não se ancora apenas na dimensão político-econômica. Há um poder simbólico que o sustenta. No projeto civilizador da modernidade a criação da noção de raça naturaliza os colonizados como inferiores aos colonizadores, justificando a usurpação de seu patrimônio, a negação de seus saberes e as múltiplas violências sobre seus corpos. A modernidade, portanto, está relacionada com uma subjugação epistêmica – colonialidade do saber; ancorada em racionalidades eurocentradas, que tomam o homem, branco, hétero como um universal e, por consequência, negam outras epistemes, outras culturas, produzidas por outros sujeitos e por outros povos. Todos esses processos se encerram na racialização dos corpos, na colonialidade do ser. Afinal, a experiência humana não se dá num vazio existencial, mas a partir de um sujeito encarnado, corporificado. Na colonização, os corpos não-brancos foram desumanizados, escravizados, violados, consagrando a superioridade do corpo branco. Mas o fim da escravidão não pôs fim à negação sistemática dos corpos subalternizados. Estereótipos raciais foram revitalizados, políticas de morte foram atualizadas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Vivemos hoje, portanto, uma profunda crise civilizatória. É preciso, nesse momento, descolonizar nossos povos, nosso pensamento, nossos corpos. Produzir uma reflexão crítica sobre esse sistema-mundo capitalista, patriarcal, moderno. Mais que isso, reconhecer como o racismo epistêmico sufoca e silencia nossas vozes. Compreender como o processo civilizador produziu e ainda produz sofrimento aos nossos corpos. Reivindicar que as diferentes corporalidades que constituem a diversidade humana no Brasil possam existir, reexistir. Problematizar a construção de nossa identidade, reencontrar nossas origens afro-indígenas, entrelaçar nossas diferenças e inventar novas possibilidades de (re) existência e consciência! Em tempos de desafio cívico é preciso ter consciência do que somos e queremos ser. Por um Brasil mais humano, mais justo e solidário!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Maria Regina Bortolini é antropóloga, professora e integrante da Comissão Científica da 28ª Semana Científica da UNIFASE/FMP.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/racismo/" rel="tag"&gt;racismo&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/09/25/coluna-re-existencia-e-consciencia-200-anos-de-que/</guid></item><item><title>[Coluna] Banco de Leite Humano em Petrópolis: uma vantagem para todos – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/08/23/coluna-banco-de-leite-humano-em-petropolis-uma-vantagem-para-todos/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;por Dr. Vander Guimarães Silva&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Em um mês especialmente dedicado ao aleitamento materno – o Agosto Dourado, Petrópolis terá seu primeiro Banco de Leite Humano (BLH) aberto em uma unidade pública de saúde – o Hospital de Ensino Alcides Carneiro (HEAC). Este banco se junta a outras 222 unidades que compõem a Rede de Bancos de Leite Humano do Brasil (rBLH-BR), a maior e mais complexa rede do mundo, sendo referência internacional por utilizar estratégias que aliam baixo custo à alta qualidade e tecnologia. A Rede brasileira, atuando em conjunto, exporta tecnologia para países da América Latina, Caribe e África, além de fazer parcerias com Portugal e Espanha, compondo a Rede Ibero-Americana de BLHs.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Os BLHs representam uma estratégia para promoção, proteção e apoio ao aleitamento materno. As ações de um banco de leite humano englobam coleta, processamento e distribuição do leite humano para bebês prematuros ou de baixo peso, que não conseguem ser alimentados pelas próprias mães e aqueles que serão submetidos a algum tipo de cirurgia ainda nos seus primeiros dias de vida. Além de oferecer um aporte de calorias e energia a essas crianças, o leite humano, por ser uma fonte completa de nutrientes e fatores de proteção (imunoglobulinas, macrófagos, ferritina, anticorpos, imunocomplementos, etc), torna-se o alimento ideal para estes recém-nascidos. Segundo a OMS (Organização Mundial de Saúde), pela sua complexidade, o leite humano deve ser o único alimento oferecido para a criança nos seus 6 primeiros meses de vida, além de poder ser utilizado como uma alimentação complementar até dois anos ou mais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Entre outras funções desempenhadas pelos BLHs, estão também a de atendimento e guia para mães em aleitamento materno. Eles funcionam como um centro capaz de atender às principais intercorrências decorrentes deste período e oferecer às puérperas uma orientação adequada, a fim de minimizar os efeitos do desmame precoce. É também um espaço educacional, que permite a discussão e trocas de experiências entre mães (gestantes ou puérperas), sempre mediada por uma supervisão de um profissional capacitado para tal!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Para exercer todas essas atividades, o Banco de Leite depende de doações voluntárias, uma vez que nenhum produto, atendimento ou orientação fornecidos são cobrados. A doadora pode ser uma mãe que esteja com o seu filho internado que, pelas razões expostas acima, não consegue receber o leite através da sucção do seu peito. Além dessas pacientes, qualquer mulher que o deseje pode se tornar uma doadora! Para isto, basta entrar em contato com a unidade do HEAC, onde receberá as orientações necessárias de como fazê-lo. É importante salientar que o leite doado sempre será o excedente que aquela mãe produz. Esse leite passará por um controle de qualidade, que vai desde a avaliação do estado de saúde da doadora até os processos que envolvem a análise, pasteurização e controle de qualidade, antes de ser distribuído.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Bancos de Leite funcionam também como centros para educação em saúde, onde os profissionais que atuam na área fornecem informação técnica sobre o ato de amamentar, seus cuidados, benefícios e complicações, cursos de aperfeiçoamento e atividades práticas, contribuindo para a formação de novos agentes, os capacitando para lidar com essas questões. Acadêmicos do curso de Medicina, de Nutrição e de Enfermagem terão participação ativa no dia a dia do BLH. Inicialmente, pensamos em oferecer estágios para as residências de Ginecologia e Obstetrícia, Pediatria e Enfermagem. Futuramente, poderemos proporcionar uma formação em Enfermagem com especialização em BLH, pós-graduação que já existe em outras unidades do Brasil. Proteger a amamentação é uma responsabilidade de todos!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A criação de um banco de leite humano traz benefícios plenos. Ganham a criança, sua mãe e toda a família. É também um bem para toda a sociedade, uma vez que o aleitamento promove o crescimento de crianças mais hígidas e inteligentes, que demandam menos os serviços de saúde e torna os cidadãos mais capazes. É, sem dúvida, um grande passo que Petrópolis dá no cuidado materno-infantil!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vander Guimarães Silva é médico, doutor em Ciências pela Fiocruz e professor titular de Ginecologia e Obstetrícia da UNIFASE/FMP.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/agosto-dourado/" rel="tag"&gt;agosto dourado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/banco-de-leite/" rel="tag"&gt;banco de leite&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/hospital-alcides-carneiro/" rel="tag"&gt;hospital alcides carneiro&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/08/23/coluna-banco-de-leite-humano-em-petropolis-uma-vantagem-para-todos/</guid></item><item><title>[Coluna] O Mito sobre o Dia das Mães – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/05/08/coluna-o-mito-sobre-o-dia-das-maes/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;por Ana Cláudia Carvalho&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O segundo domingo do mês de maio, todos os anos, é dedicado ao Dia das Mães, um momento para estabelecer e ampliar as relações sociais e estimular a afetividade entre as crianças e as mães. Além de ser um dia lindo para lembrar da importância da maternidade e falar de toda essa jornada. Entretanto, a data também pode provocar certos danos na saúde mental de quem não consegue lidar muito bem com essa comemoração.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Dia das Mães pode estimular tanto sentimentos positivos, quanto negativos nas pessoas, com base nas nossas vivências relacionadas à data. É importante refletir como para muitos o dia das mães se tornou uma única data reservada para agradecer e valorizar as mães: o que ela representa nos dias de hoje.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sabemos que assim como o Natal e a Páscoa, a data tomou tamanha proporção com incentivo do comércio. Contudo, muito além da ênfase no aumento de vendas de presentes, o segundo domingo de maio, ficou marcado pela troca de vivências familiares e a reunião em família para comemorar juntos este dia. Então, neste sentido, podem ser criadas memórias afetivas em torno da família, que contribuem para o fortalecimento da relação entre mães e filhos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ainda que a data possa representar para muitas pessoas um momento de fortalecimento de vínculos familiares, para outras pode acarretar sofrimento emocional, por aproximá-la de lembranças dolorosas e de cobranças sociais. Atualmente, nas redes sociais, facilmente comparamos o fragmento que vemos da vida do outro e comparamos com a totalidade das nossas vivências. Esta comparação é injusta conosco e pode trazer adoecimentos emocionais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Dia das Mães pode representar, para muitas pessoas, um contato com lembranças difíceis e dolorosas. Pessoas que não tiveram uma figura materna presente, quem lida com o luto da mãe ou de um filho, pessoas que por alguns motivos estão distantes de suas mães ou filhos, seja por conta da distância física ou algum desentendimento, mulheres que sonham com a maternidade e não conseguiram vivenciá-la, as que não desejam ser mães e ainda precisam lidar com as cobranças da sociedade. Entre outras situações, muitas pessoas podem ser impactadas de maneira negativa.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Esta data não deve ser um peso para quem não consegue celebrá-la e é preciso compreender a singularidade de cada pessoa, acolher e jamais julgar. As pessoas costumam utilizar frases “reparadoras” para abordar sobre uma dor que não conhecem. Neste sentido, precisamos ter empatia para compreender que assim como outras datas comemorativas, o dia das mães pode não ser uma data agradável para todos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;É importante lidar com esse sentimento e fazer com que ele não afete mais a vida pessoal. O mais indicado seria que a pessoa evite comparações ou até mesmo se force a celebrar esta data como outros. Além disso, é necessário entender quais pensamentos, sentimentos e emoções estão relacionados a esta vivência. A psicoterapia, por exemplo, pode ajudar e muito a ressignificar lembranças e situações difíceis que não conseguimos lidar. Ter saúde emocional não significa ausência de vivências dolorosas, mas aprender a lidar com elas a partir do autoconhecimento.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Amamos os nossos filhos, mas nem sempre gostamos do que representa a maternidade real, bem diferente daquela que estamos acostumados a ver nas redes sociais. A maternidade não deve ser romantizada, são inúmeras as renúncias, o cansaço, as múltiplas tarefas, as autocobranças e as cobranças da sociedade. Temos que ser boas mães, boas profissionais, boas parceiras, boas filhas, boas amigas. Para muitas pessoas, o maternar é exaustivo e solitário.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mesmo com a pressão, não é impossível se livrar desses estigmas que podem se tornar negativos. Existe um luto que nem sempre conseguimos lidar em relação à mulher que fomos e que deixou de existir. Outra mulher nasce quando tem um filho, no entanto, as cobranças aumentam, os papéis sociais são acrescentados: ainda precisamos caminhar muito na compreensão de que um filho pertence à família e não apenas à mãe, todos podem e devem cuidar da mãe e da criança.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Este estigma social que precisa ser combatido de que a mãe precisa continuar a ser aquela que consegue equilibrar muito bem todos os seus papéis sociais. Ainda precisamos caminhar muito a respeito do que a sociedade compreende sobre o que é ser mãe e o que é ser pai. Se existe uma mãe exausta, possivelmente existe um pai que não está fazendo o seu papel. Infelizmente, ainda é comum vermos mães sobrecarregadas e pais ausentes da vida com os filhos. Além do mais, combater a romantização da maternidade é muito essencial, bem como compreender que podemos ser mães.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2022/05/psicologa-ana-claudia-estacio.jpg"&gt;&lt;img class="alignleft wp-image-86055" src="/wp-content/uploads/2022/05/psicologa-ana-claudia-estacio-285x300.jpg" alt="" width="104" height="109"&gt;&lt;/a&gt;Ana Cláudia Carvalho é docente do curso de psicologia da Estácio e mestra em psicologia.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/dia-das-maes/" rel="tag"&gt;dia das mães&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/05/08/coluna-o-mito-sobre-o-dia-das-maes/</guid></item><item><title>Inscrições para o Conexão Esporte Itamarati estão abertas – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/04/30/inscricoes-para-o-conexao-esporte-itamarati-estao-abertas/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Estão abertas as inscrições para o Conexão Esporte Itamarati. Os interessados poderão realizar as inscrições de forma gratuita nas escolas da região: E.M Rosemira de Oliveira Cavalcanti, E.M Carmem Nunes Martins, Escola Paroquial São Francisco de Assis, Ciep Brizolão 474 – Maestro Guerra Peixe Municipalizado, E.M Duque de Caxias. As atividades do projeto vão acontecer na sede do Palmeira Futebol Club, com faixa etária de 6 a 18 anos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;As atividades oferecidas são Handball (às segundas de 9h às 10h30), Fut 7 (às segundas, de 13h às 14h), Judô (às segundas, de 16h às 17h), Futebol de campo (às quartas e sextas, das 14h às 17h) e Capoeira (às sextas, das 9h às 12h).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Conexão Esporte é um programa da Secretarias de Esporte e Educação, e tem objetivo de promover a prática esportiva e estimular valores como trabalho em equipe e superação de desafios.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Estamos criando um ambiente de socialização para os jovens da cidade. O Itamarati será mais um polo de oportunidades para essas crianças se aproximarem das iniciações esportivas” explica o secretário de Esportes, Thiago França.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/clube-palmeira/" rel="tag"&gt;clube palmeira&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/conexao-esportes/" rel="tag"&gt;Conexão Esportes&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/itamarati/" rel="tag"&gt;itamarati&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/04/30/inscricoes-para-o-conexao-esporte-itamarati-estao-abertas/</guid></item><item><title>Inscrições para a Corrida do Trabalhador começam nesta quinta – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/04/24/inscricoes-para-a-corrida-do-trabalhador-comecam-nesta-quinta/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;No dia 1º de Maio, a Secretaria de Esportes vai promover mais uma edição da Corrida do Trabalhador. O evento será realizado no feriado do Dia do Trabalho, e terá o percurso nas ruas do Centro Histórico. As inscrições gratuitas estarão disponíveis no &lt;a href="//www.petropolis.rj.gov.br/pmp/"&gt;site da Prefeitura&lt;/a&gt; no dia 25 de abril, em quatro lotes: o primeiro lote será aberto às 6h, o segundo ao meio-dia, o terceiro às 18h e o quarto às 22h.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A largada acontecerá às 8h, na Praça da Liberdade (Praça Rui Barbosa), com concentração a partir das 7h30. O percurso terá 5 km, com  largada na Praça da Liberdade sentido rua Monsenhor Bacelar seguindo pela rua Rocha Cardoso, UPA sentido Centro na rua Washington Luiz, mantendo o sentido para a rua do Imperador até o retorno à esquerda no semáforo em frente a Terminal Rodoviário e York Hotel (onde haverá um ponto de hidratação). O percurso seguirá pela rua do Imperador lado par até entrar na rua da Imperatriz, passando pelo Museu e subindo pela rua Raul de Leoni pela esquerda, sentido na Av. Ipiranga até entrar para a Av. Koeler, percorrer  toda extensão e entrar na Av. Roberto da Silveira, retornar pelo lado ímpar e chegar à Praça da Liberdade novamente, onde haverá um pórtico.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Haverá a entrega de medalhas e troféus para os participantes, de acordo com as faixas etárias. “Criamos a corrida em 2013 e desde então é uma tradição na cidade, além de também marcar a celebração deste dia tão representativo para o trabalhador brasileiro. Será um evento onde continuaremos a promover saúde, esporte e lazer”, destacou o prefeito Rubens Bomtempo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;No dia da corrida, os atletas deverão contribuir para campanha solidária de arrecadação de latas de leite (ou sachê 400 mg).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Os kits poderão ser retirados nos dias 29/04 (12h às 17h) e 30/04 (10h às 17h), na sede da Secretaria de Esportes – Rua 16 de Março, 183, centro, Petrópolis. Será obrigatória a entrega de 1 lata ou sachê 400 g de leite em pó, para campanha solidária promovida pelo evento. Além da camisa oficial do evento, o kit conterá itens de identificação para a corrida.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“É importante que os atletas leiam o regulamento contido na inscrição para ficar por dentro de todos os detalhes da competição”, destacou o secretário de Esportes, Thiago França. Ao ser inscrito, cada atleta deverá seguir as instruções que estarão contidas no e-mail de confirmação para retirada do kit, bem como a documentação exigida.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;*Matéria atualizada às 22h30&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/corrida-do-trabalhador/" rel="tag"&gt;corrida do trabalhador&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/dia-do-trabalhador/" rel="tag"&gt;dia do trabalhador&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/04/24/inscricoes-para-a-corrida-do-trabalhador-comecam-nesta-quinta/</guid></item><item><title>“Mulheres na Corrida” acontece neste domingo – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/03/08/mulheres-na-corrida-acontece-neste-domingo/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Neste domingo (10), a Prefeitura vai promove a Mulheres na Corrida 2024, uma competição feminina de percurso total de 5 km pelas ruas do Centro Histórico. A corrida faz parte das comemorações do Mês da Mulher e teve as inscrições para recebimento do kit/premiação esgotadas em menos de quatro horas. Porém, a participação será  aberta ao público feminino que deseja participar. A largada será às 8h na sede da Prefeitura (Avenida Koeler, 260), tendo a concentração com início às 7h30.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O evento é realizado pela Secretaria de Esportes, e tem como parceira a empresa Braziline. Além da corrida, o Mês da Mulher contará com palestras, Ônibus Lilás nas comunidades, e ações do Centro de Referência de Atendimento à Mulher (Cram) e o Conselho Municipal dos Diretores da Mulher (Comdim).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O percurso de 5 km terá o seguinte trajeto pelas ruas do Centro Histórico: Avenida Koeler, contorno da Praça da Liberdade, Rua Roberto da Silveira,  Avenida Koeler novamente, Avenida Tiradentes, Rua da Imperatriz, Rua do Imperador (sentido Praça da Inconfidência), Rua Marechal Floriano Peixoto, Rua Alberto Torres, passando pela Avenida Ipiranga e retornando para a Avenida Koeler (sede da Prefeitura).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Tivemos as inscrições para os kits da corrida esgotadas em menos de quatro horas, foi um grande sucesso! E por isso, as mulheres que desejarem participar do evento serão muito bem-vindas a essa grande celebração”, finalizou o secretário de Esportes, Thiago França.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/mes-da-mulher/" rel="tag"&gt;mês da mulher&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/mulheres-na-corrida/" rel="tag"&gt;mulheres na corrida&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/03/08/mulheres-na-corrida-acontece-neste-domingo/</guid></item></channel></rss>