<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Acontece em Petrópolis · AeP</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/</link><description>O seu Portal de notícias da Cidade Imperial. Fique antenado em tudo o que Acontece em Petrópolis!</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Sat, 01 Jul 2023 18:12:54 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Feira da 16 - edição Bauernfest acontece neste domingo</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/01/feira-da-16-edicao-bauernfest-acontece-neste-domingo/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Neste domingo (2) acontece mais uma edição da Feira da 16, das 10h às 17h, desta vez no clima da Bauernfest.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A Rua 16 de Março vai ficar fechada para o trânsito, das 08h às 17h, no trecho entre os números 244 (Loja Intimidade) e 316 (Le Postiche) para a realização do evento.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;A Companhia Petropolitana de Trânsito e Transportes (CPTrans) orienta os motoristas a utilizarem rotas alternativas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mais de 60 lojas vão expor produtos nas calçadas, além de comidas típicas, cerveja artesanal, música, atividades infantis, feira de adoção de animais e feira de orgânicos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Confira a programação:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;10h: Yoga ao ar livre com Jaque Gumury&lt;/p&gt; &lt;p&gt;10h às 17h: Feira de Orgânicos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;10h às 17h:  Gastronomia e chope artesanaç&lt;/p&gt; &lt;p&gt;11h às 13h: Duo acústico com a banda Concreto Humano&lt;/p&gt; &lt;p&gt;11h30 às 13h30: Hoppeditz (personagem da Bauern)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;13h às 15h: Marcelo Buddy (saxofone e gaita)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;15h às 17h: Duo acústico Barnes e Percy&lt;/p&gt; &lt;p&gt;16h às 16h30 – Dança folclórica alemã Bauerngruppe&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/feira-da-16/" rel="tag"&gt;Feira da 16&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/rua-16-de-marco/" rel="tag"&gt;rua 16 de março&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>Feira da 16</category><category>petrópolis</category><category>rua 16 de março</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/01/feira-da-16-edicao-bauernfest-acontece-neste-domingo/</guid><pubDate>Sat, 01 Jul 2023 06:12:50 GMT</pubDate></item><item><title>Concurso da realeza e desfile de lanternas entre os destaques deste fim de semana</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/01/concurso-da-realeza-e-desfile-de-lanternas-entre-os-destaques-deste-fim-de-semana/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;O desfile de lanternas e o concurso da realeza da &lt;strong&gt;&lt;a href="//www.instagram.com/p/CuFWqsXOwYZ/"&gt;Bauernfest&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; são os destaques da programação da Festa do Colono Alemão deste fim de semana. A 34ª edição da festa segue até o dia nove de julho.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O &lt;a href="/2023/06/30/desfile-de-lanternas-percorre-ruas-do-centro-neste-sabado/"&gt;&lt;strong&gt;Desfile de Lanternas&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; acontece neste sábado (1), às 20h, na Avenida Ipiranga (na Igreja Luterana) passando pela Avenida Koeler, Praça da Liberdade, Avenida Roberto Silveira, Rua Alfredo Pachá até o Palácio de Cristal. A programação também é gratuita e qualquer pessoa pode participar. Após o desfile, acontece o concurso da lanterna mais enfeitada, no Palácio de Cristal.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;E pela primeira vez, o concurso da realeza da Bauernfest vai acontecer durante o evento, com o objetivo de prestigiar e valorizar ainda mais a cultura germânica e ser um atrativo a mais para os visitantes. O concurso será neste domingo (02), às 11h, no Palácio de Cristal.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Essas duas programações são os destaques da festa neste fim de semana. O desfile de lanternas é muito bonito, passando pelas principais ruas do nosso Centro Histórico, atraindo um grande público”, comentou a secretária de Cultura, Diana Iliescu. “Pela primeira vez vamos realizar o concurso da realeza durante a Bauern, atendendo um pedido do segmento germânico”, ressaltou.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A programação completa da Bauernfest está disponível no &lt;a href="//web2.petropolis.rj.gov.br/bauern/eventos"&gt;site da Prefeitura&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/bauernfest/" rel="tag"&gt;bauernfest&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/bauernfest-petropolis/" rel="tag"&gt;bauernfest petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>bauernfest</category><category>bauernfest petrópolis</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/01/concurso-da-realeza-e-desfile-de-lanternas-entre-os-destaques-deste-fim-de-semana/</guid><pubDate>Sat, 01 Jul 2023 06:12:13 GMT</pubDate></item><item><title>Inscrições abertas para Conferência de Segurança Alimentar e Nutricional que acontece neste mês</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/01/inscricoes-abertas-para-conferencia-de-seguranca-alimentar-e-nutricional-que-acontece-neste-mes/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Seguindo o tema “Contra a fome, pelo direito humano à alimentação adequada e saudável e pela preservação da cultura alimentar do município de Petrópolis”, a V Conferência Municipal de Segurança Alimentar e Nutricional Sustentável de Petrópolis  será realizada no dia 22 de julho, de 8h às 15h, no auditório da Unifase, na Avenida Barão do Rio Branco. As inscrições já estão abertas e podem ser preenchidas no link &lt;a href="//web2.petropolis.rj.gov.br/ccm/conferencia-consea/" target="_blank" rel="noopener"&gt;https://web2.petropolis.rj.&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;gov.br/ccm/conferencia-consea/&lt;/a&gt;&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;No encontro, organizado pela Secretaria Municipal de Assistência Social, Habitação e Regularização Fundiária e pelo Conselho Municipal de Segurança Alimentar e Nutricional, serão discutidos três eixos temáticos: Combate à fome; Produção e abastecimento de alimentos e Intersetorialidade e fortalecimento do Sistema Municipal de Segurança Alimentar e Nutricional (SISAN). Uma palestra com a nutricionista Juliana Casemiro, conselheira do Consea Nacional, já está confirmada.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;“A conferência tem caráter deliberativo e uma oportunidade importante para que a sociedade civil e gestores do Poder Executivo municipal discutam e definam prioridades e alinhamento diretrizes para a Política de Segurança Alimentar e Nutricional”, explica o secretário de Assistência Social, Fernando Araújo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Na Conferência Municipal também serão eleitos delegados que participarão da Conferência Estadual de Segurança Alimentar e Nutricional.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A presidente do Comsea Petrópolis, Talita Berti, destaca que a participação dos petropolitanos é fundamental no debate para a construção de estratégias e estabelecimento de metas a serem incorporadas à Política e ao Plano Municipal de Segurança Alimentar e Nutricional. “A conferência visa à erradicação da fome e a garantia da segurança alimentar e nutricional, com comida de verdade e respeito à diversidade ambiental e à cultura alimentar. Este evento acontece num momento de mobilização e reconstrução, com o retorno do Consea nacional, ressaltando a necessidade do fortalecimento da democracia e da participação social, fundamental para a garantia de direitos e de condições dignas de vida e cidadania”, disse.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Confira a programação:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;8h – Credenciamento&lt;br&gt; 9h – Composição da mesa de abertura&lt;br&gt; 9:30h – Palestra e debate&lt;br&gt; 10h30 – Grupos de trabalho&lt;br&gt; – Eixo 1 – Combate à fome&lt;br&gt; – Eixo 2 – Produção e abastecimento de alimentos&lt;br&gt; – Eixo 3 – Intersetorialidade e fortalecimento do Sistema Municipal de Segurança Alimentar e Nutricional (SISAN)&lt;br&gt; 12h – Intervalo&lt;br&gt; 13h – Plenária: análise e deliberação das propostas e moções&lt;br&gt; 14:30h – Inscrição dos representantes para a conferência estadual&lt;br&gt; 15h – Encerramento&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/conferencia-de-seguranca-alimentar/" rel="tag"&gt;conferência de segurança alimentar&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>conferência de segurança alimentar</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>UNIFASE/FMP</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/01/inscricoes-abertas-para-conferencia-de-seguranca-alimentar-e-nutricional-que-acontece-neste-mes/</guid><pubDate>Sat, 01 Jul 2023 06:00:29 GMT</pubDate></item><item><title>Espetáculo teatral "Raízes" se apresenta no Quitandinha neste sábado</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/30/espetaculo-teatral-raizes-se-apresenta-no-quitandinha-neste-sabado/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Neste sábado (1º), o Centro Cultural Sesc Quitandinha apresenta o espetáculo teatral “Raízes”, com o Coletivo Denegrindo,  às 18h. O evento integra a programação cultural gratuita que acompanha “Um oceano para lavar as mãos”, exposição inaugural do CCSQ.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“É o contato com o que há dentro de cada preta e cada preto que toca o coração e o íntimo de quem anseia pela nossa melhora. ‘Raízes’ é um corpo que balança e entende que ser filho de preto é ter sempre o peito em busca do sol, mesmo que olhares brancos nos fitem e nos gritem: ‘Negra!’. É a espiritualidade enraizada através dos ancestrais que se mantém viva”, explica Maicon Viana, idealizador do Coletivo Denegrindo em 2019.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O Coletivo Denegrindo, primeiro grupo de teatro em Petrópolis formado em sua maioria por artistas pretos, é composto por Ariel Barbosa, Cleonice Fernandes, Izaque Z, Leandra Lima, Maicon Viana, Matheus Almeida, Matheus Teles, Nicole Pinheiro, Soninha Maracanã, Simone Gonsalves, Yuri Mendes, Yago Carvalho e Vinicius Topre, que atuam na música, teatro, dança, pintura, entre outras áreas da arte.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A estréia do grupo foi com a peça “A Mulher Maracanã”, em torno da vida da matriarca do grupo, Soninha Maracanã, referência de arte negra em Petrópolis, e está à frente da Rane, Casa de Cultura Negra.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; Endereço: Avenida Joaquim Rolla, nº 2, Quitandinha&lt;br&gt; Visitação: Terça a domingo, e feriados, das 9h30 às 17h (conclusão do itinerário até às 18h)&lt;br&gt; Visitas guiadas: terças a domingos e feriados, das 10h às 16h30 (conclusão do&lt;br&gt; itinerário até as 18h)&lt;br&gt; Visitação ao entorno do Lago Quitandinha: terças a domingos e feriados, das 9h às&lt;br&gt; 17h (em caso de chuva a visitação é suspensa)&lt;br&gt; Entrada gratuita.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/centro-cultural-sesc-quitandinha/" rel="tag"&gt;Centro Cultural Sesc Quitandinha&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/espetaculo-raizes/" rel="tag"&gt;espetáculo Raízes&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>Centro Cultural Sesc Quitandinha</category><category>destacado</category><category>espetáculo Raízes</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/30/espetaculo-teatral-raizes-se-apresenta-no-quitandinha-neste-sabado/</guid><pubDate>Fri, 30 Jun 2023 06:00:37 GMT</pubDate></item><item><title>Universidade oferece 10 cursos de férias</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/30/universidade-oferece-10-cursos-de-ferias/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;O período de férias nas instituições de ensino está chegando. Por isso, o Centro Universitário Arthur Sá Earp Neto (UNIFASE) programou dez cursos de curta duração, nas mais diversas áreas do conhecimento, a preço popular, para que os interessados em aprimorar suas habilidades e técnicas possam usufruir dos cursos de férias, que serão realizados no campus acadêmico.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Com a proposta de desenvolver a capacidade de reconhecer os acidentes ósseos em imagens radiológicas, o professor Alexandre Kuster vai ministrar o curso “Anatomia Óssea e Radiológica dos Membros Superiores”, nos dias 03 e 04 de julho, das 18h às 22h.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Os interessados em aprender as artes dos malabares e do equilibrismo devem ficar atentos e já se inscreverem para participar da “Descolônia de férias – Oficina de Circo”. O professor Leonardo Gaviole vai ensinar aos alunos as técnicas circenses com perna de Pau e Rola Rola, no período de 04 a 12 de julho, das 17h30 às 19h (terças e quartas-feiras).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Anatomia Óssea e Radiológica dos Membros Inferiores será tema do curso ministrado pelo professor Alexandre Kuster, nos dias 05 e 06 de julho, das 18h às 22h.  A proposta é que os alunos possam desenvolver a capacidade de reconhecer os acidentes ósseos em imagens radiológicas dos membros inferiores.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Promover reflexões sobre corporeidades e conduzir uma conversa responsável e gentil sobre o corpo do paciente em diversos contextos é o objetivo do curso “Conversando sobre o corpo sob a ótica da Nutrição Comportamental”, que será ministrado pelo professor Cleverton Madeira, no dia 07 de julho, das 8h às 17h.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Compreender as possibilidades de uso de grupos em cenários de saúde e distinguir processos grupais de fenômenos coletivos, entre outros assuntos, é a proposta do curso “Uso de grupos como ferramentas na saúde”, proposto pelo professor Raphael Curioni, no dia 12 de julho, das 8h às 17h.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Seletividade alimentar na infância: condutas nutricionais” é o tema do curso que será ministrado pela professora Juliana Schaefer, a fim de ensinar os alunos a identificar a presença de seletividade alimentar e suas possíveis causas. Esse é o único curso de férias da UNIFASE que será realizado on-line, na modalidade síncrona, via Google meet, no dia 12 de julho, das 8h às 12h.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Ressonância Magnética na prática – Como realizar um bom exame” é outro curso de férias que está sendo oferecido pela UNIFASE, nos dias 17 e 19 de julho, das 19h às 22h. A proposta da professora Claudia Nunes é que os alunos possam agregar ainda mais conhecimento nesta área.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Radiologia Intervencionista: Principais procedimentos cardíacos e vasculares” é o tema do curso oferecido pelo professor Gleizer Oliveira, nos dias 20 e 21 de julho, das 19h às 22h.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Psicologia e redes sociais: impactos na saúde mental” será tema do curso ministrado pelo professor Sylvio Pecoraro Júnior, no dia 20 de julho, das 08h às 16h. O objetivo é que os participantes possam discutir de forma teórica e prática o impacto das redes sociais na saúde mental da população, apresentando a lógica de funcionamento das redes sociais como Facebook, Instagram e Tiktok.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Micronutrientes na Doença Renal – Abordagem prática das alterações metabólicas e intepretação de exames laboratoriais” é o curso que será ministrado no dia 21 de julho, das 09h às 12h, pela professora Juliana Giglio, com a proposta de despertar o interesse dos alunos para o estudo dos micronutrientes em pacientes com doença renal crônica (DRC) em virtude do aumento expressivo do número de pacientes diagnosticados com DRC.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A novidade é que os interessados nos cursos de férias podem ingressar no grupo do Telegram da UNIFASE para garantir 50% de desconto no valor dos cursos, através do link: &lt;a href="//t.me/unifase" target="_blank" rel="noopener"&gt;https://t.me/unifase&lt;/a&gt;. A programação completa e as inscrições para os cursos de férias estão disponíveis no link: &lt;a href="//www.unifase-rj.edu.br/extensao/cursos-de-extensao" target="_blank" rel="noopener"&gt;https://www.unifase-rj.&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;edu.br/extensao/cursos-de-&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;extensao&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/cursos-de-ferias/" rel="tag"&gt;cursos de férias&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>cursos de férias</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>UNIFASE/FMP</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/30/universidade-oferece-10-cursos-de-ferias/</guid><pubDate>Fri, 30 Jun 2023 06:00:36 GMT</pubDate></item><item><title>Desfile de lanternas percorre ruas do Centro neste sábado</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/30/desfile-de-lanternas-percorre-ruas-do-centro-neste-sabado/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p dir="auto"&gt;Neste sábado (1º), às 20h, acontece desfile de lanternas da Bauernfest. A concentração acontece na Igreja Luterana, na Avenida Ipiranga, segue pela Avenida Koeler, Praça da Liberdade, Avenida Roberto Silveira, Rua Alfredo Pachá até o Palácio de Cristal.&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;O desfile faz parte da programação da 34ª edição da Festa do Colono Alemão que segue até 28 de agosto, no Palácio de Cristal e arredores. A Bauernfest também tem atrações no Centro de Cultura, na Praça da Liberdade e no Museu Casa do Colono. A festa também conta com o Biergarten, na Praça Visconde de Mauá (Praça da Águia). Confira a programação completa &lt;a href="//web2.petropolis.rj.gov.br/bauern/eventos"&gt;&lt;strong&gt;aqui.&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p dir="auto"&gt;Informações sobre a programação da Bauernfest podem ser obtidas no Disque Turismo (800 024 1516), pelo Whatsapp (24) 2237-3321, de segunda a sábado, das 9h às 17h; domingo e feriados das 9h às 14h. A programação completa está no site da Prefeitura de Petrópolis:&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/bauernfest/" rel="tag"&gt;bauernfest&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/bauernfest-petropolis/" rel="tag"&gt;bauernfest petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/desfile-de-lanternas/" rel="tag"&gt;desfile de lanternas&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>bauernfest</category><category>bauernfest petrópolis</category><category>desfile de lanternas</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/30/desfile-de-lanternas-percorre-ruas-do-centro-neste-sabado/</guid><pubDate>Sat, 01 Jul 2023 03:12:30 GMT</pubDate></item><item><title>Praça da Águia também integra programação da Bauernfest</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/30/praca-da-aguia-tambem-integra-programacao-da-bauernfest/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A Bauernfest 2023 acontece até o dia 9 de julho e o Espaço Biergarten, mais uma vez, conta com uma programação musical diversificada e cervejas artesanais na Praça Visconde de Mauá (Praça da Águia), em frente à Câmara Municipal, no Centro da cidade.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Biergarten é um evento integrado à Bauernfest 2023 e organizado pela Associação das Microcervejarias de Petrópolis (AMP).&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Confira a programação musical:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;30 de junho (sexta-feira)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;18h – Jelly Bean&lt;/p&gt; &lt;p&gt;20h – Gabriel Silva&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;1º de julho (sábado)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;14h – Guido Martini&lt;/p&gt; &lt;p&gt;16h – ABR 80’s&lt;/p&gt; &lt;p&gt;18h – Gus Monsanto&lt;/p&gt; &lt;p&gt;20h – The Immigrants&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;2 de julho (domingo)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;16h – Luiz Martan&lt;/p&gt; &lt;p&gt;18h – Forró do Aguinaldo&lt;/p&gt; &lt;p&gt;20h – O Baile&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;7 de julho (sexta-feira)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;18h – Memphis Belle&lt;/p&gt; &lt;p&gt;20h – O Tiro&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;8 de julho (sábado)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;14h – Rafa Rodrigues&lt;/p&gt; &lt;p&gt;16h – Walter Delanno&lt;/p&gt; &lt;p&gt;18h – André Tavares&lt;/p&gt; &lt;p&gt;20h – Trisônica&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;9 de julho (domingo)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;14h – Bruna Santos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;16h – Delirantes&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Funcionamento&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Funcionamento&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt; 30/06 e 07/07 (sexta) – 16h à 00h&lt;br&gt; 01/07 e 08/07 (sábado) – 11h à 00h&lt;br&gt; 02/07 e 09/07 (domingo) – 11h às 20h&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/bauernfest/" rel="tag"&gt;bauernfest&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/bauernfest-petropolis/" rel="tag"&gt;bauernfest petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/biergarten/" rel="tag"&gt;biergarten&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/praca-visconde-de-maua/" rel="tag"&gt;praça visconde de mauá&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>bauernfest</category><category>bauernfest petrópolis</category><category>biergarten</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>praça visconde de mauá</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/30/praca-da-aguia-tambem-integra-programacao-da-bauernfest/</guid><pubDate>Fri, 30 Jun 2023 06:08:20 GMT</pubDate></item><item><title>Anna Hannickel e Cláudio Avila se apresentam na Casa de Petrópolis nesta sexta</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/29/anna-hannickel-e-claudio-avila-se-apresentam-na-casa-de-petropolis-nesta-sexta/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;No clima da Bauernfest, a Casa de Petrópolis Instituto de Cultura recebe a apresentação “Canções românticas alemãs aos musicais”, com a soprano Anna Hannickel e o pianista Cláudio Avila. O evento acontece nesta sexta-feira (30), às 20h, com entrada franca e lugares limitados.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O repertório selecionado para a noite incluirá algumas canções românticas de compositores como Schubert e Schumann, além de composições de Kurt Weill, famoso colaborador de Bertold Brecht. As canções românticas alemãs, conhecidas como Lieder, são um estilo musical característico da cultura germânica, compostas especialmente para voz e canto. Essa forma de arte teve seu auge durante o período Romântico, com grandes nomes como Beethoven, Schumann, Brahms, Hugo Wolf e Franz Schubert, considerado o principal representante do Lied.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;A iniciativa é da Casa de Petrópolis Instituto de Cultura, em parceria com a Escola Cultural, e conta com o apoio da Prefeitura de Petrópolis. A Casa fica localizada na Rua Ipiranga, 716, no Centro Histórico. O endereço conta com estacionamento rotativo. Reservas podem ser feito pelo e-mail &lt;a href="/cdn-cgi/l/email-protection#8eede1e0faeffae1ceedfbe2fafbfcefedeffdefeaebfeebfafce1fee1e2e7fda0ede1e3a0ecfc"&gt;&lt;span class="__cf_email__"&gt;[email protected]&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; ou pelo telefone: (24) 99219-5353.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/anna-hannickel/" rel="tag"&gt;Anna Hannickel&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/casa-de-petropolis-instituto-de-cultura/" rel="tag"&gt;Casa de Petrópolis Instituto de Cultura&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/pianista-claudio-avila/" rel="tag"&gt;pianista Cláudio Avila&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>Anna Hannickel</category><category>Casa de Petrópolis Instituto de Cultura</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>pianista Cláudio Avila</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/29/anna-hannickel-e-claudio-avila-se-apresentam-na-casa-de-petropolis-nesta-sexta/</guid><pubDate>Thu, 29 Jun 2023 09:43:16 GMT</pubDate></item><item><title>Infectologista tira dúvidas sobre a febre maculosa</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/21/infectologista-tira-duvidas-sobre-a-febre-maculosa/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Nos últimos dias, os noticiários reportaram casos de febre maculosa registrados após uma festa na Fazenda Santa Margarida, região rural do município de Campinas (SP), que já provocou quatro mortes. Em Jundiaí e Santa Isabel, há 11 casos suspeitos da doença. De acordo com as prefeituras dos municípios paulistas, algumas das pessoas que podem ter contraído a doença também estiveram na festa.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Embora Petrópolis não tenha registrado nenhum caso da doença entre janeiro e junho de 2023, segundo informações da Secretaria Municipal de Saúde, ainda assim é importante ter cuidados ao visitar áreas rurais. O médico infectologista Luís Arnaldo Magdalena, professor da Faculdade de Medicina de Petrópolis (UNIFASE/FMP), explica como se pode contrair a doença. “A febre maculosa é uma doença febril aguda causada por uma bactéria que pode ser transmitida aos humanos através de carrapatos infectados. São carrapatos conhecidos como carrapato-estrela e eles normalmente parasitam animais de floresta ou de campo, como cavalos, bovinos e roedores. O homem acidentalmente ao entrar nesses ambientes onde possa haver carrapatos infectados, pode ser picado e adquirir a bactéria causadora da febre maculosa”.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Os sintomas incluem febre, dor no corpo, dor nas juntas, dor de cabeça e, às vezes, manchas avermelhadas pelo corpo. Em casos graves, pode acontecer hemorragia. “O diagnóstico é feito através de exame de sangue específico. Além disso, é muito importante o histórico do paciente de idas a áreas onde possa ter acontecido a picada por carrapato, como por exemplo, matas, florestas, campos, áreas rurais, etc, e, se possível, ter presenciado a picada, ou seja, o carrapato aderido ao seu corpo”, completa o médico.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Apesar de um estudo do Instituto de Ciências Biomédicas da Universidade de São Paulo (ICB-USP) ter identificado uma forma de reduzir o crescimento da bactéria causadora da febre maculosa nos carrapatos, tornando o aracnídeo mais resistente à infecção, fazendo com que o conhecimento desse mecanismo de interação entre hospedeiro e bactéria permita avançar em metodologias para desenvolvimento de imunizantes, ainda não há vacinas contra a febre maculosa. A melhor forma de prevenção é ter cuidado&lt;img src="//agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.gif?id=1538620&amp;amp;o=node"&gt;.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Se proveniente de áreas onde possa ter ocorrido a exposição a esses carrapatos, é muito importante tão logo em casa realizar higiene à procura para retirada dos carrapatos, bem como manter os animais domésticos, principalmente aqueles que possam ir a áreas de matas, com controle adequado desses carrapatos, porque eles podem também estar presentes acidentalmente nos pets”, alerta o infectologista.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Quando um profissional de saúde se depara com um caso suspeito de febre maculosa, esse paciente é notificado às autoridades de saúde, para que medidas eficazes possam ser tomadas. “A febre maculosa é uma doença de notificação obrigatória, todo caso suspeito deve ser notificado às autoridades de saúde”, conclui.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Ministério da Saúde recomenda que, ao visitar regiões de maior risco, a pessoa use roupas claras, que ajudam a identificar mais rapidamente o carrapato, que tem cor escura. Aconselha-se também o uso de calças e blusas com mangas compridas e botas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Outra indicação é que a pessoa utilize repelentes, principalmente os que tenham como princípio ativo DEET, IR3535 e Icaridina. O Ministério da Saúde alerta também para que as pessoas verifiquem se há presença de carrapatos em suas roupas ou na pele a cada duas ou três horas, removendo-os imediatamente, com uma pinça, para reduzir o rico de transmissão da doença.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;*Com informações da Agência Brasil&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/carrapato/" rel="tag"&gt;carrapato&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/febre-maculosa/" rel="tag"&gt;febre maculosa&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>carrapato</category><category>destacado</category><category>febre maculosa</category><category>petrópolis</category><category>UNIFASE/FMP</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/21/infectologista-tira-duvidas-sobre-a-febre-maculosa/</guid><pubDate>Wed, 21 Jun 2023 06:00:07 GMT</pubDate></item><item><title>Petrópolis recebe oito novas câmaras frias para armazenamento de vacinas</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/19/petropolis-recebe-oito-novas-camaras-frias-para-armazenamento-de-vacinas/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Petrópolis recebeu oito novas câmaras de conservação de vacinas. Os equipamentos serão instalados em salas de imunização de PSFs, UBSs e UPA Cascatinha, garantindo ainda mais autonomia da rede frio do município.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Os equipamentos foram entregues à Divisão de Imunização e, segundo o secretário de Saúde, Marcus Curvelo, eles começarão a ser distribuídos a partir desta semana. Além da UPA Cascatinha, serão contemplados os PSFs do Alto da Serra e Posse e as UBSs de Araras, Alto Independência, Pedro do Rio, Quitandinha e Mosela.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;“Os equipamentos modernos têm portas de vidro, o que permite ao profissional visualizar facilmente as vacinas disponíveis, evitando a abertura frequente da porta. Elas têm a capacidade de 280 litros. As câmaras são próprias para este tipo de armazenamento e mantêm a temperatura estável entre 2ºC e 8ºC”, explica Curvelo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;”Essas novas câmaras beneficiam o município, principalmente porque minimizam a perda de vacinas pois além de autonomia para manter a refrigeração interna, elas possuem baterias que suportam falta de energia por até 24 horas”, explica Thayene Varella, chefe da Divisão de Imunização da Secretaria de Saúde.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/vacinacao/" rel="tag"&gt;vacinação&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>vacinação</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/19/petropolis-recebe-oito-novas-camaras-frias-para-armazenamento-de-vacinas/</guid><pubDate>Mon, 19 Jun 2023 06:05:29 GMT</pubDate></item><item><title>Feira de Saúde em Itaipava atenderá população gratuitamente neste domingo</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/17/feira-de-saude-em-itaipava-atendera-populacao-gratuitamente-neste-domingo/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Neste domingo (18), a Igreja Adventista realiza a Feira de Saúde com serviços médicos, massagem anti-estresse e outras iniciativas gratuitas, das 7h às 16h, no Parque Municipal Prefeito Paulo Rattes, em Itaipava.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Na maioria dos casos, o corpo humano precisa de muito pouco para manter e recuperar a saúde. Bastam alguns hábitos simples, que não custam quase nada, mas que promovem o maior bem que um ser humano pode adquirir: a saúde.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Baseados no clássico “A Ciência do Bom Viver” e nas mais recentes descobertas da ciência, os adventistas acreditam que oito destes hábitos são fundamentais para manter a saúde e recuperá-la na maioria dos casos. E é para promover o ensino prático destes oito hábitos que existe a Feira de Saúde – um programa oficial do Ministério da Saúde da Igreja Adventista do Sétimo Dia, sem fins lucrativos e realizado por voluntários.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Moradores de todo município poderão fazer diversos testes e receberão os resultados individualizados em data posterior, seguido de orientações médicas e nutricionais. “Todo cadastramento da Feira será informatizado, portanto, cada pessoa poderá receber o resultado do seu exame com um profissional para tirar suas dúvidas. A entrega dos resultados será realizada posteriormente à feira, com palestras e mais orientações de profissionais de saúde, deixando tempo livre para perguntas e respostas”, enfatiza João Custódio, organizador da feira.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A feira promoverá ainda atividades com profissionais de saúde (psicólogos, médicos e enfermeiros), massagem anti-estresse feita por fisioterapeutas, aplicação de flúor (dentistas), teste de glicemia, aferição de pressão arterial, teste de aptidão física, e muitos outros.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A iniciativa será realizada pela Igreja Adventista com o apoio da Prefeitura de Petrópolis e do Colégio Adventista de Petrópolis, que fará toda informatização dos dados dos participantes.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/feira-de-saude/" rel="tag"&gt;Feira de Saúde&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/parque-de-itaipava/" rel="tag"&gt;parque de itaipava&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/parque-municipal-prefeito-paulo-rattes/" rel="tag"&gt;Parque Municipal Prefeito Paulo Rattes&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>Feira de Saúde</category><category>parque de itaipava</category><category>Parque Municipal Prefeito Paulo Rattes</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/17/feira-de-saude-em-itaipava-atendera-populacao-gratuitamente-neste-domingo/</guid><pubDate>Sat, 17 Jun 2023 06:04:20 GMT</pubDate></item><item><title>Quarta mini campanha de vacinação antirrábica animal neste sábado</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/16/quarta-mini-campanha-de-vacinacao-antirrabica-animal-neste-sabado/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Regiões do Bingen, Mosela e Quitandinha serão as próximas atendidas com mais uma edição da mini campanha de vacinação antirrábica animal. A expectativa é a de imunizar 8.570 cães e gatos em 18 pontos de imunização que serão disponibilizados pela Prefeitura, por meio da Secretaria de Saúde. A mobilização vai acontecer no próximo dia 17 de junho.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A ação está sendo organizada pela Coordenadoria de Vigilância Ambiental e vai acontecer em comunidades do Quitandinha, Amazonas, Duques, Vila Hípica, Duarte da Silveira, Manoel Torres, Castrioto, Pedras Brancas, Batista da Costa, Vila São José e Vila Militar. Os postos vão funcionar em horários alternados, de 9h às 17h.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Apenas este ano, nas três campanhas anteriores, foram 8.507 animais vacinados. “Imunizando nossos cães e gatos, também estamos protegendo a população contra a raiva humana, que é transmitida ao homem pela saliva dos animais infectados”, complementa o secretário de Saúde, Marcus Curvelo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Confira a lista de postos:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Escola Municipal Governador Marcelo Alencar – Quitandinha – 9h às 17&lt;/p&gt; &lt;p&gt;E.M.Odete da Fonseca – Duques – 9h às 12h30&lt;/p&gt; &lt;p&gt;PSF Vila Saúde – Vila Hípica – 13h às 17h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;PSF Amazonas – Quitandinha – 9h às 17h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Associação de Moradores do Manoel Torres – Bingen – 9h às 17h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Academia K2 – Rua Henrique Raffard – 9h às 17h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;PSF São João Batista – Duarte da Silveira – 9h às 17h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;PSF Menino Jesus de Praga – João Xavier – 9h às 17h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Garagem do Paulinho – Dias de Oliveira – 14h às 16h30&lt;/p&gt; &lt;p&gt;PSF Bairro Castrioto – 9h às 17h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;E.M. Salvador Kling – Mosela – 9h às 17h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;E. M. Bataillard – Mosela – 9h às 17h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Associação de Moradores do Quarteirão Brasileiro (Rua Professor João de Deus) Quarteirão Brasileiro – 9h às 12h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Associação de Moradores Pedras Brancas – Mosela – de 13h às 17h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Associação de Moradores do Alberto de Oliveira (Rua Alberto de Oliveira, próx ao nº 471) – 9h às 13h.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Garagem do Bar Mirante do Gago (Rua Frederico Keuper, 400, Batista da Costa) – 14h às 15h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Associação de Moradores da Vila São José – 15h30 às 17h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Pátio da Secretaria de Obras (Rua Duque de Caxias, 16, Vila Militar) – 9h às 17h.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/raiva-animal/" rel="tag"&gt;raiva animal&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/vacinacao-antirrabica/" rel="tag"&gt;vacinação antirrábica&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>raiva animal</category><category>vacinação antirrábica</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/16/quarta-mini-campanha-de-vacinacao-antirrabica-animal-neste-sabado/</guid><pubDate>Fri, 16 Jun 2023 06:09:33 GMT</pubDate></item><item><title>Campanha Junho Vermelho do GSH Banco de Sangue Santa Teresa reforça a importância do gesto solidário que salva vidas</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/14/campanha-junho-vermelho-do-gsh-banco-de-sangue-santa-teresa-reforca-a-importancia-do-gesto-solidario-que-salva-vidas/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Nesta quarta-feira, 14 de junho, comemora-se o Dia Mundial do Doador de Sangue. Essa data foi instituída pela Organização Mundial da Saúde (OMS), em 2004, em homenagem ao nascimento de Karl Landsteiner, imunologista austríaco que descobriu o fator Rh e as várias diferenças entre os tipos sanguíneos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A Organização Mundial de Saúde (OMS) recomenda que o percentual ideal de doadores para um país esteja entre 3,5% e 5% de sua população. No Brasil, esse número é preocupante, pois não chega a 2%, segundo o Ministério da Saúde.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Para reforçar a importância da data e a necessidade de estimular as doações, o Banco de Sangue Santa Teresa está realizando ações de conscientização alusivas ao mês temático, veiculadas em seus canais de mídias sociais, com a chamada: “A vida precisa de você – tome a iniciativa e doe sangue neste Junho Vermelho”.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Até o dia 15 de junho (ou enquanto durarem os estoques), os doadores estão sendo homenageados com pequenos brindes, como uma forma de reconhecimento ao seu dia especial e à prática solidária desse gesto de amor pelo próximo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Esse período de sensibilização coincide com uma das temporadas de maior necessidade de estímulo às doações, que é a chegada do inverno, em que há uma queda acentuada no número de doadores, em razão das temperaturas mais frias e das doenças respiratórias típicas da estação.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Atualmente, os estoques sanguíneos da unidade estão 55% abaixo do nível ideal, um índice considerado crítico. “Estamos recebendo apenas cerca de 31 doações por dia, quando o ideal são 70 coletas diárias, para que se possa atender com equilíbrio às demandas dos hospitais. Esse número é baixo, o que pode, a médio prazo, comprometer a segurança dos atendimentos de nossos pacientes”, afirma Marcela Zilves Colonese, coordenadora técnica do Banco de Sangue.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O GSH Banco de Sangue Santa Teresa atende a três hospitais da região, fornecendo bolsas de sangue aos pacientes que estão internados e precisam de transfusão para se recuperarem.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A instituição funciona diariamente, das 7h às 18h, inclusive aos domingos e feriados, na Rua Doutor Paulo Hervê, 1130, no bairro Bingen, ao lado do Banco Bradesco. Para facilitar o acesso, a unidade disponibiliza transporte gratuito para grupos de 4 ou 15 pessoas. O transporte deve ser acionado pelo WhatsApp: (24) 99269-4355.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Requisitos básicos para doação de sangue:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Apresentar um documento oficial com foto (RG, CNH etc.) em bom estado de conservação;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Ter idade entre 16 e 69 anos desde que a primeira doação seja realizada até os 60 anos (menores de idade precisam de autorização e presença dos pais no momento da doação);&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Não é permitido realizar doação acompanhado de menores de 12 anos (exceto se o menor estiver acompanhado de dois adultos, sendo necessário o revezamento dos mesmos enquanto acontece a doação&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Estar em boas condições de saúde, se sentindo bem, sem qualquer sintoma;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Pesar no mínimo 50 kg e ter dormido ao menos 6h na última noite;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Não ter feito uso de bebida alcoólica nas últimas 12 horas;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Após o almoço ou ingestão de alimentos gordurosos, aguardar 3 horas. Não é necessário estar em jejum desde que evite alimentos gordurosos;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Se fez tatuagem e/ou piercing, aguardar 12 meses. Exceto para região genital e língua (12 meses após a retirada);&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Em caso de diabetes, deverá estar controlada e não fazer uso de insulina;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Se passou por endoscopia ou procedimento endoscópico, aguardar 6 meses;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Não ter tido Doença de Chagas;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Não ter tido Infecções Sexualmente Transmissíveis (IST);&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Candidatos que apresentaram sintomas de gripe e/ou resfriado devem aguardar 7 dias após cessarem os sintomas e o uso das medicações;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Aguardar 48h para doar caso tenha tomado a vacina da gripe, desde que não esteja com nenhum sintoma;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Candidatos que viajaram para o exterior devem entrar em contato com o Banco de Sangue para entender o período que não pode doar (varia de país a país).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;i&gt;Consulte nossa equipe em casos de hipertensão, uso de medicamentos e cirurgias.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Critérios específicos para o Coronavírus:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;ul&gt; &lt;li&gt;Pessoas com diagnóstico ou suspeita de Covid, deverão aguardar 10 dias após completa recuperação e sem o uso de medicamentos;&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Pessoas com teste positivo para Covid sem sintomas deverão aguardar por 10 dias após a data da coleta do exame;&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Se teve contato com paciente positivo ou com suspeita de COVID-19 e/ou realizou isolamento voluntário ou por orientação médica aguardar 10 dias após o último contato/término do isolamento;&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Aguardar 48h caso tenha tomado a vacina Coronavac/Sinovac e 7 dias caso tenha tomado a Astrazeneca, Pfizer ou Janssen.&lt;/li&gt; &lt;/ul&gt;  &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/banco-de-sangue/" rel="tag"&gt;banco de sangue&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/dia-mundial-do-doador-de-sangue/" rel="tag"&gt;dia mundial do doador de sangue&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/gsh-banco-de-sangue-santa-teresa/" rel="tag"&gt;GSH Banco de Sangue Santa Teresa&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/junho-vermelho/" rel="tag"&gt;junho vermelho&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>banco de sangue</category><category>destacado</category><category>dia mundial do doador de sangue</category><category>GSH Banco de Sangue Santa Teresa</category><category>junho vermelho</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/14/campanha-junho-vermelho-do-gsh-banco-de-sangue-santa-teresa-reforca-a-importancia-do-gesto-solidario-que-salva-vidas/</guid><pubDate>Wed, 14 Jun 2023 06:17:49 GMT</pubDate></item><item><title>"Indiana Jones e a Relíquia do Destino" em cartaz em Petrópolis</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/29/indiana-jones-e-a-reliquia-do-destino-em-cartaz-em-petropolis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Nesta semana, os filmes, “Indiana Jones e a Relíquia do Destino”, “Ruby Marinho: Monstro Adolescente”,  “Elementos”, “Que horas eu te pego?”, “The Flash”, “Transformers: O Despertar das Feras”, “Homem-Aranha através do Aranhaverso”, “A pequena sereia” e “Velozes e Furiosos 10” estão em cartaz nos cinemas de Petrópolis.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Lembrando que com exceção do Cine Show, as demais salas de cinema fecham às segundas. Os ingressos podem ser adquiridos &lt;a href="//www.ingresso.com/cinemas?city=petropolis&amp;amp;partnership=home"&gt;neste link&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Confira a programação:&lt;/p&gt; &lt;h4&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;CINE SHOW&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h4&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Elementos – animação – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: livre&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 14h10 / 16h25 / 18h40 (3D)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Na cidade onde fogo, água, terra e ar vivem em comunidade, uma jovem chama e um rapaz que só segue o fluxo vão descobrir algo elementar: quão parecidos realmente são.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Indiana Jones e a Relíquia do Destino – ação/aventura – estreia – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 14 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 14h50 / 17h50 / 19h45 (VIP LEG) / 20h50 (LEG)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Neste retorno do herói lendário, Indiana Jone se encontra em uma nova era, aproximando-se da aposentadoria. Ele luta para se encaixar em um mundo que parece tê-lo superado. Mas quando as garras de um mal muito familiar retornam na forma de um antigo rival, Indiana Jones deve colocar seu chapéu e pegar seu chicote mais uma vez para garantir que um antigo e poderoso artefato não caia nas mãos erradas. Porém, desta vez, ele tem o sangue de uma nova geração para o ajudar nas suas descobertas e na sua luta contra o vilão Jürgen Voller. Acompanhado de sua afilhada, Helena Shaw, o arqueólogo corre contra o tempo para recuperar o item que pode mudar o curso da história.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Transformers: O Despertar das Feras – ação – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 12 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 21h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Ambientada nos anos 1990, Maximals, Predacons e Terrorcons se juntam à batalha entre os Autobots e Decepticons na Terra. Noah (Anthony Ramos), um jovem astuto do Brooklyn, e Elena (Dominique Fishback), uma ambiciosa e talentosa pesquisadora de artefatos, são arrastados para o conflito enquanto Optimus Prime e os&lt;br&gt; Autobots enfrentam o terrível novo inimigo empenhado em sua destruição chamado Scourge.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Os Aventureiros: A Origem – pré-estreia – nacional&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: livre&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 14h40 (sábado a quarta) / 16h30 (sábado a quarta) / 17h50 (VIP – sábado a quarta)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Luccas Neto, sua irmã Gi e seus amigos Vitória, Pedro e Jéssi não faziam ideia do que estava por vir na excursão da escola. Quando Luccas decide invadir o laboratório do recém desaparecido cientista Honório Flacksman, o grupo é sugado para um portal que os leva para a Cidade da Alegria. Lá, eles são abordados por Catarina, chefe dos Guardiões, protetores da Cidade. Ela os interroga, suspeitando que estejam envolvidos no recente sumiço do mapa das Pedras do Poder, mas logo entende que eles só querem voltar para casa. Desbravando a nova dimensão, encontram o cientista Honório, que construiu uma máquina que pode ser a solução, mas precisa de uma grande fonte de energia. O grupo segue em uma importante missão para encontrar as Pedras do Poder.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;The Flash – ação/aventura – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 12 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 18h20 / 21h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Todo mundo já pensou em voltar no tempo para mudar alguma coisa que incomodou a vida, é por isso que Flash decide fazer o mesmo. Depois dos eventos de Liga da Justiça, Barry Allen decide viajar no tempo para evitar o assassinato de sua mãe, pelo qual seu pai foi injustamente condenado à cadeia. O que ele não imaginava seria que sua atitude teria consequências catastróficas para o universo. Ao voltar no tempo, Allen se vê em um efeito borboleta e começa a viajar entre mundos diferentes do seu. Para voltar para seu plano original, Flash&lt;br&gt; contará com a ajuda de versões de heróis que já conheceu, incluindo versões do Batman que já são&lt;br&gt; conhecidas para evitar mais quebras entre universos e voltar ao normal.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ruby Marinho: Monstro Adolescente – animação – estreia – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: livre&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 15h20 (VIP) / 15h30 / 17h25 / 19h20 / 19h45 (VIP)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Ruby é uma estudante doce e desajeitada do ensino médio que descobre ser descendente direta das guerreiras kraken. Destinada a herdar o trono de sua avó, Ruby deve usar seus novos poderes para proteger aqueles que ela mais ama.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Que horas eu te pego? – ação/comédia – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 16 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 21h10&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Percy (Andrew Barth Feldman) é um jovem de 19 anos que está prestes a ir para a faculdade, mas nunca teve experiências amorosas na adolescência. Por isso, seus pais resolvem fazer um anúncio na internet à procura de uma garota experiente que aceite sair com ele em troca de dinheiro.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Homem-Aranha através do Aranhaverso – animação – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 10 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 17h10&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: A animação dará sequência ao primeiro filme. O foco aqui será no personagem Miles Morales (interpretado por Shameik Moore) e focará no romance entre Miles Morales e Gwen Stacy.&lt;/p&gt; &lt;h4&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;CINE ITAIPAVA&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h4&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Indiana Jones e a Relíquia do Destino – ação/aventura – estreia – legendado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 14 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 18h20&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sessão extra nos dias 30/6 e 1º/7, às 21h20&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Neste retorno do herói lendário, Indiana Jone se encontra em uma nova era, aproximando-se da aposentadoria. Ele luta para se encaixar em um mundo que parece tê-lo superado. Mas quando as garras de um mal muito familiar retornam na forma de um antigo rival, Indiana Jones deve colocar seu chapéu e pegar seu chicote mais uma vez para garantir que um antigo e poderoso artefato não caia nas mãos erradas. Porém, desta vez, ele tem o sangue de uma nova geração para o ajudar nas suas descobertas e na sua luta contra o vilão Jürgen Voller. Acompanhado de sua afilhada, Helena Shaw, o arqueólogo corre contra o tempo para recuperar o item que pode mudar o curso da história.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;The Flash – ação/aventura – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 12 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 15h30&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Todo mundo já pensou em voltar no tempo para mudar alguma coisa que incomodou a vida, é por isso que Flash decide fazer o mesmo. Depois dos eventos de Liga da Justiça, Barry Allen decide viajar no tempo para evitar o assassinato de sua mãe, pelo qual seu pai foi injustamente condenado à cadeia. O que ele não imaginava seria que sua atitude teria consequências catastróficas para o universo. Ao voltar no tempo, Allen se vê em um efeito borboleta e começa a viajar entre mundos diferentes do seu. Para voltar para seu plano original, Flash&lt;br&gt; contará com a ajuda de versões de heróis que já conheceu, incluindo versões do Batman que já são&lt;br&gt; conhecidas para evitar mais quebras entre universos e voltar ao normal.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/cine-itaipava/" rel="tag"&gt;cine itaipava&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/cine-show-petropolis/" rel="tag"&gt;cine show petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/cinema-em-petropolis/" rel="tag"&gt;cinema em Petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>cine itaipava</category><category>cine show petrópolis</category><category>cinema em Petrópolis</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/29/indiana-jones-e-a-reliquia-do-destino-em-cartaz-em-petropolis/</guid><pubDate>Thu, 29 Jun 2023 06:12:49 GMT</pubDate></item><item><title>Teatro Reynaldo Chaves recebe concerto com o Coro de Câmara dos Canarinhos</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/28/teatro-reynaldo-chaves-recebe-concerto-com-o-coro-de-camara-dos-canarinhos/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;No dia 1º de julho, o Teatro Reynaldo Chaves recebe um concerto do Coro de Câmara dos Canarinhos de Petrópolis, às 17h. A coordenação do concerto é do pianista Jorge Saraiva.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O espaço, que fica no quarto andar da Escola de Música Santa Cecília, está recebendo concertos quinzenais, com ingressos a R$ 30,00 (inteira) e R$ 15,00 (meia-entrada para estudantes e idosos).&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Endereço: Rua General Osório, 192 – Centro&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Data: 1º de julho (sábado)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 17h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ingressos: R$ 30,00 (inteira) e R$ 15,00 (meia-entrada)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Venda: Secretaria da Escola de Música Santa Cecília ou pelo WhatsApp (21) 99411-6137.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/canarinhos-de-petropolis/" rel="tag"&gt;canarinhos de petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/teatro-reynaldo-chaves/" rel="tag"&gt;Teatro Reynaldo Chaves&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/teatro-santa-cecilia/" rel="tag"&gt;Teatro Santa Cecília&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>canarinhos de petrópolis</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>Teatro Reynaldo Chaves</category><category>Teatro Santa Cecília</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/28/teatro-reynaldo-chaves-recebe-concerto-com-o-coro-de-camara-dos-canarinhos/</guid><pubDate>Wed, 28 Jun 2023 06:12:54 GMT</pubDate></item><item><title>Terra Santa está com inscrições abertas para cursos semiprofissionalizantes e oficinas</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/28/terra-santa-esta-com-inscricoes-abertas-para-cursos-semiprofissionalizantes-e-oficinas/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;O Centro Educacional Terra Santa está com as inscrições abertas para cursos semiprofissionalizantes gratuitos direcionados a jovens entre 14 e 18 anos. As aulas começam em agosto.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Se você sonha em seguir uma carreira na área da beleza, há os cursos de Auxiliar de Cabeleireiro, Auxiliar de Manicure e Auxiliar de Barbeiro.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Para os apaixonados por tecnologia, há o curso de Montagem e Manutenção de Computadores. Também são oferecidas oficinas de esporte com oficinas de Capoeira, Futsal, Vôlei e Basquete.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Data das inscrições: até 14 de julho&lt;br&gt; Horário: 9h30 às 15h30&lt;br&gt; Local: Centro Educacional Terra Santa – Rua Monsenhor Bacelar, 590, Valparaíso&lt;br&gt; Para se inscrever, basta comparecer pessoalmente e apresentar os documentos necessários.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/centro-educacional-terra-santa/" rel="tag"&gt;centro educacional terra santa&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/cursos-gratuitos-em-petropolis/" rel="tag"&gt;cursos gratuitos em Petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>centro educacional terra santa</category><category>cursos gratuitos em Petrópolis</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/28/terra-santa-esta-com-inscricoes-abertas-para-cursos-semiprofissionalizantes-e-oficinas/</guid><pubDate>Wed, 28 Jun 2023 06:11:23 GMT</pubDate></item><item><title>"Água fresca para as flores" é a próxima leitura do Leia Mulheres Petrópolis</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/27/agua-fresca-para-as-flores-e-a-proxima-leitura-do-leia-mulheres-petropolis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Em julho, o clube de leitura Leia Mulheres vai debater o bestseller “Água fresca para as flores”, da autora francesa Valérie Perrin. O livro conta a história de uma zeladora de cemitério, que, além de cuidar das lápides, recebe visitantes em sua casa que queiram conversar sobre suas perdas. É um sensível romance sobre morte, vida e redenção.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O encontro, que contará com a mediação de Linda Feitoza e Drica Madeira, será on-line no dia 5 de julho, a partir das 19h, pelo Google Meet. Os interessados em participar devem solicitar o link do evento por meio das redes sociais – Leia Mulheres Petrópolis no Instagram e  grupo Leia Mulheres Petrópolis-RJ no Facebook.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Saiba mais sobre o Leia Mulheres&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Coletivo Leia Mulheres propõe dar mais visibilidade a obras de autoria feminina – que enfrentam maiores barreiras no mercado editorial –, debatendo-as e divulgando-as em encontros mensais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O movimento nasceu inicialmente pela hashtag #readwomen2014, criada pela escritora britânica Joanna Walsh, e se concretizou em forma de clubes de leitura. No Brasil, a iniciativa começou em 2015, quando Juliana Gomes, Juliana Leuenroth e Michelle Henriques colocaram em prática os encontros focados em obras escritas por mulheres, de clássicas a contemporâneas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Atuando em Petrópolis desde 2017, o Leia Mulheres realiza suas reuniões sempre na primeira quarta-feira do mês. O Cefet/RJ uned Petrópolis é parceiro do Coletivo por meio de sua Biblioteca e do Núcleo de Estudos em Educação e Linguagem (NELINE) e a partir do projeto de extensão “Leia Mulheres: mediação de leitura”.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;OBS.: A presença nos encontros não está condicionada à leitura do livro, uma vez que o projeto busca também a divulgação da obra, o estímulo à troca de ideias e o encontro entre pessoas com interesses comuns.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/cefetrj-uned-petropolis/" rel="tag"&gt;cefet/rj - uned petropolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/clube-de-leitura-leia-mulheres/" rel="tag"&gt;Clube de leitura Leia Mulheres&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>cefet/rj - uned petropolis</category><category>Clube de leitura Leia Mulheres</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/27/agua-fresca-para-as-flores-e-a-proxima-leitura-do-leia-mulheres-petropolis/</guid><pubDate>Tue, 27 Jun 2023 06:00:03 GMT</pubDate></item><item><title>Cefet Petrópolis oferece 35 vagas em cursos superiores via transferência externa e seleção de candidatos diplomados</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/26/cefet-petropolis-oferece-35-vagas-em-cursos-superiores-via-transferencia-externa-e-selecao-de-candidatos-diplomados/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;O Cefet/RJ lançou os editais de transferência externa e de seleção de portadores de diploma de graduação para preenchimento de vagas em cursos superiores da instituição. Na unidade Petrópolis, foram disponibilizadas 35 vagas, sendo 20 para transferência externa e 15 para seleção de candidatos diplomados. Ambos os processos seletivos são para ingresso no segundo semestre letivo de 2023.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Transferência externa&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;É voltada para candidatos regularmente matriculados em curso de graduação, na modalidade presencial, em instituições de ensino públicas ou privadas, que tenham cumprido, pelo menos, 35% da carga horária mínima do curso pretendido.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O processo seletivo de transferência externa para o Cefet/RJ Petrópolis conta com 20 vagas no total, sendo cinco para cada curso da unidade: Bacharelado em Engenharia de Computação (5), Bacharelado em Turismo (5), Licenciatura em Física (5) e Licenciatura em Matemática (5).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;As inscrições deverão ser realizadas entre os dias 26 de junho e 5 de julho pelo site &lt;a href="//transferenciasepd.cefet-rj.br/" target="_blank" rel="noopener"&gt;https://transferenciasepd.&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;cefet-rj.br&lt;/a&gt;. A taxa de inscrição é de R$ 30 e a isenção do pagamento poderá ser solicitada entre os dias 26 e 29 de junho, de acordo com os critérios estabelecidos pelo edital. A previsão é que o resultado da avaliação documental seja divulgado em 7 de julho e a listagem final seja publicada no dia 12 do mesmo mês.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Confira o edital em: &lt;a href="//bit.ly/trans-externa-cefetrj2023" target="_blank" rel="noopener"&gt;https://bit.ly/trans-externa-&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;cefetrj2023&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Seleção de candidatos diplomados&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;É destinada a portadores de diploma em cursos superiores nacionais ou estrangeiros (revalidados e homologados no Brasil), que tenham interesse em fazer outra graduação no Cefet/RJ. Na unidade Petrópolis, são ofertadas 15 vagas em três cursos: Bacharelado em Turismo (5), Licenciatura em Física (5) e Licenciatura em Matemática (5).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;As inscrições deverão ser realizadas entre os dias 17 a 24 de julho pelo site &lt;a href="//transferenciasepd.cefet-rj.br/" target="_blank" rel="noopener"&gt;https://transferenciasepd.&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;cefet-rj.br&lt;/a&gt;. A taxa de inscrição é de R$ 30 e a isenção do pagamento poderá ser solicitada entre os dias 17 e 20 de julho, de acordo com os critérios estabelecidos pelo edital.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Os candidatos com inscrição validada no sistema estarão aptos a participar de sorteio, a ser realizado de maneira informatizada e não presencial no dia 7 de agosto. A previsão é que o resultado da classificação seja divulgado em 8 de agosto.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Confira o edital em &lt;a href="//bit.ly/selecao-diplomados-cefetrj2023" target="_blank" rel="noopener"&gt;https://bit.ly/selecao-&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;diplomados-cefetrj2023&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Em caso de dúvidas ou para obter maiores informações, os candidatos podem entrar em contato pelo e-mail &lt;a href="/cdn-cgi/l/email-protection#8cefe3ebfeedccefe9eae9f8a1fee6a2eefe" target="_blank" rel="noopener"&gt;&lt;span class="__cf_email__"&gt;[email protected]&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Cefet/RJ Petrópolis fica na Rua do Imperador, 971 – Centro.&lt;/p&gt; &lt;div class="yj6qo"&gt;&lt;/div&gt;  &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/cefetrj-uned-petropolis/" rel="tag"&gt;cefet/rj - uned petropolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>cefet/rj - uned petropolis</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/26/cefet-petropolis-oferece-35-vagas-em-cursos-superiores-via-transferencia-externa-e-selecao-de-candidatos-diplomados/</guid><pubDate>Mon, 26 Jun 2023 06:01:55 GMT</pubDate></item><item><title>Após ser desinterditada, Escola Clemente Fernandes retoma as aulas no segundo semestre</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/26/apos-ser-desinterditada-escola-clemente-fernandes-retoma-as-aulas-no-segundo-semestre/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Interditada desde as catástrofes climáticas de fevereiro de 2022, a Escola Municipal Clemente Fernandes, na Rua 24 de Maio, foi desinterditada. O prédio da escola não foi atingido por deslizamentos de terra, mas a área do entorno foi afetada. A previsão é que as aulas retornem no segundo semestre.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Estamos reavaliando todas as regiões afetadas pelas chuvas de fevereiro e março. Avaliamos que a escola e o entorno podem ser desinterditados. Os riscos existentes na localidade foram mitigados em função das obras, mas é importante que os moradores tenham consciência, porque Petrópolis tem a sua condição geológica favorável a deslizamentos. Então, é importante seguir os protocolos em dias de chuva, ouvir os alertas e procurar um local seguro”, disse o secretário de Defesa Civil, Gil Kempers.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Desde que as aulas foram retomadas, em abril de 2022, as alunas e alunos da Clemente Fernandes estão estudando na Casa da Educação Visconde de Mauá, no Centro da Cidade. O município oferece também o transporte escolar para os estudantes.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Vamos agora aproveitar esse finalzinho de junho e o recesso escolar de julho para fazer as intervenções necessárias na escola para que possamos receber nossos alunos e alunas de forma adequada e em segurança. Sabemos da importância que essa escola tem para a comunidade e poder reabrir, de forma segura, também é importante para nós”, ressaltou a secretária de Educação, Adriana de Paula.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/escola-clemente-fernandes/" rel="tag"&gt;Escola Clemente Fernandes&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>Escola Clemente Fernandes</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/26/apos-ser-desinterditada-escola-clemente-fernandes-retoma-as-aulas-no-segundo-semestre/</guid><pubDate>Mon, 26 Jun 2023 06:00:18 GMT</pubDate></item><item><title>[Fotografias] Petrópolis como você nunca viu - parte III</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/08/fotografias-petropolis-como-voce-nunca-viu-parte-iii/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Dando continuidade à série de matérias com fotografias antigas de Petrópolis, confira abaixo mais fotos da Cidade Imperial selecionadas do acervo digitalizado do Arquivo Histórico de Petrópolis.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;(Para mais matérias com fotografias antigas e curiosidades de Petrópolis, acesse &lt;a href="/noticias/cidade/historia/"&gt;&lt;strong&gt;este link&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;figure id="attachment_91768" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/clarice-lispector-no-museu.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91768" src="/wp-content/uploads/2023/04/clarice-lispector-no-museu.jpg" alt="" width="562" height="609"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91768" class="wp-caption-text"&gt;Clarice Lispector visita o Museu Imperial em 1940, de terno claro o Diretor Alcindo de Azevedo Sodré.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91769" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/desfile.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91769" src="/wp-content/uploads/2023/04/desfile.jpg" alt="" width="970" height="576"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91769" class="wp-caption-text"&gt;Desfile na Avenida 15 de Novembro em Petrópolis do Colégio Liceu Fluminense em 1939.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91770" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/exposicao-de-produtos.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91770" src="/wp-content/uploads/2023/04/exposicao-de-produtos.jpg" alt="" width="914" height="615"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91770" class="wp-caption-text"&gt;Exposição de produtos do comércio de Petrópolis em 1925.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91771" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/fabrica.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91771" src="/wp-content/uploads/2023/04/fabrica.jpg" alt="" width="991" height="588"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91771" class="wp-caption-text"&gt;Fábrica Imperial São Pedro de Alcântara em 1874.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91772" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/feira-de-amostras.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91772" src="/wp-content/uploads/2023/04/feira-de-amostras.jpg" alt="" width="898" height="554"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91772" class="wp-caption-text"&gt;Inauguração na Feira de Amostras no Palácio de Cristal na presença de Nair de Teffé (de chapéu branco à esquerda). Crédito: Revista Careta n. 1230 em 16/01/1932 / Acervo Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91773" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-rio-petropolis.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91773" src="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-rio-petropolis.jpg" alt="" width="802" height="521"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91773" class="wp-caption-text"&gt;Primeiro ônibus da Útil com itinerário Rio – Petrópolis em 1937.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91774" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-valparaiso.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91774" src="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-valparaiso.jpg" alt="" width="933" height="553"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91774" class="wp-caption-text"&gt;Linha de ônibus “Valparaiso” Mercedes Benz em Petrópolis.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91775" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/colegio-de-petropolis.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91775" src="/wp-content/uploads/2023/04/colegio-de-petropolis.jpg" alt="" width="1028" height="502"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91775" class="wp-caption-text"&gt;Colégio de Petrópolis – Considerado o primeiro prédio construído de três andares, foi inaugurado em 1850, e obteve amplo sucesso sendo consagrado posteriormente com o “Colégio Kopke”. / Crédito: Museu Imperial&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91776" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/praca-d-affonso.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91776" src="/wp-content/uploads/2023/04/praca-d-affonso.jpg" alt="" width="891" height="527"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91776" class="wp-caption-text"&gt;Largo d. Affonso (atual Praça da Liberdade) / Crédito: Revista Careta n. 1133 em 22/02/1930 página 12 – Acervo Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;  &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/fotografias/" rel="tag"&gt;fotografias&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis-antigamente/" rel="tag"&gt;petrópolis antigamente&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>fotografias</category><category>petrópolis</category><category>petrópolis antigamente</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/08/fotografias-petropolis-como-voce-nunca-viu-parte-iii/</guid><pubDate>Mon, 08 May 2023 06:00:20 GMT</pubDate></item><item><title>[Fotografias] Imagens mostram a construção da estrada Rio-Petrópolis</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/02/fotografias-imagens-mostram-a-construcao-da-estrada-rio-petropolis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;No dia 25 de agosto de 1928, o então presidente Washington Luís inaugurou o trecho entre o Rio e Petrópolis da atual BR-040. Marco na história do desenvolvimento do Brasil, foi construída numa época em que a frota fluminense de automóveis e caminhões se resumia a menos de 20 mil veículos e representou um desafio para a engenharia da época, com os seus seis viadutos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Em 1931, tornou-se a primeira estrada asfaltada do país e, na subida da Serra, foram instaladas as primeiras placas de concreto. No início da década de 1960, o governo federal construiu a Estrada do Contorno (atual pista de descida), que liga Itaipava a Xerém, em Duque de Caxias.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Em 15 de junho de 1980, foi inaugurada a BR-040, substituindo a Estrada União Indústria, construída no século XIX pelo imperador Dom Pedro II.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Segundo informações da prefeitura de Petrópolis, a estrada União e Indústria foi inaugurada em 23 de junho de 1861 por dom Pedro II. Construída com a mão de obra de colonos alemães, a rodovia foi pavimentada pelo método Macadame – o piso é composto por pequenas pedras, comprimidas de forma a se encaixarem umas nas outras.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ela foi considerada um grande marco na engenharia brasileira e foi também a primeira “concessionada” no Brasil. Na época, a estrada teve grande importância para o escoamento da produção cafeeira da região, uma vez que integrou e uniu o estado do Rio com o estado de Minas Gerais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Com a construção da Rodovia BR-040, que liga o Rio de Janeiro a Brasília, passando por Juiz de Fora, alguns trechos da estrada acabaram sendo absorvidos pela nova via.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Confira abaixo as fotos que foram doadas em 1938, pelo Dr. Sá Earp Filho (1884-1941), à biblioteca municipal de Petrópolis:&lt;/p&gt; &lt;figure id="attachment_91509" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-2.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91509" src="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-2.jpg" alt="" width="1034" height="564"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91509" class="wp-caption-text"&gt;Foto: Arquivo Histórico de Petrópolis&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91508" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91508" src="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis.jpg" alt="" width="1107" height="599"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91508" class="wp-caption-text"&gt;Foto: Arquivo Histórico de Petrópolis&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91507" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-6.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91507" src="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-6.jpg" alt="" width="1003" height="599"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91507" class="wp-caption-text"&gt;Foto: Arquivo Histórico de Petrópolis&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91506" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-5.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91506" src="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-5.jpg" alt="" width="1196" height="594"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91506" class="wp-caption-text"&gt;Foto: Arquivo Histórico de Petrópolis&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91505" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-4.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91505" src="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-4.jpg" alt="" width="1044" height="594"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91505" class="wp-caption-text"&gt;Foto: Arquivo Histórico de Petrópolis&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91504" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-3.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91504" src="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-3.jpg" alt="" width="1155" height="614"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91504" class="wp-caption-text"&gt;Foto: Arquivo Histórico de Petrópolis&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;*Com informações da Concer e Agência Brasil&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/aconteceu-em-petropolis-2/" rel="tag"&gt;aconteceu em petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/br-040/" rel="tag"&gt;BR-040&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/estrada-rio-petropolis/" rel="tag"&gt;estrada rio-petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/estrada-uniao-e-industria/" rel="tag"&gt;estrada união e indústria&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/fotografia/" rel="tag"&gt;fotografia&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>aconteceu em petrópolis</category><category>BR-040</category><category>destacado</category><category>estrada rio-petrópolis</category><category>estrada união e indústria</category><category>fotografia</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/02/fotografias-imagens-mostram-a-construcao-da-estrada-rio-petropolis/</guid><pubDate>Tue, 02 May 2023 06:01:14 GMT</pubDate></item><item><title>Painéis do CIT são restaurados e ganham novos graffitis</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/11/23/paineis-do-cit-sao-restaurados-e-ganham-novos-graffitis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p dir="auto"&gt;Depois de sete anos, os painéis de Dandara, Zumbi e Tereza de Benguela na fachada do Centro de Informações Turísticas (CIT), na Praça da Liberdade, foram restaurados. O espaço também recebeu novos graffitis de personalidades importantes do Brasil e de Petrópolis, além de aspectos da identidade cultural negra. Abdias do Nascimento, Lélia Gonzalez, Marielle Franco, Milton Gonçalves e a benzedeira Dona Damiana estão agora retratados na fachada do CIT.&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;O grafiteiro Doug foi o responsável pela restauração dos painéis. O trabalho durou cerca de quatro dias. A primeira etapa foi a limpeza técnica com produtos flotadores, depois foi feita uma aplicação de substâncias anti fungos e a restauração e repintura. “Por último apliquei verniz acrílico para tentar proteger ao máximo as pinturas”, disse o artista Doug, que fez os painéis nos anos de 2015 e 2016.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p dir="auto"&gt;Os demais graffitis foram feitos por um grupo de artistas coordenados pelo grafiteiro Airá, oCrespo. “A primeira ação foi uma oficina de graffiti no Centro de Cultura, ministrada pelo Airá, que também coordenou o trabalho dos grafiteiros fizeram a expansão do painel. Agora, o CIT tem a identidade cultural do povo negro, que também inspirou o nome de Liberdade da praça”, explicou a secretária de Cultura, Diana Iliescu.&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;Os grafiteiros que participaram do projeto são: Foks, Karlin, Kelf, Krast, Lok, Smek e Sunk.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/centro-de-informacoes-turisticas/" rel="tag"&gt;Centro de Informações Turísticas&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/consciencia-negra/" rel="tag"&gt;Consciência Negra&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/graffiti/" rel="tag"&gt;graffiti&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/praca-da-liberdade/" rel="tag"&gt;Praça da Liberdade&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>Centro de Informações Turísticas</category><category>Consciência Negra</category><category>destacado</category><category>graffiti</category><category>petrópolis</category><category>Praça da Liberdade</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/11/23/paineis-do-cit-sao-restaurados-e-ganham-novos-graffitis/</guid><pubDate>Wed, 23 Nov 2022 06:19:24 GMT</pubDate></item><item><title>[Coluna] (Re) Existência e Consciência: 200 anos de quê?</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/09/25/coluna-re-existencia-e-consciencia-200-anos-de-que/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;por Maria Regina Bortolini &lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;No marco das comemorações dos 200 anos da independência, o país vive um desafio cívico e se pergunta: 200 anos de quê? A noção de independência política está estreitamente relacionada à soberania e autodeterminação dos povos – estado de ser livre da influência ou subordinação de outrem e de decidir, por si mesmo, as questões que afetam sua própria vida. Quando os europeus aqui chegaram, encontraram povos independentes, soberanos, autodeterminados. No entanto, não confraternizaram com eles, mas os colonizaram. A colonização se deu a partir de um modelo de expansão, dominação e exploração econômica, e de um projeto civilizatório. Não sem resistência, se perpetuou por quase cinco séculos estruturando aquilo a que nos acostumamos a chamar de Estado-nação modernos. Mas será que a independência trouxe soberania e autodeterminação aos nossos povos? Infelizmente não. Afinal, a colonização histórica não terminou com a independência dos povos, pois as relações de colonialidade não findaram com a destruição do colonialismo.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O colonialismo refere-se à dominação política e econômica de uma nação sobre outra. É um processo histórico que se finda com a descolonização ou independência dos povos. Já a colonialidade não está limitada a um período temporal específico mas, segundo Aníbal Quijano, ao contrário, denota a continuidade temporal de formas de poder, resultante da experiência colonial: a colonialidade do poder, do saber e do ser.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A colonialidade do poder é a continuidade das estruturas e relações de poder que engendraram o capitalismo moderno. Na geopolítica global, a colonização garantiu a continuidade da dependência econômica, mesmo para aqueles que de forma mais ou menos revolucionária, conquistaram a sua independência política.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mas o poder colonial não se ancora apenas na dimensão político-econômica. Há um poder simbólico que o sustenta. No projeto civilizador da modernidade a criação da noção de raça naturaliza os colonizados como inferiores aos colonizadores, justificando a usurpação de seu patrimônio, a negação de seus saberes e as múltiplas violências sobre seus corpos. A modernidade, portanto, está relacionada com uma subjugação epistêmica – colonialidade do saber; ancorada em racionalidades eurocentradas, que tomam o homem, branco, hétero como um universal e, por consequência, negam outras epistemes, outras culturas, produzidas por outros sujeitos e por outros povos. Todos esses processos se encerram na racialização dos corpos, na colonialidade do ser. Afinal, a experiência humana não se dá num vazio existencial, mas a partir de um sujeito encarnado, corporificado. Na colonização, os corpos não-brancos foram desumanizados, escravizados, violados, consagrando a superioridade do corpo branco. Mas o fim da escravidão não pôs fim à negação sistemática dos corpos subalternizados. Estereótipos raciais foram revitalizados, políticas de morte foram atualizadas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Vivemos hoje, portanto, uma profunda crise civilizatória. É preciso, nesse momento, descolonizar nossos povos, nosso pensamento, nossos corpos. Produzir uma reflexão crítica sobre esse sistema-mundo capitalista, patriarcal, moderno. Mais que isso, reconhecer como o racismo epistêmico sufoca e silencia nossas vozes. Compreender como o processo civilizador produziu e ainda produz sofrimento aos nossos corpos. Reivindicar que as diferentes corporalidades que constituem a diversidade humana no Brasil possam existir, reexistir. Problematizar a construção de nossa identidade, reencontrar nossas origens afro-indígenas, entrelaçar nossas diferenças e inventar novas possibilidades de (re) existência e consciência! Em tempos de desafio cívico é preciso ter consciência do que somos e queremos ser. Por um Brasil mais humano, mais justo e solidário!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Maria Regina Bortolini é antropóloga, professora e integrante da Comissão Científica da 28ª Semana Científica da UNIFASE/FMP.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/racismo/" rel="tag"&gt;racismo&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>racismo</category><category>UNIFASE/FMP</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/09/25/coluna-re-existencia-e-consciencia-200-anos-de-que/</guid><pubDate>Sun, 25 Sep 2022 06:00:37 GMT</pubDate></item><item><title>[Coluna] Banco de Leite Humano em Petrópolis: uma vantagem para todos</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/08/23/coluna-banco-de-leite-humano-em-petropolis-uma-vantagem-para-todos/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;por Dr. Vander Guimarães Silva&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Em um mês especialmente dedicado ao aleitamento materno – o Agosto Dourado, Petrópolis terá seu primeiro Banco de Leite Humano (BLH) aberto em uma unidade pública de saúde – o Hospital de Ensino Alcides Carneiro (HEAC). Este banco se junta a outras 222 unidades que compõem a Rede de Bancos de Leite Humano do Brasil (rBLH-BR), a maior e mais complexa rede do mundo, sendo referência internacional por utilizar estratégias que aliam baixo custo à alta qualidade e tecnologia. A Rede brasileira, atuando em conjunto, exporta tecnologia para países da América Latina, Caribe e África, além de fazer parcerias com Portugal e Espanha, compondo a Rede Ibero-Americana de BLHs.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Os BLHs representam uma estratégia para promoção, proteção e apoio ao aleitamento materno. As ações de um banco de leite humano englobam coleta, processamento e distribuição do leite humano para bebês prematuros ou de baixo peso, que não conseguem ser alimentados pelas próprias mães e aqueles que serão submetidos a algum tipo de cirurgia ainda nos seus primeiros dias de vida. Além de oferecer um aporte de calorias e energia a essas crianças, o leite humano, por ser uma fonte completa de nutrientes e fatores de proteção (imunoglobulinas, macrófagos, ferritina, anticorpos, imunocomplementos, etc), torna-se o alimento ideal para estes recém-nascidos. Segundo a OMS (Organização Mundial de Saúde), pela sua complexidade, o leite humano deve ser o único alimento oferecido para a criança nos seus 6 primeiros meses de vida, além de poder ser utilizado como uma alimentação complementar até dois anos ou mais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Entre outras funções desempenhadas pelos BLHs, estão também a de atendimento e guia para mães em aleitamento materno. Eles funcionam como um centro capaz de atender às principais intercorrências decorrentes deste período e oferecer às puérperas uma orientação adequada, a fim de minimizar os efeitos do desmame precoce. É também um espaço educacional, que permite a discussão e trocas de experiências entre mães (gestantes ou puérperas), sempre mediada por uma supervisão de um profissional capacitado para tal!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Para exercer todas essas atividades, o Banco de Leite depende de doações voluntárias, uma vez que nenhum produto, atendimento ou orientação fornecidos são cobrados. A doadora pode ser uma mãe que esteja com o seu filho internado que, pelas razões expostas acima, não consegue receber o leite através da sucção do seu peito. Além dessas pacientes, qualquer mulher que o deseje pode se tornar uma doadora! Para isto, basta entrar em contato com a unidade do HEAC, onde receberá as orientações necessárias de como fazê-lo. É importante salientar que o leite doado sempre será o excedente que aquela mãe produz. Esse leite passará por um controle de qualidade, que vai desde a avaliação do estado de saúde da doadora até os processos que envolvem a análise, pasteurização e controle de qualidade, antes de ser distribuído.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Bancos de Leite funcionam também como centros para educação em saúde, onde os profissionais que atuam na área fornecem informação técnica sobre o ato de amamentar, seus cuidados, benefícios e complicações, cursos de aperfeiçoamento e atividades práticas, contribuindo para a formação de novos agentes, os capacitando para lidar com essas questões. Acadêmicos do curso de Medicina, de Nutrição e de Enfermagem terão participação ativa no dia a dia do BLH. Inicialmente, pensamos em oferecer estágios para as residências de Ginecologia e Obstetrícia, Pediatria e Enfermagem. Futuramente, poderemos proporcionar uma formação em Enfermagem com especialização em BLH, pós-graduação que já existe em outras unidades do Brasil. Proteger a amamentação é uma responsabilidade de todos!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A criação de um banco de leite humano traz benefícios plenos. Ganham a criança, sua mãe e toda a família. É também um bem para toda a sociedade, uma vez que o aleitamento promove o crescimento de crianças mais hígidas e inteligentes, que demandam menos os serviços de saúde e torna os cidadãos mais capazes. É, sem dúvida, um grande passo que Petrópolis dá no cuidado materno-infantil!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vander Guimarães Silva é médico, doutor em Ciências pela Fiocruz e professor titular de Ginecologia e Obstetrícia da UNIFASE/FMP.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/agosto-dourado/" rel="tag"&gt;agosto dourado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/banco-de-leite/" rel="tag"&gt;banco de leite&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/hospital-alcides-carneiro/" rel="tag"&gt;hospital alcides carneiro&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>agosto dourado</category><category>banco de leite</category><category>destacado</category><category>hospital alcides carneiro</category><category>petrópolis</category><category>UNIFASE/FMP</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/08/23/coluna-banco-de-leite-humano-em-petropolis-uma-vantagem-para-todos/</guid><pubDate>Tue, 23 Aug 2022 06:00:46 GMT</pubDate></item><item><title>[Coluna] O Mito sobre o Dia das Mães</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/05/08/coluna-o-mito-sobre-o-dia-das-maes/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;por Ana Cláudia Carvalho&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O segundo domingo do mês de maio, todos os anos, é dedicado ao Dia das Mães, um momento para estabelecer e ampliar as relações sociais e estimular a afetividade entre as crianças e as mães. Além de ser um dia lindo para lembrar da importância da maternidade e falar de toda essa jornada. Entretanto, a data também pode provocar certos danos na saúde mental de quem não consegue lidar muito bem com essa comemoração.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O Dia das Mães pode estimular tanto sentimentos positivos, quanto negativos nas pessoas, com base nas nossas vivências relacionadas à data. É importante refletir como para muitos o dia das mães se tornou uma única data reservada para agradecer e valorizar as mães: o que ela representa nos dias de hoje.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sabemos que assim como o Natal e a Páscoa, a data tomou tamanha proporção com incentivo do comércio. Contudo, muito além da ênfase no aumento de vendas de presentes, o segundo domingo de maio, ficou marcado pela troca de vivências familiares e a reunião em família para comemorar juntos este dia. Então, neste sentido, podem ser criadas memórias afetivas em torno da família, que contribuem para o fortalecimento da relação entre mães e filhos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ainda que a data possa representar para muitas pessoas um momento de fortalecimento de vínculos familiares, para outras pode acarretar sofrimento emocional, por aproximá-la de lembranças dolorosas e de cobranças sociais. Atualmente, nas redes sociais, facilmente comparamos o fragmento que vemos da vida do outro e comparamos com a totalidade das nossas vivências. Esta comparação é injusta conosco e pode trazer adoecimentos emocionais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Dia das Mães pode representar, para muitas pessoas, um contato com lembranças difíceis e dolorosas. Pessoas que não tiveram uma figura materna presente, quem lida com o luto da mãe ou de um filho, pessoas que por alguns motivos estão distantes de suas mães ou filhos, seja por conta da distância física ou algum desentendimento, mulheres que sonham com a maternidade e não conseguiram vivenciá-la, as que não desejam ser mães e ainda precisam lidar com as cobranças da sociedade. Entre outras situações, muitas pessoas podem ser impactadas de maneira negativa.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Esta data não deve ser um peso para quem não consegue celebrá-la e é preciso compreender a singularidade de cada pessoa, acolher e jamais julgar. As pessoas costumam utilizar frases “reparadoras” para abordar sobre uma dor que não conhecem. Neste sentido, precisamos ter empatia para compreender que assim como outras datas comemorativas, o dia das mães pode não ser uma data agradável para todos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;É importante lidar com esse sentimento e fazer com que ele não afete mais a vida pessoal. O mais indicado seria que a pessoa evite comparações ou até mesmo se force a celebrar esta data como outros. Além disso, é necessário entender quais pensamentos, sentimentos e emoções estão relacionados a esta vivência. A psicoterapia, por exemplo, pode ajudar e muito a ressignificar lembranças e situações difíceis que não conseguimos lidar. Ter saúde emocional não significa ausência de vivências dolorosas, mas aprender a lidar com elas a partir do autoconhecimento.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Amamos os nossos filhos, mas nem sempre gostamos do que representa a maternidade real, bem diferente daquela que estamos acostumados a ver nas redes sociais. A maternidade não deve ser romantizada, são inúmeras as renúncias, o cansaço, as múltiplas tarefas, as autocobranças e as cobranças da sociedade. Temos que ser boas mães, boas profissionais, boas parceiras, boas filhas, boas amigas. Para muitas pessoas, o maternar é exaustivo e solitário.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mesmo com a pressão, não é impossível se livrar desses estigmas que podem se tornar negativos. Existe um luto que nem sempre conseguimos lidar em relação à mulher que fomos e que deixou de existir. Outra mulher nasce quando tem um filho, no entanto, as cobranças aumentam, os papéis sociais são acrescentados: ainda precisamos caminhar muito na compreensão de que um filho pertence à família e não apenas à mãe, todos podem e devem cuidar da mãe e da criança.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Este estigma social que precisa ser combatido de que a mãe precisa continuar a ser aquela que consegue equilibrar muito bem todos os seus papéis sociais. Ainda precisamos caminhar muito a respeito do que a sociedade compreende sobre o que é ser mãe e o que é ser pai. Se existe uma mãe exausta, possivelmente existe um pai que não está fazendo o seu papel. Infelizmente, ainda é comum vermos mães sobrecarregadas e pais ausentes da vida com os filhos. Além do mais, combater a romantização da maternidade é muito essencial, bem como compreender que podemos ser mães.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2022/05/psicologa-ana-claudia-estacio.jpg"&gt;&lt;img class="alignleft wp-image-86055" src="/wp-content/uploads/2022/05/psicologa-ana-claudia-estacio-285x300.jpg" alt="" width="104" height="109"&gt;&lt;/a&gt;Ana Cláudia Carvalho é docente do curso de psicologia da Estácio e mestra em psicologia.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/dia-das-maes/" rel="tag"&gt;dia das mães&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>dia das mães</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/05/08/coluna-o-mito-sobre-o-dia-das-maes/</guid><pubDate>Sun, 08 May 2022 06:00:03 GMT</pubDate></item><item><title>Circuito Imperial de Esportes e Lazer funciona em horário reduzido neste domingo</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/24/circuito-imperial-de-esportes-e-lazer-funciona-em-horario-reduzido-neste-domingo/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Neste fim de semana, a Secretaria de Esportes manterá aberto o Circuito Imperial de Lazer, instalado aos domingos e feriados na Avenida Barão do Rio Branco. O trajeto de seis quilômetros, no entanto, vai funcionar em horário especial, das 7h às 14h. O espaço recebe em média duas mil pessoas por domingo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“O espaço é utilizado por adultos e crianças para uma série de atividades físicas e neste fim de semana, não será diferente. Ainda mais com essa previsão de um dia bonito de sol. Nossa intenção é interagir com a Bauernfest”, disse o secretário de Esportes, Rafael Simão.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O secretário acrescenta que os praticantes de atividades físicas já se acostumaram com a disponibilização do circuito pela Prefeitura. “Por isso, vamos mante-lo em funcionamento neste fim de semana, porém, ele não será estendido as Rua Treze de Maio e Avenida Ipiranga”, explica Rafael Simão.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/circuito-imperial-de-lazer/" rel="tag"&gt;Circuito Imperial de Lazer&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>Circuito Imperial de Lazer</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/24/circuito-imperial-de-esportes-e-lazer-funciona-em-horario-reduzido-neste-domingo/</guid><pubDate>Sat, 24 Jun 2023 06:15:14 GMT</pubDate></item><item><title>Jogos germânicos da 34ª Bauernfest começam neste fim de semana</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/20/jogos-germanicos-da-34a-bauernfest-comecam-neste-fim-de-semana/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;As competições da quinta edição dos Jogos Germânicos de Petrópolis, que integram a programação da 34ª Bauernfest – Festa do Colono Alemão, começam no próximo dia 24 de junho, na Praça da Liberdade.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Cabo de guerra, corrida de saco, da bolinha na colher, com toras e com barril de chopp vão acontecer na Praça da Liberdade. As disputas vão acontecer nos três os fins de semana da festa alemã, que se estende até o dia 9 de julho.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Veja o calendário:&lt;br&gt; 24/06- 10h – todas as modalidades&lt;br&gt; 25/06- 14h – todas as modalidades&lt;br&gt; 30/06- 17h – todas as modalidades&lt;br&gt; 01/07- 10h – todas as modalidades&lt;br&gt; 02/07-10h – todas as modalidades&lt;br&gt; 07/07- 17h – todas modalidades&lt;br&gt; 08/07- 10h – todas as modalidades&lt;br&gt; 09/07- 14h – todas as modalidades&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/bauernfest/" rel="tag"&gt;bauernfest&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/bauernfest-petropolis/" rel="tag"&gt;bauernfest petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/jogos-germanicos/" rel="tag"&gt;jogos germânicos&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/jogos-germanicos-de-petropolis/" rel="tag"&gt;Jogos Germânicos de Petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/praca-da-liberdade/" rel="tag"&gt;Praça da Liberdade&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>bauernfest</category><category>bauernfest petrópolis</category><category>destacado</category><category>jogos germânicos</category><category>Jogos Germânicos de Petrópolis</category><category>petrópolis</category><category>Praça da Liberdade</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/20/jogos-germanicos-da-34a-bauernfest-comecam-neste-fim-de-semana/</guid><pubDate>Fri, 23 Jun 2023 05:03:15 GMT</pubDate></item><item><title>Nova quadra da Escola Municipal Germano Valente é inaugurada</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/19/nova-quadra-da-escola-municipal-germano-valente-e-inaugurada/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Neste último fim de semana foi inaugurada a quadra poliesportiva da Escola Municipal Germano Valente, no Centro. O espaço foi totalmente reformado em uma parceria da Prefeitura com o SOS Serra e ganhou o nome de Sebastião José Berto de Brito (Lolinho), em homenagem a um colaborador da unidade.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A quadra teve o piso, arquibancadas e banheiros reformados e com acessibilidade. O espaço também ganhou novos vestiários e salas para a prática de xadrez e de dança. Também teve aquisição de mobiliário como mesas, cadeiras, armários, murais, placar eletrônico, redes de vôlei e para o gol, tabela de basquete e a instalação de mais ventiladores e janelas.  Além disso, a banda da escola  ganhou sala nova para abrigar os instrumentos e o pátio externo da quadra foi pavimentado.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/escola-municipal-germano-valente/" rel="tag"&gt;Escola Municipal Germano Valente&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/quadra-poliesportiva/" rel="tag"&gt;quadra poliesportiva&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/sos-serra/" rel="tag"&gt;SOS Serra&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>Escola Municipal Germano Valente</category><category>petrópolis</category><category>quadra poliesportiva</category><category>SOS Serra</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/19/nova-quadra-da-escola-municipal-germano-valente-e-inaugurada/</guid><pubDate>Mon, 19 Jun 2023 06:13:46 GMT</pubDate></item></channel></rss>