<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Acontece em Petrópolis · AeP</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/</link><description>O seu Portal de notícias da Cidade Imperial. Fique antenado em tudo o que Acontece em Petrópolis!</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Mon, 15 May 2023 12:19:26 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>"Wandinha - A Peça" se apresenta no Teatro Santa Cecília</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/15/wandinha-a-peca-se-apresenta-no-teatro-santa-cecilia/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;No dia 4 de junho, o Teatro Santa Cecília recebe “Wandinha – A Peça”, para uma apresentação às 15h.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Inteligente, sarcástica e apática, Wandinha é novata na Escola Nunca Mais e vai fazer amigos, inimigos e descobrir coisas que nem imaginava. Agora no teatro, essa menina tão divertida vai fazer o público se apaixonar com seu jeito inteligente e único.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Um espetáculo cheio de suspense, personagens fortes, assustadores e bem humorados, muita interatividade com a plateia, humor e a coreografia que virou &lt;em&gt;hit&lt;/em&gt; no mundo todo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Endereço: Rua General Osório, 192 – Centro&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Data: 4 de junho (domingo)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 15h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: livre&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ingressos: R$ 30,00 a R$ 70,00&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Venda: &lt;a href="//www.ingressodigital.com/evento/8539/Wandinha__A_Pea"&gt;https://www.ingressodigital.com/evento/8539/Wandinha__A_Pea&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/teatro-santa-cecilia/" rel="tag"&gt;Teatro Santa Cecília&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/wandinha-a-peca/" rel="tag"&gt;Wandinha - a peça&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>Teatro Santa Cecília</category><category>Wandinha - a peça</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/15/wandinha-a-peca-se-apresenta-no-teatro-santa-cecilia/</guid><pubDate>Mon, 15 May 2023 06:00:22 GMT</pubDate></item><item><title>34ª Bauernfest anuncia primeiros restaurantes e cervejarias confirmados</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/15/34a-bauernfest-anuncia-primeiros-restaurantes-e-cervejarias-confirmados/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;A tradicional Festa do Colono Alemão se aproxima e neste ano, a 34ª edição será realizada entre os dias 23 de junho a 09 de julho de 2023.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;Os tradicionais restaurantes e bares que vão ocupar os espaços nos jardins do Palácio de Cristal foram definidos pelo Clube 29 de Junho. Estão confirmados: Casa Brüder, Casa do Alemão, Gehren, Kiosque do Alemão, Pavelka e Scharder. Estabelecimentos conhecidos por oferecerem o melhor da gastronomia alemã, que vão poder ser apreciadas pelos visitantes na Bauernfest 2023. A chocolateria Katz e a confeitaria Willemsen também estarão com produtos à venda. O Clube 29 de Junho também terá um restaurante no espaço.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;Além da parte gastronômica, as cervejas artesanais também vão marcar presença. 19&lt;span class="Apple-converted-space"&gt;  &lt;/span&gt;cervejarias que fazem parte da Associação de Microcervejarias de Petrópolis vão participar do evento, em um espaço compartilhado nos jardins do Palácio de Cristal, são elas: Alter, Brassaria Matriz, Brewpoint, Colonus, Criatura, Da Corte, De Souza, Doutor Duranz, Duas Torres, Duzé, Guapa, Latitude22hopgarden, Madame Machado, Odin, Real, Rocky Garden, Sampler, Serra Velha e Tortuga.&lt;span class="Apple-converted-space"&gt;  &lt;/span&gt;Diferentes rótulos para agradar aos mais variados paladares, em uma &lt;/span&gt;&lt;span class="s1"&gt;harmonização perfeita com os pratos servidos na festa, fazendo jus ao título de Capital Estadual da Cerveja.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;A Rua Alfredo Pachá vai receber ainda outros 12 espaços de gastronomia alemã, além de 13 barracas de artesanato e quatro foodbikes. A Casa da Educação Visconde de Mauá vai receber o restaurante oficial da festa, que ainda será definido. Outros dois locais também receberão a festa: a Praça da Liberdade, com mais quatro espaços gastonômicos e duas foodbikes; e a Praça Visconde de Mauá, que recebe o Biergarten, onde turistas e petropolitanos também vão encontrar as já tradicionais cervejas artesanais de Petrópolis e comidas típicas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class="s1"&gt;Programação Cultural&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;No Palácio de Cristal, todos os dias sobem aos palcos Koblenz e Engelbert Seiler, diversas atrações. No palco Koblenz, na área externa do Palácio, os visitantes podem assistir às apresentações dos grupos folclóricos de dança, durante todos os dias de festa.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;Já o palco Engelbert Seiler recebe as bandas tradicionais germânicas, o tradicional Bailão e ainda os concursos. Entre os mais conhecidos e disputados está o Chope a Metro. Uma competição que atrai petropolitanos e visitantes para descobrir quem é capaz de beber um metro de chope no menor tempo. Destaque ainda para os concursos do chapéu mais enfeitado, lanterna mais bonita e de poesia.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;Para este ano, estão confirmadas duas edições do Baile Geração Prateada, voltado para o público 60+, também no Palácio de Cristal, e o tradicional Bailão, com bandas musicais germânicas. No total, serão cerca de 200 atrações, que incluem corais, orquestras, teatro, recreação infantil, entre outras.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class="s1"&gt;Como chegar e onde se hospedar&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;Para curtir o melhor da 34ª Bauernfest, é bom se planejar com antecedência. O coração da Bauernfest está no Centro Histórico de Petrópolis. Então, este deve ser o seu destino principal. Quem vem do Rio de Janeiro, pode subir a Serra de carro ou de ônibus. Do Centro do Rio ao Centro de Petrópolis, pela BR-040, são cerca de 68 km. Quem vem de Belo Horizonte, por exemplo, também segue pela BR-040, em um trajeto de cerca de 370 km. Já de São Paulo, um trajeto de 460 km, passando pela BR-116, BR 493 e a&lt;span class="Apple-converted-space"&gt;  &lt;/span&gt;BR-040 para chegar à Petrópolis. Ao chegar na entrada da cidade, o acesso ao Centro da cidade pode ser feito por dois bairros diferentes: Bingen ou Quitandinha. Esses foram apenas alguns exemplos. Caso o seu trajeto não tenha sido citado, o Google Maps pode ajudar.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;Se optar por ônibus, lembre-se de comprar a passagem com antecedência, já que é um período de muita procura. Existe a opção também de ônibus de excursão. Consulte na sua cidade se existem operadoras de turismo que estão planejando visitar a 34ª Bauernfest.&lt;span class="Apple-converted-space"&gt;  &lt;/span&gt;A Prefeitura de Petrópolis disponibiliza ainda locais para embarque, desembarque e estacionamento dos ônibus de turismo, que serão divulgados em breve. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;A rede hoteleira oferece diferentes opções de hospedagem para acomodar grupos, famílias e casais que desejem participar da segunda maior Festa Alemã do Brasil. Apenas no Centro Histórico, os meios de hospedagem têm à disposição cerca de dois mil leitos. Já nos arredores, que incluem os bairros do Bingen, Carangola, Morin, Quitandinha e Valparaíso, aproximadamente mais mil leitos. No total, nos cinco distritos, Petrópolis tem uma oferta de mais de seis mil leitos disponíveis, de acordo com levantamento do Disque Turismo. Em alguns casos é possível acessar o Centro da cidade a pé, de ônibus, táxis ou carros de aplicativos. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;Para chegar de um ponto a outro da festa, como do Palácio de Cristal à Praça da Liberdade, é bem pertinho: cerca de 10 minutos a pé e você ainda aproveita para conhecer a cidade e seus casarões históricos. Vale ressaltar que Petrópolis é bastante conhecida por conta da segurança e é muito tranquilo andar pelas ruas da cidade. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;A 34 edição da Bauernfest vai de 23 de junho a 9 de julho, nos seguintes horários: De terça a quinta-feira, das 12h às 22h; sextas e sábados, das 10h às 00h; e domingos, das 10h às 22h. Às segundas-feiras, não haverá funcionamento. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;A Secretaria de Turismo de Petrópolis conta com um sistema de informação turística, para ajudar os turistas a encontrar e reservar a hospedagem com antecedência, já que é um período de muita procura. Para conhecer os meios de hospedagem, restaurantes, atrativos e demais informações sobre Petrópolis, acesse o site www.petropolis.rj.gov.br/turispetro, o Instagram @turismo.petropolis, ou entre em contato com o Disque Turismo, por meio dos telefones 0800 -0241516 ou WhatsApp (24) 2237-3321. Em breve, toda a programação da 34ª Bauernfest estará disponível também no site &lt;a href="//web2.petropolis.rj.gov.br/bauernfest/"&gt;www.petropolis.rj.gov.br/bauernfest/&lt;/a&gt;.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/bauernfest/" rel="tag"&gt;bauernfest&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>bauernfest</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/15/34a-bauernfest-anuncia-primeiros-restaurantes-e-cervejarias-confirmados/</guid><pubDate>Mon, 15 May 2023 06:00:18 GMT</pubDate></item><item><title>Terceira mini campanha de vacinação antirrábica animal neste sábado</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/15/terceira-mini-campanha-de-vacinacao-antirrabica-animal-neste-sabado/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;No sábado (20) acontece a terceira edição das minis campanhas de vacinação antirrábica animal. Desta vez serão contempladas comunidades de Araras, Vale das Videiras, Carangola, Fazenda Inglesa e Moinho Preto. Para a ação, a Prefeitura, por meio da Secretaria de Saúde, vai disponibilizar 26 pontos, entre fixos e volantes, para garantir a imunização de cães e gatos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Os postos de vacinação, organizados pela Coordenadoria de Vigilância Ambiental, vão funcionar em horários alternados, de 9h às 17h. “Nas duas primeiras ações realizadas este ano, garantimos a imunização de 6.158 animais. Para esta terceira etapa, a expectativa é de vacinarmos mais 2,2 mil cães e gatos. Através das mini campanhas, estamos facilitando o acesso dos tutores dos animais aos postos de vacinação”, explica o secretário de Saúde, Marcus Curvelo.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Nas duas campanhas anteriores, foram atendidas as comunidades da Posse, Itaipava e Pedro do Rio. Até o fim do ano, a expectativa é a de realizar outras quatro ações de vacinação, garantindo a cobertura do primeiro ao quinto distrito do município.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Confira os postos de vacinação:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Coreto do Vale das Videiras – 9h30 às 13h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Volante – Vale das Videiras e imediações – 10h às 16h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Volante do Prata – Vale das Videiras – 9h30 às 13h30&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Associação de Moradores do Malta&lt;br&gt; Estrada Bernardo Coutinho, 9.435. Araras – 9h às 17h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Igreja Nossa Senhora Aparecida&lt;br&gt; Rua Agnelo Barrero, s/n. Vista Alegre – Araras 9h às 12h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Associação de Moradores Santa Luzia – 13h às 17h&lt;br&gt; Estrada do Mata Cavalo, próx ao 525. Araras&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Colégio Anglicano&lt;br&gt; Estrada Bernardo Coutinho, 1.642. Araras – 9h às 17h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• PSF Vale do Carangola&lt;br&gt; Estrada Sertão do Carangola, s/n. Vale do Carangola – 9h às 13h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Padaria da Bia – Poço dos Peixes&lt;br&gt; Rua Bernardo Coutinho, próx ao 520. Araras – 14h às 17h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• PSF Fazenda Inglesa&lt;br&gt; Estrada da Fazenda Inglesa, 5.460 – 9h às 17h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Volante&lt;br&gt; Limoeiro/ Brasão/ Praça Locanda/Comunidade do Gavião de baixo e de cima 9h30 às 15h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• CEI Casa Solidariedade N.S. Aparecida&lt;br&gt; Rua Dr Moacir Monteiro Netto, s/n. Com. Vitória – Duarte da Silveira – 9h às 12&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• PSF Moinho Preto&lt;br&gt; Rua João Xavier, 2.309 – 13h às 17h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Associação de Moradores do Alto da Derrubada&lt;br&gt; Estrada da Fazenda Inglesa, próx ao 2.355 – 9h às 12h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Comunidade São Francisco de Assis&lt;br&gt; Estrada da Fazenda Inglesa, s/n – 13h às 17h&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/vacinacao-antirrabica/" rel="tag"&gt;vacinação antirrábica&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>vacinação antirrábica</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/15/terceira-mini-campanha-de-vacinacao-antirrabica-animal-neste-sabado/</guid><pubDate>Mon, 15 May 2023 06:00:15 GMT</pubDate></item><item><title>Município inicia cadastro para mutirões de castração de cães e gatos</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/14/municipio-inicia-cadastro-para-mutiroes-de-castracao-de-caes-e-gatos/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Os dois primeiros mutirões de castração de 2023, realizados pelo município, já tem data marcada. O primeiro será realizado entre os dias 24 e 30 de julho, na região do Itamarati e de 1 a 9 de agosto, no Centro. Os cadastros, no entanto, devem ser feitos com antecedência e, por isso, equipes da Coordenadoria de Vigilância Ambiental prepararam um calendário e estarão recebendo os tutores e responsáveis pelos animais nos PSFs, UBS e outras pontos dentro da região contemplada em cada uma das ações.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A iniciativa é importante porque, segundo o secretário de Saúde, Marcus Curvelo, contribui tanto para o controle das zoonoses, que são doenças transmitidas aos seres humanos, quanto para a saúde e bem estar dos animais. “Além disso, a castração também é a forma mais eficaz para o controle populacional de animais. Pensando também na saúde dos animais, temos outros projetos importantes, como o serviço para monitoramento de controle de esporotricose, que é uma outra zoonoses e que precisamos combater na cidade”, adianta Curvelo.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Para as inscrições, que vão acontecer de 9h às 16h, os tutores e responsáveis deverão apresentar carteira de identidade, CPF e comprovante de residência.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Confira o calendário para cadastramento para castração:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;15/05/2023 &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;PSF Estrada da Saudade&lt;br&gt; PSF Boa Vista&lt;br&gt; PSF Machado Fagundes&lt;br&gt; PSF Nova Cascatinha&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;16/05/2023 &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;PSF Estrada da Saudade&lt;br&gt; UBS Itamarati&lt;br&gt; Igreja Menino Jesus de Praga – Rua Doutor João Glass Veiga, s/n – Floresta&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;17/05/2023 &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;UBS Itamarati&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;18/05/2023 &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;UBS Itamarati&lt;br&gt; Largo da Provisória&lt;br&gt; Paróquia Sant’Ana e São Joaquim – Rua Monsenhor Achilles de Melo, 1, Cascatinha.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;19/05/2023 &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Paróquia Sant’Ana e São Joaquim – Rua Monsenhor Achilles de Melo, 1. Cascatinha,&lt;br&gt; Capela Ascenção do Senhor – Rua Luis Salomão Viana, 128 – Samambaia&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;29/05/2023 &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;PSF 24 de Maio&lt;br&gt; PSF Alto da Serra&lt;br&gt; UBS Morin&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;30/05/2023 &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;PSF Alto da Serra&lt;br&gt; UBS Morin&lt;br&gt; PSF Vila Felipe&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;31/05/2023 &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;PSF Alto da Serra&lt;br&gt; Sargento Boening – BNH (Salão de festas)&lt;br&gt; Sargento Boening – Estrada do Paraíso, 800 (Ponto Final do 419)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;01/06/2023 &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Associação de Moradores da Vila São José – Rua Paulino Afonso, sn&lt;br&gt; Associação de Moradores da Comunidade Osvaldo Cruz&lt;br&gt; Associação de Moradores da Chácara Flora – Rua Carmem Ponte Marcolino, 815.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;02/06/2023 &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;PSF Caxambu Santa Isabel&lt;br&gt; PSF Caxambu Lusitano&lt;br&gt; Rua Waldemar Ferreira da Silva, 20. Caxambu&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/castracao-de-caes-e-gatos/" rel="tag"&gt;castração de cães e gatos&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>castração de cães e gatos</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/14/municipio-inicia-cadastro-para-mutiroes-de-castracao-de-caes-e-gatos/</guid><pubDate>Mon, 15 May 2023 06:28:14 GMT</pubDate></item><item><title>Parque do Castelo funciona diariamente e conta com tirolesa, muro de escalada e outras atrações</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/14/parque-do-castelo-funciona-diariamente-e-conta-com-tirolesa-muro-se-escalada-e-outras-atracoes/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p class="yiv0162787446MsoNormal"&gt;Aberto de segunda a segunda, o Parque do Castelo, localizado nas dependências do Castelo de Itaipava, é uma das mais novas possibilidades de diversão em Petrópolis.&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv0162787446MsoNormal"&gt;“Diferente do que a maior parte dos petropolitanos imagina, o Parque do Castelo não se trata de uma atração apenas para os turistas que estão hospedados no Castelo de Itaipava ou que passam pela BR-040. O parque é um espaço aberto para toda a população, com entrada gratuita, atividades culturais e de entretenimento e opções pagas como área kids, airsoft, bicicletas jardineiras, pedalinho, dentre outros”, explicou Alessandra Chaves, gerente do parque.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p class="yiv0162787446MsoNormal"&gt;O espaço possui muro de escalada e uma tirolesa, praça de alimentação que conta com opções que vão do tradicional espetinho de carne e frango, passando por pastéis de queijo e carne moída, porções de churrasco de defumação e doces refinados.&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv0162787446MsoNormal"&gt;O Parque do Castelo fica localizado nas dependências do Castelo de Itaipava na BR-040 – Km 56, Itaipava, e funciona diariamente, sempre de segunda à sexta-feira, das 11h às 18h; e sábados e domingos, das 10h às 19h.&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv0162787446MsoNormal"&gt;A entrada no parque é gratuita, o passaporte para a Área Kids custa R$ 30,00 (trinta reais) e a criança pode brincar durante todo o dia. Demais atividades como tirolesa, pedalinho, bike, muro de escalada, mini golf e Air soft não estão inclusos no passaporte e tem valores tabelados e diferenciados. Os vouchers para os brinquedos são vendidos no próprio parque e de forma individual.&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv0162787446MsoNormal"&gt;Mais informações podem ser obtidas através do telefone 0800 799 9925, do site &lt;a href="//www.castelodeitaipava.com.br/" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer"&gt;https://www.castelodeitaipava.com.br/&lt;/a&gt;, do Facebook &lt;a href="//www.facebook.com/castelodeitaipava"&gt;@castelodeitaipava&lt;/a&gt; ou ainda no Instagram &lt;a href="//www.instagram.com/castelodeitaipava/"&gt;@castelodeitaipava&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/castelo-de-itaipava/" rel="tag"&gt;castelo de itaipava&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/o-que-fazer-em-petropolis/" rel="tag"&gt;o que fazer em Petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/parque-do-castelo/" rel="tag"&gt;parque do castelo&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>castelo de itaipava</category><category>destacado</category><category>o que fazer em Petrópolis</category><category>parque do castelo</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/14/parque-do-castelo-funciona-diariamente-e-conta-com-tirolesa-muro-se-escalada-e-outras-atracoes/</guid><pubDate>Sun, 14 May 2023 06:00:50 GMT</pubDate></item><item><title>Serra Wine Week 2023 já tem data marcada</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/14/serra-wine-week-2023-ja-tem-data-marcada/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A 13ª edição do Serra Wine Week acontece entre os dias 1° e 18 de junho, e terá a participação de 30 restaurantes com venda de mais de duas mil garrafas no período.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Estamos com uma expectativa boa para os eventos gastronômicos como o Serra Wine Week (1° a 18 de junho), o Festival de Fondue (30 de junho a 30 de julho) e o Petrópolis Gourmet (10 a 20 de novembro), todos realizados pelo PC&amp;amp;VB ou com apoio do Petrópolis Convention. Essa agenda de eventos que envolve a gastronomia traz um charme a mais à cidade e acelera a visitação. O Serra Wine Week prima pela proposta e excelência de realização”, analisa o presidente do Petrópolis Convention, Samir el Ghaoui.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O evento prevê a degustação nos estabelecimentos participantes, o mercado do vinho em dois pontos (Centro Histórico e Itaipava), preços especiais e jantares harmonizados.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O empresário Rogério Elmor, idealizador do Serra Wine Week, aponta que a proposta é a de levar ao público uma carta de vinhos atraente, que atenda a todos os gostos e bolsos, alinhada com diversas opções de especialidades gastronômicas entre os participantes do evento. “O mês de junho, com o festival, vai oferecer uma experiência mais rica aos visitantes e agradar ao morador com uma programação que ‘casa’ bem com o frio da estação”, afirma.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A ideia é que os vinhos sejam apreciados saboreando as delícias da culinária local, que oferece diversas opções de especialidades gastronômicas para harmonizar com os rótulos escolhidos. E ainda aproveitar para conhecer o potencial turístico da cidade, que tem um rico patrimônio histórico e cultural, além de belas paisagens naturais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A organização do evento espera um aumento de mais de 15% nas reservas de hospedagem e um incremento superior a 30% na venda de vinhos nos estabelecimentos participantes. “Subir a serra de Petrópolis no inverno é um bom programa e fica mais especial quando se pode curtir uma programação especial, acolhedora e intimista como sugere a estação”, analisa o presidente do Petrópolis Convention, Samir el Ghaoui.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/serra-wine-week/" rel="tag"&gt;serra wine week&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>serra wine week</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/14/serra-wine-week-2023-ja-tem-data-marcada/</guid><pubDate>Sun, 14 May 2023 06:00:46 GMT</pubDate></item><item><title>Inverno antecipado: temperatura mínima pode chegar a 11° neste fim de semana</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/13/inverno-antecipado-temperatura-minima-pode-chegar-a-11-neste-fim-de-semana/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p class="ydpe8999ae3yiv5164132512ydpe5b16cd1yiv6212407057ydp9ba80daayiv8582006501ydp6ea9ab87yiv0865362019ydp2a49dd1cyiv7660290145ydpcf0623edyiv6331184007ydp94e69887yiv5134678592ydpe3cd4978yiv2051798690ydpb48ea912yiv4559650124ydpfdee9db0yiv0005141244ydp3a1a17e6yiv2472780782ydp5b0d8a6yiv4567803174ydpe351a122yiv0074678427ydpe80a51a4yiv4004168188ydp98535fb9yiv3454887033ydpa9f140d0yiv7332761104ydp229de4e6yiv7762380223ydp62032268yiv0587938347ydp8f16acfyiv5677854277ydpfa54fd5cyiv4318086343ydpacefde6ayiv1087603168ydp89430b1fyiv3886191189ydpa6202cbcyiv8710954070ydpcea35bcbyiv2384569361ydp2d909a3byiv6880821938ydpee1b36beyiv0558963614ydp422774feyiv1172287099ydpee9aea86yiv0678037832ydp9eec5f89yiv9584552242ydp57bfde95yiv2686796141ydpe6b7d8f3yiv3541688241ydp63d01e3cyiv0825560514ydpb5db8590yiv8118011748ydpd0651cfayiv3357437171ydp33179b88MsoNormal"&gt;O inverno começa oficialmente somente no dia &lt;span dir="ltr"&gt;21 de junho&lt;/span&gt;, mas já tá sentindo aquele friozinho em pleno outono? Pois em Petrópolis, essa temperatura mais baixa já é realidade e tem mexido com a ocupação hoteleira trazendo, de forma antecipada, o turista que procura a cidade para curtir o inverno, de acordo com o Petrópolis Convention &amp;amp; Visitors Bureau.  E para maio e junho, além de temperaturas em queda um outro detalhe: pouquíssimos dias daquela garoinha. A chuva fraquinha e muito fria só vai rolar em alguns poucos momentos.&lt;/p&gt; &lt;p class="ydpe8999ae3yiv5164132512ydpe5b16cd1yiv6212407057ydp9ba80daayiv8582006501ydp6ea9ab87yiv0865362019ydp2a49dd1cyiv7660290145ydpcf0623edyiv6331184007ydp94e69887yiv5134678592ydpe3cd4978yiv2051798690ydpb48ea912yiv4559650124ydpfdee9db0yiv0005141244ydp3a1a17e6yiv2472780782ydp5b0d8a6yiv4567803174ydpe351a122yiv0074678427ydpe80a51a4yiv4004168188ydp98535fb9yiv3454887033ydpa9f140d0yiv7332761104ydp229de4e6yiv7762380223ydp62032268yiv0587938347ydp8f16acfyiv5677854277ydpfa54fd5cyiv4318086343ydpacefde6ayiv1087603168ydp89430b1fyiv3886191189ydpa6202cbcyiv8710954070ydpcea35bcbyiv2384569361ydp2d909a3byiv6880821938ydpee1b36beyiv0558963614ydp422774feyiv1172287099ydpee9aea86yiv0678037832ydp9eec5f89yiv9584552242ydp57bfde95yiv2686796141ydpe6b7d8f3yiv3541688241ydp63d01e3cyiv0825560514ydpb5db8590yiv8118011748ydpd0651cfayiv3357437171ydp33179b88MsoNormal"&gt;Segundo o Instituto Nacional de Meteorologia (Inmet), maio e junho serão secos e com temperaturas médias de 18°C com mínimas ainda mais baixas como os 11°C previstos para este final de semana (13 e &lt;span dir="ltr"&gt;14/05&lt;/span&gt;) e que pode cair ainda mais com a proximidade do inverno repetindo 2022 quando a cidade chegou a viver frio de 2°C.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p class="ydpe8999ae3yiv5164132512ydpe5b16cd1yiv6212407057ydp9ba80daayiv8582006501ydp6ea9ab87yiv0865362019ydp2a49dd1cyiv7660290145ydpcf0623edyiv6331184007ydp94e69887yiv5134678592ydpe3cd4978yiv2051798690ydpb48ea912yiv4559650124ydpfdee9db0yiv0005141244ydp3a1a17e6yiv2472780782ydp5b0d8a6yiv4567803174ydpe351a122yiv0074678427ydpe80a51a4yiv4004168188ydp98535fb9yiv3454887033ydpa9f140d0yiv7332761104ydp229de4e6yiv7762380223ydp62032268yiv0587938347ydp8f16acfyiv5677854277ydpfa54fd5cyiv4318086343ydpacefde6ayiv1087603168ydp89430b1fyiv3886191189ydpa6202cbcyiv8710954070ydpcea35bcbyiv2384569361ydp2d909a3byiv6880821938ydpee1b36beyiv0558963614ydp422774feyiv1172287099ydpee9aea86yiv0678037832ydp9eec5f89yiv9584552242ydp57bfde95yiv2686796141ydpe6b7d8f3yiv3541688241ydp63d01e3cyiv0825560514ydpb5db8590yiv8118011748ydpd0651cfayiv3357437171ydp33179b88MsoNormal"&gt;A expectativa é de que a queda nas temperaturas impulsione ainda mais a economia local, já que os turistas poderão desfrutar das diversas opções de lazer que a cidade oferece, como visitas aos pontos turísticos, passeios por parques ecológicos e as degustações de vinhos e chocolates quentes.&lt;/p&gt; &lt;div id="ydpe8999ae3yiv5164132512ydpe5b16cd1yiv6212407057ydp9ba80daayiv8582006501ydp6ea9ab87yiv0865362019ydp2a49dd1cyiv7660290145ydpcf0623edyiv6331184007ydp94e69887yiv5134678592ydpe3cd4978yiv2051798690ydpb48ea912yiv4559650124ydpfdee9db0yiv0005141244ydp3a1a17e6yiv2472780782ydp5b0d8a6yiv4567803174ydpe351a122yiv0074678427ydpe80a51a4yiv4004168188ydp98535fb9yiv3454887033ydpa9f140d0yiv7332761104ydp229de4e6yiv7762380223ydp62032268yiv0587938347ydp8f16acfyiv5677854277ydpfa54fd5cyiv4318086343ydpacefde6ayiv1087603168yqtfd70069" class="ydpe8999ae3yiv5164132512ydpe5b16cd1yiv6212407057ydp9ba80daayiv8582006501ydp6ea9ab87yiv0865362019ydp2a49dd1cyiv7660290145ydpcf0623edyiv6331184007ydp94e69887yiv5134678592ydpe3cd4978yiv2051798690ydpb48ea912yiv4559650124ydpfdee9db0yiv0005141244ydp3a1a17e6yiv2472780782ydp5b0d8a6yiv4567803174ydpe351a122yiv0074678427ydpe80a51a4yiv4004168188ydp98535fb9yiv3454887033ydpa9f140d0yiv7332761104ydp229de4e6yiv7762380223ydp62032268yiv0587938347ydp8f16acfyiv5677854277ydpfa54fd5cyiv4318086343ydpacefde6ayiv1087603168yqt7912071886"&gt; &lt;p class="ydpe8999ae3yiv5164132512ydpe5b16cd1yiv6212407057ydp9ba80daayiv8582006501ydp6ea9ab87yiv0865362019ydp2a49dd1cyiv7660290145ydpcf0623edyiv6331184007ydp94e69887yiv5134678592ydpe3cd4978yiv2051798690ydpb48ea912yiv4559650124ydpfdee9db0yiv0005141244ydp3a1a17e6yiv2472780782ydp5b0d8a6yiv4567803174ydpe351a122yiv0074678427ydpe80a51a4yiv4004168188ydp98535fb9yiv3454887033ydpa9f140d0yiv7332761104ydp229de4e6yiv7762380223ydp62032268yiv0587938347ydp8f16acfyiv5677854277ydpfa54fd5cyiv4318086343ydpacefde6ayiv1087603168ydp89430b1fyiv3886191189ydpa6202cbcyiv8710954070ydpcea35bcbyiv2384569361ydp2d909a3byiv6880821938ydpee1b36beyiv0558963614ydp422774feyiv1172287099ydpee9aea86yiv0678037832ydp9eec5f89yiv9584552242ydp57bfde95yiv2686796141ydpe6b7d8f3yiv3541688241ydp63d01e3cyiv0825560514ydpb5db8590yiv8118011748ydpd0651cfayiv3357437171ydp33179b88MsoNormal"&gt;O comércio também tem boas previsões de incremento das vendas. Quanto mais frio, mais aquecida ficam as compras, principalmente para o turista que encontra na cidade uma oferta imensa nos polos de moda de roupas de inverno.&lt;/p&gt; &lt;p class="ydpe8999ae3yiv5164132512ydpe5b16cd1yiv6212407057ydp9ba80daayiv8582006501ydp6ea9ab87yiv0865362019ydp2a49dd1cyiv7660290145ydpcf0623edyiv6331184007ydp94e69887yiv5134678592ydpe3cd4978yiv2051798690ydpb48ea912yiv4559650124ydpfdee9db0yiv0005141244ydp3a1a17e6yiv2472780782ydp5b0d8a6yiv4567803174ydpe351a122yiv0074678427ydpe80a51a4yiv4004168188ydp98535fb9yiv3454887033ydpa9f140d0yiv7332761104ydp229de4e6yiv7762380223ydp62032268yiv0587938347ydp8f16acfyiv5677854277ydpfa54fd5cyiv4318086343ydpacefde6ayiv1087603168ydp89430b1fyiv3886191189ydpa6202cbcyiv8710954070ydpcea35bcbyiv2384569361ydp2d909a3byiv6880821938ydpee1b36beyiv0558963614ydp422774feyiv1172287099ydpee9aea86yiv0678037832ydp9eec5f89yiv9584552242ydp57bfde95yiv2686796141ydpe6b7d8f3yiv3541688241ydp63d01e3cyiv0825560514ydpb5db8590yiv8118011748ydpd0651cfayiv3357437171ydp33179b88MsoNormal"&gt;Muitos turistas já estão fazendo questão de passar feriados, finais de semanas e datas festivas na cidade. Nos últimos feriados, inclusive, o aumento no volume de vendas do comércio foi significativo e, agora, com o planejamento de festivais e programações específicas da estação mais fria, a tendência é ainda melhor, tanto para o comércio quanto para os demais setores importantes para a economia como turismo e gastronomia. Neste ano, esperamos que a temporada do inverno represente um aumento de pelo menos 20% nas vendas, em comparação com o mesmo período do ano passado”, afirma o presidente do Sicomércio Petrópolis, Marcelo Fiorini.&lt;/p&gt; &lt;p class="ydpe8999ae3yiv5164132512ydpe5b16cd1yiv6212407057ydp9ba80daayiv8582006501ydp6ea9ab87yiv0865362019ydp2a49dd1cyiv7660290145ydpcf0623edyiv6331184007ydp94e69887yiv5134678592ydpe3cd4978yiv2051798690ydpb48ea912yiv4559650124ydpfdee9db0yiv0005141244ydp3a1a17e6yiv2472780782ydp5b0d8a6yiv4567803174ydpe351a122yiv0074678427ydpe80a51a4yiv4004168188ydp98535fb9yiv3454887033ydpa9f140d0yiv7332761104ydp229de4e6yiv7762380223ydp62032268yiv0587938347ydp8f16acfyiv5677854277ydpfa54fd5cyiv4318086343ydpacefde6ayiv1087603168ydp89430b1fyiv3886191189ydpa6202cbcyiv8710954070ydpcea35bcbyiv2384569361ydp2d909a3byiv6880821938ydpee1b36beyiv0558963614ydp422774feyiv1172287099ydpee9aea86yiv0678037832ydp9eec5f89yiv9584552242ydp57bfde95yiv2686796141ydpe6b7d8f3yiv3541688241ydp63d01e3cyiv0825560514ydpb5db8590yiv8118011748ydpd0651cfayiv3357437171ydp33179b88MsoNormal"&gt;Além das compras, os roteiros românticos e os de aventura são protagonistas no inverno. “Visitação de parques naturais, as trilhas e caminhadas ganham relevância tanto quando o programas mais intimistas e gastronômicos. Mas como Petrópolis é plural há opções para todos os gostos, desde o tradicional turismo cultural até o turismo rural que tem na cidade cenários deslumbrantes como o Bonfim e o Brejal, por exemplo”, conclui Samir el Ghaoui, presidente do Petrópolis Convention &amp;amp; Visitors Bureau.&lt;/p&gt; &lt;p class="ydpe8999ae3yiv5164132512ydpe5b16cd1yiv6212407057ydp9ba80daayiv8582006501ydp6ea9ab87yiv0865362019ydp2a49dd1cyiv7660290145ydpcf0623edyiv6331184007ydp94e69887yiv5134678592ydpe3cd4978yiv2051798690ydpb48ea912yiv4559650124ydpfdee9db0yiv0005141244ydp3a1a17e6yiv2472780782ydp5b0d8a6yiv4567803174ydpe351a122yiv0074678427ydpe80a51a4yiv4004168188ydp98535fb9yiv3454887033ydpa9f140d0yiv7332761104ydp229de4e6yiv7762380223ydp62032268yiv0587938347ydp8f16acfyiv5677854277ydpfa54fd5cyiv4318086343ydpacefde6ayiv1087603168ydp89430b1fyiv3886191189ydpa6202cbcyiv8710954070ydpcea35bcbyiv2384569361ydp2d909a3byiv6880821938ydpee1b36beyiv0558963614ydp422774feyiv1172287099ydpee9aea86yiv0678037832ydp9eec5f89yiv9584552242ydp57bfde95yiv2686796141ydpe6b7d8f3yiv3541688241ydp63d01e3cyiv0825560514ydpb5db8590yiv8118011748ydpd0651cfayiv3357437171ydp33179b88MsoNormal"&gt; &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;  &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/frio/" rel="tag"&gt;frio&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>frio</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/13/inverno-antecipado-temperatura-minima-pode-chegar-a-11-neste-fim-de-semana/</guid><pubDate>Sun, 14 May 2023 01:13:29 GMT</pubDate></item><item><title>Secretaria de Saúde alerta sobre atuação de falsa agente de saúde na região de Cascatinha e arredores</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/13/secretaria-de-saude-alerta-sobre-atuacao-de-falsa-agente-de-saude-na-regiao-de-cascatinha-e-arredores/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A Secretaria Municipal de Saúde está alertando a população sobre a circulação de uma mulher pela região de Cascatinha e Loteamento Samambaia, se passando por agente comunitária de saúde. O caso já foi comunicado a polícia, no entanto, existe a possibilidade de se tratar de uma pessoa com problemas psicológicos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A mulher é morena, tem cabelos encaracolados e pouco mais de 50 anos. Ela foi vista pela primeira vez na Rua Guilherme José Teixeira, em Cascatinha. Vestida com um jaleco cinza do Sistema Único de Saúde (SUS), ela carregava uma prancheta e abordava os moradores, questionando, inclusive, sobre números de contas bancárias e se recebiam algum tipo de benefício do INSS.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;“Mesmo que se trate de uma pessoa com problemas psicológicos, a população precisa estar alerta. Nossos agentes comunitários de saúde e de combate a endemias não fazem esse tipo de solicitação, principalmente relacionadas a contas bancárias. Além disso, eles possuem crachás de identificação”, explica o secretário de Saúde Marcus Curvelo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Segundo o registro de ocorrência, a mulher foi vista pela segunda vez nos arredores do Loteamento Samambaia. Ela ainda usava o jaleco do Sus, calça preta, mas, ao invés de tênis, calçava chinelos.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/13/secretaria-de-saude-alerta-sobre-atuacao-de-falsa-agente-de-saude-na-regiao-de-cascatinha-e-arredores/</guid><pubDate>Sat, 13 May 2023 06:09:43 GMT</pubDate></item><item><title>Petrópolis participa de nova etapa do piloto de gravação de vídeo da Uber</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/13/petropolis-participa-de-nova-etapa-do-piloto-de-gravacao-de-video-da-uber/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A Uber anunciou a expansão do piloto de gravação de vídeo que vem realizando no Brasil desde o final do ano passado. Alguns motoristas parceiros das cidades de Campinas (SP) e Petrópolis (RJ) que utilizam o sistema operacional Android foram recentemente convidados a participar dessa nova etapa do piloto, que permite a gravação a partir do próprio aplicativo da Uber usando o aparelho celular.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Com isso, já são quatro as cidades abrigando esse piloto no Brasil: motoristas parceiros de Santos (SP) e João Pessoa (PB) com aparelhos iOS já vem testando o recurso de gravação de vídeo desde o final do ano passado. Os mesmos testes também estão sendo realizados em algumas cidades dos Estados Unidos.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;“Quando pensamos em entender melhor situações que acontecem dentro do veículo, voltamos sempre ao tema das gravações”, explicou Mariana Esteves, gerente de produto do Centro de Desenvolvimento Tecnológico da Uber instalado em São Paulo. “Sabemos que a gravação pode ser uma ferramenta poderosa para incentivar todos a se comportarem da melhor maneira possível, sabendo que estão sendo gravados, e que também ajuda a fornecer evidências concretas do que realmente aconteceu em um incidente. Já temos a possibilidade de gravação de áudio no app, a alternativa do motorista cadastrar uma câmera veicular e, desde o ano passado, estamos também explorando a gravação pelo próprio app da Uber.”&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A novidade foi apresentada no evento “Só na Uber 2023”, realizado em São Paulo, no qual motoristas parceiros da categoria Diamante no Uber Pro foram convidados para conhecer em primeira mão ferramentas, recursos e inovações exclusivas criadas para melhorar a experiência dos parceiros.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Como funciona a gravação de vídeo no aplicativo da Uber:&lt;/p&gt; &lt;ul&gt; &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Ativação&lt;/strong&gt;: A gravação é opcional e utiliza a câmera frontal do smartphone. Uma vez habilitado o recurso, os motoristas parceiros poderão gravar vídeo e áudio de todas as viagens.&lt;/li&gt; &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Tempo de gravação&lt;/strong&gt;: O registro de áudio e vídeo começa ao se aproximar do ponto de embarque e continua pela viagem, parando 20 segundos depois que a viagem for encerrada – isso porque algumas situações podem ocorrer no momento do desembarque.&lt;/li&gt; &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Privacidade&lt;/strong&gt;: Assim como já ocorre no recurso de gravação de áudio, o U-Áudio, a gravação de vídeo e áudio também permanece criptografada no celular, sem que ninguém possa acessá-la diretamente – nem a Uber e nem o próprio motorista, que não possui a chave da criptografia. O usuário, por sua vez, é informado que sua viagem será gravada antes de embarcar, tendo liberdade para cancelar a viagem e solicitar outro carro, se preferir.&lt;/li&gt; &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Análise de ocorrências&lt;/strong&gt;: A única forma da equipe de atendimento da Uber acessar o conteúdo das gravações é mediante um reporte de incidente de segurança no aplicativo. Se o motorista parceiro abrir uma reclamação, ele terá a opção de adicionar o arquivo com o vídeo em questão. Só então a Uber – que tem a chave da criptografia – terá acesso aos registros.&lt;/li&gt; &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Investigações&lt;/strong&gt;: As autoridades competentes também podem solicitar acesso a essas imagens para a Uber, na forma da lei.&lt;/li&gt; &lt;/ul&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Outros recursos&lt;/strong&gt; – Além da gravação de vídeo, foram anunciados outros recursos de segurança para parceiros. No Centro de Aprendizagem do app, por exemplo, em breve os parceiros poderão contar com uma nova seção, com dicas para situações difíceis. Entre os temas incluídos, estão orientações sobre segurança viária, como interagir com passageiros embriagados, dicas sobre transporte de crianças e menores e como lidar com passageiros mal-educados. Os conteúdos foram desenvolvidos pela Uber em colaboração com parceiros especializados e motoristas experientes.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A Uber também informou que implementou uma ferramenta para que os motoristas parceiros possam reportar nomes de usuários que sejam potencialmente falsos ou inapropriados – como “Batman” ou “Super Homem” – para que sejam corrigidos. A opção está disponível desde já, na seção Ajuda do aplicativo do motorista.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/uber/" rel="tag"&gt;uber&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>uber</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/13/petropolis-participa-de-nova-etapa-do-piloto-de-gravacao-de-video-da-uber/</guid><pubDate>Sat, 13 May 2023 06:00:06 GMT</pubDate></item><item><title>CAPS Nise da Silveira passa a oferecer atendimento 24 horas</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/12/caps-nise-da-silveira-passa-a-oferecer-atendimento-24-horas/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Os serviços oferecidos pelo Centro de Atenção Psicossocial (CAPS) Nise da Silveira foram ampliados. A unidade, que antes era de tipo II, foi elevada para o tipo III e está funcionando 24 horas, acolhendo pacientes que necessitem de cuidados especializados em Saúde Mental. O espaço, que fica na Rua Montecaseiro – 576, recebeu as adequações necessárias.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Nosso objetivo é evitar internações desnecessárias por longos períodos, o que contribui para a perda dos vínculos familiares e demais integrações sociais. Com essa ampliação do cuidado em atenção psicossocial no CAPS, estamos adequando os serviços que vêm sendo oferecidos para uma melhor qualificação técnica, conforme preconiza a Política Nacional de Saúde Mental”, disse o prefeito Rubens Bomtempo.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O secretário de Saúde, Marcus Curvelo, explicou como funcionará o CAPS a partir de agora. “O espaço funciona 24 horas, sete dias por semana para atendimento a usuários com necessidades psicossociais. Ele poderá, inclusive, atender aqueles pacientes que forem liberados da urgência psiquiátrica do Hospital Municipal Nelson de Sá Earp, de acordo com a avaliação da equipe multiprofissional do CAPS. Esses usuários poderão permanecer nos leitos da unidade por até 14 dias”, explica Curvelo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O acesso ao CAPS Nise da Silveira, conforme explicou o diretor do Departamento de Saúde Mental, Oswaldo Alberto Filho, pode ser feito por demanda espontânea, por intermédio de uma unidade de atenção primária ou especializada, por encaminhamento da urgência, oferecendo, atendimentos de pacientes em situação de crise, individuais, em grupo, oficinas terapêuticas, visitas domiciliares e atendimento às famílias. “Desta forma estamos ampliando o acesso e a oferta de serviços nesta especialidade à população”, explica.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/caps-nise-da-silveira/" rel="tag"&gt;CAPS Nise da Silveira&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>CAPS Nise da Silveira</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/12/caps-nise-da-silveira-passa-a-oferecer-atendimento-24-horas/</guid><pubDate>Fri, 12 May 2023 06:00:01 GMT</pubDate></item><item><title>Vacinação contra a gripe é ampliada para público em geral</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/10/vacinacao-contra-a-gripe-e-ampliada-para-publico-em-geral-2/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;A Secretaria de Saúde já está disponibilizando a vacina contra influenza (gripe) para toda a população. O público-alvo foi ampliado no fim de semana, durante o segundo Dia D da 25ª Campanha Nacional de Imunização contra a Influenza, no último dia 6 de maio. Apenas no sábado, foram 6.149 doses do imunizante aplicadas, atendendo desde crianças maiores de seis meses, adolescentes, adultos e idosos. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;“A ampliação do público-alvo neste momento é importante, principalmente porque estamos nos aproximando do inverno quando o número de casos relacionados a síndromes respiratórias gripais sempre apresenta elevação. Neste segundo Dia D, tivemos uma procura excelente, porém, é fundamental que as pessoas continuem procurando os postos”, frisa o prefeito Rubens Bomtempo.&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p class="p1"&gt;De acordo com o secretário de Saúde, Marcus Curvelo, das 6.149 doses, 2.864 foram aplicadas nos grupos prioritários. “Já as outras 3.285 foram aplicadas na população sem comorbidades. No mesmo dia, aproveitamos para disponibilizar a vacina bivalente contra a covid-19 em alguns postos e, dessa forma, conseguimos alcançar mais 1.961 pessoas, reforçando a nossa cobertura vacinal”, explica o secretário de Saúde.&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;Para o segundo Dia D contra a influenza, a Prefeitura disponibilizou 48 postos de imunização, entre PSFs e UBSs, assim como em postos volantes em escolas e associação de moradores. Toda a estrutura foi organizada pela Divisão de Imunização da Secretaria de Saúde. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;Confira a lista de salas de imunização:&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;UBS QUITANDINHA&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;UBS MORIN&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;UBS MOSELA&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;UBS ARARAS &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;UBS PEDRO DO RIO &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;UBS ITAIPAVA&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;UBS ALTO INDEPENDÊNCIA &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;CENTRO DE SAÚDE COLETIVA&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;CENTRO DE SAÚDE ITAMARATI &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF ALTO DA SERRA &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF POSSE &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;AMBULATÓRIO ESCOLA- FMP/FASE &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;AMBULATÓRIO HOSPITAL ALCIDES CARNEIRO&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;Outros PSFs que dispõem do imunizante:&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF CARANGOLA &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF VALE DO CARANGOLA &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF FAZENDA INGLESA&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF BATTAILARD&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF MEIO DA SERRA&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF SECRETÁRIO&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF CASTRIOTO&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF 24 DE MAIO&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF CAXAMBU I&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF CAXAMBU II &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF VALE DAS VIDEIRAS&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF BREJAL&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF VILA SAÚDE&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF VILA FELIPE&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF SÃO JOÃO BATISTA&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF VILA RICA&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF MENINO JESUS DE PRAGA&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF PEDRAS BRANCAS&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF 1º DE MAIO&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF CASTELO SÃO MANOEL&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF ÁGUAS LINDAS &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF MOINHO PRETO&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF BOA ESPERANÇA &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF ALTO SIMÉRIA&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF AMAZONAS&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF JARDIM SALVADOR&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF SANTÍSSIMA TRINDADE&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/influenza/" rel="tag"&gt;influenza&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/vacina-contra-gripe/" rel="tag"&gt;vacina contra gripe&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>influenza</category><category>petrópolis</category><category>vacina contra gripe</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/10/vacinacao-contra-a-gripe-e-ampliada-para-publico-em-geral-2/</guid><pubDate>Fri, 12 May 2023 07:15:54 GMT</pubDate></item><item><title>Segundo Dia D de vacinação contra a gripe acontece neste sábado</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/05/segundo-dia-d-de-vacinacao-contra-a-gripe-acontece-neste-sabado/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;O segundo Dia D da campanha de imunização contra a Influenza acontece neste sábado (6), em 48 pontos de imunização, das 8h às 16h30, com exceção dos postos do Brejal e Vale das Videiras que estarão abertos das 8h às 15h; e Vale do Carangola, até às 16h.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Haverá, ainda, pontos volantes de vacinação contra a influenza de 9h às 15h, na Escola Municipal Ana Mohammad, na Estrada do Paraíso – Sargento Boening e no Campo do Lajinha, na Estrada das Arcas, 2.495, em Itaipava. Estes vão funcionar das 9h às 15h. Simultaneamente, na antiga sede da Associação de Moradores da Comunidade Oswaldo Cruz, estará acontecendo a vacinação itinerante. De 9h às 15h, as equipes da Secretaria de Saúde estarão ofertando as vacinas de rotina, covid-19 e influenza.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Além da vacina contra gripe, todas as pessoas acima dos 18 anos, assim como aquelas que integram o grupo prioritário estabelecido pelo Ministério da Saúde, também poderão receber a sua dose da vacina bivalente da Pfizer, contra a covid-19. O imunizante estará disponível nas 13 salas de vacinação de rotina do município, assim como em outros nove PSFs e nos postos volantes.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;PÚBLICO-ALVO INFLUENZA&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Crianças de seis meses a menores de seis anos, homens e mulheres acima dos 18 anos, gestantes e puérperas, povos indígenas, trabalhadores da saúde, professores das escolas públicas e privadas e pessoas com doenças crônicas não transmissíveis e outras condições clínicas especiais. As pessoas com deficiência permanente, profissionais das forças de segurança e salvamento e das forças armadas, caminhoneiros, trabalhadores de transporte coletivo rodoviário de passageiros urbano e de longo curso, também devem se vacinar, assim como trabalhadores portuários, funcionários do sistema prisional, adolescentes e jovens de 12 a 21 anos de idade sob medidas socioeducativas e população privada de liberdade.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span class="s1"&gt;PÚBLICO-ALVO BIVALENTE COVID-19&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Toda população maior de 18 anos, além dos pacientes com comorbidades, indígenas, quilombolas, gestantes e puérperas, institucionalizados e acamados maiores de 12 anos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span class="s1"&gt;Postos de vacinação:&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span class="s1"&gt;VACINAS DE ROTINA, COVID-19 MONOVALENTE/BIVALENTE E INFLUENZA NAS SALAS – 08h às 16h30&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span class="s1"&gt;UBS QUITANDINHA&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;UBS MORIN&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;UBS MOSELA&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;UBS ARARAS &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;UBS PEDRO DO RIO &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;UBS ITAIPAVA&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;UBS ALTO INDEPENDÊNCIA &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;CENTRO DE SAÚDE COLETIVA&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;CENTRO DE SAÚDE ITAMARATI &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF ALTO DA SERRA &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF POSSE &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;AMBULATÓRIO ESCOLA- FMP/FASE &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;AMBULATÓRIO HOSPITAL ALCIDES CARNEIRO&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;VACINA CONTRA INFLUENZA NOS PSF – 8h às 16h30, exceto Vale do Carangola, que encerra às 16h&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF CARANGOLA &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF VALE DO CARANGOLA &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF FAZENDA INGLESA&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF BATTAILARD&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF MEIO DA SERRA&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF CASTRIOTO&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF 24 DE MAIO&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF BREJAL&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF VILA SAÚDE&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF VILA FELIPE&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF SÃO JOÃO BATISTA&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF PEDRAS BRANCAS&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF CASTELO SÃO MANOEL&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF ÁGUAS LINDAS &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF MOINHO PRETO&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF ALTO SIMÉRIA&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF DR THOUZET&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF AMAZONAS&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF JARDIM SALVADOR&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF SANTISSIMA TRINDADE &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF BOA VISTA – FMP/FASE &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF NOVA CASCATINHA –FMP/FASE &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF ESTRADA DA SAUDADE – FMP/FASE &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF MACHADO FAGUNDES-&lt;span class="Apple-converted-space"&gt;  &lt;/span&gt;FMP/FASE &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;VACINAS CONTRA INFLUENZA E COVID BIVALENTE NOS POSTOS VOLANTES – 9h às 15h&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF SARGENTO BOENING – Escola Ana Mohammad&lt;span class="Apple-converted-space"&gt;  &lt;/span&gt;– Estrada do Paraíso, 701, Sargento Boening&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF LAJINHA – Campo do Lajinha – Estrada das Arcas, 2945, Itaipava&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;VACINAS CONTRA INFLUENZA E COVID BIVALENTE NOS PSF – 08h ÀS 16h30, EXCETO VALE DAS VIDEIRAS E BREJAL, QUE ENCERRAM ÀS 15H&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF BONFIM&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF VILA RICA&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF SECRETÁRIO&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF BOA ESPERANÇA&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF 1º DE MAIO&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF MENINO JESUS DE PRAGA&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF CAXAMBU I&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF CAXAMBU II &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF VALE DAS VIDEIRAS&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/campanha-de-vacinacao-contra-a-gripe/" rel="tag"&gt;campanha de vacinação contra a gripe&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/dia-d/" rel="tag"&gt;dia d&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/influenza/" rel="tag"&gt;influenza&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>campanha de vacinação contra a gripe</category><category>destacado</category><category>dia d</category><category>influenza</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/05/segundo-dia-d-de-vacinacao-contra-a-gripe-acontece-neste-sabado/</guid><pubDate>Fri, 05 May 2023 17:28:41 GMT</pubDate></item><item><title>Atriz petropolitana estreia em Terra e Paixão, nova novela da Globo</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/13/atriz-petropolitana-estreia-em-terra-e-paixao-nova-novela-da-globo/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Nesta semana estreou a nova novela do horário nobre da TV Globo, “Terra e Paixão”, que além de grandes nomes da dramaturgia brasileira, conta com uma estreante: a atriz e cantora petropolitana Letícia Laranja. Aos 26 anos, ela foi escolhida para dar vida à personagem Flor, uma garota de programa que viverá um romance com Caio, vivido por Cauã Reymond, e que trabalha no bar de Cândida, interpretada por Suzana Vieira. A atriz e cantora, que já passou por palcos de importantes festas da cidade, como a Bauernfest e o Natal Imperial, enxerga esse novo trabalho como um dos principais desafios da sua carreira.&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;Terra e Paixão, no ar no horário das 21h, é uma trama de Walcyr Carrasco com intensas histórias de amor e dramas familiares. O folhetim mostra a vida de uma jovem professora que, após o assassinato do marido durante uma invasão de terras provocada pelo maior produtor rural da região, precisa recomeçar a vida sozinha com o filho. Na trama, a personagem de Letícia vive um amor não correspondido por Caio (Cauã Reymond), filho deste poderoso fazendeiro, Antônio La Selva (Tony Ramos).&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;“A Flor é uma mulher forte, ela é contraditoriamente romântica, apesar de ter uma vida que não é fácil. Em relação ao romance com Caio, Flor de certa forma é possessiva com algo que ela não tem posse. Ela sonha com uma vida ao lado dele, mas ao mesmo tempo tem consciência que o Caio vai ser muito julgado se ele der a vida que talvez seja ideal para os dois. O Caio gosta da Flor, mas só enxerga a companhia dela como um serviço e não como uma mulher possível de estar de fato ao lado dele”, explica.&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;Para Letícia, as gravações, que seguem em ritmo acelerado, têm sido grandes momentos de troca e descoberta. “Se eu pudesse definir em uma palavra seria ‘entusiasmo’, um entusiasmo generalizado. Sinto da parte de todos do elenco e da equipe uma imensa vontade de realizar esse trabalho da melhor forma possível. Pra mim está sendo muito inspirador trabalhar com pessoas que admiro e poder me ‘sentir em casa’ ao lado delas. Os encontros valem a pena quando existem neles ‘a troca’ e eu, sinceramente, sinto isso o tempo todo com toda a equipe da novela. Espero que as pessoas curtam esse trabalho, em especial, os petropolitanos”, explica ela, que fala com carinho da cidade onde nasceu e morou boa parte da vida.&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;Letícia morou até os 17 anos em Petrópolis, quando se mudou para o Rio de Janeiro para cursar a faculdade de Artes Cênicas. Mas sempre teve intensa participação nas atividades culturais da cidade. Além de integrar, por 10 anos, o coro juvenil “Laos Deo”, a atriz já se apresentou, e continua se apresentando, nos principais palcos da cidade.&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;&lt;strong&gt;Biografia&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;Formada em Artes Cênicas pela faculdade da CAL, Letícia é atriz e cantora profissional. Aos sete anos de idade integrou o coro juvenil “Laos Deo”, onde permaneceu por dez anos. Aos 14 anos ingressou no teatro amador no espaço cultural da cidade “Arte na Avenida”. Desde 2018, Letícia se apresenta profissionalmente como cantora em casas noturnas e em eventos públicos da Cidade Imperial, realizados pelo SESC e pela Prefeitura de Petrópolis, além de casas noturnas no Rio de Janeiro. A atriz também é professora de cursos livres de teatro para adolescentes e adultos. Recentemente, participou da série da Globo Play “Vick e a música”. Letícia é ganhadora do prêmio de melhor atriz pelos Festivais de Curtas da ESPM (2015), com o Curta “24 horas”, e também pelo FETEG – Festival de Teatro de Guaranésia (2017), com a peça “Efêmera”.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/entretenimento/" rel="tag"&gt;entretenimento&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/novela-terra-e-paixao/" rel="tag"&gt;novela Terra e Paixão&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>entretenimento</category><category>novela Terra e Paixão</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/13/atriz-petropolitana-estreia-em-terra-e-paixao-nova-novela-da-globo/</guid><pubDate>Sat, 13 May 2023 06:11:45 GMT</pubDate></item><item><title>Apóstolo Arnaldo retorna ao Teatro Santa Cecília neste mês</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/12/apostolo-arnaldo-retorna-ao-teatro-santa-cecilia-neste-mes/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;No dia 28 de maio, o Apóstolo Arnaldo retorna ao Teatro Santa Cecília, às 19h, com o espetáculo “Avivamento”.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O mundo dos falsos pastores está prestes a ser abalado pela chegada do “Vice Deus” e líder espiritual da Igreja Evangélica P. Das Galáxias, Apóstolo Arnaldo, com seu novo show “O Avivamento”.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;No show, Apóstolo Arnaldo aborda comicamente temas tabus como sexo, homossexualidade, “geração mimimi”, terceira idade, finanças e muito mais. Além disso, ele não deixará de lado os temas eclesiásticos controversos como línguas estranhas, revelações e curas espirituais questionáveis.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Endereço: Rua General Osório, 192 – Centro&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Data: 28 de maio (domingo)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 19h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 16 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ingressos: R$ 30,00 a R$ 70,00&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Venda: &lt;a href="//www.ingressodigital.com/evento/8462/Apstolo_Arnaldo__O_Avivamento"&gt;https://www.ingressodigital.com/evento/8462/Apstolo_Arnaldo__O_Avivamento&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/apostolo-arnaldo/" rel="tag"&gt;Apóstolo Arnaldo&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/teatro-santa-cecilia/" rel="tag"&gt;Teatro Santa Cecília&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>Apóstolo Arnaldo</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>Teatro Santa Cecília</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/12/apostolo-arnaldo-retorna-ao-teatro-santa-cecilia-neste-mes/</guid><pubDate>Fri, 12 May 2023 06:00:11 GMT</pubDate></item><item><title>Escola Popular de Petrópolis prepara estudantes para o ENCCEJA e abre bagas para professores voluntários</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/11/escola-popular-de-petropolis-prepara-estudantes-para-o-encceja-e-abre-bagas-para-professores-voluntarios/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Em seu sétimo ano, a Escola Popular de Petrópolis iniciou mais uma turma do curso preparatório para o Exame Nacional para Certificação de Competências de Jovens e Adultos (Encceja). O projeto, que tem como fundador o deputado estadual Yuri (PSol), é  voluntário, gratuito e,  já colaborou na formação de mais de 1500 jovens e adultos que não concluíram os ensinos fundamental e médio.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Segundo o professor Zé Luiz, um dos coordenadores do projeto, esse é um compromisso com a educação da classe trabalhadora. “Estamos unindo a experiência de vida que estas pessoas já têm com o conteúdo das disciplinas presentes no curso. Isso ajuda bastante na didática e dinâmica das aulas. Essa é uma das riquezas da educação popular”, apontou.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;“São pessoas que, na maioria das vezes, tiveram que parar de estudar por vários motivos e agora podem ter uma ajuda para concluir o ensino médio, e almejar quem sabe uma faculdade, melhorar de emprego ou fazer um concurso público”, explica um dos voluntários, o professor de matemática, Wanderley Soares da Silva Junior.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O projeto é uma parceria da Escola Popular de Petrópolis junto à Casa da Cidadania e as aulas acontecem às segundas e quintas-feiras, das 19h às 20h30, na Casa da Cidadania, que fica na Rua Visconde de Souza Franco, 474 – Centro.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Neste primeiro momento, 50 alunos estão participando e existe uma lista de espera com outros 30 inscritos. O projeto também abriu novas vagas para professores voluntários, para dar suporte na abertura de novas turmas, quem quiser se inscrever, pode fazer pelo link &lt;a href="http://bit.ly/escolapopularvoluntario" target="_blank" rel="noopener"&gt;bit.ly/escolapopularvoluntario&lt;/a&gt;&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;. Além de vagas para Petrópolis, a Escola Popular está buscando voluntários para as cidades de Areal e Niterói, onde o projeto também pretende abrir turmas.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/deputado-yuri-moura/" rel="tag"&gt;deputado yuri moura&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/encceja/" rel="tag"&gt;ENCCEJA&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/escola-popular/" rel="tag"&gt;Escola Popular&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>deputado yuri moura</category><category>destacado</category><category>ENCCEJA</category><category>Escola Popular</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/11/escola-popular-de-petropolis-prepara-estudantes-para-o-encceja-e-abre-bagas-para-professores-voluntarios/</guid><pubDate>Thu, 11 May 2023 06:00:54 GMT</pubDate></item><item><title>Artigo Científico de estudante de Petrópolis sobre Hipovitaminose D durante a gestação ganha destaque internacional</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/08/artigo-cientifico-de-estudante-de-petropolis-sobre-hipovitaminose-d-durante-a-gestacao-ganha-destaque-internacional/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A hipovitaminose D representa um problema de saúde pública e está relacionada ao surgimento de doenças crônicas. Interessada no tema, Sara de Figueiredo dos Santos, egressa do curso de Nutrição do Centro Universitário Arthur Sá Earp Neto (UNIFASE/FMP), se debruçou em uma pesquisa aprofundada para apresentar o seu Trabalho de Conclusão de Curso (TCC). Com a produção, ela identificou a associação da hipovitaminose D com Diabetes gestacional, pré-eclâmpsia, ganho de peso gestacional, alterações nos indicadores laboratoriais e os desfechos para os recém-nascidos. Então, o TCC foi transformado em um artigo que ganhou destaque internacional, sendo publicado na &lt;em&gt;Clinical Nutrition ESPEN&lt;/em&gt;, uma das principais revistas científicas do mundo na área da Nutrição.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Foi motivo de grande alegria, pois ter um artigo publicado em uma revista de uma das maiores referências no mundo em estudos e consensos de nutrição, que é a ESPEN, é de muita importância para qualquer profissional. Eu sempre me interessei pela área materno infantil e pela programação metabólica. Quando iniciei meu TCC, eu sabia que queria fazer uma pesquisa que pudesse oferecer dados sistemáticos à comunidade científica e assim, nortear decisões e condutas clínicas. Além disso, lendo alguns artigos, percebi que cada vez mais surgiam estudos sobre a vitamina D em diferentes condições clínicas. Dessa forma, tive a ideia de investigar e fazer uma revisão sistemática do papel da hipovitaminose D na gestante e sua influência no recém-nascido”, explica Sara.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O artigo produzido também destaca as associações entre deficiência de vitamina D com risco ao nascimento, bem como hospitalização, afetando a saúde do neonato. O texto traz ainda reflexões importantes, como a necessidade de maior atenção para pessoas transgêneros, por exemplo, durante a gravidez, bem como seus resultados paternos e fetais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Formada há um ano e meio na graduação, Sara segue se especializando na área em uma residência em nutrição clínica hospitalar, no Hospital Universitário Gaffrée e Guinle – HUGG/UNIRIO. De acordo com seu artigo, Sara salienta que novas pesquisas e formas de educação devem ser incentivadas, considerando a transexualidade, e não apenas as gestantes.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Com novas pesquisas, a comunidade científica e os profissionais que estão na prática contribuirão para a elaboração e implementação de ações, que promovam a compreensão da diversidade e a despadronização das identidades e paradigmas de gênero, contribuindo para a devida inclusão e valorização dessa população. Agora, vou seguir estudando e me especializando nessa área que tanto amo, pois o objetivo é sempre oferecer o melhor aos meus pacientes”, finaliza Sara.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/hipovitaminose-d/" rel="tag"&gt;Hipovitaminose D&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/nutricao/" rel="tag"&gt;nutrição&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>Hipovitaminose D</category><category>nutrição</category><category>petrópolis</category><category>UNIFASE/FMP</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/08/artigo-cientifico-de-estudante-de-petropolis-sobre-hipovitaminose-d-durante-a-gestacao-ganha-destaque-internacional/</guid><pubDate>Mon, 08 May 2023 06:00:22 GMT</pubDate></item><item><title>Inscrições abertas para minicurso Aquarela</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/03/inscricoes-abertas-para-minicurso-aquarela/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;div&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;O Museu Imperial está com as inscrições abertas para o Minicurso de Aquarela. &lt;/span&gt;&lt;span&gt;A atividade fará parte da programação da 21ª Semana de Museus.&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Composto por 4 aulas presenciais gratuitas, ministradas pela professora Beatriz Penna, o Minicurso de Aquarela acontece nos dias 15 e 18 de maio, dividido em dois horários: das 10h às 12h e 14h às 16h.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Além da utilização das principais técnicas de Aquarela e alguns princípios básicos de desenho, a atividade promoverá uma experiência com conhecimentos teóricos, técnicos e práticos, unindo a técnica de Aquarela ao estilo Art Deco, presente na exposição “A Petrópolis do Museu Imperial”, em cartaz. Características específicas do estilo serão abordadas e utilizadas como fonte de inspiração para a confecção das obras.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Minicurso de Aquarela será realizado na Casa de Cláudio de Souza, unidade vinculada ao Museu Imperial, e os alunos poderão optar por utilizar seu próprio material ou o que será disponibilizado pela Instituição.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;Serão disponibilizadas 20 vagas e as inscrições serão encerradas com o preenchimento da turma. &lt;/span&gt;&lt;span&gt;Para participar, é preciso ter idade acima de 15 anos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;  &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/casa-de-claudio-de-souza/" rel="tag"&gt;casa de claúdio de souza&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/minicurso-aquarela/" rel="tag"&gt;minicurso aquarela&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/semana-nacional-de-museus/" rel="tag"&gt;Semana Nacional de Museus&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>casa de claúdio de souza</category><category>destacado</category><category>minicurso aquarela</category><category>petrópolis</category><category>Semana Nacional de Museus</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/03/inscricoes-abertas-para-minicurso-aquarela/</guid><pubDate>Wed, 03 May 2023 06:00:06 GMT</pubDate></item><item><title>Leia Mulheres aborda livro de Annie Ernaux no encontro de maio</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/29/leia-mulheres-aborda-livro-de-annie-ernaux-no-encontro-de-maio/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Em seu encontro de maio, o Clube Leia Mulheres discute a obra “Os Anos”, de Annie Ernaux. Uma das principais escritoras francesas da atualidade, a vencedora do Prêmio Nobel de Literatura 2022 empreende a ambiciosa e bem-sucedida tarefa de escrever uma autobiografia impessoal. Com ousadia e precisão estilística, ela lança mão de um sujeito coletivo e indeterminado, que ocupa o lugar do eu para dar luz a um novo gênero literário, no qual recordações pessoais se mesclam à grande História, numa evocação do tempo única.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O encontro, que contará com a mediação de Linda Feitoza e Drica Madeira, será on-line no dia 3 de maio, a partir das 19h, pelo Google Meet. Os interessados em participar devem solicitar o link do evento por meio das redes sociais – Leia Mulheres Petrópolis no Instagram e  grupo Leia Mulheres Petrópolis-RJ no Facebook&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Saiba mais sobre o Leia Mulheres&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Toda primeira quarta-feira do mês, o projeto Leia Mulheres debate e divulga um livro escrito por uma mulher. O clube de leitura nasceu quando Juliana Gomes, Juliana Leuenroth e Michelle Henriques resolveram colocar em prática o projeto da escritora britânica Joanna Walsh, que propôs o #readwomen2014 (#leiamulheres2014), com o objetivo de dar mais visibilidade aos livros escritos por mulheres, que ainda enfrentam mais barreiras no mercado editorial. Em 2015, nasceu o projeto no Brasil a partir de clubes de leitura que focam em obras escritas por mulheres, de clássicas a contemporâneas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Cefet/RJ uned Petrópolis é parceiro do Coletivo Leia Mulheres por meio de sua Biblioteca e do Núcleo de Estudos em Educação e Linguagem (NELINE) e a partir do projeto de extensão “Leia Mulheres: mediação de leitura”.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;OBS.: A presença nos encontros não está condicionada à leitura do livro, uma vez que o projeto busca também a divulgação da obra, o estímulo à troca de ideias e o encontro entre pessoas com interesses comuns.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/cefetrj-uned-petropolis/" rel="tag"&gt;cefet/rj - uned petropolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/clube-de-leitura-leia-mulheres/" rel="tag"&gt;Clube de leitura Leia Mulheres&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>cefet/rj - uned petropolis</category><category>Clube de leitura Leia Mulheres</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/29/leia-mulheres-aborda-livro-de-annie-ernaux-no-encontro-de-maio/</guid><pubDate>Sat, 29 Apr 2023 06:00:20 GMT</pubDate></item><item><title>[Fotografias] Petrópolis como você nunca viu - parte III</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/08/fotografias-petropolis-como-voce-nunca-viu-parte-iii/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Dando continuidade à série de matérias com fotografias antigas de Petrópolis, confira abaixo mais fotos da Cidade Imperial selecionadas do acervo digitalizado do Arquivo Histórico de Petrópolis.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;(Para mais matérias com fotografias antigas e curiosidades de Petrópolis, acesse &lt;a href="/noticias/cidade/historia/"&gt;&lt;strong&gt;este link&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;figure id="attachment_91768" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/clarice-lispector-no-museu.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91768" src="/wp-content/uploads/2023/04/clarice-lispector-no-museu.jpg" alt="" width="562" height="609"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91768" class="wp-caption-text"&gt;Clarice Lispector visita o Museu Imperial em 1940, de terno claro o Diretor Alcindo de Azevedo Sodré.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91769" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/desfile.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91769" src="/wp-content/uploads/2023/04/desfile.jpg" alt="" width="970" height="576"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91769" class="wp-caption-text"&gt;Desfile na Avenida 15 de Novembro em Petrópolis do Colégio Liceu Fluminense em 1939.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91770" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/exposicao-de-produtos.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91770" src="/wp-content/uploads/2023/04/exposicao-de-produtos.jpg" alt="" width="914" height="615"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91770" class="wp-caption-text"&gt;Exposição de produtos do comércio de Petrópolis em 1925.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91771" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/fabrica.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91771" src="/wp-content/uploads/2023/04/fabrica.jpg" alt="" width="991" height="588"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91771" class="wp-caption-text"&gt;Fábrica Imperial São Pedro de Alcântara em 1874.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91772" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/feira-de-amostras.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91772" src="/wp-content/uploads/2023/04/feira-de-amostras.jpg" alt="" width="898" height="554"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91772" class="wp-caption-text"&gt;Inauguração na Feira de Amostras no Palácio de Cristal na presença de Nair de Teffé (de chapéu branco à esquerda). Crédito: Revista Careta n. 1230 em 16/01/1932 / Acervo Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91773" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-rio-petropolis.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91773" src="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-rio-petropolis.jpg" alt="" width="802" height="521"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91773" class="wp-caption-text"&gt;Primeiro ônibus da Útil com itinerário Rio – Petrópolis em 1937.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91774" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-valparaiso.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91774" src="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-valparaiso.jpg" alt="" width="933" height="553"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91774" class="wp-caption-text"&gt;Linha de ônibus “Valparaiso” Mercedes Benz em Petrópolis.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91775" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/colegio-de-petropolis.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91775" src="/wp-content/uploads/2023/04/colegio-de-petropolis.jpg" alt="" width="1028" height="502"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91775" class="wp-caption-text"&gt;Colégio de Petrópolis – Considerado o primeiro prédio construído de três andares, foi inaugurado em 1850, e obteve amplo sucesso sendo consagrado posteriormente com o “Colégio Kopke”. / Crédito: Museu Imperial&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91776" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/praca-d-affonso.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91776" src="/wp-content/uploads/2023/04/praca-d-affonso.jpg" alt="" width="891" height="527"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91776" class="wp-caption-text"&gt;Largo d. Affonso (atual Praça da Liberdade) / Crédito: Revista Careta n. 1133 em 22/02/1930 página 12 – Acervo Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;  &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/fotografias/" rel="tag"&gt;fotografias&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis-antigamente/" rel="tag"&gt;petrópolis antigamente&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>fotografias</category><category>petrópolis</category><category>petrópolis antigamente</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/08/fotografias-petropolis-como-voce-nunca-viu-parte-iii/</guid><pubDate>Mon, 08 May 2023 06:00:20 GMT</pubDate></item><item><title>[Fotografias] Imagens mostram a construção da estrada Rio-Petrópolis</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/02/fotografias-imagens-mostram-a-construcao-da-estrada-rio-petropolis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;No dia 25 de agosto de 1928, o então presidente Washington Luís inaugurou o trecho entre o Rio e Petrópolis da atual BR-040. Marco na história do desenvolvimento do Brasil, foi construída numa época em que a frota fluminense de automóveis e caminhões se resumia a menos de 20 mil veículos e representou um desafio para a engenharia da época, com os seus seis viadutos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Em 1931, tornou-se a primeira estrada asfaltada do país e, na subida da Serra, foram instaladas as primeiras placas de concreto. No início da década de 1960, o governo federal construiu a Estrada do Contorno (atual pista de descida), que liga Itaipava a Xerém, em Duque de Caxias.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Em 15 de junho de 1980, foi inaugurada a BR-040, substituindo a Estrada União Indústria, construída no século XIX pelo imperador Dom Pedro II.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Segundo informações da prefeitura de Petrópolis, a estrada União e Indústria foi inaugurada em 23 de junho de 1861 por dom Pedro II. Construída com a mão de obra de colonos alemães, a rodovia foi pavimentada pelo método Macadame – o piso é composto por pequenas pedras, comprimidas de forma a se encaixarem umas nas outras.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ela foi considerada um grande marco na engenharia brasileira e foi também a primeira “concessionada” no Brasil. Na época, a estrada teve grande importância para o escoamento da produção cafeeira da região, uma vez que integrou e uniu o estado do Rio com o estado de Minas Gerais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Com a construção da Rodovia BR-040, que liga o Rio de Janeiro a Brasília, passando por Juiz de Fora, alguns trechos da estrada acabaram sendo absorvidos pela nova via.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Confira abaixo as fotos que foram doadas em 1938, pelo Dr. Sá Earp Filho (1884-1941), à biblioteca municipal de Petrópolis:&lt;/p&gt; &lt;figure id="attachment_91509" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-2.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91509" src="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-2.jpg" alt="" width="1034" height="564"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91509" class="wp-caption-text"&gt;Foto: Arquivo Histórico de Petrópolis&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91508" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91508" src="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis.jpg" alt="" width="1107" height="599"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91508" class="wp-caption-text"&gt;Foto: Arquivo Histórico de Petrópolis&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91507" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-6.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91507" src="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-6.jpg" alt="" width="1003" height="599"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91507" class="wp-caption-text"&gt;Foto: Arquivo Histórico de Petrópolis&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91506" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-5.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91506" src="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-5.jpg" alt="" width="1196" height="594"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91506" class="wp-caption-text"&gt;Foto: Arquivo Histórico de Petrópolis&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91505" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-4.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91505" src="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-4.jpg" alt="" width="1044" height="594"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91505" class="wp-caption-text"&gt;Foto: Arquivo Histórico de Petrópolis&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91504" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-3.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91504" src="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-3.jpg" alt="" width="1155" height="614"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91504" class="wp-caption-text"&gt;Foto: Arquivo Histórico de Petrópolis&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;*Com informações da Concer e Agência Brasil&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/aconteceu-em-petropolis-2/" rel="tag"&gt;aconteceu em petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/br-040/" rel="tag"&gt;BR-040&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/estrada-rio-petropolis/" rel="tag"&gt;estrada rio-petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/estrada-uniao-e-industria/" rel="tag"&gt;estrada união e indústria&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/fotografia/" rel="tag"&gt;fotografia&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>aconteceu em petrópolis</category><category>BR-040</category><category>destacado</category><category>estrada rio-petrópolis</category><category>estrada união e indústria</category><category>fotografia</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/02/fotografias-imagens-mostram-a-construcao-da-estrada-rio-petropolis/</guid><pubDate>Tue, 02 May 2023 06:01:14 GMT</pubDate></item><item><title>Painéis do CIT são restaurados e ganham novos graffitis</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/11/23/paineis-do-cit-sao-restaurados-e-ganham-novos-graffitis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p dir="auto"&gt;Depois de sete anos, os painéis de Dandara, Zumbi e Tereza de Benguela na fachada do Centro de Informações Turísticas (CIT), na Praça da Liberdade, foram restaurados. O espaço também recebeu novos graffitis de personalidades importantes do Brasil e de Petrópolis, além de aspectos da identidade cultural negra. Abdias do Nascimento, Lélia Gonzalez, Marielle Franco, Milton Gonçalves e a benzedeira Dona Damiana estão agora retratados na fachada do CIT.&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;O grafiteiro Doug foi o responsável pela restauração dos painéis. O trabalho durou cerca de quatro dias. A primeira etapa foi a limpeza técnica com produtos flotadores, depois foi feita uma aplicação de substâncias anti fungos e a restauração e repintura. “Por último apliquei verniz acrílico para tentar proteger ao máximo as pinturas”, disse o artista Doug, que fez os painéis nos anos de 2015 e 2016.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p dir="auto"&gt;Os demais graffitis foram feitos por um grupo de artistas coordenados pelo grafiteiro Airá, oCrespo. “A primeira ação foi uma oficina de graffiti no Centro de Cultura, ministrada pelo Airá, que também coordenou o trabalho dos grafiteiros fizeram a expansão do painel. Agora, o CIT tem a identidade cultural do povo negro, que também inspirou o nome de Liberdade da praça”, explicou a secretária de Cultura, Diana Iliescu.&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;Os grafiteiros que participaram do projeto são: Foks, Karlin, Kelf, Krast, Lok, Smek e Sunk.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/centro-de-informacoes-turisticas/" rel="tag"&gt;Centro de Informações Turísticas&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/consciencia-negra/" rel="tag"&gt;Consciência Negra&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/graffiti/" rel="tag"&gt;graffiti&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/praca-da-liberdade/" rel="tag"&gt;Praça da Liberdade&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>Centro de Informações Turísticas</category><category>Consciência Negra</category><category>destacado</category><category>graffiti</category><category>petrópolis</category><category>Praça da Liberdade</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/11/23/paineis-do-cit-sao-restaurados-e-ganham-novos-graffitis/</guid><pubDate>Wed, 23 Nov 2022 06:19:24 GMT</pubDate></item><item><title>[Coluna] (Re) Existência e Consciência: 200 anos de quê?</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/09/25/coluna-re-existencia-e-consciencia-200-anos-de-que/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;por Maria Regina Bortolini &lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;No marco das comemorações dos 200 anos da independência, o país vive um desafio cívico e se pergunta: 200 anos de quê? A noção de independência política está estreitamente relacionada à soberania e autodeterminação dos povos – estado de ser livre da influência ou subordinação de outrem e de decidir, por si mesmo, as questões que afetam sua própria vida. Quando os europeus aqui chegaram, encontraram povos independentes, soberanos, autodeterminados. No entanto, não confraternizaram com eles, mas os colonizaram. A colonização se deu a partir de um modelo de expansão, dominação e exploração econômica, e de um projeto civilizatório. Não sem resistência, se perpetuou por quase cinco séculos estruturando aquilo a que nos acostumamos a chamar de Estado-nação modernos. Mas será que a independência trouxe soberania e autodeterminação aos nossos povos? Infelizmente não. Afinal, a colonização histórica não terminou com a independência dos povos, pois as relações de colonialidade não findaram com a destruição do colonialismo.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O colonialismo refere-se à dominação política e econômica de uma nação sobre outra. É um processo histórico que se finda com a descolonização ou independência dos povos. Já a colonialidade não está limitada a um período temporal específico mas, segundo Aníbal Quijano, ao contrário, denota a continuidade temporal de formas de poder, resultante da experiência colonial: a colonialidade do poder, do saber e do ser.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A colonialidade do poder é a continuidade das estruturas e relações de poder que engendraram o capitalismo moderno. Na geopolítica global, a colonização garantiu a continuidade da dependência econômica, mesmo para aqueles que de forma mais ou menos revolucionária, conquistaram a sua independência política.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mas o poder colonial não se ancora apenas na dimensão político-econômica. Há um poder simbólico que o sustenta. No projeto civilizador da modernidade a criação da noção de raça naturaliza os colonizados como inferiores aos colonizadores, justificando a usurpação de seu patrimônio, a negação de seus saberes e as múltiplas violências sobre seus corpos. A modernidade, portanto, está relacionada com uma subjugação epistêmica – colonialidade do saber; ancorada em racionalidades eurocentradas, que tomam o homem, branco, hétero como um universal e, por consequência, negam outras epistemes, outras culturas, produzidas por outros sujeitos e por outros povos. Todos esses processos se encerram na racialização dos corpos, na colonialidade do ser. Afinal, a experiência humana não se dá num vazio existencial, mas a partir de um sujeito encarnado, corporificado. Na colonização, os corpos não-brancos foram desumanizados, escravizados, violados, consagrando a superioridade do corpo branco. Mas o fim da escravidão não pôs fim à negação sistemática dos corpos subalternizados. Estereótipos raciais foram revitalizados, políticas de morte foram atualizadas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Vivemos hoje, portanto, uma profunda crise civilizatória. É preciso, nesse momento, descolonizar nossos povos, nosso pensamento, nossos corpos. Produzir uma reflexão crítica sobre esse sistema-mundo capitalista, patriarcal, moderno. Mais que isso, reconhecer como o racismo epistêmico sufoca e silencia nossas vozes. Compreender como o processo civilizador produziu e ainda produz sofrimento aos nossos corpos. Reivindicar que as diferentes corporalidades que constituem a diversidade humana no Brasil possam existir, reexistir. Problematizar a construção de nossa identidade, reencontrar nossas origens afro-indígenas, entrelaçar nossas diferenças e inventar novas possibilidades de (re) existência e consciência! Em tempos de desafio cívico é preciso ter consciência do que somos e queremos ser. Por um Brasil mais humano, mais justo e solidário!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Maria Regina Bortolini é antropóloga, professora e integrante da Comissão Científica da 28ª Semana Científica da UNIFASE/FMP.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/racismo/" rel="tag"&gt;racismo&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>racismo</category><category>UNIFASE/FMP</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/09/25/coluna-re-existencia-e-consciencia-200-anos-de-que/</guid><pubDate>Sun, 25 Sep 2022 06:00:37 GMT</pubDate></item><item><title>[Coluna] Banco de Leite Humano em Petrópolis: uma vantagem para todos</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/08/23/coluna-banco-de-leite-humano-em-petropolis-uma-vantagem-para-todos/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;por Dr. Vander Guimarães Silva&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Em um mês especialmente dedicado ao aleitamento materno – o Agosto Dourado, Petrópolis terá seu primeiro Banco de Leite Humano (BLH) aberto em uma unidade pública de saúde – o Hospital de Ensino Alcides Carneiro (HEAC). Este banco se junta a outras 222 unidades que compõem a Rede de Bancos de Leite Humano do Brasil (rBLH-BR), a maior e mais complexa rede do mundo, sendo referência internacional por utilizar estratégias que aliam baixo custo à alta qualidade e tecnologia. A Rede brasileira, atuando em conjunto, exporta tecnologia para países da América Latina, Caribe e África, além de fazer parcerias com Portugal e Espanha, compondo a Rede Ibero-Americana de BLHs.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Os BLHs representam uma estratégia para promoção, proteção e apoio ao aleitamento materno. As ações de um banco de leite humano englobam coleta, processamento e distribuição do leite humano para bebês prematuros ou de baixo peso, que não conseguem ser alimentados pelas próprias mães e aqueles que serão submetidos a algum tipo de cirurgia ainda nos seus primeiros dias de vida. Além de oferecer um aporte de calorias e energia a essas crianças, o leite humano, por ser uma fonte completa de nutrientes e fatores de proteção (imunoglobulinas, macrófagos, ferritina, anticorpos, imunocomplementos, etc), torna-se o alimento ideal para estes recém-nascidos. Segundo a OMS (Organização Mundial de Saúde), pela sua complexidade, o leite humano deve ser o único alimento oferecido para a criança nos seus 6 primeiros meses de vida, além de poder ser utilizado como uma alimentação complementar até dois anos ou mais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Entre outras funções desempenhadas pelos BLHs, estão também a de atendimento e guia para mães em aleitamento materno. Eles funcionam como um centro capaz de atender às principais intercorrências decorrentes deste período e oferecer às puérperas uma orientação adequada, a fim de minimizar os efeitos do desmame precoce. É também um espaço educacional, que permite a discussão e trocas de experiências entre mães (gestantes ou puérperas), sempre mediada por uma supervisão de um profissional capacitado para tal!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Para exercer todas essas atividades, o Banco de Leite depende de doações voluntárias, uma vez que nenhum produto, atendimento ou orientação fornecidos são cobrados. A doadora pode ser uma mãe que esteja com o seu filho internado que, pelas razões expostas acima, não consegue receber o leite através da sucção do seu peito. Além dessas pacientes, qualquer mulher que o deseje pode se tornar uma doadora! Para isto, basta entrar em contato com a unidade do HEAC, onde receberá as orientações necessárias de como fazê-lo. É importante salientar que o leite doado sempre será o excedente que aquela mãe produz. Esse leite passará por um controle de qualidade, que vai desde a avaliação do estado de saúde da doadora até os processos que envolvem a análise, pasteurização e controle de qualidade, antes de ser distribuído.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Bancos de Leite funcionam também como centros para educação em saúde, onde os profissionais que atuam na área fornecem informação técnica sobre o ato de amamentar, seus cuidados, benefícios e complicações, cursos de aperfeiçoamento e atividades práticas, contribuindo para a formação de novos agentes, os capacitando para lidar com essas questões. Acadêmicos do curso de Medicina, de Nutrição e de Enfermagem terão participação ativa no dia a dia do BLH. Inicialmente, pensamos em oferecer estágios para as residências de Ginecologia e Obstetrícia, Pediatria e Enfermagem. Futuramente, poderemos proporcionar uma formação em Enfermagem com especialização em BLH, pós-graduação que já existe em outras unidades do Brasil. Proteger a amamentação é uma responsabilidade de todos!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A criação de um banco de leite humano traz benefícios plenos. Ganham a criança, sua mãe e toda a família. É também um bem para toda a sociedade, uma vez que o aleitamento promove o crescimento de crianças mais hígidas e inteligentes, que demandam menos os serviços de saúde e torna os cidadãos mais capazes. É, sem dúvida, um grande passo que Petrópolis dá no cuidado materno-infantil!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vander Guimarães Silva é médico, doutor em Ciências pela Fiocruz e professor titular de Ginecologia e Obstetrícia da UNIFASE/FMP.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/agosto-dourado/" rel="tag"&gt;agosto dourado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/banco-de-leite/" rel="tag"&gt;banco de leite&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/hospital-alcides-carneiro/" rel="tag"&gt;hospital alcides carneiro&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>agosto dourado</category><category>banco de leite</category><category>destacado</category><category>hospital alcides carneiro</category><category>petrópolis</category><category>UNIFASE/FMP</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/08/23/coluna-banco-de-leite-humano-em-petropolis-uma-vantagem-para-todos/</guid><pubDate>Tue, 23 Aug 2022 06:00:46 GMT</pubDate></item><item><title>[Coluna] O Mito sobre o Dia das Mães</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/05/08/coluna-o-mito-sobre-o-dia-das-maes/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;por Ana Cláudia Carvalho&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O segundo domingo do mês de maio, todos os anos, é dedicado ao Dia das Mães, um momento para estabelecer e ampliar as relações sociais e estimular a afetividade entre as crianças e as mães. Além de ser um dia lindo para lembrar da importância da maternidade e falar de toda essa jornada. Entretanto, a data também pode provocar certos danos na saúde mental de quem não consegue lidar muito bem com essa comemoração.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O Dia das Mães pode estimular tanto sentimentos positivos, quanto negativos nas pessoas, com base nas nossas vivências relacionadas à data. É importante refletir como para muitos o dia das mães se tornou uma única data reservada para agradecer e valorizar as mães: o que ela representa nos dias de hoje.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sabemos que assim como o Natal e a Páscoa, a data tomou tamanha proporção com incentivo do comércio. Contudo, muito além da ênfase no aumento de vendas de presentes, o segundo domingo de maio, ficou marcado pela troca de vivências familiares e a reunião em família para comemorar juntos este dia. Então, neste sentido, podem ser criadas memórias afetivas em torno da família, que contribuem para o fortalecimento da relação entre mães e filhos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ainda que a data possa representar para muitas pessoas um momento de fortalecimento de vínculos familiares, para outras pode acarretar sofrimento emocional, por aproximá-la de lembranças dolorosas e de cobranças sociais. Atualmente, nas redes sociais, facilmente comparamos o fragmento que vemos da vida do outro e comparamos com a totalidade das nossas vivências. Esta comparação é injusta conosco e pode trazer adoecimentos emocionais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Dia das Mães pode representar, para muitas pessoas, um contato com lembranças difíceis e dolorosas. Pessoas que não tiveram uma figura materna presente, quem lida com o luto da mãe ou de um filho, pessoas que por alguns motivos estão distantes de suas mães ou filhos, seja por conta da distância física ou algum desentendimento, mulheres que sonham com a maternidade e não conseguiram vivenciá-la, as que não desejam ser mães e ainda precisam lidar com as cobranças da sociedade. Entre outras situações, muitas pessoas podem ser impactadas de maneira negativa.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Esta data não deve ser um peso para quem não consegue celebrá-la e é preciso compreender a singularidade de cada pessoa, acolher e jamais julgar. As pessoas costumam utilizar frases “reparadoras” para abordar sobre uma dor que não conhecem. Neste sentido, precisamos ter empatia para compreender que assim como outras datas comemorativas, o dia das mães pode não ser uma data agradável para todos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;É importante lidar com esse sentimento e fazer com que ele não afete mais a vida pessoal. O mais indicado seria que a pessoa evite comparações ou até mesmo se force a celebrar esta data como outros. Além disso, é necessário entender quais pensamentos, sentimentos e emoções estão relacionados a esta vivência. A psicoterapia, por exemplo, pode ajudar e muito a ressignificar lembranças e situações difíceis que não conseguimos lidar. Ter saúde emocional não significa ausência de vivências dolorosas, mas aprender a lidar com elas a partir do autoconhecimento.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Amamos os nossos filhos, mas nem sempre gostamos do que representa a maternidade real, bem diferente daquela que estamos acostumados a ver nas redes sociais. A maternidade não deve ser romantizada, são inúmeras as renúncias, o cansaço, as múltiplas tarefas, as autocobranças e as cobranças da sociedade. Temos que ser boas mães, boas profissionais, boas parceiras, boas filhas, boas amigas. Para muitas pessoas, o maternar é exaustivo e solitário.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mesmo com a pressão, não é impossível se livrar desses estigmas que podem se tornar negativos. Existe um luto que nem sempre conseguimos lidar em relação à mulher que fomos e que deixou de existir. Outra mulher nasce quando tem um filho, no entanto, as cobranças aumentam, os papéis sociais são acrescentados: ainda precisamos caminhar muito na compreensão de que um filho pertence à família e não apenas à mãe, todos podem e devem cuidar da mãe e da criança.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Este estigma social que precisa ser combatido de que a mãe precisa continuar a ser aquela que consegue equilibrar muito bem todos os seus papéis sociais. Ainda precisamos caminhar muito a respeito do que a sociedade compreende sobre o que é ser mãe e o que é ser pai. Se existe uma mãe exausta, possivelmente existe um pai que não está fazendo o seu papel. Infelizmente, ainda é comum vermos mães sobrecarregadas e pais ausentes da vida com os filhos. Além do mais, combater a romantização da maternidade é muito essencial, bem como compreender que podemos ser mães.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2022/05/psicologa-ana-claudia-estacio.jpg"&gt;&lt;img class="alignleft wp-image-86055" src="/wp-content/uploads/2022/05/psicologa-ana-claudia-estacio-285x300.jpg" alt="" width="104" height="109"&gt;&lt;/a&gt;Ana Cláudia Carvalho é docente do curso de psicologia da Estácio e mestra em psicologia.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/dia-das-maes/" rel="tag"&gt;dia das mães&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>dia das mães</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/05/08/coluna-o-mito-sobre-o-dia-das-maes/</guid><pubDate>Sun, 08 May 2022 06:00:03 GMT</pubDate></item><item><title>Campeonato Municipal de Futebol de Botão de Petrópolis continua em junho</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/09/campeonato-municipal-de-futebol-de-botao-de-petropolis-continua-em-junho/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A próxima etapa do Campeonato Municipal de Futebol de Botão de Petrópolis está marcada para o dia 10 de junho, no Ginásio Affonso Paoni, no Serrano FC. A competição é disputada no formato de pontos corridos e acontece em quatro etapas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A competição teve início em abril com a realização da Taça D. Pedro II, a primeira etapa do campeonato. Após 13 rodadas de jogos, o atleta Ramilo Neves, representando o Santa Isabel FC, se sagrou campeão. Com apenas duas derrotas ao longo de todo o campeonato, Ramilo conquistou 33 pontos em toda a etapa. Rafael Nacional, o campeão do campeonato em 2022 ficou na segunda colocação nesta etapa. Nicholas, do Serrano, completou o pódio da Taça D. Pedro II.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Mais informações sobre a competição estão disponíveis no site &lt;a href="http://ligapetropolitana.com.br/" target="_blank" rel="noopener"&gt;ligapetropolitana.com.br&lt;/a&gt; e nas redes sociais da LPD, no Facebook Liga Petropolitana de Desportos e Instagram @ligapetropolitanadedesportos. A Liga Imperial Futebol de Mesa também disponibiliza o e-mail: &lt;a href="/cdn-cgi/l/email-protection#9ef2f7f8f3f1f8f7fdf7fff2def9f3fff7f2b0fdf1f3" target="_blank" rel="noopener"&gt;&lt;span class="__cf_email__"&gt;[email protected]&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;, e o contato por WhatsApp pelo número (24) 988490705, para outros detalhes e inscrições para as próximas etapas.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/campeonato-municipal-de-futebol-de-botao/" rel="tag"&gt;Campeonato Municipal de Futebol de Botão&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/ginasio-affonso-paoni/" rel="tag"&gt;Ginásio Affonso Paoni&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/lpd/" rel="tag"&gt;LPD&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>Campeonato Municipal de Futebol de Botão</category><category>destacado</category><category>Ginásio Affonso Paoni</category><category>LPD</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/09/campeonato-municipal-de-futebol-de-botao-de-petropolis-continua-em-junho/</guid><pubDate>Tue, 09 May 2023 06:00:14 GMT</pubDate></item><item><title>Abertura do Jeups acontece nesta sexta-feira</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/05/abertura-do-jeups-acontece-nesta-sexta-feira/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;Os 59º Jogos Estudantis Unificados de Petrópolis (Jeups) serão abertos nesta sexta-feira (05), com uma gincana para alunos das 42 escolas públicas e privadas que se inscreveram para as competições. A cerimônia de início do evento está marcada para às 9h, no ginásio da Unifase, na Avenida Barão do Rio Branco. A princípio, as competições seriam iniciadas no último dia 27, porém, foi necessário o adiamento e a nova data já está confirmada. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;Apresentação das instituições, volta olímpica e acendimento da pira, também integram a abertura da programação de abertura dos jogos. As primeiras competições estão marcadas para o dia 8 de maio, no CIE Caxambu, com as disputas de futsal. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;Neste ano, serão disputadas as modalidades atletismo, xadrez, tênis de mesa, futsal, futebol de campo, voleibol, basquetebol e handebol, além de e-games (Just Dance e Fifa 2023) e corrida PCD, que são as grandes novidades dessa edição. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;A expectativa, segundo o secretário de Esportes, Rafael Simão, é de que o 59º Jeups seja maior e com mais qualidade. “O Jeups se tornou uma marca da cidade por conta de um trabalho que começou há muito tempo e se fortaleceu com a ajuda de muitas pessoas, mas, além disso, o esporte é uma excelente ferramenta para ajudar o aluno a ter mais disciplina, foco e acima de tudo, qualidade de vida”, destaca Simão.&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;Além do CIE Caxambu, os jogos vão acontecer na Fábrica do Saber, no 32º Batalhão de Infantaria Leve, Casa de Educação Visconde de Mauá, entre outros locais que ainda estão sendo definidos.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/jeups/" rel="tag"&gt;jeup's&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>jeup's</category><category>petrópolis</category><category>UNIFASE/FMP</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/05/abertura-do-jeups-acontece-nesta-sexta-feira/</guid><pubDate>Fri, 05 May 2023 06:00:17 GMT</pubDate></item><item><title>Lote extra para a Corrida do Trabalhador é aberto nesta quinta-feira</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/27/lote-extra-para-a-corrida-do-trabalhador-e-aberto-nesta-quinta-feira/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Atletas e amadores adeptos a corridas de rua terão mais uma oportunidade para garantir a participação na “Corrida do Trabalhador”, marcada para a noite de domingo, com a abertura de um novo lote nesta quinta-feira (27), às 20h.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“As inscrições foram abertas hoje (quarta-feira) às 10h e, em apenas seis minutos, as vagas se esgotaram. Porém, ninguém pode ficar de fora. Por isso, estamos disponibilizando um lote extra. Não temos dúvidas de que, mais uma vez, o evento, realizado pela primeira vez em 2013, será um sucesso”, disse o Prefeito.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Não será cobrada taxa de inscrição, porém, no momento da retirada dos kits, o participante deverá entregar uma lata ou sachê de leite em pó, que será doada para instituições do município.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Para este ano, segundo Bomtempo, a programação para as comemorações pelo Dia do Trabalhador, em 1º de maio, está ainda mais recheada. “Além da corrida, vamos realizar, pela primeira vez, a Feira do Trabalhador, na Praça Visconde de Mauá (Praça da Águia) com shows, gastronomia e outros eventos de promoção da saúde, esporte e lazer”, adianta o prefeito, lembrando que as crianças não foram esquecidas. “No dia 1º de maio, um espaço kids será montado na praça pra alegrar o dia da criançada”.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Com percurso de cinco quilômetros, a concentração da corrida está marcada para às 18h30, com a largada prevista para às 20h, na Praça Visconde de Mauá (Praça da Águia). “Esse trajeto foi traçado de forma cuidadosa, pensando, principalmente, na inclusão, como PCDs e até a pessoa idosa. Contamos com a presença de todos os petropolitanos para participar desse momento que, com certeza, será de muita alegria, divertimento e voltado para a família”, destaca o secretário de Esportes, Rafael Simão. O percurso inclui as Ruas da Imperatriz, Imperador (lados par e impar), Marechal Floriano Peixoto, Alberto Torres, Ipiranga Avenida Koeler nos dois sentidos, retornando até a Praça Visconde de Mauá.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;As inscrições para a corrida devem ser feitas através do link &lt;a href="//www.sympla.com.br/primeira-corrida-noturna-do-trabalhador-2023__1965795" target="_blank" rel="noopener"&gt;https://www.sympla.com.br/&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;primeira-corrida-noturna-do-&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;trabalhador-2023__1965795&lt;/a&gt;, que será aberto às 20h desta quinta-feira (27).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Programação dos shows&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sábado (29.04)&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; 15h – Banda Duas em Ponto&lt;br&gt; 19h – Banda Hometown&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Domingo (30.04)&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; 14h – Jonathan Francisco (samba)&lt;br&gt; 19h – Dupla Fabrício e Gabriel&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Segunda (01.05)&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; 15h – Banda Chilli&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/corrida-do-trabalhador/" rel="tag"&gt;corrida do trabalhador&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>corrida do trabalhador</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/27/lote-extra-para-a-corrida-do-trabalhador-e-aberto-nesta-quinta-feira/</guid><pubDate>Thu, 27 Apr 2023 06:00:21 GMT</pubDate></item></channel></rss>