<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>ACONTECE EM PETRÓPOLIS – O seu site de notícias da Cidade Imperial</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/</link><description>ACONTECE EM PETRÓPOLIS – O seu site de notícias da Cidade Imperial</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Thu, 28 Aug 2025 18:20:15 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Médica fala sobre a importância da amamentação e explica como fazer a Doação de Leite Materno em Petrópolis – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/08/28/medica-fala-sobre-a-importancia-da-amamentacao-e-explica-como-fazer-a-doacao-de-leite-materno-em-petropolis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;O mês de agosto é conhecido como “Agosto Dourado”, uma campanha mundial que visa promover, proteger e apoiar o aleitamento materno. A cor dourada simboliza o padrão ouro de qualidade do leite materno, considerado o alimento mais completo e adequado para os bebês nos primeiros meses de vida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A campanha, criada pela Organização Mundial da Saúde (OMS) e pelo Fundo das Nações Unidas para a Infância (UNICEF), busca conscientizar a sociedade sobre os benefícios da amamentação tanto para a mãe quanto para o bebê, além de incentivar a doação de leite humano para bebês prematuros e internados em UTIs neonatais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para esclarecer as principais dúvidas sobre o tema, a médica Nathalia Veiga Moliterno, pediatra, professora da Faculdade de Medicina de Petrópolis (UNIFASE/FMP) e coordenadora da UTI Neonatal do Hospital de Ensino Alcides Carneiro, salienta a importância do aleitamento materno e da doação de leite humano. Confira:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Qual a importância do aleitamento materno exclusivo nos primeiros seis meses de vida do bebê?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nathalia:&lt;/strong&gt; O aleitamento materno exclusivo até os seis meses de vida é fundamental porque fornece todos os nutrientes que o bebê precisa para crescer e se desenvolver de forma saudável. Além disso, protege contra diarreias, infecções respiratórias e reduz o risco de doenças crônicas no futuro, como obesidade e diabetes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Além dos benefícios nutricionais, o que mais o leite materno oferece ao recém-nascido?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nathalia:&lt;/strong&gt; O leite materno é muito mais do que apenas um alimento, pois ele contém anticorpos e células de defesa que fortalecem o sistema imunológico do bebê. Também ajuda na maturação do intestino, no desenvolvimento neurológico e promove o vínculo afetivo entre mãe e filho, que é essencial para a saúde emocional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Quais são os principais desafios que as mães enfrentam na amamentação e como superá-los?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nathalia:&lt;/strong&gt; Entre os desafios mais comuns estão dor nos primeiros dias, fissuras nos mamilos, insegurança sobre a quantidade de leite produzida e, muitas vezes, falta de apoio da rede familiar ou social. Superar essas dificuldades passa por uma boa orientação sobre pega e posição, acompanhamento de profissionais de saúde treinados e, principalmente, acolhimento sem críticas, para que a mãe se sinta confiante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Como os profissionais de saúde podem apoiar melhor as mães durante o processo de amamentação?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nathalia:&lt;/strong&gt; O apoio deve começar ainda no pré-natal e na maternidade, com informações sobre como iniciar a amamentação corretamente. É importante observar e corrigir a pega, ouvir as angústias da mãe, oferecer soluções práticas e fortalecer sua confiança. Além disso, criar grupos de apoio e facilitar o acesso ao Banco de Leite também fazem diferença.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Quem pode doar leite humano e quais são os critérios básicos para a doação?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nathalia:&lt;/strong&gt; Qualquer pessoa saudável que esteja amamentando e tenha leite excedente pode doar. O único cuidado é não fazer uso de medicamentos que impeçam a doação. O processo é simples, seguro e cada doadora recebe orientação sobre higiene e armazenamento adequado do leite.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Qual é o impacto da doação de leite humano para os bebês internados em UTIs neonatais?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nathalia:&lt;/strong&gt; Para os bebês prematuros ou em estado grave, o leite humano doado pode ser decisivo para a sobrevivência. Ele reduz drasticamente o risco de infecções, enterocolite necrosante e outras complicações graves. É um verdadeiro “remédio natural” que melhora a recuperação e aumenta as chances de alta hospitalar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Há riscos para o bebê que recebe o leite doado?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nathalia:&lt;/strong&gt; Não. Todo o leite doado passa por um processo rigoroso no Banco de Leite: seleção das doadoras, pasteurização e testes microbiológicos. Somente após garantir total segurança ele é oferecido aos bebês.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Como a população pode ajudar a incentivar a cultura da doação de leite materno?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nathalia:&lt;/strong&gt; A população pode ajudar divulgando informações corretas, apoiando as mães que amamentam e valorizando a importância do leite humano como recurso de vida. Cada frasco doado faz diferença para um bebê internado, e cada gesto de incentivo fortalece essa rede de solidariedade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Como efetivar a doação de leite materno em Petrópolis?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nathalia:&lt;/strong&gt; Em Petrópolis, as mães podem entrar em contato com o Banco de Leite Humano do Hospital Alcides Carneiro, através dos telefones: (24) 2236-6634 ou (24) 98143-9904. O hospital fornece os frascos de vidro esterilizados e orienta todo o processo de coleta. Inclusive, há um serviço de coleta domiciliar, o que facilita muito para as doadoras. Basta se cadastrar e a equipe organiza a retirada do leite.&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/agosto-dourado/" rel="tag"&gt;agosto dourado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/amamentacao/" rel="tag"&gt;amamentação&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/hospital-alcides-carneiro/" rel="tag"&gt;hospital alcides carneiro&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/08/28/medica-fala-sobre-a-importancia-da-amamentacao-e-explica-como-fazer-a-doacao-de-leite-materno-em-petropolis/</guid></item><item><title>Circuito Sesc de Dança de Salão vai promover bailes mensais em Petrópolis – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/08/28/circuito-sesc-de-danca-de-salao-vai-promover-bailes-mensais-em-petropolis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;A partir desta sexta-feira (29) tem início o 4º Circuito Sesc de Dança de Salão, com uma programação especial no Sesc Nogueira. O evento acontece às 19h, animado ao som da banda Os Devaneios. Os ingressos podem ser adquiridos na unidade.&lt;/p&gt;
&lt;div dir="ltr"&gt;
&lt;p&gt;O circuito promete movimentar o público 60+ até novembro. O Sesc vai realizar um baile por mês em Nogueira e no fim do ano, um grande encontro dos grupos será promovido no Centro Cultural Sesc Quitandinha (CCSQ).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Embalados por bandas que tocam ritmos variados da dança de salão, como samba de gafieira, forró e bolero, todos os eventos contarão com dançarinos profissionais garantindo a dinamização do público. Mesmo quem for sozinho ou sem par terá com quem dançar. O Sesc também levará grupos formados em uma unidade para participar dos outros bailes, estimulando a troca de experiências e a socialização.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Serviço&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt;4º Circuito Sesc de Dança de Salão – Petrópolis&lt;/b&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;Dias: 29/08, 26/09, 31/10 e 14/11, às 19h&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;Endereço: Rua Estrada do Calembe, 2000 – Nogueira&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;Dias: 29/8, 26/9, 31/10 e 14/11&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;Horário: 19h&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;Ingressos: R$ 15,00 (inteira), R$ 7,50 (meia-entrada), R$ 5,00 (credencial plena Sesc) e gratuito (público PCG)&lt;/div&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/danca-de-salao/" rel="tag"&gt;dança de salão&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/sesc-nogueira/" rel="tag"&gt;sesc nogueira&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/08/28/circuito-sesc-de-danca-de-salao-vai-promover-bailes-mensais-em-petropolis/</guid></item><item><title>Semana do Cinema com ingressos promocionais nas salas de Petrópolis – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/08/28/semana-do-cinema-com-ingressos-promocionais-nas-salas-de-petropolis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;De 28 de agosto a 3 de setembro acontece a Semana do Cinema com ingressos promocionais nas salas de todo o Brasil. Criada em 2022 pela Federação Nacional das Empresas Exibidoras Cinematográficas (Feneec), em parceria com a Associação Brasileira das Empresas Exibidoras Cinematográficas Operadoras de Multiplex (Abraplex) e apoio da Ingresso.com, a campanha tem como objetivo democratizar o acesso às salas de exibição e incentivar o hábito de frequentar o cinema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante o período da promoção, os ingressos para sessões convencionais são vendidos a R$10,00 em todo o território nacional, exceto pré-estreias e exibições especiais. Além disso, redes de cinema oferecem combos de pipoca e refrigerante a preços reduzidos, estimulando também o consumo na bombonière.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na &lt;b&gt;Rede Cinemaxx&lt;/b&gt;, que tem duas unidades em Petrópolis (Cinemaxx Mercado Estação e Cinemaxx Bauhaus Exclusive), os ingressos vão custar a partir de R$ 5,00. O público também poderá aproveitar o combo promocional exclusivo de uma pipoca média mais um refrigerante em lata por R$ 18,00, disponível durante toda a campanha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No &lt;strong&gt;Cine Show&lt;/strong&gt;, os ingressos vão custar R$ 10,00 nas salas comuns e R$ 20,00 na Sala Gold. Confira &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/2025/08/28/ladroes-e-cacadores-do-fim-do-mundo-entre-os-filmes-em-cartaz-em-petropolis-confira-a-programacao/"&gt;&lt;strong&gt;nesta matéria&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; a programação completa de cinema em Petrópolis.&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/cinema-em-petropolis/" rel="tag"&gt;cinema em Petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/semana-do-cinema/" rel="tag"&gt;semana do cinema&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/08/28/semana-do-cinema-com-ingressos-promocionais-nas-salas-de-petropolis/</guid></item><item><title>“Ladrões” e “Caçadores do fim do mundo” entre os filmes em cartaz em Petrópolis; confira a programação – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/08/28/ladroes-e-cacadores-do-fim-do-mundo-entre-os-filmes-em-cartaz-em-petropolis-confira-a-programacao/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;Nesta semana, os filmes “Ladrões”, “Rosario”, “Os Roses – Até que a morte os separe”, “C.I.C. – Central de Inteligência Cearense”, “Caçadores do fim do mundo”, “Uma mulher sem filtro”, “Faça ela voltar”, “Anônimo 2”, “Luiz Gonzaga Légua tirana”, “Corra que a polícia vem aí”, “Juntos”, “Os caras malvados 2”, “A hora do mal”, “Uma sexta-feira mais louca ainda”, “Quarteto Fantástico” e “Superman” estão em cartaz nos cinemas de Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De 28 de agosto a 3 de setembro acontece mais uma Semana do Cinema, com ingressos promocionais na Rede Cinemaxx e no Cine Show. Saiba mais &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/2025/08/28/semana-do-cinema-com-ingressos-promocionais-nas-salas-de-petropolis/"&gt;&lt;strong&gt;nesta matéria&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p class="p1"&gt;Lembrando que exceto o Cine Show, os demais cinemas não funcionam às segundas. Os ingressos podem ser adquiridos &lt;a href="https://www.ingresso.com/cinemas?city=petropolis&amp;amp;partnership=home"&gt;neste link&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;CINE SHOW PETRÓPOLIS&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ladrões – crime/comédia/suspense – estreia – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Classificação: 16 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horários: 18h50 / 21h05 (VIP LEG)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sinopse: &lt;span&gt;Hank Thompson (Austin Butler) era um fenômeno do beisebol no colégio, mas agora não pode mais jogar. Mesmo assim, o resto da sua vida vai bem. Ele tem uma namorada incrível (Zoë Kravitz), trabalha como barman em um bar em Nova York e seu time favorito está fazendo uma improvável corrida rumo ao título. Quando seu vizinho, Russ (Matt Smith), pede que ele cuide de seu gato por alguns dias, Hank de repente se vê no meio de uma turma nada convencional de gângsteres ameaçadores. Todos querem algo dele — o problema é que ele não faz ideia do quê. Enquanto tenta escapar do cerco que se fecha cada vez mais, Hank vai precisar usar toda a sua esperteza para sobreviver tempo suficiente e descobrir o motivo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rosario – terror – estreia – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Classificação: 14 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horários: 17h / 19h15&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sinopse: &lt;span&gt;Quando Rosario (Emeraude Toubia), uma empresária de sucesso, recebe a notícia da morte de sua avó distante, ela precisa voltar ao antigo apartamento da família. No entanto, uma forte nevasca a surpreende, obrigando-a a passar a noite no local. Cercada por vizinhos estranhos e por um silêncio cada vez mais inquietante, Rosario logo percebe que algo maligno e ancestral habita aquele lugar. Ao descobrir uma maldição que atravessa gerações, ela precisará enfrentar os segredos enterrados de sua família para proteger não apenas a própria vida, mas também sua alma.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Os Roses – Até que a morte os separe – drama/comédia – estreia – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Classificação: 14 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horários: 19h (VIP LEG) / 21h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sinopse: &lt;span&gt;A vida parece fácil para o casal perfeito Ivy (Olivia Colman) e Theo (Benedict Cumberbatch): carreiras de sucesso, um casamento repleto de amor, filhos maravilhosos… mas por trás da fachada de sua suposta vida ideal, uma tempestade está se formando. Enquanto a carreira de Theo despenca, as ambições de Ivy decolam, e assim, o pavio de uma bomba de competição feroz e ressentimentos escondidos se acende. Releitura do clássico de 1989, “A Guerra dos Roses”, baseado no livro de Warren Adler.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Caçadores do fim do mundo – ação – estreia &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horários: 14h45 (VIP) / 16h50 (VIP LEG)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sinopse: &lt;span&gt;Adaptação da &lt;em&gt;graphic novel&lt;/em&gt; de Scott Chitwood, é ambientado uma década depois de uma tempestade solar devastar o planeta Terra. Neste cenário, cada um sobrevive como pode, inclusive Jake (Dave Bautista), um antigo militar que passa a usar suas habilidades para caçar tesouros perdidos em troca do seu sustento. Mesmo habituado a atravessar paisagens desoladas pelo caos e pela violência, quando ele é acionado para resgatar uma das obras de arte mais emblemáticas já feitas, Jake sabe que está diante de uma das missões mais difíceis da sua vida. Por sorte, ele terá ao seu lado uma aliada talentosa para ajudá-lo a encarar esta caçada explosiva, cheia de emboscadas mortais e traições inesperadas, e quem sabe assim impedir que a relíquia caia nas mãos de um implacável senhor da guerra.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;C.I.C. – Central de Inteligência Cearense – comédia – estreia – nacional&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Classificação: 14 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horários: 14h50 / 21h10&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sinopse: &lt;span&gt;Wanderley (Edmilson Filho), conhecido como Agente Karkará, é um agente secreto brasileiro que combate os criminosos mais perigosos do mundo representando a C.I.C. – Central de Inteligência Cearense. Quando um projeto ultrassecreto é roubado dos governos de Brasil, Argentina e Paraguai, ele precisará usar suas habilidades para recuperar a fórmula secreta antes que caiam em mãos erradas. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Quarteto Fantástico – ação – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Classificação: 12 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horário: 18h30&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sinopse: Um grupo de astronautas passa por uma tempestade cósmica durante seu voo experimental. Ao retornar à Terra, os tripulantes descobrem que possuem novas e bizarras habilidades. Reed Richards pode esticar seu corpo. Sua noiva, Susan Storm, ganha a habilidade de se tornar invisível. Seu irmão mais novo, Johnny Storm, adquiriu o poder de controlar o fogo e voar. Já o piloto Ben Grimm foi transformado em um monstro rochoso. Ao tentar compreender seus poderes, eles têm que lidar com novas ameaças.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A hora do mal – terror – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Classificação: 18 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horário: 20h50&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sinopse: &lt;span&gt;Quando todos, exceto uma criança de uma mesma turma, desaparecem misteriosamente na mesma noite, exatamente na mesma hora, uma comunidade fica questionando quem ou o que está por trás desse desaparecimento.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Corra que a polícia vem aí – comédia – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Classificação: 14 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horário: 16h40&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sinopse: &lt;span&gt;Seguindo os passos do pai em “Corra que a Polícia Vem Aí”, o detetive Frank Drebin Jr. (Liam Neeson) deve resolver um caso de assassinato para evitar que o departamento de polícia seja fechado. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Anônimo 2 – ação – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Classificação: 16 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horário: 14h45&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sinopse: &lt;span&gt;O pai suburbano Hutch Mansell, ex-assassino letal, é levado de volta ao seu passado violento depois de impedir uma invasão domiciliar, desencadeando uma cadeia de eventos que revela segredos sobre o passado de sua esposa Becca.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Os Caras Malvados 2 – animação – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Classificação: livre&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horários: 14h50 / 19h10&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sinopse: Os Caras Malvados lutam para encontrar confiança e aceitação para sua recente condição de bons moços, quando são forçados, por um esquadrão de mulheres criminosas a abandonar a aposentadoria para fazer “um último trabalho”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Uma mulher sem filtro – comédia – nacional&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Classificação: 14 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horário: 21h15&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sinopse: &lt;span&gt;Cercada por um marido encostado, um enteado pedante, um chefe machista, uma amiga autocentrada e uma vizinha que usurpa suas noites de sono com festas frequentes, Bia precisa empenhar muita energia para manter o controle. Mas a chegada de uma jovem influencer que assume uma posição superior a sua na revista onde trabalha é a gota d’água. À beira de um colapso, Bia acaba sendo atendida por Deusa Xana em uma espécie de sessão esotérica. Como resultado, ela se libera de todos os filtros e passa a praticar tolerância zero para todos os absurdos que afetam o seu cotidiano.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Faça ela voltar – terror – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Classificação: 18 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horários: 16h55&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sinopse: A&lt;span&gt;pós encontrarem seu pai morto no banheiro, dois meios-irmãos são alocados para um lar adotivo. Andy e Piper acabam na casa de Laura, sua nova guardiã. Com um jeito excêntrico, Laura trabalhava como conselheira pedagógica e, além dos irmãos, também adota um jovem mudo chamado Oliver. Afastada da cidade grande, o imóvel no qual a garota e o garoto vivem esconde grandes segredos, e a descoberta de um ritual aterrorizante é capaz de destruir para sempre a relação dos dois, e até mesmo transformá-la em uma dor profunda.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lilo &amp;amp; Stitch –&lt;em&gt; live action&lt;/em&gt; – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Classificação: livre&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horário: 14h50&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sinopse: &lt;span&gt;&lt;em&gt;Live action&lt;/em&gt; do famoso clássico de animação da Disney, Lilo &amp;amp; Stitch, onde Stitch (Chris Sanders), o experimento 626, é um alienígena expressivo que foi adotado como animal de estimação por Lilo (Maia Kealoha) e juntos eles descobrem o significado de família.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Uma sexta-feira mais louca ainda – comédia – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Classificação: 12 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horário: 17h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sinopse: No filme, Curtis e Lohan revivem suas personagens Tess e Anna Coleman. A história se passa anos depois que Tess (Curtis) e Anna (Lohan) passaram pela crise de identidade. Agora, Anna tem uma filha e uma futura enteada. Enquanto elas enfrentam os desafios que surgem quando duas famílias se unem, Tess e Anna descobrem que um raio pode, sim, cair duas vezes no mesmo lugar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Interestelar – ficção científica – re-exibição – legendado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Classificação: 10 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horário: 20h (VIP)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sinopse: &lt;span&gt;Após ver a Terra consumindo boa parte de suas reservas naturais, um grupo de astronautas recebe a missão de verificar possíveis planetas para receberem a população mundial, possibilitando a continuação da espécie. Cooper (Matthew McConaughey) é chamado para liderar o grupo e aceita a missão sabendo que pode nunca mais ver os filhos. Ao lado de Brand (Anne Hathaway), Jenkins (Marlon Sanders) e Doyle (Wes Bentley), ele seguirá em busca de uma nova casa. Com o passar dos anos, sua filha Murph (Mackenzie Foy e Jessica Chastain) investirá numa própria jornada para também tentar salvar a população do planeta.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Superman – aventura – legendado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Classificação: 14 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horário: 17h30 (VIP)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sinopse: Um herói movido pela crença e pela esperança na bondade da humanidade. Em Superman, acompanhamos a jornada do super-herói em tentar conciliar suas duas personas: sua herança extraterrestre como kryptoniano e sua vida humana, criado como Clark Kent (David Corenswet) na cidade de Smallville no Kansas. Dirigido por James Gunn, o novo filme irá reunir personagens, heróis e vilões clássicos da história de Superman, como Lex Luthor (Nicholas Hoult), Lois Lane (Rachel Brosnahan), Lanterna Verde (Nathan Fillion), Mulher-Gavião (Isabela Merced), entre outros. O chamado de Superman será colocado à prova através de uma série de novas aventuras épicas e diante de uma sociedade que enxerga seus valores de justiça e verdade como antiquados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Luiz Gonzaga Légua tirana – drama – nacional&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Classificação: 14 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horário: 15h15 (VIP)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sinopse: &lt;span&gt;Retrata a vida e obra do icônico Luiz Gonzaga do Nascimento. Focando em sua infância e adolescência, o filme busca explorar as profundas conexões entre o artista em formação e os mitos que moldaram a cultura nordestina.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figure id="attachment_64454" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/wp-content/uploads/2019/06/cine-itaipava.jpg"&gt;&lt;img class=" wp-image-64454" src="https://aconteceempetropolis.com.br/wp-content/uploads/2019/06/cine-itaipava.jpg" alt="" width="468" height="267"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-64454" class="wp-caption-text"&gt;Foto: AeP&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;h4&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;CINE ITAIPAVA&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Os Caras Malvados 2 – animação – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Classificação: livre&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horário: 15h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sinopse: Os Caras Malvados lutam para encontrar confiança e aceitação para sua recente condição de bons moços, quando são forçados, por um esquadrão de mulheres criminosas a abandonar a aposentadoria para fazer “um último trabalho”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Os Enforcados – suspense – nacional&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Classificação: 18 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horário: 17h10&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sinopse: Regina (Leandra Leal) e Valerio (Irandhir Santos) estão felizes no relacionamento e levam uma vida descontraída na Barra da Tijuca, no Rio de Janeiro. Mas desde a morte do pai de Valerio, o maior mafioso da cidade, eles procuram uma saída do ninho de vespas criminosas que é o negócio da família desta família. Mas ao mesmo tempo, o casal também têm despesas e dívidas para quitar e o tio de Valerio, Linduarte (Stepan Nercessian) insiste que o sobrinho assuma o negócio. Numa noite acidental, os dois encontram uma solução para o problema: matar o tio e vender o negócio. Mas ao fazer isso, mergulham ainda mais na violência da qual queriam escapar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Corra que a polícia vem aí – comédia – legendado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Classificação: 14 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horário: 19h30&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sinopse: &lt;span&gt;Seguindo os passos do pai em “Corra que a Polícia Vem Aí”, o detetive Frank Drebin Jr. (Liam Neeson) deve resolver um caso de assassinato para evitar que o departamento de polícia seja fechado. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figure id="attachment_98518" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/wp-content/uploads/2024/07/cinemaxx-mercado-estacao.jpg"&gt;&lt;img class=" wp-image-98518" src="https://aconteceempetropolis.com.br/wp-content/uploads/2024/07/cinemaxx-mercado-estacao.jpg" alt="" width="501" height="269"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-98518" class="wp-caption-text"&gt;Foto: AeP&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;h4&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;CINEMAXX MERCADO ESTAÇÃO&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Os Roses – Até que a morte os separe – drama/comédia – estreia – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Classificação: 14 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horário: 17h45&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sinopse: &lt;span&gt;A vida parece fácil para o casal perfeito Ivy (Olivia Colman) e Theo (Benedict Cumberbatch): carreiras de sucesso, um casamento repleto de amor, filhos maravilhosos… mas por trás da fachada de sua suposta vida ideal, uma tempestade está se formando. Enquanto a carreira de Theo despenca, as ambições de Ivy decolam, e assim, o pavio de uma bomba de competição feroz e ressentimentos escondidos se acende. Releitura do clássico de 1989, “A Guerra dos Roses”, baseado no livro de Warren Adler.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Caçadores do fim do mundo – ação – estreia – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horário: 20h15&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sinopse: &lt;span&gt;Adaptação da &lt;em&gt;graphic novel&lt;/em&gt; de Scott Chitwood, é ambientado uma década depois de uma tempestade solar devastar o planeta Terra. Neste cenário, cada um sobrevive como pode, inclusive Jake (Dave Bautista), um antigo militar que passa a usar suas habilidades para caçar tesouros perdidos em troca do seu sustento. Mesmo habituado a atravessar paisagens desoladas pelo caos e pela violência, quando ele é acionado para resgatar uma das obras de arte mais emblemáticas já feitas, Jake sabe que está diante de uma das missões mais difíceis da sua vida. Por sorte, ele terá ao seu lado uma aliada talentosa para ajudá-lo a encarar esta caçada explosiva, cheia de emboscadas mortais e traições inesperadas, e quem sabe assim impedir que a relíquia caia nas mãos de um implacável senhor da guerra.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Bambi – Uma aventura na Floresta – &lt;em&gt;live action&lt;/em&gt; – estreia – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Classificação: livre&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horário: 15h15&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sinopse: Bambi é um jovem cervo que, ao lado da sabedoria e do amor da sua mãe, aprende lições necessárias para sobreviver na floresta. Com o carinho e a amizade dos outros animais,  Bambi explora as maravilhas da natureza e se encanta com o mundo à sua volta. Com a chegada do outono, porém, a vida do pequeno cervo muda drasticamente, quando sua mãe morre nas mãos de caçadores, separando os dois para sempre. Sozinho e em luto, Bambi precisa canalizar toda a força materna aprendida para superar as adversidades. É através de um reencontro com a amiga de infância Faline e os conselhos do Príncipe da Floresta, um majestoso cervo que termina&lt;br&gt;
por ser seu pai, Bambi se prepara para os desafios e os perigos que o esperam.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Superman – aventura – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Classificação: 14 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horário: 15h30&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sinopse: Um herói movido pela crença e pela esperança na bondade da humanidade. Em Superman, acompanhamos a jornada do super-herói em tentar conciliar suas duas personas: sua herança extraterrestre como kryptoniano e sua vida humana, criado como Clark Kent (David Corenswet) na cidade de Smallville no Kansas. Dirigido por James Gunn, o novo filme irá reunir personagens, heróis e vilões clássicos da história de Superman, como Lex Luthor (Nicholas Hoult), Lois Lane (Rachel Brosnahan), Lanterna Verde (Nathan Fillion), Mulher-Gavião (Isabela Merced), entre outros. O chamado de Superman será colocado à prova através de uma série de novas aventuras épicas e diante de uma sociedade que enxerga seus valores de justiça e verdade como antiquados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Anônimo 2 – ação – estreia – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Classificação: 16 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horário: 18h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sinopse: &lt;span&gt;O pai suburbano Hutch Mansell, ex-assassino letal, é levado de volta ao seu passado violento depois de impedir uma invasão domiciliar, desencadeando uma cadeia de eventos que revela segredos sobre o passado de sua esposa Becca.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Juntos – terror – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Classificação: 16 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horário: 20h30&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sinopse: &lt;span&gt;O casal da vida real Alison Brie e Dave Franco interpreta Millie e Tim, um par em crise que decide se mudar para uma isolada cidade do interior dos EUA. No entanto, o que parecia ser uma chance de recomeço logo se transforma em um pesadelo, quando uma presença sobrenatural começa a abalar profundamente sua relação, afetando não apenas o vínculo emocional entre eles, mas também suas mentes e seus corpos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Os Caras Malvados 2 – animação – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Classificação: livre&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horário: 15h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sinopse: Os Caras Malvados lutam para encontrar confiança e aceitação para sua recente condição de bons moços, quando são forçados, por um esquadrão de mulheres criminosas a abandonar a aposentadoria para fazer “um último trabalho”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Quarteto Fantástico – ação – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Classificação: 12 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horário: 17h30&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sinopse: Um grupo de astronautas passa por uma tempestade cósmica durante seu voo experimental. Ao retornar à Terra, os tripulantes descobrem que possuem novas e bizarras habilidades. Reed Richards pode esticar seu corpo. Sua noiva, Susan Storm, ganha a habilidade de se tornar invisível. Seu irmão mais novo, Johnny Storm, adquiriu o poder de controlar o fogo e voar. Já o piloto Ben Grimm foi transformado em um monstro rochoso. Ao tentar compreender seus poderes, eles têm que lidar com novas ameaças.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A hora do mal – terror – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Classificação: 18 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horário: 20h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sinopse: &lt;span&gt;Quando todos, exceto uma criança de uma mesma turma, desaparecem misteriosamente na mesma noite, exatamente na mesma hora, uma comunidade fica questionando quem ou o que está por trás desse desaparecimento.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figure id="attachment_103913" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/wp-content/uploads/2025/08/cinemaxx-bauhaus.jpg"&gt;&lt;img class=" wp-image-103913" src="https://aconteceempetropolis.com.br/wp-content/uploads/2025/08/cinemaxx-bauhaus.jpg" alt="" width="603" height="308"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-103913" class="wp-caption-text"&gt;Foto: AeP&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;h4&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;CINEMAXX BAUHAUS EXCLUSIVE&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Smurfs – animação – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Classificação: livre&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horário: 16h40 (somente sábado) / 16h20 (somente domingo)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sinopse: &lt;span&gt;Em uma nova e mágica aventura, eles vão encarar uma missão de resgate do Papai Smurf, que foi sequestrado por um novo e misterioso vilão. No caminho, eles descobrem uma família que se define como guardiã do bem, não só da Vila dos Smurfs, mas também de todo o mundo. Com o encontro, uma nova grande questão deverá respondida: o que significa ser um Smurf?&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ademon Slayer – Mugen Train: o filme – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Classificação: 14 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horário: 16h10 – somente sexta e quarta-feira&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sinopse: Durante o período Taisho no Japão, o jovem Tanjiro volta para casa depois de um dia de trabalho e encontra sua família brutalmente assassinada por um demônio. Para pior a situação, sua irmã mais jovem, Nezuko, foi transformada em uma criatura demoníaca. Agora ele precisará lutar para vingar sua família e recuperar a irmã.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Uma mulher sem filtro – comédia – nacional&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Classificação: 14 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horário: 16h40 (somente quinta e terça-feira)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sinopse: &lt;span&gt;Cercada por um marido encostado, um enteado pedante, um chefe machista, uma amiga autocentrada e uma vizinha que usurpa suas noites de sono com festas frequentes, Bia precisa empenhar muita energia para manter o controle. Mas a chegada de uma jovem influencer que assume uma posição superior a sua na revista onde trabalha é a gota d’água. À beira de um colapso, Bia acaba sendo atendida por Deusa Xana em uma espécie de sessão esotérica. Como resultado, ela se libera de todos os filtros e passa a praticar tolerância zero para todos os absurdos que afetam o seu cotidiano.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O último azul – drama / ficção científica – estreia – nacional&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Classificação: 14 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horários: 18h20 (somente sexta, domingo e quarta-feira) / 18h40 (somente quinta, sábado e terça-feira) / 20h20 (somente quinta, sábado e terça-feira)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sinopse: Um Brasil distópico possui uma política de exílio forçado contra seus idosos. A ideia é permitir que os jovens possam produzir sem se preocupar com os mais velhos, assim, o governo transfere esse grupo para colônias habitacionais onde eles possam “desfrutar” de seus últimos dias de vida. Entra em cena Tereza, uma mulher de 77 anos que mora numa cidade industrializada na Amazônia. Quando chega sua hora e ela recebe um chamado do governo para abandonar sua casa e residir na colônia, Tereza deseja realizar seu último desejo antes de ser compulsoriamente expulsa de seu lar e enviada para longe. Ela, então, embarca numa viagem pelos rios e afluentes da região, sem imaginar que essa viagem mudará o rumo de sua vida para sempre.&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/cine-itaipava/" rel="tag"&gt;cine itaipava&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/cine-show-petropolis/" rel="tag"&gt;cine show petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/cinema-em-petropolis/" rel="tag"&gt;cinema em Petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/cinemaxx-bauhaus-exclusive/" rel="tag"&gt;Cinemaxx Bauhaus Exclusive&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/cinemaxx-mercado-estacao/" rel="tag"&gt;cinemaxx mercado estação&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/08/28/ladroes-e-cacadores-do-fim-do-mundo-entre-os-filmes-em-cartaz-em-petropolis-confira-a-programacao/</guid></item><item><title>Concerto gratuito da Ação Social pela Música acontece no Teatro Reynaldo Chaves nesta sexta – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/08/28/concerto-gratuito-da-acao-social-pela-musica-acontece-no-teatro-reynaldo-chaves-nesta-sexta/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;Nesta sexta-feira (29), o Teatro Reynaldo Chaves, da Escola de Música Santa Cecília, recebe um concerto gratuito promovido pela Ação Social pela Música do Brasil (ASMB), às 19h. A apresentação conta com entrada livre, mas os lugares são limitados: o teatro possui capacidade para 120 pessoas, com acesso por ordem de chegada. As portas serão abertas 30 minutos antes do início do espetáculo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A realização do concerto integra as atividades da Ação Social pela Música, instituição sem fins lucrativos que há três décadas transforma vidas por meio do ensino gratuito de instrumentos clássicos. Fundada pelo maestro David Machado e hoje sob a direção de Fiorella Solares, a ASMB já formou milhares de jovens em situação de vulnerabilidade no Brasil, utilizando a música como ferramenta de inclusão social, incentivo à permanência escolar e alternativa ao contexto de violência.&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/acao-social-pela-musica-do-brasil/" rel="tag"&gt;ação social pela música do brasil&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/teatro-reynaldo-chaves/" rel="tag"&gt;Teatro Reynaldo Chaves&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/08/28/concerto-gratuito-da-acao-social-pela-musica-acontece-no-teatro-reynaldo-chaves-nesta-sexta/</guid></item><item><title>Obras de drenagem e contenções continuam no Morro da Oficina – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/08/27/obras-de-drenagem-e-contencoes-continuam-no-morro-da-oficina/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;As obras no Morro da Oficina, no Alto da Serra, continuam em 2025. Os trabalhos, realizados pela Prefeitura, contemplam soluções de drenagem de águas pluviais e contenções em diversos pontos. A área 3, que fica na parte mais alta, teve todo serviço finalizado este ano. Já na área 2, são dois lotes de obras em andamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na área 3 foi construída uma estrutura de contenção (grelha de concreto armado) na parte mais alta, onde houve deslizamento e desplacamento de rochas, que provocaram os problemas mais graves no Morro da Oficina. Em paralelo, foram feitas duas descidas d’água, uma em concreto armado, que leva até a segunda descida, feita em gabiões. Essas descidas possuem “degraus” que vão ajudar a água de chuva escoar com menor velocidade em dias de chuvas mais intensas. A água que passa por essas descidas é conduzida até uma nova rede pluvial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na encosta da área 3 foi feito retaludamento, serviço que tem o objetivo de reduzir a inclinação e garantir maior estabilidade do solo. Nesse mesmo local, foram feitas diversas canaletas, para direcionar a água de chuva para a nova descida. Por fim, foi feita colocação de uma biomanta com hidrossemeadura. Essa biomanta é uma tela feita de material vegetal, que retém água; já a hidrossemeadura é o plantio de sementes, que vão germinar graças à água retida pela biomanta. Essas duas soluções atuam em conjunto e vão permitir nascer no local uma vegetação que vai contribuir no controle do processo de erosão do solo e ajudar na estabilização dos taludes. Todo esse conjunto de intervenções já foi finalizado este ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste momento, está avançando a construção de mais um muro de gabião a jusante dessa área, que será seguido de limpeza e terraplanagem do local. Também estão em andamento as obras de dois lotes na área 2. No lote 1, estão sendo construídas duas barreiras inelásticas, que são estruturas de contenção compostas por gabiões do tipo caixa e aterro compactado, com seção piramidal. Essas estruturas serão conectadas ao último muro de gabião entre as áreas 2 e 3 – somando tudo, serão mais de 250 metros de extensão de contenções.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, ainda no lote 1 da área 2, novas redes para captação de águas pluviais estão sendo executadas, as quais serão conectadas à rede principal que passa pelo Morro da Oficina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já no lote 2, estão em execução a implantação de uma nova rede pluvial em uma servidão com acesso pela Rua Frei Leão – essa rede será conectada à rede que já foi concluída na Frei Leão. Essa etapa contempla a colocação de novas manilhas e caixas de ralo. A Rua Frei Leão também terá construção de meio-fio e pavimentação em um trecho dela.&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/morro-da-oficina/" rel="tag"&gt;morro da oficina&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/08/27/obras-de-drenagem-e-contencoes-continuam-no-morro-da-oficina/</guid></item><item><title>Últimas apresentações do Ler em Cena acontecem nesta quarta e quinta – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/08/27/ultimas-apresentacoes-do-ler-em-cena-acontecem-nesta-quarta-e-quinta/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p dir="ltr"&gt;Nesta quarta (27) e quinta-feira (28), às 19h30, o Teatro Imperial recebe as últimas edições do projeto “Ler em Cena – Leituras Dramatizadas de Teatro”: um clássico da comédia de costumes e um drama existencial contemporâneo. A entrada é gratuita.&lt;/p&gt;
&lt;p dir="ltr"&gt;Nesta quarta-feira (27), a Cia. Teatro Livro Aberto apresenta a leitura de “Treco nos Cabos”, uma comédia de costumes escrita por Silveira Sampaio. A obra, que satiriza com leveza e inteligência o cotidiano carioca das décadas de 1940 a 1960, é um retrato bem-humorado de um Brasil em transformação. O texto ágil, com personagens caricatos e situações absurdas, revela os “cabos” invisíveis que movem as convenções sociais e os interesses humanos. Com uma trajetória marcada por prêmios, a Cia. Teatro Livro Aberto é uma companhia de repertório fundada por Fernando Vianna e Sylvia Orthof, que há mais de três décadas encanta plateias com espetáculos musicais inspirados na literatura infantojuvenil.&lt;/p&gt;
&lt;p dir="ltr"&gt;Já na quinta-feira (28), a Rocio Produções traz para o palco a leitura de “Phobos e Deimos”, da dramaturga Carol Pitzer. O texto mergulha no suspense e na reflexão ao colocar um homem, protegido em um bunker, frente a frente com um desconhecido que invade seu “espaço seguro”. A peça questiona quem é o verdadeiro inimigo, desafiando as noções de medo, proteção e confronto. Antes da leitura, a peça propõe uma interação com a plateia, com narrativas inspiradas em histórias reais.&lt;/p&gt;
&lt;p dir="ltr"&gt;Realizado pela Natureza Produções, a primeira edição do Ler em Cena aconteceu entre os meses de julho e agosto no Teatro Imperial e é apresentado pela Enel Brasil e patrocinado pelo Governo do Estado do Rio de Janeiro e pela Secretaria Estadual de Cultura e Economia Criativa, por meio da Lei Estadual de Incentivo à Cultura. O projeto fortalece o intercâmbio entre artistas locais e convida o público a vivenciar o teatro.&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/projeto-ler-em-cena/" rel="tag"&gt;projeto Ler em Cena&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/teatro-imperial/" rel="tag"&gt;teatro imperial&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/08/27/ultimas-apresentacoes-do-ler-em-cena-acontecem-nesta-quarta-e-quinta/</guid></item><item><title>História da primeira faculdade de Petrópolis é tema do “Fale-me de Petrópolis” desta quinta – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/08/27/historia-da-primeira-faculdade-de-petropolis-e-tema-do-fale-me-de-petropolis-desta-quinta/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p dir="ltr"&gt;Nesta quinta-feira (28), o Museu Imperial recebe Bruno Tamancoldi para mais uma edição do projeto “Fale-me de Petrópolis”, que acontece às 14h30, na Biblioteca do Museu Imperial, com o tema “UCP: a chegada do Ensino Superior na Cidade Imperial”.&lt;/p&gt;
&lt;p dir="ltr"&gt;Fundada em maio de 1953, por iniciativa do então bispo diocesano Dom Manoel Pedro da Cunha Cintra, a Universidade Católica de Petrópolis teve o curso de Direito como o primeiro da instituição, instalado em 1954, em um imóvel no bairro Retiro. Em 1956, com a aquisição do prédio onde funcionou, durante muito tempo, um dos mais requintados hotéis da região – o Hotel Orleans, na Rua Barão do Amazonas – foi criada também a Faculdade de Filosofia, Ciências e Letras e, mais tarde, a de Engenharia Industrial.&lt;/p&gt;
&lt;p dir="ltr"&gt;O “Fale-me de Petrópolis” está em sua 56ª edição e integra a missão do Museu Imperial de pesquisar e comunicar a memória e a história da cidade de Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p dir="ltr"&gt;O convidado Bruno Tamancoldi é licenciado em História, bacharel em Teologia, pós-graduado em Teologia Sistemática e mestre em Educação. Coordena a graduação em História na Universidade Católica de Petrópolis e leciona há mais de 20 anos no Ensino Superior e na Rede Estadual de Ensino do Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/museu-imperial/" rel="tag"&gt;museu imperial&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/projeto-fale-me-de-petropolis/" rel="tag"&gt;projeto Fale-me de Petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/08/27/historia-da-primeira-faculdade-de-petropolis-e-tema-do-fale-me-de-petropolis-desta-quinta/</guid></item><item><title>Nova tarifa de ônibus entra em vigor em setembro – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/08/26/nova-tarifa-de-onibus-entra-em-vigor-em-setembro/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;A partir do primeiro minuto do dia 1º de setembro de 2025, a passagem de ônibus vai aumentar em Petrópolis, passando a custar R$ 5,90 nos ônibus das empresas Cidade Real e Cidade das Hortênsias, e R$ 5,60 nos coletivos da Turp Transporte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class="s1"&gt;De acordo com a decisão da justiça, a Turp precisará fazer uma série de melhorias para  poder cobrar a mesma tarifa que as outras empresas que operam no município.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota, o Setranspetro e as empresas de ônibus informaram que “vão acatar, integralmente, a decisão judicial”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O reajuste da tarifa é necessário, para garantir o equilíbrio econômico e financeiro dos contratos e do setor de transporte, que está há dois anos e um mês, com a tarifa congelada, tendo todo o custo aumentado ao longo deste período, como salários, benefícios, óleo diesel, peças, itens de rodagem, entre outros”, informa o Setranspetro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sobre a tarifa diferenciada, a Turp Transporte destacou que “tem total tranquilidade e que dentro do prazo estabelecido, será possível provar o cumprimento regular do contrato”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Setranspetro ressalta que “o benefício da integração nos ônibus será garantido, sem qualquer alteração. Com relação aos cartões 50%, a metade da tarifa será cobrada, de acordo com o valor do ônibus utilizado”.&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/tarifa-de-onibus/" rel="tag"&gt;tarifa de ônibus&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/08/26/nova-tarifa-de-onibus-entra-em-vigor-em-setembro/</guid></item><item><title>“Escola de Magia” se apresenta em Petrópolis em setembro – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/08/26/escola-de-magia-se-apresenta-em-petropolis-em-setembro/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;No dia 7 de setembro, o espetáculo de mágica interativo “Escola de Magia” se apresenta no Teatro Imperial, às 16h. Inspirado em Harry Potter, as crianças se tornam alunas de uma escola de magia e sobem ao palco para mostrar suas habilidades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Harry Potter precisa proteger o castelo a qualquer custo e encontrar a pedra filosofal. Com a ajuda de Hermione e Rony, eles “ensinarão” mágicas para as crianças com &lt;em&gt;Lumos maxima&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Wingardium Leviosa&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Desaparis&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Aparis&lt;/em&gt; e &lt;em&gt;Experliarmus&lt;/em&gt;. Ao final, com a ajuda do público Harry enfrenta Voldemort e consegue salvar o Castelo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Local: Rua&lt;span class="LrzXr"&gt; General Osório, 192 – Centro&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Data: 7 de setembro (domingo)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horário: 16h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Classificação: livre&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingressos: R$ 30,00 – R$ 70,00&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Venda: &lt;a href="https://ingressodigital.com/evento/17495/escola-de-magia-show-de-magica-inspirado-em-harry-potter"&gt;https://ingressodigital.com/evento/17495/escola-de-magia-show-de-magica-inspirado-em-harry-potter&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/escola-de-magia/" rel="tag"&gt;escola de magia&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/teatro-imperial/" rel="tag"&gt;teatro imperial&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/08/26/escola-de-magia-se-apresenta-em-petropolis-em-setembro/</guid></item><item><title>115 vagas no Balcão de Empregos desta semana – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/08/26/115-vagas-no-balcao-de-empregos-desta-semana/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;Nesta semana, o Balcão de Empregos está com 115 oportunidades de emprego até sexta-feira (29). Os candidatos podem cadastrar seus currículos no &lt;a href="https://web3.petropolis.rj.gov.br/e-gov/sas/balcao_de_empregos/"&gt;site da Prefeitura&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;São 38 oportunidades de primeiro emprego que não exigem experiência, em vagas para: atendente, auxiliar de cozinha, auxiliar de produção, consultor de vendas, costureira, cozinheiro, cumim, estagiário, estofador, frentista, mecânico, operador de caixa, porteiro e recepcionista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Veja todas as oportunidades desta semana:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atendente – Ensino Médio – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atendente de Lanchonete – Ensino Médio / Experiência na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atendente de Lanchonete – Ensino Fundamental / Experiência de 2 anos na Função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Cozinha – Ensino Fundamental / Experiência na função – 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Cozinha – Ensino Fundamental – 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Produção – Ensino Médio – 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bombeiro Hidráulico – Ensino Fundamental / CNH cat.B / Experiência na função – 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Consultor de Vendas – Ensino Médio / Cursos específicos na área – 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Costureira Overloquista – Ensino Fundamental – 3 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Costureira Retista – Ensino Médio / Experiência na função – 5 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cozinheiro – Ensino Fundamental – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cozinheiro – Ensino Fundamental / Experiência de 1 ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cozinheiro – Ensino Fundamental / Experiência na função – 6 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cozinheiro de Restaurante – Ensino Fundamental / Experiência na função – 6 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cumim – Ensino Fundamental – 5 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eletricista – Ensino Médio / CNH Cat.B / Cursos específicos na área / Experiência de 2 anos na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eletricista MT/BT LM – Ensino Fundamental / CNH cat B / Cursos específicos na área / Experiência na função – 5 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Embalador, a mão – Ensino Médio / Experiência na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entregador de Móveis – Ensino Médio / Experiência na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estagiário – Ensino Fundamental – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estofador de Móveis – Ensino Médio – 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Forrador – Ensino Médio / Experiência na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Frentista – Ensino Médio – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Garçom – Ensino Fundamental / Experiência na função – 3 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Garçom – Ensino Fundamental / Experiência na função – 10 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Garçom (Serviço de Vinhos) – Ensino Médio / Experiência na função – 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Governanta de Hotel – Ensino Médio / Cursos específicos na área / Experiência de 1 ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Leiturista – Ensino Médio / Experiência na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Limpador – Ensino Fundamental / Experiência na função – 4 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Manutencionista – Ensino Médio / Cursos específicos na área / Experiência de 1 ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mecânico Automotivo – Ensino Médio / CNH Cat.A – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Motorista Operacional Guindaste – Ensino Fundamental / CNH cat.D / Cursos específicos na área / Experiência na função – 3 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Operador de Caixa – Ensino Médio – 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pintor, à pistola – Ensino Médio / Experiência na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pizzaiolo – Ensino Fundamental / Experiência na função – 5 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pizzaiolo – Ensino Fundamental / Experiência de 1 ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Porteiro / Vigia – Ensino Médio / CNH Cat.B / Cursos específicos na área – 14 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Recepcionista – Ensino Médio / CNH Cat.A – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repositor – Ensino Médio / Experiência na função – 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Supervisor – Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função – 3 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Técnico de Contabilidade – Ensino Superior / Cursos específicos na área / Experiência na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Técnico Eletrotécnico – Ensino Fundamental / CNH Cat. B / Experiência na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agente de limpeza (Pessoa com Deficiência) – Ensino Fundamental / Possuir laudo que comprove deficiência que permita a realização das atividades com segurança – 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;Limpador (Pessoa com Deficiência) – Ensino Fundamental / Possuir laudo que comprove deficiência que permita a realização das atividades com segurança – 3 vagas&lt;/div&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/balcao-de-empregos/" rel="tag"&gt;balcão de empregos&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/emprego-em-petropolis/" rel="tag"&gt;emprego em Petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/08/26/115-vagas-no-balcao-de-empregos-desta-semana/</guid></item><item><title>Primeira Festa do Vinho acontece na Casa de Portugal – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/08/25/primeira-festa-do-vinho-acontece-na-casa-de-portugal/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;De 28 a 31 de agosto acontece a primeira edição da Festa do Vinho, que vai ser realizada na Casa de Portugal de Petrópolis, com música, gastronomia e, claro, vinhos de diversos tipos e origens.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o presidente da Casa de Portugal de Petrópolis, Mário Alexandre D’Angelo Mesquita, o evento terá uma programação extensa, com apresentações de música e dança folclórica, a exemplo da edição de sucesso da Festa de Portugal 2025, realizada em maio deste ano. “A Festa do Vinho é um sonho antigo da diretoria da CPP que este ano estamos realizando com o apoio da Prefeitura de Petrópolis e de diversos parceiros”, comenta Mário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O evento irá contar com barracas montadas no pátio da Casa, onde será possível encontrar artesanato, bebidas, como vinhos de diversas regiões, chope de vinho, cervejas artesanais, além de petiscos, doces, salgados, embutidos e pães. A tradicional comida portuguesa não pode faltar, por isso, o público também irá encontrar o famoso pastel de nata, conhecido doce português, e o aclamado bolinho de bacalhau.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A abertura será às 17h do dia 28 de agosto (quinta). Na sexta (29), o funcionamento é das 12h às 22h; e no sábado (30) e no domingo (31), das 11h às 22h. A entrada é franca e as vagas de estacionamento no pátio da Casa possuem valet.&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/casa-de-portugal/" rel="tag"&gt;casa de portugal&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/festa-do-vinho/" rel="tag"&gt;festa do vinho&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/08/25/primeira-festa-do-vinho-acontece-na-casa-de-portugal/</guid></item><item><title>Petrópolis recebe festival literário “Energia para Ler” com três dias de programação nesta semana – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/08/25/petropolis-recebe-festival-literario-energia-para-ler-com-tres-dias-de-programacao-nesta-semana/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;De 26 a 28 de agosto, a Praça Visconde de Mauá será palco da 5ª Temporada do Festival Literário Energia para Ler. Com o tema “Vida é fazer todo sonho brilhar”, o festival valoriza o protagonismo local, promovendo apresentações de teatro, música, dança, artes visuais e literatura, além de incentivar a participação de alunos da rede municipal, artistas e produtores culturais. Ao todo, cerca de 30 mil kits literários serão distribuídos gratuitamente para estudantes e professores das cidades participantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta terça-feira (26), as atividades começam às 8h com uma programação voltada para o público infantil. Entre os destaques, está a apresentação “Bia, conta e canta”, com a educadora musical Bia Bedran, referência no trabalho com crianças no teatro e na TV. Às 16h, o cantor petropolitano Pedro Ribeiro anima o &lt;em&gt;Happy Hour,&lt;/em&gt; seguido do Simpósio de Educação e Cultura com os professores e escritores Flávio Valadares e Rodrigo Lobo, que irão compartilhar experiências sobre incentivo à leitura e superação de desafios em sala de aula.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já no segundo dia, o grande momento será o Café Literário, com a participação da escritora petropolitana Cristina Ferreira, professora por 38 anos; do diretor do Museu Imperial, Maurício Vicente Ferreira Junior; e da professora e escritora Marcela de Castro Alves, atual diretora do Departamento de Educação Infantil do município. A programação conta ainda com apresentações artísticas e o show de Amanda &amp;amp; Matheus no &lt;em&gt;Happy Hour&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A programação do último dia reúne música, literatura e reconhecimento cultural. O público poderá conferir o Festival Jongo Afro Serra, o resultado do Concurso Luzes da Cidade, que premiará produções dos alunos da rede municipal nas categorias desenho, poesia e audiovisual com bicicletas, tablets e celulares; e o concerto da Camerata de Charbel, regida pelo maestro Marco Aureh, formada por crianças e jovens do bairro Caxambu. Também se apresentam a Banda Marcial Germano Valente e autores locais como Catarina Maul, Lea, Raíssa e Valéria Cardoso, em um novo Café Literário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro momento de destaque será o lançamento do livro “O Rebuliço do Bicho Esquisito”, de Flávio Valadares e Rodrigo Lobo, obra recentemente apresentada na Bienal do Livro. A narrativa em versos leva o público a uma aventura com os bichos da floresta, despertando o encanto pela poesia de forma lúdica e acessível.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A criançada terá uma programação recheada de espetáculos teatrais, como “Toy Story”, “O Circo Chegou!”, “A Fábula do Jacaré e o Macaco” e “O Casamento da Dona Baratinha”, além de brincadeiras tradicionais comandadas pela animadora Letícia Prado, da Agitação Festas.&lt;/p&gt;
&lt;p dir="ltr"&gt;O movimento é uma realização da Motivos Produções, com patrocínio do Governo do Estado do Rio de Janeiro, por meio da Lei Estadual de Incentivo à Cultura, e da Enel.&lt;/p&gt;
&lt;h4 dir="ltr"&gt;&lt;strong&gt;Festival terá simpósio sobre formação do cidadão leitor em Petrópolis&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p dir="ltr"&gt;O simpósio “Todos por uma Cidade Leitora” será uma das principais atividades do Festival Literário Energia para Ler. O evento acontece nesta terça-feira (26), às 18h, no Teatro Imperial, e terá como homenageada a professora Maria Francisca de Pinho Valle, escolhida como patrona da edição.&lt;/p&gt;
&lt;p dir="ltr"&gt;As inscrições para o simpósio podem ser feitas por meio do formulário: &lt;a href="https://forms.gle/X9bbtGA8TwaAj3Zt9" target="_blank" rel="noopener"&gt;https://forms.gle/&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;X9bbtGA8TwaAj3Zt9&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p dir="ltr"&gt;O encontro reunirá professores da rede municipal para debater políticas públicas voltadas à formação do cidadão leitor. A condução ficará a cargo de Flávio Valadares e Rodrigo Lobo, que desde 2021 realizam o simpósio em diferentes municípios, integrando o festival.&lt;/p&gt;
&lt;p dir="ltr"&gt;Confira a programação completa:&lt;/p&gt;
&lt;div class="vc_row wpb_row vc_row-fluid"&gt;
&lt;div class="wpb_column vc_column_container vc_col-sm-12"&gt;
&lt;div class="vc_column-inner"&gt;
&lt;div id="wd-689a8e7b332b9" class="title-wrapper wd-wpb set-mb-s reset-last-child wd-title-color-default wd-title-style-simple wd-width-100 text-center "&gt;
&lt;h4 class="liner-continer"&gt;&lt;strong&gt;26 de agosto de 2025 (terça-feira)&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p class="wpb_wrapper"&gt;&lt;strong&gt;8h&lt;/strong&gt; – Energia para Despertar (Motivos) – Infantil&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;8h20&lt;/strong&gt; – Energia para Brincar (Agitação) – Infantil&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;9h&lt;/strong&gt; – Brinquedos Cantados (Motivos) – Infantil&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;9h20&lt;/strong&gt; – Espetáculo Teatral “O Casamento da Dona Baratinha” – Infantil&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;10h&lt;/strong&gt; – Apresentação Cultural C.E.I. Chiquinha Rolla – Livro vencedor do Concurso Jabutizinho – Infantil&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;10h20&lt;/strong&gt; – Apresentação Cultural Coral Canta Gunnar – Livre&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;10h50&lt;/strong&gt; – Sarau Acordes da Poesia – Livre&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;13h&lt;/strong&gt; – Energia para Divertir (Motivos) – Infantil&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;13h20&lt;/strong&gt; – Energia para Sorrir (Agitação) – Infantil&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;13h40&lt;/strong&gt; – Apresentação Cultural “Bia, conta e canta” com Bia Bedran – Infantil&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;14h30&lt;/strong&gt; – Espetáculo Teatral “Fábula O Jacaré e o Macaco” – Infantil&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;15h&lt;/strong&gt; – Apresentação Cultural Contação de Histórias com Seani Soares&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;15h30&lt;/strong&gt; – Momento “Bom mesmo é ser criança” (Motivos) – Infantil&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;16h&lt;/strong&gt; – Happy Hour Luzes da Cidade com Pedro Ribeiro – Livre&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;18h&lt;/strong&gt; – Simpósio de Cultura e Educação com Flávio Valadares e Rodrigo Lobo no Teatro Imperial&lt;br&gt;
– Homenagem à Patrona Profª Maria Francisca de Pinho Valle&lt;/p&gt;
&lt;h4 class="wpb_wrapper"&gt;&lt;strong&gt;27 de agosto de 2025 (quarta-feira)&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id="wd-689a8ecbda871" class="title-wrapper wd-wpb set-mb-s reset-last-child wd-title-color-default wd-title-style-simple wd-width-100 text-center "&gt;
&lt;div class="liner-continer"&gt;&lt;strong&gt;8h&lt;/strong&gt; – Energia para Despertar (Motivos) – Infantil&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;8h20&lt;/strong&gt; – Energia para Festejar (Agitação) – Infantil&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;9h&lt;/strong&gt; – Apresentação Cultural Contação de Histórias com Luciana Zillig e Mel – Infantil&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;9h20&lt;/strong&gt; – Espetáculo Teatral Toy Story – Infantil&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;9h50&lt;/strong&gt; – Café Literário com Cristina Ferreira, Marcela Castro Alves e Maurício Vicente Ferreira Junior – Livre&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;10h20&lt;/strong&gt; – Apresentação Cultural Coral do E.M.E.I. Frei Aniceto – Livre&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;11h&lt;/strong&gt; – Momento: Deixa que eu conto! (Motivos) – Livre&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;13h&lt;/strong&gt; – Energia para Encantar (Motivos) – Infantil&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;13h20&lt;/strong&gt; – Apresentação Cultural Mostra Literária (Escolas da Posse) – Livre&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;13h50&lt;/strong&gt; – Apresentação Cultural Contação de Histórias com Marcilene Laureano – Livre&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;14h30&lt;/strong&gt; – Espetáculo Teatral “O Circo Chegou!” – Infantil&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;15h20&lt;/strong&gt; – Energia para Curtir (Agitação) – Infantil&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;16h&lt;/strong&gt; – Happy Hour Luzes da Cidade com Amanda &amp;amp; Matheus – Livre&lt;/p&gt;
&lt;h4 class="wpb_column vc_column_container vc_col-sm-12"&gt;&lt;strong&gt;28 de agosto de 2025 (quinta-feira)&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;div class="vc_row wpb_row vc_row-fluid"&gt;
&lt;div class="wpb_column vc_column_container vc_col-sm-12"&gt;
&lt;div class="vc_column-inner"&gt;
&lt;div class="wpb_wrapper"&gt;
&lt;div class="wpb_text_column wpb_content_element"&gt;
&lt;div class="wpb_wrapper"&gt;
&lt;div&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;8h&lt;/strong&gt; – Energia para Cantar (Motivos) – Livre&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;8h20&lt;/strong&gt; – Contação de História “Histórias Encantadas” – Livre&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;9h&lt;/strong&gt; – Apresentação Cultural Festival Jongo Afro Serra – Livre&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;10h&lt;/strong&gt; – Apresentação Cultural Desfile de roupas com reciclagem – E. M. Monsenhor João de Deus – Livre&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;10h&lt;/strong&gt; – Premiação do Concurso Luzes da Cidade – Livre&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;10h30&lt;/strong&gt; – Momento: Cara de quê? (Motivos) – Livre&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;11h&lt;/strong&gt; – Apresentação Cultural “A Caixa de Música” (Motivos) – Livre&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;13h&lt;/strong&gt; – Energia para Competir (Motivos) – Livre&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;13h20&lt;/strong&gt; – Brinquedos Cantados (Motivos) – Livre&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;14h&lt;/strong&gt; – Apresentação musical Camerata de Charbel – Livre&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;14h30&lt;/strong&gt; – Lançamento Literário “O Rebuliço do Bicho Esquisito” – Livre&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;14h50&lt;/strong&gt; – Apresentação Cultural Banda Marcial Germano Valente – Livre&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;15h20&lt;/strong&gt; – Café Literário com Catarina Maul, Lea, Raíssa e Valeria Cardoso&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;16h&lt;/strong&gt; – Energia para Ler (Motivos) – Livre&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;17h&lt;/strong&gt; – Momento “Pela estrada afora” – Livre&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/festival-energia-para-ler/" rel="tag"&gt;festival energia para ler&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/praca-da-aguia/" rel="tag"&gt;praça da águia&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/08/25/petropolis-recebe-festival-literario-energia-para-ler-com-tres-dias-de-programacao-nesta-semana/</guid></item><item><title>Casa de Petrópolis abre agenda para ensaios fotográficos – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/08/24/casa-de-petropolis-abre-agenda-para-ensaios-fotograficos/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;A Casa de Petrópolis Instituto de Cultura está com a agenda aberta para ensaios fotográficos mediante reserva. O casarão conhecido pela arquitetura vitoriana, pelos salões decorados e pelos jardins de época, já utilizado como locação de novelas, passa a receber casais, debutantes, famílias, artistas, marcas e produtoras para sessões com acompanhamento da equipe da instituição. A locação é paga e a receita contribui para a manutenção do imóvel e de suas atividades culturais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com ambientes preservados e iluminação natural abundante, o espaço oferece cenários distintos para diferentes propostas. Na área externa, o jardim compõe enquadramentos com vegetação, esculturas e a fachada assimétrica. No interior, salões, escadarias e detalhes de marcenaria e estuque atendem desde retratos autorais até editoriais de moda e campanhas publicitárias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os agendamentos são realizados com antecedência e seguem normas de conservação. A instituição orienta sobre rotas de circulação, uso dos ambientes e limites de equipe, garantindo a proteção do acervo e a segurança de visitantes e profissionais. Pacotes para áreas internas e externas estão disponíveis, com tempo de sessão e número de participantes definidos pela reserva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além das locações, a Casa de Petrópolis mantém programação de visitas e ações educativas. A abertura para ensaios fortalece a relação entre cultura e economia criativa na cidade, ampliando as formas de fruição do patrimônio e gerando recursos para sua preservação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Endereço: Avenida Ipiranga, 716, Centro Histórico, Petrópolis&lt;br&gt;
Reservas e informações: &lt;a href="mailto:contato@culturacasadepetropolis.com.br"&gt;contato@culturacasadepetropolis.com.br&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/casa-de-petropolis-instituto-de-cultura/" rel="tag"&gt;Casa de Petrópolis Instituto de Cultura&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/08/24/casa-de-petropolis-abre-agenda-para-ensaios-fotograficos/</guid></item><item><title>UNIFASE/FMP lança novo MBA – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/08/25/unifase-fmp-lanca-novo-mba/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;O Centro Universitário Arthur Sá Earp Neto/Faculdade de Medicina de Petrópolis está com as inscrições abertas para o MBA em Gestão e Inovação na Saúde – &lt;em&gt;Health Management Trends&lt;/em&gt;, um que terá início no dia 6 de março de 2026.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O curso aborda a necessidade de novas estratégias na área da saúde, oferecendo uma formação diferenciada. O corpo docente reúne médicos com experiência nacional e internacional em gestão e gestores experientes na área. O curso se destaca por dialogar com os participantes, entendendo seus projetos e desafios, resultando em uma experiência inovadora e adaptada às constantes mudanças do setor de saúde”, ressalta um dos coordenadores do curso, Marcelo Guedes, PhD, especialista em estratégia empresarial com ampla experiência em instituições como ESPM, IBMEC e PwC.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O curso terá duração de 18 meses e modalidade híbrida, com aulas online ao vivo, ministradas às terças e quintas-feiras, das 19h às 22h, além de quatro imersões presenciais, que serão realizadas no Campus Barão. Nessas ocasiões, o conteúdo ganha aplicação prática por meio de estudos de caso, oficinas e experiências imersivas que simulam desafios reais da gestão em saúde. As atividades envolvem temas como gestão hospitalar, inovação em saúde digital, uso estratégico de &lt;em&gt;big data&lt;/em&gt; e relacionamento com diferentes públicos e &lt;em&gt;stakeholders&lt;/em&gt; — conectando teoria e prática de forma direta e efetiva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O curso é muito moderno e tem por grande objetivo criar um modelo mental nos seus alunos, sejam eles médicos, engenheiros, administradores, economistas. Mas principalmente quem procura um setor de saúde de melhor resultado e de competência garantida, para que realmente valha a pena um atendimento de primeira ordem, seja no público, seja no privado e com a satisfação cada vez maior. Não podemos nunca nos esquecer que o setor de saúde é a maior despesa que o país tem. Essa despesa afeta diretamente a necessidade de capital e o atendimento do conforto do cidadão”, explicou o também coordenador do curso, Oswaldo Ramos, mestre em Ciências, executivo com 40 anos de atuação em multinacionais e projetos públicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estruturado em três módulos: Estratégias e Mercado; Gestão e Entrega; Tecnologia e Tendências, o programa aborda desde o financiamento do SUS até métricas avançadas, marketing em saúde e práticas de liderança. O projeto final será um estudo de caso real com mentoria estratégica, o que oferece ao aluno um exercício concreto de aplicação profissional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o professor Marcelo Guedes, o estudo da gestão e inovação em saúde tem um impacto positivo na população que precisa do atendimento de saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Empresas lucrativas, empresas de sucesso, elas conseguem atuar de forma muito mais relacional com seus consumidores. A população precisa disso. Mais uma vez, desde o setor público até o privado. Filas podem ser diminuídas, medicamentos podem ser melhor distribuídos, novas tecnologias, a comunicação, os esclarecimentos, o relacionamento com o cliente. Todas as relações ajudam diretamente na população que está crescendo e envelhecendo. O Brasil precisa mudar definitivamente a forma de gestão na área de saúde”, conclui Marcelo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As inscrições para o curso já estão abertas, com vagas limitadas. Mais informações no site &lt;a href="https://www.unifase-rj.edu.br/posgraduacao/mba-em-gestao-e-inovacao-na-saude" target="_blank" rel="noopener"&gt;https://www.unifase-rj.&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;edu.br/posgraduacao/mba-em-&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;gestao-e-inovacao-na-saude&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/curso-de-gestao-e-inovacao-na-saude/" rel="tag"&gt;curso de gestão e inovação na saúde&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/pos-graduacao/" rel="tag"&gt;pós graduação&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/08/25/unifase-fmp-lanca-novo-mba/</guid></item><item><title>Petrópolis passa a contar com nova especialização para fisioterapeutas – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/08/21/petropolis-passa-a-contar-com-nova-especializacao-para-fisioterapeutas/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;A UNIFASE/FMP está lançando a pós-graduação &lt;em&gt;Lato Sensu&lt;/em&gt; em Fisioterapia na Atenção Primária à Saúde. O curso tem início previsto para 13 de março de 2026 e será oferecido na modalidade semipresencial, com carga horária total de 436 horas ao longo de 18 meses. As aulas serão mensais, às sextas-feiras à noite, em formato remoto, e aos sábados, em encontros que poderão ser presenciais ou remotos, de acordo com o cronograma acadêmico. Um dos destaques da formação é o estágio supervisionado em serviços do SUS, com 40 horas de práticas reais em unidades básicas de saúde e outros cenários da atenção primária, programado para o primeiro semestre de 2027.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coordenado pela fisioterapeuta Renata Lopes Pacheco, mestre em Saúde Coletiva, com ampla experiência no SUS e na formação de profissionais da saúde, o curso reúne um corpo docente formado por especialistas que atuam diretamente na APS em diversas frentes: saúde mental, fisioterapia respiratória, saúde do trabalhador, saúde da mulher, atenção domiciliar e neurofuncional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Além da integração ensino-serviço e da abordagem multiprofissional, o curso se destaca por incluir conteúdos voltados à gestão, pesquisa, práticas integrativas e complementares, sempre alinhados às políticas públicas de saúde. A proposta é formar fisioterapeutas com olhar crítico e propositivo, preparados para transformar realidades e contribuir efetivamente para o fortalecimento da atenção básica no Brasil”, ressalta Renata.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pós-graduação em Fisioterapia na Atenção Primária à Saúde é indicada para fisioterapeutas graduados que desejam ampliar sua atuação na saúde pública e se preparar para oportunidades em expansão, como concursos públicos, programas de saúde da família, clínicas populares e organizações sociais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O número de vagas é limitado. As inscrições e mais informações sobre o curso estão disponíveis no site da instituição: &lt;a href="https://www.unifase-rj.edu.br/posgraduacao/fisioterapia-na-atencao-primaria-a-saude" target="_blank" rel="noopener noreferrer"&gt;www.unifase-rj.edu.br/&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;posgraduacao/fisioterapia-na-&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;atencao-primaria-a-saude&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/fisioterapia/" rel="tag"&gt;fisioterapia&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/pos-graduacao/" rel="tag"&gt;pós graduação&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/08/21/petropolis-passa-a-contar-com-nova-especializacao-para-fisioterapeutas/</guid></item><item><title>Alunos de escola estadual de Petrópolis são vice-campeões na Jornada de Foguetes de 2025 – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/08/20/alunos-de-escola-estadual-de-petropolis-sao-vice-campeoes-na-jornada-de-foguetes-de-2025/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;Alunos do Colégio Estadual Embaixador Jose Bonifácio, em Petrópolis, foram vice-campeões na Jornada de Foguetes de 2025, evento realizado em Barra do Piraí, também conhecido como Mostra Brasileira de Foguetes (MOBFOG).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Jornada reúne equipes de estudantes de todas as regiões do Brasil para uma competição que envolve o lançamento de foguetes construídos pelos próprios estudantes. Entre as principais atividades do encontro, palestras e oficinas sobre engenharia Aeroespacial e sobre a construção de foguetes e satélites, entre outras. O evento faz parte da Olimpíada Brasileira de Astronomia e Astronáutica (OBA) e busca estimular o interesse dos jovens pelas ciências espaciais de forma prática e divertida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Participaram das equipes os alunos Jeovanna da Silva Alves Lemos, Joiceane Soares dos Santos, Jonas de Freitas de Oliveira, Leonardo Gomes Araújo, Machaely Luíza Jesus da Silva, Maria Gabriella Souza Lima Satiro de Melo, Matheus Gabriel Garcia de Jesus, Nathan Henrique Moraes Andrade e Thamyres da Ponte Oliveira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O professor de Biologia, Carlos Alexandre Ribeiro Dorte, orientador do grupo, conta que foram “quatro dias intensos” de competição. “Tivemos a honra de representar o estado do Rio de Janeiro nessa Jornada. Voltamos com três equipes vice-campeãs na categoria Ensino Médio. Estamos felizes e orgulhosos do desempenho dos nossos alunos. Esperamos em breve poder proporcionar essa experiência também para os estudantes do nosso projeto de astronomia.  Vamos continuar sonhando alto”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O objetivo das equipes é construir e lançar foguetes de garrafa pet pressurizado por uma reação ácido-base entre o vinagre e o bicarbonato de sódio. Os foguetes são lançados em um ângulo de 45° e quem chega mais longe ganha a disputa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Além de ser mais uma oportunidade para os alunos aplicarem conceitos de Física, Química e de Matemática em um trabalho, eles também aprendem que o estudo, o aprendizado, pode levá-los a lugares extraordinários”, explica Dorte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A classificação para a Jornada é definida na etapa da Olimpíada Brasileira de Foguetes (OBAFOG) que acontece nas escolas. As equipes que conseguem um alcance de mais de 100 metros de distância são classificadas para participar do desafio de Barra do Piraí.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“No final do ano, são oferecidas, para os alunos da Jornada, oportunidades de bolsas de estudo no programa de Iniciação Científica Júnior (ICJ) do CNPq”, finaliza o professor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O colégio de Petrópolis é conhecido por incentivar a pesquisa, a inovação e o pensamento científico entre seus estudantes, desenvolvendo projetos que envolvem a observação do céu e a pesquisa e descoberta de meteoros.&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/mostra-brasileira-de-foguetes/" rel="tag"&gt;Mostra Brasileira de Foguetes&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/rede-estadual-de-ensino/" rel="tag"&gt;rede estadual de ensino&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/08/20/alunos-de-escola-estadual-de-petropolis-sao-vice-campeoes-na-jornada-de-foguetes-de-2025/</guid></item><item><title>População pode acompanhar solicitações de exames e consultas pela internet – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/08/20/populacao-pode-acompanhar-solicitacoes-de-exames-e-consultas-pela-internet/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;A partir de agora, o paciente que deu entrada em um pedido de consulta ou exame pelo Sistema Único de Saúde (SUS) vai poder acompanhar o andamento do seu pedido pela internet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O processo é simples: basta acessar o site da Secretaria Municipal de Saúde (&lt;a href="https://smspetropolis.net.br/" target="_blank" rel="noopener"&gt;https://smspetropolis.net.br&lt;/a&gt;) pelo celular ou computador, clicar em “Minha solicitação”, em seguida ir em “consultar solicitação” e digitar o número impresso no protocolo do agendamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se a consulta ou o exame estiver agendado, o paciente vai visualizar o procedimento, a data, a hora e o local do agendamento. Caso ainda não tenha sido agendada, o sistema informa “aguardando agendamento”. Se o pedido estiver expirado, cancelado ou desagendado, o paciente recebe uma mensagem com a recomendação de procurar a unidade de saúde onde deu entrada, para regularizar a situação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Queremos garantir o atendimento rápido, mas muitas vezes as ligações não completam ou os números estão desatualizados. Com essa nova ferramenta, trabalharemos juntos com a população para garantir um serviço cada dia melhor”, explicou o secretário de Saúde, Luís Cruzick.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo dados da Central de Regulação da Secretaria de Saúde, em média 40% dos contatos feitos com os pacientes não são bem-sucedidos, por mudança de número de telefone ou não atendimento da ligação. Desta forma, caso o paciente identifique um problema na solicitação, pode procurar a unidade de saúde para atualizar os dados e reinserir o pedido no sistema, evitando atraso no atendimento de saúde.&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/rede-municipal-de-saude/" rel="tag"&gt;rede municipal de saúde&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/08/20/populacao-pode-acompanhar-solicitacoes-de-exames-e-consultas-pela-internet/</guid></item><item><title>Centro de Imagem do Ambulatório Escola reforça acesso a exames com valores populares – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/08/11/centro-de-imagem-do-ambulatorio-escola-reforca-acesso-a-exames-com-valores-populares/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;Desde setembro de 2024, o Centro de Imagem do Ambulatório Escola da UNIFASE/FMP passou a contar com equipamentos de ressonância magnética e tomografia computadorizada, que realizam uma média mensal de 1.200 exames.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além das novas modalidades, a unidade já oferecia exames de ultrassonografia, radiografias odontológicas intra e extraorais e tomografias odontológicas com valores acessíveis à população. “O Centro de Imagem conta com estrutura moderna e equipamentos de última geração, permitindo a realização de exames de diferentes complexidades. A ampliação do parque tecnológico reforça nossa missão de atender pacientes do SUS, além de ampliar a oferta de exames a preços populares. Também firmamos parcerias com clínicas, sindicatos, hospitais e operadoras de planos de saúde. Essa expansão, além de qualificar o atendimento, cria oportunidades de aprendizado para os alunos dos nossos cursos”, destaca Aluisio Pinheiro Barros, diretor do Ambulatório Escola.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os novos recursos diagnósticos possibilitam a identificação precoce de lesões musculares, articulares e alterações internas sutis, fundamentais para tratamentos mais eficazes. As imagens em alta definição aumentam a qualidade dos laudos e oferecem maior suporte à decisão clínica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nosso objetivo é oferecer um atendimento humanizado, ágil e tecnicamente qualificado. Com essa estrutura, ampliamos o acesso da população a exames de alta complexidade e enriquecemos a formação dos nossos estudantes”, afirma André Kinder, coordenador do Centro de Imagem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A expansão também fortalece os projetos de pesquisa científica desenvolvidos na instituição, promovendo a integração entre ensino, assistência e produção acadêmica. “Com as novas tecnologias, ampliamos o alcance do atendimento e criamos condições para o avanço de estudos relevantes, contribuindo para a produção científica e a formação qualificada das nossas equipes”, completa Kinder.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Centro de Imagem está localizado no Ambulatório Escola da UNIFASE/FMP, na Rua Hyvio Naliato, 869 – Cascatinha e funciona de segunda a sexta, das 7h às 19h. Os agendamentos podem ser feitos pelo telefone: (24) 2017-9000 ou através do WhatsApp: (24) 99268-5877.&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/ambulatorio-escola/" rel="tag"&gt;ambulatório escola&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/centro-de-imagens/" rel="tag"&gt;centro de imagens&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/08/11/centro-de-imagem-do-ambulatorio-escola-reforca-acesso-a-exames-com-valores-populares/</guid></item><item><title>Com menos de 50% do público prioritário vacinado, vacinação contra a gripe continua em 31 postos – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/08/07/com-menos-de-50-do-publico-prioritario-vacinado-vacina-contra-a-gripe-continua-em-31-postos/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;Com 81.098 vacinas contra a gripe aplicadas em Petrópolis, a Secretaria Municipal de Saúde reforça a importância da vacinação, uma vez que a cobertura do público prioritário ainda é considerada baixa, com 46.65%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Estamos promovendo ações em todo o município e conseguimos atingir um número considerável de vacinas aplicadas, mas notamos que as pessoas mais vulneráveis, como crianças, idosos e gestantes, ainda não se vacinaram. É importante que esse público procure as unidades de saúde para se vacinar”, destacou o prefeito Hingo Hammes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com dados da Secretaria de Saúde, até o momento há uma cobertura de 46,55% de idosos vacinados, 48,03% de crianças e 39% de gestantes. A campanha contra gripe começou no dia dois de abril apenas para o público prioritário, mas a vacina foi liberada em Petrópolis para todos os públicos no dia 21 de maio. O imunizante deste ano é trivalente (fragmentado e inativado) e protege contra os vírus tipo A/H1N1, A/H3N2 e B.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Estamos enfrentando um período de muito frio, quando as pessoas tendem a ficar confinadas e isso acaba facilitando a contaminação pelo vírus da Influenza. É fundamental a imunização, principalmente para os grupos prioritários, só assim evitamos o agravamento da doença”, explicou o secretário de Saúde, Luís Cruzick.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A vacina contra a gripe está disponível em 31 postos de saúde de Petrópolis. A influenza é uma infecção respiratória viral aguda de elevada transmissibilidade. A vacina possui capacidade de promover imunidade durante o período de maior circulação dos vírus, reduzindo o agravamento da doença, as internações e o número de óbitos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Veja os 31 postos de Saúde que oferecem a vacina:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PSF Alto Siméria&lt;br&gt;
PSF Bairro Castrioto&lt;br&gt;
PSF Carangola&lt;br&gt;
PSF Caxambu – Santa Isabel&lt;br&gt;
PSF Comunidade Primeiro de Maio&lt;br&gt;
PSF Menino Jesus de Praga&lt;br&gt;
PSF Comunidade São João Batista&lt;br&gt;
PSF Fazenda Inglesa&lt;br&gt;
PSF Moinho Preto&lt;br&gt;
PSF Santa Terezinha (Oswaldo Cruz)&lt;br&gt;
PSF Pedras Brancas&lt;br&gt;
PSF Secretário&lt;br&gt;
PSF Vale das Videiras&lt;br&gt;
PSF Vila Felipe&lt;br&gt;
PSF Vila Saúde&lt;br&gt;
Ambulatório Escola&lt;br&gt;
Centro de Saúde Coletiva Professor Manoel José Ferreira&lt;br&gt;
Ambulatório do Hospital Alcides Carneiro&lt;br&gt;
PSF Alto da Serra&lt;br&gt;
PSF Posse&lt;br&gt;
UBS Alto independência&lt;br&gt;
UBS Araras&lt;br&gt;
UBS Bairro da Glória&lt;br&gt;
UBS Itaipava&lt;br&gt;
UBS Itamaraty&lt;br&gt;
UBS Morin&lt;br&gt;
UBS Mosela&lt;br&gt;
UBS Quitandinha&lt;br&gt;
UBS Retiro&lt;br&gt;
UBS Vicenzo Rivetti&lt;br&gt;
UPH Pedro do Rio&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/vacina-contra-a-gripe/" rel="tag"&gt;vacina contra a gripe&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/08/07/com-menos-de-50-do-publico-prioritario-vacinado-vacina-contra-a-gripe-continua-em-31-postos/</guid></item><item><title>Agosto começa com déficit nos estoques e GSH Banco de Sangue reforça apelo por doações – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/08/06/agosto-comeca-com-deficit-nos-estoques-e-gsh-banco-de-sangue-reforca-apelo-por-doacoes/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;O GSH Banco de Sangue Santa Teresa inicia o mês de agosto em estado de alerta. Após um mês de julho marcado por forte queda nas doações, os estoques continuam 60% abaixo do ideal, mantendo a situação preocupante. ]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A instituição volta a convocar a população com urgência. “É preciso engajamento imediato dos doadores para evitar o comprometimento de atendimentos hospitalares e procedimentos que dependem de transfusões”, afirma Eliane Custódio, captadora do GSH Banco de Sangue.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atualmente, o banco tem recebido cerca de 20 doadores por dia, quando o número ideal seria 50. A combinação de férias escolares, temperaturas mais baixas e aumento de doenças respiratórias contribuiu para o esvaziamento das reservas sanguíneas, agravando o cenário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Entramos em agosto com uma expectativa de retomada nas doações, mas ainda em alerta. Precisamos que os doadores, tanto os habituais quanto os novos, compareçam com urgência. Todos os tipos sanguíneos são importantes neste momento, especialmente o O negativo”, ressalta Eliane.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ato de amor e homenagem aos pais doadores&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como forma de agradecer e homenagear os pais que salvam vidas por meio da doação de sangue, a instituição irá oferecer um café da manhã e um mimo especial no dia 10 de agosto, a partir das 7h. A ação é uma forma simbólica de reconhecer o gesto solidário que ajuda a manter vidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como e onde doar:&lt;br&gt;
• Se você é doador ou conhece alguém que possa doar vá o quanto antes ao Banco de Sangue.&lt;br&gt;
• O GSH Banco de Sangue Santa Teresa funciona todos os dias, das 7h às 18h, inclusive aos finais de semana e feriados.&lt;br&gt;
• Endereço: Rua Doutor Paulo Hervê, 1130 – Bingen – Petrópolis.&lt;br&gt;
• Transporte gratuito para doadores: a instituição disponibiliza transporte gratuito para grupos a partir de 4 pessoas, saindo de localidades específicas e de fácil acesso para a população (consultar os locais). Para agendamento e consulta, entrar em contato com três dias antecedência, pelo WhatsApp (24) 98857-8769.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Requisitos básicos para doação de sangue:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Apresentar um documento oficial com foto (RG, CNH, etc.) em bom estado de conservação;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Ter idade entre 16 e 69 anos desde que a primeira doação seja realizada até os 60 anos (menores de idade precisam de autorização e presença dos pais no momento da doação);&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Estar em boas condições de saúde;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Pesar no mínimo 50 kg;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Não ter feito uso de bebida alcoólica nas últimas 12 horas;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Após o almoço ou ingestão de alimentos gordurosos, aguardar 3 horas. Não é necessário estar em jejum;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Se fez tatuagem e/ou piercing, aguardar 12 meses. Exceto para região genital e língua (12 meses após a retirada);&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Se passou por endoscopia ou procedimento endoscópico, aguardar 6 meses;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Não ter tido gripe ou resfriado nos últimos 30 dias;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Não ter tido Sífilis, Doença de Chagas ou AIDS;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Não ter diabetes em uso de insulina;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Aguardar 48h para doar, caso tenha tomado a vacina da gripe, desde que não esteja com nenhum sintoma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;❗Consulte a equipe do banco de sangue em casos de hipertensão, uso de medicamentos e cirurgias.&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/doacao-de-sangue/" rel="tag"&gt;doação de sangue&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/gsh-banco-de-sangue-santa-teresa/" rel="tag"&gt;GSH Banco de Sangue Santa Teresa&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/08/06/agosto-comeca-com-deficit-nos-estoques-e-gsh-banco-de-sangue-reforca-apelo-por-doacoes/</guid></item><item><title>Museu Imperial realiza restauração de cadernetas de d. Pedro II – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/08/17/museu-imperial-realiza-restauracao-de-cadernetas-de-d-pedro-ii/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;O Museu Imperial recebeu a visita do Ministério Público Federal (MPF) para a vistoria e acompanhamento dos trabalhos de conservação e restauro de 38 cadernetas de viagem do imperador d. Pedro II.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O conjunto, reconhecido pela Organização das Nações Unidas para a Educação, a Ciência e a Cultura (Unesco) como patrimônio documental da humanidade, passa por um minucioso processo de preservação que inclui higienização, restauração, reconstituição, encadernação, acabamento e tratamentos específicos para reparo de perdas e danos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto foi viabilizado por recursos financeiros oriundos de acordo firmado com MPF, a partir de proposta apresentada pelo Museu Imperial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Muitas das peças apresentam estado frágil devido à ação do tempo, mas reúnem anotações que oferecem um retrato detalhado das transformações ocorridas no século XIX, incluindo inovações tecnológicas e referências culturais que marcaram a transição para a Modernidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A execução do trabalho ocorre no Laboratório de Conservação e Restauração do Museu Imperial, sob supervisão de sua equipe técnica e está a cargo da empresa R C Gonçalves Encadernações e Restauro “Obra Rara”. O prazo estimado para a conclusão é de quatro meses, ao final dos quais será elaborado relatório técnico detalhado do processo.&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/museu-imperial/" rel="tag"&gt;museu imperial&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/restauracao/" rel="tag"&gt;restauração&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/08/17/museu-imperial-realiza-restauracao-de-cadernetas-de-d-pedro-ii/</guid></item><item><title>Você conhece os grupos de dança germânica de Petrópolis? – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/13/voce-conhece-os-grupos-de-danca-germanica-de-petropolis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;Sem dúvidas, um dos grandes destaques da Bauernfest são os grupos germânicos que chamam a atenção de turistas e moradores com trajes típicos alemães do século XIX e com as apresentações das danças folclóricas. O primeiro deles foi o Bergstadt, fundado por jovens idealistas em 25 de agosto de 1990, pouco tempo depois da primeira edição da Festa do Colono Alemão. Hoje já são sete grupos que fazem parte da Associação dos Grupos Folclóricos Alemães de Petrópolis (AGFAP), fundada em 4 de outubro de 2000.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os grupos se apresentam durante a Bauernfest no palco Koblenz, nos jardins do Palácio de Cristal e assim resgatam, por meio das danças e músicas típicas da época, a tradição dos primeiros colonos que chegaram à Petrópolis em 1845. Para garantir a fidelidade histórica das apresentações, eles fazem pesquisas de figurino, hábitos, regiões, coreografias e trilhas sonoras de época, trazidas ao Brasil pelos antepassados germânicos. Cada categoria tem suas danças e trajes específicos, a fim de transmitir ao público uma projeção folclórica mais autêntica possível.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Mais do que uma simples apresentação artística, esses grupos são uma forma de resistência, de memória e de pertencimento. Eles educam as novas gerações, promovem o respeito à diversidade e fortalecem os laços comunitários”, explicou o presidente da Associação dos Grupos Folclóricos Alemães de Petrópolis, William da Silva Cardoso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alguns grupos se dividem em categorias, que vão do infantil ao master. Eles participam e promovem eventos que tenham como fundamento a cultura alemã, através da dança, comércio de alimentos, bebidas típicas, vendas de souvenirs, materiais históricos e demais atividades. Ao longo do ano participam de mais de 100 apresentações pelo Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conheça os grupos Folclóricos de Petrópolis:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Bergstadt&lt;/strong&gt; – Foi o primeiro grupo da cidade, fundado por jovens idealistas em 25 de agosto de 1990. O objetivo foi, através do cultivo de danças e músicas folclóricas alemäes, resgatar as tradições trazidas pelos antepassados germânicos. Cada categoria tem suas danças e trajes específicos, sempre com a preocupação de pesquisar através de fontes seguras, no Brasil e na Alemanha, informações corretas sobre coreografias e indumentária, a fim de transmitir para o público uma projeção folclórica mais autêntica possível. o grupo conta com quatro categorias: infantil, juvenil, adulto e master.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Bauerngruppe&lt;/strong&gt; – Foi fundado em primeiro de abril de 1991, o nome significa grupo camponês e faz menção a tradicional Bauernfest. O grupo já ultrapassou a marca de 1.300 apresentações em mais de 35 cidades de cinco estados brasileiros. O grupo tem dois gigantescos painéis cenográficos que criam uma identidade visual, propiciando um fantástico dinamismo no intervalo entre as danças. São quatro categorias: infantil, juvenil, adulto e master.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mosel Volkstanze&lt;/strong&gt; – Fundado no dia 14 de novembro de 1991, é o terceiro grupo da cidade. O nome Mosel faz referência a um rio, o Mosela (em francês Moselle, em alemão Mosel e em luxemburguês Musel) que é um rio do nordeste da França, de Luxemburgo e do oeste da Alemanha. O grupo conta apenas com a categoria adulta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rheinland Pfalz&lt;/strong&gt; – Fundado em 22 de outubro de 1994, o grupo recebeu este nome que faz referência a exata região de onde vieram os primeiros colonos que trabalharam no ambicioso projeto urbanístico do engenheiro Júlio Frederico Koeler para construção de Petrópolis. O grupo é caracterizado por danças alegres e descontraídas, valorizando as diferentes regiões germânicas. O grupo conta com as categorias: infantil, juvenil e adulto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Petrópolis Danças Folclóricas&lt;/strong&gt; – Fundado em 24 de fevereiro de 1996 com o intuito do resgate das tradições dos vários povos, raças e culturas que compõem o Brasil e com o propósito de divulgar a cidade de Petrópolis. O grupo se diferencia dos demais por ser assumidamente multinacional e em suas apresentações e se prestar a mostrar para o público a cultura de vários povos, levando o espectador à uma viagem pelo tempo e espaço. As apresentações do Petrópolis Danças Folclóricas são alegres e vibrantes e conta com as categorias: infanto-juvenil e adulto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kaiserstadt Kulturkreis&lt;/strong&gt; – Fundado em primeiro de fevereiro de 1996 por um grupo de jovens que se reuniu para falar de seu entusiasmo e do desejo de arregaçar as mangas para fazer a diferença, resgatando os costumes culturais dos imigrantes alemães. Em fevereiro de 1997 criaram o “Centro Cultural Cidade Imperial” e também foram iniciados os trabalhos com teatro. O grupo conta com duas categorias: infanto-juvenil e Adulto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Blumenberg Volkstanz Blumenberg&lt;/strong&gt; – Fundado em seis de janeiro de 2001, conta com integrantes de quatro a 60 anos. Os trajes selecionados para as categorias são, em sua maioria, originários da região sul da Alemanha e da Áustria, possuindo também o Monchguter Fischertracht – traje de pescadores originário da ilha de Rugen, na Pomerânia. O grupo possui um repertório de danças tradicionais e de difícil execução, onde se destacam os Schuhplattler e Landler. São quatro categorias: infantil, juvenil, adulto e master.&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/bauernfest/" rel="tag"&gt;bauernfest&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/grupos-germanicos/" rel="tag"&gt;grupos germânicos&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/13/voce-conhece-os-grupos-de-danca-germanica-de-petropolis/</guid></item><item><title>[Você sabia?] Por que a Bauernfest é realizada no Palácio de Cristal? – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/02/voce-sabia-por-que-a-bauernfest-e-realizada-no-palacio-de-cristal/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;Segunda maior festa alemã do Brasil, a Bauernfest acontece em Petrópolis há 36 anos, como uma maneira de celebrar a cultura germânica trazida pelos primeiros colonos que chegaram para construir a cidade em 1845. A primeira edição foi em 1990, mas muito antes as famílias de descendentes dos colonos já se reuniam para celebrar a cultura e a gastronomia alemã.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em meados do século XX, eram organizadas pequenas quermesses em casas e barracões. Mas foi em 1982 que a festa começou, ainda pequena, com o nome de “Festival Germânico”, inaugurada pela presidente do Instituto Histórico, Ruth Judice, numa parceria com o Clube 29 de Junho, por iniciativa de nomes como Carlos Rheingantz, Ildefonso Troyack e Emygdia Hoeltz. O local escolhido para a festa foi o &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/2016/09/05/voce-sabia-finalidade-do-palacio-de-cristal-era-servir-como-pavilhao-para-exposicoes-de-flores-e-produtos-agricolas/"&gt;&lt;strong&gt;Palácio de Cristal&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, que fica localizado na Praça Koblenz, atual Praça da Confluência, onde os primeiros colonos costumavam se encontrar na cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o &lt;a href="https://ihp.org.br/bauer-e-petropolis/"&gt;artigo “Bauer e Petrópolis”&lt;/a&gt;, escrito por Maria das Graças Duvanel Rodrigues e disponível no site do Instituto Histórico de Petrópolis (IHP), a festa passou a ser chamada de “Bauernfest” em 1990, por sugestão de Liane Bauer, neta do historiador descendente de imigrantes alemães, Gustavo Ernesto Bauer. Desta forma, o nome da festa é uma homenagem ao historiador que é um dos fundadores do Clube 29 de junho e também criador do Museu Casa do Colono. O nome “Bauer” também significa “agricultor” em alemão e faz uma relação com os trabalhadores rurais que colonizaram a cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É uma festa da cultura, mas acima de tudo em memória dos colonos que aqui chegaram. Nós temos que relembrar os nossos antepassados porque, se estamos aqui hoje, é porque eles se dedicaram e trabalharam para construir Petrópolis”, comentou Márcio Haubrich, atual presidente do Clube 29 de Junho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O evento traz uma programação de grupos de danças folclóricas, corais, bandas tradicionais germânicas, concurso de chope em metro, comidas e bebidas típicas. Hoje a festa cresceu tanto que é considerada a maior do município serrano e de grande importância para o calendário turístico e cultural do estado e do país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A 36ª Bauernfest segue até 13 de julho no Palácio de Cristal e arredores. Promovida pela Prefeitura de Petrópolis e Clube 29 de Junho, a Bauernfest tem o patrocínio da Águas do Imperador, Embratur, Caixa, TurisRio, Governo do Estado do Rio de Janeiro e Ministério da Cultura. A Império é a fornecedora do chope oficial da Bauern.&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/bauernfest/" rel="tag"&gt;bauernfest&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/curiosidades-de-petropolis/" rel="tag"&gt;curiosidades de Petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/palacio-de-cristal/" rel="tag"&gt;palácio de cristal&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/02/voce-sabia-por-que-a-bauernfest-e-realizada-no-palacio-de-cristal/</guid></item><item><title>[Você sabia?] Petrópolis é mencionada no livro “Ainda estou aqui” – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2024/11/26/voce-sabia-petropolis-e-mencionada-no-livro-ainda-estou-aqui/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;Não há nada mais cruel do que o desaparecimento de uma pessoa. Conviver com as incertezas, passar a vida em busca de respostas, nutrindo esperanças (por mais ínfimas que sejam), sem nunca ter um ponto final.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em “Ainda estou aqui”, de Marcelo Rubens Paiva, conhecemos um pouco sobre a vida familiar antes e depois do desaparecimento de seu pai, a luta de sua mãe Eunice em busca de respostas sobre o que aconteceu com seu marido, e a batalha final contra o Alzheimer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No dia 20 de janeiro de 1971, Rubens Paiva é levado para prestar depoimento aos militares. No dia seguinte, Eunice e uma de suas filhas, Eliana, também são levadas. É neste contexto que Petrópolis é mencionada pela primeira vez na obra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para proteger os netos, a avó materna tira as crianças que haviam ficado na casa do Leblon e os leva para lugares diferentes. Dois deles na região serrana do Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“O caminho, reconheci na hora. Avenida Brasil, entrada à direita, estrada de Petrópolis. Me levava para a região serrana. Fiz algumas vezes aquela viagem. Petrópolis, Teresópolis, Araras… Muitos pais de amigos tinham casas lá. É perto do Rio, é fresco, é lindo, é imperial. (…) Subimos a serra de Petrópolis pela BR-040. A entrada para Nova Friburgo ficou para trás. Cruzamos Petrópolis à direita. Fomos em frente. Antes da estrada para Teresópolis, entramos à esquerda. Araras era o destino”.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Marcelo ficou na residência do casal Mindlin, “numa casa que era modelo de arquitetura modernista”. Já sua irmã Nalu estava “em Petrópolis, na casa do Marcílio Marques Moreira”, que foi Ministro da Fazenda durante o governo de Fernando Collor e presidente da Comissão Ética Pública do governo Lula.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Petrópolis volta a ser mencionada no final do livro, mais precisamente no último capítulo que apresenta a denúncia enviada pela família Paiva ao Ministério Público Federal. No tópico “quadrilha armada desenvolvida no contexto de organização criminosa”, destaca-se o seguinte trecho que menciona a Casa da Morte, localizada no bairro Caxambu:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“Ainda que os denunciados e demais integrantes da quadrilha agissem em nome do Estado, os crimes por eles cometidos não estavam, de nenhum modo, amparados pelo direito vigente à época, nem mesmo por aquele emanado do próprio movimento golpista. Os sequestros cometidos por integrantes da organização eram antijurídicos porque as prisões não eram seguidas de comunicação à autoridade judicial, como já determinava a lei vigente à época, havendo nos autos, ainda, provas de que, a partir de 1971, presos políticos foram levados a um centro clandestino de torturas mantido pelo CIE em Petrópolis, hoje conhecido como &lt;strong&gt;‘Casa da Morte’&lt;/strong&gt;”.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Um dos acusados pela morte de Rubens Paiva chegou a confessar que foi responsável por manter &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/2017/08/15/coluna-ines-etienne-romeu-testemunha-da-casa-da-morte/"&gt;Inês Etienne Romeu&lt;/a&gt; no local. Ela foi a única sobrevivente da Casa da Morte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em agosto deste ano, o Governo Federal publicou o termo de convênio com a Prefeitura de Petrópolis para transformar a “Casa da Morte” em Memorial de Liberdade, Verdade e Justiça.&lt;/p&gt;
&lt;figure id="attachment_99994" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/wp-content/uploads/2024/11/ainda-estou-aqui.jpg"&gt;&lt;img class=" wp-image-99994" src="https://aconteceempetropolis.com.br/wp-content/uploads/2024/11/ainda-estou-aqui.jpg" alt="" width="710" height="596"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-99994" class="wp-caption-text"&gt;Foto: Alile Dara Onawale / Divulgação&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sobre o filme&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Ainda estou aqui”, com direção de Walter Salles, levou o prêmio de “Melhor Roteiro” no Festival de Cinema de Veneza e se tornou elegível para a categoria de Melhor Filme Estrangeiro do Oscar. Fernanda Torres também aparece entre as cotadas para a categoria de Melhor Atriz, a mesma que sua mãe disputou em 1999 por “Central do Brasil”, do mesmo diretor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com dados da ComScore, em seu terceiro fim de semana de exibição, no período de 21 a 24/11, o filme voltou a liderança da bilheteria nacional, levando 390 mil pessoas às salas de cinema. Desde sua estreia, mais de 1,7 milhão de espectadores já foram ver o longa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enquanto no livro temos mais informações e trechos de documentos sobre o que aconteceu com Rubens Paiva, além de falar mais sobre a luta de Eunice contra o Alzheimer, o filme traz uma atmosfera mais afetuosa, inserindo o público no ambiente familiar antes e depois do desaparecimento. Ambos se complementam e merecem ser conferidos.&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/ainda-estou-aqui/" rel="tag"&gt;ainda estou aqui&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2024/11/26/voce-sabia-petropolis-e-mencionada-no-livro-ainda-estou-aqui/</guid></item><item><title>[Coluna] (Re) Existência e Consciência: 200 anos de quê? – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2022/09/25/coluna-re-existencia-e-consciencia-200-anos-de-que/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;&lt;em&gt;por Maria Regina Bortolini &lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No marco das comemorações dos 200 anos da independência, o país vive um desafio cívico e se pergunta: 200 anos de quê? A noção de independência política está estreitamente relacionada à soberania e autodeterminação dos povos – estado de ser livre da influência ou subordinação de outrem e de decidir, por si mesmo, as questões que afetam sua própria vida. Quando os europeus aqui chegaram, encontraram povos independentes, soberanos, autodeterminados. No entanto, não confraternizaram com eles, mas os colonizaram. A colonização se deu a partir de um modelo de expansão, dominação e exploração econômica, e de um projeto civilizatório. Não sem resistência, se perpetuou por quase cinco séculos estruturando aquilo a que nos acostumamos a chamar de Estado-nação modernos. Mas será que a independência trouxe soberania e autodeterminação aos nossos povos? Infelizmente não. Afinal, a colonização histórica não terminou com a independência dos povos, pois as relações de colonialidade não findaram com a destruição do colonialismo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O colonialismo refere-se à dominação política e econômica de uma nação sobre outra. É um processo histórico que se finda com a descolonização ou independência dos povos. Já a colonialidade não está limitada a um período temporal específico mas, segundo Aníbal Quijano, ao contrário, denota a continuidade temporal de formas de poder, resultante da experiência colonial: a colonialidade do poder, do saber e do ser.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A colonialidade do poder é a continuidade das estruturas e relações de poder que engendraram o capitalismo moderno. Na geopolítica global, a colonização garantiu a continuidade da dependência econômica, mesmo para aqueles que de forma mais ou menos revolucionária, conquistaram a sua independência política.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mas o poder colonial não se ancora apenas na dimensão político-econômica. Há um poder simbólico que o sustenta. No projeto civilizador da modernidade a criação da noção de raça naturaliza os colonizados como inferiores aos colonizadores, justificando a usurpação de seu patrimônio, a negação de seus saberes e as múltiplas violências sobre seus corpos. A modernidade, portanto, está relacionada com uma subjugação epistêmica – colonialidade do saber; ancorada em racionalidades eurocentradas, que tomam o homem, branco, hétero como um universal e, por consequência, negam outras epistemes, outras culturas, produzidas por outros sujeitos e por outros povos. Todos esses processos se encerram na racialização dos corpos, na colonialidade do ser. Afinal, a experiência humana não se dá num vazio existencial, mas a partir de um sujeito encarnado, corporificado. Na colonização, os corpos não-brancos foram desumanizados, escravizados, violados, consagrando a superioridade do corpo branco. Mas o fim da escravidão não pôs fim à negação sistemática dos corpos subalternizados. Estereótipos raciais foram revitalizados, políticas de morte foram atualizadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vivemos hoje, portanto, uma profunda crise civilizatória. É preciso, nesse momento, descolonizar nossos povos, nosso pensamento, nossos corpos. Produzir uma reflexão crítica sobre esse sistema-mundo capitalista, patriarcal, moderno. Mais que isso, reconhecer como o racismo epistêmico sufoca e silencia nossas vozes. Compreender como o processo civilizador produziu e ainda produz sofrimento aos nossos corpos. Reivindicar que as diferentes corporalidades que constituem a diversidade humana no Brasil possam existir, reexistir. Problematizar a construção de nossa identidade, reencontrar nossas origens afro-indígenas, entrelaçar nossas diferenças e inventar novas possibilidades de (re) existência e consciência! Em tempos de desafio cívico é preciso ter consciência do que somos e queremos ser. Por um Brasil mais humano, mais justo e solidário!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Maria Regina Bortolini é antropóloga, professora e integrante da Comissão Científica da 28ª Semana Científica da UNIFASE/FMP.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/racismo/" rel="tag"&gt;racismo&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2022/09/25/coluna-re-existencia-e-consciencia-200-anos-de-que/</guid></item><item><title>[Coluna] Banco de Leite Humano em Petrópolis: uma vantagem para todos – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2022/08/23/coluna-banco-de-leite-humano-em-petropolis-uma-vantagem-para-todos/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;&lt;em&gt;por Dr. Vander Guimarães Silva&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em um mês especialmente dedicado ao aleitamento materno – o Agosto Dourado, Petrópolis terá seu primeiro Banco de Leite Humano (BLH) aberto em uma unidade pública de saúde – o Hospital de Ensino Alcides Carneiro (HEAC). Este banco se junta a outras 222 unidades que compõem a Rede de Bancos de Leite Humano do Brasil (rBLH-BR), a maior e mais complexa rede do mundo, sendo referência internacional por utilizar estratégias que aliam baixo custo à alta qualidade e tecnologia. A Rede brasileira, atuando em conjunto, exporta tecnologia para países da América Latina, Caribe e África, além de fazer parcerias com Portugal e Espanha, compondo a Rede Ibero-Americana de BLHs.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os BLHs representam uma estratégia para promoção, proteção e apoio ao aleitamento materno. As ações de um banco de leite humano englobam coleta, processamento e distribuição do leite humano para bebês prematuros ou de baixo peso, que não conseguem ser alimentados pelas próprias mães e aqueles que serão submetidos a algum tipo de cirurgia ainda nos seus primeiros dias de vida. Além de oferecer um aporte de calorias e energia a essas crianças, o leite humano, por ser uma fonte completa de nutrientes e fatores de proteção (imunoglobulinas, macrófagos, ferritina, anticorpos, imunocomplementos, etc), torna-se o alimento ideal para estes recém-nascidos. Segundo a OMS (Organização Mundial de Saúde), pela sua complexidade, o leite humano deve ser o único alimento oferecido para a criança nos seus 6 primeiros meses de vida, além de poder ser utilizado como uma alimentação complementar até dois anos ou mais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre outras funções desempenhadas pelos BLHs, estão também a de atendimento e guia para mães em aleitamento materno. Eles funcionam como um centro capaz de atender às principais intercorrências decorrentes deste período e oferecer às puérperas uma orientação adequada, a fim de minimizar os efeitos do desmame precoce. É também um espaço educacional, que permite a discussão e trocas de experiências entre mães (gestantes ou puérperas), sempre mediada por uma supervisão de um profissional capacitado para tal!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para exercer todas essas atividades, o Banco de Leite depende de doações voluntárias, uma vez que nenhum produto, atendimento ou orientação fornecidos são cobrados. A doadora pode ser uma mãe que esteja com o seu filho internado que, pelas razões expostas acima, não consegue receber o leite através da sucção do seu peito. Além dessas pacientes, qualquer mulher que o deseje pode se tornar uma doadora! Para isto, basta entrar em contato com a unidade do HEAC, onde receberá as orientações necessárias de como fazê-lo. É importante salientar que o leite doado sempre será o excedente que aquela mãe produz. Esse leite passará por um controle de qualidade, que vai desde a avaliação do estado de saúde da doadora até os processos que envolvem a análise, pasteurização e controle de qualidade, antes de ser distribuído.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bancos de Leite funcionam também como centros para educação em saúde, onde os profissionais que atuam na área fornecem informação técnica sobre o ato de amamentar, seus cuidados, benefícios e complicações, cursos de aperfeiçoamento e atividades práticas, contribuindo para a formação de novos agentes, os capacitando para lidar com essas questões. Acadêmicos do curso de Medicina, de Nutrição e de Enfermagem terão participação ativa no dia a dia do BLH. Inicialmente, pensamos em oferecer estágios para as residências de Ginecologia e Obstetrícia, Pediatria e Enfermagem. Futuramente, poderemos proporcionar uma formação em Enfermagem com especialização em BLH, pós-graduação que já existe em outras unidades do Brasil. Proteger a amamentação é uma responsabilidade de todos!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A criação de um banco de leite humano traz benefícios plenos. Ganham a criança, sua mãe e toda a família. É também um bem para toda a sociedade, uma vez que o aleitamento promove o crescimento de crianças mais hígidas e inteligentes, que demandam menos os serviços de saúde e torna os cidadãos mais capazes. É, sem dúvida, um grande passo que Petrópolis dá no cuidado materno-infantil!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vander Guimarães Silva é médico, doutor em Ciências pela Fiocruz e professor titular de Ginecologia e Obstetrícia da UNIFASE/FMP.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/agosto-dourado/" rel="tag"&gt;agosto dourado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/banco-de-leite/" rel="tag"&gt;banco de leite&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/hospital-alcides-carneiro/" rel="tag"&gt;hospital alcides carneiro&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2022/08/23/coluna-banco-de-leite-humano-em-petropolis-uma-vantagem-para-todos/</guid></item><item><title>Atletas petropolitanos representam Petrópolis em campeonatos de Taekwondo – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/08/22/atleta-petropolitana-vai-disputar-vaga-na-selecao-brasileira-sub-21-de-taekwondo/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;O Team Polonini, referência no Taekwondo em Petrópolis, terá dois atletas representando a cidade em competições nacionais. O atleta Gabriel Rodrigues participará do Super Campeonato Brasileiro de Taekwondo 2025, que acontece de 10 a 14 de setembro, em Aracaju (SE). Gabriel estuda no Colégio Nossa Senhora de Lourdes e vem se destacando no Taekwondo pela dedicação aos treinos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já o atleta Davi Cabral Valério representará Petrópolis nos Jogos Escolares Brasileiros (JEBs 2025), que acontecem de 5 a 28 de outubro, em Uberlândia (MG). Davi estuda na Escola Municipal Maria Campos e vem se destacando no Taekwondo pela dedicação aos treinos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com apenas 15 anos, a atleta petropolitana Angela Azevedo foi convocada para participar da seletiva oficial da Seleção Brasileira sub-21 de Taekwondo, que será realizada nos dias 22 e 23 de agosto, em Brasília. A competição reunirá os maiores talentos do país e definirá os nomes que representarão o Brasil no Campeonato Mundial da categoria.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enfrentando adversárias de até 20 anos de idade, Angela diz que estar entre as convocadas já é um marco, mas o objetivo é maior. “Quero conquistar minha vaga na Seleção, continuar evoluindo e me preparar para os próximos anos. Meu sonho é disputar uma Olimpíada”, comenta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Angela conheceu o Taekwondo após as tragédias climáticas que atingiram Petrópolis, em 2022. Na época, ela integrava um projeto social voltado para crianças de famílias impactadas pelos desastres. Foi ali que encontrou no esporte uma forma de superação. Logo chamou a atenção do professor Victor Lacerda, da Team Lacerda, que lhe ofereceu uma bolsa para iniciar os treinamentos. Desde então, sua dedicação não parou de crescer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hoje, além dos treinos com o professor Victor, Angela se prepara com os mestres Chang e Franklin, no Rio de Janeiro, e conta com apoio integral do Colégio Koeler, onde estuda, em reconhecimento ao seu potencial esportivo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Taekwondo é uma arte marcial de origem coreana e se tornou esporte olímpico em 2000. As lutas são disputadas em três rounds de dois minutos e os atletas pontuam por meio de chutes e socos técnicos aplicados em áreas específicas do colete e capacete do oponente, com o auxílio de sensores eletrônicos. São vedados golpes abaixo da cintura, e o atleta que cometer infrações pode ser penalizado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A seletiva nacional é organizada pela Confederação Brasileira de Taekwondo (CBTKD) e abre caminho para o Campeonato Mundial sub-21, evento de elite da modalidade no cenário internacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com talento, apoio familiar, técnico e educacional, Angela Azevedo desponta como um dos nomes mais promissores do Taekwondo brasileiro. Jovem, determinada e apaixonada pelo que faz, ela dá seus primeiros passos em direção ao mundo — com um olhar firme no pódio olímpico.&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/taekwondo/" rel="tag"&gt;taekwondo&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/08/22/atleta-petropolitana-vai-disputar-vaga-na-selecao-brasileira-sub-21-de-taekwondo/</guid></item><item><title>Jogos Germânicos acontecem nos fins de semana da Bauernfest – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/05/jogos-germanicos-acontecem-nos-fins-de-semana-da-bauernfest/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;Para resgatar as tradições alemães de forma divertida, a programação da 36ª Bauernfest conta com os Jogos Germânicos nos fins semana e é aberto a todos os públicos. Cabo de guerra, corrida com tronco, de saco e de carrinho de mão, e batalha Viking fazem parte dos jogos que acontecem na Secretaria da Mulher e da Pessoa com Deficiência, no Centro, das 10h às 12h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esses jogos fazem parte das festas típicas da cultura alemã em todo o país e têm origem em brincadeiras tradicionais que remontam ao século XIX. Um exemplo é o cabo de guerra, que embora tenha surgido no Egito Antigo, foi incorporado às tradições alemãs e continua sendo praticado até hoje, inclusive em nível profissional, com novas modalidades e formas de disputa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
Endereço: Secretaria da Mulher e Pessoa com Deficiência – Avenida Koeler, 87 – Centro&lt;br&gt;
Datas: sábados e domingos (5, 6, 12 e 13 de julho)&lt;br&gt;
Horário: das 10h às 12h&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/bauernfest/" rel="tag"&gt;bauernfest&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/jogos-germanicos/" rel="tag"&gt;jogos germânicos&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/05/jogos-germanicos-acontecem-nos-fins-de-semana-da-bauernfest/</guid></item><item><title>Passeio ciclístico gratuito com circuito para iniciantes acontece neste domingo – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/06/21/passeio-ciclistico-gratuito-com-circuito-para-iniciantes-acontece-neste-domingo/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;Neste domingo (22), a Estácio Petrópolis realiza o 1º Passeio Ciclístico Estácio + Circuito para Iniciantes. O evento, que é gratuito e aberto ao público, tem concentração marcada para às 7h da manhã na unidade Estácio Bingen, localizada na Rua Bingen, 50.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Idealizado pelos alunos de Educação Física, com coordenação do professor André Fernandes, o passeio busca tornar o uso da bicicleta mais acessível para todos. A programação inclui orientações sobre como andar e regular a bike, além de um circuito especial para iniciantes e uma série de atrações no local.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Queremos que as pessoas se sintam motivadas a usar a bicicleta no dia a dia. Mesmo quem nunca pedalou ou não tem bicicleta pode participar, porque vamos disponibilizar bikes e ensinar desde o básico, como postura, regulagem de altura do selim e noções de segurança”, explica André Fernandes, coordenador do curso de Educação Física da Estácio Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O circuito é ideal para quem quer se desafiar, mas também é uma oportunidade de aprendizagem para iniciantes contando com o apoio de professores e alunos. Haverá ainda uma pista montada dentro da Estácio para prática e diversão, além de bicicletas disponíveis para quem não possui, estacionamento gratuito, banheiros e ponto de hidratação com água e muitas outras atrações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trajeto do passeio ciclístico:&lt;br&gt;
O trajeto do passeio contempla diversos pontos do bairro e será realizado da seguinte forma:&lt;br&gt;
– Saída da Estácio&lt;br&gt;
– Bingen (sentido Rio)&lt;br&gt;
– Bingen (sentido Petrópolis)&lt;br&gt;
– Monte Caseiros&lt;br&gt;
– Contorno na Praça da Liberdade&lt;br&gt;
– Retorno pela Monte Caseiros&lt;br&gt;
– Rua Carlos Gomes&lt;br&gt;
– Chegada na Estácio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O evento não requer inscrição prévia. Basta comparecer ao ponto de encontro no horário marcado para participar do passeio, que terá saída e chegada no mesmo local.&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/estacio/" rel="tag"&gt;estácio&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/passeio-ciclistico/" rel="tag"&gt;passeio ciclístico&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/06/21/passeio-ciclistico-gratuito-com-circuito-para-iniciantes-acontece-neste-domingo/</guid></item></channel></rss>