<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Acontece em Petrópolis · AeP</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/</link><description>O seu Portal de notícias da Cidade Imperial. Fique antenado em tudo o que Acontece em Petrópolis!</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Thu, 11 May 2023 12:19:02 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Escola Popular de Petrópolis prepara estudantes para o ENCCEJA e abre bagas para professores voluntários</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/11/escola-popular-de-petropolis-prepara-estudantes-para-o-encceja-e-abre-bagas-para-professores-voluntarios/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Em seu sétimo ano, a Escola Popular de Petrópolis iniciou mais uma turma do curso preparatório para o Exame Nacional para Certificação de Competências de Jovens e Adultos (Encceja). O projeto, que tem como fundador o deputado estadual Yuri (PSol), é  voluntário, gratuito e,  já colaborou na formação de mais de 1500 jovens e adultos que não concluíram os ensinos fundamental e médio.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Segundo o professor Zé Luiz, um dos coordenadores do projeto, esse é um compromisso com a educação da classe trabalhadora. “Estamos unindo a experiência de vida que estas pessoas já têm com o conteúdo das disciplinas presentes no curso. Isso ajuda bastante na didática e dinâmica das aulas. Essa é uma das riquezas da educação popular”, apontou.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;“São pessoas que, na maioria das vezes, tiveram que parar de estudar por vários motivos e agora podem ter uma ajuda para concluir o ensino médio, e almejar quem sabe uma faculdade, melhorar de emprego ou fazer um concurso público”, explica um dos voluntários, o professor de matemática, Wanderley Soares da Silva Junior.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O projeto é uma parceria da Escola Popular de Petrópolis junto à Casa da Cidadania e as aulas acontecem às segundas e quintas-feiras, das 19h às 20h30, na Casa da Cidadania, que fica na Rua Visconde de Souza Franco, 474 – Centro.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Neste primeiro momento, 50 alunos estão participando e existe uma lista de espera com outros 30 inscritos. O projeto também abriu novas vagas para professores voluntários, para dar suporte na abertura de novas turmas, quem quiser se inscrever, pode fazer pelo link &lt;a href="http://bit.ly/escolapopularvoluntario" target="_blank" rel="noopener"&gt;bit.ly/escolapopularvoluntario&lt;/a&gt;&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;. Além de vagas para Petrópolis, a Escola Popular está buscando voluntários para as cidades de Areal e Niterói, onde o projeto também pretende abrir turmas.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/deputado-yuri-moura/" rel="tag"&gt;deputado yuri moura&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/encceja/" rel="tag"&gt;ENCCEJA&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/escola-popular/" rel="tag"&gt;Escola Popular&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>deputado yuri moura</category><category>destacado</category><category>ENCCEJA</category><category>Escola Popular</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/11/escola-popular-de-petropolis-prepara-estudantes-para-o-encceja-e-abre-bagas-para-professores-voluntarios/</guid><pubDate>Thu, 11 May 2023 06:00:54 GMT</pubDate></item><item><title>"Guardiões da Galáxia 3" em cartaz em Petrópolis</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/11/guardioes-da-galaxia-em-cartaz-em-petropolis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Nesta semana, os filmes “Guardiões da Galáxia 3”, “O nascimento do mal”, “O amor mandou mensagem”, “Mafia Mamma – De repente criminosa”, “Super Mario Bros – o filme” e “Do jeito que elas querem – O próximo capítulo” estão em cartaz nos cinemas de Petrópolis.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Lembrando que com exceção do Cine Show, as demais salas de cinema fecham às segundas. Os ingressos podem ser adquiridos &lt;a href="//www.ingresso.com/cinemas?city=petropolis&amp;amp;partnership=home"&gt;neste link&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Confira a programação:&lt;/p&gt; &lt;h4&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;CINE SHOW PETRÓPOLIS&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h4&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Guardiões da Galáxia 3 –&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;aventura/ação – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 14 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 14h45 (3D) / 16h (VIP LEG) / 17h30 (2D) / 17h45 (3D) / 20h30 (2D – exceto quarta) / 20h45 (3D)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Este grupo de desajustados está se estabelecendo em Knowhere, mas não demora muito até que suas vidas sejam reviradas pelo passado turbulento de Rocket. Peter Quill, ainda se recuperando da perda de Gamora, deve reunir sua equipe em uma missão perigosa para salvar a vida de Rocket – uma missão que, se não for concluída com sucesso, pode levar ao fim dos Guardiões como os conhecemos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Velozes e Furiosos 10 – ação – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 14 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 18h10 / 20h30 (3D) / 21h – somente quarta-feira&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Ao longo de muitas missões e lutando contra todos os obstáculos impossíveis, Dom Toretto e sua família foram mais espertos, mais furiosos e mais rápidos do que todos os inimigos em seu caminho. Agora, eles enfrentam o seu oponente mais letal: uma ameaça terrível das sombras do passado, alimentada por sede de vingança e determinada a destruir esta família e a destruir tudo e todos que Dom mais ama.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Super Mario Bros – o filme –&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;animação – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: livre&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 14h (sábado a terça) / 16h / 18h (exceto quarta) / 20h (exceto quarta)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Mario é um filme baseado na série de videogames, Super Mario Bros, da Nintendo. Em Super Mario Bros. – O Filme, Mario (Chris Pratt) é um encanador qualquer no bairro de Brooklyn junto com seu irmão Luigi (Charlie Day). Um dia, Mario e Luigi vão para no reino dos cogumelos, governado pela Princesa Peach (Anya Taylor-Joy), mas ameaçado pelo rei dos Koopas, Bowser (Jack Black), que vai fazer de tudo para conseguir reinar todos os lugares. É então quando Luigi é raptado por Bowser e o usa para procurar Mario, o único capaz de deter o Koopa e restabelecer a paz. Mario terá que aprender como viver nesse novo reino perigoso, passando por vários biomas, aprender a dirigir carros, utilizar itens que o fazem soltar bolas de fogo das mãos, virar um animal e andar em plataformas nada confiáveis. Também estará acompanhados de amigos, como Toad (Keegan-Michael Key) e Donkey Kong (Seth Rogan).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;O nascimento do mal – terror – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 12 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 14h45 / 21h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Uma mulher grávida em repouso na cama começa a se perguntar se sua casa é mal-assombrada ou apenas imaginação.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;O amor mandou mensagem – romance – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 12 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 16h50 / 19h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Uma jovem tenta aliviar a dor da morte de seu noivo enviando mensagens românticas para seu antigo número de celular e estabelece uma conexão com o homem para o qual o número foi retribuído.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mafia Mamma – De repente criminosa – ação/comédia&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 16 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 19h (VIP DUB) / 21h05 (VIP LEG)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: O filme retrata a história de Kristin, uma mulher comum, cheia de problemas para solucionar e que enxerga uma luz no fim do túnel quando seu avô distante falece e ela precisa ir ao funeral na Itália. Tudo que ela precisava era extravasar em uma viagem gratuita à Europa, com massas, vinhos e homens bonitos – ela só não imaginava que seu avô era comandante da máfia da Calábria e que ela herdaria tudo, inclusive o posto de chefe.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Do jeito que elas querem – O próximo capítulo – comédia&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 12 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 16h40 (VIP DUB) / 19h (VIP LEG) / 21h10 (VIP DUB)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Quatro melhores amigas levam seu clube do livro para a Itália para uma viagem de garotas que nunca tiveram. Quando as coisas saem do controle e segredos são revelados, as relaxantes férias se transformam em uma aventura única através do país europeu.&lt;/p&gt; &lt;h4&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;CINEMAXX MERCADO ESTAÇÃO&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h4&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Super Mario Bros – o filme –&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;animação – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: livre&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 14h15&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Mario é um filme baseado na série de videogames, Super Mario Bros, da Nintendo. Em Super Mario Bros. – O Filme, Mario (Chris Pratt) é um encanador qualquer no bairro de Brooklyn junto com seu irmão Luigi (Charlie Day). Um dia, Mario e Luigi vão para no reino dos cogumelos, governado pela Princesa Peach (Anya Taylor-Joy), mas ameaçado pelo rei dos Koopas, Bowser (Jack Black), que vai fazer de tudo para conseguir reinar todos os lugares. É então quando Luigi é raptado por Bowser e o usa para procurar Mario, o único capaz de deter o Koopa e restabelecer a paz. Mario terá que aprender como viver nesse novo reino perigoso, passando por vários biomas, aprender a dirigir carros, utilizar itens que o fazem soltar bolas de fogo das mãos, virar um animal e andar em plataformas nada confiáveis. Também estará acompanhados de amigos, como Toad (Keegan-Michael Key) e Donkey Kong (Seth Rogan).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Guardiões da Galáxia 3 –&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;aventura/ação – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 14 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 14h / 14h30 / 17h / 17h30 (3D) /20h / 20h30&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Este grupo de desajustados está se estabelecendo em Knowhere, mas não demora muito até que suas vidas sejam reviradas pelo passado turbulento de Rocket. Peter Quill, ainda se recuperando da perda de Gamora, deve reunir sua equipe em uma missão perigosa para salvar a vida de Rocket – uma missão que, se não for concluída com sucesso, pode levar ao fim dos Guardiões como os conhecemos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;A morte do demônio: a Ascensão – terror – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 18 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 18h25&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Duas irmãs afastadas tem sua pequena reunião familiar atrapalhada pelas forças demoníacas que possuem todos ao seu redor, levando-as à uma batalha primitiva pela sobrevivência.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;O nascimento do mal – terror – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 12 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 20h15&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Uma mulher grávida em repouso na cama começa a se perguntar se sua casa é mal-assombrada ou apenas imaginação.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Do jeito que elas querem – O próximo capítulo – comédia&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 12 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 16h05&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Quatro melhores amigas levam seu clube do livro para a Itália para uma viagem de garotas que nunca tiveram. Quando as coisas saem do controle e segredos são revelados, as relaxantes férias se transformam em uma aventura única através do país europeu.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/cine-show-petropolis/" rel="tag"&gt;cine show petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/cinema-em-petropolis/" rel="tag"&gt;cinema em Petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/cinemaxx-mercado-estacao/" rel="tag"&gt;cinemaxx mercado estação&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>cine show petrópolis</category><category>cinema em Petrópolis</category><category>cinemaxx mercado estação</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/11/guardioes-da-galaxia-em-cartaz-em-petropolis/</guid><pubDate>Thu, 11 May 2023 06:00:47 GMT</pubDate></item><item><title>Município oficia o Ministério Público para apurar causas de incêndio na garagem da Petroita</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/11/municipio-oficia-o-ministerio-publico-para-apurar-causas-de-incendio-na-garagem/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Nesta semana, o prefeito Rubens Bomtempo assinou um ofício para que o Ministério Público (MP) apure se houve crime no incêndio de grande proporções na garagem das empresas Petro Ita e Cascatinha.&lt;/p&gt; &lt;hr&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;Leia também:&lt;/em&gt; &lt;a href="../../09/petroita-e-cascatinha-montam-operacao-emergencial/"&gt;&lt;strong&gt;Petroita e Cascatinha montam operação emergencial em Petrópolis&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;hr&gt; &lt;p&gt;“Estamos pedindo essa ajuda do Ministério Público uma vez que há indícios de crime. É preciso que haja uma investigação rigorosa sobre as causas do incêndio e todas as forças são importantes para que a gente possa entender o que houve e apurar as responsabilidades”, disse o prefeito Rubens Bomtempo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O gabinete de crise do transporte público vai continuar se reunindo até que a operação seja normalizada.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A Câmara Municipal, por sua vez, aprovou um requerimento do vereador Léo França (PSB) para a criação de uma comissão especial para acompanhar as investigações sobre as causas do incêndio. A comissão será composta por cinco vereadores e estará em vigor por 180 dias, a partir da data de instalação.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Estamos falando de um incêndio de grandes proporções que está gerando grandes prejuízos para a população. É importante que a Câmara Municipal acompanhe de perto essa apuração, garantindo toda transparência aos dados”, afirma o vereador Léo França, que assumirá a presidência da comissão.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A ideia é que o grupo acompanhe mais de perto, fiscalize e apresente as informações para a sociedade petropolitana, levando em consideração as proporções do incêndio, principalmente nos prejuízos para a coletividade.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“As empresas Petro Ita e Cascatinha formam, juntas, um grupo econômico, onde operam 40% das linhas de ônibus de nosso município. A instauração dessa comissão, além de apurar as causas do incêndio, vai a acompanhar as operações dos ônibus que sobraram, buscando uma solução para os usuários do transporte público”, completa.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Durante uma das reuniões, o vereador reforçou a necessidade do Sindicato divulgar circulares informando aos passageiros as ações que estão sendo tomadas e para os rodoviários, garantindo a manutenção dos empregos e pagamento dos salários.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/incendio/" rel="tag"&gt;incêndio&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/ministerio-publico/" rel="tag"&gt;ministério público&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/vereador-leo-franca/" rel="tag"&gt;vereador Leo França&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>incêndio</category><category>ministério público</category><category>petrópolis</category><category>vereador Leo França</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/11/municipio-oficia-o-ministerio-publico-para-apurar-causas-de-incendio-na-garagem/</guid><pubDate>Thu, 11 May 2023 06:00:36 GMT</pubDate></item><item><title>Hipershopping com karaokê ao vivo às quintas</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/11/hipershopping-com-karaoke-ao-vivo-as-quintas/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Os petropolitanos ganharam mais uma opção para confraternizar com os amigos e colegas de trabalho no &lt;em&gt;happy hour: &lt;/em&gt;às quintas-feiras acontece o Karaokê na Praça, na praça da alimentação do Hipershopping Petrópolis, com banda ao vivo, das 18h30 às 21h30.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Hipershopping Petrópolis fica na Rua Teresa, 1515 – Alto da Serra.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/hipershopping-petropolis/" rel="tag"&gt;hipershopping petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/karaoke/" rel="tag"&gt;karaoke&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>hipershopping petrópolis</category><category>karaoke</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/11/hipershopping-com-karaoke-ao-vivo-as-quintas/</guid><pubDate>Thu, 11 May 2023 11:11:56 GMT</pubDate></item><item><title>Município recebe 17 ônibus para as regiões atendidas pelas linhas operadas pela Petro Ita e Cascatinha</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/10/municipio-recebe-11-onibus-para-as-regioes-atendidas-pelas-linhas-operadas-pela-petro-ita-e-cascatinha/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Nesta quarta-feira (10), 17 ônibus entraram em operação para as regiões atendidas pelas linhas operadas pela Petro Ita e Cascatinha. O balanço foi apresentado na reunião do gabinete de crise realizada durante a tarde. A previsão é que nesta quinta-feira (11), quatro ônibus entrem em circulação.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Em dois dias, 17 ônibus entraram em operação. Estamos trabalhando para que a população tenha o serviço de transporte público restabelecido. Sabemos das dificuldades que as pessoas estão enfrentando para sair de casa, ir para o trabalho, resolver seus compromissos, mas estamos aqui implementando as ações para conseguir reduzir o máximo possível esses transtornos”, disse o prefeito Rubens Bomtempo.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Nesta quarta-feira, chegaram ônibus para reforçar a operação nas regiões do Valparaíso (Chapa 4), Dr. Thouzet, Rua Ceará, Alto Independência, Sargento Boening, Vila Felipe, Amazonas, Santa Isabel, Vale dos Esquilos, Jardim Salvador e Fragoso. Para quinta-feira, os quatro ônibus vão atender as linhas da Vila Felipe, Amazonas e Vital Brasil.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Estamos fiscalizando esses veículos e acompanhando a operação desses ônibus e do sistema como um todo. Percebemos que com a chegada desses 17 veículos trouxe uma eficiência maior para o sistema”, comentou o presidente da Companhia Petropolitana de Trânsito e Transportes (CPTrans), Thiago Damaceno.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Com relação ao atendimento das unidades de saúde e o funcionamento das unidades escolares, o balanço nesses dois dias ainda é de um impacto pequeno, sem prejuízos ao atendimento. “A frequência se manteve dentro da normalidade, em torno de 90% a 80%. Em duas escolas – Comac e Luiz Carlos Soares – a frequência nesta quarta aumentou em relação a terça-feira”, disse a secretária de Educação, Adriana de Paula.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O gabinete de crise do transporte público foi instaurado na terça-feira, após o incêndio que atingiu a garagem das empresas Petro Ita e Cascatinha. Participaram da reunião o secretário de Saúde, Marcus Curvelo; a secretária de Educação, Adriana de Paula; o procurador geral do município, Miguel Barreto; o controlador geral do município, Thiago Gibrail, o presidente da Companhia Petropolitana de Trânsito e Transportes (CPTrans), Thiago Damaceno; o coordenador de Relações Institucionais, Thiago Gibrail; além de representantes do Sindicato das Empresas de Ônibus de Petrópolis (Setranspetro).&lt;/p&gt; &lt;div class="yj6qo"&gt;&lt;/div&gt;  &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/incendio/" rel="tag"&gt;incêndio&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/onibus/" rel="tag"&gt;ônibus&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>incêndio</category><category>ônibus</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/10/municipio-recebe-11-onibus-para-as-regioes-atendidas-pelas-linhas-operadas-pela-petro-ita-e-cascatinha/</guid><pubDate>Thu, 11 May 2023 01:21:53 GMT</pubDate></item><item><title>Petrópolis vai marcar presença na Expocatólica 2023</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/10/petropolis-vai-marcar-presenca-na-expocatolica-2023/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;A história da fé católica em Petrópolis e seus templos religiosos serão apresentados na Expocatólica, entre os dias 18 e 21 de maio, em São Paulo. A Secretaria de Turismo vai estar com um estande na mostra, dentro do segmento Turismo Religioso.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;“Temos atrativos religiosos em Petrópolis já bem conhecidos dos turistas, como a Catedral São Pedro de Alcântara, mas existem outros com grande importância cultural e histórica que também merecem destaque. A Expocatólica vai ser uma grande oportunidade de falar sobre todos eles”, destacou o prefeito Rubens Bomtempo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;Durante os quatro dias de evento, quem passar pelo estande de Petrópolis vai receber material de folheteria, produzido em parceria com a Mitra Diocesana de Petrópolis, e que destaca alguns dos atrativos turísticos religiosos da cidade. Além disso, a assessora de Promoção Turística, Dalva de Oliveira, e a encarregada do Disque Turismo, Rosaura Kapps, estarão à disposição para receber os visitantes e apresentar todos os atrativos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;“A Expocatólica foi ampliada para esta edição, com novos espaços, como o que vamos estar.&lt;span class="Apple-converted-space"&gt;  &lt;/span&gt;Uma grande chance de promover Petrópolis como destino turístico para quem busca a religiosidade. Temos igrejas lindíssimas, com belos vitrais e repletas de artes sacras e muita história, que merecem ser divulgadas e apreciadas”, frisou a secretária de Turismo de Petrópolis.&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;Este ano, o evento vai ocupar um espaço com mais de 25 mil metros quadrados, divididos em três andares, onde serão realizados seminários, congressos, exposição de móveis e equipamentos, arquitetura religiosa, áreas para livros, materiais para liturgia, arte sacra, tecnologia e comunicação, entre outras atividades.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/expocatolica/" rel="tag"&gt;Expocatólica&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/turismo-religioso/" rel="tag"&gt;turismo religioso&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>Expocatólica</category><category>petrópolis</category><category>turismo religioso</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/10/petropolis-vai-marcar-presenca-na-expocatolica-2023/</guid><pubDate>Wed, 10 May 2023 06:00:15 GMT</pubDate></item><item><title>Vacinação contra a gripe é ampliada para público em geral</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/10/vacinacao-contra-a-gripe-e-ampliada-para-publico-em-geral-2/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;A Secretaria de Saúde já está disponibilizando a vacina contra influenza (gripe) para toda a população. O público alvo foi ampliado no fim de semana, durante o segundo Dia D da 25ª Campanha Nacional de Imunização contra a Influenza, no último dia 6 de maio. Apenas no sábado, foram 6.149 doses do imunizante aplicadas, atendendo desde crianças maiores de seis meses, adolescentes, adultos e idosos. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;“A ampliação do público-alvo neste momento é importante, principalmente porque estamos nos aproximando do inverno quando o número de casos relacionados a síndromes respiratórias gripais sempre apresenta elevação. Neste segundo Dia D, tivemos uma procura excelente, porém, é fundamental que as pessoas continuem procurando os postos”, frisa o prefeito Rubens Bomtempo.&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p class="p1"&gt;De acordo com o secretário de Saúde, Marcus Curvelo, das 6.149 doses, 2.864 foram aplicadas nos grupos prioritários. “Já as outras 3.285 foram aplicadas na população sem comorbidades. No mesmo dia, aproveitamos para disponibilizar a vacina bivalente contra a covid-19 em alguns postos e, dessa forma, conseguimos alcançar mais 1.961 pessoas, reforçando a nossa cobertura vacinal”, explica o secretário de Saúde.&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;Para o segundo Dia D contra a influenza, a Prefeitura disponibilizou 48 postos de imunização, entre PSFs e UBSs, assim como em postos volantes em escolas e associação de moradores. Toda a estrutura foi organizada pela Divisão de Imunização da Secretaria de Saúde. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;Confira a lista de salas de imunização:&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;UBS QUITANDINHA&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;UBS MORIN&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;UBS MOSELA&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;UBS ARARAS &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;UBS PEDRO DO RIO &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;UBS ITAIPAVA&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;UBS ALTO INDEPENDÊNCIA &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;CENTRO DE SAÚDE COLETIVA&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;CENTRO DE SAÚDE ITAMARATI &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF ALTO DA SERRA &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF POSSE &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;AMBULATÓRIO ESCOLA- FMP/FASE &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;AMBULATÓRIO HOSPITAL ALCIDES CARNEIRO&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;Outros PSFs que dispõem do imunizante:&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF CARANGOLA &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF VALE DO CARANGOLA &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF FAZENDA INGLESA&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF BATTAILARD&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF MEIO DA SERRA&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF SECRETÁRIO&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF CASTRIOTO&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF 24 DE MAIO&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF CAXAMBU I&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF CAXAMBU II &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF VALE DAS VIDEIRAS&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF BREJAL&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF VILA SAÚDE&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF VILA FELIPE&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF SÃO JOÃO BATISTA&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF VILA RICA&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF MENINO JESUS DE PRAGA&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF PEDRAS BRANCAS&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF 1º DE MAIO&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF CASTELO SÃO MANOEL&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF ÁGUAS LINDAS &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF MOINHO PRETO&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF BOA ESPERANÇA &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF ALTO SIMÉRIA&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF AMAZONAS&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF JARDIM SALVADOR&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF SANTÍSSIMA TRINDADE&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/influenza/" rel="tag"&gt;influenza&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/vacina-contra-gripe/" rel="tag"&gt;vacina contra gripe&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>influenza</category><category>petrópolis</category><category>vacina contra gripe</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/10/vacinacao-contra-a-gripe-e-ampliada-para-publico-em-geral-2/</guid><pubDate>Wed, 10 May 2023 11:14:39 GMT</pubDate></item><item><title>Setranspetro calcula que cerca de 68 ônibus foram perdidos no incêndio</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/09/setranspetro-calcula-que-cerca-de-68-onibus-foram-perdidos-no-incendio/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;O prefeito Rubens Bomtempo e a diretoria do Sindicato das Empresas de Transporte Rodoviário de Petrópolis (Setranspetro) fizeram a primeira reunião de emergência após o incêndio de grandes proporções que atingiu a garagem das viações Petro Ita e Cascatinha, nesta terça-feira (9). Ficou definido um plano de contingência para o transporte com ações de curto prazo. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;“Exigimos a apresentação ainda hoje (9) desse plano de contingência para que possamos levar para o Ministério Público, Comutran, Câmara e toda a população. Nosso compromisso é com o passageiro, com o cidadão. A operação precisa ser normalizada. É importante esse compromisso de restabelecer os serviços o mais rápido possível. Estamos cobrando e vamos empenhar todos os esforços para que a população não seja ainda mais prejudicada”, frisou o prefeito Rubens Bomtempo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;Bomtempo também autorizou a CPTrans a contratar um perito para realizar uma auditoria independente. “Temos total confiança no trabalho da perícia do Corpo de Bombeiros e da Polícia Civil, mas vamos também contratar esse perito para acompanhar os trabalhos”, disse o presidente da CPTrans, Thiago Damaceno. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;A Petro Ita trouxe oito ônibus da empresa Master (do mesmo grupo da viação) no fim da manhã. A previsão do Setranspetro é que mais dois entrem em operação ainda nesta terça-feira e outros 10 veículos entrarão em circulação na quarta-feira (10). &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;O Setranspetro calcula que 68 veículos foram perdidos no incêndio. Desse total, 50 são da Petro Ita e 18 da Cascatinha.&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;Participaram da reunião a secretária de Educação, Adriana de Paula; o secretário de Saúde, Marcos Curvelo; o procurador geral do município, Miguel Barreto; o controlador geral, Thiago Gibrail; o coordenador especial de Articulação Institucional, Marcus São Thiago; o presidente da Companhia Petropolitana de Trânsito e Transportes (CPTrans), Thiago Damaceno; o presidente da Câmara, Júnior Coruja; e o vereador Léo França.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/incendio/" rel="tag"&gt;incêndio&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/onibus-em-petropolis/" rel="tag"&gt;ônibus em petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>incêndio</category><category>ônibus em petrópolis</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/09/setranspetro-calcula-que-cerca-de-68-onibus-foram-perdidos-no-incendio/</guid><pubDate>Tue, 09 May 2023 23:32:29 GMT</pubDate></item><item><title>Petroita e Cascatinha montam operação emergencial</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/09/petroita-e-cascatinha-montam-operacao-emergencial/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;As empresas de ônibus Petroita e Cascatinha vão operar em caráter absolutamente emergencial, para garantir o serviço de transporte em Petrópolis, após um incêndio que atingiu a garagem das empresas, durante a madrugada desta terça-feira (9), na Rua Coronel Veiga. Ao todo, 50 linhas de ônibus vão operar com horários emergenciais, de forma circular.&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;As empresas pedem atenção especial da população, para evitar o estacionamento irregular, para que os ônibus operem com mais fluidez, diante de tamanha emergência. Para casos de dúvidas, basta o passageiro acessar o site da Petro Ita e Cascatinha e falar com os operadores, através do FaleCom. Os clientes ainda podem ligar para o telefone (24) 2104-7172 ou acessar os aplicativos “Petro Ita” ou “Cascatinha”.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;Vale destacar que, não houve mortes, mas, diante da proporção e da gravidade dos fatos, ainda não foi possível apurar todos os prejuízos e danos. As empresas esperam a apuração rigorosa das causas, porque há indícios de que o incêndio tenha sido provocado.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;Saiba quais linhas da Cascatinha vão operar hoje:&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;502 – Comunidade São Luiz&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;507 – João de Deus&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;508 – Max Manoel Molter&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;510 – Vale dos Esquilos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;511 – Boa Vista&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;512 – Quarteirão Brasileiro&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;515 – Jardim Salvador&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;516 – Roseiral&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;518 – Atílio Marotti&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;520 – Fragoso&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;521 – Monte Florido&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;522 – Luiz Pelegrini&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;523 – Alto Boa Vista&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;525 – Comunidade do Neylor&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;528 – Alto Comunidade do Alemão&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;517/524 – Comunidade do Ventura&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;524/527 – Montese&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;Saiba &lt;/span&gt;quais linhas da Petro Ita vão operar hoje:&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;205 – Valparaíso (Thomas Cameron)&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;206 – Valparaíso (Via Joaquim Gomensoro)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;211 – Valparaíso (Rua Gonçalves Dias)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;401 – Alto Independência&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;404 – Duques&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;406 – Doutor Thouzet&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;407 – Siméria (Via Castelânea)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;408 – Vital Brasil (Via Coronel Veiga)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;411 – Vital Brasil (Alto da Serra)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;413 – Lopes Trovão&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;419 – Sargento Boening&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;420 – Meio da Serra&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;424 – Vila Hípica&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;427 – Vinte e Quatro de Maio&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;428 – Vila Hípica (Espírito Santo)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;429 – Lagoinha&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;435 – Alto Independência&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;436 – Alto Independência&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;438 – Siméria &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;448 – Olga Castrioto&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;449 – Capitão Paladini&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;452 – Sargento Boening&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;453 – Meio da Serra&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;454 – Vila Hípica&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;457 – Sargento Boening&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;462 – Alto Pedro Ivo&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;463 – Alto Independência&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;464 – Roncoroni&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;465 – Amazonas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;467 – Honduras&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;468 – Oswero Villaça&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;469 – Vila Hípica&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;470 – Santa Isabel&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/onibus-em-petropolis/" rel="tag"&gt;ônibus em petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>ônibus em petrópolis</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/09/petroita-e-cascatinha-montam-operacao-emergencial/</guid><pubDate>Tue, 09 May 2023 12:47:28 GMT</pubDate></item><item><title>Município autoriza Setranspetro a buscar todos os meios para garantir transporte, após incêndio na garagem da Petroita</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/09/municipio-autoriza-setranspetro-a-buscar-todos-os-meios-para-garantir-transporte-apos-incendio-na-garagem-da-petroita/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;A Prefeitura de Petrópolis autorizou o Sindicato das Empresas de Transporte Rodoviário de Petrópolis (Setranspetro) a buscar todos os meios necessários para garantir o atendimento à população. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;A medida se dá após o incêndio de grandes proporções que atingiu a garagem das viações Petro Ita e Cascatinha, na Rua Coronel Veiga, nas primeiras horas desta terça-feira (9). As duas empresas atendem a mais de 40% das linhas de ônibus de Petrópolis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p class="p1"&gt;A Prefeitura também anunciou que irá acionar o Ministério Público, para que haja rigorosa apuração sobre as causas do ocorrido.&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;Após aplicação de serragem, a Rua Coronel Veiga foi liberada ao tráfego de veículos, mas a CPTrans recomenda cuidado aos motoristas, uma vez que houve derramamento de óleo na pista.&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;As empresas de ônibus Petro Ita e Cascatinha informaram que vão operar em caráter de emergência, nesta terça-feira (9), em razão do incêndio que atingiu uma da garagens das empresas, durante a madrugada de hoje, na Rua Coronel Veiga. Não houve mortes, mas, diante da proporção e da gravidade dos fatos, ainda não foi possível apurar todos os prejuízos e danos.&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;As empresas esperam a apuração rigorosa das causas, porque há indícios de que o incêndio tenha sido provocado. Um plano de contingência já está sendo elaborado para garantir a prestação do serviço, apuração de informações e adoção de medidas emergenciais.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/incendio/" rel="tag"&gt;incêndio&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petroita/" rel="tag"&gt;petroita&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>incêndio</category><category>petroita</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/09/municipio-autoriza-setranspetro-a-buscar-todos-os-meios-para-garantir-transporte-apos-incendio-na-garagem-da-petroita/</guid><pubDate>Tue, 09 May 2023 12:48:07 GMT</pubDate></item><item><title>Segundo Dia D de vacinação contra a gripe acontece neste sábado</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/05/segundo-dia-d-de-vacinacao-contra-a-gripe-acontece-neste-sabado/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;O segundo Dia D da campanha de imunização contra a Influenza acontece neste sábado (6), em 48 pontos de imunização, das 8h às 16h30, com exceção dos postos do Brejal e Vale das Videiras que estarão abertos das 8h às 15h; e Vale do Carangola, até às 16h.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Haverá, ainda, pontos volantes de vacinação contra a influenza de 9h às 15h, na Escola Municipal Ana Mohammad, na Estrada do Paraíso – Sargento Boening e no Campo do Lajinha, na Estrada das Arcas, 2.495, em Itaipava. Estes vão funcionar das 9h às 15h. Simultaneamente, na antiga sede da Associação de Moradores da Comunidade Oswaldo Cruz, estará acontecendo a vacinação itinerante. De 9h às 15h, as equipes da Secretaria de Saúde estarão ofertando as vacinas de rotina, covid-19 e influenza.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Além da vacina contra gripe, todas as pessoas acima dos 18 anos, assim como aquelas que integram o grupo prioritário estabelecido pelo Ministério da Saúde, também poderão receber a sua dose da vacina bivalente da Pfizer, contra a covid-19. O imunizante estará disponível nas 13 salas de vacinação de rotina do município, assim como em outros nove PSFs e nos postos volantes.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;PÚBLICO-ALVO INFLUENZA&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Crianças de seis meses a menores de seis anos, homens e mulheres acima dos 18 anos, gestantes e puérperas, povos indígenas, trabalhadores da saúde, professores das escolas públicas e privadas e pessoas com doenças crônicas não transmissíveis e outras condições clínicas especiais. As pessoas com deficiência permanente, profissionais das forças de segurança e salvamento e das forças armadas, caminhoneiros, trabalhadores de transporte coletivo rodoviário de passageiros urbano e de longo curso, também devem se vacinar, assim como trabalhadores portuários, funcionários do sistema prisional, adolescentes e jovens de 12 a 21 anos de idade sob medidas socioeducativas e população privada de liberdade.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span class="s1"&gt;PÚBLICO-ALVO BIVALENTE COVID-19&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Toda população maior de 18 anos, além dos pacientes com comorbidades, indígenas, quilombolas, gestantes e puérperas, institucionalizados e acamados maiores de 12 anos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span class="s1"&gt;Postos de vacinação:&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span class="s1"&gt;VACINAS DE ROTINA, COVID-19 MONOVALENTE/BIVALENTE E INFLUENZA NAS SALAS – 08h às 16h30&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span class="s1"&gt;UBS QUITANDINHA&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;UBS MORIN&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;UBS MOSELA&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;UBS ARARAS &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;UBS PEDRO DO RIO &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;UBS ITAIPAVA&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;UBS ALTO INDEPENDÊNCIA &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;CENTRO DE SAÚDE COLETIVA&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;CENTRO DE SAÚDE ITAMARATI &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF ALTO DA SERRA &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF POSSE &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;AMBULATÓRIO ESCOLA- FMP/FASE &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;AMBULATÓRIO HOSPITAL ALCIDES CARNEIRO&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;VACINA CONTRA INFLUENZA NOS PSF – 8h às 16h30, exceto Vale do Carangola, que encerra às 16h&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF CARANGOLA &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF VALE DO CARANGOLA &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF FAZENDA INGLESA&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF BATTAILARD&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF MEIO DA SERRA&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF CASTRIOTO&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF 24 DE MAIO&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF BREJAL&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF VILA SAÚDE&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF VILA FELIPE&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF SÃO JOÃO BATISTA&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF PEDRAS BRANCAS&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF CASTELO SÃO MANOEL&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF ÁGUAS LINDAS &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF MOINHO PRETO&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF ALTO SIMÉRIA&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF DR THOUZET&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF AMAZONAS&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF JARDIM SALVADOR&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF SANTISSIMA TRINDADE &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF BOA VISTA – FMP/FASE &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF NOVA CASCATINHA –FMP/FASE &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF ESTRADA DA SAUDADE – FMP/FASE &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF MACHADO FAGUNDES-&lt;span class="Apple-converted-space"&gt;  &lt;/span&gt;FMP/FASE &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;VACINAS CONTRA INFLUENZA E COVID BIVALENTE NOS POSTOS VOLANTES – 9h às 15h&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF SARGENTO BOENING – Escola Ana Mohammad&lt;span class="Apple-converted-space"&gt;  &lt;/span&gt;– Estrada do Paraíso, 701, Sargento Boening&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF LAJINHA – Campo do Lajinha – Estrada das Arcas, 2945, Itaipava&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;VACINAS CONTRA INFLUENZA E COVID BIVALENTE NOS PSF – 08h ÀS 16h30, EXCETO VALE DAS VIDEIRAS E BREJAL, QUE ENCERRAM ÀS 15H&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF BONFIM&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF VILA RICA&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF SECRETÁRIO&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF BOA ESPERANÇA&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF 1º DE MAIO&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF MENINO JESUS DE PRAGA&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF CAXAMBU I&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF CAXAMBU II &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF VALE DAS VIDEIRAS&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/campanha-de-vacinacao-contra-a-gripe/" rel="tag"&gt;campanha de vacinação contra a gripe&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/dia-d/" rel="tag"&gt;dia d&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/influenza/" rel="tag"&gt;influenza&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>campanha de vacinação contra a gripe</category><category>destacado</category><category>dia d</category><category>influenza</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/05/segundo-dia-d-de-vacinacao-contra-a-gripe-acontece-neste-sabado/</guid><pubDate>Fri, 05 May 2023 17:28:41 GMT</pubDate></item><item><title>Diagnóstico precoce de arritmia cardíaca pode evitar AVC</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/04/diagnostico-precoce-de-arritmia-cardiaca-pode-evitar-avc/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Assim como uma orquestra precisa ter todos os instrumentos acompanhando um mesmo ritmo, os órgãos do corpo humano também precisam trabalhar dentro de um mesmo compasso. No caso do coração, quando ele sai desse ritmo por um tempo prolongado pode ser sinal de uma arritmia cardíaca.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O médico cardiologista, Nélio Gomes, chefe da cardiologia do Hospital Santa Teresa, explica que as arritmias acontecem de duas formas: “Podem acontecer quando o coração bate mais acelerado do que o normal, que seria a taquicardia, ou de forma mais lenta, que chamamos de bradicardia”.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Entre as arritmias, a mais comum e a que tem chamado mais a atenção no mundo é a Fibrilação Atrial (FA). Caracterizada pelo descompasso dos batimentos cardíacos, as complicações da FA são a segunda causa de mortes no mundo. “A estimativa é de que 20% da população tenha a doença acima dos 60 anos. As mudanças no ritmo cardíaco tendem a acontecer com maior frequência em idades mais avançadas, por isso, há um aumento nos diagnósticos nesta etapa da vida”, alerta o cardiologista, explicando que a maior complicação deste tipo de arritmia é o AVC isquêmico. “A Fibrilação Atrial está entre as principais causas de formações de coágulos no interior do coração que podem migrar e prejudicar o fluxo sanguíneo cerebral, levando à isquemia”, explicou o médico.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Segundo ele, os diagnósticos de Fibrilação Atrial têm aumentado graças ao avanço da tecnologia: “Novos exames estão permitindo diagnosticar arritmias que antes eram de difícil diagnóstico, apesar de apresentarem sintomas. Com a identificação correta da arritmia, ficou muito mais fácil tratar a doença, que inclui a anticoagulação dos pacientes”, afirmou Gomes.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;No Hospital Santa Teresa, os pacientes contam com uma estrutura completa de exames cardiológicos capazes de diagnosticar a Fibrilação Atrial e outros tipos de arritmias cardíacas, como Holter, Looper, Tilt Teste e Monitor de Eventos. “Em alguns casos, em que o paciente tem muita queixa de palpitação e não é identificada nenhuma arritmia nos outros exames, ainda é possível fazer uma estimulação na sala de Hemodinâmica por meio do estudo eletrofisiológico”, pontuou.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O tratamento das arritmias inclui intervenções terapêuticas e procedimentos como a ablação ou implantes de marcapasso. “As formas de tratamento das arritmias evoluíram muito. O principal medicamento para combater as complicações da fibrilação atrial, por exemplo, é o anticoagulante. Em alguns casos, também pode ser indicada a ablação, por meio da qual são colocados cateteres sem a necessidade de abertura do tórax”, explicou Gomes.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/arritmia-cardiaca/" rel="tag"&gt;arritmia cardíaca&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/avc/" rel="tag"&gt;AVC&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/hospital-alcides-carneiro/" rel="tag"&gt;hospital alcides carneiro&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>arritmia cardíaca</category><category>AVC</category><category>destacado</category><category>hospital alcides carneiro</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/04/diagnostico-precoce-de-arritmia-cardiaca-pode-evitar-avc/</guid><pubDate>Thu, 04 May 2023 06:00:16 GMT</pubDate></item><item><title>Oncologista esclarece dúvidas sobre o câncer de esôfago</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/26/oncologista-esclarece-duvidas-sobre-o-cancer-de-esofago/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Dados do Instituto Nacional do Câncer (Inca) estimam 10.990 casos de câncer de esôfago a cada ano do triênio 2023 -2025, o que corresponde ao risco estimado de 5,07 por 100 mil habitantes. Sem considerar os tumores de pele não melanoma, a doença ocupa a 13ª posição entre os tipos de câncer mais frequentes no país.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Neste mês de abril, de conscientização sobre o câncer de esôfago, a oncologista do Centro de Terapia Oncológica de Petrópolis, Ingrid Moura responde algumas perguntas sobre a doença, que tem entre suas principais causas: o tabagismo e o consumo excessivo de álcool.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Veja perguntas e respostas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;1)  &lt;/strong&gt;&lt;strong&gt; Quais são as causas do câncer de esôfago?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Além do tabagismo e etilismo (o risco é ainda maior quando associado ao tabagismo), temos ainda a doença do refluxo gastroesofágico (leva ao chamado esôfago de Barrett, uma lesão pré-maligna, que acomete o esôfago inferior) e obesidade (que favorece a doença do refluxo).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;2)  &lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;Quais são os principais sintomas?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Dor ou dificuldades para engolir, sensação de entalo, azia, perda de peso e perda do apetite, anemia, sangramento (fezes escuras), vômitos, rouquidão, soluços persistentes, tosse crônica.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;3)  &lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;Como é a incidência por gênero da doença?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A incidência é cerca de três vezes maior em homens do que em mulheres.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;4)  &lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;Como prevenir o câncer de esôfago?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Evitar todos os fatores de risco, principalmente parar de fumar e evitar o consumo de bebida alcoólica, manter o peso corporal adequado, tratar a doença do refluxo gastroesofágico e evitar o consumo de bebidas quentes em excesso.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;5)  &lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;O câncer de esôfago tem cura?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;As campanhas de conscientização sempre têm como objetivo lembrar à população a importância do diagnóstico precoce. Todos os tumores quando identificados no início têm maior chance de cura.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;6) Como é feito o tratamento?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O tratamento do câncer de esôfago pode incluir cirurgia, quando o tumor é identificado em sua fase inicial. Quando ele está localmente avançado, indicamos radioterapia junto a quimioterapia e, depois, a cirurgia. Já nos casos metastáticos, a orientação é para quimioterapia e imunoterapia.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/cancer-de-esofago/" rel="tag"&gt;câncer de esôfago&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>câncer de esôfago</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/26/oncologista-esclarece-duvidas-sobre-o-cancer-de-esofago/</guid><pubDate>Wed, 26 Apr 2023 06:00:56 GMT</pubDate></item><item><title>Vacina bivalente contra a Covid disponível para maiores de 18 anos</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/25/vacina-bivalente-contra-a-covid-disponivel-para-maiores-de-18-anos/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p dir="auto"&gt;A Secretaria de Saúde está, mais uma vez, ampliando o público para recebimento da dose de reforço com a vacina bivalente da Pfizer, contra a covid-19. A partir desta quarta-feira (26), todas as pessoas acima dos 18 anos já podem ser imunizadas. A nota técnica com as novas orientações foi divulgada na noite de segunda-feira (24), pelo Ministério da Saúde.&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;“Neste momento, os profissionais da Divisão de Imunização estão orientando as equipes e abastecendo as unidades com um número maior de doses para garantir que todas as pessoas sejam atendidas. Assim como acontece em todo o país, temos percebido uma baixa procura pelo imunizante, mas é fundamental que todos os cidadãos acima dos 18 anos compareçam aos postos para garantir a proteção. A vacina é segura e salva vidas”, frisa o prefeito Rubens Bomtempo.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p dir="auto"&gt;O secretário de Saúde, Marcus Curvelo, destaca que a vacina bivalente oferece uma proteção extra contra a ômicron e suas subvariantes. “Conseguimos frear a pandemia e chegar ao patamar atual, graças à vacina. Neste momento, por exemplo, temos apenas três pessoas internadas em leitos clínicos e ninguém em UTI. A população precisa continuar fazendo a sua parte e não acreditar em fake news”, destaca.&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;Para receber o imunizante, é necessário a apresentação do Cartão SUS ou CPF e da caderneta de vacina. Não é necessário agendamento, porém, além de atender essas exigências, o cidadão precisa ter o esquema primário completo, ou seja, com pelo menos as duas primeiras doses há 4 meses ou mais.&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;Confira a lista de postos&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;&lt;strong&gt;Centro de Saúde Coletiva (adulto e pediátrico a partir dos 6 meses)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;Segunda e quarta – das 8h30 às 16h30 e das 17h às 19h30&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;Terça, quinta e sexta das 8h30 às 16h30&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;&lt;strong&gt;Centro de Saúde do Itamarati (adulto e pediátrico a partir dos 6 meses)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;Quarta e sexta – das 8h30 às 19h30&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;Segunda, terça e quinta – das 8h30 às 16h30&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;&lt;strong&gt;UBS Quitandinha e UBS Itaipava (adulto e pediátrico a partir de 6 meses)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;Terça e quinta – das 8h30 às 19h30&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;Segunda, quarta e sexta – das 8h30 às 16h30&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;&lt;strong&gt;PSF Posse (adulto e pediátrico a partir de 5 anos) e PSF Menino Jesus de Praga (adulto e pediátrico a partir de 5 anos)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;Segunda a sexta – 8h às 16h&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;&lt;strong&gt;UBS Morin (adulto e pediátrico a partir de 5 anos)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;Segunda a sexta- 8h30 às 16h30&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;&lt;strong&gt;UBS Alto Independência (adulto e pediátrico a partir de 5 anos)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;Segunda a sexta – 8h30 às 16h30&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;&lt;strong&gt;UBS Araras – (adulto e pediátrico a partir de 5 anos)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt; Segunda a sexta – 7h30 às 15h30&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;&lt;strong&gt;Ambulatório Escola – (adulto e pediátrico a partir de 6 meses)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;Segunda a sexta – 8h30 às 16h&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;&lt;strong&gt;Ambulatório do Hospital Alcides Carneiro (adulto e pediátrico a partir de 6 meses)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;Segunda a sexta – 8h30 às 16h30&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/bivalente/" rel="tag"&gt;bivalente&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/covidpetropolis/" rel="tag"&gt;covidpetropolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/vacina-covid/" rel="tag"&gt;vacina covid&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/vacina-covid-19/" rel="tag"&gt;vacina covid-19&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>bivalente</category><category>covidpetropolis</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>vacina covid</category><category>vacina covid-19</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/25/vacina-bivalente-contra-a-covid-disponivel-para-maiores-de-18-anos/</guid><pubDate>Wed, 26 Apr 2023 06:47:59 GMT</pubDate></item><item><title>Edição de inverno do Solstício do Som acontece em junho na Praça da Liberdade</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/09/edicao-de-inverno-do-solsticio-do-som-acontece-em-junho-na-praca-da-liberdade/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A edição de inverno do Solstício do Som, que acontece de 16 a 21 de junho, será na Praça da Liberdade. O evento, que valoriza a música autoral, terá mais de 30 atrações no Palco Solstício.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;As inscrições para as bandas que desejam participar da edição de inverno do festival já foram encerradas. Ao todo, foram cerca de 60 inscrições feitas de diversas partes da cidade e também de outros municípios de estados como: Rio de Janeiro, Minas Gerais, São Paulo, Paraná e Santa Catarina. A divulgação dos grupos selecionados está prevista para começar ao longo deste mês. A programação completa será divulgada no dia 16 de maio.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O evento conta também com a Galeria Michael Lennertz, que reúne obras de artistas da cidade. Nesta edição, ela será organizada pelo Segmento de Artes Visuais do Conselho Municipal de Cultura, com curadoria de Isabela Bentes.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O festival nasceu em 2010 em Petrópolis e ocorre sempre nos solstícios de inverno e de verão, ocupando praças e locais públicos da cidade, com o objetivo de levar música de qualidade e autoral para moradores e turistas que estejam passando pelo local. “A ideia é valorizar o trabalho das bandas, expondo, de forma gratuita e universal, a mais atualizada expressão artística em Petrópolis”, afirma o idealizador do evento, João Felipe Verleun.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Para ficar por dentro de todas as datas e informações sobre o festival acompanhe o perfil no instagram: @solsticiodosom.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/praca-da-liberdade/" rel="tag"&gt;Praça da Liberdade&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/solsticio-do-som/" rel="tag"&gt;Solstício do Som&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>Praça da Liberdade</category><category>Solstício do Som</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/09/edicao-de-inverno-do-solsticio-do-som-acontece-em-junho-na-praca-da-liberdade/</guid><pubDate>Tue, 09 May 2023 06:00:32 GMT</pubDate></item><item><title>Artigo Científico de estudante de Petrópolis sobre Hipovitaminose D durante a gestação ganha destaque internacional</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/08/artigo-cientifico-de-estudante-de-petropolis-sobre-hipovitaminose-d-durante-a-gestacao-ganha-destaque-internacional/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A hipovitaminose D representa um problema de saúde pública e está relacionada ao surgimento de doenças crônicas. Interessada no tema, Sara de Figueiredo dos Santos, egressa do curso de Nutrição do Centro Universitário Arthur Sá Earp Neto (UNIFASE/FMP), se debruçou em uma pesquisa aprofundada para apresentar o seu Trabalho de Conclusão de Curso (TCC). Com a produção, ela identificou a associação da hipovitaminose D com Diabetes gestacional, pré-eclâmpsia, ganho de peso gestacional, alterações nos indicadores laboratoriais e os desfechos para os recém-nascidos. Então, o TCC foi transformado em um artigo que ganhou destaque internacional, sendo publicado na &lt;em&gt;Clinical Nutrition ESPEN&lt;/em&gt;, uma das principais revistas científicas do mundo na área da Nutrição.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Foi motivo de grande alegria, pois ter um artigo publicado em uma revista de uma das maiores referências no mundo em estudos e consensos de nutrição, que é a ESPEN, é de muita importância para qualquer profissional. Eu sempre me interessei pela área materno infantil e pela programação metabólica. Quando iniciei meu TCC, eu sabia que queria fazer uma pesquisa que pudesse oferecer dados sistemáticos à comunidade científica e assim, nortear decisões e condutas clínicas. Além disso, lendo alguns artigos, percebi que cada vez mais surgiam estudos sobre a vitamina D em diferentes condições clínicas. Dessa forma, tive a ideia de investigar e fazer uma revisão sistemática do papel da hipovitaminose D na gestante e sua influência no recém-nascido”, explica Sara.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O artigo produzido também destaca as associações entre deficiência de vitamina D com risco ao nascimento, bem como hospitalização, afetando a saúde do neonato. O texto traz ainda reflexões importantes, como a necessidade de maior atenção para pessoas transgêneros, por exemplo, durante a gravidez, bem como seus resultados paternos e fetais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Formada há um ano e meio na graduação, Sara segue se especializando na área em uma residência em nutrição clínica hospitalar, no Hospital Universitário Gaffrée e Guinle – HUGG/UNIRIO. De acordo com seu artigo, Sara salienta que novas pesquisas e formas de educação devem ser incentivadas, considerando a transexualidade, e não apenas as gestantes.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Com novas pesquisas, a comunidade científica e os profissionais que estão na prática contribuirão para a elaboração e implementação de ações, que promovam a compreensão da diversidade e a despadronização das identidades e paradigmas de gênero, contribuindo para a devida inclusão e valorização dessa população. Agora, vou seguir estudando e me especializando nessa área que tanto amo, pois o objetivo é sempre oferecer o melhor aos meus pacientes”, finaliza Sara.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/hipovitaminose-d/" rel="tag"&gt;Hipovitaminose D&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/nutricao/" rel="tag"&gt;nutrição&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>Hipovitaminose D</category><category>nutrição</category><category>petrópolis</category><category>UNIFASE/FMP</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/08/artigo-cientifico-de-estudante-de-petropolis-sobre-hipovitaminose-d-durante-a-gestacao-ganha-destaque-internacional/</guid><pubDate>Mon, 08 May 2023 06:00:22 GMT</pubDate></item><item><title>Inscrições abertas para minicurso Aquarela</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/03/inscricoes-abertas-para-minicurso-aquarela/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;div&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;O Museu Imperial está com as inscrições abertas para o Minicurso de Aquarela. &lt;/span&gt;&lt;span&gt;A atividade fará parte da programação da 21ª Semana de Museus.&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Composto por 4 aulas presenciais gratuitas, ministradas pela professora Beatriz Penna, o Minicurso de Aquarela acontece nos dias 15 e 18 de maio, dividido em dois horários: das 10h às 12h e 14h às 16h.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Além da utilização das principais técnicas de Aquarela e alguns princípios básicos de desenho, a atividade promoverá uma experiência com conhecimentos teóricos, técnicos e práticos, unindo a técnica de Aquarela ao estilo Art Deco, presente na exposição “A Petrópolis do Museu Imperial”, em cartaz. Características específicas do estilo serão abordadas e utilizadas como fonte de inspiração para a confecção das obras.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Minicurso de Aquarela será realizado na Casa de Cláudio de Souza, unidade vinculada ao Museu Imperial, e os alunos poderão optar por utilizar seu próprio material ou o que será disponibilizado pela Instituição.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;Serão disponibilizadas 20 vagas e as inscrições serão encerradas com o preenchimento da turma. &lt;/span&gt;&lt;span&gt;Para participar, é preciso ter idade acima de 15 anos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;  &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/casa-de-claudio-de-souza/" rel="tag"&gt;casa de claúdio de souza&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/minicurso-aquarela/" rel="tag"&gt;minicurso aquarela&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/semana-nacional-de-museus/" rel="tag"&gt;Semana Nacional de Museus&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>casa de claúdio de souza</category><category>destacado</category><category>minicurso aquarela</category><category>petrópolis</category><category>Semana Nacional de Museus</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/03/inscricoes-abertas-para-minicurso-aquarela/</guid><pubDate>Wed, 03 May 2023 06:00:06 GMT</pubDate></item><item><title>Leia Mulheres aborda livro de Annie Ernaux no encontro de maio</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/29/leia-mulheres-aborda-livro-de-annie-ernaux-no-encontro-de-maio/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Em seu encontro de maio, o Clube Leia Mulheres discute a obra “Os Anos”, de Annie Ernaux. Uma das principais escritoras francesas da atualidade, a vencedora do Prêmio Nobel de Literatura 2022 empreende a ambiciosa e bem-sucedida tarefa de escrever uma autobiografia impessoal. Com ousadia e precisão estilística, ela lança mão de um sujeito coletivo e indeterminado, que ocupa o lugar do eu para dar luz a um novo gênero literário, no qual recordações pessoais se mesclam à grande História, numa evocação do tempo única.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O encontro, que contará com a mediação de Linda Feitoza e Drica Madeira, será on-line no dia 3 de maio, a partir das 19h, pelo Google Meet. Os interessados em participar devem solicitar o link do evento por meio das redes sociais – Leia Mulheres Petrópolis no Instagram e  grupo Leia Mulheres Petrópolis-RJ no Facebook&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Saiba mais sobre o Leia Mulheres&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Toda primeira quarta-feira do mês, o projeto Leia Mulheres debate e divulga um livro escrito por uma mulher. O clube de leitura nasceu quando Juliana Gomes, Juliana Leuenroth e Michelle Henriques resolveram colocar em prática o projeto da escritora britânica Joanna Walsh, que propôs o #readwomen2014 (#leiamulheres2014), com o objetivo de dar mais visibilidade aos livros escritos por mulheres, que ainda enfrentam mais barreiras no mercado editorial. Em 2015, nasceu o projeto no Brasil a partir de clubes de leitura que focam em obras escritas por mulheres, de clássicas a contemporâneas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Cefet/RJ uned Petrópolis é parceiro do Coletivo Leia Mulheres por meio de sua Biblioteca e do Núcleo de Estudos em Educação e Linguagem (NELINE) e a partir do projeto de extensão “Leia Mulheres: mediação de leitura”.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;OBS.: A presença nos encontros não está condicionada à leitura do livro, uma vez que o projeto busca também a divulgação da obra, o estímulo à troca de ideias e o encontro entre pessoas com interesses comuns.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/cefetrj-uned-petropolis/" rel="tag"&gt;cefet/rj - uned petropolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/clube-de-leitura-leia-mulheres/" rel="tag"&gt;Clube de leitura Leia Mulheres&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>cefet/rj - uned petropolis</category><category>Clube de leitura Leia Mulheres</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/29/leia-mulheres-aborda-livro-de-annie-ernaux-no-encontro-de-maio/</guid><pubDate>Sat, 29 Apr 2023 06:00:20 GMT</pubDate></item><item><title>[Fotografias] Petrópolis como você nunca viu - parte III</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/08/fotografias-petropolis-como-voce-nunca-viu-parte-iii/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Dando continuidade à série de matérias com fotografias antigas de Petrópolis, confira abaixo mais fotos da Cidade Imperial selecionadas do acervo digitalizado do Arquivo Histórico de Petrópolis.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;(Para mais matérias com fotografias antigas e curiosidades de Petrópolis, acesse &lt;a href="/noticias/cidade/historia/"&gt;&lt;strong&gt;este link&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;figure id="attachment_91768" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/clarice-lispector-no-museu.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91768" src="/wp-content/uploads/2023/04/clarice-lispector-no-museu.jpg" alt="" width="562" height="609"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91768" class="wp-caption-text"&gt;Clarice Lispector visita o Museu Imperial em 1940, de terno claro o Diretor Alcindo de Azevedo Sodré.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91769" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/desfile.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91769" src="/wp-content/uploads/2023/04/desfile.jpg" alt="" width="970" height="576"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91769" class="wp-caption-text"&gt;Desfile na Avenida 15 de Novembro em Petrópolis do Colégio Liceu Fluminense em 1939.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91770" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/exposicao-de-produtos.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91770" src="/wp-content/uploads/2023/04/exposicao-de-produtos.jpg" alt="" width="914" height="615"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91770" class="wp-caption-text"&gt;Exposição de produtos do comércio de Petrópolis em 1925.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91771" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/fabrica.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91771" src="/wp-content/uploads/2023/04/fabrica.jpg" alt="" width="991" height="588"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91771" class="wp-caption-text"&gt;Fábrica Imperial São Pedro de Alcântara em 1874.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91772" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/feira-de-amostras.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91772" src="/wp-content/uploads/2023/04/feira-de-amostras.jpg" alt="" width="898" height="554"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91772" class="wp-caption-text"&gt;Inauguração na Feira de Amostras no Palácio de Cristal na presença de Nair de Teffé (de chapéu branco à esquerda). Crédito: Revista Careta n. 1230 em 16/01/1932 / Acervo Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91773" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-rio-petropolis.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91773" src="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-rio-petropolis.jpg" alt="" width="802" height="521"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91773" class="wp-caption-text"&gt;Primeiro ônibus da Útil com itinerário Rio – Petrópolis em 1937.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91774" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-valparaiso.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91774" src="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-valparaiso.jpg" alt="" width="933" height="553"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91774" class="wp-caption-text"&gt;Linha de ônibus “Valparaiso” Mercedes Benz em Petrópolis.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91775" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/colegio-de-petropolis.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91775" src="/wp-content/uploads/2023/04/colegio-de-petropolis.jpg" alt="" width="1028" height="502"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91775" class="wp-caption-text"&gt;Colégio de Petrópolis – Considerado o primeiro prédio construído de três andares, foi inaugurado em 1850, e obteve amplo sucesso sendo consagrado posteriormente com o “Colégio Kopke”. / Crédito: Museu Imperial&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91776" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/praca-d-affonso.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91776" src="/wp-content/uploads/2023/04/praca-d-affonso.jpg" alt="" width="891" height="527"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91776" class="wp-caption-text"&gt;Largo d. Affonso (atual Praça da Liberdade) / Crédito: Revista Careta n. 1133 em 22/02/1930 página 12 – Acervo Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;  &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/fotografias/" rel="tag"&gt;fotografias&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis-antigamente/" rel="tag"&gt;petrópolis antigamente&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>fotografias</category><category>petrópolis</category><category>petrópolis antigamente</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/08/fotografias-petropolis-como-voce-nunca-viu-parte-iii/</guid><pubDate>Mon, 08 May 2023 06:00:20 GMT</pubDate></item><item><title>[Fotografias] Imagens mostram a construção da estrada Rio-Petrópolis</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/02/fotografias-imagens-mostram-a-construcao-da-estrada-rio-petropolis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;No dia 25 de agosto de 1928, o então presidente Washington Luís inaugurou o trecho entre o Rio e Petrópolis da atual BR-040. Marco na história do desenvolvimento do Brasil, foi construída numa época em que a frota fluminense de automóveis e caminhões se resumia a menos de 20 mil veículos e representou um desafio para a engenharia da época, com os seus seis viadutos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Em 1931, tornou-se a primeira estrada asfaltada do país e, na subida da Serra, foram instaladas as primeiras placas de concreto. No início da década de 1960, o governo federal construiu a Estrada do Contorno (atual pista de descida), que liga Itaipava a Xerém, em Duque de Caxias.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Em 15 de junho de 1980, foi inaugurada a BR-040, substituindo a Estrada União Indústria, construída no século XIX pelo imperador Dom Pedro II.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Segundo informações da prefeitura de Petrópolis, a estrada União e Indústria foi inaugurada em 23 de junho de 1861 por dom Pedro II. Construída com a mão de obra de colonos alemães, a rodovia foi pavimentada pelo método Macadame – o piso é composto por pequenas pedras, comprimidas de forma a se encaixarem umas nas outras.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ela foi considerada um grande marco na engenharia brasileira e foi também a primeira “concessionada” no Brasil. Na época, a estrada teve grande importância para o escoamento da produção cafeeira da região, uma vez que integrou e uniu o estado do Rio com o estado de Minas Gerais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Com a construção da Rodovia BR-040, que liga o Rio de Janeiro a Brasília, passando por Juiz de Fora, alguns trechos da estrada acabaram sendo absorvidos pela nova via.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Confira abaixo as fotos que foram doadas em 1938, pelo Dr. Sá Earp Filho (1884-1941), à biblioteca municipal de Petrópolis:&lt;/p&gt; &lt;figure id="attachment_91509" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-2.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91509" src="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-2.jpg" alt="" width="1034" height="564"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91509" class="wp-caption-text"&gt;Foto: Arquivo Histórico de Petrópolis&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91508" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91508" src="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis.jpg" alt="" width="1107" height="599"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91508" class="wp-caption-text"&gt;Foto: Arquivo Histórico de Petrópolis&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91507" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-6.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91507" src="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-6.jpg" alt="" width="1003" height="599"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91507" class="wp-caption-text"&gt;Foto: Arquivo Histórico de Petrópolis&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91506" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-5.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91506" src="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-5.jpg" alt="" width="1196" height="594"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91506" class="wp-caption-text"&gt;Foto: Arquivo Histórico de Petrópolis&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91505" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-4.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91505" src="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-4.jpg" alt="" width="1044" height="594"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91505" class="wp-caption-text"&gt;Foto: Arquivo Histórico de Petrópolis&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91504" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-3.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91504" src="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-3.jpg" alt="" width="1155" height="614"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91504" class="wp-caption-text"&gt;Foto: Arquivo Histórico de Petrópolis&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;*Com informações da Concer e Agência Brasil&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/aconteceu-em-petropolis-2/" rel="tag"&gt;aconteceu em petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/br-040/" rel="tag"&gt;BR-040&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/estrada-rio-petropolis/" rel="tag"&gt;estrada rio-petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/estrada-uniao-e-industria/" rel="tag"&gt;estrada união e indústria&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/fotografia/" rel="tag"&gt;fotografia&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>aconteceu em petrópolis</category><category>BR-040</category><category>destacado</category><category>estrada rio-petrópolis</category><category>estrada união e indústria</category><category>fotografia</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/02/fotografias-imagens-mostram-a-construcao-da-estrada-rio-petropolis/</guid><pubDate>Tue, 02 May 2023 06:01:14 GMT</pubDate></item><item><title>Painéis do CIT são restaurados e ganham novos graffitis</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/11/23/paineis-do-cit-sao-restaurados-e-ganham-novos-graffitis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p dir="auto"&gt;Depois de sete anos, os painéis de Dandara, Zumbi e Tereza de Benguela na fachada do Centro de Informações Turísticas (CIT), na Praça da Liberdade, foram restaurados. O espaço também recebeu novos graffitis de personalidades importantes do Brasil e de Petrópolis, além de aspectos da identidade cultural negra. Abdias do Nascimento, Lélia Gonzalez, Marielle Franco, Milton Gonçalves e a benzedeira Dona Damiana estão agora retratados na fachada do CIT.&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;O grafiteiro Doug foi o responsável pela restauração dos painéis. O trabalho durou cerca de quatro dias. A primeira etapa foi a limpeza técnica com produtos flotadores, depois foi feita uma aplicação de substâncias anti fungos e a restauração e repintura. “Por último apliquei verniz acrílico para tentar proteger ao máximo as pinturas”, disse o artista Doug, que fez os painéis nos anos de 2015 e 2016.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p dir="auto"&gt;Os demais graffitis foram feitos por um grupo de artistas coordenados pelo grafiteiro Airá, oCrespo. “A primeira ação foi uma oficina de graffiti no Centro de Cultura, ministrada pelo Airá, que também coordenou o trabalho dos grafiteiros fizeram a expansão do painel. Agora, o CIT tem a identidade cultural do povo negro, que também inspirou o nome de Liberdade da praça”, explicou a secretária de Cultura, Diana Iliescu.&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;Os grafiteiros que participaram do projeto são: Foks, Karlin, Kelf, Krast, Lok, Smek e Sunk.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/centro-de-informacoes-turisticas/" rel="tag"&gt;Centro de Informações Turísticas&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/consciencia-negra/" rel="tag"&gt;Consciência Negra&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/graffiti/" rel="tag"&gt;graffiti&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/praca-da-liberdade/" rel="tag"&gt;Praça da Liberdade&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>Centro de Informações Turísticas</category><category>Consciência Negra</category><category>destacado</category><category>graffiti</category><category>petrópolis</category><category>Praça da Liberdade</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/11/23/paineis-do-cit-sao-restaurados-e-ganham-novos-graffitis/</guid><pubDate>Wed, 23 Nov 2022 06:19:24 GMT</pubDate></item><item><title>[Coluna] (Re) Existência e Consciência: 200 anos de quê?</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/09/25/coluna-re-existencia-e-consciencia-200-anos-de-que/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;por Maria Regina Bortolini &lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;No marco das comemorações dos 200 anos da independência, o país vive um desafio cívico e se pergunta: 200 anos de quê? A noção de independência política está estreitamente relacionada à soberania e autodeterminação dos povos – estado de ser livre da influência ou subordinação de outrem e de decidir, por si mesmo, as questões que afetam sua própria vida. Quando os europeus aqui chegaram, encontraram povos independentes, soberanos, autodeterminados. No entanto, não confraternizaram com eles, mas os colonizaram. A colonização se deu a partir de um modelo de expansão, dominação e exploração econômica, e de um projeto civilizatório. Não sem resistência, se perpetuou por quase cinco séculos estruturando aquilo a que nos acostumamos a chamar de Estado-nação modernos. Mas será que a independência trouxe soberania e autodeterminação aos nossos povos? Infelizmente não. Afinal, a colonização histórica não terminou com a independência dos povos, pois as relações de colonialidade não findaram com a destruição do colonialismo.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O colonialismo refere-se à dominação política e econômica de uma nação sobre outra. É um processo histórico que se finda com a descolonização ou independência dos povos. Já a colonialidade não está limitada a um período temporal específico mas, segundo Aníbal Quijano, ao contrário, denota a continuidade temporal de formas de poder, resultante da experiência colonial: a colonialidade do poder, do saber e do ser.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A colonialidade do poder é a continuidade das estruturas e relações de poder que engendraram o capitalismo moderno. Na geopolítica global, a colonização garantiu a continuidade da dependência econômica, mesmo para aqueles que de forma mais ou menos revolucionária, conquistaram a sua independência política.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mas o poder colonial não se ancora apenas na dimensão político-econômica. Há um poder simbólico que o sustenta. No projeto civilizador da modernidade a criação da noção de raça naturaliza os colonizados como inferiores aos colonizadores, justificando a usurpação de seu patrimônio, a negação de seus saberes e as múltiplas violências sobre seus corpos. A modernidade, portanto, está relacionada com uma subjugação epistêmica – colonialidade do saber; ancorada em racionalidades eurocentradas, que tomam o homem, branco, hétero como um universal e, por consequência, negam outras epistemes, outras culturas, produzidas por outros sujeitos e por outros povos. Todos esses processos se encerram na racialização dos corpos, na colonialidade do ser. Afinal, a experiência humana não se dá num vazio existencial, mas a partir de um sujeito encarnado, corporificado. Na colonização, os corpos não-brancos foram desumanizados, escravizados, violados, consagrando a superioridade do corpo branco. Mas o fim da escravidão não pôs fim à negação sistemática dos corpos subalternizados. Estereótipos raciais foram revitalizados, políticas de morte foram atualizadas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Vivemos hoje, portanto, uma profunda crise civilizatória. É preciso, nesse momento, descolonizar nossos povos, nosso pensamento, nossos corpos. Produzir uma reflexão crítica sobre esse sistema-mundo capitalista, patriarcal, moderno. Mais que isso, reconhecer como o racismo epistêmico sufoca e silencia nossas vozes. Compreender como o processo civilizador produziu e ainda produz sofrimento aos nossos corpos. Reivindicar que as diferentes corporalidades que constituem a diversidade humana no Brasil possam existir, reexistir. Problematizar a construção de nossa identidade, reencontrar nossas origens afro-indígenas, entrelaçar nossas diferenças e inventar novas possibilidades de (re) existência e consciência! Em tempos de desafio cívico é preciso ter consciência do que somos e queremos ser. Por um Brasil mais humano, mais justo e solidário!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Maria Regina Bortolini é antropóloga, professora e integrante da Comissão Científica da 28ª Semana Científica da UNIFASE/FMP.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/racismo/" rel="tag"&gt;racismo&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>racismo</category><category>UNIFASE/FMP</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/09/25/coluna-re-existencia-e-consciencia-200-anos-de-que/</guid><pubDate>Sun, 25 Sep 2022 06:00:37 GMT</pubDate></item><item><title>[Coluna] Banco de Leite Humano em Petrópolis: uma vantagem para todos</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/08/23/coluna-banco-de-leite-humano-em-petropolis-uma-vantagem-para-todos/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;por Dr. Vander Guimarães Silva&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Em um mês especialmente dedicado ao aleitamento materno – o Agosto Dourado, Petrópolis terá seu primeiro Banco de Leite Humano (BLH) aberto em uma unidade pública de saúde – o Hospital de Ensino Alcides Carneiro (HEAC). Este banco se junta a outras 222 unidades que compõem a Rede de Bancos de Leite Humano do Brasil (rBLH-BR), a maior e mais complexa rede do mundo, sendo referência internacional por utilizar estratégias que aliam baixo custo à alta qualidade e tecnologia. A Rede brasileira, atuando em conjunto, exporta tecnologia para países da América Latina, Caribe e África, além de fazer parcerias com Portugal e Espanha, compondo a Rede Ibero-Americana de BLHs.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Os BLHs representam uma estratégia para promoção, proteção e apoio ao aleitamento materno. As ações de um banco de leite humano englobam coleta, processamento e distribuição do leite humano para bebês prematuros ou de baixo peso, que não conseguem ser alimentados pelas próprias mães e aqueles que serão submetidos a algum tipo de cirurgia ainda nos seus primeiros dias de vida. Além de oferecer um aporte de calorias e energia a essas crianças, o leite humano, por ser uma fonte completa de nutrientes e fatores de proteção (imunoglobulinas, macrófagos, ferritina, anticorpos, imunocomplementos, etc), torna-se o alimento ideal para estes recém-nascidos. Segundo a OMS (Organização Mundial de Saúde), pela sua complexidade, o leite humano deve ser o único alimento oferecido para a criança nos seus 6 primeiros meses de vida, além de poder ser utilizado como uma alimentação complementar até dois anos ou mais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Entre outras funções desempenhadas pelos BLHs, estão também a de atendimento e guia para mães em aleitamento materno. Eles funcionam como um centro capaz de atender às principais intercorrências decorrentes deste período e oferecer às puérperas uma orientação adequada, a fim de minimizar os efeitos do desmame precoce. É também um espaço educacional, que permite a discussão e trocas de experiências entre mães (gestantes ou puérperas), sempre mediada por uma supervisão de um profissional capacitado para tal!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Para exercer todas essas atividades, o Banco de Leite depende de doações voluntárias, uma vez que nenhum produto, atendimento ou orientação fornecidos são cobrados. A doadora pode ser uma mãe que esteja com o seu filho internado que, pelas razões expostas acima, não consegue receber o leite através da sucção do seu peito. Além dessas pacientes, qualquer mulher que o deseje pode se tornar uma doadora! Para isto, basta entrar em contato com a unidade do HEAC, onde receberá as orientações necessárias de como fazê-lo. É importante salientar que o leite doado sempre será o excedente que aquela mãe produz. Esse leite passará por um controle de qualidade, que vai desde a avaliação do estado de saúde da doadora até os processos que envolvem a análise, pasteurização e controle de qualidade, antes de ser distribuído.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Bancos de Leite funcionam também como centros para educação em saúde, onde os profissionais que atuam na área fornecem informação técnica sobre o ato de amamentar, seus cuidados, benefícios e complicações, cursos de aperfeiçoamento e atividades práticas, contribuindo para a formação de novos agentes, os capacitando para lidar com essas questões. Acadêmicos do curso de Medicina, de Nutrição e de Enfermagem terão participação ativa no dia a dia do BLH. Inicialmente, pensamos em oferecer estágios para as residências de Ginecologia e Obstetrícia, Pediatria e Enfermagem. Futuramente, poderemos proporcionar uma formação em Enfermagem com especialização em BLH, pós-graduação que já existe em outras unidades do Brasil. Proteger a amamentação é uma responsabilidade de todos!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A criação de um banco de leite humano traz benefícios plenos. Ganham a criança, sua mãe e toda a família. É também um bem para toda a sociedade, uma vez que o aleitamento promove o crescimento de crianças mais hígidas e inteligentes, que demandam menos os serviços de saúde e torna os cidadãos mais capazes. É, sem dúvida, um grande passo que Petrópolis dá no cuidado materno-infantil!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vander Guimarães Silva é médico, doutor em Ciências pela Fiocruz e professor titular de Ginecologia e Obstetrícia da UNIFASE/FMP.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/agosto-dourado/" rel="tag"&gt;agosto dourado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/banco-de-leite/" rel="tag"&gt;banco de leite&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/hospital-alcides-carneiro/" rel="tag"&gt;hospital alcides carneiro&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>agosto dourado</category><category>banco de leite</category><category>destacado</category><category>hospital alcides carneiro</category><category>petrópolis</category><category>UNIFASE/FMP</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/08/23/coluna-banco-de-leite-humano-em-petropolis-uma-vantagem-para-todos/</guid><pubDate>Tue, 23 Aug 2022 06:00:46 GMT</pubDate></item><item><title>[Coluna] O Mito sobre o Dia das Mães</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/05/08/coluna-o-mito-sobre-o-dia-das-maes/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;por Ana Cláudia Carvalho&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O segundo domingo do mês de maio, todos os anos, é dedicado ao Dia das Mães, um momento para estabelecer e ampliar as relações sociais e estimular a afetividade entre as crianças e as mães. Além de ser um dia lindo para lembrar da importância da maternidade e falar de toda essa jornada. Entretanto, a data também pode provocar certos danos na saúde mental de quem não consegue lidar muito bem com essa comemoração.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O Dia das Mães pode estimular tanto sentimentos positivos, quanto negativos nas pessoas, com base nas nossas vivências relacionadas à data. É importante refletir como para muitos o dia das mães se tornou uma única data reservada para agradecer e valorizar as mães: o que ela representa nos dias de hoje.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sabemos que assim como o Natal e a Páscoa, a data tomou tamanha proporção com incentivo do comércio. Contudo, muito além da ênfase no aumento de vendas de presentes, o segundo domingo de maio, ficou marcado pela troca de vivências familiares e a reunião em família para comemorar juntos este dia. Então, neste sentido, podem ser criadas memórias afetivas em torno da família, que contribuem para o fortalecimento da relação entre mães e filhos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ainda que a data possa representar para muitas pessoas um momento de fortalecimento de vínculos familiares, para outras pode acarretar sofrimento emocional, por aproximá-la de lembranças dolorosas e de cobranças sociais. Atualmente, nas redes sociais, facilmente comparamos o fragmento que vemos da vida do outro e comparamos com a totalidade das nossas vivências. Esta comparação é injusta conosco e pode trazer adoecimentos emocionais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Dia das Mães pode representar, para muitas pessoas, um contato com lembranças difíceis e dolorosas. Pessoas que não tiveram uma figura materna presente, quem lida com o luto da mãe ou de um filho, pessoas que por alguns motivos estão distantes de suas mães ou filhos, seja por conta da distância física ou algum desentendimento, mulheres que sonham com a maternidade e não conseguiram vivenciá-la, as que não desejam ser mães e ainda precisam lidar com as cobranças da sociedade. Entre outras situações, muitas pessoas podem ser impactadas de maneira negativa.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Esta data não deve ser um peso para quem não consegue celebrá-la e é preciso compreender a singularidade de cada pessoa, acolher e jamais julgar. As pessoas costumam utilizar frases “reparadoras” para abordar sobre uma dor que não conhecem. Neste sentido, precisamos ter empatia para compreender que assim como outras datas comemorativas, o dia das mães pode não ser uma data agradável para todos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;É importante lidar com esse sentimento e fazer com que ele não afete mais a vida pessoal. O mais indicado seria que a pessoa evite comparações ou até mesmo se force a celebrar esta data como outros. Além disso, é necessário entender quais pensamentos, sentimentos e emoções estão relacionados a esta vivência. A psicoterapia, por exemplo, pode ajudar e muito a ressignificar lembranças e situações difíceis que não conseguimos lidar. Ter saúde emocional não significa ausência de vivências dolorosas, mas aprender a lidar com elas a partir do autoconhecimento.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Amamos os nossos filhos, mas nem sempre gostamos do que representa a maternidade real, bem diferente daquela que estamos acostumados a ver nas redes sociais. A maternidade não deve ser romantizada, são inúmeras as renúncias, o cansaço, as múltiplas tarefas, as autocobranças e as cobranças da sociedade. Temos que ser boas mães, boas profissionais, boas parceiras, boas filhas, boas amigas. Para muitas pessoas, o maternar é exaustivo e solitário.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mesmo com a pressão, não é impossível se livrar desses estigmas que podem se tornar negativos. Existe um luto que nem sempre conseguimos lidar em relação à mulher que fomos e que deixou de existir. Outra mulher nasce quando tem um filho, no entanto, as cobranças aumentam, os papéis sociais são acrescentados: ainda precisamos caminhar muito na compreensão de que um filho pertence à família e não apenas à mãe, todos podem e devem cuidar da mãe e da criança.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Este estigma social que precisa ser combatido de que a mãe precisa continuar a ser aquela que consegue equilibrar muito bem todos os seus papéis sociais. Ainda precisamos caminhar muito a respeito do que a sociedade compreende sobre o que é ser mãe e o que é ser pai. Se existe uma mãe exausta, possivelmente existe um pai que não está fazendo o seu papel. Infelizmente, ainda é comum vermos mães sobrecarregadas e pais ausentes da vida com os filhos. Além do mais, combater a romantização da maternidade é muito essencial, bem como compreender que podemos ser mães.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2022/05/psicologa-ana-claudia-estacio.jpg"&gt;&lt;img class="alignleft wp-image-86055" src="/wp-content/uploads/2022/05/psicologa-ana-claudia-estacio-285x300.jpg" alt="" width="104" height="109"&gt;&lt;/a&gt;Ana Cláudia Carvalho é docente do curso de psicologia da Estácio e mestra em psicologia.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/dia-das-maes/" rel="tag"&gt;dia das mães&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>dia das mães</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/05/08/coluna-o-mito-sobre-o-dia-das-maes/</guid><pubDate>Sun, 08 May 2022 06:00:03 GMT</pubDate></item><item><title>Campeonato Municipal de Futebol de Botão de Petrópolis continua em junho</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/09/campeonato-municipal-de-futebol-de-botao-de-petropolis-continua-em-junho/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A próxima etapa do Campeonato Municipal de Futebol de Botão de Petrópolis está marcada para o dia 10 de junho, no Ginásio Affonso Paoni, no Serrano FC. A competição é disputada no formato de pontos corridos e acontece em quatro etapas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A competição teve início em abril com a realização da Taça D. Pedro II, a primeira etapa do campeonato. Após 13 rodadas de jogos, o atleta Ramilo Neves, representando o Santa Isabel FC, se sagrou campeão. Com apenas duas derrotas ao longo de todo o campeonato, Ramilo conquistou 33 pontos em toda a etapa. Rafael Nacional, o campeão do campeonato em 2022 ficou na segunda colocação nesta etapa. Nicholas, do Serrano, completou o pódio da Taça D. Pedro II.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Mais informações sobre a competição estão disponíveis no site &lt;a href="http://ligapetropolitana.com.br/" target="_blank" rel="noopener"&gt;ligapetropolitana.com.br&lt;/a&gt; e nas redes sociais da LPD, no Facebook Liga Petropolitana de Desportos e Instagram @ligapetropolitanadedesportos. A Liga Imperial Futebol de Mesa também disponibiliza o e-mail: &lt;a href="/cdn-cgi/l/email-protection#a4c8cdc2c9cbc2cdc7cdc5c8e4c3c9c5cdc88ac7cbc9" target="_blank" rel="noopener"&gt;&lt;span class="__cf_email__"&gt;[email protected]&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;, e o contato por WhatsApp pelo número (24) 988490705, para outros detalhes e inscrições para as próximas etapas.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/campeonato-municipal-de-futebol-de-botao/" rel="tag"&gt;Campeonato Municipal de Futebol de Botão&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/ginasio-affonso-paoni/" rel="tag"&gt;Ginásio Affonso Paoni&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/lpd/" rel="tag"&gt;LPD&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>Campeonato Municipal de Futebol de Botão</category><category>destacado</category><category>Ginásio Affonso Paoni</category><category>LPD</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/09/campeonato-municipal-de-futebol-de-botao-de-petropolis-continua-em-junho/</guid><pubDate>Tue, 09 May 2023 06:00:14 GMT</pubDate></item><item><title>Abertura do Jeups acontece nesta sexta-feira</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/05/abertura-do-jeups-acontece-nesta-sexta-feira/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;Os 59º Jogos Estudantis Unificados de Petrópolis (Jeups) serão abertos nesta sexta-feira (05), com uma gincana para alunos das 42 escolas públicas e privadas que se inscreveram para as competições. A cerimônia de início do evento está marcada para às 9h, no ginásio da Unifase, na Avenida Barão do Rio Branco. A princípio, as competições seriam iniciadas no último dia 27, porém, foi necessário o adiamento e a nova data já está confirmada. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;Apresentação das instituições, volta olímpica e acendimento da pira, também integram a abertura da programação de abertura dos jogos. As primeiras competições estão marcadas para o dia 8 de maio, no CIE Caxambu, com as disputas de futsal. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;Neste ano, serão disputadas as modalidades atletismo, xadrez, tênis de mesa, futsal, futebol de campo, voleibol, basquetebol e handebol, além de e-games (Just Dance e Fifa 2023) e corrida PCD, que são as grandes novidades dessa edição. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;A expectativa, segundo o secretário de Esportes, Rafael Simão, é de que o 59º Jeups seja maior e com mais qualidade. “O Jeups se tornou uma marca da cidade por conta de um trabalho que começou há muito tempo e se fortaleceu com a ajuda de muitas pessoas, mas, além disso, o esporte é uma excelente ferramenta para ajudar o aluno a ter mais disciplina, foco e acima de tudo, qualidade de vida”, destaca Simão.&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;Além do CIE Caxambu, os jogos vão acontecer na Fábrica do Saber, no 32º Batalhão de Infantaria Leve, Casa de Educação Visconde de Mauá, entre outros locais que ainda estão sendo definidos.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/jeups/" rel="tag"&gt;jeup's&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>jeup's</category><category>petrópolis</category><category>UNIFASE/FMP</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/05/abertura-do-jeups-acontece-nesta-sexta-feira/</guid><pubDate>Fri, 05 May 2023 06:00:17 GMT</pubDate></item><item><title>Lote extra para a Corrida do Trabalhador é aberto nesta quinta-feira</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/27/lote-extra-para-a-corrida-do-trabalhador-e-aberto-nesta-quinta-feira/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Atletas e amadores adeptos a corridas de rua terão mais uma oportunidade para garantir a participação na “Corrida do Trabalhador”, marcada para a noite de domingo, com a abertura de um novo lote nesta quinta-feira (27), às 20h.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“As inscrições foram abertas hoje (quarta-feira) às 10h e, em apenas seis minutos, as vagas se esgotaram. Porém, ninguém pode ficar de fora. Por isso, estamos disponibilizando um lote extra. Não temos dúvidas de que, mais uma vez, o evento, realizado pela primeira vez em 2013, será um sucesso”, disse o Prefeito.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Não será cobrada taxa de inscrição, porém, no momento da retirada dos kits, o participante deverá entregar uma lata ou sachê de leite em pó, que será doada para instituições do município.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Para este ano, segundo Bomtempo, a programação para as comemorações pelo Dia do Trabalhador, em 1º de maio, está ainda mais recheada. “Além da corrida, vamos realizar, pela primeira vez, a Feira do Trabalhador, na Praça Visconde de Mauá (Praça da Águia) com shows, gastronomia e outros eventos de promoção da saúde, esporte e lazer”, adianta o prefeito, lembrando que as crianças não foram esquecidas. “No dia 1º de maio, um espaço kids será montado na praça pra alegrar o dia da criançada”.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Com percurso de cinco quilômetros, a concentração da corrida está marcada para às 18h30, com a largada prevista para às 20h, na Praça Visconde de Mauá (Praça da Águia). “Esse trajeto foi traçado de forma cuidadosa, pensando, principalmente, na inclusão, como PCDs e até a pessoa idosa. Contamos com a presença de todos os petropolitanos para participar desse momento que, com certeza, será de muita alegria, divertimento e voltado para a família”, destaca o secretário de Esportes, Rafael Simão. O percurso inclui as Ruas da Imperatriz, Imperador (lados par e impar), Marechal Floriano Peixoto, Alberto Torres, Ipiranga Avenida Koeler nos dois sentidos, retornando até a Praça Visconde de Mauá.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;As inscrições para a corrida devem ser feitas através do link &lt;a href="//www.sympla.com.br/primeira-corrida-noturna-do-trabalhador-2023__1965795" target="_blank" rel="noopener"&gt;https://www.sympla.com.br/&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;primeira-corrida-noturna-do-&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;trabalhador-2023__1965795&lt;/a&gt;, que será aberto às 20h desta quinta-feira (27).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Programação dos shows&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sábado (29.04)&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; 15h – Banda Duas em Ponto&lt;br&gt; 19h – Banda Hometown&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Domingo (30.04)&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; 14h – Jonathan Francisco (samba)&lt;br&gt; 19h – Dupla Fabrício e Gabriel&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Segunda (01.05)&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; 15h – Banda Chilli&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/corrida-do-trabalhador/" rel="tag"&gt;corrida do trabalhador&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>corrida do trabalhador</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/27/lote-extra-para-a-corrida-do-trabalhador-e-aberto-nesta-quinta-feira/</guid><pubDate>Thu, 27 Apr 2023 06:00:21 GMT</pubDate></item></channel></rss>