<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Acontece em Petrópolis · AeP</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/</link><description>O seu Portal de notícias da Cidade Imperial. Fique antenado em tudo o que Acontece em Petrópolis!</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Tue, 30 May 2023 18:12:37 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Ipês amarelos recém-plantados são arrancados na Av. Koeler</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/30/ipes-amarelos-recem-plantados-sao-arrancados-na-av-koeler/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Recentemente, a Comdep fez o plantio de 90 mudas de ipês amarelos – árvore-símbolo da cidade – ao longo da Avenida Koeler, nas margens do Rio Quitandinha. Mas seis desses exemplares foram arrancados, quebrados ou danificados na última semana. A Prefeitura vai iniciar, nos próximos dias, o replantio dessas árvores.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“O vandalismo contra árvores recém-plantadas é um reflexo da falta de consciência e respeito pela natureza. Esses atos não apenas destroem o trabalho árduo de muitas pessoas envolvidas no plantio, mas também representam um retrocesso para o equilíbrio ecológico local” disse o prefeito Rubens Bomtempo.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O plantio dos ipês foi fruto de um Termo de Compromisso Ambiental assinado entre a Prefeitura e um empreendimento que precisou fazer supressão de árvores no seu terreno, tendo parte da compensação transformada em serviço ambiental. Para o secretário de Meio Ambiente, Carlos Alberto Muniz, é essencial ressaltar que a responsabilidade de cuidar das árvores e do espaço público é de todos. “A população deve se envolver ativamente na proteção e preservação dessas árvores, denunciando atos de vandalismo e zelando pelo patrimônio natural da cidade”, ressaltou.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Muniz explicou que a lei estabelece ainda que, para estas compensações ambientais, é obrigatório o plantio de espécies da mata atlântica “Por isso, a escolha do ipê amarelo. Além da qualidade ambiental trazem ainda mais beleza para o nosso Centro Histórico”, destacou.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sobre o Ipê Amarelo&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ipê amarelo é o nome popular de algumas espécies de árvores da região Sul e Sudeste do Brasil, pertencentes à família botânica Bignoniaceae, gênero Tabebuia, que também compreende espécies com flores de cor branca, roxa, rosa ou lilás.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;As árvores desta espécie proporcionam um belo espetáculo com sua bela floração e podem ser vistas em vários locais de Petrópolis.&lt;/p&gt; &lt;div class="yj6qo"&gt;&lt;/div&gt;  &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/ipe-amarelo/" rel="tag"&gt;ipê amarelo&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/vandalismo/" rel="tag"&gt;vandalismo&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>ipê amarelo</category><category>petrópolis</category><category>vandalismo</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/30/ipes-amarelos-recem-plantados-sao-arrancados-na-av-koeler/</guid><pubDate>Tue, 30 May 2023 06:00:46 GMT</pubDate></item><item><title>Governo do Estado diz que vai atuar de forma política para garantir recursos federais para a nova pista de subida da serra</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/30/governo-do-estado-diz-que-vai-atuar-de-forma-politica-para-garantir-recursos-federais-para-a-nova-pista-de-subida-da-serra/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;&lt;span lang="pt"&gt;Elencada como uma das prioridades pelo movimento empresarial Petrópolis 2030, a nova pista de subida da serra será assunto em reunião com o governador Cláudio Castro. Prestes a ser aberta licitação para nova concessão da BR-040, a meta, sendo considerada uma agenda política, é garantir a execução da pista como prioridade, independentemente do modelo a ser adotado para a concorrência. Uma ação com peso político e que  pode ser decisiva para a execução da nova pista foi defendida pelo secretário estadual de Óleo, Gás e Energia, Hugo Leal, com representantes das 24 entidades empresariais que compõem o movimento na última semana no auditório da CDL Petrópolis. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span lang="pt"&gt;“Vamos mobilizar o governador para que seja uma tratativa política com o governo federal. Uma das possibilidades para as novas concessões é de a União assumir obras estruturais para que elas aconteçam em curto período de tempo e que não estejam atreladas ao plano de exploração das rodovias. Pela importância que a BR-040 tem para Petrópolis e todo o Estado do Rio, vamos levantar todas as alternativas possíveis para a nova concessão e toda a estrutura física que é necessária para a estrada operar com qualidade”, antecipou Hugo Leal.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Para o presidente da CDL, que lidera o movimento, é importante enfatizar que a agenda do Petrópolis 2030 segue em sincronia com o pleito da nova pista de subida da serra. “As demais propostas que foram identificadas pelos setores estão sendo levadas ao estado simultaneamente. Temos as prioridades como a nova pista de subida da serra, mas temas que podem ser trabalhados par e passo com os demais envolvendo outras áreas sempre visando a sua execução e como podem mudar a realidade de Petrópolis com a infraestrutura adequada e condizente com que a cidade precisa hoje para ser competitiva, ampliar sua qualidade de vida e atrair investimentos”, destaca o presidente da CDL Petrópolis, Cláudio Mohammad.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A nova pista de subida da serra, além de melhorias ao longo da BR-040, já foi identificada como um dos gargalos para o desenvolvimento não apenas de Petrópolis, mas para o Estado do Rio. “A nova concorrência é uma ‘janela’ que nos favorece para uma concessão em melhores termos. E o governo federal já sinalizou que pode aplicar recursos para garantir sua exequibilidade em curto período. Então, vamos por este caminho para pavimentar o futuro de Petrópolis”, conclui Hugo Leal.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/deputado-federal-hugo-leal/" rel="tag"&gt;deputado federal hugo leal&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/governo-do-estado/" rel="tag"&gt;governo do estado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/nova-subida-da-serra/" rel="tag"&gt;nova subida da serra&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>deputado federal hugo leal</category><category>destacado</category><category>governo do estado</category><category>nova subida da serra</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/30/governo-do-estado-diz-que-vai-atuar-de-forma-politica-para-garantir-recursos-federais-para-a-nova-pista-de-subida-da-serra/</guid><pubDate>Tue, 30 May 2023 06:00:39 GMT</pubDate></item><item><title>Balcão de empregos com 91 vagas nesta semana</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/30/balcao-de-empregos-com-91-vagas-nesta-semana/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;O Balcão de Empregos na internet está com mais 91 oportunidades de trabalho em empresas do município. Para participar dos processos de seleção, os candidatos devem fazer o cadastramento de seus currículos no &lt;a href="//www.petropolis.rj.gov.br/pmp/index.php/servicos-na-web/trabalho-e-renda/balcao-de-emprego-municipal.html"&gt;site da Prefeitura&lt;/a&gt; até sexta-feira (02/06).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Balcão de Empregos é um serviço da Secretaria de Assistência Social, por meio do Departamento de Trabalho e Renda (Detra). Todos os candidatos concorrem nos processos seletivos, desde que atendam aos requisitos exigidos pelos empregadores. As empresas têm responsabilidade integral pelo recrutamento e pelas contratações.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Veja as oportunidades desta semana:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ajudante de Manutenção – masculino – de 20 a 50 anos / Ensino Médio e experiência na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ajudante de Motorista – masculino – de 20 a 45 anos / Ensino Médio, disponibilidade par viajar e experiência na função – 4 vagas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Assistente Administrativo – ambos os sexos – de 20 a 45 anos / Ensino Superior e experiência na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Atendente de Lanchonete – ambos os sexos – de 25 a 45 anos / Ensino Médio e experiência de 1 ano na função – 2 vagas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Atendente de Lanchonete – masculino – de 25 a 45 anos / Ensino Médio, disponibilidade de horário e experiência na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Auxiliar Administrativo – ambos os sexos – de 20 a 45 anos / Ensino Médio e experiência na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Auxiliar Administrativo – masculino – de 18 a 27 anos / Ensino Médio, CNH Cat. B, disponibilidade para viajar e experiência de 1 ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Auxiliar de Expedição – ambos os sexos – de 18 a 49 anos / Ensino Médio e experiência na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Auxiliar de Limpeza – masculino – de 25 a 50 anos / Ensino Fundamental e experiência de 1 ano na função – 5 vagas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Auxiliar de Manutenção – masculino – de 40 a 49 anos / Ensino Fundamental, CNH Cat. AB, possuir veículo para o trabalho e experiência de 2 anos na função – 2 vagas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Auxiliar de Manutenção – masculino – de 20 a 50 anos / Ensino Médio, curso específico na área e experiência de 1 ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Auxiliar de Manutenção Predial – masculino – de 25 a 55 anos / Ensino Fundamental e experiência de 1 ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Auxiliar de Produção – ambos os sexos – de 18 a 49 anos / Ensino Fundamental e experiência no ramo alimentício – 20 vagas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Auxiliar de Serviços Gerais – masculino – de 25 a 45 anos / Ensino Fundamental e experiência na função – 2 vagas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Balconista de Lanchonete – masculino – de 20 a 40 anos / Ensino Fundamental e dinâmico em realizar contas de cabeça – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Bombeiro Hidráulico – masculino – de 20 a 55 anos / Ensino Médio, curso específico na área e experiência de 1 ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Caixa / Recepcionista – ambos os sexos – de 18 a 25 anos / Ensino Médio, noções básicas de Informática e disponibilidade de horário – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Chapeiro – ambos os sexos – de 18 a 40 anos / Ensino Fundamental, disponibilidade de Horário – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Copeiro – feminino – de 25 a 40 anos / Ensino Médio, curso específico na área e experiência de 1 ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Limpador Líder – ambos os sexos – de 25 a 50 anos / Ensino Médio, curso específico na área e experiência de 1 ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Motorista de Caminhão – masculino – de 30 a 50 anos / Ensino Médio, CNH Cat. C, disponibilidade para viajar e experiência de 2 anos na função – 5 vagas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;1/2 Oficial de Armador – masculino – de 20 a 50 anos / Ensino Médio e experiência de 1 ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Operador CFTV – masculino – de 21 a 50 anos / Ensino Médio, curso específico na área e experiência na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Padeiro – masculino – de 20 a 45 anos / Ensino Médio, disponibilidade par viajar, curso específico na área e experiência na função – 10 vagas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Pedreiro de Edificações – masculino – de 22 a 50 anos / Ensino Médio e experiência de 1 ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Porteiro – masculino – de 25 a 55 anos / Ensino Fundamental e experiência na função – 8 vagas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Técnico em Edificações – ambos os sexos – de 20 a 65 anos / Ensino Médio, curso específico na área e experiência na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Venda – Telemarketing – ambos os sexos – de 18 a 40 anos / Ensino Médio – 6 vagas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Vendedor de Comércio Varejista – feminino – de 25 a 45 anos / Ensino Médio, CNH Cat. B e experiência na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Vigilante – masculino – de 21 a 45 anos / Ensino Médio, curso específico na área e experiência de 1 ano na função – 2 vagas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Agente de Limpeza (Pessoa com Deficiência) – ambos os sexos – de 18 a 60 anos / Ensino Fundamental e possuir laudo que comprove deficiência que permita a realização das atividades – 2 vagas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Auxiliar de Montagem (Pessoa com Deficiência) – ambos os sexos – de 25 a 45 anos / Ensino Fundamental e possuir laudo que comprove deficiência que permita a realização das atividades – 2 vagas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Auxiliar de Produção (Pessoa com Deficiência) – ambos os sexos – de 25 a 50 anos / Ensino Fundamental e possuir laudo que comprove deficiência que permita a realização das atividades – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Técnico em Segurança do Trabalho (Pessoa com Deficiência) – ambos os sexos – de 18 a 60 anos / Ensino Médio, curso específico na área e possuir laudo que comprove deficiência que permita a realização das atividades – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/balcao-de-empregos/" rel="tag"&gt;balcão de empregos&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/emprego-em-petropolis/" rel="tag"&gt;emprego em Petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>balcão de empregos</category><category>destacado</category><category>emprego em Petrópolis</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/30/balcao-de-empregos-com-91-vagas-nesta-semana/</guid><pubDate>Tue, 30 May 2023 06:00:37 GMT</pubDate></item><item><title>Criminosos criam perfil falso no WhatsApp alegando ser de escritório de advocacia de Petrópolis</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/30/criminosos-criam-perfil-falso-no-whatsapp-alegando-ser-de-escritorio-de-advocacia-de-petropolis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Na última sexta-feira (26), o telefone fixo da SV/A Souza Vasconcellos Advogado começou a tocar mais do que o habitual e a motivação das ligações não era nada agradável. Diversos clientes entraram em contato com o escritório para informar que estavam sendo contatados por meio do aplicativo WhatAspp e que a pessoa que escrevia alegava ser do escritório.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;De acordo com o advogado Fernando Souza, um dos sócios do escritório, a pessoa que se comunicou com os clientes do escritório afirmava que o processo do cliente havia sido resolvido e para que o cliente pudesse receber o valor da dita condenação, era necessário que o mesmo adiantasse uma quantia para a suposta emissão de uma certidão negativa. Fernando ressalta que este tipo de atitude não está de acordo com as práticas convencionais do direito, o que levou alguns dos clientes imediatamente a suspeitarem de uma atividade fraudulenta. Mais que uma simples atitude fraudulenta, a ação trata-se de crime de estelionato tipificado no artigo 171 do Código Penal.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;“Um detalhe simples, mas muito importante com relação a este episódio que vivemos foi o fato dos nossos números oficiais não terem sido clonados. Os criminosos fizeram uso de dois números desconhecidos, com DDD 24. Mas estes mesmos criminosos se deram ao trabalho de copiar a foto oficial da advogada Mayara Vasconcellos, que faz parte de nossa equipe e é uma das sócias do escritório, disponível no site da SV/A, bem como nossa logo e aplicarem de forma quase que profissional no perfil falso”, detalhou.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O advogado contou ainda que segundo os relatos dos clientes, os estelionatários solicitavam o adiantamento de valores, alegando que esse pagamento permitiria a liberação do pagamento das condenações e/ou precatórios. “De acordo com o levantamento que fizemos até o momento, os contatos foram realizados com um grande número de clientes, todos pessoas físicas com processos na Justiça Federal. É importante enfatizar que nunca solicitamos qualquer tipo de depósito ou transferência de valores antecipados para a liberação de condenações ou precatórios. Todos os pagamentos envolvendo o escritório são feitos de maneira transparente e em conformidade com o que é acordado no início do processo. Além disso, todas as comunicações são feitas por canais oficiais, que estão claramente identificados no site e outros materiais de comunicação”, pontuou.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Após terem certeza de que se tratava de uma ação criminosa contra os clientes e fazendo uso do nome do escritório, os sócios da SV/A Souza Vasconcellos Advogados registraram um boletim de ocorrência e imediatamente iniciaram uma série de publicações nas redes sociais e canais oficias de comunicação do escritório, alertando quanto a fraude e orientado os clientes como proceder.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Fernando ainda pondera que esta foi a primeira vez em que o escritório foi atacado com este tipo de crime, mas também informou que a equipe tem ciência que esse tipo de golpe vem sendo realizado com diversos escritórios de advocacia do país.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Já realizamos todas as medidas jurídicas pertinentes. As iniciais e principais foram enviar um aviso formal aos clientes, formalizar o registro de ocorrência e denunciar a conta destinatária de eventuais depósitos junto a instituição financeira onde a mesma é mantida. Quanto aos clientes orientamos a nunca realizar qualquer tipo transferência de valores antes de conversar por áudio e até mesmo em vídeo com quem requer o pagamento, para que seja possível validar as informações. Essa orientação se aplica a qualquer tipo de transação e comunicação através de aplicativos de conversação”, esclareceu o advogado.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Neste momento a SV/A Advogados vai aguardar a conclusão do inquérito policial, na esperança de que os criminosos sejam identificados e se tornem réus na ação criminal correspondente.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Daqui para frente Fernando afirmou que a equipe vai tomar mais medidas para aumentar a segurança comunicações, incluindo reforçar com os clientes quais são os canais oficiais de comunicação. “Além disso, vamos fornecer orientações mais detalhadas sobre como evitar cair em golpes virtuais. Estamos comprometidos em proteger a privacidade e a segurança de nossos clientes, e faremos tudo ao nosso alcance para prevenir situações como essa no futuro”, finalizou Fernando.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mais informações podem ser obtidas na sede da SV/A – Souza Vasconcellos Advogados, localizado no Shopping Center Pedro II, na Rua do Imperador, 288 – Sala 1002 – Centro, ou ainda através do site &lt;a href="http://www.svalaw.com.br/"&gt;www.svalaw.com.br&lt;/a&gt;, do Instagram &lt;a href="//www.instagram.com/svalaw/"&gt;@svalaw&lt;/a&gt;, do Facebook &lt;a href="//www.facebook.com/svalawadvogados/"&gt;@svalawadvogados&lt;/a&gt;, do telefone (24) 2245-7364, do WhataApp (24) 99254-1758 ou ainda pelo e-mail institucional &lt;a href="/cdn-cgi/l/email-protection#90f5e3f3e2f9e4ffe2f9ffd0e3e6f1fcf1e7bef3fffdbef2e2"&gt;&lt;span class="__cf_email__"&gt;[email protected]&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/golpe/" rel="tag"&gt;golpe&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/whatsapp/" rel="tag"&gt;whatsapp&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>golpe</category><category>petrópolis</category><category>whatsapp</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/30/criminosos-criam-perfil-falso-no-whatsapp-alegando-ser-de-escritorio-de-advocacia-de-petropolis/</guid><pubDate>Tue, 30 May 2023 06:00:25 GMT</pubDate></item><item><title>Hospital Alcides Carneiro recebe novo mamógrafo digital</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/29/hospital-alcides-carneiro-recebe-novo-mamografo-digital/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A Secretaria de Saúde está ampliando a oferta de exames de mamografia no município com a aquisição de um novo mamógrafo digital, de última geração, instalado no Hospital Alcides Carneiro. Com a capacidade de atender uma média de 30 pacientes por dia, ele entrará em funcionamento ainda na primeira quinzena do mês de junho.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A aquisição do equipamento pela Secretaria de Saúde, representa um investimento de pouco mais de R$ 2,4 milhões, no Hospital Alcides Carneiro, ou seja, são mais de R$ 9 milhões aplicados na unidade desde dezembro de 2021.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;“O câncer de mama é o segundo tipo da doença que mais mata mulheres no mundo e a maior causa de morte por câncer em mulheres no Brasil. Oferecer esta estrutura significa investir no cuidado com o público feminino, salvar vidas de mulheres por meio da prevenção e de diagnósticos rápidos e precisos”, frisou a secretária Chefe de Gabinete e presidente do Conselho Municipal dos Direitos da Mulher (Comdim), Luciane Bomtempo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O mamógrafo digital, segundo o secretário de Saúde, Marcus Curvelo, traz avanços significativos em relação ao método convencional de mamografia. “Isso porque, enquanto o equipamento convencional requer o uso de filmes que precisam ser revelados com produtos químicos, a mamografia digital é realizada com o auxílio de um computador, gerando imagens digitais que podem ser manipuladas de acordo com as necessidades médicas”, explica.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A tecnologia substituiu amplamente a mamografia convencional nos serviços de radiologia, sendo o exame de escolha na maioria dos casos. Além disso, a mamografia digital é indicada tanto para mulheres quanto para homens, uma vez que o câncer de mama também pode afetar o sexo masculino, sendo até mais agressivo nesses casos. O equipamento proporciona um exame mais ágil, menos doloroso e desconfortável para a paciente, além de oferecer resultados mais efetivos, facilitando o tratamento e aumentando as chances de cura”, complementa o diretor presidente do Serviço Social Autônomo Hospital Alcides Carneiro (Sehac), Ricardo Patuléa.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/hospital-alcides-carneiro/" rel="tag"&gt;hospital alcides carneiro&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/mamografo-digital/" rel="tag"&gt;mamógrafo digital&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>hospital alcides carneiro</category><category>mamógrafo digital</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/29/hospital-alcides-carneiro-recebe-novo-mamografo-digital/</guid><pubDate>Mon, 29 May 2023 06:00:58 GMT</pubDate></item><item><title>Petrópolis comemora 140 da chegada do trem à cidade com evento na Casa Visconde de Mauá</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/29/petropolis-comemora-140-da-chegada-do-trem-a-cidade-com-evento-na-casa-visconde-de-maua/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Nesta segunda-feira (29), a Casa de Educação Visconde de Mauá recebe o evento “140 anos do Progresso Sobre Trilhos: Visconde de Mauá, o visionário que conectou Petrópolis”, a partir das 17h. O evento celebra dois marcos na história da ferrovia em Petrópolis: A chegada do trem, em 1883, pela Estrada de Ferro de Petrópolis, e a fundação da Companhia Imperial de Navegação a Vapor e Estrada de Ferro de Petrópolis, pelo então Barão de Mauá, em 29 de maio de 1852. O início do sonho que resultou no desenvolvimento econômico de Petrópolis. O evento é uma iniciativa da Prefeitura de Petrópolis em parceria com a AFPF, a Associação Fluminense de Preservação Ferroviária.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Durante o evento, personalidades que desempenham um papel importante na memória e preservação da ferrovia e do desenvolvimento industrial da cidade, serão homenageados com a medalha Visconde de Mauá.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Na sequência, o empresário carioca Sávio Neves vai ministrar uma palestra com o tema: Estrada de Ferro Corcovado – Cremalheira Igual a da Estrada de Ferro Rio – Petrópolis. Sávio é presidente do Trem do Corcovado, o primeiro trem turístico do Brasil e foi secretário de Turismo do Estado do Rio de Janeiro, entre abril e dezembro de 2022.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O prefeito Rubens Bomtempo e o presidente da AFPF, Ricardo Lafayete, vão inaugurar um pequeno acervo com peças ligadas a memória histórica da ferrovia em Petrópolis, que ficará exposto na Casa de Educação Visconde de Mauá.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Tivemos a honra de sermos agraciados com toda a visão de Visconde de Mauá e o seu trabalho incansável no desenvolvimento da Estrada de Ferro Rio Petrópolis e não apenas isso. Temos aqui a casa construída por ele, para passar os verões com a sua família e que hoje abriga a Casa de Educação Visconde de Mauá, perpetuando o seu legado”, destacou a secretária de Turismo Silvia Guedon.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Para participar do evento, basta se inscrever por meio do link: &lt;a href="//docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSfG5Zk0f_gSENAnFQbbLuLdg1sZUuk43z49ceSD5kT64YDsYQ/viewform" target="_blank" rel="noopener"&gt;https://docs.google.com/forms/&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;d/e/1FAIpQLSfG5Zk0f_&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;gSENAnFQbbLuLdg1sZUuk43z49ceSD&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;5kT64YDsYQ/viewform&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A Casa da Educação Visconde de Mauá fica na Avenida Barão do Rio Branco, 03 – Centro.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/casa-visconde-de-maua/" rel="tag"&gt;casa visconde de mauá&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/trem/" rel="tag"&gt;trem&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>casa visconde de mauá</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>trem</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/29/petropolis-comemora-140-da-chegada-do-trem-a-cidade-com-evento-na-casa-visconde-de-maua/</guid><pubDate>Mon, 29 May 2023 06:05:03 GMT</pubDate></item><item><title>Parque de Itaipava recebe "Arraiá do Amor" em junho</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/29/parque-de-itaipava-recebe-arraia-do-amor-em-junho/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Em junho, Petrópolis recebe a primeira edição do “Arraiá do Amor”, evento que vai celebrar a cultura e tradição das festas juninas. Marcado para os dias 8, 9, 10 e 11, feriado prolongado de Corpus Christi, a festa vai levar música, danças e comidas típicas ao Parque Municipal de Itaipava, das 11h à meia-noite. A entrada é gratuita.&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv0851211090MsoNormal"&gt;Para a festa, uma cenografia exclusiva vai criar um ambiente que remete aos tradicionais “arraiás” brasileiros, celebrando sua cultura e os santos padroeiros: São João, São Pedro e Santo Antônio.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p class="yiv0851211090MsoNormal"&gt;E quando se fala em festa junina, os comes e bebes figuram entre as principais estrelas da festa. O milho verde, caldo de ervilha, feijão amigo, cachorro quente, espetinho de carne, salsichão, pipoca, cuscuz, arroz doce, pé de moleque, maçã do amor e muito mais, estarão no cardápio. Para beber, o tradicional quentão, típico dessa época do ano, além de cachaça e cerveja e opções de bebidas não alcoólicas.&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv0851211090MsoNormal"&gt;O evento conta ainda com espaço kids para as crianças, além das tradicionais barracas de brincadeiras típicas de festas juninas. E, quem quiser levar seu animalzinho, eles são mais que bem-vindos, já que o Arraiá é pet-friendly. Para saber tudo sobre o evento, &lt;a href="//instagram.com/arraiadoamor.itaipava?igshid=MzRlODBiNWFlZA==" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer"&gt;acompanhe o perfil no instagram.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Confira a programação musical:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;8 de junho (quinta-feira)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;14h – Forró do Will&lt;/p&gt; &lt;p&gt;17h – Fole &amp;amp; Folia&lt;/p&gt; &lt;p&gt;20h – Fred Pontes convida Tim Barbosa&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;9 de junho (sexta-feira)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;18h – Jonatan Francisco&lt;/p&gt; &lt;p&gt;21h – Tribo de Gonzaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;10 de junho (sábado)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;15h – Baioneiros&lt;/p&gt; &lt;p&gt;18h – Tributo à Marília Mendonça com Ashley Mello e Carol Melo&lt;/p&gt; &lt;p&gt;21h – Pedro Ribeiro no forró&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;11 de junho (domingo)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;14h – Melissa Maluly&lt;/p&gt; &lt;p&gt;17h – Forró do Agnaldo com Guido Martini&lt;/p&gt; &lt;p&gt;20h – Lucas Israel convida Letícia &amp;amp; Driely&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv0851211090MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;Serviço&lt;br&gt; &lt;/b&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv0851211090MsoNormal"&gt;Evento: Arraiá do Amor&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv0851211090MsoNormal"&gt;Data: 8, 9, 10 e 11 de junho&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv0851211090MsoNormal"&gt;Horário: das 11h à meia-noite&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv0851211090MsoNormal"&gt;Local: Parque Municipal Prefeito Paulo Rattes – Estrada União e Indústria, 10.000 – Itaipava, Petrópolis (RJ).&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv0851211090MsoNormal"&gt;Entrada gratuita.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/arraia-do-amor/" rel="tag"&gt;arraiá do amor&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/feriado-de-corpus-christi/" rel="tag"&gt;feriado de Corpus Christi&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/festa-junina/" rel="tag"&gt;festa junina&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/parque-municipal-de-itaipava/" rel="tag"&gt;parque municipal de itaipava&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/parque-municipal-prefeito-paulo-rattes/" rel="tag"&gt;Parque Municipal Prefeito Paulo Rattes&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>arraiá do amor</category><category>destacado</category><category>feriado de Corpus Christi</category><category>festa junina</category><category>parque municipal de itaipava</category><category>Parque Municipal Prefeito Paulo Rattes</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/29/parque-de-itaipava-recebe-arraia-do-amor-em-junho/</guid><pubDate>Mon, 29 May 2023 06:05:25 GMT</pubDate></item><item><title>Destaque na área de cardiologia no Estado, Petrópolis desponta no tratamento de arritmias</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/29/destaque-na-area-de-cardiologia-no-estado-petropolis-desponta-no-tratamento-de-arritmias/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;O reconhecimento de Petrópolis na área de cardiologia não é recente e, especialmente nos últimos anos, está se estendendo também a uma área ainda mais especializada: a arritmologia. O avanço nos tratamentos e os estudos cada vez mais aprimorados sobre o tema têm permitido que a maioria dos pacientes, mesmo em casos mais graves, tenham o problema controlado, seja por meio de medicação ou procedimentos invasivos, como a ablação por radiofrequência, crioablação ou o implante de dispositivos eletrônicos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Considerado um dos principais especialistas nesta área na região serrana do estado, o arritmologista petropolitano Tayene Quintella lembra que as arritmias cardíacas são a principal causa de morte súbita entre jovens e frisa a importância do diagnóstico e do tratamento. “É importante deixar claro que a arritmia pode ser assintomática ou contar com sintomas variados, como palpitações, tonturas e desmaios (síncope). Podem ser benignas e não necessitarem tratamento, mas, em casos mais graves, é necessário intervenção rápida e precisa”, explica, acrescentando que, hoje, Petrópolis dispõe tanto de equipamentos quanto de médicos cardiologistas altamente capacitados para o atendimento de pacientes.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Formado pela Faculdade de Medicina de Petrópolis, Tayene Quintella fez residência em clínica médica no Hospital Alcides Carneiro e em Cardiologia no Hospital Santa Teresa. A especialização em Arritmologia foi feita na Rede D’Or “Estamos na ponta de muitos tratamentos cardiológicos. Isso se deve especialmente ao apoio do Dr. Nélio Gomes, que é coordenador do serviço de Cardiologia do Hospital Santa Teresa, que tem este perfil pioneiro no tratamento das doenças cardiovasculares há cerca de 30 anos”, destaca.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O médico cardiologista lembra esse pioneirismo vem também especificamente na área de arritmologia. “Petrópolis é pioneira no interior do Estado em muitos dos procedimentos de alta complexidade nesta área de arritmologia. Eu e minha equipe já fizemos 111 procedimentos no Hospital Santa Teresa, com apenas duas intercorrências não graves. Em ambos os casos, os pacientes foram tratados e liberados com a arritmia resolvida. Isso mostra a qualidade dos profissionais que temos na equipe multidisciplinar de Cardiologia do HST”, reforça, acrescentando que o primeiro procedimento realizado na região para colocação de um oclusor de auriculeta esquerda, dispositivo utilizado na prevenção do AVC embólico em pacientes com fibrilação atrial com contraindicação ao uso de anticoagulação, foi realizado na cidade. “Também fomos os primeiros a fazer uma crioablação de fibrilação de atrial e uma crioblação de via acessória atrioventricular de alto risco aqui na região”, conta.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Quintella também foi um dos responsáveis pelo primeiro monitor de eventos implantável para monitoramento contínuo prolongado de arritmias de difícil diagnóstico e o primeiro marcapasso fisiológico (hisiano). “A colocação do marcapasso é algo comum, mas fomos os primeiros do Estado a utilizar esse material mais moderno na cidade. Contamos inclusive com a participação de médicos de fora para ajudar na cirurgia”, detalha, citando o chefe da Eletrofisiologia da Rede D’Or, Dr. Nilson Araújo, e do Dr. Rafael Rangel, que é membro da equipe de arritmia também da Rede D’Or.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O arritmologista revela que tem recebido cada vez mais pacientes não só de Petrópolis como também de toda a região que, ao invés de buscar estes tratamentos na capital, estão encontrando solução mais perto de casa. “Isso mostra a qualidade de nossas equipes e também de nossa infraestrutura”, diz ele, que atualmente faz atendimentos ambulatoriais pelo Hospital Santa Teresa e é referência em procedimentos de alta complexidade em casos de arritmia.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;b&gt;O que é arritmia?&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A arritmia é uma alteração do ritmo cardíaco, podendo ou não ser acompanhado de oscilações da frequência cardíaca (na maioria das vezes há essa oscilação).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Para identificar a situação do paciente com arritmia, podem ser realizados exames como o eletrocardiograma, holter, monitores de eventos, estudo eletrofisiológico, entre outros que permitem maior precisão no diagnóstico e definição do tratamento.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/arritmia-cardiaca/" rel="tag"&gt;arritmia cardíaca&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/cardiologia/" rel="tag"&gt;cardiologia&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>arritmia cardíaca</category><category>cardiologia</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/29/destaque-na-area-de-cardiologia-no-estado-petropolis-desponta-no-tratamento-de-arritmias/</guid><pubDate>Mon, 29 May 2023 06:00:28 GMT</pubDate></item><item><title>Secretaria de Saúde convoca população para vacinação contra a gripe</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/25/secretaria-de-saude-convoca-populacao-para-vacinacao-contra-a-gripe/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A Secretaria de Saúde está convocando a população que integra ou não os grupos prioritários da 25ª Campanha Nacional de Vacinação contra a Influenza (gripe) para receber a sua dose em uma das 13 salas de vacinação do município. Até o dia 31 de maio, quando se encerra a mobilização, o imunizante também estará disponível em 27 postos de saúde do município.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A campanha foi aberta no dia 10 de abril, com a previsão de imunizar 134.163 pessoas que compõem o grupo prioritário, como crianças de seis meses a menores de seis anos, homens e mulheres acima dos 60 anos, gestantes e puérperas. Mesmo ampliada em 6 de maio para todas as pessoas acima dos seis meses de idade, até esta terça-feira (23), apenas 51.168 doses da vacina haviam sido aplicadas no município.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;“É essencial que a população esteja ciente da importância da vacinação, seja contra gripe ou qualquer outra doença, para proteger a nós mesmos e as pessoas ao nosso redor. Neste momento, para garantir o acesso de todos, temos 40 pontos de imunização distribuídos por todo o município”, frisa o prefeito Rubens Bomtempo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Entre os grupos prioritários, a previsão é a de imunizar 19.607 crianças, 2.466 gestantes, 405 puérperas e 60.874 idosos, porém, até quarta-feira (17), foram, 3.796, 581, 67 e 25.078, respectivamente de doses aplicadas. “Reforçamos que as vacinas são seguras e salvam vidas. É a maneira mais simples de proteger as pessoas contra doenças graves, que podem, inclusive, levar à morte”, destaca o secretário de Saúde, Marcus Curvelo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Confira a lista de salas de imunização:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;UBS QUITANDINHA&lt;br&gt; UBS MORIN&lt;br&gt; UBS MOSELA&lt;br&gt; UBS ARARAS&lt;br&gt; UBS PEDRO DO RIO&lt;br&gt; UBS ITAIPAVA&lt;br&gt; UBS ALTO INDEPENDÊNCIA CENTRO DE SAÚDE COLETIVA&lt;br&gt; CENTRO DE SAÚDE ITAMARATI&lt;br&gt; PSF ALTO DA SERRA&lt;br&gt; PSF POSSE&lt;br&gt; AMBULATÓRIO ESCOLA- FMP/FASE&lt;br&gt; AMBULATÓRIO HOSPITAL ALCIDES CARNEIRO&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Outros PSFs que dispõem do imunizante:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;PSF CARANGOLA&lt;br&gt; PSF VALE DO CARANGOLA PSF FAZENDA INGLESA&lt;br&gt; PSF BATTAILARD PSF MEIO DA SERRA&lt;br&gt; PSF SECRETÁRIO&lt;br&gt; PSF CASTRIOTO&lt;br&gt; PSF 24 DE MAIO&lt;br&gt; PSF CAXAMBU I PSF CAXAMBU II&lt;br&gt; PSF VALE DAS VIDEIRAS&lt;br&gt; PSF BREJAL&lt;br&gt; PSF VILA SAÚDE&lt;br&gt; PSF VILA FELIPE&lt;br&gt; PSF SÃO JOÃO BATISTA&lt;br&gt; PSF VILA RICA&lt;br&gt; PSF MENINO JESUS DE PRAGA&lt;br&gt; PSF PEDRAS BRANCAS PSF 1º DE MAIO&lt;br&gt; PSF CASTELO SÃO MANOEL&lt;br&gt; PSF ÁGUAS LINDAS&lt;br&gt; PSF MOINHO PRETO&lt;br&gt; PSF BOA ESPERANÇA&lt;br&gt; PSF ALTO SIMÉRIA&lt;br&gt; PSF AMAZONAS&lt;br&gt; PSF JARDIM SALVADOR&lt;br&gt; PSF SANTÍSSIMA TRINDADE&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/campanha-nacional-de-vacinacao-contra-a-influenza/" rel="tag"&gt;Campanha Nacional de Vacinação contra a Influenza&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/vacina-contra-a-gripe/" rel="tag"&gt;vacina contra a gripe&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>Campanha Nacional de Vacinação contra a Influenza</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>vacina contra a gripe</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/25/secretaria-de-saude-convoca-populacao-para-vacinacao-contra-a-gripe/</guid><pubDate>Thu, 25 May 2023 06:00:41 GMT</pubDate></item><item><title>Pedro do Rio vai ter Centro de Referência de Assistência Social</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/19/pedro-do-rio-vai-ter-centro-de-referencia-de-assistencia-social/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Até junho, o distrito de Pedro do Rio vai ganhar o seu primeiro Cras (Centro de Referência de Assistência Social), que vai funcionar na Estrada União Indústria, 19.749. A unidade será uma homenagem ao ex-vereador Zoca, liderança da região e que morreu em 2022.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“O Cras vai funcionar no antigo prédio que serviu de escritório de contabilidade do nosso querido amigo e eterno Zoca. Um grande vereador e umas das grandes lideranças de Pedro do Rio. Vamos alugar esse prédio a partir de agora, para implantar o Cras. Um pedido dos moradores, em especial do vereador Júnior Paixão. A Secretaria de Assistência Social merece um espaço como esse, para atender aos que mais necessitam”, disse o prefeito Rubens Bomtempo.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O Cras é um equipamento da Prefeitura voltado para as famílias em situação de vulnerabilidade. É ali que a família se cadastra para receber benefícios sociais, como o Aluguel Social, por exemplo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Além disso, os assistentes sociais, psicólogos e orientadores sociais dos Cras atendem e acompanham as famílias. Há também ali rodas de conversa, palestras e outras atividades coletivas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“É uma grande satisfação fazer essa homenagem ao Zoca, que é um grande amigo. Hoje tenho a honra de estar aqui com o prefeito Rubens Bomtempo, fazendo esse anúncio. Tenho muito respeito pelo Zoca, um cidadão, um homem de verdade”, disse o vereador Júnior Paixão.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Petrópolis tem hoje nove Cras. Eles estão espalhados pelo município, para facilitar o acesso da população. São eles: Centro, Alto da Serra (criado pela Prefeitura em 2022), Independência, Quitandinha (reformado e ampliado pela Prefeitura em 2022), Carangola, Corrêas, Itaipava, Madame Machado e Posse.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/cras/" rel="tag"&gt;CRAS&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/pedro-do-rio/" rel="tag"&gt;pedro do rio&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>CRAS</category><category>destacado</category><category>pedro do rio</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/19/pedro-do-rio-vai-ter-centro-de-referencia-de-assistencia-social/</guid><pubDate>Fri, 19 May 2023 06:00:45 GMT</pubDate></item><item><title>Hospitais celebram Dia Mundial da Doadora de Leite Humano com campanhas de arrecadação</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/19/hospitais-celebram-dia-mundial-da-doadora-de-leite-humano-com-campanhas-de-arrecadacao/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Para celebrar o Dia Mundial da Doadora de Leite Humano nesta sexta-feira (19), o Hospital Alcides Carneiro, onde estão localizadas as únicas maternidade e UTI neonatal públicas do município, está lançando uma importante campanha para estimular a doação e fortalecer os estoques do Banco de Leite Humano, instalado na unidade desde agosto do ano passado.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O alimento é usado, principalmente, para atender os bebês internados na UTI neonatal da unidade, ala intermediária e albergue. “Atualmente, temos 22 crianças nesses setores e parte deles são alimentados com o leite materno. Por isso, a doação é fundamental, pois evita a introdução do leite em pó e garante a alimentação saudável dessas crianças que já se encontram em situação delicada”, explica o prefeito Rubens Bomtempo.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Através dessa campanha, segundo o secretário de Saúde, Marcus Curvelo, a intenção é sensibilizar as mulheres que estejam amamentando a doar a sobra de leite. “A doação pode ser feita diretamente no Banco de Leite do hospital ou, se a mulher estiver com dificuldades de sair, uma equipe qualificada vai até ela, em casa”, orienta Curvelo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Esta é uma data muito especial, que serve para reforçar a importância da doação de leite humano, um ato singelo de solidariedade que salva vidas. Temos certeza de que essa iniciativa será um sucesso e poderemos abastecer nossos estoques, mantendo-o em níveis seguros”, declarou o diretor-presidente do Serviço Autônomo do Hospital Alcides Carneiro (Sehac), Ricardo Patuléa.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;As lactantes que desejam doar devem entrar em contato com a equipe do Banco de Leite Humano pelo telefone (24) 2236-6600 (Ramal 264) ou pelo e-mail &lt;a href="/cdn-cgi/l/email-protection#7210131c111d16171e171b061732131e111b1617011113001c171b001d5c111d1f" target="_blank" rel="noopener"&gt;&lt;span class="__cf_email__"&gt;[email protected]&lt;/span&gt;.&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;com&lt;/a&gt;, por onde receberão orientações sobre a ordenha, armazenamento e transporte do leite.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Banco de Leite do Hospital Alcides Carneiro foi criado a partir de uma parceria entre a Secretaria de Saúde, por meio do Sehac e a UNIFASE/FMP, conta com toda a infraestrutura e equipamentos exigidos pela Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa). É destinado a captar, armazenar, processar e distribuir o leite materno doado aos bebês da UTI Neonatal do HAC, além de proporcionar uma rede de apoio, que se estende desde a conscientização da importância do aleitamento materno até a realização de intervenções assistenciais junto às mães e aos bebês.&lt;/p&gt; &lt;h4&gt;&lt;b&gt;Hospital Unimed reforça iniciativas de incentivo à amamentação&lt;/b&gt;&lt;/h4&gt; &lt;p&gt;Intensificando as ações de acolhimento às pacientes internadas, o Hospital Unimed Petrópolis também reforçou as estratégias de divulgação do banco de leite da unidade, a fim de buscar novas doadoras. O Banco de Leite é fundamental para abastecimento da UTI Neonatal do hospital.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A responsável técnica do Banco de Leite Humano, Glaucimar Campos Papa destaca que o leite materno é considerado o alimento mais completo para o bebê. Nele estão contidas todas as proteínas, vitaminas, gorduras e outras substâncias essências para proteger o bebê contra doenças e proporcionar o desenvolvimento sadio da criança.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“O que precisamos destacar é que para ser doadora a mãe precisa estar com excesso na produção do leite. Então é realizada uma avaliação e cadastro para que elas possam doar o leite conforme determina nosso protocolo de doação. A doação é gratuita, voluntária e inclusive realizamos coleta domiciliar conforme agendamento prévio”, destaca.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Quem pode doar e como se cadastrar?&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Para ser doadora é preciso estar saudável, amamentando e produza mais leite do que o necessário para o seu bebê pode se tornar uma doadora. Basta entrar em contato com o Banco de Leite da Unimed Petrópolis pelo telefone (24) 2291-9846 de segunda-feira a sexta-feira, no horário de 08:00 às 11:00 ou 12:00 às 17:00 horas.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/banco-de-leite/" rel="tag"&gt;banco de leite&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/hospital-alcides-carneiro/" rel="tag"&gt;hospital alcides carneiro&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/hospital-unimed/" rel="tag"&gt;hospital unimed&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>banco de leite</category><category>destacado</category><category>hospital alcides carneiro</category><category>hospital unimed</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/19/hospitais-celebram-dia-mundial-da-doadora-de-leite-humano-com-campanhas-de-arrecadacao/</guid><pubDate>Fri, 19 May 2023 06:00:23 GMT</pubDate></item><item><title>Ator petropolitano estreia na série "Reis"</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/28/ator-petropolitano-estreia-na-serie-reis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;O ator petropolitano Marcelo Filho vai compor o novo elenco da série “Reis”, na Record TV. A série, que estreou sua sétima temporada no último dia 23 de maio, vai contar ainda neste ano sua oitava fase, do qual Marcelo fará parte. O ator vai viver Joiada, filho de Benaia e Ariela, e irmão de Abisague. Este é o terceiro projeto do qual o ator participa na emissora, já tendo estrelado a novela “Topíssima” e também em “Gênesis”.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Apesar de os detalhes sobre o novo personagem ainda não terem sido divulgados, Marcelo garante que este será diferente de todos aqueles que ele já viveu nas telonas. “Ele vai ser um personagem bem diferente de tudo que eu já fiz. Em ‘Topíssima’ e ‘Gênesis’ acabou que eu fiz um mocinho, um príncipe. Esse agora vai ser um guerreiro. Vocês verão muitas cenas de ação. Um Marcelo em uma outra perspectiva, vivendo situações diferentes e surpreendentes até para mim como ator e pessoa. Vai ser bem desafiador. Posso antecipar que vou ser um bom guerreiro”, contou.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O trabalho de preparação para o novo personagem de Marcelo Filho já começou. Para viver Joiada, ele conta que está aprendendo coisas novas, inclusive, perdendo alguns medos. “Com esse personagem eu estou tendo preparações diferentes. Estou fazendo preparações de montaria para aprender a cavalgar. Esse guerreiro vai ter um amigo animal bem perto e vai cavalgar muito nas batalhas. Fora a aula de montaria, também tenho aula de espada para aprender a guerrear e manusear uma espada de verdade. Então está sendo muito interessante participar deste processo porque eu nunca tinha participado de uma aula de montaria, inclusive tinha medo de cavalo. Perdi esse medo nessas aulas”, contou o ator.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A oitava temporada da série, que contará a história de Joiada, vai estrear no segundo semestre deste ano. A temporada dá continuidade a série que conta a história da nação e dos principais reis de Israel. “Reis” conta a história de Israel do momento em que o último juiz, Samuel, é usado por Deus para guiar o Seu povo, até a queda de Jerusalém, causada pelos exércitos da Babilônia.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Aos 24 anos, além das novelas na Record, Marcelo Filho também já estrelou em outras obras de renome como “Meu passado me condena 2” ao lado de atores como Fábio Porchat e Miá Melo, “Júpiter” com Rafael Vitti e “Malhação, viva a diferença”, por exemplo. O ator começou a carreira aos 15 anos e conta que, apesar de sempre levar jeito para a atuação, achava que, na verdade, cursaria medicina. O amor pela arte floresceu do outro lado da cena, na plateia, ao assistir uma peça de teatro.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Eu não sei se eu escolhi a arte ou se a arte me escolheu. É uma frase meio clichê, mas é isso. Eu fui assistir uma peça de teatro porque tinha um conhecido meu no elenco. Quando eu cheguei lá meu coração quase saiu pela boca e eu senti que o meu lugar seria ali, dando vida a outras vidas. Eu escolhi e até hoje escolho o que meu coração e minha intuição dizem. Meu coração tinha certeza que minha profissão é ser ator”, contou Marcelo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Marcelo Filho já passou pelas mais conhecidas escolas de teatro do Rio de Janeiro. Para ele, os estudos são o pilar de seu aperfeiçoamento como ator. “Eu não consigo viver sem estudar interpretação. O meu objetivo é que as pessoas assistam um trabalho meu em 2019 e outro em 2023 e pensem ‘Caraca, ele está diferente! Evoluiu.’ Com muita humildade, vontade, dedicação e estudo vou me tornar um ator cada vez melhor”, disse ele.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/entretenimento/" rel="tag"&gt;entretenimento&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/novela/" rel="tag"&gt;novela&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/serie-reis/" rel="tag"&gt;série reis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>entretenimento</category><category>novela</category><category>petrópolis</category><category>série reis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/28/ator-petropolitano-estreia-na-serie-reis/</guid><pubDate>Sun, 28 May 2023 06:00:57 GMT</pubDate></item><item><title>Filmes selecionados do Prêmio Argila do Audiovisual Petropolitano disponíveis on-line</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/28/filmes-selecionados-do-premio-argila-do-audiovisual-petropolitano-disponiveis-on-line/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Os 10 filmes selecionados para a segunda edição do Prêmio Argila do Audiovisual Petropolitano estão disponíveis no &lt;a href="//www.youtube.com/@PetropolisFilmCommission"&gt;canal do YouTube da Petrópolis Film Commission&lt;/a&gt; até o dia 31 deste mês. O Prêmio Argila é uma realização do Instituto Municipal de Cultura (IMC) e da Petrópolis Film Commission.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;As 10 obras selecionadas concorrem nas categorias: Melhor Direção e Roteiro, Melhor Edição e Montagem, Melhor Fotografia e Menção Honrosa escolhidas por um Júri Especializado, além da categoria Melhor Filme escolhida pelo Júri Popular, aferida pela quantidade de curtidas em cada filme.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Todos os filmes selecionados recebem cachê de exibição e os ganhadores recebem o troféu Argila, todo confeccionado em cerâmica. A cerimônia de premiação acontecerá no dia cinco de agosto de 2023, às 20h, na Sala Cine Humberto Mauro, que também fará uma programação especial com os vencedores ao longo do mês.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Conheça os selecionados:&lt;br&gt; “Just You” de Lucas Chagas, Experimental, 1min, 2022.&lt;br&gt; “Mergulhos” de Beatriz Ohana, Ficção, 24min, 2022.&lt;br&gt; “Solidade” de Tuca Vidal. Ficção, 19min, 2020.&lt;br&gt; “Periferias”, de Fernanda Almeida. Documentário, 14min, 2022.&lt;br&gt; “Semeando Orgulho” de Beni Falcone, Thiago Berriel e Lucas Melo. Documentário, 23min, 2022.&lt;br&gt; “Como dançar funk” de Ilana Paterman Brasil. Animação, 2min, 2021.&lt;br&gt; “Pacto Brutal, O Caso Stefanini” de Daniel Xavier. Documentário, 12min, 2022.&lt;br&gt; “Memória epidérmica” de Yuri Mendes. Experimental, 8min, 2020.&lt;br&gt; “Shawa” de Gabriel Saito. Documentário, 31min, 2022.&lt;br&gt; “Histórias do Futuro” de Jeanne Duarte. Documentário, 47min, 2021.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/centro-de-cultura-raul-de-leoni/" rel="tag"&gt;centro de cultura raul de leoni&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis-film-commission/" rel="tag"&gt;Petrópolis Film Commission&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/premio-argila-do-audiovisual-petropolitano/" rel="tag"&gt;Prêmio Argila do Audiovisual Petropolitano&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>centro de cultura raul de leoni</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>Petrópolis Film Commission</category><category>Prêmio Argila do Audiovisual Petropolitano</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/28/filmes-selecionados-do-premio-argila-do-audiovisual-petropolitano-disponiveis-on-line/</guid><pubDate>Sun, 28 May 2023 06:00:55 GMT</pubDate></item><item><title>Quitandinha recebe espetáculo sobre a vida e a obra do poeta pernambucano Solano Trindade</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/27/quitandinha-recebe-espetaculo-sobre-a-vida-e-a-obra-do-poeta-pernambucano-solano-trindade/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Neste sábado (27), o Centro Cultural Sesc Quitandinha recebe o espetáculo “Negra Palavra I Solano Trindade”, às 19h, que celebra a vida e a obra do poeta pernambucano. Trindade é uma referência fundamental na luta por igualdade no país, tendo fundado vários movimentos negros entre os anos 1930 e 1960. O espetáculo foi selecionado pelo Edital de Cultural Sesc RJ Pulsar.&lt;/p&gt; &lt;hr&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;Leia também:&lt;/em&gt; &lt;a href="../../26/genero-arte-e-diaspora-sao-os-temas-do-proximo-seminario-gratuito-no-quitandinha-neste-sabado/"&gt;&lt;strong&gt;“Gênero, Arte e Diáspora” são os temas do próximo seminário gratuito no Quitandinha neste sábado&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;hr&gt; &lt;p class="yiv6522232717MsoNormal"&gt;Após temporadas com plateia lotada nos teatros Sesc Tijuca, Poeira e Casa de Cultura Laura Alvim, a peça criada pelo Coletivo Preto e pela Companhia de Teatro Íntimo, em 2019, foi adaptada no ano seguinte, durante a pandemia, para o formato on-line, sendo exibida em festivais digitais pelo mundo. Por essa versão foi premiada no 15º Prêmio APTR na categoria Jovem Talento – Prêmio Manoela Pinto Guimarães pelo elenco, além de ter sido indicado por Espetáculo Adaptado ao Vivo.&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv6522232717MsoNormal"&gt;Na contramão dos estereótipos criados para objetificar e discriminar pessoas pretas, “Negra Palavra | Solano Trindade”, recupera a trajetória do poeta, trazendo para a cena suas múltiplas vivências: a infância em Pernambuco, colorida pela sonoridade das feiras populares e pela ancestralidade do maracatu; a militância em diversas cidades do Brasil, como cidadão preto em um país racista, lutando pela paz e contra a fome; e sua experiência como homem, entregue ao amor e ao cuidado da família.&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv6522232717MsoNormal"&gt;O espetáculo redimensiona a poesia de Solano, dando um basta a seu apagamento histórico. Corpo, música e poesia se entrelaçam para representar uma só história: tanto a do poeta, em seu tempo, como a dos homens pretos contemporâneos, aqui e agora. “O maior desafio e creio que, também, a grande força desse trabalho, veio da percepção de que as poesias de Solano são profundamente atuais.”, afirma Renato Farias, roteirista e um dos diretores do espetáculo.&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv6522232717MsoNormal"&gt;André Muato acrescentou a musicalidade e as outras expressões artísticas que fazem parte da obra do “Poeta do Povo”. Orlando Caldeira, também responsável pela direção de movimento, assina a direção geral junto com Renato. Drayson Menezzes assina a direção de atores.&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv6522232717MsoNormal"&gt;Encenada originalmente por 10 atores, todos homens pretos, na montagem atual o elenco também traz uma nova adaptação. Um dos artistas fez transição de gênero e agora uma atriz faz parte do elenco, representando ainda mais as múltiplas faces de Solano. O elenco é formado pelos atores Adriano Torres, André Américo, Eudes Veloso, João Manoel, Jorge Oliveira, Léa Cunha, Lucas Sampaio, Raphael Elias, Rodrigo Átila e Thiago Hypólito.&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv6522232717MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;Serviço&lt;/b&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv6522232717MsoNormal"&gt;Endereço: Av. Joaquim Rolla, nº 2 – Quitandinha&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv6522232717MsoNormal"&gt;Data: 27 de maio (sábado)&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv6522232717MsoNormal"&gt;Horário: 19h&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv6522232717MsoNormal"&gt;Classificação: 12 anos&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv6522232717MsoNormal"&gt;Ingressos: R$ 10 (inteira) e R$ 5 (meia) para casos previstos por lei, estendida a professores e classe artística mediante apresentação de registro profissional). A entrada é gratuita para credencial plena Sesc e público PCG.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/centro-cultural-sesc-quitandinha/" rel="tag"&gt;Centro Cultural Sesc Quitandinha&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>Centro Cultural Sesc Quitandinha</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/27/quitandinha-recebe-espetaculo-sobre-a-vida-e-a-obra-do-poeta-pernambucano-solano-trindade/</guid><pubDate>Sat, 27 May 2023 06:00:02 GMT</pubDate></item><item><title>Inscrições abertas para vagas em cursos técnicos em Petrópolis</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/25/inscricoes-abertas-para-vagas-em-cursos-tecnicos-em-petropolis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A Firjan SENAI está com inscrições abertas para 120 vagas em cursos técnicos em Petrópolis. A unidade oferece os títulos de Segurança do Trabalho, Eletrotécnica e Mecânica na campanha de Cursos Técnicos 2023.2. As inscrições podem ser feitas até a data do início das aulas, no dia 26 de julho. Os alunos que fizeram suas inscrições até esta data ainda receberão 70% de desconto na primeira mensalidade. Serão oferecidas 2 mil vagas, distribuídas entre 23 unidades de todo o estado do Rio de Janeiro.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;As cargas horárias podem variar entre 1.200, 1.000 e 960 horas e os modelos de aula podem ser diferenciados. Quatorze cursos serão realizados com atividades semipresenciais (40% presencial e 60% a distância) e somente os cursos técnicos em Logística e Segurança do Trabalho serão ofertados no modelo EaD (20% presencial e 80% a distância). Luciana Vieira, coordenadora pedagógica da Firjan SENAI, reforça que todas as atividades presenciais serão realizadas nas respectivas unidades onde cada curso será oferecido. &lt;u&gt;&lt;/u&gt;&lt;u&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Mais informações e inscrições no link: &lt;a href="//firjansenai.com.br/cursorio/cursos-tecnicos/cursos-tecnicos-2023?utm_source=portal_firjansenai&amp;amp;utm_medium=pop-up&amp;amp;utm_campaign=cursos_tecnicos_2023" target="_blank" rel="noopener"&gt;Cursos técnicos 2023 | Cursos Firjan SENAI&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/cursos-em-petropolis/" rel="tag"&gt;Cursos em Petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/cursos-tecnicos/" rel="tag"&gt;cursos técnicos&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/firjan-senai/" rel="tag"&gt;firjan senai&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>Cursos em Petrópolis</category><category>cursos técnicos</category><category>destacado</category><category>firjan senai</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/25/inscricoes-abertas-para-vagas-em-cursos-tecnicos-em-petropolis/</guid><pubDate>Thu, 25 May 2023 06:00:30 GMT</pubDate></item><item><title>Programa Gratuito de Residência em Tecnologia do Serratec está com inscrições abertas</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/24/programa-gratuito-de-residencia-em-tecnologia-do-serratec-esta-com-inscricoes-abertas/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Estão abertas as inscrições para mais um ciclo do Programa de Residência em TIC do Serratec, o Parque Tecnológico da Região Serrana do Rio. As vagas se destinam a moradores das cidades de Petrópolis, Teresópolis, Nova Friburgo e Areal. O programa é gratuito, as inscrições vão até 5 de junho de 2023 e devem ser feitas através do  site: &lt;a href="http://serratec.org/residencia" target="_blank" rel="noopener"&gt;http://serratec.org/residencia&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Os candidatos não precisam de conhecimento prévio em tecnologia,  mas é preciso ter o ensino médio concluído e ter idade mínima de 18 anos até dezembro de 2023.  Pessoas com deficiência, pessoas negras, mulheres e quem estudou em escola pública terão prioridade.  As aulas online e ao vivo começam em agosto  e vão até dezembro, num total de 770 horas de imersão no universo da tecnologia.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;As vagas para o programa são bastante concorridas – no ciclo que terminou em dezembro de 2022 foram dois mil inscritos para 135 vagas. Essa corrida para  o mercado de tecnologia se explica por vários fatores. Um dos motivos é a transformação dos negócios, cada vez mais voltados para o digital, – no mercado de tecnologia sobram vagas e faltam profissionais para ocupá-las.  O setor é um dos que mais contratou nos últimos dez anos e este cenário  vai permanecer pelos próximos anos, inclusive no Brasil. Outro motivo da grande concorrência é a oportunidade  das ações afirmativas que o Programa de Residência em TIC do Serratec oferece às pessoas que não têm acesso facilitado para se qualificar e entrar no mercado de trabalho.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;São quatro anos de Programa, 735 pessoas já qualificadas (até dezembro de 2022), mais de 15 milhões de reais em moeda circulante proveniente do pagamento de salários às pessoas que já se formaram e foram contratadas. O  índice de contratação supera os 60% e a taxa de permanência dessas pessoas no mercado de tecnologia é próximo de 100%.  Daniele Jeanine, hoje funcionária da TIC Social, empresa associada ao Serratec, relata: “A Residência é uma loucura, uma janela totalmente nova que se abre para um mundo novo. Hoje eu sou analista trainee. Minha vida é outra depois que passei pelo Programa de Residência,  porque hoje eu sei que sou capaz de atravessar os obstáculos e chegar onde eu quiser. Nenhum sonho é grande demais pra mim.”&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O programa de imersão tecnológica é direcionado para preparar profissionais no desenvolvimento de software e aumentar a oferta de trabalhadores qualificados na área de tecnologia. Assim, em parceria com a Firjan SENAI, Sinditec, universidades, organizações governamentais e empresas de TI da região, o curso alia conhecimento teórico e prático, para o aprendizado de linguagens de programação e desenvolvimento full stack (web e mobile). O residente também participa de experiências reais de projetos das empresas parceiras/investidoras, com tutores, mentores e problemas reais a serem resolvidos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Além do conhecimento nas tecnologias abordadas, os residentes terão oportunidade de aprofundar e desenvolver soft skills, que são habilidades comportamentais e competências interpessoais fundamentais para o desenvolvimento profissional.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/residencia-em-tic-software/" rel="tag"&gt;Residência em TIC/Software&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/serratec/" rel="tag"&gt;serratec&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>Residência em TIC/Software</category><category>serratec</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/24/programa-gratuito-de-residencia-em-tecnologia-do-serratec-esta-com-inscricoes-abertas/</guid><pubDate>Wed, 24 May 2023 06:00:34 GMT</pubDate></item><item><title>Inscrições abertas para participação da Semana de Odontologia da Unifase 2023</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/23/inscricoes-abertas-para-participacao-da-semana-de-odontologia-da-unifase-2023/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Os avanços tecnológicos trazem importantes novidades para a área de saúde, com equipamentos, maquinários e softwares que facilitam o dia a dia dos profissionais na importante etapa de diagnosticar, para que encontrem alternativas e possam prescrever o melhor tratamento para combater uma infinidade de doenças que acometem a população. Neste cenário, a odontologia tem crescido muito, como uma importante área de atenção à saúde bucal da população, não apenas para tratamentos, mas também na prevenção de muitas patologias que podem prejudicar a qualidade de vida e o bem-estar dos pacientes.&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“O diagnóstico é a base para um correto planejamento e sucesso dos tratamentos odontológicos. Neste sentido, os exames odontológicos de imagem, como as radiografias, ultrassonografias e tomografias, são essenciais em muitos casos para a conclusão desses diagnósticos, então implica diretamente na tomada de decisão e no sucesso do tratamento que será prescrito. É muito importante que os profissionais da área e os estudantes da graduação em odontologia desenvolvam essa mentalidade e essa preocupação com o diagnóstico, porque de fato é uma etapa fundamental de qualquer especialidade”, explica a cirurgiã-dentista e professora do curso de Odontologia da UNIFASE, Jesca Neftali Nogueira Silva, uma das organizadoras da Semana de Odontologia da UNIFASE.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;A especialista explica que a tomografia computadorizada de feixe cônico, que será um exame abordado no evento, apesar de ser um exame difundido há quase dez anos na rotina clínica dos cirurgiões-dentistas, ainda é novidade para muitos profissionais, pois são poucos os cursos de graduação do país que abordam esse exame durante a formação acadêmica. Neste contexto, o Centro Universitário Arthur Sá Earp Neto (UNIFASE), que acaba de receber nota máxima no curso de Odontologia durante a avaliação do Ministério da Educação (MEC), promoverá a Semana de Odontologia, no próximo dia 30 de maio, com o tema central focado na importância do Diagnóstico por Imagem.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Trazemos esse tema para a nossa Semana de Odontologia como um diferencial não apenas na formação dos nossos alunos da graduação, mas para todos os profissionais cirurgiões-dentistas que ainda não tiveram a oportunidade de conhecer melhor esses exames por imagem, para que saibam fazer a indicação correta dos exames. Na verdade, nós só teremos um diagnóstico correto, se soubermos escolher o exame indicado para cada caso identificado nos pacientes. De fato, a odontologia tem crescido muito nos últimos anos, apresentando um leque com diversas especialidades, mas independente de qual seja a especialidade, o diagnóstico é a base e a imagem auxilia em todas as áreas, sendo muitas vezes essencial utilizar como recurso algum exame complementar de imagem que será necessário para o tratamento odontológico”, destaca a cirurgiã-dentista, Jesca Neftali Nogueira Silva.&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A proposta da UNIFASE com a promoção deste evento é reunir cirurgiões-dentistas e alunos de odontologia para que possam promover uma troca de experiências, transmitindo assim a importância dos diferentes métodos por imagem utilizados na Odontologia para um excelente diagnóstico, bem como apresentar algumas alterações patológicas do complexo maxilo-mandibular.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Ainda existem muitas dúvidas em relação à indicação, contraindicação, quando solicitar e como interpretar os exames por imagem. É essencial que os alunos da graduação e os profissionais já formados busquem essa atualização para que de fato possam usufruir dessa tecnologia, que proporciona imagens para um diagnóstico mais assertivo e possibilita a indicação do melhor tratamento para cada paciente, tema de palestra que será ministrado pela professora Nathália Cruz, do corpo docente da UNIFASE. Para que o nosso evento seja ainda mais enriquecedor, convidamos profissionais renomados no mercado para ministrarem palestras sobre temas importantes. Essa troca é muito importante, pois cada um tem uma experiência, uma vivência e dedicação maior em determinada área. Teremos a presença dos professores Cláudio Froés da USP, que é referência em diagnóstico, e vai abordar a aplicação dos recursos imaginológicos na interpretação do complexo maxilofacial; do Marcelo Freitas, que já está no nosso corpo docente na UNIFASE e também é professor da UFF, que vai falar sobre as imagens para diagnóstico da ATM: Raios-X convencional, TC “Cone Beam” e Ressonância Magnética, que é um tema recente e que os profissionais precisam entender mais; e o Alexandre Marques, Doutor em Radiologia e professor da FO-UERJ, que vai falar sobre a aplicação da Ultrassonografia na odontologia, o que temos de mais inovador hoje no mercado da odontologia. Então, com certeza será um evento extremamente engrandecedor para todos que participarem”, finaliza.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A programação completa e as inscrições para participar da Semana de Odontologia da UNIFASE estão disponíveis no site: &lt;a href="http://www.unifase-rj.edu.br/" target="_blank" rel="noopener"&gt;www.unifase-rj.edu.br&lt;/a&gt;. O evento será realizado no dia 30 de maio, das 9h às 16h, na sala Arthur de Sá Earp Neto, no campus acadêmico da UNIFASE, e conta ainda com o curso: Hands On em Tomografia Computadorizada de feixe cônico na prática/software tomográfico, que será promovido das 17h às 20h, no Laboratório de Informática da instituição.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/semana-de-odontologia/" rel="tag"&gt;semana de odontologia&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>semana de odontologia</category><category>UNIFASE/FMP</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/23/inscricoes-abertas-para-participacao-da-semana-de-odontologia-da-unifase-2023/</guid><pubDate>Tue, 23 May 2023 06:09:58 GMT</pubDate></item><item><title>7ª Edição da Feira Virtual de Estágios e Empregos terá lives sobre carreiras e debaterá as últimas tendências do mercado de trabalho</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/23/7a-edicao-da-feira-virtual-de-estagios-e-empregos-tera-lives-sobre-carreiras-e-debatera-as-ultimas-tendencias-do-mercado-de-trabalho/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;Entre os dias 23 e 25 de maio, pessoas de todo o Brasil poderão participar gratuitamente da 7ª edição da Feira Virtual de Estágios e Empregos da Estácio. Durante a realização do evento, serão oferecidas mais de 100 mil vagas em grandes companhias de todo o País, com oportunidades presenciais, hibridas ou até mesmo remotas, além de vagas com e sem exigência de diploma. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;Alunos, ex-alunos, estudantes de todas as partes do país – mesmo sendo de outras instituições – e profissionais que buscam recolocação ou até mesmo quem deseja ficar antenado com às tendencias do mercado de trabalho vão concorrer a uma das oportunidades de empregos ou estágios. Para acessar o conteúdo, os interessados devem fazer o pré-cadastro por meio do link: &lt;a href="//www.carreirasedu.com.br/feiradeestagio" target="_blank" rel="noopener"&gt;https://www.&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;carreirasedu.com.br/&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;feiradeestagio&lt;/a&gt;. A feira será transmitida via Zoom, totalmente acessível por meio de celular, notebook ou desktop.     &lt;u&gt;&lt;/u&gt; &lt;u&gt;&lt;/u&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;Durante 72 horas de feira, será possível conversar com o RH das marcas empregadoras e assistir às 12 lives, que darão ferramentas para que os participantes possam se preparar para os processos seletivos. As pessoas poderão se candidatar às vagas em uma plataforma de oportunidades profissionais que já conta com as empresas IBM, Brasil Center, Dasa, Cia de Talentos, McDonald’s, Multivision, Spread, Infojobs, CIEE, NUBE, Arcos Dourados, 99Jobs, UnitedHelth, Deloitte, Agência de Integração Empresa Escola, BRMED, ICONIC, Clear Sale, TMF Group, Cinemas São Luiz, Symplicity, Super Estágio, Empodera, Vale, Som Livre, Rede D1000, Pepsico, Universia, entre outras. A programação conta com palestrantes expressivas, como Bruna Castilhos, Head de Customer Sucess e R&amp;amp;S da Gupy; Mauren Faria, da &lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;Multivision; Renata Gusmon, &lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;Diretora Executiva de Pessoas da UnitedHealth Group; Isadora Costa, Especialista em Atração de Talentos da Ambev; Arthur Hinrichsen, Analista da área de inovação do SEBRAE Pernambuco;  Karuna Daswani Lopes, Head de Comunicação para a América Latina e Ibéria do LINKEDIN; Arturo Edo, Cofundador na Reserva INK. Elas abordarão temas relevantes em todos os pilares do conhecimento como: o impacto das tecnologias nas carreiras, autodesenvolvimento, autoconhecimento, empreendedorismo, dentre outros.     &lt;u&gt;&lt;/u&gt; &lt;u&gt;&lt;/u&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;Com 12 estandes, 12 painéis  e mais de 50 empresas participantes, a programação da 7ª edição da Feira Virtual de Estágios e Empregos promete superar as expectativas em relação ao ano anterior, auxiliando milhares de pessoas a potencializar a carreira, e candidatar-se a diversas oportunidades através de conteúdos para inserção e recolocação no mercado de trabalho. Este ano as parceiras, Elements, Netshoes e Buser ofertarão prêmios para os participantes mais ativos com 3 passagens para viagens nacionais, 1 Voucher da Netshoes e 1 Cadeira Gamer.&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;u&gt;&lt;/u&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/feira-virtual-de-estagios-e-empregos/" rel="tag"&gt;Feira Virtual de Estágios e Empregos&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/universidade-estacio-de-sa/" rel="tag"&gt;universidade estácio de sá&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>Feira Virtual de Estágios e Empregos</category><category>petrópolis</category><category>universidade estácio de sá</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/23/7a-edicao-da-feira-virtual-de-estagios-e-empregos-tera-lives-sobre-carreiras-e-debatera-as-ultimas-tendencias-do-mercado-de-trabalho/</guid><pubDate>Tue, 23 May 2023 06:00:21 GMT</pubDate></item><item><title>[Fotografias] Petrópolis como você nunca viu - parte III</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/08/fotografias-petropolis-como-voce-nunca-viu-parte-iii/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Dando continuidade à série de matérias com fotografias antigas de Petrópolis, confira abaixo mais fotos da Cidade Imperial selecionadas do acervo digitalizado do Arquivo Histórico de Petrópolis.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;(Para mais matérias com fotografias antigas e curiosidades de Petrópolis, acesse &lt;a href="/noticias/cidade/historia/"&gt;&lt;strong&gt;este link&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;figure id="attachment_91768" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/clarice-lispector-no-museu.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91768" src="/wp-content/uploads/2023/04/clarice-lispector-no-museu.jpg" alt="" width="562" height="609"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91768" class="wp-caption-text"&gt;Clarice Lispector visita o Museu Imperial em 1940, de terno claro o Diretor Alcindo de Azevedo Sodré.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91769" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/desfile.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91769" src="/wp-content/uploads/2023/04/desfile.jpg" alt="" width="970" height="576"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91769" class="wp-caption-text"&gt;Desfile na Avenida 15 de Novembro em Petrópolis do Colégio Liceu Fluminense em 1939.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91770" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/exposicao-de-produtos.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91770" src="/wp-content/uploads/2023/04/exposicao-de-produtos.jpg" alt="" width="914" height="615"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91770" class="wp-caption-text"&gt;Exposição de produtos do comércio de Petrópolis em 1925.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91771" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/fabrica.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91771" src="/wp-content/uploads/2023/04/fabrica.jpg" alt="" width="991" height="588"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91771" class="wp-caption-text"&gt;Fábrica Imperial São Pedro de Alcântara em 1874.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91772" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/feira-de-amostras.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91772" src="/wp-content/uploads/2023/04/feira-de-amostras.jpg" alt="" width="898" height="554"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91772" class="wp-caption-text"&gt;Inauguração na Feira de Amostras no Palácio de Cristal na presença de Nair de Teffé (de chapéu branco à esquerda). Crédito: Revista Careta n. 1230 em 16/01/1932 / Acervo Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91773" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-rio-petropolis.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91773" src="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-rio-petropolis.jpg" alt="" width="802" height="521"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91773" class="wp-caption-text"&gt;Primeiro ônibus da Útil com itinerário Rio – Petrópolis em 1937.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91774" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-valparaiso.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91774" src="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-valparaiso.jpg" alt="" width="933" height="553"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91774" class="wp-caption-text"&gt;Linha de ônibus “Valparaiso” Mercedes Benz em Petrópolis.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91775" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/colegio-de-petropolis.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91775" src="/wp-content/uploads/2023/04/colegio-de-petropolis.jpg" alt="" width="1028" height="502"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91775" class="wp-caption-text"&gt;Colégio de Petrópolis – Considerado o primeiro prédio construído de três andares, foi inaugurado em 1850, e obteve amplo sucesso sendo consagrado posteriormente com o “Colégio Kopke”. / Crédito: Museu Imperial&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91776" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/praca-d-affonso.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91776" src="/wp-content/uploads/2023/04/praca-d-affonso.jpg" alt="" width="891" height="527"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91776" class="wp-caption-text"&gt;Largo d. Affonso (atual Praça da Liberdade) / Crédito: Revista Careta n. 1133 em 22/02/1930 página 12 – Acervo Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;  &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/fotografias/" rel="tag"&gt;fotografias&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis-antigamente/" rel="tag"&gt;petrópolis antigamente&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>fotografias</category><category>petrópolis</category><category>petrópolis antigamente</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/08/fotografias-petropolis-como-voce-nunca-viu-parte-iii/</guid><pubDate>Mon, 08 May 2023 06:00:20 GMT</pubDate></item><item><title>[Fotografias] Imagens mostram a construção da estrada Rio-Petrópolis</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/02/fotografias-imagens-mostram-a-construcao-da-estrada-rio-petropolis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;No dia 25 de agosto de 1928, o então presidente Washington Luís inaugurou o trecho entre o Rio e Petrópolis da atual BR-040. Marco na história do desenvolvimento do Brasil, foi construída numa época em que a frota fluminense de automóveis e caminhões se resumia a menos de 20 mil veículos e representou um desafio para a engenharia da época, com os seus seis viadutos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Em 1931, tornou-se a primeira estrada asfaltada do país e, na subida da Serra, foram instaladas as primeiras placas de concreto. No início da década de 1960, o governo federal construiu a Estrada do Contorno (atual pista de descida), que liga Itaipava a Xerém, em Duque de Caxias.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Em 15 de junho de 1980, foi inaugurada a BR-040, substituindo a Estrada União Indústria, construída no século XIX pelo imperador Dom Pedro II.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Segundo informações da prefeitura de Petrópolis, a estrada União e Indústria foi inaugurada em 23 de junho de 1861 por dom Pedro II. Construída com a mão de obra de colonos alemães, a rodovia foi pavimentada pelo método Macadame – o piso é composto por pequenas pedras, comprimidas de forma a se encaixarem umas nas outras.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ela foi considerada um grande marco na engenharia brasileira e foi também a primeira “concessionada” no Brasil. Na época, a estrada teve grande importância para o escoamento da produção cafeeira da região, uma vez que integrou e uniu o estado do Rio com o estado de Minas Gerais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Com a construção da Rodovia BR-040, que liga o Rio de Janeiro a Brasília, passando por Juiz de Fora, alguns trechos da estrada acabaram sendo absorvidos pela nova via.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Confira abaixo as fotos que foram doadas em 1938, pelo Dr. Sá Earp Filho (1884-1941), à biblioteca municipal de Petrópolis:&lt;/p&gt; &lt;figure id="attachment_91509" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-2.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91509" src="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-2.jpg" alt="" width="1034" height="564"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91509" class="wp-caption-text"&gt;Foto: Arquivo Histórico de Petrópolis&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91508" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91508" src="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis.jpg" alt="" width="1107" height="599"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91508" class="wp-caption-text"&gt;Foto: Arquivo Histórico de Petrópolis&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91507" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-6.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91507" src="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-6.jpg" alt="" width="1003" height="599"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91507" class="wp-caption-text"&gt;Foto: Arquivo Histórico de Petrópolis&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91506" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-5.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91506" src="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-5.jpg" alt="" width="1196" height="594"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91506" class="wp-caption-text"&gt;Foto: Arquivo Histórico de Petrópolis&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91505" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-4.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91505" src="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-4.jpg" alt="" width="1044" height="594"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91505" class="wp-caption-text"&gt;Foto: Arquivo Histórico de Petrópolis&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91504" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-3.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91504" src="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-3.jpg" alt="" width="1155" height="614"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91504" class="wp-caption-text"&gt;Foto: Arquivo Histórico de Petrópolis&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;*Com informações da Concer e Agência Brasil&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/aconteceu-em-petropolis-2/" rel="tag"&gt;aconteceu em petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/br-040/" rel="tag"&gt;BR-040&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/estrada-rio-petropolis/" rel="tag"&gt;estrada rio-petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/estrada-uniao-e-industria/" rel="tag"&gt;estrada união e indústria&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/fotografia/" rel="tag"&gt;fotografia&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>aconteceu em petrópolis</category><category>BR-040</category><category>destacado</category><category>estrada rio-petrópolis</category><category>estrada união e indústria</category><category>fotografia</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/02/fotografias-imagens-mostram-a-construcao-da-estrada-rio-petropolis/</guid><pubDate>Tue, 02 May 2023 06:01:14 GMT</pubDate></item><item><title>Painéis do CIT são restaurados e ganham novos graffitis</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/11/23/paineis-do-cit-sao-restaurados-e-ganham-novos-graffitis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p dir="auto"&gt;Depois de sete anos, os painéis de Dandara, Zumbi e Tereza de Benguela na fachada do Centro de Informações Turísticas (CIT), na Praça da Liberdade, foram restaurados. O espaço também recebeu novos graffitis de personalidades importantes do Brasil e de Petrópolis, além de aspectos da identidade cultural negra. Abdias do Nascimento, Lélia Gonzalez, Marielle Franco, Milton Gonçalves e a benzedeira Dona Damiana estão agora retratados na fachada do CIT.&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;O grafiteiro Doug foi o responsável pela restauração dos painéis. O trabalho durou cerca de quatro dias. A primeira etapa foi a limpeza técnica com produtos flotadores, depois foi feita uma aplicação de substâncias anti fungos e a restauração e repintura. “Por último apliquei verniz acrílico para tentar proteger ao máximo as pinturas”, disse o artista Doug, que fez os painéis nos anos de 2015 e 2016.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p dir="auto"&gt;Os demais graffitis foram feitos por um grupo de artistas coordenados pelo grafiteiro Airá, oCrespo. “A primeira ação foi uma oficina de graffiti no Centro de Cultura, ministrada pelo Airá, que também coordenou o trabalho dos grafiteiros fizeram a expansão do painel. Agora, o CIT tem a identidade cultural do povo negro, que também inspirou o nome de Liberdade da praça”, explicou a secretária de Cultura, Diana Iliescu.&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;Os grafiteiros que participaram do projeto são: Foks, Karlin, Kelf, Krast, Lok, Smek e Sunk.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/centro-de-informacoes-turisticas/" rel="tag"&gt;Centro de Informações Turísticas&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/consciencia-negra/" rel="tag"&gt;Consciência Negra&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/graffiti/" rel="tag"&gt;graffiti&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/praca-da-liberdade/" rel="tag"&gt;Praça da Liberdade&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>Centro de Informações Turísticas</category><category>Consciência Negra</category><category>destacado</category><category>graffiti</category><category>petrópolis</category><category>Praça da Liberdade</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/11/23/paineis-do-cit-sao-restaurados-e-ganham-novos-graffitis/</guid><pubDate>Wed, 23 Nov 2022 06:19:24 GMT</pubDate></item><item><title>[Coluna] (Re) Existência e Consciência: 200 anos de quê?</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/09/25/coluna-re-existencia-e-consciencia-200-anos-de-que/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;por Maria Regina Bortolini &lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;No marco das comemorações dos 200 anos da independência, o país vive um desafio cívico e se pergunta: 200 anos de quê? A noção de independência política está estreitamente relacionada à soberania e autodeterminação dos povos – estado de ser livre da influência ou subordinação de outrem e de decidir, por si mesmo, as questões que afetam sua própria vida. Quando os europeus aqui chegaram, encontraram povos independentes, soberanos, autodeterminados. No entanto, não confraternizaram com eles, mas os colonizaram. A colonização se deu a partir de um modelo de expansão, dominação e exploração econômica, e de um projeto civilizatório. Não sem resistência, se perpetuou por quase cinco séculos estruturando aquilo a que nos acostumamos a chamar de Estado-nação modernos. Mas será que a independência trouxe soberania e autodeterminação aos nossos povos? Infelizmente não. Afinal, a colonização histórica não terminou com a independência dos povos, pois as relações de colonialidade não findaram com a destruição do colonialismo.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O colonialismo refere-se à dominação política e econômica de uma nação sobre outra. É um processo histórico que se finda com a descolonização ou independência dos povos. Já a colonialidade não está limitada a um período temporal específico mas, segundo Aníbal Quijano, ao contrário, denota a continuidade temporal de formas de poder, resultante da experiência colonial: a colonialidade do poder, do saber e do ser.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A colonialidade do poder é a continuidade das estruturas e relações de poder que engendraram o capitalismo moderno. Na geopolítica global, a colonização garantiu a continuidade da dependência econômica, mesmo para aqueles que de forma mais ou menos revolucionária, conquistaram a sua independência política.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mas o poder colonial não se ancora apenas na dimensão político-econômica. Há um poder simbólico que o sustenta. No projeto civilizador da modernidade a criação da noção de raça naturaliza os colonizados como inferiores aos colonizadores, justificando a usurpação de seu patrimônio, a negação de seus saberes e as múltiplas violências sobre seus corpos. A modernidade, portanto, está relacionada com uma subjugação epistêmica – colonialidade do saber; ancorada em racionalidades eurocentradas, que tomam o homem, branco, hétero como um universal e, por consequência, negam outras epistemes, outras culturas, produzidas por outros sujeitos e por outros povos. Todos esses processos se encerram na racialização dos corpos, na colonialidade do ser. Afinal, a experiência humana não se dá num vazio existencial, mas a partir de um sujeito encarnado, corporificado. Na colonização, os corpos não-brancos foram desumanizados, escravizados, violados, consagrando a superioridade do corpo branco. Mas o fim da escravidão não pôs fim à negação sistemática dos corpos subalternizados. Estereótipos raciais foram revitalizados, políticas de morte foram atualizadas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Vivemos hoje, portanto, uma profunda crise civilizatória. É preciso, nesse momento, descolonizar nossos povos, nosso pensamento, nossos corpos. Produzir uma reflexão crítica sobre esse sistema-mundo capitalista, patriarcal, moderno. Mais que isso, reconhecer como o racismo epistêmico sufoca e silencia nossas vozes. Compreender como o processo civilizador produziu e ainda produz sofrimento aos nossos corpos. Reivindicar que as diferentes corporalidades que constituem a diversidade humana no Brasil possam existir, reexistir. Problematizar a construção de nossa identidade, reencontrar nossas origens afro-indígenas, entrelaçar nossas diferenças e inventar novas possibilidades de (re) existência e consciência! Em tempos de desafio cívico é preciso ter consciência do que somos e queremos ser. Por um Brasil mais humano, mais justo e solidário!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Maria Regina Bortolini é antropóloga, professora e integrante da Comissão Científica da 28ª Semana Científica da UNIFASE/FMP.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/racismo/" rel="tag"&gt;racismo&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>racismo</category><category>UNIFASE/FMP</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/09/25/coluna-re-existencia-e-consciencia-200-anos-de-que/</guid><pubDate>Sun, 25 Sep 2022 06:00:37 GMT</pubDate></item><item><title>[Coluna] Banco de Leite Humano em Petrópolis: uma vantagem para todos</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/08/23/coluna-banco-de-leite-humano-em-petropolis-uma-vantagem-para-todos/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;por Dr. Vander Guimarães Silva&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Em um mês especialmente dedicado ao aleitamento materno – o Agosto Dourado, Petrópolis terá seu primeiro Banco de Leite Humano (BLH) aberto em uma unidade pública de saúde – o Hospital de Ensino Alcides Carneiro (HEAC). Este banco se junta a outras 222 unidades que compõem a Rede de Bancos de Leite Humano do Brasil (rBLH-BR), a maior e mais complexa rede do mundo, sendo referência internacional por utilizar estratégias que aliam baixo custo à alta qualidade e tecnologia. A Rede brasileira, atuando em conjunto, exporta tecnologia para países da América Latina, Caribe e África, além de fazer parcerias com Portugal e Espanha, compondo a Rede Ibero-Americana de BLHs.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Os BLHs representam uma estratégia para promoção, proteção e apoio ao aleitamento materno. As ações de um banco de leite humano englobam coleta, processamento e distribuição do leite humano para bebês prematuros ou de baixo peso, que não conseguem ser alimentados pelas próprias mães e aqueles que serão submetidos a algum tipo de cirurgia ainda nos seus primeiros dias de vida. Além de oferecer um aporte de calorias e energia a essas crianças, o leite humano, por ser uma fonte completa de nutrientes e fatores de proteção (imunoglobulinas, macrófagos, ferritina, anticorpos, imunocomplementos, etc), torna-se o alimento ideal para estes recém-nascidos. Segundo a OMS (Organização Mundial de Saúde), pela sua complexidade, o leite humano deve ser o único alimento oferecido para a criança nos seus 6 primeiros meses de vida, além de poder ser utilizado como uma alimentação complementar até dois anos ou mais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Entre outras funções desempenhadas pelos BLHs, estão também a de atendimento e guia para mães em aleitamento materno. Eles funcionam como um centro capaz de atender às principais intercorrências decorrentes deste período e oferecer às puérperas uma orientação adequada, a fim de minimizar os efeitos do desmame precoce. É também um espaço educacional, que permite a discussão e trocas de experiências entre mães (gestantes ou puérperas), sempre mediada por uma supervisão de um profissional capacitado para tal!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Para exercer todas essas atividades, o Banco de Leite depende de doações voluntárias, uma vez que nenhum produto, atendimento ou orientação fornecidos são cobrados. A doadora pode ser uma mãe que esteja com o seu filho internado que, pelas razões expostas acima, não consegue receber o leite através da sucção do seu peito. Além dessas pacientes, qualquer mulher que o deseje pode se tornar uma doadora! Para isto, basta entrar em contato com a unidade do HEAC, onde receberá as orientações necessárias de como fazê-lo. É importante salientar que o leite doado sempre será o excedente que aquela mãe produz. Esse leite passará por um controle de qualidade, que vai desde a avaliação do estado de saúde da doadora até os processos que envolvem a análise, pasteurização e controle de qualidade, antes de ser distribuído.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Bancos de Leite funcionam também como centros para educação em saúde, onde os profissionais que atuam na área fornecem informação técnica sobre o ato de amamentar, seus cuidados, benefícios e complicações, cursos de aperfeiçoamento e atividades práticas, contribuindo para a formação de novos agentes, os capacitando para lidar com essas questões. Acadêmicos do curso de Medicina, de Nutrição e de Enfermagem terão participação ativa no dia a dia do BLH. Inicialmente, pensamos em oferecer estágios para as residências de Ginecologia e Obstetrícia, Pediatria e Enfermagem. Futuramente, poderemos proporcionar uma formação em Enfermagem com especialização em BLH, pós-graduação que já existe em outras unidades do Brasil. Proteger a amamentação é uma responsabilidade de todos!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A criação de um banco de leite humano traz benefícios plenos. Ganham a criança, sua mãe e toda a família. É também um bem para toda a sociedade, uma vez que o aleitamento promove o crescimento de crianças mais hígidas e inteligentes, que demandam menos os serviços de saúde e torna os cidadãos mais capazes. É, sem dúvida, um grande passo que Petrópolis dá no cuidado materno-infantil!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vander Guimarães Silva é médico, doutor em Ciências pela Fiocruz e professor titular de Ginecologia e Obstetrícia da UNIFASE/FMP.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/agosto-dourado/" rel="tag"&gt;agosto dourado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/banco-de-leite/" rel="tag"&gt;banco de leite&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/hospital-alcides-carneiro/" rel="tag"&gt;hospital alcides carneiro&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>agosto dourado</category><category>banco de leite</category><category>destacado</category><category>hospital alcides carneiro</category><category>petrópolis</category><category>UNIFASE/FMP</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/08/23/coluna-banco-de-leite-humano-em-petropolis-uma-vantagem-para-todos/</guid><pubDate>Tue, 23 Aug 2022 06:00:46 GMT</pubDate></item><item><title>[Coluna] O Mito sobre o Dia das Mães</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/05/08/coluna-o-mito-sobre-o-dia-das-maes/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;por Ana Cláudia Carvalho&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O segundo domingo do mês de maio, todos os anos, é dedicado ao Dia das Mães, um momento para estabelecer e ampliar as relações sociais e estimular a afetividade entre as crianças e as mães. Além de ser um dia lindo para lembrar da importância da maternidade e falar de toda essa jornada. Entretanto, a data também pode provocar certos danos na saúde mental de quem não consegue lidar muito bem com essa comemoração.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O Dia das Mães pode estimular tanto sentimentos positivos, quanto negativos nas pessoas, com base nas nossas vivências relacionadas à data. É importante refletir como para muitos o dia das mães se tornou uma única data reservada para agradecer e valorizar as mães: o que ela representa nos dias de hoje.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sabemos que assim como o Natal e a Páscoa, a data tomou tamanha proporção com incentivo do comércio. Contudo, muito além da ênfase no aumento de vendas de presentes, o segundo domingo de maio, ficou marcado pela troca de vivências familiares e a reunião em família para comemorar juntos este dia. Então, neste sentido, podem ser criadas memórias afetivas em torno da família, que contribuem para o fortalecimento da relação entre mães e filhos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ainda que a data possa representar para muitas pessoas um momento de fortalecimento de vínculos familiares, para outras pode acarretar sofrimento emocional, por aproximá-la de lembranças dolorosas e de cobranças sociais. Atualmente, nas redes sociais, facilmente comparamos o fragmento que vemos da vida do outro e comparamos com a totalidade das nossas vivências. Esta comparação é injusta conosco e pode trazer adoecimentos emocionais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Dia das Mães pode representar, para muitas pessoas, um contato com lembranças difíceis e dolorosas. Pessoas que não tiveram uma figura materna presente, quem lida com o luto da mãe ou de um filho, pessoas que por alguns motivos estão distantes de suas mães ou filhos, seja por conta da distância física ou algum desentendimento, mulheres que sonham com a maternidade e não conseguiram vivenciá-la, as que não desejam ser mães e ainda precisam lidar com as cobranças da sociedade. Entre outras situações, muitas pessoas podem ser impactadas de maneira negativa.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Esta data não deve ser um peso para quem não consegue celebrá-la e é preciso compreender a singularidade de cada pessoa, acolher e jamais julgar. As pessoas costumam utilizar frases “reparadoras” para abordar sobre uma dor que não conhecem. Neste sentido, precisamos ter empatia para compreender que assim como outras datas comemorativas, o dia das mães pode não ser uma data agradável para todos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;É importante lidar com esse sentimento e fazer com que ele não afete mais a vida pessoal. O mais indicado seria que a pessoa evite comparações ou até mesmo se force a celebrar esta data como outros. Além disso, é necessário entender quais pensamentos, sentimentos e emoções estão relacionados a esta vivência. A psicoterapia, por exemplo, pode ajudar e muito a ressignificar lembranças e situações difíceis que não conseguimos lidar. Ter saúde emocional não significa ausência de vivências dolorosas, mas aprender a lidar com elas a partir do autoconhecimento.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Amamos os nossos filhos, mas nem sempre gostamos do que representa a maternidade real, bem diferente daquela que estamos acostumados a ver nas redes sociais. A maternidade não deve ser romantizada, são inúmeras as renúncias, o cansaço, as múltiplas tarefas, as autocobranças e as cobranças da sociedade. Temos que ser boas mães, boas profissionais, boas parceiras, boas filhas, boas amigas. Para muitas pessoas, o maternar é exaustivo e solitário.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mesmo com a pressão, não é impossível se livrar desses estigmas que podem se tornar negativos. Existe um luto que nem sempre conseguimos lidar em relação à mulher que fomos e que deixou de existir. Outra mulher nasce quando tem um filho, no entanto, as cobranças aumentam, os papéis sociais são acrescentados: ainda precisamos caminhar muito na compreensão de que um filho pertence à família e não apenas à mãe, todos podem e devem cuidar da mãe e da criança.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Este estigma social que precisa ser combatido de que a mãe precisa continuar a ser aquela que consegue equilibrar muito bem todos os seus papéis sociais. Ainda precisamos caminhar muito a respeito do que a sociedade compreende sobre o que é ser mãe e o que é ser pai. Se existe uma mãe exausta, possivelmente existe um pai que não está fazendo o seu papel. Infelizmente, ainda é comum vermos mães sobrecarregadas e pais ausentes da vida com os filhos. Além do mais, combater a romantização da maternidade é muito essencial, bem como compreender que podemos ser mães.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2022/05/psicologa-ana-claudia-estacio.jpg"&gt;&lt;img class="alignleft wp-image-86055" src="/wp-content/uploads/2022/05/psicologa-ana-claudia-estacio-285x300.jpg" alt="" width="104" height="109"&gt;&lt;/a&gt;Ana Cláudia Carvalho é docente do curso de psicologia da Estácio e mestra em psicologia.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/dia-das-maes/" rel="tag"&gt;dia das mães&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>dia das mães</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/05/08/coluna-o-mito-sobre-o-dia-das-maes/</guid><pubDate>Sun, 08 May 2022 06:00:03 GMT</pubDate></item><item><title>Festival Paralímpico acontece neste sábado</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/19/festival-paralimpico-acontece-neste-sabado/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Neste sábado (20), mais de 200 crianças e adolescentes da rede municipal vão participar da terceira edição do Festival Paralímpico Loterias Caixa 2023. O evento realizado pela Caixa Econômica Federal e pelo Comitê Paralímpico Brasileiro (CPB), com apoio da Prefeitura acontece na sede do 32ª Batalhão de Infantaria Leve – Batalhão Dom Pedro II.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Neste ano, segundo o Comitê Paralímpico, o evento vai ocorrer em duas etapas. A primeira agora em maio e a segunda, no dia 23 de setembro. Todas as 27 unidades federativas do Brasil – 26 estados e o Distrito Federal – receberão o festival em 2023.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;As crianças e adolescentes vão participar de quatro modalidades esportivas: vôlei sentado, bocha, atletismo e taekwondo. O festival também vai contar com atividades para os pais com o projeto Tecendo Vivências do Núcleo de Psicologia Escolar da Secretaria de Educação; dança e alongamento com a equipe da Secretaria de Esportes; uma tenda para aferimento de pressão e glicose da Secretaria de Saúde, além de outras atividades.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/festival-paralimpico/" rel="tag"&gt;Festival Paralímpico&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>Festival Paralímpico</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/19/festival-paralimpico-acontece-neste-sabado/</guid><pubDate>Fri, 19 May 2023 06:00:47 GMT</pubDate></item><item><title>Campeonato Municipal de Futebol de Botão de Petrópolis continua em junho</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/09/campeonato-municipal-de-futebol-de-botao-de-petropolis-continua-em-junho/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A próxima etapa do Campeonato Municipal de Futebol de Botão de Petrópolis está marcada para o dia 10 de junho, no Ginásio Affonso Paoni, no Serrano FC. A competição é disputada no formato de pontos corridos e acontece em quatro etapas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A competição teve início em abril com a realização da Taça D. Pedro II, a primeira etapa do campeonato. Após 13 rodadas de jogos, o atleta Ramilo Neves, representando o Santa Isabel FC, se sagrou campeão. Com apenas duas derrotas ao longo de todo o campeonato, Ramilo conquistou 33 pontos em toda a etapa. Rafael Nacional, o campeão do campeonato em 2022 ficou na segunda colocação nesta etapa. Nicholas, do Serrano, completou o pódio da Taça D. Pedro II.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Mais informações sobre a competição estão disponíveis no site &lt;a href="http://ligapetropolitana.com.br/" target="_blank" rel="noopener"&gt;ligapetropolitana.com.br&lt;/a&gt; e nas redes sociais da LPD, no Facebook Liga Petropolitana de Desportos e Instagram @ligapetropolitanadedesportos. A Liga Imperial Futebol de Mesa também disponibiliza o e-mail: &lt;a href="/cdn-cgi/l/email-protection#6e020708030108070d070f022e09030f0702400d0103" target="_blank" rel="noopener"&gt;&lt;span class="__cf_email__"&gt;[email protected]&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;, e o contato por WhatsApp pelo número (24) 988490705, para outros detalhes e inscrições para as próximas etapas.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/campeonato-municipal-de-futebol-de-botao/" rel="tag"&gt;Campeonato Municipal de Futebol de Botão&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/ginasio-affonso-paoni/" rel="tag"&gt;Ginásio Affonso Paoni&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/lpd/" rel="tag"&gt;LPD&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>Campeonato Municipal de Futebol de Botão</category><category>destacado</category><category>Ginásio Affonso Paoni</category><category>LPD</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/09/campeonato-municipal-de-futebol-de-botao-de-petropolis-continua-em-junho/</guid><pubDate>Tue, 09 May 2023 06:00:14 GMT</pubDate></item><item><title>Abertura do Jeups acontece nesta sexta-feira</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/05/abertura-do-jeups-acontece-nesta-sexta-feira/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;Os 59º Jogos Estudantis Unificados de Petrópolis (Jeups) serão abertos nesta sexta-feira (05), com uma gincana para alunos das 42 escolas públicas e privadas que se inscreveram para as competições. A cerimônia de início do evento está marcada para às 9h, no ginásio da Unifase, na Avenida Barão do Rio Branco. A princípio, as competições seriam iniciadas no último dia 27, porém, foi necessário o adiamento e a nova data já está confirmada. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;Apresentação das instituições, volta olímpica e acendimento da pira, também integram a abertura da programação de abertura dos jogos. As primeiras competições estão marcadas para o dia 8 de maio, no CIE Caxambu, com as disputas de futsal. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;Neste ano, serão disputadas as modalidades atletismo, xadrez, tênis de mesa, futsal, futebol de campo, voleibol, basquetebol e handebol, além de e-games (Just Dance e Fifa 2023) e corrida PCD, que são as grandes novidades dessa edição. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;A expectativa, segundo o secretário de Esportes, Rafael Simão, é de que o 59º Jeups seja maior e com mais qualidade. “O Jeups se tornou uma marca da cidade por conta de um trabalho que começou há muito tempo e se fortaleceu com a ajuda de muitas pessoas, mas, além disso, o esporte é uma excelente ferramenta para ajudar o aluno a ter mais disciplina, foco e acima de tudo, qualidade de vida”, destaca Simão.&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;Além do CIE Caxambu, os jogos vão acontecer na Fábrica do Saber, no 32º Batalhão de Infantaria Leve, Casa de Educação Visconde de Mauá, entre outros locais que ainda estão sendo definidos.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/jeups/" rel="tag"&gt;jeup's&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>jeup's</category><category>petrópolis</category><category>UNIFASE/FMP</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/05/abertura-do-jeups-acontece-nesta-sexta-feira/</guid><pubDate>Fri, 05 May 2023 06:00:17 GMT</pubDate></item></channel></rss>