<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Acontece em Petrópolis · AeP</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/</link><description>O seu Portal de notícias da Cidade Imperial. Fique antenado em tudo o que Acontece em Petrópolis!</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Tue, 25 Apr 2023 00:51:16 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Inscrições abertas para 160 vagas gratuitas em cursos de qualificação</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/24/inscricoes-abertas-para-160-vagas-gratuitas-em-cursos-de-qualificacao/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A Firjan SENAI, por meio de seu &lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;Programa de Qualificação Setorial, está com inscrições abertas para 160 vagas gratuitas em cursos de qualificação e de aperfeiçoamento profissional, com início das turmas previsto para os meses de abril, maio e junho de 2023. O objetivo é qualificar profissionais e formar futuros trabalhadores da Indústria.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;São dezenas de cursos em diferentes setores da Indústria como Panificação, Construção Civil, Metal Mecânico, Têxtil, Vestuário e Gráfica. Há oportunidades para estudantes, inclusive menores de 18 anos que estejam cursando os Ensinos Fundamental, Médio ou Técnico, e para trabalhadores, com variados níveis de escolaridade, conforme pré-requisito do curso.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Os interessados devem ler atentamente o edital, disponibilizado na página do Programa de Qualificação Setorial. Nele, constam a relação completa de cursos, bem como os critérios para participação, contatos e endereços dos locais onde serão realizadas as aulas. A principal regra para participação é que o candidato tenha renda familiar per capita bruta de até 1,5 salário mínimo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt; &lt;a href="//www.firjansenai.com.br/cursorio/conteudo/edital_qs_2023_v.1.04.pdf"&gt;Clique aqui para acessar o edital do Programa de Qualificação Setorial.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O gerente de educação profissional da Firjan SENAI, Edson Melo, explica que datas, turnos, locais e tempo de duração variam de acordo com o curso escolhido, seja com o foco na qualificação ou no aperfeiçoamento profissional. “Os cursos, que podem ter cargas horárias de curta, média ou longa duração, propiciam o desenvolvimento de competências e a formação de jovens ou a atualização daqueles que já possuem experiência no mercado de trabalho”.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Outras informações também podem ser obtidas pelo 0800-0231-231 ou diretamente na unidade da Firjan SENAI Petrópolis: (24) 2233-1810 e (24) 2233-1811.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/cursos-de-qualificacao/" rel="tag"&gt;cursos de qualificação&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/cursos-gratuitos-em-petropolis/" rel="tag"&gt;cursos gratuitos em Petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/firjan-senai/" rel="tag"&gt;firjan senai&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>cursos de qualificação</category><category>cursos gratuitos em Petrópolis</category><category>destacado</category><category>firjan senai</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/24/inscricoes-abertas-para-160-vagas-gratuitas-em-cursos-de-qualificacao/</guid><pubDate>Mon, 24 Apr 2023 06:00:59 GMT</pubDate></item><item><title>Amamenta Petrópolis participa da 3ª Mostra Estadual de Práticas de Saúde Cosems RJ /IdeiaSUS – Fiocruz</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/24/amamenta-petropolis-participa-da-3a-mostra-estadual-de-praticas-de-saude-cosems-rj-ideiasus-fiocruz/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;Petrópolis está entre os 15 municípios do Estado classificados para participar da apresentação na 3ª Mostra Estadual de Práticas de Saúde Cosems RJ /IdeiaSUS – Fiocruz. O projeto Amamenta Petrópolis, desenvolvido pela Secretaria de Saúde, foi selecionado em 9º lugar entre os mais de 71 trabalhos encaminhados pelos municípios ao Conselho de Secretarias Municipais de Saúde RJ e FioCruz. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;O Amamenta Petrópolis tem como objetivo permitir que as mães possam ir até as creches públicas de Petrópolis amamentar ou deixar o leite materno ordenhado para alimentar seus filhos matriculados nos CEIs. “Sem dúvida o Amamenta Petrópolis tem feito a diferença na vida de muitas mulheres. Ele está sendo implantado aos poucos e hoje já é desenvolvido nos CEIs o Anna Nardi e o Boa Vista, porém, merece ser ampliado. Essa é uma iniciativa importante, criada por profissionais comprometidas com a nossa rede de saúde e que merecem todo o nosso reconhecimento”, disse o prefeito Rubens Bomtempo. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;O projeto conta com a capacitação de todos os profissionais da educação pertencentes aos CEIs que aderiram ao projeto, desde o encarregado por abrir o portão da escola até o diretor da unidade escolar, por meio de oficinas de ordenha, armazenamento e oferta segura de acordo com as normas da ANVISA. “As capacitações são feitas periodicamente. Também são realizadas oficinas e a sensibilização das mães e responsáveis pelas crianças, orientando sobre como ordenhar, armazenar e transportar o leite materno ordenhado, ressaltando, além disso, a importância da continuidade da amamentação para a saúde física, cognitiva e mental dos bebês”, explica o secretário de Saúde, Marcus Curvelo.&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;O evento está marcado para o dia 26 de abril, de 9h às 17h, na Fiocruz – Campus Manguinhos. O trabalho será apresentado pela enfermeira Patrícia Santos, idealizadora do projeto, junto com as coordenadoras da Área Técnica de Alimentação e Nutrição, Izabel Pires e Débora Cinelli, do Programa de Saúde na Escola. “É um projeto lindo e que ajuda as mães que amamentam a terem a opção de continuarem amamentar seus bebês. Dessa forma, estamos desconstruindo a cultura de que colocar filho em creches públicas é sinônimo de desmame”, disse Patrícia Santos.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/amamenta-petropolis/" rel="tag"&gt;Amamenta Petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/fiocruz/" rel="tag"&gt;Fiocruz&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>Amamenta Petrópolis</category><category>destacado</category><category>Fiocruz</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/24/amamenta-petropolis-participa-da-3a-mostra-estadual-de-praticas-de-saude-cosems-rj-ideiasus-fiocruz/</guid><pubDate>Mon, 24 Apr 2023 06:33:41 GMT</pubDate></item><item><title>Projeto Aloha arrecada tampinhas e lacres para manter programas sociais</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/24/projeto-aloha-arrecada-tampinhas-e-lacres-para-manter-programas-sociais/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p dir="auto"&gt;Surgido durante a pandemia, o projeto Aloha trabalha para levar assistência e educação para as comunidades de Petrópolis. O projeto surgiu prestou forte apoio à cidade durante as chuvas de fevereiro e março e hoje atua em diversas frentes como o combate à insegurança alimentar, ações sociais voltadas para pessoas em situação de rua, ações sociais em conjunto com as comunidades e outras ONGs/instituições e promoção da vida, como por exemplo, campanhas de doação de sangue.&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;O projeto não recebe apoio nenhum e tem uma abrangência de mais de duas mil famílias beneficiadas, em 45 bairros da cidade.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p dir="auto"&gt;“Acreditamos que humanizar é urgente e que a transformação só é possível por meio da educação, que ficou seriamente comprometida durante a pandemia, principalmente para crianças da rede pública de ensino. Diante desse cenário surgiu uma nova iniciativa, o &lt;a href="//www.instagram.com/conexaonoduarte/?igshid=YmMyMTA2M2Y%3D"&gt;Conexão Aloha&lt;/a&gt;, que busca levar aulas de reforço para as crianças de comunidades carentes. Gostaria de convidar a cada um de vocês a estender essa corrente, não só ajudando ao meio ambiente, mas também ajudando a levar esperança, como doadores de tampinhas e lacres”, explica Beatrice, presidente e fundadora do Aloha.&lt;/p&gt; &lt;div dir="auto"&gt; &lt;p dir="auto"&gt;Toda verba será revertida para dar continuidade ao programa Conexão Aloha, que provê assistência básica educacional. Você pode ajudar doando lacres e tampinhas nos seguintes pontos de doação:&lt;/p&gt; &lt;div dir="auto"&gt;Pontos do &lt;a href="//www.instagram.com/maniadetampinhass/"&gt;mania de tampinhas&lt;/a&gt;:&lt;/div&gt; &lt;div dir="auto"&gt;&lt;/div&gt; &lt;div dir="auto"&gt; &lt;div dir="auto"&gt;&lt;img class="an1" src="//fonts.gstatic.com/s/e/notoemoji/15.0/1f4cd/32.png" alt="📍"&gt;Banco de sangue de Petrópolis – Rua Doutor Paulo Hervé, 1130 – Bingen&lt;/div&gt; &lt;div dir="auto"&gt;&lt;/div&gt; &lt;div dir="auto"&gt;&lt;img class="an1" src="//fonts.gstatic.com/s/e/notoemoji/15.0/1f4cd/32.png" alt="📍"&gt;Ecobrechó – Av. Ipiranga, 846 – Centro&lt;/div&gt; &lt;div dir="auto"&gt;&lt;/div&gt; &lt;div dir="auto"&gt;&lt;img class="an1" src="//fonts.gstatic.com/s/e/notoemoji/15.0/1f4cd/32.png" alt="📍"&gt;Loja kids- Shopping Pátio Petrópolis – R. Mal. Deodoro, 153 – Centro&lt;/div&gt; &lt;div dir="auto"&gt;&lt;/div&gt; &lt;div dir="auto"&gt;&lt;img class="an1" src="//fonts.gstatic.com/s/e/notoemoji/15.0/1f4cd/32.png" alt="📍"&gt;Colégio Bom Jesus&lt;/div&gt; &lt;div dir="auto"&gt;&lt;/div&gt; &lt;div dir="auto"&gt;&lt;img class="an1" src="//fonts.gstatic.com/s/e/notoemoji/15.0/1f4cd/32.png" alt="📍"&gt;Colégio Barreto Moura- Corrêas&lt;/div&gt; &lt;div dir="auto"&gt;&lt;/div&gt; &lt;div dir="auto"&gt;&lt;img class="an1" src="//fonts.gstatic.com/s/e/notoemoji/15.0/1f4cd/32.png" alt="📍"&gt;Espaço Laser- Bauhaus e Itaipava&lt;/div&gt; &lt;div dir="auto"&gt;&lt;/div&gt; &lt;div dir="auto"&gt;&lt;img class="an1" src="//fonts.gstatic.com/s/e/notoemoji/15.0/1f4cd/32.png" alt="📍"&gt;Loja Extremo – Rua 16 de Março&lt;/div&gt; &lt;div dir="auto"&gt;&lt;/div&gt; &lt;div dir="auto"&gt;&lt;img class="an1" src="//fonts.gstatic.com/s/e/notoemoji/15.0/1f4cd/32.png" alt="📍"&gt;Loja Via 16&lt;/div&gt; &lt;div dir="auto"&gt;&lt;/div&gt; &lt;div dir="auto"&gt;&lt;img class="an1" src="//fonts.gstatic.com/s/e/notoemoji/15.0/1f4cd/32.png" alt="📍"&gt;Curso Cebrac – R. Nilo Peçanha, 44 – Centro&lt;/div&gt; &lt;div dir="auto"&gt;&lt;/div&gt; &lt;div dir="auto"&gt;&lt;img class="an1" src="//fonts.gstatic.com/s/e/notoemoji/15.0/1f4cd/32.png" alt="📍"&gt;Curso Connections Inglês – Estr. União e Indústria, 12285 – Itaipava&lt;/div&gt; &lt;div dir="auto"&gt;&lt;/div&gt; &lt;div dir="auto"&gt;&lt;img class="an1" src="//fonts.gstatic.com/s/e/notoemoji/15.0/1f4cd/32.png" alt="📍"&gt;Sant’Anna cafeteria- 16 de março e Bingen&lt;/div&gt; &lt;div dir="auto"&gt;&lt;/div&gt; &lt;div dir="auto"&gt;&lt;img class="an1" src="//fonts.gstatic.com/s/e/notoemoji/15.0/1f4cd/32.png" alt="📍"&gt;Academia Qui Si Sana – Av. Tiradentes, 84 – Centro&lt;/div&gt; &lt;div dir="auto"&gt;&lt;/div&gt; &lt;div dir="auto"&gt;&lt;img class="an1" src="//fonts.gstatic.com/s/e/notoemoji/15.0/1f4cd/32.png" alt="📍"&gt;Colégio Lápis de Cor&lt;/div&gt; &lt;div dir="auto"&gt;&lt;/div&gt; &lt;div dir="auto"&gt;&lt;img class="an1" src="//fonts.gstatic.com/s/e/notoemoji/15.0/1f4cd/32.png" alt="📍"&gt;Seara Verde – dentro da rodoviária do Bingen&lt;/div&gt; &lt;div dir="auto"&gt;&lt;/div&gt; &lt;div dir="auto"&gt;&lt;img class="an1" src="//fonts.gstatic.com/s/e/notoemoji/15.0/1f4cd/32.png" alt="📍"&gt;Mariana Satyro – &lt;span class="w8qArf"&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="LrzXr"&gt;R. Visc. de Uruguai, 53 – Valparaíso&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;div dir="auto"&gt;&lt;/div&gt; &lt;div dir="auto"&gt;&lt;img class="an1" src="//fonts.gstatic.com/s/e/notoemoji/15.0/1f4cd/32.png" alt="📍"&gt;Fisiocipre- R. Dr. Agostinho Goulão, 32 – loja 5 – Corrêas&lt;/div&gt; &lt;div dir="auto"&gt;&lt;/div&gt; &lt;div dir="auto"&gt;&lt;img class="an1" src="//fonts.gstatic.com/s/e/notoemoji/15.0/1f4cd/32.png" alt="📍"&gt;Lavanderia Hidrolave- 7 de abril&lt;/div&gt; &lt;div dir="auto"&gt;&lt;/div&gt; &lt;div dir="auto"&gt;&lt;img class="an1" src="//fonts.gstatic.com/s/e/notoemoji/15.0/1f4cd/32.png" alt="📍"&gt;Restaurante Arizona- Shopping Pátio Petrópolis&lt;/div&gt; &lt;div dir="auto"&gt;&lt;/div&gt; &lt;div dir="auto"&gt;&lt;img class="an1" src="//fonts.gstatic.com/s/e/notoemoji/15.0/1f4cd/32.png" alt="📍"&gt;Restaurante Street Burger – Hipershopping Petrópolis (&lt;span class="LrzXr"&gt;R. Teresa, 1515 – Alto da Serra)&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;/div&gt;  &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/projeto-aloha/" rel="tag"&gt;projeto Aloha&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/tampinhas/" rel="tag"&gt;tampinhas&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>projeto Aloha</category><category>tampinhas</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/24/projeto-aloha-arrecada-tampinhas-e-lacres-para-manter-programas-sociais/</guid><pubDate>Mon, 24 Apr 2023 06:06:01 GMT</pubDate></item><item><title>Município anuncia investimento de R$ 8 milhões em saneamento e mobilidade</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/24/municipio-anuncia-investimento-de-r-8-milhoes-em-saneamento-e-mobilidade/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;Petrópolis terá, ainda neste ano, um investimento de R$ 8 milhões na mobilidade urbana e no saneamento. O anúncio foi feito pelo prefeito Rubens Bomtempo ao assinar termo aditivo com a concessionária Águas do Imperador. Como contrapartida, a empresa irá garantir vários investimentos. Veja quais são:&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;A Águas do Imperador irá construir duas Estações de Tratamento de Esgoto (ETE), nos bairros de Itaipava e Alto Independência, em terrenos cedidos pela Prefeitura. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;As comunidades da Bananeira e do Duques também irão ganhar rede de água tratada.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;Com o acordo, a Águas do Imperador também passa a ter equipe para a limpeza de rios, reforçando o trabalho que é realizado pela Comdep em parceria com o Inea. A empresa terá maquinários, mão de obra e irá instalar interceptores nos rios.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;No caso da ETE Itaipava, é importante destacar que o projeto foi rediscutido e não irá mais comprometer o Parque Municipal Prefeito Paulo Rattes, como a ideia inicial.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;Os parques municipais do Cremerie e Prefeito Paulo Rattes, em Itaipava, irão receber melhorias, assim como a Unidade de Conservação do Quarteirão Italiano.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class="s1"&gt;Mobilidade urbana&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;O prefeito Rubens Bomtempo determinou que o governo municipal invista parte dos recursos da contrapartida na mobilidade urbana em Itaipava. A Prefeitura vai alargar a ponte de Bonsucesso e a Rua Agante Moço – localizada atrás do Parque Municipal.&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;“Este foi um compromisso de campanha assumido com os moradores e o setor produtivo de Itaipava. Tenho certeza que essas ações vão desafogar a Estrada União e Indústria e criar outra opção de via local para o tráfego no centro do terceiro distrito”, disse o prefeito.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/aguas-do-imperador/" rel="tag"&gt;águas do imperador&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/mobilidade-urbana/" rel="tag"&gt;mobilidade urbana&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/saneamento-basico/" rel="tag"&gt;saneamento básico&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>águas do imperador</category><category>destacado</category><category>mobilidade urbana</category><category>petrópolis</category><category>saneamento básico</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/24/municipio-anuncia-investimento-de-r-8-milhoes-em-saneamento-e-mobilidade/</guid><pubDate>Mon, 24 Apr 2023 06:00:04 GMT</pubDate></item><item><title>GT de prevenção à violência nas escolas define ações de curto prazo em Petrópolis</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/23/gt-de-prevencao-a-violencia-nas-escolas-define-acoes-de-curto-prazo-em-petropolis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Em reunião realizada na última semana, o Grupo de Trabalho (GT) Multidisciplinar de Prevenção e Enfrentamento à Violência nas Escolas definiu as seguintes ações de curto prazo: o &lt;a href="../../19/cameras-de-monitoramento-serao-instaladas-nas-unidades-de-ensino-do-municipio/"&gt;&lt;strong&gt;monitoramento por câmeras de 100% das escolas municipais&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;; a ampliação do programa municipal Petrópolis da Paz; uma campanha para que pais de alunos contribuam para a segurança das escolas, monitorando o comportamento dos filhos, principalmente nas redes sociais; um curso de mediação escolar para profissionais de educação e a criação de uma equipe multidisciplinar (formada por um psicólogo, um assistente social e um inspetor), para cada uma das 16 regiões de Petrópolis, com vistas ao atendimento das escolas da rede municipal.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O GT reúne órgãos da Prefeitura e outras instituições, também envolvidas com a segurança das escolas. Na reunião da última semana: Polícia Militar (26º Batalhão); Sepe (Sindicato Estadual dos Profissionais da Educação); o Sindicato das Escolas Particulares; o Conselho Municipal de Educação; a Câmara Municipal (representantes dos gabinetes das vereadoras Júlia Casamasso e Gilda Beatriz); e diversas secretarias do governo municipal.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Criado pela prefeitura no dia 10 de abril, o GT tem um caráter multidisciplinar. O grupo reúne órgãos da Prefeitura e outras instituições, também envolvidas com a segurança e com a rotina das escolas. As reuniões do GT são semanais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fluxo das ações&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Na reunião, também foi debatido o fluxo de trabalho entre as diferentes instituições que atuam na prevenção à violência nas escolas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Escolas (professores e direção), equipe de psicologia escolar da Secretaria de Educação, programa municipal Petrópolis da Paz, Ronda Escolar da Guarda Civil Municipal e Ronda Escolar da Polícia Militar.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“São diferentes órgãos atuando nas escolas, na solução de conflitos, no atendimento a casos mais delicados, na promoção da cultura da paz. A ideia do GT é alinhar essas atuações, sistematizar as ferramentas que nós temos, para que não haja trabalho repetido. Será um legado desse GT construir essa rede, com um fluxo de atendimento. Estamos criando um protocolo de ações e otimizando a nossa atuação na promoção da paz, com vistas a um ambiente cada vez mais seguro nas escolas”, concluiu Adriana de Paula.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/violencia-escolar/" rel="tag"&gt;violência escolar&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>violência escolar</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/23/gt-de-prevencao-a-violencia-nas-escolas-define-acoes-de-curto-prazo-em-petropolis/</guid><pubDate>Sun, 23 Apr 2023 06:00:16 GMT</pubDate></item><item><title>Comdim comemora nova Lei Maria da Penha, que garante maior proteção para as mulheres</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/23/comdim-comemora-nova-lei-maria-da-penha-que-garante-maior-protecao-para-as-mulheres/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;As mudanças na Lei Maria da Penha, sancionadas na quinta-feira (20) pelo presidente Luís Inácio Lula da Silva, garantem maior proteção para as mulheres petropolitanas. As alterações, que prevêem a proteção imediata quando houver riscos à vítima ou aos seus dependentes – mesmo sem registro de ocorrência ou ação na Justiça – representam uma vitória para as mulheres, na avaliação do Conselho Municipal dos Direitos da Mulher (Comdim), dos integrantes do Centro de Referência em Atendimento à Mulher (Cram), além de ONGs e projetos sociais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Antes da alteração da lei, era possível que uma mulher que levasse facadas de um parente em uma situação de disputa por terreno deixado de herança, por exemplo, não fosse protegida, porque o juiz poderia entender que não se tratava de uma situação em que a motivação seria inferiorizar a vítima por ser mulher. Agora, a mudança estabelece que a motivação não importa: a violência contra a mulher, em uma situação doméstica e familiar, dá a vítima o direito de ter medidas protetivas a não ser que o juiz entenda que ela não está em risco.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;A coordenadora do Cram, Thaís Justen, ressaltou que as alterações na lei significam um grande avanço para toda a rede de proteção as vítimas, e informou que a rede pública de atendimento à mulher já está preparada para realizar o atendimento de acordo com a nova legislação. “Estávamos acompanhando todos os trâmites e recebemos a notícia com grande alegria. O Cram está atento a essas mudanças. Vamos prestar toda a orientação para as mulheres já de acordo com as novas regras, informando que, se ela estiver em risco, haverá mias essa proteção”, disse.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Para a vice-presidente do Comdim, Viviane Marques, a nova lei é inovadora. “Ou seja, não é necessária a demonstração específica da subjugação feminina para que seja aplicado o sistema protetivo da Lei Maria da Penha. Isso é uma grande revolução, pois deixa claro que não importa se ela é quem sustenta a casa, se é mais forte fisicamente que o agressor, se ela está em disputa por guarda de filhos ou em litígio patrimonial”, diz.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Centro de Referência em Atendimento a Mulher (CRAM) funciona de segunda à sexta, de 9h às 17h na Rua Santos Dumont, 100, Centro, no prédio anexo ao Centro de Saúde Coletiva. Agendamentos podem ser feitos pelo telefone 2243-6152.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/comdim/" rel="tag"&gt;comdim&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/cram/" rel="tag"&gt;Cram&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/lei-maria-da-penha/" rel="tag"&gt;lei maria da penha&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>comdim</category><category>Cram</category><category>destacado</category><category>lei maria da penha</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/23/comdim-comemora-nova-lei-maria-da-penha-que-garante-maior-protecao-para-as-mulheres/</guid><pubDate>Sun, 23 Apr 2023 06:06:42 GMT</pubDate></item><item><title>Influenciadora de Petrópolis concorre a maior prêmio do Brasil para influenciadores e empresas do mercado on-line</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/22/influenciadora-de-petropolis-concorre-a-maior-premio-do-brasil-para-influenciadores-e-empresas-do-mercado-on-line/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A influenciadora digital Dayse Costa, designer de moda que possui mais de 110 mil seguidores no Instagram e mais de 560 mil inscritos no YouTube, está concorrendo ao iBest, maior prêmio do Brasil para influenciadores e empresas do mercado digital.&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;Moradora de Petrópolis, a designer concorre na categoria Moda junto a gigantes do mercado como Sasha, Glória Kalil, Isabella Fiorentino, Gkay, Vogue, entre muitos outros nomes conhecidos. Dayse foi indicada ao prêmio e entrou na competição na 38ª posição e hoje está na 7ª. Para ajudá-la a vencer, basta votar pelo link: &lt;a href="//ibest.vote/303462236"&gt;https://ibest.vote/303462236&lt;/a&gt;. O público pode dar 1 voto por dia em cada categoria. A votação se encerra no dia 7 de maio.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p dir="auto"&gt;Dayse criou seu canal no YouTube em 2014 para mostrar seu trabalho como modelista e costureira sob medida  porque já trabalhava com isso em seu ateliê. “Quando comecei a mostrar os modelos que eu fazia foram chegando todos os dias pedidos para ensinar como fazer. Foi quando me dediquei fortemente ao ensino de tutoriais de modelagem e costura. Aos poucos o canal foi crescendo e se tornou minha principal atividade de trabalho”, conta.&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;Desde então seu público foi aumentando e hoje conta com mais de 565 mil inscritos no YouTube e 119 mil seguidores no Instagram. “O que resultou na audiência que tenho hoje foi meu conteúdo. A consistência na entrega das aulas semanais e o conteúdo escasso sobre o assunto me fizeram reter a atenção do público e alcançar cada vez mais pessoas”, analisa.&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;Hoje a influenciadora tem parceria com marcas de seu nicho e faz publicidade para lojas de tecidos. Ela também atua na área do ensino através das aulas gratuitas do canal e de cursos pagos.&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;Você pode acompanhá-la pelo Instagram &lt;a href="//www.instagram.com/daysecosta_oficial/"&gt;@daysecosta_oficial&lt;/a&gt; e pelo YouTube &lt;a href="//www.youtube.com/@daysecostamodelista"&gt;@daysecostamodelista&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;div dir="auto"&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/influenciadora-dayse-costa/" rel="tag"&gt;influenciadora Dayse Costa&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/premio-ibest/" rel="tag"&gt;prêmio iBest&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/youtube/" rel="tag"&gt;youtube&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>influenciadora Dayse Costa</category><category>petrópolis</category><category>prêmio iBest</category><category>youtube</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/22/influenciadora-de-petropolis-concorre-a-maior-premio-do-brasil-para-influenciadores-e-empresas-do-mercado-on-line/</guid><pubDate>Sat, 22 Apr 2023 06:00:38 GMT</pubDate></item><item><title>Estudantes de Petrópolis fazem um dia inteiro dedicado à promoção da paz no ambiente escolar</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/22/estudantes-de-petropolis-fazem-um-dia-inteiro-dedicado-a-promocao-da-paz-no-ambiente-escolar/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Troca de mensagens de paz entre os colegas; entrega de biscoitos com bilhetes carinhosos como demonstração de afeição e gentileza com o amigo e até um recreio musical para um momento de integração e bem-estar no intervalo da aula. Assim foi o dia dos estudantes do Colégio de Aplicação da Universidade Católica de Petrópolis (CAUCP) ao longo desta última quinta-feira (20).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A iniciativa teve como objetivo desenvolver, ainda mais, nos alunos a generosidade e promoção da paz no ambiente escolar. Um trabalho já realizado no dia a dia dos estudantes do CAUCP com diversas ações e projetos, como o &lt;em&gt;É extraordinário combater o bullying&lt;/em&gt;, que fazem parte do &lt;em&gt;#caucpsolidario, &lt;/em&gt;um programa que promove a formação humanista dos alunos com uma série de atividades que acontecem frequentemente durante o ano letivo.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Na quinta, os estudantes promoveram um amigo oculto de boas atitudes, que presenteava um amigo ou colaborador da instituição com uma boa ação e um gesto generoso. A tarde teve ainda entrega de biscoitos com mensagens de afeto e amor entre colegas da sala, de outras turmas, professores e colaboradores de todo o colégio.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Os alunos também participaram da atividade &lt;em&gt;olhar pelos olhos mágicos&lt;/em&gt;, na qual os estudantes pararam por alguns minutos para enxergar no colega uma qualidade que não tinham percebido, por terem, muitas vezes, a visão comprometida e até ofuscada com a correria do dia a dia. Já os estudantes do Ensino Médio criaram uma banda e se apresentaram para as turmas da Educação Infantil e do Ensino Fundamental I que curtiram um Recreio Musical.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Temos um papel essencial com os nossos estudantes que vai além da formação do conhecimento. Nossa missão é educar. E educar é, também, torná-los pessoas de bem, prontos para ajudar o próximo e, acima de tudo, amá-lo e respeitá-lo. Transmitindo essa formação humanista aos nossos estudantes, estamos criando um ambiente seguro, onde eles enxergam seus colegas, seus professores e todos a sua volta como seus irmãos. Como somos todos, filhos de Deus”, disse o gestor executivo do CAUCP, Pe. Moisés Fragoso.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/colegio-de-aplicacao/" rel="tag"&gt;colégio de aplicação&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>colégio de aplicação</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/22/estudantes-de-petropolis-fazem-um-dia-inteiro-dedicado-a-promocao-da-paz-no-ambiente-escolar/</guid><pubDate>Sat, 22 Apr 2023 06:00:20 GMT</pubDate></item><item><title>Município abre chamamento público para contratação de pediatras para setor de urgência do HAC</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/19/municipio-abre-chamamento-publico-para-contratacao-de-pediatras-para-setor-de-urgencia-do-hac/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;O Serviço Social Autônomo do Hospital Alcides Carneiro abriu processo seletivo para a contratação temporária de médicos pediatras para atuarem no setor de urgência 24h da unidade, aos sábados e domingos. As inscrições se estendem até o dia 28 de abril e devem ser feitas através do envio do currículo para o e-mail: &lt;a href="/cdn-cgi/l/email-protection#087a604869646b616c6d7b6b697a666d617a67266b6765" target="_blank" rel="noopener"&gt;&lt;span class="__cf_email__"&gt;[email protected]&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; ou de forma presencial no setor de Recursos Humanos da instituição.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Serão disponibilizadas seis vagas para plantões de 6h, 12h ou 24h. A medida está sendo necessária por conta do aumento do número de casos de síndrome respiratória aguda entre crianças e adolescentes que acontece, principalmente, no período entre o outono e inverno, devido à queda de temperatura.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O secretário de Saúde, Marcus Curvelo, destaca que o Alcides Carneiro é o maior hospital público do nosso município e precisa estar preparado para garantir o suporte necessário as crianças e adolescentes. “Isso porque, são eles os mais afetados pelas síndromes gripais e respiratórias nessa época. Estamos saindo na frente para nos assegurarmos um atendimento de qualidade”, frisa Curvelo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O setor de RH do Sehac fica na Rua Vigário Corrêa, 1.345, Corrêas – junto ao Hospital Alcides Carneiro e funciona de segunda-feira a sexta-feira, de 8h às 17h.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/hospital-alcides-carneiro/" rel="tag"&gt;hospital alcides carneiro&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/pediatra/" rel="tag"&gt;pediatra&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>hospital alcides carneiro</category><category>pediatra</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/19/municipio-abre-chamamento-publico-para-contratacao-de-pediatras-para-setor-de-urgencia-do-hac/</guid><pubDate>Wed, 19 Apr 2023 06:04:04 GMT</pubDate></item><item><title>Campanha do Abril Lilás busca conscientizar a população sobre o câncer de testículo</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/18/campanha-do-abril-lilas-busca-conscientizar-a-populacao-sobre-o-cancer-de-testiculo/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;O mês de abril é de conscientização do câncer de testículo. A doença corresponde a 5% do total de câncer entre os homens. O oncologista do Centro de Terapia Oncológica (CTO) de Petrópolis, Pedro Ismael explica que a campanha Abril Lilás chama a atenção para a importância do diagnóstico precoce, que aumenta as chances de cura.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Segundo o especialista, a doença tem maior incidência em jovens, com idades entre 18 e 30 anos. Entre os sintomas, ele destaca dores e inchaço nos testículos. Já o diagnóstico da doença, consiste na consulta com o especialista e a realização de exames de imagem, como tomografias, ultrassonografias e ressonâncias.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;“O tratamento geralmente é cirúrgico e, em poucos casos, recomenda-se radioterapia e/ou quimioterapia. Vale sempre dizer que todos os tumores identificados em fases primárias são passíveis de tratamento e cura. Portanto, ao sinal de qualquer sintoma, o paciente deve procurar um especialista”, afirma Pedro Ismael.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Entre os fatores de risco da doença estão: histórico familiar, infertilidade, histórico prévio em testículo contralateral e criptorquidia, que é a não descida de um ou dos dois testículos para a bolsa escrotal.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/abril-lilas/" rel="tag"&gt;abril lilás&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/cancer-de-testiculo/" rel="tag"&gt;câncer de testículo&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>abril lilás</category><category>câncer de testículo</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/18/campanha-do-abril-lilas-busca-conscientizar-a-populacao-sobre-o-cancer-de-testiculo/</guid><pubDate>Tue, 18 Apr 2023 06:00:12 GMT</pubDate></item><item><title>HMNSE vai ser reformado</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/17/hmnse-vai-ser-reformado/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Na última semana, o Hospital Municipal Nelson de Sá Earp (HMNSE) recebeu poltronas para acompanhantes, mesinhas de refeição e um novo fogão industrial. O prefeito anunciou ainda a realização de uma grande reforma da unidade. O DIP e o Centro Municipal de Ortopedia também vão receber as melhorias.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Já estamos trabalhando nesse pacote de obras. Vamos reformar e pintar todo o HMNSE e, a partir do retorno da UPA Centro para a estrutura da Rua Washington Luiz, que está sendo reformada, o hospital vai ganhar mais 20 leitos de clínica médica. São conquistas importantes e que vão impactar de forma extremamente positiva no atendimento a nossa população”, destaca o prefeito Rubens Bomtempo.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O prefeito também verificou o andamento das obras de reforma e ampliação do setor de psiquiatria da unidade. “Petrópolis terá a graça de ter um setor de psiquiatria como não existe em todo o interior do Estado. Um espaço de qualidade, humanizado e preparado para o acolhimento dos pacientes”, disse o diretor técnico do HMNSE, Marco Liserre.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/hmnse/" rel="tag"&gt;HMNSE&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/hospital-municipal-nelson-de-sa-earp/" rel="tag"&gt;Hospital Municipal Nelson de Sá Earp&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>HMNSE</category><category>Hospital Municipal Nelson de Sá Earp</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/17/hmnse-vai-ser-reformado/</guid><pubDate>Mon, 17 Apr 2023 06:03:16 GMT</pubDate></item><item><title>Ações de Saúde nos bairros e vacinação antirrábica na região de Itaipava e Pedro do Rio neste sábado</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/14/acoes-de-saude-nos-bairros-e-vacinacao-antirrabica-na-regiao-de-itaipava-e-pedro-do-rio-neste-sabado/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Neste sábado (15) a Secretaria de Saúde vai realizar uma mobilização em 14 UBSs, PSFs e Academias da Saúde do município. A ação também conta com o envolvimento da equipe do Núcleo de Apoio a Saúde da Família (Nasf).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Durante todo o sábado, moradores de comunidades como Quitandinha, Mosela, Independência, Morin e Itamarati terão à disposição uma série de serviços, como aferição de pressão, testes rápidos de IST e glicemia, pesagem do Bolsa Família, consultas médicas e de enfermagem, vacinação, exames preventivos e avaliação odontológica.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;“Além de conversas com usuários através de atividades realizadas na Sala de Espera, haverá, ainda, aulas de pilates, yoga, shiatsu, automassagem, técnicas de meditação, relaxamento, treinamento funcional e alongamento. Ações como essa contribuem para a promoção da saúde”, destaca o prefeito Rubens Bomtempo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;As UBSs de Itaipava, Araras, Pedro do Rio, Vale das Videiras e PSF do Alto da Serra também participam da ação, assim como as Academias da Saúde do Vale do Carangola, Cremerie, Itaipava e Castelo São Manoel. Os horários serão diferenciados em cada unidade. “Organizamos essa série de ações pensando, principalmente, naquelas pessoas que trabalham durante a semana e, por isso, tem dificuldade de ter acesso aos serviços. Será um dia repleto de atividades”, adianta o secretário de Saúde, Marcus Curvelo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Confira as unidades participantes e os horários&lt;/p&gt; &lt;p&gt;UBS QUITANDINHA – de 8h às 16h30&lt;br&gt; UBS MOSELA – 8h ás 17h&lt;br&gt; UBS INDEPENDÊNCIA – 8h às 17h&lt;br&gt; UBS MORIN – 8h às 16h30&lt;br&gt; UBS ITAMARATI – 8h às 16h30&lt;br&gt; UBS ITAIPAVA – 8h30 às 16h30&lt;br&gt; UBS ARARAS – 9h às 16h&lt;br&gt; UBS PEDRO DO RIO – 9h às 16h&lt;br&gt; PSF VALE FAS VIDEIRAS – 9h às 15h&lt;br&gt; PSF ALTO DA SERRA – 8h às 12h&lt;br&gt; ACADEMIA DA SAÚDE DO VALE DO CARANGOLA – 9h às 15h&lt;br&gt; ACADEMIA DA SAÚDE CREMERIE – 9h às 15h&lt;br&gt; ACADEMIA DA SAÚDE ITAIPAVA – 9h às 15h&lt;br&gt; ACADEMIA DA SAÚDE CASTELO SÃO MANOEL – 9h às 15h&lt;/p&gt; &lt;h4&gt;&lt;strong&gt;Vacinação antirrábica acontece na região de Itaipava e Pedro do Rio&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt; &lt;p&gt;Neste sábado sábado (15) acontece mais uma etapa da campanha de vacinação antirrábica de 2023. Desta vez, serão contempladas regiões do terceiro e quarto distrito, ou seja, Pedro do Rio e Itaipava. Os postos de imunização, que funcionarão em horários alternados, de 9h às 17h, serão distribuídos em comunidades como Vila Rica, Vila do Sossego, Secretário, Madame Machado, Boa Esperança, Quarteirão Bananeira, Mangalarga, Sete Casinhas, Loteamento Leopoldina, Alto do Pegado e Lajinha. Para garantir o acesso dos animais de regiões mais afastadas, postos volantes também serão disponibilizados.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A ação está sendo organizada pela Coordenadoria de Vigilância Ambiental da Secretaria de Saúde. A expectativa é de que 3.955 cães e gatos sejam vacinados. “Na primeira etapa, realizada em março, foram 2.187 animais vacinados. Durante todo o ano passado, conseguimos alcançar 29.962 cães e gatos e nossa expectativa é superar essa marca este ano”, explica o secretário de Saúde, Marcus Curvelo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Confira a lista de postos da vacinação antirrábica:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Loteamento Leopoldina&lt;br&gt; Garagem do Ge Rua Eugênio Zanata, 37 – 9:00 às 12:00h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Quarteirão Bananeira&lt;br&gt; Rua Guilhermina Martins, s/n – 13h30 às 15h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Vila do Sossego&lt;br&gt; Avenida Primeira, s/n. (Buraco do Sapo – Araras) – 15h30 às 17h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• PSF Secretário&lt;br&gt; Rua Visconde de São Bernardes, 320 – 9h às 16h30&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• E. M. João de Deus&lt;br&gt; Rua Dr. Barros Franco, s/n. Pedro do Rio – 9h às 17h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Alto do Pegado Padaria BiKankas&lt;br&gt; Estrada do Secretário, 1070. Pedro do Rio – 13h30 às 14h30&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Retiro das Pedras&lt;br&gt; Rua Retiro das Pedras, s/n – Largo na entrada da Rua dos Macacos – 14h45 às 16h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Assoc. Moradores Vila Rica&lt;br&gt; Rua A, s/n. Em frente ao PSF Vila Rica – 9h às 17h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• E. M. Celina Schechener&lt;br&gt; Rua Benedito Quintino, 174. Lajinha – 9h às 17h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• UBS Itaipava&lt;br&gt; Estrada Philuvio Cerqueira Rodrigues, s/n. Itaipava – 9h às 17h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Parque Municipal Prefeito Paulo Rattes (Parque de Itaipava)&lt;br&gt; Estrada União e Indústria, 10.000. Itaipava – 9h às 17h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• C. E. I Luís Marchiori&lt;br&gt; Estrada do Gentio, 1.906. Itaipava – 9h às 12&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• E. M. Paula Buarque&lt;br&gt; Estrada Philúvio Cerqueira Rodrigues, s/n. Itaipava – 13h às 17h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Bar do Cláudio&lt;br&gt; Rua da Quadra, s/n. General Ayrosa – 9h às 10h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Volante Mangalarga&lt;br&gt; Estrada Jerônimo Ferreira Alves. (Carro Volante). General Ayrosa – 10h20 às 11h20&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• General Ayrosa&lt;br&gt; Vila General Ayrosa. (Em frente ao Centro General Ayrosa) – 13h10 às 14h10&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• “7” Casinhas&lt;br&gt; BR 040. Próximo ao Km 95. Itaipava – 14h20 às 17h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Assoc. Mor. Madame Machado&lt;br&gt; Rua José da Gama Machado, s/n. Madame Machado (antiga Escola Municipal Amélia Antunes Rabelo) – 9h às 12h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• PSF 1º de Maio&lt;br&gt; Rua Norival Braga da Silva, 39. Madame Machado – 13h às 17h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• PSF Boa Esperança&lt;br&gt; Estrada Ministro Salgado Filho, s/n. Vale do Cuiabá – 9h30 às 13h&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/itaipava/" rel="tag"&gt;itaipava&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/pedro-do-rio/" rel="tag"&gt;pedro do rio&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/vacinacao-antirrabica/" rel="tag"&gt;vacinação antirrábica&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>itaipava</category><category>pedro do rio</category><category>petrópolis</category><category>vacinação antirrábica</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/14/acoes-de-saude-nos-bairros-e-vacinacao-antirrabica-na-regiao-de-itaipava-e-pedro-do-rio-neste-sabado/</guid><pubDate>Sat, 15 Apr 2023 04:42:25 GMT</pubDate></item><item><title>Praça da Águia recebe Festival de Churros</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/21/praca-da-aguia-recebe-festival-de-churros/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Até domingo (23), a Praça Visconde de Mauá (Praça da Águia) recebe mais uma edição do Festival de Churros, a partir das 14h. O evento acontece em parceria com a Deguste.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Além de mais de 30 tipos de churros, há também opções de hambúrgueres artesanais, salgadinhos, milkshakes, crepes e cerveja artesanal.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Confira a programação musical:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;21 de abril&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;15h: Marcos Paulo &amp;amp; Maquininha&lt;/p&gt; &lt;p&gt;19h30: Carol Melo&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;22 de abril &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;15h: Jota Castillo&lt;/p&gt; &lt;p&gt;20h: Los Maresias&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;23 de abril&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;16h: Thiago Messer&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/festival-de-churros/" rel="tag"&gt;festival de churros&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/praca-visconde-de-maua/" rel="tag"&gt;praça visconde de mauá&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>festival de churros</category><category>petrópolis</category><category>praça visconde de mauá</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/21/praca-da-aguia-recebe-festival-de-churros/</guid><pubDate>Fri, 21 Apr 2023 07:03:18 GMT</pubDate></item><item><title>Centro Cultural Sesc Quitandinha recebe rapper Renegado, peça Iago e outras atrações</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/21/centro-cultural-sesc-quitandinha-recebe-rapper-renegado-peca-iago-e-outras-atracoes/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Neste feriado de Tiradentes, o &lt;a href="../../20/centro-cultural-sesc-quitandinha-recebe-o-rapper-renegado-com-tributo-a-elza-soares/"&gt;rapper Renegado&lt;/a&gt; se apresenta no Café Concerto do Centro Cultural Sesc Quitandinha, às 19h, com seu novo show “Minha Tribo é o Mundo com tributo à Elza Soares”, em celebração aos dez anos do lançamento do disco e show homônimos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;No sábado (22) é a vez de “Iago”, às 19h, peça que o dramaturgo e poeta Geraldo Carneiro escreveu baseado em “Otelo”, de William Shakespeare. Marcio Nascimento interpreta Iago, Otelo, Desdêmona e Cássio. Acompanhando tudo, o violoncelista Marcio Malard executa a trilha composta originalmente por Rodrigo De Marsillac para a montagem. O cenógrafo Carlos Alberto Nunes e o artista visual Bruno Dante respondem pela concepção das formas animadas, já Tiago Ribeiro assina figurinos e Renato Machado ilumina o espetáculo. Marcio Nascimento e Miwa Yanagizawa dividem a direção geral da tragédia Iago.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Os ingressos para o show e a peça custam R$ 10,00 (inteira) e R$ 5,00 (meia-entrada), e podem ser adquiridos na bilheteria da unidade.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;No domingo (23), o Cine Sesc exibe “Rodas do Destino”, a partir das 15h. A entrada é gratuita. Já na quarta-feira (26), o Sesc Pulsar apresenta “O maior menor espetáculo da Terra”, às 14h. Os ingressos custam R$ 10,00 (inteira) e R$ 5,00 (meia-entrada), e podem ser adquiridos na bilheteria da unidade.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/centro-cultural-sesc-quitandinha/" rel="tag"&gt;Centro Cultural Sesc Quitandinha&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/iago/" rel="tag"&gt;Iago&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/rapper-renegado/" rel="tag"&gt;rapper Renegado&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>Centro Cultural Sesc Quitandinha</category><category>destacado</category><category>Iago</category><category>petrópolis</category><category>rapper Renegado</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/21/centro-cultural-sesc-quitandinha-recebe-rapper-renegado-peca-iago-e-outras-atracoes/</guid><pubDate>Fri, 21 Apr 2023 06:00:09 GMT</pubDate></item><item><title>Centro Cultural Sesc Quitandinha recebe o rapper Renegado com tributo à Elza Soares</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/20/centro-cultural-sesc-quitandinha-recebe-o-rapper-renegado-com-tributo-a-elza-soares/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Nesta sexta-feira (21), o rapper Renegado se apresenta no Café Concerto do Centro Cultural Sesc Quitandinha, às 19h, com seu novo show “Minha Tribo é o Mundo com tributo à Elza Soares”, em celebração aos dez anos do lançamento do disco e show homônimos. Os ingressos custam R$ 10,00 (inteira) e R$ 5,00 (meia-entrada), e podem ser adquiridos na bilheteria da unidade.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Flávio Renegado foi nascido e criado no bairro Alto Vera Cruz, uma comunidade expressiva da zona Leste de Belo Horizonte. Seu primeiro contato com o Rap foi aos 13 anos, e aos 15 já fazia trabalhos sociais no “Vera”, forma carinhosa de tratamento ao seu bairro, que aparece em diversas músicas suas.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Ajudou a fundar o Grupo Cultural “Negros da Unidade Consciente” – NUC, grupo no qual teve sua primeira chance no ano seguinte, quando fez parte da coletânea &lt;i&gt;Funk Minas&lt;/i&gt;, sucedido de shows e execuções das músicas nas rádios.&lt;sup id="cite_ref-a_1-1" class="reference"&gt;&lt;/sup&gt; Em 2000, Flávio deu início a sua carreira de ativista social, criando o projeto “Manifesto Primeiro Passo”, juntamente com o NUC.&lt;sup id="cite_ref-m_2-0" class="reference"&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Em 2006 deixou a presidência do NUC para seguir carreira solo e o grupo se tornou uma ONG que desenvolve trabalhos sócio-culturais junto a jovens de comunidades em vulnerabilidade social com o foco principal nos jovens do Alto Vera Cruz.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Lançou em 2008 seu primeiro álbum &lt;i&gt;Do Oiapoque a Nova York&lt;/i&gt; e em 2011, o segundo álbum chamado &lt;i&gt;Minha Tribo é o Mundo&lt;/i&gt;, além do DVD Suave ao Vivo (2014) e em 2015, o EP Relatos de um Conflito Particular.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/centro-cultural-sesc-quitandinha/" rel="tag"&gt;Centro Cultural Sesc Quitandinha&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/rapper-renegado/" rel="tag"&gt;rapper Renegado&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>Centro Cultural Sesc Quitandinha</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>rapper Renegado</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/20/centro-cultural-sesc-quitandinha-recebe-o-rapper-renegado-com-tributo-a-elza-soares/</guid><pubDate>Fri, 21 Apr 2023 02:01:37 GMT</pubDate></item><item><title>Museu dos Brinquedos comemora dois anos com performance de ioiô com o mestre Robson Jr</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/20/museu-dos-brinquedos-comemora-dois-anos-com-performance-de-ioio-com-o-mestre-robson-jr/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p dir="auto"&gt;O Museu dos Brinquedos de Petrópolis, que é o primeiro com essa temática em todo o estado do Rio de Janeiro, está celebrando dois anos. E na comemoração não podia faltar a valorização de uma das brincadeiras mais tradicionais, que ultrapassa gerações: o ioiô. Desta forma, neste sábado (22) e domingo (23), de 10h às 17h, o espaço recebe uma celebridade dessa modalidade, vinda diretamente de São Paulo para prestigiar o aniversário do Museu: Robson Jr.&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;Com mais de 13 anos de atividade, Robson é considerado um mestre do ioiô, ou seja, aquele que está mais capacitado para ensinar a atividade para outras pessoas. Robson, além de participar de diversos tipos de apresentação para grupos, eventos, campeonatos e programas de TV, também faz parte de importantes projetos sociais.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;div dir="auto"&gt; &lt;p dir="auto"&gt;As apresentações e demonstrações serão totalmente gratuitas e estão abertas a todos que queiram participar.&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;Na segunda-feira (24), data do aniversário do Museu dos Brinquedos, também haverá uma programação especial, que irá contar com um parabéns, às 11h.&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;O Museu dos Brinquedos, localizado na Av. Barão de Amazonas – 25 – Liberty Garden, está aberto à visitação diariamente, de segunda a segunda, de 10h às 16h; e sábado e domingo, de 10h às 17h. O ingresso custa R$ 20,00 (inteira) e R$ 10,00 (meia-entrada). Moradores de Petrópolis pagam meia-entrada levando comprovante de residência.&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;  &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/museu-dos-brinquedos-petropolis/" rel="tag"&gt;Museu dos Brinquedos Petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>Museu dos Brinquedos Petrópolis</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/20/museu-dos-brinquedos-comemora-dois-anos-com-performance-de-ioio-com-o-mestre-robson-jr/</guid><pubDate>Thu, 20 Apr 2023 06:08:06 GMT</pubDate></item><item><title>Câmeras de monitoramento serão instaladas nas unidades de ensino do município</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/19/cameras-de-monitoramento-serao-instaladas-nas-unidades-de-ensino-do-municipio/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;O prefeito Rubens Bomtempo autorizou a compra de equipamentos de vídeo monitoramento interno para as 45 unidades de ensino do município que ainda não contam com o serviço. A aquisição dos aparelhos, na ordem de R$ 588 mil, será realizada pela Secretaria de Educação. A expectativa é de que todo o processo, entre compra e instalação, seja concluído em, aproximadamente, 30 dias.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Embora já estivesse incluído no plano de metas da Educação, a medida integra, ainda, o conjunto de ações que está sendo elaborado pela Prefeitura, para fortalecer cada vez mais a segurança nas escolas. “Essa é apenas uma das diversas medidas previstas neste plano de ação. Nossa intenção é proteger não só os alunos, mas, também, os profissionais da nossa rede de ensino, assim como o próprio patrimônio público. A aquisição dessas câmeras dará um pouco mais de tranquilidade para os pais e responsáveis”, disse Bomtempo.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;“Das 190 escolas e centros de educação infantil, 145 já contam com o sistema. Por isso, uma das nossas metas estabelecidas para 2023 era de que o monitoramento por câmeras abrangesse todas as nossas unidades ainda neste ano. Atendendo a determinação do prefeito, realizamos o levantamento para saber quais delas ainda não tinham o serviço e hoje liberamos os recursos”, disse a secretaria de Educação, Adriana de Paula, acrescentando que, agora, 100% das unidades de ensino do município serão monitoradas pelas câmeras. “Que, sem dúvida, é um dos ítens importantes para melhorar a segurança”, completa.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Outra medida estabelecida pelo município com a finalidade de assegurar a segurança nas escolas foi a criação do Grupo de Trabalho (GT) Multidisciplinar de Prevenção e Enfrentamento à Violência nas Escolas, que reúne órgãos da Prefeitura e outras instituições, também envolvidas com o tema.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A primeira reunião aconteceu na semana passada, com a presença do CMDCA (Conselho Municipal dos Direitos da Criança e do Adolescente), Polícia Militar, Ministério Público, Conselho Tutelar, Sepe (Sindicato Estadual dos Profissionais da Educação) e o sindicato das escolas particulares.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Nesse primeiro encontro, a prefeitura anunciou medidas de curto, médio e longo prazo para a prevenção à violência nas escolas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;São elas: câmeras em todas as escolas; integração dessas câmeras ao Cimop (Centro Integrado de Monitoramento e Operações de Petrópolis); a instalação do botão do pânico nas escolas (para acionar autoridades em caso de necessidade de ajuda); investimento na Ronda Escolar; a retomada do programa ProPaz (Promotores da Paz); uniforme para todos os alunos e funcionários (para que um visitante seja mais facilmente identificado); ampliação do quadro de profissionais multidisciplinares na promoção da cultura da paz (psicólogos, assistentes sociais etc.); ampliação do programa Petrópolis da Paz; o fortalecimento do programa Todos Contra o Bullying; e a mediação escolar de conflitos.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/cameras-de-monitoramento/" rel="tag"&gt;câmeras de monitoramento&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/violencia-escolar/" rel="tag"&gt;violência escolar&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>câmeras de monitoramento</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>violência escolar</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/19/cameras-de-monitoramento-serao-instaladas-nas-unidades-de-ensino-do-municipio/</guid><pubDate>Fri, 21 Apr 2023 04:31:47 GMT</pubDate></item><item><title>Inscrições abertas abertas para o curso de Mecânico de Manutenção Aeronáutica Grupo Motopropulsor</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/18/inscricoes-abertas-abertas-para-o-curso-de-mecanico-de-manutencao-aeronautica-grupo-motopropulsor/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Estão abertas as inscrições para a primeira turma para a comunidade de&lt;a href="//firjansenai.com.br/cursorio/portal/detalhe-do-curso/cursos_02/mecanico-de-manutencao-aeronautica-grupo-motopropulsor-gmp-mgmpt002a"&gt; Mecânico de Manutenção Aeronáutica Grupo Motopropulsor,&lt;/a&gt; oferecida pela Firjan SENAI Petrópolis. As aulas estão previstas para iniciar no dia 24/4 e vão acontecer de segunda a sexta, das 18h às 22h, na unidade do Bingen, com duração de aproximadamente 20 meses. Para ingressar no curso, que é pago, o participante deve ter a idade mínima de 18 anos completos e estar cursando ou ter concluído o Ensino Médio. Os interessados podem se inscrever diretamente na escola, que fica na Rua Bingen, 130 –  Bingen. Mais informações pelos telefones: (24) 2233-1810 e (24) 2233-1811.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Segundo Volnei Giroud, técnico em Educação da Firjan SENAI, o curso atua na formação de Mecânico de Manutenção Aeronáutica – Grupo Motopropulsor (GMP), habilitando o profissional, após realização de exame junto a ANAC, a trabalhar com todos os tipos de motores de aviação geral (convencional ou a reação).&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;“Com a carteira da ANAC em mãos, o profissional já pode trabalhar no setor de manutenção das grandes companhias aéreas, em empresas de táxi aéreo, fabricantes de aeronaves nacionais e internacionais, empresas de aerodesporto, operadoras de helicópteros, centros de manutenção de aeronaves e nas Forças Armadas”, ressalta.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/firjan-senai/" rel="tag"&gt;firjan senai&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>firjan senai</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/18/inscricoes-abertas-abertas-para-o-curso-de-mecanico-de-manutencao-aeronautica-grupo-motopropulsor/</guid><pubDate>Fri, 21 Apr 2023 04:02:29 GMT</pubDate></item><item><title>Candidatos podem pedir isenção da taxa do Enem a partir desta semana</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/16/candidatos-podem-pedir-isencao-da-taxa-do-enem-a-partir-desta-semana/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;O prazo para os interessados em solicitar a isenção da taxa de inscrição no Exame Nacional do Ensino Médio (Enem) de 2023 começa em 17 de abril e se estende até 28 de abril.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Podem se candidatar à isenção do pagamento:&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;1 – os alunos da última série do ensino médio no ano de 2023, em qualquer modalidade de ensino, na rede pública declarada ao Censo Escolar da Educação Básica;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;2 – ter cursado todo o ensino médio em escola da rede pública ou como bolsista integral na rede privada e ter renda per capita igual ou inferior a um salário mínimo e meio;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;3 – declarar situação de vulnerabilidade socioeconômica, por ser membro de família de baixa renda e estar inscrito no Cadastro Único para Programas Sociais do Governo Federal.&lt;/p&gt; &lt;h2&gt;Justificativa&lt;/h2&gt; &lt;p&gt;O participante que teve concedida a isenção de pagamento da taxa de inscrição no Enem 2022 e não compareceu nos dois dias de prova deverá justificar a ausência para solicitar isenção no Enem 2023. O prazo é o mesmo, de 17 a 28 de abril.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Os faltosos devem acessar a &lt;a href="//enem.inep.gov.br/participante/#!/" target="_blank" rel="noopener"&gt;Página do Participante&lt;/a&gt;, com o login único da plataforma &lt;a href="http://gov.br/" target="_blank" rel="noopener"&gt;Gov.br&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;No caso de não lembrar a senha da conta cadastrada, é possível recuperá-la. Basta que o candidato acesse a página &lt;a href="//sso.acesso.gov.br/login?client_id=portal-logado.estaleiro.serpro.gov.br&amp;amp;authorization_id=18773da9571"&gt;acesso.gov.br&lt;/a&gt;, digite o CPF e clique em “Avançar”. Em seguida, selecione a opção “Esqueci minha senha”. Diversas formas para recuperar a conta serão oferecidas ao participante para gerar uma nova senha. São elas:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Por meio de aplicativos (como o Meu gov.br, ou de bancos credenciados);&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Pelo internet banking;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Por e-mail;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Por mensagem de texto (SMS), no celular.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;De acordo com o &lt;a href="//www.in.gov.br/web/dou/-/edital-n-20-de-22-de-marco-de-2023-472817983" target="_blank" rel="noopener"&gt;edital&lt;/a&gt;, entre as situações aceitas para justificar a ausência no Enem 2022 estão: morte na família; assalto ou furto; acidente de trânsito; casamento ou união estável; maternidade ou paternidade; privação de liberdade; emergência médica ou odontológica; trabalho; deslocamento a trabalho; intercâmbio acadêmico ou atividade curricular. Os detalhes de cada situação estão disponíveis no edital do Ministério da Educação específico sobre a solicitação de isenção do pagamento da taxa.&lt;/p&gt; &lt;h2&gt;Resultado&lt;/h2&gt; &lt;p&gt;O resultado da justificativa de ausência e solicitação de isenção de pagamento da taxa de inscrição para o Enem 2023 será divulgado em 8 de maio, com possibilidade de recurso da decisão, no prazo de 8 a 12 de maio, conforme edital. O resultado final sairá em 19 de maio.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;É importante ressaltar que mesmo pedindo a isenção da taxa, os participantes também devem se inscrever no Enem 2023, em prazo a ser divulgado.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Inep alerta que alguns candidatos se confundem e acham que a aprovação da justificativa da ausência no Enem 2022 ou da solicitação da isenção de pagamento da taxa de inscrição no Enem 2023 resultaria automaticamente na inscrição do candidato. Contudo, é um erro de entendimento.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A aprovação pelo Inep não garante a inscrição no exame deste ano. A participação efetiva no Enem 2023 será garantida apenas quando realizar a inscrição.&lt;/p&gt; &lt;h2&gt;Enem&lt;/h2&gt; &lt;p&gt;Criado em 1998, o Enem avalia o desempenho escolar dos estudantes ao término da educação básica, no ensino médio.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O exame é a principal porta de entrada para a educação superior no Brasil, por meio do Sistema de Seleção Unificada (Sisu), do Programa Universidade para Todos (Prouni) e Fundo de Financiamento Estudantil (FIES), que considera as notas individuais obtidas pelos inscritos no Enem para aproveitamento nos processos seletivos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Neste ano, o Inep disponibilizou duas versões do edital de isenção da taxa de inscrição no Enem 2023 e da justificativa de ausência no Enem 2022, voltadas a participantes com deficiência. A primeira, em Língua Brasileira de Sinais (Libras), e a segunda, com adaptações para pessoas com deficiências visuais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: Agência Brasil&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/enem/" rel="tag"&gt;enem&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>enem</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/16/candidatos-podem-pedir-isencao-da-taxa-do-enem-a-partir-desta-semana/</guid><pubDate>Sun, 16 Apr 2023 06:09:48 GMT</pubDate></item><item><title>Painéis do CIT são restaurados e ganham novos graffitis</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/11/23/paineis-do-cit-sao-restaurados-e-ganham-novos-graffitis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p dir="auto"&gt;Depois de sete anos, os painéis de Dandara, Zumbi e Tereza de Benguela na fachada do Centro de Informações Turísticas (CIT), na Praça da Liberdade, foram restaurados. O espaço também recebeu novos graffitis de personalidades importantes do Brasil e de Petrópolis, além de aspectos da identidade cultural negra. Abdias do Nascimento, Lélia Gonzalez, Marielle Franco, Milton Gonçalves e a benzedeira Dona Damiana estão agora retratados na fachada do CIT.&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;O grafiteiro Doug foi o responsável pela restauração dos painéis. O trabalho durou cerca de quatro dias. A primeira etapa foi a limpeza técnica com produtos flotadores, depois foi feita uma aplicação de substâncias anti fungos e a restauração e repintura. “Por último apliquei verniz acrílico para tentar proteger ao máximo as pinturas”, disse o artista Doug, que fez os painéis nos anos de 2015 e 2016.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p dir="auto"&gt;Os demais graffitis foram feitos por um grupo de artistas coordenados pelo grafiteiro Airá, oCrespo. “A primeira ação foi uma oficina de graffiti no Centro de Cultura, ministrada pelo Airá, que também coordenou o trabalho dos grafiteiros fizeram a expansão do painel. Agora, o CIT tem a identidade cultural do povo negro, que também inspirou o nome de Liberdade da praça”, explicou a secretária de Cultura, Diana Iliescu.&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;Os grafiteiros que participaram do projeto são: Foks, Karlin, Kelf, Krast, Lok, Smek e Sunk.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/centro-de-informacoes-turisticas/" rel="tag"&gt;Centro de Informações Turísticas&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/consciencia-negra/" rel="tag"&gt;Consciência Negra&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/graffiti/" rel="tag"&gt;graffiti&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/praca-da-liberdade/" rel="tag"&gt;Praça da Liberdade&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>Centro de Informações Turísticas</category><category>Consciência Negra</category><category>destacado</category><category>graffiti</category><category>petrópolis</category><category>Praça da Liberdade</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/11/23/paineis-do-cit-sao-restaurados-e-ganham-novos-graffitis/</guid><pubDate>Wed, 23 Nov 2022 06:19:24 GMT</pubDate></item><item><title>[Você sabia?] Academia Petropolitana de Letras completa 100 anos</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/08/03/academia-petropolitana-de-letras-completa-100-anos/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A Academia Petropolitana de Letras – APL está completando 100 anos neste mês. Para comemorar o centenário, a entidade preparou cinco dias de programação em locais como a Casa de Educação Visconde de Mauá, Sesc Quitandinha, Casa de Cláudio de Souza, Câmara Municipal e Catedral.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Nesta quarta-feira (3), a Câmara Municipal de Petrópolis terá sessão solene para celebrar os 100 anos da APL. O evento comemorativo será no mesmo salão onde, em 3 de agosto de 1922, foi fundada a Associação Petropolitana de Ciências e Letras, em reunião presidida pelo então prefeito Eugênio Lopes Barcellos. A solenidade começa às 19h e será conduzida pelo presidente da Câmara Municipal, vereador Hingo Hammes.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;figure id="attachment_87669" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2022/08/academia-petropolitana-de-letras-1.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-87669" src="/wp-content/uploads/2022/08/academia-petropolitana-de-letras-1.jpg" alt="" width="639" height="412"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-87669" class="wp-caption-text"&gt;Crédito: reprodução APL&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;História da APL&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A Academia Petropolitana de Letras foi criada em um momento de efervescência cultural na país. Era o ano do centenário de Independência do Brasil e da Semana de Arte Moderna. Intelectuais, artistas, pensadores e políticos trabalhavam no sentido de fomentar a arte, em todas as suas formas. Em agosto de 1922, o projeto se tornou realidade por iniciativa dos intelectuais Joaquim Gomes dos Santos, que idealizou a então Associação Petropolitana de Ciências e Letras; João Roberto d‘Escragnolle, que divulgou a ideia; e Reynaldo Chaves, que levou à frente as reuniões para concretizar a iniciativa, até o convite e a reunião na noite de 3 de agosto de 1922. Na data, d‘Escragnolle e Joaquim foram à Prefeitura Municipal convidar o então prefeito Eugênio Lopes Barcellos para prestigiar a reunião e presidi-la.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Eugênio Barcellos assumiu a direção, fez de Joaquim Gomes dos Santos o secretário, juntamente com Hildegardo de Jorge Silva. Coube o primeiro depoimento a Joaquim, lendo para o plenário a carta sugestão e um anteprojeto de Estatuto que redigira a pedido de d’Escragnolle. Lançada a base, Salomão Jorge propôs o nome de “Associação Petropolitana de Ciências e Letras” para a nascente entidade, o que foi aprovado.&lt;/p&gt; &lt;figure id="attachment_87664" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2022/08/pensao-petropolis.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-87664" src="/wp-content/uploads/2022/08/pensao-petropolis.jpg" alt="" width="364" height="437"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-87664" class="wp-caption-text"&gt;Pensão Petrópolis&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;p&gt;As primeiras reuniões de fundação e instalação da Associação Petropolitana de Ciências e Letras aconteceram na Pensão Petrópolis, na sala da “Empresa Alex” de João Roberto D´Escragnolle, segundo pavimento do sobrado, que ficava na avenida 15 de Novembro, n° 762 (hoje Rua do Imperador, Edifício Vicente Marchese) No térreo funcionava a loja “A Fortaleza”, de propriedade de Reynaldo Chaves, um dos acadêmicos pioneiros.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Atual presidente da APL, Leandro Garcia Rodrigues lembra que, até a criação da Associação Petropolitana de Ciências e Letras, Petrópolis não tinha uma instituição literária. “Embora tivesse o nome de associação, a estrutura era organizada de acordo com as academias: com 40 membros. Seguia modelo da Academia Francesa – mãe de todas as academias”, lembra.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Em janeiro de 1928, Raphael Mayrinck transmite a presidência acadêmica à &lt;a href="/2021/03/08/voce-sabia-petropolitana-nair-de-teffe-e-considerada-a-primeira-caricaturista-mulher-da-imprensa-brasileira/"&gt;Nair de Teffé Hermes da Fonseca&lt;/a&gt;, que foi a 1ª mulher a presidir uma Academia de Letras no país. Em sua administração, a entidade deixa de ser “Associação de Ciências e Letras” e passa à denominação de “Academia Petropolitana de Letras”, limitando o número de sócios em 50, cadeiras fixas sem homenagem patronímica.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;CURIOSIDADES&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A Academia foi uma das primeiras – senão a primeira do país – a admitir mulheres em seu quadro social e abrir a tribuna para os trabalhos literários de escritoras e poetisas. Nos primeiros dias lá estiveram Fausta Gouveia, Anadir do Nascimento Silva, Stela Aguiar, Germana Gouveia, Virgolina de França e Silva e outras. Germana Gouveia e Anadir do Nascimento Silva integraram o quadro efetivo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A Academia colocou placas de bronze junto à entrada de três importantes residências de personalidades, assinalando a honra e o privilégio de suas residências na cidade: na casa da Princesa Isabel, na Avenida Koeler; na casa do Barão do Rio Branco, onde foi assinado o “Tratado de Petrópolis”; e na casa onde faleceu Ruy Barbosa, na Avenida Ipiranga.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A Academia Petropolitana de Letras, provando sua modernização e constante atualização, já aprovou 11 Estatutos. O último, registrado em 19 de abril de 2006, em vigor.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;No dia 23 de fevereiro de 1942, o escritor Stefan Sweig suicidou-se junto com sua secretária Elisabeth Charlotte, na casa onde residia em Petrópolis, na rua Gonçalves Dias. Coube à Academia Petropolitana de Letras, presidida por Francisco Carauta de Souza, promover a câmara ardente no salão nobre do Grupo Escolar D. Pedro II, sede da Academia, juntamente com a diretora do educandário, a acadêmica professora Germana Gouveia.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A sede da Academia Petropolitana de Letras fica na Praça da Liberdade nº 247, graças ao empenho do acadêmico e ex-presidente, o professor José de Cusatis. O imóvel pertence ao Governo Federal, por doação da família do escritor Claudio de Souza, e foi cedido à Academia, juntamente com as Academias de Educação, de Poesia Raul de Leoni, de Ciências Neurológicas e Instituto Histórico de Petrópolis.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;PROGRAMAÇÃO DO CENTENÁRIO&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2022/08/academia-petropolitana-de-letras.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-87661 aligncenter" src="/wp-content/uploads/2022/08/academia-petropolitana-de-letras.jpg" alt="" width="904" height="1216"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: Academia Petropolitana de Letras&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/academia-petropolitana-de-letras/" rel="tag"&gt;academia petropolitana de letras&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/curiosidades/" rel="tag"&gt;curiosidades&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/curiosidades-de-petropolis/" rel="tag"&gt;curiosidades de Petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>academia petropolitana de letras</category><category>curiosidades</category><category>curiosidades de Petrópolis</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/08/03/academia-petropolitana-de-letras-completa-100-anos/</guid><pubDate>Wed, 03 Aug 2022 06:01:31 GMT</pubDate></item><item><title>[Você sabia?] Conheça a história do Palácio Quitandinha</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/02/13/voce-sabia-conheca-a-historia-do-palacio-quitandinha/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A pedra fundamental foi lançada em 1941 e o Palácio Quitandinha foi inaugurado em 1944. O prédio faz referência ao estilo normando, tendência dos grandes cassinos europeus. Decorado com inspiração nos cenários hollywoodianos, pela cenógrafa e decoradora Dorothy Draper. Para participar da preservação, desenvolvimento e valorização de um dos mais importantes destinos turísticos do Estado do Rio de Janeiro, o Sesc Rio assumiu a administração dos espaços de lazer em 24/10/2007, passando a chamar Sesc Quitandinha.  A primeira apresentação, já como Sesc Quitandinha, realizou-se em 14/7/2008, com a Orquestra Petrobras Sinfônica. O prédio é tombado pelo INEPAC – Instituto Estadual do Patrimônio Cultural. A partir daí, vários eventos passaram a ser realizados no local, com destaque para o Festival Sesc Rio de Inverno.&lt;/p&gt; &lt;hr&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;Mais em&lt;/em&gt;: &lt;a href="/2019/06/18/turismo-por-dentro-do-palacio-quitandinha/"&gt;&lt;strong&gt;[Fotografias] Por dentro do Quitandinha&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;hr&gt; &lt;p&gt;Tudo começou no século XVIII, época do “Ciclo do Ouro”, quando a região era dividida em quatro fazendas: Fazenda do Córrego Seco,  Fazenda  Itamarati, Fazenda do Padre Correia e a Fazenda Quitandinha.  Quitandinha era um local de terreno fértil e alagado propício ao cultivo de frutas, tubérculos e legumes, vendidos na própria fazenda, daí se originando o nome Quitandinha, de quitanda como estabelecimento de vendas de varejo de hortaliças. Em meados da década de 30, com a Estrada Rio-Petrópolis, o mineiro Joaquim Rolla empresário e proprietário de vários  cassinos adquire o terreno – em 1939 – que pertenceu à  família  Azevedo Sodré. Luis Fossati e Alfredo Baeta Neves foram os arquitetos responsáveis pela realização do projeto.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Palácio Quitandinha é um dos pontos turísticos mais admirados de Petrópolis e do Estado do Rio de Janeiro. Mais conhecido por ter sido um tradicional hotel-cassino e por seus grandes salões, onde na década de 40 fervilhavam as mais concorridas festas, conferências e eventos do Brasil. A inauguração do Palácio Quitandinha foi algo enorme para os padrões da pequena cidade de Petrópolis. Do lado de dentro um banquete para duas mil pessoas no salão (Marconi) e nas ruas de acesso, filas enormes de conversíveis, carros “rabos de peixe” e limusines que chegavam. Além do banquete, havia o show com Grande Otelo. Duas orquestras, de Carlos Machado e do maestro Gaó tocaram durante o jantar e o baile. Rapidamente a cidade de Petrópolis virou o centro das atenções do mundo. Durante praticamente dois anos, enquanto perdurou o jogo no país, o Palácio Quitandinha reinou absoluto dentro dos muitos empreendimentos do gênero. Ali se concentrou a atenção de reis, príncipes, governadores, estadistas, artistas e foram assinados tratados internacionais e conferências entre países do Hemisfério Sul.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Muitas personalidades nacionais e internacionais passaram pelos corredores e dançaram nos salões do fabuloso palácio. Do show business norte-americano há registros de Errol Flynn, Marlene Dietrich, Orson Wells, Josephine Backer, Lana Turner, Bing Crosby e Henry Fonda. Políticos como Juan Domingos Perón, e sua esposa, Evita, o rei Fassau e também Getúlio Vargas e seus sucessores até Emílio Garrastazu Médici. Astros brasileiros não poderiam faltar, como Virginia Lane, Emilinha Borba, Carmem e Aurora Miranda, Jardel Filho, Grande Otelo, entre outros.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Quem entra pela primeira vez no Palácio Quitandinha percebe rapidamente como o local esbanja detalhes em branco nos tetos, pingentes de cristais em lustres e estofados em rosa champagne. Espelhos, repuxos d´água, viveiros, lustres de cristal e bronze, piscina térmica e piso em mármore de Carrara dão uma atmosfera suntuosa ao local. O salão Mauá, reservado ao cassino, impressiona como obra de engenharia por possuir uma cúpula com cerca de 30 metros de altura e 50 de diâmetro, sendo a segunda maior do mundo, comparada à redoma da Basílica de São Pedro, no Vaticano. O eco gerado por esta cúpula em seu ponto principal pode fazer com que a voz de uma pessoa seja repetida várias vezes.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Na época dourada, o Palácio Quitandinha oferecia aos hóspedes e visitantes espaços como boates, cinemas, quadras de esportes, pista de patinação no gelo e três piscinas. Além, é claro, das inovadoras piscinas térmicas construídas para competições de saltos ornamentais e que foram inauguradas pela estrela do cinema Esther Williams. Havia ainda saunas e pista de hipismo, além de um grandioso salão de jogo. Além do desenho arquitetônico arrojado, o Palácio Quitandinha tem um belo lago na entrada com espelho d´água em formato do mapa do Brasil.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;De todas as celebridades que frequentaram o hotel-cassino, a que causou maior impacto pela beleza e fama e temperamento controvertido foi Lana Turner. Em 1945, no auge da carreira de atriz da Metro-Goldwin-Mayer, Lana Turner veio ao país para a estreia de um de seus filmes. Hospedada na suíte presidencial de número 200 do Palácio Quitandinha, Lana Turner permaneceu por mais de um mês.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Os dois primeiros anos de funcionamento do Palácio Quitandinha foram de grandes acontecimentos, cercados por toda a pompa que as suntuosas instalações exigiam. O músico Carlos Machado promoveu alguns musicais no Teatro Mecanizado – o primeiro da América Latina a ter palcos giratórios -, ao lado do salão dos Jogos, que serviu também de cenário para as chanchadas da extinta Atlântida. Mas o sonho de Joaquim Rolla, mineiro de São João Domingos do Prata, durou pouco. A época áurea durou até 1946, quando o presidente Eurico Gaspar Dutra baixou um decreto proibindo o funcionamento de cassinos no Brasil. Em 1947, o hotel-cassino foi palco da Conferência Interamericana de Assistência Recíproca, presidida por Oswaldo Aranha, que resultou na assinatura do Tratado do Rio de Janeiro, que viria a se tornar mais tarde a Organização dos Estados Americanos (OEA). Também foi palco, nos anos de 1954 a 1957, de vários &lt;strong&gt;&lt;a href="/2016/06/13/voce-sabia-concurso-de-miss-brasil-era-realizado-no-palacio-quitandinha/"&gt;concursos de Miss Brasil&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;, onde se destacaram Marta Rocha e Terezinha Morango, além de espaço para bailes de formatura, bailes de carnaval, entre outros.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Joaquim Rolla ainda tentou várias estratégias de arrendamento ao Estado e a uma companhia americana, mas vendeu o Palácio Quitandinha, em 1963, ao paulista Adelino Boralli, dono de um grupo empresarial da área de construção. Antes, em 1954, os apartamentos que eram administrados pelo hotel foram vendidos a particulares e cinco andares do palácio se transformaram em condomínio residencial. Joaquim Rolla faleceu em 1972.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/curiosidades-de-petropolis/" rel="tag"&gt;curiosidades de Petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/palacio-quitandinha/" rel="tag"&gt;palácio quitandinha&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>curiosidades de Petrópolis</category><category>destacado</category><category>palácio quitandinha</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/02/13/voce-sabia-conheca-a-historia-do-palacio-quitandinha/</guid><pubDate>Sun, 13 Feb 2022 06:01:32 GMT</pubDate></item><item><title>[Coluna] (Re) Existência e Consciência: 200 anos de quê?</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/09/25/coluna-re-existencia-e-consciencia-200-anos-de-que/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;por Maria Regina Bortolini &lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;No marco das comemorações dos 200 anos da independência, o país vive um desafio cívico e se pergunta: 200 anos de quê? A noção de independência política está estreitamente relacionada à soberania e autodeterminação dos povos – estado de ser livre da influência ou subordinação de outrem e de decidir, por si mesmo, as questões que afetam sua própria vida. Quando os europeus aqui chegaram, encontraram povos independentes, soberanos, autodeterminados. No entanto, não confraternizaram com eles, mas os colonizaram. A colonização se deu a partir de um modelo de expansão, dominação e exploração econômica, e de um projeto civilizatório. Não sem resistência, se perpetuou por quase cinco séculos estruturando aquilo a que nos acostumamos a chamar de Estado-nação modernos. Mas será que a independência trouxe soberania e autodeterminação aos nossos povos? Infelizmente não. Afinal, a colonização histórica não terminou com a independência dos povos, pois as relações de colonialidade não findaram com a destruição do colonialismo.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O colonialismo refere-se à dominação política e econômica de uma nação sobre outra. É um processo histórico que se finda com a descolonização ou independência dos povos. Já a colonialidade não está limitada a um período temporal específico mas, segundo Aníbal Quijano, ao contrário, denota a continuidade temporal de formas de poder, resultante da experiência colonial: a colonialidade do poder, do saber e do ser.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A colonialidade do poder é a continuidade das estruturas e relações de poder que engendraram o capitalismo moderno. Na geopolítica global, a colonização garantiu a continuidade da dependência econômica, mesmo para aqueles que de forma mais ou menos revolucionária, conquistaram a sua independência política.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mas o poder colonial não se ancora apenas na dimensão político-econômica. Há um poder simbólico que o sustenta. No projeto civilizador da modernidade a criação da noção de raça naturaliza os colonizados como inferiores aos colonizadores, justificando a usurpação de seu patrimônio, a negação de seus saberes e as múltiplas violências sobre seus corpos. A modernidade, portanto, está relacionada com uma subjugação epistêmica – colonialidade do saber; ancorada em racionalidades eurocentradas, que tomam o homem, branco, hétero como um universal e, por consequência, negam outras epistemes, outras culturas, produzidas por outros sujeitos e por outros povos. Todos esses processos se encerram na racialização dos corpos, na colonialidade do ser. Afinal, a experiência humana não se dá num vazio existencial, mas a partir de um sujeito encarnado, corporificado. Na colonização, os corpos não-brancos foram desumanizados, escravizados, violados, consagrando a superioridade do corpo branco. Mas o fim da escravidão não pôs fim à negação sistemática dos corpos subalternizados. Estereótipos raciais foram revitalizados, políticas de morte foram atualizadas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Vivemos hoje, portanto, uma profunda crise civilizatória. É preciso, nesse momento, descolonizar nossos povos, nosso pensamento, nossos corpos. Produzir uma reflexão crítica sobre esse sistema-mundo capitalista, patriarcal, moderno. Mais que isso, reconhecer como o racismo epistêmico sufoca e silencia nossas vozes. Compreender como o processo civilizador produziu e ainda produz sofrimento aos nossos corpos. Reivindicar que as diferentes corporalidades que constituem a diversidade humana no Brasil possam existir, reexistir. Problematizar a construção de nossa identidade, reencontrar nossas origens afro-indígenas, entrelaçar nossas diferenças e inventar novas possibilidades de (re) existência e consciência! Em tempos de desafio cívico é preciso ter consciência do que somos e queremos ser. Por um Brasil mais humano, mais justo e solidário!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Maria Regina Bortolini é antropóloga, professora e integrante da Comissão Científica da 28ª Semana Científica da UNIFASE/FMP.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/racismo/" rel="tag"&gt;racismo&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>racismo</category><category>UNIFASE/FMP</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/09/25/coluna-re-existencia-e-consciencia-200-anos-de-que/</guid><pubDate>Sun, 25 Sep 2022 06:00:37 GMT</pubDate></item><item><title>[Coluna] Banco de Leite Humano em Petrópolis: uma vantagem para todos</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/08/23/coluna-banco-de-leite-humano-em-petropolis-uma-vantagem-para-todos/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;por Dr. Vander Guimarães Silva&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Em um mês especialmente dedicado ao aleitamento materno – o Agosto Dourado, Petrópolis terá seu primeiro Banco de Leite Humano (BLH) aberto em uma unidade pública de saúde – o Hospital de Ensino Alcides Carneiro (HEAC). Este banco se junta a outras 222 unidades que compõem a Rede de Bancos de Leite Humano do Brasil (rBLH-BR), a maior e mais complexa rede do mundo, sendo referência internacional por utilizar estratégias que aliam baixo custo à alta qualidade e tecnologia. A Rede brasileira, atuando em conjunto, exporta tecnologia para países da América Latina, Caribe e África, além de fazer parcerias com Portugal e Espanha, compondo a Rede Ibero-Americana de BLHs.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Os BLHs representam uma estratégia para promoção, proteção e apoio ao aleitamento materno. As ações de um banco de leite humano englobam coleta, processamento e distribuição do leite humano para bebês prematuros ou de baixo peso, que não conseguem ser alimentados pelas próprias mães e aqueles que serão submetidos a algum tipo de cirurgia ainda nos seus primeiros dias de vida. Além de oferecer um aporte de calorias e energia a essas crianças, o leite humano, por ser uma fonte completa de nutrientes e fatores de proteção (imunoglobulinas, macrófagos, ferritina, anticorpos, imunocomplementos, etc), torna-se o alimento ideal para estes recém-nascidos. Segundo a OMS (Organização Mundial de Saúde), pela sua complexidade, o leite humano deve ser o único alimento oferecido para a criança nos seus 6 primeiros meses de vida, além de poder ser utilizado como uma alimentação complementar até dois anos ou mais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Entre outras funções desempenhadas pelos BLHs, estão também a de atendimento e guia para mães em aleitamento materno. Eles funcionam como um centro capaz de atender às principais intercorrências decorrentes deste período e oferecer às puérperas uma orientação adequada, a fim de minimizar os efeitos do desmame precoce. É também um espaço educacional, que permite a discussão e trocas de experiências entre mães (gestantes ou puérperas), sempre mediada por uma supervisão de um profissional capacitado para tal!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Para exercer todas essas atividades, o Banco de Leite depende de doações voluntárias, uma vez que nenhum produto, atendimento ou orientação fornecidos são cobrados. A doadora pode ser uma mãe que esteja com o seu filho internado que, pelas razões expostas acima, não consegue receber o leite através da sucção do seu peito. Além dessas pacientes, qualquer mulher que o deseje pode se tornar uma doadora! Para isto, basta entrar em contato com a unidade do HEAC, onde receberá as orientações necessárias de como fazê-lo. É importante salientar que o leite doado sempre será o excedente que aquela mãe produz. Esse leite passará por um controle de qualidade, que vai desde a avaliação do estado de saúde da doadora até os processos que envolvem a análise, pasteurização e controle de qualidade, antes de ser distribuído.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Bancos de Leite funcionam também como centros para educação em saúde, onde os profissionais que atuam na área fornecem informação técnica sobre o ato de amamentar, seus cuidados, benefícios e complicações, cursos de aperfeiçoamento e atividades práticas, contribuindo para a formação de novos agentes, os capacitando para lidar com essas questões. Acadêmicos do curso de Medicina, de Nutrição e de Enfermagem terão participação ativa no dia a dia do BLH. Inicialmente, pensamos em oferecer estágios para as residências de Ginecologia e Obstetrícia, Pediatria e Enfermagem. Futuramente, poderemos proporcionar uma formação em Enfermagem com especialização em BLH, pós-graduação que já existe em outras unidades do Brasil. Proteger a amamentação é uma responsabilidade de todos!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A criação de um banco de leite humano traz benefícios plenos. Ganham a criança, sua mãe e toda a família. É também um bem para toda a sociedade, uma vez que o aleitamento promove o crescimento de crianças mais hígidas e inteligentes, que demandam menos os serviços de saúde e torna os cidadãos mais capazes. É, sem dúvida, um grande passo que Petrópolis dá no cuidado materno-infantil!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vander Guimarães Silva é médico, doutor em Ciências pela Fiocruz e professor titular de Ginecologia e Obstetrícia da UNIFASE/FMP.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/agosto-dourado/" rel="tag"&gt;agosto dourado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/banco-de-leite/" rel="tag"&gt;banco de leite&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/hospital-alcides-carneiro/" rel="tag"&gt;hospital alcides carneiro&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>agosto dourado</category><category>banco de leite</category><category>destacado</category><category>hospital alcides carneiro</category><category>petrópolis</category><category>UNIFASE/FMP</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/08/23/coluna-banco-de-leite-humano-em-petropolis-uma-vantagem-para-todos/</guid><pubDate>Tue, 23 Aug 2022 06:00:46 GMT</pubDate></item><item><title>[Coluna] O Mito sobre o Dia das Mães</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/05/08/coluna-o-mito-sobre-o-dia-das-maes/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;por Ana Cláudia Carvalho&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O segundo domingo do mês de maio, todos os anos, é dedicado ao Dia das Mães, um momento para estabelecer e ampliar as relações sociais e estimular a afetividade entre as crianças e as mães. Além de ser um dia lindo para lembrar da importância da maternidade e falar de toda essa jornada. Entretanto, a data também pode provocar certos danos na saúde mental de quem não consegue lidar muito bem com essa comemoração.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O Dia das Mães pode estimular tanto sentimentos positivos, quanto negativos nas pessoas, com base nas nossas vivências relacionadas à data. É importante refletir como para muitos o dia das mães se tornou uma única data reservada para agradecer e valorizar as mães: o que ela representa nos dias de hoje.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sabemos que assim como o Natal e a Páscoa, a data tomou tamanha proporção com incentivo do comércio. Contudo, muito além da ênfase no aumento de vendas de presentes, o segundo domingo de maio, ficou marcado pela troca de vivências familiares e a reunião em família para comemorar juntos este dia. Então, neste sentido, podem ser criadas memórias afetivas em torno da família, que contribuem para o fortalecimento da relação entre mães e filhos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ainda que a data possa representar para muitas pessoas um momento de fortalecimento de vínculos familiares, para outras pode acarretar sofrimento emocional, por aproximá-la de lembranças dolorosas e de cobranças sociais. Atualmente, nas redes sociais, facilmente comparamos o fragmento que vemos da vida do outro e comparamos com a totalidade das nossas vivências. Esta comparação é injusta conosco e pode trazer adoecimentos emocionais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Dia das Mães pode representar, para muitas pessoas, um contato com lembranças difíceis e dolorosas. Pessoas que não tiveram uma figura materna presente, quem lida com o luto da mãe ou de um filho, pessoas que por alguns motivos estão distantes de suas mães ou filhos, seja por conta da distância física ou algum desentendimento, mulheres que sonham com a maternidade e não conseguiram vivenciá-la, as que não desejam ser mães e ainda precisam lidar com as cobranças da sociedade. Entre outras situações, muitas pessoas podem ser impactadas de maneira negativa.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Esta data não deve ser um peso para quem não consegue celebrá-la e é preciso compreender a singularidade de cada pessoa, acolher e jamais julgar. As pessoas costumam utilizar frases “reparadoras” para abordar sobre uma dor que não conhecem. Neste sentido, precisamos ter empatia para compreender que assim como outras datas comemorativas, o dia das mães pode não ser uma data agradável para todos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;É importante lidar com esse sentimento e fazer com que ele não afete mais a vida pessoal. O mais indicado seria que a pessoa evite comparações ou até mesmo se force a celebrar esta data como outros. Além disso, é necessário entender quais pensamentos, sentimentos e emoções estão relacionados a esta vivência. A psicoterapia, por exemplo, pode ajudar e muito a ressignificar lembranças e situações difíceis que não conseguimos lidar. Ter saúde emocional não significa ausência de vivências dolorosas, mas aprender a lidar com elas a partir do autoconhecimento.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Amamos os nossos filhos, mas nem sempre gostamos do que representa a maternidade real, bem diferente daquela que estamos acostumados a ver nas redes sociais. A maternidade não deve ser romantizada, são inúmeras as renúncias, o cansaço, as múltiplas tarefas, as autocobranças e as cobranças da sociedade. Temos que ser boas mães, boas profissionais, boas parceiras, boas filhas, boas amigas. Para muitas pessoas, o maternar é exaustivo e solitário.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mesmo com a pressão, não é impossível se livrar desses estigmas que podem se tornar negativos. Existe um luto que nem sempre conseguimos lidar em relação à mulher que fomos e que deixou de existir. Outra mulher nasce quando tem um filho, no entanto, as cobranças aumentam, os papéis sociais são acrescentados: ainda precisamos caminhar muito na compreensão de que um filho pertence à família e não apenas à mãe, todos podem e devem cuidar da mãe e da criança.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Este estigma social que precisa ser combatido de que a mãe precisa continuar a ser aquela que consegue equilibrar muito bem todos os seus papéis sociais. Ainda precisamos caminhar muito a respeito do que a sociedade compreende sobre o que é ser mãe e o que é ser pai. Se existe uma mãe exausta, possivelmente existe um pai que não está fazendo o seu papel. Infelizmente, ainda é comum vermos mães sobrecarregadas e pais ausentes da vida com os filhos. Além do mais, combater a romantização da maternidade é muito essencial, bem como compreender que podemos ser mães.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2022/05/psicologa-ana-claudia-estacio.jpg"&gt;&lt;img class="alignleft wp-image-86055" src="/wp-content/uploads/2022/05/psicologa-ana-claudia-estacio-285x300.jpg" alt="" width="104" height="109"&gt;&lt;/a&gt;Ana Cláudia Carvalho é docente do curso de psicologia da Estácio e mestra em psicologia.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/dia-das-maes/" rel="tag"&gt;dia das mães&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>dia das mães</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/05/08/coluna-o-mito-sobre-o-dia-das-maes/</guid><pubDate>Sun, 08 May 2022 06:00:03 GMT</pubDate></item><item><title>Petrópolis vai receber dois núcleos do Centro de Referência Paralímpico</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/15/petropolis-vai-receber-dois-nucleos-do-centro-de-referencia-paralimpico/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Petrópolis será o primeiro município da Região Serrana e o segundo do Estado a receber dois núcleos do Centro de Referência Paralímpico. A conquista do município foi confirmada depois de visita técnica de representantes do Comitê Paralímpico Brasileiro (CPB). A Secretarias de Esportes e Educação apresentou as instalações da Fábrica do Saber, em Cascatinha e da Escola Municipal Monsenhor João de Deus, em Pedro do Rio, que serão as contempladas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;No primeiro momento serão ofertadas atividades como bocha, natação e badminton. “Lutamos muito para trazer o Centro de Referência Paralímpica para Petrópolis e estamos felizes com essa conquista, pois todos ganham muito em termos de saúde e inclusão social. Nossos alunos serão os maiores beneficiados com essa parceria. O projeto será iniciado tão logo os trâmites burocráticos sejam concluídos”, frisa a secretária de Educação, Adriana de Paula.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;A visita técnica foi realizada pelo supervisor do CPB, Felipe Barboza, que verificou os espaços esportivos, observando, principalmente os critérios de acessibilidade para pessoas com deficiência, incluindo sanitários, vestiários, salas, assim como as condições das estruturas físicas dos espaços. “O objetivo do projeto é dar oportunidade a todas as crianças e jovens com deficiência de Petrópolis e municípios vizinhos a praticar o esporte e receber atendimento de qualidade voltado para a prática esportiva. Ficamos satisfeitos com os espaços que, com certeza, serão bem aproveitados”, disse Felipe.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/centro-cultural-e-esportivo-fabrica-do-saber/" rel="tag"&gt;Centro Cultural e Esportivo Fábrica do Saber&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/centro-de-referencia-paralimpico/" rel="tag"&gt;Centro de Referência Paralímpico&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>Centro Cultural e Esportivo Fábrica do Saber</category><category>Centro de Referência Paralímpico</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/15/petropolis-vai-receber-dois-nucleos-do-centro-de-referencia-paralimpico/</guid><pubDate>Sat, 15 Apr 2023 06:00:18 GMT</pubDate></item><item><title>Núcleo do Conexão Esportes Centro já conta com 50 alunos; veja como participar</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/02/nucleo-do-conexao-esportes-centro-ja-conta-com-50-alunos-veja-como-participar/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Aulas de dança e exercícios funcionais tem movimentado o projeto Conexão Esporte – Centro, realizado pela Secretaria de Esportes. Atualmente, cerca de 50 pessoas, entre homens e mulheres de diferentes faixas etárias, têm participado das atividades, realizadas na Casa dos Conselhos Augusto Ângelo Zanatta, na Avenida Koeler, todas as segundas e sextas-feiras, sempre às 8h.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;As aulas no novo núcleo do Conexão Esportes começaram em fevereiro. A ideia é facilitar o acesso de todos os adeptos a atividades físicas ao projeto.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;“Para participar das atividades, não é necessário inscrição prévia. Elas podem ser feitas na hora por uma equipe da Secretaria de Esportes que estará a postos para receber a população. Sem dúvida, esse é mais um ganho para os adeptos de atividades físicas e, com esse ponto central, estamos atraindo novos participantes”, destaca o secretário de Esportes, Rafael Simão.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/casa-dos-conselhos-municipais-augusto-angelo-zanatta/" rel="tag"&gt;Casa dos Conselhos Municipais Augusto Ângelo Zanatta&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/conexao-esportes-centro/" rel="tag"&gt;Conexão Esportes Centro&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>Casa dos Conselhos Municipais Augusto Ângelo Zanatta</category><category>Conexão Esportes Centro</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/04/02/nucleo-do-conexao-esportes-centro-ja-conta-com-50-alunos-veja-como-participar/</guid><pubDate>Sun, 02 Apr 2023 06:15:22 GMT</pubDate></item><item><title>Petrópolis sedia Festival Paralímpico pela terceira vez</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/03/28/petropolis-sedia-festival-paralimpico-pela-terceira-vez/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Pela terceira vez, Petrópolis vai sediar o Festival Paralímpico Loterias Caixa. A cidade é a única da Região Serrana a receber o evento, que tem como objetivo promover a experimentação esportiva e a inclusão.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A lista dos 120 núcleos que irão receber o Festival Paralímpico Loterias Caixa 2023 foi divulgado pelo Comitê Paralímpico Brasileiro (CPB). No Estado do Rio de Janeiro, além de Petrópolis, outros sete locais foram selecionados.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Após o anúncio pelo Comitê Paralímpico Brasileiro, a Secretaria de Educação vai iniciar a inscrição das escolas que desejam participar do Festival, data que será divulgada em breve. “Tivemos participações expressivas das nossas escolas nas últimas edições. O Festival é um momento de muita alegria e interação”, acrescentou a secretária de Educação, Adriana de Paula.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Neste ano, segundo o Comitê Paralímpico, o evento vai ocorrer em duas etapas. A primeira será no dia 20 de maio e a segunda, 23 de setembro. Todas as 27 unidades federativas do Brasil – 26 estados e o Distrito Federal – receberão o Festival em 2023.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/festival-paralimpico/" rel="tag"&gt;Festival Paralímpico&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/festival-paralimpico-loterias-caixa/" rel="tag"&gt;Festival Paralímpico Loterias Caixa&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>Festival Paralímpico</category><category>Festival Paralímpico Loterias Caixa</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/03/28/petropolis-sedia-festival-paralimpico-pela-terceira-vez/</guid><pubDate>Tue, 28 Mar 2023 06:00:05 GMT</pubDate></item></channel></rss>