<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Acontece em Petrópolis · AeP</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/</link><description>O seu Portal de notícias da Cidade Imperial. Fique antenado em tudo o que Acontece em Petrópolis!</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Wed, 12 Jul 2023 12:22:56 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Vereador questiona imóveis alugados pelo município para servirem como secretarias</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/12/vereador-questiona-imoveis-alugados-pelo-municipio-para-servirem-como-secretarias/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A locação de imóveis para abrigar órgãos públicos é comum nos municípios brasileiros. Em Petrópolis, ao menos três imóveis alugados pela prefeitura chamam a atenção pelos valores que estão sendo pagos. Os prédios que abrigam a Secretaria de Turismo, Secretaria de Assistência Social e o atual Centro Administrativo estão sendo alvo de investigações do vereador Eduardo do Blog.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“No caso da recém-inaugurada &lt;a href="/2023/06/15/secretaria-de-turismo-tem-nova-sede-no-centro/"&gt;Secretaria de Turismo&lt;/a&gt;, localizada no Centro Histórico, o que chama a atenção é o tamanho do imóvel: uma mansão, que conta até mesmo com piscina, alugada por um valor mensal de R$ 28 mil. Na &lt;a href="/2023/06/06/secretaria-de-assistencia-social-passa-a-funcionar-na-ipiranga/"&gt;Secretaria de Assistência Social&lt;/a&gt;, localizada na Avenida Ipiranga, um dos pontos mais valorizados da cidade, o valor pago é de R$ 18 mil mensais. Já o espaço do &lt;a href="/2023/03/07/secretaria-de-saude-passa-a-funcionar-no-novo-centro-administrativo-a-partir-desta-quarta/"&gt;novo Centro Administrativo&lt;/a&gt; que, conforme contrato firmado pela Prefeitura, conta com uma área de 4.113 m², no Hipershopping, no Alto da Serra, custa aos cofres municipais pouco mais de R$ 102 mil por mês. Com este dinheiro seria possível fornecer aluguéis sociais, pelo valor de R$ 800, para 186 famílias, ou mesmo garantir o custeio de diversas políticas públicas úteis para a população de Petrópolis”, aponta o vereador.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Em relação à Secretaria de Turismo, o município afirma que na antiga sede, que ficava no primeiro andar do prédio anexo ao Palácio Sergio Fadel, o acesso era feito apenas por escadas, inviabilizado para pessoas com deficiência e dificultoso para o público 60+. “Além da acessibilidade, a nova sede oferece espaço para reuniões permanentes, como as do Comtur, realizadas uma vez por mês e que, nos últimos meses, estavam acontecendo na Casa da Educação Visconde de Mauá, além de melhor atender aos turistas, visitantes, guias de turismo e agentes de viagens.”&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ainda de acordo com a prefeitura, a nova sede da Secretaria de Assistência Social também tem o objetivo de facilitar o acesso à população assistida pelo município. “A Secretaria de Assistência Social é voltada para aqueles que ficaram para trás, para os que mais precisam. Para inclusão dessas pessoas. Um governo só se justifica se ele incluir. E para ele incluir, ele precisa estar organizado. E esta nova sede vai nesse sentido. O servidor vai estar mais estruturado para fazer o seu trabalho, que é cuidar dos que mais precisam”, explicou o prefeito Rubens Bomtempo na inauguração do espaço.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;E por fim, o novo centro administrativo foi transferido para o Hipershopping Petrópolis, pois o antigo foi atingido por um incêndio e sem ter feito reformas no local, mais da metade do prédio ficou inutilizada. “Ganham todos com essa mudança. Os cerca de 300 servidores que irão para o Centro Administrativo passarão a ter um espaço mais estruturado e confortável para trabalhar, com mais facilidade de acesso. Os cidadãos também ganham, porque, além do acesso mais fácil, encontrarão mais órgãos reunidos no mesmo imóvel, o que facilita vida da população. A máquina pública fica mais ágil. Além disso, ganha também o Alto da Serra, porque é uma forma de valorizarmos esse bairro pelo qual temos um carinho especial, principalmente depois do desastre de 15 de fevereiro”, disse o prefeito à época da abertura do espaço.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O vereador apontou ainda que a prefeitura é proprietária de uma série de outros imóveis sem utilização ou que aguardam início e retomada de obras para reestruturação. Dentre eles um &lt;a href="/2023/06/28/predio-da-floriano-peixoto-funcionara-como-banco-de-alimentos-e-abrigo-publico/"&gt;prédio, na Rua Floriano Peixoto&lt;/a&gt;, no Centro, adquirido em 2022 pelo valor de R$ 3,5 milhões. O local, que seria destinado a famílias desabrigadas pelas tragédias, encontra-se fechado.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sobre o prédio da Floriano Peixoto, a prefeitura explicou que ele está passando por obras de reforma e adequação e que será dividido em duas partes: “nos apartamentos, funcionará o abrigo público provisório de uso misto para famílias em situação de vulnerabilidade; e nas lojas do térreo, funcionará o Banco de Alimentos.”&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/novo-centro-administrativo/" rel="tag"&gt;novo Centro Administrativo&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/secretaria-de-assistencia-social/" rel="tag"&gt;Secretaria de Assistência Social&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/secretaria-de-turismo/" rel="tag"&gt;secretaria de turismo&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/vereador-eduardo-do-blog/" rel="tag"&gt;vereador Eduardo do blog&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>novo Centro Administrativo</category><category>petrópolis</category><category>Secretaria de Assistência Social</category><category>secretaria de turismo</category><category>vereador Eduardo do blog</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/12/vereador-questiona-imoveis-alugados-pelo-municipio-para-servirem-como-secretarias/</guid><pubDate>Wed, 12 Jul 2023 06:25:08 GMT</pubDate></item><item><title>22º Encontro Médico-Social sobre Doenças Reumáticas e Jantar Beneficente nesta semana</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/12/22o-encontro-medico-social-sobre-doencas-reumaticas-e-jantar-beneficente-nesta-semana/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;O Instituto Gruparj Petrópolis – Grupo de Pacientes Artríticos em Petrópolis promove o 22º Encontro Médico-Social sobre Doenças Reumáticas, que acontece nos dias 13 e 14 de julho de 2023, de 9h às 16h30, na sede da instituição em Petrópolis Com o tema “Do Diagnóstico ao Tratamento: Entendendo a Jornada do Paciente”, este evento reunirá profissionais e estudantes da área da saúde, pessoas com doenças reumáticas e seus familiares, associações de pacientes e a comunidade em geral.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Serão dois dias intensos de aprendizado, troca de experiências e conhecimentos atualizados sobre as doenças reumáticas. O encontro contará com renomados palestrantes nacionais e internacionais, workshops interativos e oficinas práticas, abordando os aspectos mais relevantes e atuais no tratamento e cuidado das doenças reumáticas.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Este ano o evento retorna ao seu formato presencial. “Estamos emocionados em trazer de volta o Encontro Médico-Social sobre Doenças Reumáticas, em formato presencial, após dois anos de realização online devido à pandemia. Nada substitui a energia e a conexão que sentimos ao nos reunirmos pessoalmente, compartilhando experiências e conhecimentos. É um momento de renovação e reencontro, fortalecendo laços e impulsionando ainda mais nossa missão de levar informação e suporte às pessoas que convivem com doenças reumáticas”, afirma Wanda Heloisa Rodrigues, presidente do Instituto Gruparj Petrópolis e idealizadora do Encontro Médico-Social.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A programação abrange uma variedade de temas essenciais, desde a visão atual da Sociedade Brasileira de Reumatologia sobre as Associações de Pacientes no Brasil, até a jornada do paciente com doença reumática em Portugal. Palestrantes especializados fornecerão insights valiosos sobre a importância das associações de pacientes, a atenção primária ao tratamento especializado no SUS, a importância da vacinação nas pessoas com doenças reumáticas e muito mais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Destaque para as discussões sobre espondiloartrites, onde serão abordadas as necessidades não atendidas nessa área, a importância prática da ultrassonografia articular no monitoramento da Artrite Psoriásica e os cuidados integrativos para pessoas com espondiloartrites.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;No segundo dia, um simpósio sobre Lúpus trará informações cruciais para melhorar a qualidade de vida do paciente, além de uma roda de conversa emocionante sobre os desafios de quem vive com Lúpus e o papel do tratamento estético na autoestima dos pacientes.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;As inscrições para o Encontro Médico-Social sobre Doenças Reumáticas já estão abertas e as vagas são limitadas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Para mais informações e inscrições, visite &lt;a href="http://www.gruparjpetropolis.com.br/"&gt;www.gruparjpetropolis.com.br&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Jantar Beneficente em Prol do Instituto Gruparj Petrópolis&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Além disso, no dia 14 de julho, às 20h, será realizada a Festa Beneficente em prol do Instituto Gruparj Petrópolis, com o tema “De volta aos anos 80”. O evento vai acontecer na Quinta do Bosque, localizada na Rua João Xavier, 768 – Duarte da Silveira A festa, tem o objetivo de arrecadar fundos em prol do Instituto Gruparj Petrópolis, contará com o Sandra’s Buffet, a música ficará por conta da banda River Raid e do DJ Mignon.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Os ingressos estão à venda na sede do Instituto Gruparj Petrópolis ou pelo WhatsApp (24) 2242-8616.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Data: 13 e 14 de julho 2023&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: Das 9h às 16h30&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Local: Sede do Instituto Gruparj Petrópolis – Rua Monsenhor Bacelar 589 Centro Petrópolis RJ&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Público-alvo: Pessoas com doenças reumáticas e seus familiares, profissionais e estudantes da saúde, associações de pacientes e comunidade em geral.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/doencas-reumaticas/" rel="tag"&gt;doenças reumáticas&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/encontro-medico-social/" rel="tag"&gt;Encontro Médico Social&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/gruparj-petropolis/" rel="tag"&gt;Gruparj Petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>doenças reumáticas</category><category>Encontro Médico Social</category><category>Gruparj Petrópolis</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/12/22o-encontro-medico-social-sobre-doencas-reumaticas-e-jantar-beneficente-nesta-semana/</guid><pubDate>Wed, 12 Jul 2023 06:25:18 GMT</pubDate></item><item><title>Ônibus Amazonas-Rua Alagoas volta a circular</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/12/onibus-amazonas-rua-alagoas-volta-a-circular/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;O ônibus Amazonas-Rua Alagoas voltou a circular esta semana, após a recomposição de mais um ônibus no sistema. Até o momento, dos 48 coletivos perdidos no incêndio da garagem da Petro Ita e Cascatinha, 39 foram repostos pelas empresas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O termo de compromisso firmado em junho para validar os repasses do Vale Educação obriga as empresas a incorporarem 35 ônibus no sistema de transporte em um prazo de até 90 dias. Serão 20 veículos seminovos comprados e 15 reformados. A assinatura do termo teve anuência do Ministério Público e tem validade de 90 dias.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Além disso, outros oito ônibus novos vão entrar no sistema na próxima semana. Os veículos foram comprados pela Cidade Real. “Estamos cobrando das empresas a recomposição da frota perdida no incêndio e investimentos por parte das outras empresas. Sabemos das dificuldades que a população está enfrentando e temos consciência do quanto o sistema precisa melhorar, mas a população pode ter certeza que estamos cobrando das empresas e pensando em melhorias no sistema”, frisou o presidente da Companhia Petropolitana de Transportes (CPTrans), Thiago Damaceno.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O presidente da CPTrans lembrou também o resultado do laudo da &lt;a href="/2023/06/21/pericia-contratada-para-apurar-incendio-na-garagem-da-petro-ita-e-concluida/"&gt;perícia contratada pela Companhia na garagem da Petro Ita e Cascatinha, que indicou incêndio criminoso&lt;/a&gt;. “A investigação tem que ser rigorosa e se confirmar que foi realmente criminoso, os responsáveis têm que ser identificados e punidos”, destacou Damaceno.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/onibus/" rel="tag"&gt;ônibus&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>ônibus</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/12/onibus-amazonas-rua-alagoas-volta-a-circular/</guid><pubDate>Wed, 12 Jul 2023 06:25:31 GMT</pubDate></item><item><title>Arraiá do Pátio Petrópolis acontece nesta semana</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/12/arraia-do-patio-petropolis-acontece-nesta-semana/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Nos dias 14, 15 e 16 de julho acontece o Arraiá do Pátio Petrópolis, com música, comidas típicas e quadrilha na praça da alimentação.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Na sexta-feira (14), Pedro Ribeiro – Carcará Violeiro se apresenta às 19h. Nos dias 15 e 16 haverá recreação infantil, das 14h às 18h, com brincadeiras, estações juninas de pescaria, jogos das argolas, derruba latas e quadrilha.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O Pátio Petrópolis fica na Rua Marechal Deodoro, 153 – Centro.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/arraia/" rel="tag"&gt;arraiá&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/patio-petropolis-shopping/" rel="tag"&gt;Pátio Petrópolis Shopping&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>arraiá</category><category>destacado</category><category>Pátio Petrópolis Shopping</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/12/arraia-do-patio-petropolis-acontece-nesta-semana/</guid><pubDate>Wed, 12 Jul 2023 06:00:15 GMT</pubDate></item><item><title>Petrópolis terá heliporto para atender saúde, Defesa Civil, forças de segurança e turismo</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/11/petropolis-tera-heliporto-para-atender-saude-defesa-civil-forcas-de-seguranca-e-turismo/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Com ênfase no socorro de pacientes, transporte de órgãos para transplantes, acesso para Defesa Civil, forças de segurança e ainda movimentação no turismo, Petrópolis terá um heliporto, o primeiro da região serrana. O projeto tem o aval da Secretaria estadual de Transportes que anunciou oficialmente nesta terça-feira (11) a meta de fazer o projeto, que existe desde 2010, sair do papel. O secretário Washington Reis recebeu representantes do Petrópolis 2030 para alinhar a execução do pleito apresentado pelo movimento empresarial que reúne 26 entidades do município.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Vamos implementar em Petrópolis um heliporto com capacidade para seis aeronaves simultaneamente porque entendemos que a cidade precisa de uma estrutura que pode ser usada também por outros municípios da região serrana”, anunciou o secretário estadual de Transportes, Washington Reis.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;A meta é que o heliporto sirva, principalmente, às forças de segurança. “São situações em que bombeiros, sobretudo, precisam ter celeridade no acesso a Petrópolis e cidades vizinhas. Assim como forças de segurança como polícia e Defesa Civil e equipes de saúde. O objetivo é que o ponto de pouso e decolagem das aeronaves tenha essa prioridade”, classifica Cláudio Mohammad, presidente da Câmara de Dirigentes Lojistas de Petrópolis, lembrando ainda que a estrutura pode e deve ser usada como um mecanismo para que Petrópolis se sobressaia no turismo, em especial, o de negócios.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O projeto, já aprovado pela Agência Nacional de Aviação Civil, faz parte do Plano Aeroviário do Estado desde 2010 e prevê que a estrutura seja construída próximo ao Parque de Exposições de Itaipava.  Hoje, o pouso de aeronaves do tipo na cidade só é possível em campos de futebol e áreas muito amplas cedidas ou alugadas para forças de segurança, hospitais e empresários.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Plano Aeroviário do Estado, há 13 anos, previa um heliporto em Petrópolis, além de outras seis cidades fluminenses. O governo do Estado, agora, ouvindo o pleito do Petrópolis 2030 que listou 20 projetos estruturais para alavancar o desenvolvimento econômico da cidade, assinalou que o projeto será executado.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O movimento Petrópolis foi criado em abril deste ano com a meta de resgatar projetos que podem alavancar a economia da cidade e reverter um quadro de esvaziamento econômico. Reunidas, 25 instituições que representam indústria, comércio, turismo entre outras atividades econômicas, elencaram 20 propostas básicas de obras, programas e equipamentos que podem mudar essa realidade e estabeleceram como meta o ano de 2030 para que estejam em funcionamento estas reivindicações.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A pauta inclui  a revitalização da Rua Teresa, um centro de convenções, uma escola de cervejaria, melhoria no abastecimento de energia, expansão do gás natural encanado e investimentos em segurança.  Também entraram nesta lista pleitos como um radar meteorológico de última geração, uma agência de desenvolvimento econômico, a criação da Faculdade de Tecnologia e a inclusão de um curso de tecnologia (programação de computadores) no ensino médio em Petrópolis, além de uma campanha de divulgação da cidade para consolidar o turismo e atrair investimentos.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/defesa-civil-de-petropolis/" rel="tag"&gt;Defesa Civil de Petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/heliporto/" rel="tag"&gt;heliporto&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/movimento-petropolis-2030/" rel="tag"&gt;movimento Petrópolis 2030.&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/plano-aeroviario-do-estado/" rel="tag"&gt;Plano Aeroviário do Estado&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>Defesa Civil de Petrópolis</category><category>destacado</category><category>heliporto</category><category>movimento Petrópolis 2030.</category><category>petrópolis</category><category>Plano Aeroviário do Estado</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/11/petropolis-tera-heliporto-para-atender-saude-defesa-civil-forcas-de-seguranca-e-turismo/</guid><pubDate>Wed, 12 Jul 2023 07:16:50 GMT</pubDate></item><item><title>Xamã, Luedji Luna, Liniker e Djonga se apresentam em Itaipava pelo Festival Sesc de Inverno</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/11/xama-luedji-luna-liniker-e-djonga-se-apresentam-em-itaipava-pelo-festival-sesc-de-inverno/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;O distrito de Itaipava também vai receber atrações do 21º Festival Sesc de Inverno. O Parque de Exposições de Itaipava recebegrandes estrelas da música em dois palcos, sempre a partir das 16h: no dia 29/07, Xamã, Luedji Luna, Liniker e Djonga; e em 30/07, Talita Duarte convida Bloco Terreirada, Silva e Xande de Pilares.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;O local ainda abrigará oficinas de artes visuais “Vem Pra Luta Amada” (29 e 30/07, das 10h às 17h); as intervenções “Poemas Passageiros”, com o Coletivo Zebra 5 (29/07, às 11h), e “Palavra Volante”, com o Coletivo Tralha (29/07, às 17h); Container Circus (30/07, às 15h); muito lazer para a garotada com kart pedal, arena games, recreação e canoagem virtual (29 e 30/07, das 10h às 16h), e oficinas de bambolê LED (29 e 30/07, das 18h30 às 20h30); a instalação de artes visuais “O Ofò e o Jardim Ancestral”, de Guilherme Kid (29 e 30/07, das 10h às 22h), entre outras atrações.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;A venda para algumas das atrações começa nesta terça-feira (11),&lt;span class="s6"&gt;&lt;span class="bumpedFont20"&gt;pelo site &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="s7"&gt;&lt;span class="bumpedFont20"&gt;&lt;a href="http://www.festivalsescdeinverno.com.br/"&gt;www.festivalsescdeinverno.com.br&lt;/a&gt;, a partir das 12h. Saiba mais &lt;a href="../../10/venda-de-ingressos-para-o-festival-sesc-de-inverno-comeca-nesta-terca-feira/"&gt;&lt;strong&gt;nesta matéria&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/bloco-terreirada/" rel="tag"&gt;Bloco Terreirada&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/djonga/" rel="tag"&gt;Djonga&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/festival-sesc-de-inverno/" rel="tag"&gt;Festival Sesc de Inverno&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/liniker/" rel="tag"&gt;Liniker&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/luedji-luna/" rel="tag"&gt;Luedji Luna&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/parque-de-itaipava/" rel="tag"&gt;parque de itaipava&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/silva/" rel="tag"&gt;Silva&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/xama/" rel="tag"&gt;Xamã&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/xande-de-pilares/" rel="tag"&gt;xande de pilares&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>Bloco Terreirada</category><category>destacado</category><category>Djonga</category><category>Festival Sesc de Inverno</category><category>Liniker</category><category>Luedji Luna</category><category>parque de itaipava</category><category>petrópolis</category><category>Silva</category><category>Xamã</category><category>xande de pilares</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/11/xama-luedji-luna-liniker-e-djonga-se-apresentam-em-itaipava-pelo-festival-sesc-de-inverno/</guid><pubDate>Tue, 11 Jul 2023 06:01:44 GMT</pubDate></item><item><title>Escola M. Maria da Glória Queiroz de Vasconcellos é demolida e nova unidade será construída no local</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/11/escola-m-maria-da-gloria-queiroz-de-vasconcellos-e-demolida-e-nova-unidade-sera-construida-no-local/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;O antigo prédio da &lt;a href="/2015/09/16/boca-no-trombone-escola-no-independencia-precisa-de-intervencoes/"&gt;Escola Municipal Maria da Glória Queiroz de Vasconcellos&lt;/a&gt;, que estava interditado há mais de 15 anos por questões estruturais, foi demolido no bairro Independência.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Apesar da questão estrutural do prédio, o terreno é plano e seguro. Agora, uma nova edificação será construída no local, suprindo a grande demanda de educação infantil do bairro. A ação foi um compromisso firmado na primeira edição do programa Nosso Bairro, em janeiro, e que está sendo cumprido pela Prefeitura.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Após a demolição, as equipes da Secretaria de Obras farão trabalho de sondagem no terreno. “Estamos cumprindo a palavra com os moradores do Independência e de toda a cidade. Estamos focados em atender a todos, mas especialmente as comunidades, onde estão as pessoas que mais precisam do serviço público”, afirmou o prefeito.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;UBS e CEI do Vicenzo Rivetti&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/07/UBS-do-Vicenzo-Rivetti.jpg"&gt;&lt;img class="wp-image-92835 aligncenter" src="/wp-content/uploads/2023/07/UBS-do-Vicenzo-Rivetti.jpg" alt="" width="644" height="362"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A obra da Unidade Básica de Saúde (UBS) do Vicenzo Rivetti está em fase final. As obras estavam paralisadas e a atual gestão retomou o processo, com expectativa de entrega para os próximos meses.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ao lado da UBS, outra obra que avança é a do Centro de Educação Infantil. Toda a parte da fundação foi feita, o que permite o início da construção propriamente dita.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/bairro-independencia/" rel="tag"&gt;Bairro Independência&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/escola-municipal-profa-maria-da-gloria-queiroz-de-vasconcellos/" rel="tag"&gt;Escola Municipal Profª. Maria da Glória Queiroz de Vasconcellos&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/ubs-do-vicenzo-rivetti/" rel="tag"&gt;UBS do Vicenzo Rivetti&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>Bairro Independência</category><category>destacado</category><category>Escola Municipal Profª. Maria da Glória Queiroz de Vasconcellos</category><category>petrópolis</category><category>UBS do Vicenzo Rivetti</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/11/escola-m-maria-da-gloria-queiroz-de-vasconcellos-e-demolida-e-nova-unidade-sera-construida-no-local/</guid><pubDate>Tue, 11 Jul 2023 06:00:52 GMT</pubDate></item><item><title>Vacinação contra influenza, difteria e tétano na feira livre do centro nesta terça</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/11/vacinacao-contra-influenza-difteria-e-tetano-na-feira-livre-do-centro-nesta-terca/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Nesta terça-feira (11), a Secretaria de Saúde vai promover vacinação contra a influenza na Feira Livre que acontece na Rua Visconde de Souza Franco, no centro. As doses estarão disponíveis das 9h às 15h, e toda população maior de 06 meses poderá tomar o imunizante. As vacinas contra a hepatite B e dT, contra difteria e tétano para atualização do esquema vacinal dos feirantes e da população que estiver com o cartão de vacinas em mãos, também estarão sendo ofertadas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A vacinação contra a influenza e outras doenças é de extrema importância para a população de Petrópolis. Ao se vacinar, cada cidadão contribui para a proteção da sua própria saúde e da saúde coletiva, reduzindo a disseminação de doenças infecciosas, principalmente aquelas já erradicadas no Brasil.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;A ação está sendo organizada pela Divisão de Imunização da Secretaria de Saúde. Para receber as doses, o cidadão deve apresentar o cartão de vacinas e CPF. “A vacinação desempenha um papel crucial na saúde pública no município, protegendo a população contra uma série de doenças. Além dessa ação na feira, também temos realizado a vacinação itinerante para atualização da caderneta com as vacinas de rotina, que compõem o calendário básico, assim como contra a influenza e a covid-19. Essas ações tem acontecido, principalmente, nas comunidades”, destaca o secretário de Saúde, Marcus Curvelo.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/campanha-de-vacinacao/" rel="tag"&gt;campanha de vacinação&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/feira-livre/" rel="tag"&gt;feira livre&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>campanha de vacinação</category><category>destacado</category><category>feira livre</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/11/vacinacao-contra-influenza-difteria-e-tetano-na-feira-livre-do-centro-nesta-terca/</guid><pubDate>Tue, 11 Jul 2023 06:00:46 GMT</pubDate></item><item><title>106 vagas no Balcão de Empregos desta semana</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/11/106-vagas-no-balcao-de-empregos-desta-semana/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Nesta semana, o Balcão de Empregos está com 106 oportunidades de trabalho em empresas do município. Para participar dos processos de seleção, os candidatos devem fazer o cadastro de seus currículos no &lt;a href="//web3.petropolis.rj.gov.br/e-gov/sde/balcao_de_empregos/"&gt;site da Prefeitura&lt;/a&gt; até sexta-feira (14).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Balcão de Empregos é um serviço da Secretaria de Assistência Social, por meio do Departamento de Trabalho e Renda (Detra). Todos os candidatos concorrem nos processos seletivos, desde que atendam aos requisitos exigidos pelos empregadores. As empresas têm responsabilidade integral pelo recrutamento e pelas contratações.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Veja as oportunidades desta semana:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ajudante de Motorista – Ensino Médio / Disponibilidade para viajar e experiência na função – 4 vagas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Analista de RH – Ensino Médio / Cursos específicos na área e experiência de 1 ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Analista Financeiro – Ensino Médio / Cursos específicos na área e experiência de 1 ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Auxiliar Administrativo – Ensino Médio / Experiência na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Auxiliar de Expedição – Ensino Médio / Experiência na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Auxiliar de Faturamento – Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Auxiliar de Lanchonete – Ensino Fundamental / Experiência na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Auxiliar de Manutenção – Ensino Fundamental / CNH Cat. AB e experiência de 2 anos na função – 2 vagas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Auxiliar de Manutenção – Ensino Médio / Experiência de 2 anos na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Auxiliar de Produção – Ensino Médio / Experiência na função – 10 vagas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Bordador à Máquina – Experiência de 2 anos na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Caixa de Lanchonete Delivery – Ensino Médio / Experiência na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Consultor de Vendas – Ensino Médio – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Consultor de Vendas – Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função – 1vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Consultor de Vendas – Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Esteticista Ensino Médio / Experiência na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Financeiro – Contas a Pagar e Receber – Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Instrutor de Língua Inglesa – Ensino Médio – 4 vagas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mecânico de Manutenção de Aeronaves – Ensino Médio / Experiência de 2 anos na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Motorista de Caminhão – Ensino Médio / CNH Cat. C, disponibilidade para viajar, experiência de 2 anos na função – 5 vagas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Motorista de Caminhão – Ensino Fundamental / CNH Cat. C / Experiência na função – 10 vagas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Padeiro – Ensino Médio / Curso específico na área e experiência na função – 10 vagas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Pedreiro – Ensino Fundamental / Experiência na função – 2 vagas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Promotor de Vendas – Ensino Médio – 6 vagas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Recepcionista – Ensino Médio – 6 vagas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Serviços de Portaria – Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função – 2 vagas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Supervisor de Limpeza e Operações – Ensino Médio / CNH Cat. B, disponibilidade para viajar, cursos específicos na área e experiência de 1 ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Supervisor de Logística – Ensino Médio / Curso específico na área e experiência de 1 ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Supervisor de Produção de Indústria Alimentícia – Ensino Médio / Cursos específicos na área e experiência na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Supervisor de Vendas de Serviços – Ensino Médio / CNH Cat. B, disponibilidade para viajar e experiência de 1 ano na função – 4 vagas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Técnico em Eletromecânica – Ensino Médio / Curso específico na área e experiência de 1 ano na função – 2 vagas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Técnico em Segurança do Trabalho – Ensino Médio / Curso específico na área e experiência de 2 anos na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Venda – Telemarketing Ensino Médio – 6 vagas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Vendedor Externo – Ensino Fundamental / Disponibilidade para viajar e experiência na função – 6 vagas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Vendedor Externo – Ensino Médio / Experiência na função – 5 vagas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Auxiliar de RH – (Pessoa com Deficiência) – Ensino Médio / Possuir laudo que comprove deficiência que permita a realização das atividades – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Operador de Caixa – (Pessoa com Deficiência) – Ensino Médio / Possuir laudo que comprove deficiência que permita a realização das atividades – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/balcao-de-empregos/" rel="tag"&gt;balcão de empregos&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/detra/" rel="tag"&gt;detra&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/vagas-em-petropolis/" rel="tag"&gt;vagas em petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>balcão de empregos</category><category>destacado</category><category>detra</category><category>petrópolis</category><category>vagas em petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/11/106-vagas-no-balcao-de-empregos-desta-semana/</guid><pubDate>Tue, 11 Jul 2023 06:34:58 GMT</pubDate></item><item><title>Segunda etapa de obras do Túnel Extravasor tem o valor estimado em R$ 43,4 milhões</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/10/segunda-etapa-de-obras-do-tunel-extravasor-tem-o-valor-estimado-em-r-434-milhoes/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A licitação da segunda fase das obras de reforço estrutural do Túnel Extravasor foi marcada para o dia 28 de julho. A segunda etapa das obras do túnel, que desvia as águas do Rio Palatino para o Rio Piabanha, será executada pela Secretaria de Estado de Infraestrutura e Cidades (SEIC) e tem o valor estimado de R$ 43,4 milhões.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A empresa vencedora vai realizar obras nas comportas da galeria, jateamento de concreto para proteção em volta das paredes e no teto e a concretagem no fundo do túnel que possui 3,2 km de extensão, 4 metros de largura e 4 metros de altura. Construído pelo Governo Federal, a estrutura não recebia nenhuma intervenção desde 1960, período de sua construção.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;“Na primeira etapa das obras, fizemos a reforma estrutural do Túnel Extravasor para evitar erosões, desabamentos e inundações no Centro e no bairro Quissamã, após as fortes chuvas em 2022. Entre as melhorias realizadas estão os serviços de requalificação do fluxo hidráulico, para permitir um melhor escoamento das águas pluviais, a redução dos riscos de alagamento e a desobstrução e desassoreamento do piso”, explicou o secretário de Estado de Infraestrutura e Cidades, Uruan Andrade.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Além das intervenções no Túnel Extravasor, a SEIC realizou obras de contenção de encostas, reconstrução de ruas e calçamentos em áreas afetadas pelas chuvas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: Secretaria de Infraestrutura e Cidades&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/governo-do-estado/" rel="tag"&gt;governo do estado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/tunel-extravasor/" rel="tag"&gt;túnel extravasor&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>governo do estado</category><category>petrópolis</category><category>túnel extravasor</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/10/segunda-etapa-de-obras-do-tunel-extravasor-tem-o-valor-estimado-em-r-434-milhoes/</guid><pubDate>Mon, 10 Jul 2023 06:00:15 GMT</pubDate></item><item><title>Venda de ingressos para o Festival Sesc de Inverno começa nesta terça-feira</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/10/venda-de-ingressos-para-o-festival-sesc-de-inverno-comeca-nesta-terca-feira/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Nesta terça-feira (11) tem início a &lt;span class="s6"&gt;&lt;span class="bumpedFont20"&gt;venda de ingressos pelo site &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;a href="http://www.festivalsescdeinverno.com.br/"&gt;&lt;span class="s7"&gt;&lt;span class="bumpedFont20"&gt;www.festivalsescdeinverno.com.br&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;span class="s6"&gt;&lt;span class="bumpedFont20"&gt; para algumas das atrações do &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="s6"&gt;&lt;span class="bumpedFont20"&gt;21º Festival Sesc de Inverno&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="s6"&gt;&lt;span class="bumpedFont20"&gt;, c&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="s6"&gt;&lt;span class="bumpedFont20"&gt;onsiderado o maior evento cultural &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="s6"&gt;&lt;span class="bumpedFont20"&gt;multilinguagem do &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="s6"&gt;&lt;span class="bumpedFont20"&gt;país&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="s6"&gt;&lt;span class="bumpedFont20"&gt;. O festival acontece entre&lt;/span&gt;&lt;/span&gt; &lt;span class="s6"&gt;&lt;span class="bumpedFont20"&gt;os dias &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="s6"&gt;&lt;span class="bumpedFont20"&gt;15 &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="s6"&gt;&lt;span class="bumpedFont20"&gt;e&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="s6"&gt;&lt;span class="bumpedFont20"&gt; 30 de julho&lt;/span&gt;&lt;/span&gt; &lt;span class="s6"&gt;&lt;span class="bumpedFont20"&gt;em 17 localidades do estado do Rio de Janeiro, tendo como cidades-polo &lt;strong&gt;Petrópolis&lt;/strong&gt;, Teresópolis e Nova Friburgo, na Região Serrana. O evento levará ao público uma programação gratuita ou a preços populares com muita música, teatro, dança, entre outras expressões artísticas, e tem o apoio das prefeituras e dos sindicatos varejistas locais.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="s5"&gt;&lt;span class="s6"&gt;&lt;span class="bumpedFont20"&gt;A partir das 12h já estará aberta a venda de ingressos pelo site &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="s6"&gt;&lt;span class="bumpedFont20"&gt;do evento &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="s6"&gt;&lt;span class="bumpedFont20"&gt;para algumas das atrações que acontecem em Petrópolis (&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="s6"&gt;&lt;span class="bumpedFont20"&gt;Centro Cultural Sesc Quitandinha&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="s6"&gt;&lt;span class="bumpedFont20"&gt;)&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="s6"&gt;&lt;span class="bumpedFont20"&gt;, &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="s6"&gt;&lt;span class="bumpedFont20"&gt;Teresópolis e Nova Friburgo, como &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="s6"&gt;&lt;span class="bumpedFont20"&gt;apresentações&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="s6"&gt;&lt;span class="bumpedFont20"&gt; musicais,&lt;/span&gt;&lt;/span&gt; &lt;span class="s6"&gt;&lt;span class="bumpedFont20"&gt;espetáculos &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="s6"&gt;&lt;span class="bumpedFont20"&gt;destinados ao público &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="s6"&gt;&lt;span class="bumpedFont20"&gt;adulto e &lt;a href="../../08/show-poetico-com-adriana-calcanhoto-e-zelia-duncan-no-festival-sesc-de-inverno/"&gt;shows poéticos de Adriana Calcanhoto e Zélia Duncan&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="s6"&gt;&lt;span class="bumpedFont20"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p class="s5"&gt;&lt;span class="s6"&gt;&lt;span class="bumpedFont20"&gt; O valor do ingresso popular será de R$10,00 e R$5,00 &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="s6"&gt;&lt;span class="bumpedFont20"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="s6"&gt;&lt;span class="bumpedFont20"&gt;m&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="s6"&gt;&lt;span class="bumpedFont20"&gt;eia-&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="s6"&gt;&lt;span class="bumpedFont20"&gt;e&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="s6"&gt;&lt;span class="bumpedFont20"&gt;ntrada para casos previstos em lei e&lt;/span&gt;&lt;/span&gt; &lt;span class="s6"&gt;&lt;span class="bumpedFont20"&gt;estendida a professores&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="s6"&gt;&lt;span class="bumpedFont20"&gt;,&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="s6"&gt;&lt;span class="bumpedFont20"&gt; em qualquer nível e território de atuação, &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="s6"&gt;&lt;span class="bumpedFont20"&gt;P&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="s6"&gt;&lt;span class="bumpedFont20"&gt;rojeto &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="s6"&gt;&lt;span class="bumpedFont20"&gt;M&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="s6"&gt;&lt;span class="bumpedFont20"&gt;esa &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="s6"&gt;&lt;span class="bumpedFont20"&gt;B&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="s6"&gt;&lt;span class="bumpedFont20"&gt;rasil e classe artística&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="s6"&gt;&lt;span class="bumpedFont20"&gt;,&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="s6"&gt;&lt;span class="bumpedFont20"&gt;mediante apresentação de registro profissional)&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="s6"&gt;&lt;span class="bumpedFont20"&gt;. A&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="s6"&gt;&lt;span class="bumpedFont20"&gt;ssociado&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="s6"&gt;&lt;span class="bumpedFont20"&gt;s&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="s6"&gt;&lt;span class="bumpedFont20"&gt; Sesc e PCG&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="s6"&gt;&lt;span class="bumpedFont20"&gt; terão gratuidade&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="s6"&gt;&lt;span class="bumpedFont20"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="s6"&gt;&lt;span class="bumpedFont20"&gt; As vendas seguirão ao longo do dia ou até esgotarem os ingressos.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt; &lt;span class="s6"&gt;&lt;span class="bumpedFont20"&gt;A&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="s6"&gt;&lt;span class="bumpedFont20"&gt; exceção &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="s6"&gt;&lt;span class="bumpedFont20"&gt;é o&lt;/span&gt;&lt;/span&gt; &lt;span class="s6"&gt;&lt;span class="bumpedFont20"&gt;Nova Friburgo Country Clube&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="s6"&gt;&lt;span class="bumpedFont20"&gt;, &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="s6"&gt;&lt;span class="bumpedFont20"&gt;onde &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="s6"&gt;&lt;span class="bumpedFont20"&gt;só haverá venda presencial. &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="s6"&gt;&lt;span class="bumpedFont20"&gt;Será permitida a venda de dois ingressos por CPF.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="s5"&gt;&lt;span class="s6"&gt;&lt;span class="bumpedFont20"&gt;Em 2023, o tema do festival é “Entrelaçar”, conceito inspirado no movimento original da natureza. Visualmente, ele foi traduzido nas linhas encontradas na natureza e na atividade humana, como o DNA, as raízes das árvores e os circuitos eletrônicos, representando passado, presente e futuro.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="s5"&gt;&lt;span class="s6"&gt;&lt;span class="bumpedFont20"&gt;Na programação, o conceito celebra a mistura entre linguagens artísticas, a interação entre artistas e público e a reunião de nomes consolidados da cena artística nacional e as revelações. Origem, futuro e território são as tônicas desta edição, e a curadoria do Festival busca valorizar experiências e práticas culturais atentas às travessias que nos constituem; ao mesmo passo, conectá-las às coexistências do presente.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="s5"&gt;&lt;span class="s8"&gt;&lt;span class="bumpedFont20"&gt;Confira as cidades/localidades que receberão o Festival Sesc de Inverno 2023:&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="s10"&gt;&lt;span class="s9"&gt;• &lt;/span&gt;&lt;span class="s6"&gt;&lt;span class="bumpedFont20"&gt;Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;div class="s10"&gt;&lt;span class="s9"&gt;• &lt;/span&gt;&lt;span class="s6"&gt;&lt;span class="bumpedFont20"&gt;Teresópolis&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;div class="s10"&gt;&lt;span class="s9"&gt;• &lt;/span&gt;&lt;span class="s6"&gt;&lt;span class="bumpedFont20"&gt;Nova Friburgo&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;div class="s10"&gt;&lt;span class="s9"&gt;• &lt;/span&gt;&lt;span class="s6"&gt;&lt;span class="bumpedFont20"&gt;Itaipava (Petrópolis)&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;div class="s10"&gt;&lt;span class="s9"&gt;• &lt;/span&gt;&lt;span class="s6"&gt;&lt;span class="bumpedFont20"&gt;Barra de São João (Casimiro de Abreu)&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;div class="s10"&gt;&lt;span class="s9"&gt;• &lt;/span&gt;&lt;span class="s6"&gt;&lt;span class="bumpedFont20"&gt;Búzios&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;div class="s10"&gt;&lt;span class="s9"&gt;• &lt;/span&gt;&lt;span class="s6"&gt;&lt;span class="bumpedFont20"&gt;Cabo Frio&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;div class="s10"&gt;&lt;span class="s9"&gt;• &lt;/span&gt;&lt;span class="s6"&gt;&lt;span class="bumpedFont20"&gt;Casimiro de Abreu&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;div class="s10"&gt;&lt;span class="s9"&gt;• &lt;/span&gt;&lt;span class="s6"&gt;&lt;span class="bumpedFont20"&gt;Grussaí (São João da Barra)&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;div class="s10"&gt;&lt;span class="s9"&gt;• &lt;/span&gt;&lt;span class="s6"&gt;&lt;span class="bumpedFont20"&gt;Penedo (Itatiaia)&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;div class="s10"&gt;&lt;span class="s9"&gt;• &lt;/span&gt;&lt;span class="s6"&gt;&lt;span class="bumpedFont20"&gt;Porciúncula&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;div class="s10"&gt;&lt;span class="s9"&gt;• &lt;/span&gt;&lt;span class="s6"&gt;&lt;span class="bumpedFont20"&gt;Rio das Ostras&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;div class="s10"&gt;&lt;span class="s9"&gt;• &lt;/span&gt;&lt;span class="s6"&gt;&lt;span class="bumpedFont20"&gt;Sana (Macaé)&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;div class="s10"&gt;&lt;span class="s9"&gt;• &lt;/span&gt;&lt;span class="s6"&gt;&lt;span class="bumpedFont20"&gt;Tanguá&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;div class="s10"&gt;&lt;span class="s9"&gt;• &lt;/span&gt;&lt;span class="s6"&gt;&lt;span class="bumpedFont20"&gt;Três Rios&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;div class="s10"&gt;&lt;span class="s9"&gt;• &lt;/span&gt;&lt;span class="s6"&gt;&lt;span class="bumpedFont20"&gt;Valença&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;div class="s10"&gt;&lt;span class="s9"&gt;• &lt;/span&gt;&lt;span class="s6"&gt;&lt;span class="bumpedFont20"&gt;Vassouras&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;p class="s5"&gt; &lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/centro-cultural-sesc-quitandinha/" rel="tag"&gt;Centro Cultural Sesc Quitandinha&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/festival-sesc-de-inverno/" rel="tag"&gt;Festival Sesc de Inverno&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>Centro Cultural Sesc Quitandinha</category><category>destacado</category><category>Festival Sesc de Inverno</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/10/venda-de-ingressos-para-o-festival-sesc-de-inverno-comeca-nesta-terca-feira/</guid><pubDate>Tue, 11 Jul 2023 18:04:22 GMT</pubDate></item><item><title>Casa de Santos Dumont será reinaugurada neste mês</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/10/casa-de-santos-dumont-sera-reinaugurada-neste-mes/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;No dia 20 de julho, data dos 150 anos do nascimento do Pai da Aviação, o Museu Casa de Santos Dumont será reaberto. A Encantada, como é chamada, e o Centro Cultural 14 Bis estão passando por reforma, que vai garantir acessibilidade e uma nova experiência para os visitantes.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Na data acontece a solenidade oficial de comemoração com a reabertura do museu, bolo, visita guiada com o artista Sylvio Costa Filho, interpretando Santos Dumont, e deposição de flores. “De 19 a 23 teremos programações especiais no Centro de Cultura e no dia 22 a Esquadrilha da Fumaça na Praça da Liberdade. Além disso, um selo alusivo ao sesquicentenário de Santos Dumont será lançado pelos Correios”, disse a secretária de Cultura, Diana Iliescu.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Tanto a fachada, incluindo o telhado quanto a parte interna da Casa de Santos Dumont e do Centro Cultural 14 Bis passam pela reforma. Todo o projeto foi aprovado pelo Instituto Histórico e Artístico Nacional (Iphan) e está sendo realizado com recursos próprios do município.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Além disso, o acervo também ganhará peças novas como a bandeira original que o Santos Dumont hasteava, mobiliário, quadro com a família (pai, mãe e irmãos), carta com o pedido da terra para a construção da casa, entre outros. “Essa carta está na Companhia Petropolitana e será uma contribuição importante para o nosso acervo”, disse o coordenador do Museu, Cláudio Gomide.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/museu-casa-de-santos-dumont/" rel="tag"&gt;Museu Casa de Santos Dumont&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/turismo-em-petropolis/" rel="tag"&gt;turismo em Petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>Museu Casa de Santos Dumont</category><category>petrópolis</category><category>turismo em Petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/10/casa-de-santos-dumont-sera-reinaugurada-neste-mes/</guid><pubDate>Mon, 10 Jul 2023 06:06:10 GMT</pubDate></item><item><title>CEI Professora Adriana Constâncio Trindade é inaugurado em Itaipava</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/10/cei-professora-adriana-constancio-trindade-e-inaugurado-em-itaipava/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;O Centro de Educação Infantil (CEI) Professora Adriana Constâncio Trindade foi inaugurado em Itaipava.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A unidade recebeu o nome da professora Adriana Constâncio Trindade, que faleceu em março deste ano. Familiares participaram da inauguração do CEI e foram homenageados pela Prefeitura. “Agradeço ao meu amigo Rubens Bomtempo, ao vice prefeito Paulo e a toda a equipe da Secretaria de Educação pela homenagem tão bonita a minha irmã. Não existe nada sem educação. E vocês pais aproveitem essa oportunidade, esse é um local onde seus filhos vão se desenvolver e trilhar os seus caminhos”, disse a irmã de Adriana, Andréa Constâncio.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O Centro de Educação Infantil já tem 79 alunos matriculados e vai atender crianças de zero a três anos. O prédio foi adaptado pela Prefeitura e conta com salas de aula e de leitura, refeitório, cozinha, banheiros, berçário e pátio. O imóvel passou por adaptações para garantir um atendimento acessível e de qualidade.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/cei-professora-adriana-constancio-trindade/" rel="tag"&gt;CEI Professora Adriana Constâncio Trindade&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/itaipava/" rel="tag"&gt;itaipava&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>CEI Professora Adriana Constâncio Trindade</category><category>destacado</category><category>itaipava</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/10/cei-professora-adriana-constancio-trindade-e-inaugurado-em-itaipava/</guid><pubDate>Mon, 10 Jul 2023 06:00:59 GMT</pubDate></item><item><title>Universidade oferece descontos para transferência e 2ª graduação</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/07/universidade-oferece-descontos-para-transferencia-e-2a-graduacao/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Ir em busca da realização de um sonho profissional é o que motiva muitas pessoas que ingressam em um segundo curso de graduação. Muitas vezes, a primeira opção não atendeu às expectativas ou mesmo foi induzida por terceiros, mas com o avanço da tecnologia, muitos profissionais enxergam na segunda graduação uma forma de atuar em outro ramo profissional ou mesmo de complementar os conhecimentos adquiridos em uma área similar, ampliando as possibilidades de atuação no mercado de trabalho.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Neste contexto, o Centro Universitário Arthur Sá Earp Neto (UNIFASE) oferece condições especiais para os interessados em cursar a segunda graduação, inclusive com análise de currículo, caso existam disciplinas similares que possam ser abonadas.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Há também os alunos que percebem a necessidade de mudar de instituição de ensino ou até mesmo de curso ao decorrer do processo de estudos. Neste caso, o ideal é que o estudante busque alternativas que o desafiem a crescer, evoluir e se transformar em um profissional que será reconhecido com destaque no mercado de trabalho.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Se você deseja cursar uma segunda graduação, transferir seu curso ou fazer a transição de instituição de ensino, aproveite as condições especiais que a UNIFASE oferece, com 30% de desconto em todas as mensalidades, e já inicie os estudos neste segundo semestre de 2023, nos cursos de Administração, Enfermagem (Bacharelado e Licenciatura), Nutrição, Psicologia e Radiologia. É possível também fazer a transferência para o curso de Odontologia, mas este não é contemplado com a bolsa de descontos. Outras informações estão disponíveis no site: &lt;a href="http://www.unifase-rj.edu.br/" target="_blank" rel="noopener noreferrer"&gt;www.unifase-rj.edu.br&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/segunda-graduacao/" rel="tag"&gt;segunda graduação&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/transferencia-externa/" rel="tag"&gt;Transferência externa&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>segunda graduação</category><category>Transferência externa</category><category>UNIFASE/FMP</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/07/universidade-oferece-descontos-para-transferencia-e-2a-graduacao/</guid><pubDate>Fri, 07 Jul 2023 06:00:42 GMT</pubDate></item><item><title>Terceira edição da "Bioconecta - conectando pessoas e oportunidades" acontece neste mês</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/06/terceira-edicao-da-bioconecta-conectando-pessoas-e-oportunidades-acontece-neste-mes/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;O Instituto Biomob Observatório de Diversidade e Inclusão, com o apoio do Serratec, realiza a terceira edição da “Bioconecta  – conectando pessoas e oportunidades”, no dia 10 de julho, das 9h às 17h, no Serratec.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;O evento tem como objetivo gerar oportunidades de emprego, capacitação para empreendedorismo e oportunidades de estágio e jovem aprendiz, além de oferecer palestras sobre diversos temas. &lt;/span&gt;&lt;span&gt;Com a participação de grandes empresas de Petrópolis, o evento é um espaço propício para o encontro de candidatos com empregadores em busca de profissionais. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;Na edição anterior, a Bioconecta recebeu mais de 400 candidatos e contou com a presença de oito empresas locais, resultando em diversas contratações e parcerias de sucesso. O evento tem se consolidado como um importante meio para a inserção e evolução do mercado de trabalho na cidade.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;Além das oportunidades de emprego, a terceira edição da Bioconecta trará uma programação enriquecedora com palestras abertas ao público, abordando tópicos essenciais para o sucesso profissional, tais como:&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;ul&gt; &lt;li&gt;&lt;span&gt;Elaboração de currículo: Dicas e estratégias para criar um currículo atraente e impactante.&lt;/span&gt;&lt;/li&gt; &lt;li&gt;&lt;span&gt;Comportamento em uma entrevista de emprego: Como se destacar durante as entrevistas e impressionar os recrutadores.&lt;/span&gt;&lt;/li&gt; &lt;li&gt;&lt;span&gt;Onde buscar oportunidades: Orientações sobre os melhores canais e recursos para encontrar vagas de emprego.&lt;/span&gt;&lt;/li&gt; &lt;li&gt;&lt;span&gt;Empreendedorismo: Inspiração e conselhos para aqueles que desejam iniciar seu próprio negócio.&lt;/span&gt;&lt;/li&gt; &lt;li&gt;&lt;span&gt;Roda de conversa sobre emprego e carreira: Troca de experiências entre profissionais e especialistas do setor.&lt;/span&gt;&lt;/li&gt; &lt;li&gt;&lt;span&gt;Serratec – Residência de software: Apresentação do Serratec e suas oportunidades de residência para jovens talentos em tecnologia.&lt;/span&gt;&lt;/li&gt; &lt;/ul&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;Os interessados em participar da Bioconecta não podem esquecer de levar, no mínimo, cinco cópias do seu currículo para distribuição aos empregadores presentes.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/07/Programacao-serratec-bioconecta.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-92753 aligncenter" src="/wp-content/uploads/2023/07/Programacao-serratec-bioconecta.jpg" alt="" width="472" height="577"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;Local: Rua Afrânio de Melo Franco, nº 333, Quitandinha, Serratec&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;Data: 10 de julho de 2023&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;Para obter mais informações sobre a Bioconecta entre em contato conosco pelo telefone (24)99989-9991 ou e-mail &lt;a href="/cdn-cgi/l/email-protection" class="__cf_email__"&gt;[email protected]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/feira-de-empregabilidade/" rel="tag"&gt;feira de empregabilidade&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/instituto-biomob/" rel="tag"&gt;Instituto Biomob&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/serratec/" rel="tag"&gt;serratec&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>feira de empregabilidade</category><category>Instituto Biomob</category><category>petrópolis</category><category>serratec</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/06/terceira-edicao-da-bioconecta-conectando-pessoas-e-oportunidades-acontece-neste-mes/</guid><pubDate>Thu, 06 Jul 2023 06:14:46 GMT</pubDate></item><item><title>Araras será atendida pelo Projeto Mais Saúde neste sábado</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/07/araras-sera-atendida-pelo-projeto-mais-saude-neste-sabado/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Neste sábado (8), o Projeto Mais Saúde estará no Centro Comunitário de Santa Luzia, oferecendo uma série de serviços, desde a aferição de pressão à aplicação de vacinas para atualização da caderneta de crianças, adolescentes e adultos, assim como testes rápidos para ISTs.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Nesta edição do projeto, além dos serviços que já integram a ação, como acompanhamento das condicionalidades do Bolsa Família, pela primeira vez, serão ofertadas avaliações com fonoaudiólogos, entre outras novidades. Essa grande mobilização liderada pelo prefeito Rubens Bomtempo tem como objetivo garantir que os moradores tenham acesso aos cuidados de saúde oferecidos pelo município.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Além da UBS de Araras, a região conta com o ESF Vale das Videiras que oferecem todos os serviços de Atenção Básica, incluindo acompanhamento de pré-natal, vacinas, atenção primária, entre outros. “Através dessas ações, nossa intenção é estar mais perto da população, principalmente nas regiões de difícil acesso. Sem dúvida, será um importante momento para os moradores de Santa Luzia que, além dos atendimentos, vão receber orientação e conscientização sobre saúde”, explica o prefeito Rubens Bomtempo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“A ação está sendo montada em Santa Luzia, mas os moradores de toda Araras, até o Vale das Videiras, estão convidados. Toda a comunidade terá à disposição vacinas para atualização das cadernetas, inclusive contra a covid-19 e gripe, educação em saúde com as crianças da comunidade, nutricionista, assim como aferição de pressão arterial e glicemia”, completa o secretário de Saúde, Marcus Curvelo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A programação preparada pela Área Técnica de Saúde da Criança e do Adolescente da Secretaria de Saúde. Equipes do Núcleo Ampliado de Saúde da Família, assim como da Área Técnica de IST/Aids, também participam da mobilização.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/araras/" rel="tag"&gt;araras&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/projeto-mais-saude/" rel="tag"&gt;projeto mais saúde&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/santa-luzia/" rel="tag"&gt;Santa Luzia&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/ubs-de-araras/" rel="tag"&gt;UBS de Araras&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>araras</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>projeto mais saúde</category><category>Santa Luzia</category><category>UBS de Araras</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/07/araras-sera-atendida-pelo-projeto-mais-saude-neste-sabado/</guid><pubDate>Fri, 07 Jul 2023 06:02:43 GMT</pubDate></item><item><title>Saúde amplia oferta de consultas de pré-natal para gestantes de alto risco</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/03/saude-amplia-oferta-de-consultas-de-pre-natal-para-gestantes-de-alto-risco/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A Secretaria de Saúde está ampliando a oferta de consultas de pré-natal para gestantes de alto risco. A partir de agora, todas as terças e quartas-feiras, o atendimento poderá ser realizado – mediante encaminhamento – no Centro de Saúde Coletiva, na Rua Santos Dumont.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Essas consultas são uma ampliação do serviço já realizado no Hospital Alcides Carneiro. Agora, as gestantes que apresentam fatores de risco, como idade superior a 35 anos ou inferior a 15, hipertensão, identificação de anormalidade na formação do bebê nos exames de imagem, terão mais este espaço à disposição”, explica o prefeito Rubens Bomtempo.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Para o secretário de Saúde, Marcus Curvelo, a ampliação do serviço garante um atendimento mais adequado e de qualidade para as mulheres que enfrentam uma gravidez de alto risco. “Esse acompanhamento tem uma importância muito grande tanto para as futuras mamães quanto para os bebês. Isso contribui para que a mulher se sinta segura e tenha uma gravidez ainda mais tranquila”, frisa.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/centro-de-saude/" rel="tag"&gt;centro de saúde&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/gravidez/" rel="tag"&gt;gravidez&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/gravidez-de-alto-risco/" rel="tag"&gt;gravidez de alto risco&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/pre-natal/" rel="tag"&gt;pré-natal&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>centro de saúde</category><category>destacado</category><category>gravidez</category><category>gravidez de alto risco</category><category>petrópolis</category><category>pré-natal</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/03/saude-amplia-oferta-de-consultas-de-pre-natal-para-gestantes-de-alto-risco/</guid><pubDate>Mon, 03 Jul 2023 06:29:35 GMT</pubDate></item><item><title>Infectologista tira dúvidas sobre a febre maculosa</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/21/infectologista-tira-duvidas-sobre-a-febre-maculosa/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Nos últimos dias, os noticiários reportaram casos de febre maculosa registrados após uma festa na Fazenda Santa Margarida, região rural do município de Campinas (SP), que já provocou quatro mortes. Em Jundiaí e Santa Isabel, há 11 casos suspeitos da doença. De acordo com as prefeituras dos municípios paulistas, algumas das pessoas que podem ter contraído a doença também estiveram na festa.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Embora Petrópolis não tenha registrado nenhum caso da doença entre janeiro e junho de 2023, segundo informações da Secretaria Municipal de Saúde, ainda assim é importante ter cuidados ao visitar áreas rurais. O médico infectologista Luís Arnaldo Magdalena, professor da Faculdade de Medicina de Petrópolis (UNIFASE/FMP), explica como se pode contrair a doença. “A febre maculosa é uma doença febril aguda causada por uma bactéria que pode ser transmitida aos humanos através de carrapatos infectados. São carrapatos conhecidos como carrapato-estrela e eles normalmente parasitam animais de floresta ou de campo, como cavalos, bovinos e roedores. O homem acidentalmente ao entrar nesses ambientes onde possa haver carrapatos infectados, pode ser picado e adquirir a bactéria causadora da febre maculosa”.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Os sintomas incluem febre, dor no corpo, dor nas juntas, dor de cabeça e, às vezes, manchas avermelhadas pelo corpo. Em casos graves, pode acontecer hemorragia. “O diagnóstico é feito através de exame de sangue específico. Além disso, é muito importante o histórico do paciente de idas a áreas onde possa ter acontecido a picada por carrapato, como por exemplo, matas, florestas, campos, áreas rurais, etc, e, se possível, ter presenciado a picada, ou seja, o carrapato aderido ao seu corpo”, completa o médico.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Apesar de um estudo do Instituto de Ciências Biomédicas da Universidade de São Paulo (ICB-USP) ter identificado uma forma de reduzir o crescimento da bactéria causadora da febre maculosa nos carrapatos, tornando o aracnídeo mais resistente à infecção, fazendo com que o conhecimento desse mecanismo de interação entre hospedeiro e bactéria permita avançar em metodologias para desenvolvimento de imunizantes, ainda não há vacinas contra a febre maculosa. A melhor forma de prevenção é ter cuidado&lt;img src="//agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.gif?id=1538620&amp;amp;o=node"&gt;.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Se proveniente de áreas onde possa ter ocorrido a exposição a esses carrapatos, é muito importante tão logo em casa realizar higiene à procura para retirada dos carrapatos, bem como manter os animais domésticos, principalmente aqueles que possam ir a áreas de matas, com controle adequado desses carrapatos, porque eles podem também estar presentes acidentalmente nos pets”, alerta o infectologista.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Quando um profissional de saúde se depara com um caso suspeito de febre maculosa, esse paciente é notificado às autoridades de saúde, para que medidas eficazes possam ser tomadas. “A febre maculosa é uma doença de notificação obrigatória, todo caso suspeito deve ser notificado às autoridades de saúde”, conclui.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Ministério da Saúde recomenda que, ao visitar regiões de maior risco, a pessoa use roupas claras, que ajudam a identificar mais rapidamente o carrapato, que tem cor escura. Aconselha-se também o uso de calças e blusas com mangas compridas e botas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Outra indicação é que a pessoa utilize repelentes, principalmente os que tenham como princípio ativo DEET, IR3535 e Icaridina. O Ministério da Saúde alerta também para que as pessoas verifiquem se há presença de carrapatos em suas roupas ou na pele a cada duas ou três horas, removendo-os imediatamente, com uma pinça, para reduzir o rico de transmissão da doença.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;*Com informações da Agência Brasil&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/carrapato/" rel="tag"&gt;carrapato&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/febre-maculosa/" rel="tag"&gt;febre maculosa&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>carrapato</category><category>destacado</category><category>febre maculosa</category><category>petrópolis</category><category>UNIFASE/FMP</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/21/infectologista-tira-duvidas-sobre-a-febre-maculosa/</guid><pubDate>Wed, 21 Jun 2023 06:00:07 GMT</pubDate></item><item><title>[Fotografias] Petrópolis como você nunca viu - parte III</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/08/fotografias-petropolis-como-voce-nunca-viu-parte-iii/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Dando continuidade à série de matérias com fotografias antigas de Petrópolis, confira abaixo mais fotos da Cidade Imperial selecionadas do acervo digitalizado do Arquivo Histórico de Petrópolis.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;(Para mais matérias com fotografias antigas e curiosidades de Petrópolis, acesse &lt;a href="/noticias/cidade/historia/"&gt;&lt;strong&gt;este link&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;figure id="attachment_91768" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/clarice-lispector-no-museu.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91768" src="/wp-content/uploads/2023/04/clarice-lispector-no-museu.jpg" alt="" width="562" height="609"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91768" class="wp-caption-text"&gt;Clarice Lispector visita o Museu Imperial em 1940, de terno claro o Diretor Alcindo de Azevedo Sodré.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91769" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/desfile.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91769" src="/wp-content/uploads/2023/04/desfile.jpg" alt="" width="970" height="576"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91769" class="wp-caption-text"&gt;Desfile na Avenida 15 de Novembro em Petrópolis do Colégio Liceu Fluminense em 1939.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91770" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/exposicao-de-produtos.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91770" src="/wp-content/uploads/2023/04/exposicao-de-produtos.jpg" alt="" width="914" height="615"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91770" class="wp-caption-text"&gt;Exposição de produtos do comércio de Petrópolis em 1925.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91771" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/fabrica.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91771" src="/wp-content/uploads/2023/04/fabrica.jpg" alt="" width="991" height="588"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91771" class="wp-caption-text"&gt;Fábrica Imperial São Pedro de Alcântara em 1874.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91772" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/feira-de-amostras.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91772" src="/wp-content/uploads/2023/04/feira-de-amostras.jpg" alt="" width="898" height="554"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91772" class="wp-caption-text"&gt;Inauguração na Feira de Amostras no Palácio de Cristal na presença de Nair de Teffé (de chapéu branco à esquerda). Crédito: Revista Careta n. 1230 em 16/01/1932 / Acervo Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91773" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-rio-petropolis.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91773" src="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-rio-petropolis.jpg" alt="" width="802" height="521"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91773" class="wp-caption-text"&gt;Primeiro ônibus da Útil com itinerário Rio – Petrópolis em 1937.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91774" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-valparaiso.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91774" src="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-valparaiso.jpg" alt="" width="933" height="553"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91774" class="wp-caption-text"&gt;Linha de ônibus “Valparaiso” Mercedes Benz em Petrópolis.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91775" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/colegio-de-petropolis.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91775" src="/wp-content/uploads/2023/04/colegio-de-petropolis.jpg" alt="" width="1028" height="502"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91775" class="wp-caption-text"&gt;Colégio de Petrópolis – Considerado o primeiro prédio construído de três andares, foi inaugurado em 1850, e obteve amplo sucesso sendo consagrado posteriormente com o “Colégio Kopke”. / Crédito: Museu Imperial&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91776" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/praca-d-affonso.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91776" src="/wp-content/uploads/2023/04/praca-d-affonso.jpg" alt="" width="891" height="527"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91776" class="wp-caption-text"&gt;Largo d. Affonso (atual Praça da Liberdade) / Crédito: Revista Careta n. 1133 em 22/02/1930 página 12 – Acervo Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;  &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/fotografias/" rel="tag"&gt;fotografias&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis-antigamente/" rel="tag"&gt;petrópolis antigamente&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>fotografias</category><category>petrópolis</category><category>petrópolis antigamente</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/08/fotografias-petropolis-como-voce-nunca-viu-parte-iii/</guid><pubDate>Mon, 08 May 2023 06:00:20 GMT</pubDate></item><item><title>[Fotografias] Imagens mostram a construção da estrada Rio-Petrópolis</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/02/fotografias-imagens-mostram-a-construcao-da-estrada-rio-petropolis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;No dia 25 de agosto de 1928, o então presidente Washington Luís inaugurou o trecho entre o Rio e Petrópolis da atual BR-040. Marco na história do desenvolvimento do Brasil, foi construída numa época em que a frota fluminense de automóveis e caminhões se resumia a menos de 20 mil veículos e representou um desafio para a engenharia da época, com os seus seis viadutos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Em 1931, tornou-se a primeira estrada asfaltada do país e, na subida da Serra, foram instaladas as primeiras placas de concreto. No início da década de 1960, o governo federal construiu a Estrada do Contorno (atual pista de descida), que liga Itaipava a Xerém, em Duque de Caxias.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Em 15 de junho de 1980, foi inaugurada a BR-040, substituindo a Estrada União Indústria, construída no século XIX pelo imperador Dom Pedro II.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Segundo informações da prefeitura de Petrópolis, a estrada União e Indústria foi inaugurada em 23 de junho de 1861 por dom Pedro II. Construída com a mão de obra de colonos alemães, a rodovia foi pavimentada pelo método Macadame – o piso é composto por pequenas pedras, comprimidas de forma a se encaixarem umas nas outras.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ela foi considerada um grande marco na engenharia brasileira e foi também a primeira “concessionada” no Brasil. Na época, a estrada teve grande importância para o escoamento da produção cafeeira da região, uma vez que integrou e uniu o estado do Rio com o estado de Minas Gerais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Com a construção da Rodovia BR-040, que liga o Rio de Janeiro a Brasília, passando por Juiz de Fora, alguns trechos da estrada acabaram sendo absorvidos pela nova via.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Confira abaixo as fotos que foram doadas em 1938, pelo Dr. Sá Earp Filho (1884-1941), à biblioteca municipal de Petrópolis:&lt;/p&gt; &lt;figure id="attachment_91509" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-2.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91509" src="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-2.jpg" alt="" width="1034" height="564"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91509" class="wp-caption-text"&gt;Foto: Arquivo Histórico de Petrópolis&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91508" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91508" src="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis.jpg" alt="" width="1107" height="599"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91508" class="wp-caption-text"&gt;Foto: Arquivo Histórico de Petrópolis&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91507" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-6.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91507" src="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-6.jpg" alt="" width="1003" height="599"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91507" class="wp-caption-text"&gt;Foto: Arquivo Histórico de Petrópolis&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91506" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-5.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91506" src="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-5.jpg" alt="" width="1196" height="594"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91506" class="wp-caption-text"&gt;Foto: Arquivo Histórico de Petrópolis&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91505" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-4.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91505" src="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-4.jpg" alt="" width="1044" height="594"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91505" class="wp-caption-text"&gt;Foto: Arquivo Histórico de Petrópolis&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91504" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-3.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91504" src="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-3.jpg" alt="" width="1155" height="614"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91504" class="wp-caption-text"&gt;Foto: Arquivo Histórico de Petrópolis&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;*Com informações da Concer e Agência Brasil&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/aconteceu-em-petropolis-2/" rel="tag"&gt;aconteceu em petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/br-040/" rel="tag"&gt;BR-040&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/estrada-rio-petropolis/" rel="tag"&gt;estrada rio-petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/estrada-uniao-e-industria/" rel="tag"&gt;estrada união e indústria&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/fotografia/" rel="tag"&gt;fotografia&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>aconteceu em petrópolis</category><category>BR-040</category><category>destacado</category><category>estrada rio-petrópolis</category><category>estrada união e indústria</category><category>fotografia</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/02/fotografias-imagens-mostram-a-construcao-da-estrada-rio-petropolis/</guid><pubDate>Tue, 02 May 2023 06:01:14 GMT</pubDate></item><item><title>Painéis do CIT são restaurados e ganham novos graffitis</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/11/23/paineis-do-cit-sao-restaurados-e-ganham-novos-graffitis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p dir="auto"&gt;Depois de sete anos, os painéis de Dandara, Zumbi e Tereza de Benguela na fachada do Centro de Informações Turísticas (CIT), na Praça da Liberdade, foram restaurados. O espaço também recebeu novos graffitis de personalidades importantes do Brasil e de Petrópolis, além de aspectos da identidade cultural negra. Abdias do Nascimento, Lélia Gonzalez, Marielle Franco, Milton Gonçalves e a benzedeira Dona Damiana estão agora retratados na fachada do CIT.&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;O grafiteiro Doug foi o responsável pela restauração dos painéis. O trabalho durou cerca de quatro dias. A primeira etapa foi a limpeza técnica com produtos flotadores, depois foi feita uma aplicação de substâncias anti fungos e a restauração e repintura. “Por último apliquei verniz acrílico para tentar proteger ao máximo as pinturas”, disse o artista Doug, que fez os painéis nos anos de 2015 e 2016.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p dir="auto"&gt;Os demais graffitis foram feitos por um grupo de artistas coordenados pelo grafiteiro Airá, oCrespo. “A primeira ação foi uma oficina de graffiti no Centro de Cultura, ministrada pelo Airá, que também coordenou o trabalho dos grafiteiros fizeram a expansão do painel. Agora, o CIT tem a identidade cultural do povo negro, que também inspirou o nome de Liberdade da praça”, explicou a secretária de Cultura, Diana Iliescu.&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;Os grafiteiros que participaram do projeto são: Foks, Karlin, Kelf, Krast, Lok, Smek e Sunk.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/centro-de-informacoes-turisticas/" rel="tag"&gt;Centro de Informações Turísticas&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/consciencia-negra/" rel="tag"&gt;Consciência Negra&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/graffiti/" rel="tag"&gt;graffiti&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/praca-da-liberdade/" rel="tag"&gt;Praça da Liberdade&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>Centro de Informações Turísticas</category><category>Consciência Negra</category><category>destacado</category><category>graffiti</category><category>petrópolis</category><category>Praça da Liberdade</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/11/23/paineis-do-cit-sao-restaurados-e-ganham-novos-graffitis/</guid><pubDate>Wed, 23 Nov 2022 06:19:24 GMT</pubDate></item><item><title>[Coluna] (Re) Existência e Consciência: 200 anos de quê?</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/09/25/coluna-re-existencia-e-consciencia-200-anos-de-que/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;por Maria Regina Bortolini &lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;No marco das comemorações dos 200 anos da independência, o país vive um desafio cívico e se pergunta: 200 anos de quê? A noção de independência política está estreitamente relacionada à soberania e autodeterminação dos povos – estado de ser livre da influência ou subordinação de outrem e de decidir, por si mesmo, as questões que afetam sua própria vida. Quando os europeus aqui chegaram, encontraram povos independentes, soberanos, autodeterminados. No entanto, não confraternizaram com eles, mas os colonizaram. A colonização se deu a partir de um modelo de expansão, dominação e exploração econômica, e de um projeto civilizatório. Não sem resistência, se perpetuou por quase cinco séculos estruturando aquilo a que nos acostumamos a chamar de Estado-nação modernos. Mas será que a independência trouxe soberania e autodeterminação aos nossos povos? Infelizmente não. Afinal, a colonização histórica não terminou com a independência dos povos, pois as relações de colonialidade não findaram com a destruição do colonialismo.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O colonialismo refere-se à dominação política e econômica de uma nação sobre outra. É um processo histórico que se finda com a descolonização ou independência dos povos. Já a colonialidade não está limitada a um período temporal específico mas, segundo Aníbal Quijano, ao contrário, denota a continuidade temporal de formas de poder, resultante da experiência colonial: a colonialidade do poder, do saber e do ser.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A colonialidade do poder é a continuidade das estruturas e relações de poder que engendraram o capitalismo moderno. Na geopolítica global, a colonização garantiu a continuidade da dependência econômica, mesmo para aqueles que de forma mais ou menos revolucionária, conquistaram a sua independência política.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mas o poder colonial não se ancora apenas na dimensão político-econômica. Há um poder simbólico que o sustenta. No projeto civilizador da modernidade a criação da noção de raça naturaliza os colonizados como inferiores aos colonizadores, justificando a usurpação de seu patrimônio, a negação de seus saberes e as múltiplas violências sobre seus corpos. A modernidade, portanto, está relacionada com uma subjugação epistêmica – colonialidade do saber; ancorada em racionalidades eurocentradas, que tomam o homem, branco, hétero como um universal e, por consequência, negam outras epistemes, outras culturas, produzidas por outros sujeitos e por outros povos. Todos esses processos se encerram na racialização dos corpos, na colonialidade do ser. Afinal, a experiência humana não se dá num vazio existencial, mas a partir de um sujeito encarnado, corporificado. Na colonização, os corpos não-brancos foram desumanizados, escravizados, violados, consagrando a superioridade do corpo branco. Mas o fim da escravidão não pôs fim à negação sistemática dos corpos subalternizados. Estereótipos raciais foram revitalizados, políticas de morte foram atualizadas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Vivemos hoje, portanto, uma profunda crise civilizatória. É preciso, nesse momento, descolonizar nossos povos, nosso pensamento, nossos corpos. Produzir uma reflexão crítica sobre esse sistema-mundo capitalista, patriarcal, moderno. Mais que isso, reconhecer como o racismo epistêmico sufoca e silencia nossas vozes. Compreender como o processo civilizador produziu e ainda produz sofrimento aos nossos corpos. Reivindicar que as diferentes corporalidades que constituem a diversidade humana no Brasil possam existir, reexistir. Problematizar a construção de nossa identidade, reencontrar nossas origens afro-indígenas, entrelaçar nossas diferenças e inventar novas possibilidades de (re) existência e consciência! Em tempos de desafio cívico é preciso ter consciência do que somos e queremos ser. Por um Brasil mais humano, mais justo e solidário!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Maria Regina Bortolini é antropóloga, professora e integrante da Comissão Científica da 28ª Semana Científica da UNIFASE/FMP.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/racismo/" rel="tag"&gt;racismo&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>racismo</category><category>UNIFASE/FMP</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/09/25/coluna-re-existencia-e-consciencia-200-anos-de-que/</guid><pubDate>Sun, 25 Sep 2022 06:00:37 GMT</pubDate></item><item><title>[Coluna] Banco de Leite Humano em Petrópolis: uma vantagem para todos</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/08/23/coluna-banco-de-leite-humano-em-petropolis-uma-vantagem-para-todos/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;por Dr. Vander Guimarães Silva&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Em um mês especialmente dedicado ao aleitamento materno – o Agosto Dourado, Petrópolis terá seu primeiro Banco de Leite Humano (BLH) aberto em uma unidade pública de saúde – o Hospital de Ensino Alcides Carneiro (HEAC). Este banco se junta a outras 222 unidades que compõem a Rede de Bancos de Leite Humano do Brasil (rBLH-BR), a maior e mais complexa rede do mundo, sendo referência internacional por utilizar estratégias que aliam baixo custo à alta qualidade e tecnologia. A Rede brasileira, atuando em conjunto, exporta tecnologia para países da América Latina, Caribe e África, além de fazer parcerias com Portugal e Espanha, compondo a Rede Ibero-Americana de BLHs.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Os BLHs representam uma estratégia para promoção, proteção e apoio ao aleitamento materno. As ações de um banco de leite humano englobam coleta, processamento e distribuição do leite humano para bebês prematuros ou de baixo peso, que não conseguem ser alimentados pelas próprias mães e aqueles que serão submetidos a algum tipo de cirurgia ainda nos seus primeiros dias de vida. Além de oferecer um aporte de calorias e energia a essas crianças, o leite humano, por ser uma fonte completa de nutrientes e fatores de proteção (imunoglobulinas, macrófagos, ferritina, anticorpos, imunocomplementos, etc), torna-se o alimento ideal para estes recém-nascidos. Segundo a OMS (Organização Mundial de Saúde), pela sua complexidade, o leite humano deve ser o único alimento oferecido para a criança nos seus 6 primeiros meses de vida, além de poder ser utilizado como uma alimentação complementar até dois anos ou mais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Entre outras funções desempenhadas pelos BLHs, estão também a de atendimento e guia para mães em aleitamento materno. Eles funcionam como um centro capaz de atender às principais intercorrências decorrentes deste período e oferecer às puérperas uma orientação adequada, a fim de minimizar os efeitos do desmame precoce. É também um espaço educacional, que permite a discussão e trocas de experiências entre mães (gestantes ou puérperas), sempre mediada por uma supervisão de um profissional capacitado para tal!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Para exercer todas essas atividades, o Banco de Leite depende de doações voluntárias, uma vez que nenhum produto, atendimento ou orientação fornecidos são cobrados. A doadora pode ser uma mãe que esteja com o seu filho internado que, pelas razões expostas acima, não consegue receber o leite através da sucção do seu peito. Além dessas pacientes, qualquer mulher que o deseje pode se tornar uma doadora! Para isto, basta entrar em contato com a unidade do HEAC, onde receberá as orientações necessárias de como fazê-lo. É importante salientar que o leite doado sempre será o excedente que aquela mãe produz. Esse leite passará por um controle de qualidade, que vai desde a avaliação do estado de saúde da doadora até os processos que envolvem a análise, pasteurização e controle de qualidade, antes de ser distribuído.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Bancos de Leite funcionam também como centros para educação em saúde, onde os profissionais que atuam na área fornecem informação técnica sobre o ato de amamentar, seus cuidados, benefícios e complicações, cursos de aperfeiçoamento e atividades práticas, contribuindo para a formação de novos agentes, os capacitando para lidar com essas questões. Acadêmicos do curso de Medicina, de Nutrição e de Enfermagem terão participação ativa no dia a dia do BLH. Inicialmente, pensamos em oferecer estágios para as residências de Ginecologia e Obstetrícia, Pediatria e Enfermagem. Futuramente, poderemos proporcionar uma formação em Enfermagem com especialização em BLH, pós-graduação que já existe em outras unidades do Brasil. Proteger a amamentação é uma responsabilidade de todos!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A criação de um banco de leite humano traz benefícios plenos. Ganham a criança, sua mãe e toda a família. É também um bem para toda a sociedade, uma vez que o aleitamento promove o crescimento de crianças mais hígidas e inteligentes, que demandam menos os serviços de saúde e torna os cidadãos mais capazes. É, sem dúvida, um grande passo que Petrópolis dá no cuidado materno-infantil!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vander Guimarães Silva é médico, doutor em Ciências pela Fiocruz e professor titular de Ginecologia e Obstetrícia da UNIFASE/FMP.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/agosto-dourado/" rel="tag"&gt;agosto dourado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/banco-de-leite/" rel="tag"&gt;banco de leite&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/hospital-alcides-carneiro/" rel="tag"&gt;hospital alcides carneiro&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>agosto dourado</category><category>banco de leite</category><category>destacado</category><category>hospital alcides carneiro</category><category>petrópolis</category><category>UNIFASE/FMP</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/08/23/coluna-banco-de-leite-humano-em-petropolis-uma-vantagem-para-todos/</guid><pubDate>Tue, 23 Aug 2022 06:00:46 GMT</pubDate></item><item><title>[Coluna] O Mito sobre o Dia das Mães</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/05/08/coluna-o-mito-sobre-o-dia-das-maes/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;por Ana Cláudia Carvalho&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O segundo domingo do mês de maio, todos os anos, é dedicado ao Dia das Mães, um momento para estabelecer e ampliar as relações sociais e estimular a afetividade entre as crianças e as mães. Além de ser um dia lindo para lembrar da importância da maternidade e falar de toda essa jornada. Entretanto, a data também pode provocar certos danos na saúde mental de quem não consegue lidar muito bem com essa comemoração.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O Dia das Mães pode estimular tanto sentimentos positivos, quanto negativos nas pessoas, com base nas nossas vivências relacionadas à data. É importante refletir como para muitos o dia das mães se tornou uma única data reservada para agradecer e valorizar as mães: o que ela representa nos dias de hoje.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sabemos que assim como o Natal e a Páscoa, a data tomou tamanha proporção com incentivo do comércio. Contudo, muito além da ênfase no aumento de vendas de presentes, o segundo domingo de maio, ficou marcado pela troca de vivências familiares e a reunião em família para comemorar juntos este dia. Então, neste sentido, podem ser criadas memórias afetivas em torno da família, que contribuem para o fortalecimento da relação entre mães e filhos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ainda que a data possa representar para muitas pessoas um momento de fortalecimento de vínculos familiares, para outras pode acarretar sofrimento emocional, por aproximá-la de lembranças dolorosas e de cobranças sociais. Atualmente, nas redes sociais, facilmente comparamos o fragmento que vemos da vida do outro e comparamos com a totalidade das nossas vivências. Esta comparação é injusta conosco e pode trazer adoecimentos emocionais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Dia das Mães pode representar, para muitas pessoas, um contato com lembranças difíceis e dolorosas. Pessoas que não tiveram uma figura materna presente, quem lida com o luto da mãe ou de um filho, pessoas que por alguns motivos estão distantes de suas mães ou filhos, seja por conta da distância física ou algum desentendimento, mulheres que sonham com a maternidade e não conseguiram vivenciá-la, as que não desejam ser mães e ainda precisam lidar com as cobranças da sociedade. Entre outras situações, muitas pessoas podem ser impactadas de maneira negativa.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Esta data não deve ser um peso para quem não consegue celebrá-la e é preciso compreender a singularidade de cada pessoa, acolher e jamais julgar. As pessoas costumam utilizar frases “reparadoras” para abordar sobre uma dor que não conhecem. Neste sentido, precisamos ter empatia para compreender que assim como outras datas comemorativas, o dia das mães pode não ser uma data agradável para todos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;É importante lidar com esse sentimento e fazer com que ele não afete mais a vida pessoal. O mais indicado seria que a pessoa evite comparações ou até mesmo se force a celebrar esta data como outros. Além disso, é necessário entender quais pensamentos, sentimentos e emoções estão relacionados a esta vivência. A psicoterapia, por exemplo, pode ajudar e muito a ressignificar lembranças e situações difíceis que não conseguimos lidar. Ter saúde emocional não significa ausência de vivências dolorosas, mas aprender a lidar com elas a partir do autoconhecimento.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Amamos os nossos filhos, mas nem sempre gostamos do que representa a maternidade real, bem diferente daquela que estamos acostumados a ver nas redes sociais. A maternidade não deve ser romantizada, são inúmeras as renúncias, o cansaço, as múltiplas tarefas, as autocobranças e as cobranças da sociedade. Temos que ser boas mães, boas profissionais, boas parceiras, boas filhas, boas amigas. Para muitas pessoas, o maternar é exaustivo e solitário.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mesmo com a pressão, não é impossível se livrar desses estigmas que podem se tornar negativos. Existe um luto que nem sempre conseguimos lidar em relação à mulher que fomos e que deixou de existir. Outra mulher nasce quando tem um filho, no entanto, as cobranças aumentam, os papéis sociais são acrescentados: ainda precisamos caminhar muito na compreensão de que um filho pertence à família e não apenas à mãe, todos podem e devem cuidar da mãe e da criança.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Este estigma social que precisa ser combatido de que a mãe precisa continuar a ser aquela que consegue equilibrar muito bem todos os seus papéis sociais. Ainda precisamos caminhar muito a respeito do que a sociedade compreende sobre o que é ser mãe e o que é ser pai. Se existe uma mãe exausta, possivelmente existe um pai que não está fazendo o seu papel. Infelizmente, ainda é comum vermos mães sobrecarregadas e pais ausentes da vida com os filhos. Além do mais, combater a romantização da maternidade é muito essencial, bem como compreender que podemos ser mães.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2022/05/psicologa-ana-claudia-estacio.jpg"&gt;&lt;img class="alignleft wp-image-86055" src="/wp-content/uploads/2022/05/psicologa-ana-claudia-estacio-285x300.jpg" alt="" width="104" height="109"&gt;&lt;/a&gt;Ana Cláudia Carvalho é docente do curso de psicologia da Estácio e mestra em psicologia.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/dia-das-maes/" rel="tag"&gt;dia das mães&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>dia das mães</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/05/08/coluna-o-mito-sobre-o-dia-das-maes/</guid><pubDate>Sun, 08 May 2022 06:00:03 GMT</pubDate></item><item><title>Circuito Imperial de Esportes e Lazer funciona em horário reduzido neste domingo</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/24/circuito-imperial-de-esportes-e-lazer-funciona-em-horario-reduzido-neste-domingo/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Neste fim de semana, a Secretaria de Esportes manterá aberto o Circuito Imperial de Lazer, instalado aos domingos e feriados na Avenida Barão do Rio Branco. O trajeto de seis quilômetros, no entanto, vai funcionar em horário especial, das 7h às 14h. O espaço recebe em média duas mil pessoas por domingo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“O espaço é utilizado por adultos e crianças para uma série de atividades físicas e neste fim de semana, não será diferente. Ainda mais com essa previsão de um dia bonito de sol. Nossa intenção é interagir com a Bauernfest”, disse o secretário de Esportes, Rafael Simão.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O secretário acrescenta que os praticantes de atividades físicas já se acostumaram com a disponibilização do circuito pela Prefeitura. “Por isso, vamos mante-lo em funcionamento neste fim de semana, porém, ele não será estendido as Rua Treze de Maio e Avenida Ipiranga”, explica Rafael Simão.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/circuito-imperial-de-lazer/" rel="tag"&gt;Circuito Imperial de Lazer&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>Circuito Imperial de Lazer</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/24/circuito-imperial-de-esportes-e-lazer-funciona-em-horario-reduzido-neste-domingo/</guid><pubDate>Sat, 24 Jun 2023 06:15:14 GMT</pubDate></item><item><title>Jogos germânicos da 34ª Bauernfest começam neste fim de semana</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/20/jogos-germanicos-da-34a-bauernfest-comecam-neste-fim-de-semana/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;As competições da quinta edição dos Jogos Germânicos de Petrópolis, que integram a programação da 34ª Bauernfest – Festa do Colono Alemão, começam no próximo dia 24 de junho, na Praça da Liberdade.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Cabo de guerra, corrida de saco, da bolinha na colher, com toras e com barril de chopp vão acontecer na Praça da Liberdade. As disputas vão acontecer nos três os fins de semana da festa alemã, que se estende até o dia 9 de julho.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Veja o calendário:&lt;br&gt; 24/06- 10h – todas as modalidades&lt;br&gt; 25/06- 14h – todas as modalidades&lt;br&gt; 30/06- 17h – todas as modalidades&lt;br&gt; 01/07- 10h – todas as modalidades&lt;br&gt; 02/07-10h – todas as modalidades&lt;br&gt; 07/07- 17h – todas modalidades&lt;br&gt; 08/07- 10h – todas as modalidades&lt;br&gt; 09/07- 14h – todas as modalidades&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/bauernfest/" rel="tag"&gt;bauernfest&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/bauernfest-petropolis/" rel="tag"&gt;bauernfest petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/jogos-germanicos/" rel="tag"&gt;jogos germânicos&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/jogos-germanicos-de-petropolis/" rel="tag"&gt;Jogos Germânicos de Petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/praca-da-liberdade/" rel="tag"&gt;Praça da Liberdade&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>bauernfest</category><category>bauernfest petrópolis</category><category>destacado</category><category>jogos germânicos</category><category>Jogos Germânicos de Petrópolis</category><category>petrópolis</category><category>Praça da Liberdade</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/20/jogos-germanicos-da-34a-bauernfest-comecam-neste-fim-de-semana/</guid><pubDate>Fri, 23 Jun 2023 05:03:15 GMT</pubDate></item><item><title>Nova quadra da Escola Municipal Germano Valente é inaugurada</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/19/nova-quadra-da-escola-municipal-germano-valente-e-inaugurada/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Neste último fim de semana foi inaugurada a quadra poliesportiva da Escola Municipal Germano Valente, no Centro. O espaço foi totalmente reformado em uma parceria da Prefeitura com o SOS Serra e ganhou o nome de Sebastião José Berto de Brito (Lolinho), em homenagem a um colaborador da unidade.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A quadra teve o piso, arquibancadas e banheiros reformados e com acessibilidade. O espaço também ganhou novos vestiários e salas para a prática de xadrez e de dança. Também teve aquisição de mobiliário como mesas, cadeiras, armários, murais, placar eletrônico, redes de vôlei e para o gol, tabela de basquete e a instalação de mais ventiladores e janelas.  Além disso, a banda da escola  ganhou sala nova para abrigar os instrumentos e o pátio externo da quadra foi pavimentado.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/escola-municipal-germano-valente/" rel="tag"&gt;Escola Municipal Germano Valente&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/quadra-poliesportiva/" rel="tag"&gt;quadra poliesportiva&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/sos-serra/" rel="tag"&gt;SOS Serra&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>Escola Municipal Germano Valente</category><category>petrópolis</category><category>quadra poliesportiva</category><category>SOS Serra</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/19/nova-quadra-da-escola-municipal-germano-valente-e-inaugurada/</guid><pubDate>Mon, 19 Jun 2023 06:13:46 GMT</pubDate></item></channel></rss>