<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Acontece em Petrópolis · AeP</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/</link><description>O seu Portal de notícias da Cidade Imperial. Fique antenado em tudo o que Acontece em Petrópolis!</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Sun, 25 Jun 2023 06:14:32 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Continuidade das obras no Morro da Oficina exige a demolição de 245 casas</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/25/continuidade-das-obras-no-morro-da-oficina-exige-a-demolicao-de-245-casas/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Para garantir a segurança das obras e para viabilizar a construção das contenções no Morro da Oficina, no Alto da Serra, 245 casas terão que ser demolidas. Para isso, a Prefeitura anunciou que fará uma compensação financeira às famílias proprietárias dessas casas, dentro do programa municipal Recomeço Seguro.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Na última semana, Prefeitura e Defensoria Pública assinaram um TAC (Termo de Ajustamento de Conduta) definindo as regras dessa compensação.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O município pagará entre R$ 90 mil e R$ 230 mil para cada família. Isso em função do levantamento topográfico e fotográfico já realizado pelos técnicos da Prefeitura, que avaliou cada imóvel de forma individualizada nos últimos meses.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“É um trabalho que envolveu muita gente. E foi um longo processo. Um esforço que passou pelas nossas secretarias de Defesa Civil, de Assistência Social, de Obras, que estão presentes no Morro da Oficina desde o dia 15 de fevereiro de 2022. Fizemos várias reuniões com os moradores debatendo as obras de contenção no Morro da Oficina. Conseguimos viabilizar essas obras, que são de grande porte. Iniciamos o lote 1 das obras em janeiro. Já demos ordem de início do lote 2 e o lote 3 está em fase de licitação. Agora, para o avanço das obras, são necessárias demolições. E quisemos fazer isso com a presença de um agente externo, por isso procuramos a Defensoria Pública, para legitimar esse processo”, disse o prefeito Rubens Bomtempo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Obras no Morro da Oficina&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;As obras da Prefeitura no Morro da Oficina, como disse o prefeito, foram divididas em 3 lotes. As do lote 1 (entre o Hipershopping Petrópolis e a Rua Hercília Moret) foram iniciadas pela Prefeitura em janeiro. As do lote 2 (entre as ruas Hercília Moret e Frei Leão) tiveram ordem de início do prefeito no dia 14 de junho. As do lote 3 (entre as ruas Frei Leão e Oswero Vilaça) estão em fase de licitação.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Moradores serão convocados em julho&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A assinatura do TAC foi realizada na sede da Prefeitura. Participaram: o prefeito Rubens Bomtempo; as defensoras públicas Raphaela Jahara e Luíza Maciel; o secretário de Assistência Social, Fernando Araújo; e o procurador geral do município, Miguel Barreto.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“A importância da celebração desse TAC é que as famílias vão receber num curto tempo as indenizações. Diferentemente do que ocorreria se elas ingressassem com as ações judiciais, que perpetuam muitos anos na Justiça”, disse a defensora Raphaela Jahara.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Como explicou a defensora pública Luíza Maciel, o TAC define “as balizas objetivas de compensação financeira”. O próximo passo será individualizar o acordo, entregando a compensação financeira prevista no TAC. Em julho, os moradores serão convocados para apresentar documentos e assinar os acordos. Os detalhes dessa operação (nomes, dia, hora, documentos etc.) serão divulgados nos próximos dias.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Normalmente nós somos provocadas pelas pessoas e, por conta disso, a Defensoria vai ao Executivo e propõe um acordo. Nesse caso, foi o próprio Executivo que veio à Defensoria Pública, diante da necessidade de criar um termo jurídico de compensação, e nós atendemos a demanda”, disse a defensora Luíza Maciel.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/morro-da-oficina/" rel="tag"&gt;morro da oficina&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/obras/" rel="tag"&gt;obras&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/programa-recomeco-seguro/" rel="tag"&gt;programa Recomeço Seguro&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>morro da oficina</category><category>obras</category><category>petrópolis</category><category>programa Recomeço Seguro</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/25/continuidade-das-obras-no-morro-da-oficina-exige-a-demolicao-de-245-casas/</guid><pubDate>Sun, 25 Jun 2023 06:00:24 GMT</pubDate></item><item><title>Município lança Plano de Contingência da 34ª Bauernfest</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/25/municipio-lanca-plano-de-contingencia-da-34a-bauernfest/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Pela primeira vez, Petrópolis tem um Plano de Contingência para a Bauernfest, ou seja, um documento que define o que cabe a cada órgão de segurança, saúde, resgate e trânsito durante a festa.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O documento foi construído pela Prefeitura em conjunto com as instituições que fazem parte do plano. O objetivo é garantir o bom funcionamento da Bauernfest e, no caso de alguma emergência, um rápido atendimento à ocorrência.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;hr&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;Leia também&lt;/em&gt;: &lt;a href="../../23/cptrans-elabora-plano-de-mobilidade-para-a-bauernfest/"&gt;&lt;strong&gt;CPTrans elabora Plano de Mobilidade para a Bauernfest&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;hr&gt; &lt;p&gt;Serão 174 profissionais por dia mobilizados para o evento nas áreas de segurança, saúde, resgate e trânsito. Profissionais de 10 instituições municipais, estaduais e federais: Secretaria municipal de Defesa Civil; Polícia Civil; CPTrans; Polícia Rodoviária Federal; Polícia Federal; Polícia Militar; Guarda Civil; Instituto Médico Legal; Corpo de Bombeiros; e Samu (Serviço de Atendimento Móvel de Urgência), da Secretaria municipal de Saúde.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Monitoramento por câmeras&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Os agentes lotados no Cimop (Centro Integrado de Monitoramento e Operação de Petrópolis, estrutura da Prefeitura) acompanharão o fluxo de pessoas e veículos na festa. Além das câmeras já instaladas no Centro Histórico, a Prefeitura instalou outras 6 câmeras em pontos estratégicos da Bauernfest: 2 nas entradas, 2 no Palácio de Cristal e 2 na Rua Alfredo Pachá.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Além do monitoramento por câmeras fixas, a Guarda Civil Municipal utilizará o ônibus de videomonitoramento, que ficará estacionado como posto avançado na Rua Alfredo Pachá.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Plano de Contingência para a Bauernfest será disponibilizado no site da Prefeitura (&lt;a href="http://www.petropolis.rj.gov.br/" target="_blank" rel="noopener"&gt;www.petropolis.rj.gov.br&lt;/a&gt;), na aba Defesa Civil.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Esse planejamento é essencial para lidar de forma efetiva com situações imprevistas e garantir a segurança e satisfação dos participantes”, disse o secretário de Defesa Civil, Gil Kempers&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Plano de Contingência é uma diretriz para a coordenação das ações e tomada de decisão por parte dos órgãos envolvidos, podendo sofrer alterações em função da magnitude das situações.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A programação completa da Bauernfest está disponível no site do evento &lt;a href="//web2.petropolis.rj.gov.br/bauern/" target="_blank" rel="noopener"&gt;https://web2.petropolis.rj.gov.br/bauern/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/bauernfest/" rel="tag"&gt;bauernfest&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/bauernfest-petropolis/" rel="tag"&gt;bauernfest petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/plano-de-contingencia/" rel="tag"&gt;Plano de Contingência&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>bauernfest</category><category>bauernfest petrópolis</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>Plano de Contingência</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/25/municipio-lanca-plano-de-contingencia-da-34a-bauernfest/</guid><pubDate>Sun, 25 Jun 2023 06:11:10 GMT</pubDate></item><item><title>Primeiro Desfile Folclórico da Bauernfest acontece neste domingo</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/24/primeiro-desfile-folclorico-da-bauernfest-acontece-neste-domingo/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Neste domingo (25) acontece o primeiro desfile folclórico da Bauernfest com a passagem dos descendentes das famílias de colonos germânicos e grupos de dança folclórica pelas ruas do Centro Histórico. A concentração é às 10h, na Praça Dom Pedro.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O trajeto sai do Museu Imperial passando pela Avenida Imperatriz, Avenida Koeler, Praça da liberdade, Avenida Roberto Silveira até a Rua Padre Siqueira.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O Desfile Folclórico conta com a participação de bandas marciais, bandas de música germânica, o Clube 29 de Junho e atores que passaram espalhando a alegria da cultura germânica pelas ruas da Imperatriz, Koeler, Roberto Silveira e terminando no Palácio de Cristal – coração da festa.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O segundo desfile folclórico acontece no último dia de festa, em 9 de julho, no mesmo horário.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A 34ª da Bauernfest – Festa do Colono Alemão tem programação gratuita no Palácio de Cristal e arredores, Centro de Cultura e nas praças da Liberdade e Visconde de Mauá (Praça da Águia); além do Museu Casa do Colono. A programação completa está disponível &lt;a href="//web2.petropolis.rj.gov.br/bauern/eventos"&gt;neste link&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/bauernfest/" rel="tag"&gt;bauernfest&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/bauernfest-petropolis/" rel="tag"&gt;bauernfest petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/desfile-folclorico/" rel="tag"&gt;desfile folclórico&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>bauernfest</category><category>bauernfest petrópolis</category><category>desfile folclórico</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/24/primeiro-desfile-folclorico-da-bauernfest-acontece-neste-domingo/</guid><pubDate>Sat, 24 Jun 2023 06:00:58 GMT</pubDate></item><item><title>Rua Teresa terá transporte para visitantes nos fins de semana da Bauernfest</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/24/rua-teresa-tera-transporte-para-visitantes-nos-fins-de-semana-da-bauernfest/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Mais uma vez, a Associação da Rua Teresa (Arte) vai disponibilizar uma van para o transporte dos visitantes, do polo de moda para a festa.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O embarque e desembarque acontece na Praça 14-Bis e no ponto de ônibus em frente à Galeria Teresa Cristina, na altura do nº 142 da Rua Teresa.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;As viagens com a van da Rua Teresa ocorrem aos sábados e domingos da Bauernfest, de 9h30 às 16h30. A festa do Colono Alemão acontece de 23 de junho a 9 de julho.&lt;/p&gt; &lt;p&gt; &lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/bauernfest/" rel="tag"&gt;bauernfest&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/bauernfest-petropolis/" rel="tag"&gt;bauernfest petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/rua-teresa/" rel="tag"&gt;rua teresa&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/transporte-gratuito/" rel="tag"&gt;transporte gratuito&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>bauernfest</category><category>bauernfest petrópolis</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>rua teresa</category><category>transporte gratuito</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/24/rua-teresa-tera-transporte-para-visitantes-nos-fins-de-semana-da-bauernfest/</guid><pubDate>Sat, 24 Jun 2023 06:00:42 GMT</pubDate></item><item><title>Circuito Imperial de Esportes e Lazer funciona em horário reduzido neste domingo</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/24/circuito-imperial-de-esportes-e-lazer-funciona-em-horario-reduzido-neste-domingo/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Neste fim de semana, a Secretaria de Esportes manterá aberto o Circuito Imperial de Lazer, instalado aos domingos e feriados na Avenida Barão do Rio Branco. O trajeto de seis quilômetros, no entanto, vai funcionar em horário especial, das 7h às 14h. O espaço recebe em média duas mil pessoas por domingo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“O espaço é utilizado por adultos e crianças para uma série de atividades físicas e neste fim de semana, não será diferente. Ainda mais com essa previsão de um dia bonito de sol. Nossa intenção é interagir com a Bauernfest”, disse o secretário de Esportes, Rafael Simão.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O secretário acrescenta que os praticantes de atividades físicas já se acostumaram com a disponibilização do circuito pela Prefeitura. “Por isso, vamos mante-lo em funcionamento neste fim de semana, porém, ele não será estendido as Rua Treze de Maio e Avenida Ipiranga”, explica Rafael Simão.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/circuito-imperial-de-lazer/" rel="tag"&gt;Circuito Imperial de Lazer&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>Circuito Imperial de Lazer</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/24/circuito-imperial-de-esportes-e-lazer-funciona-em-horario-reduzido-neste-domingo/</guid><pubDate>Sat, 24 Jun 2023 06:15:14 GMT</pubDate></item><item><title>APPO participa de mais uma edição do Ecobrechó Park neste fim de semana</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/23/appo-participa-de-mais-uma-edicao-do-ecobrecho-park-neste-fim-de-semana/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Nos dias 23, 24 e 25 de junho, das 9h às 20h, parte da equipe da APPO – Associação Petropolitana dos Pacientes Oncológicos vai estar mobilizada para a primeira participação no Ecobrechó Park, considerada a maior feira de brechós do Estado do Rio, que acontece na Avenida Ipiranga, 846 – Centro. A entrada é gratuita.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Rever as atitudes e os impactos no meio ambiente é uma grande cobrança para que a população ressignifique o olhar diante de ações básicas, como o vestuário e alimentação. Por isso a Ecobrechó Park tem espalhado informações a respeito de sustentabilidade na moda e reutilização de roupas com aproveitamento de itens que poderiam ser descartados e parar em aterros sanitários. O evento tem se tornado um exemplo de empreendedorismo feminino e sustentabilidade.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Através de uma proposta que reúne um modelo de negócios sustentável e empreendedorismo feminino cada vez mais consolidado, o evento tem se expandido para outras regiões do Brasil e a marca vem se tornando referência na promoção da moda sustentável e da economia circular.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;De acordo com Ana Cristina Mattos, presidente voluntária da APPO, a iniciativa de unir a APPO ao Ecobrechó Park veio por meio da primeira dama Luciane Bomtempo e da assessora do Gabinete do prefeito, Maria Fernanda Fadel, que viabilizaram uma reunião com a organizadora da Feira, Ana Mayworm.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Fomos recebidas pela organização do evento de braços abertos e estamos muito felizes. Teremos um stand no segundo andar da feira e vamos disponibilizar produtos institucionais da APPO e peças selecionadas que normalmente já fazem parte dos bazares que promovemos periodicamente. Temos certeza que participar do evento será muito importante para a APPO, não apenas pelas vendas propriamente ditas, mas para que mais pessoas conheçam o nosso trabalho e possam vir a se tornar apoiadores da associação”, ponderou Ana Cristina.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Ecobrechó Park será&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;realizado de sexta a domingo, das 9h às 20h, na Avenida Ipiranga, 846 – Centro.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/appo/" rel="tag"&gt;APPO&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/ecobrecho-park/" rel="tag"&gt;ecobrechó park&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>APPO</category><category>destacado</category><category>ecobrechó park</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/23/appo-participa-de-mais-uma-edicao-do-ecobrecho-park-neste-fim-de-semana/</guid><pubDate>Fri, 23 Jun 2023 06:10:48 GMT</pubDate></item><item><title>CPTrans elabora Plano de Mobilidade para a Bauernfest</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/23/cptrans-elabora-plano-de-mobilidade-para-a-bauernfest/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Para dar mais fluidez ao trânsito e garantir a mobilidade nos 17 dias da 34ª Bauernfest – Festa do Colono Alemão, a Companhia Petropolitana de Trânsito e Transportes (CPTrans) elaborou um plano de mobilidade.&lt;/p&gt; &lt;hr&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;Leia também:&lt;/em&gt; &lt;a href="../bauernfest-comeca-nesta-sexta-com-apresentacao-de-grupos-folcloricos-e-sangria-do-primeiro-barril-de-chope/"&gt;&lt;strong&gt;Bauernfest começa nesta sexta, com apresentação de grupos folclóricos e sangria do primeiro barril de chope&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;hr&gt; &lt;p&gt;As ações começaram antes do início da festa, com o reforço na sinalização viária na Avenida Barão do Rio Branco e a realização do simulado para garantir o acesso dos veículos do Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (Samu) e Corpo de Bombeiros. Também houve a inversão da mão da Rua Padre Siqueira, no Centro, uma vez que a Alfredo Pachá está interditada para a realização da festa.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A partir desta sexta-feira (23) tem início as alterações no funcionamento do estacionamento rotativo. Às sextas, sábados e domingos passa a funcionar das 8h às 22h, nas ruas do Centro Histórico. Nos outros dias (de segunda a quinta-feira), o funcionamento é normal – das 8h às 19h.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Na Rua Teresa, o estacionamento rotativo permanece sem alteração. O estacionamento rotativo da Rua Treze de Maio ficará proibido entre às 18h das sextas-feiras até meia noite dos domingos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Já na Rua Sete de Abril, o estacionamento rotativo estará proibido diariamente até próximo ao ponto de ônibus.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Para o atendimento aos ônibus de turismo, a CPTrans também elaborou um plano de mobilidade. Haverá barreiras, das 7h30 às 18h, aos sábados e domingos nos pórticos do Quitandinha e do Bingen, e no Retiro onde as equipes das CPTrans estarão adesivando os veículos e indicando os locais permitidos para embarque e desembarque, e também as áreas destinadas para o estacionamento.&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class="s1"&gt;Pontos de embarque e desembarque de ônibus de turismo&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;Ao longo da Avenida Tiradentes e na Rua Montecaseros, entre a Academia Locatelli e a Choperia Gehren&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class="s1"&gt;Estacionamento de ônibus de Turismo&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;Na Avenida Getúlio Vargas e na Rua Joaquim Rolla, no Quitandinha; Bingen, ao longo da Rua Bingen, após a Estácio até o bairro Capela.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class="s1"&gt;Vans de turismo&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;As vans não serão adesivadas, mas deverão ficar estacionadas na Rua Frei Rogério (no Centro), onde há o estacionamento rotativo (pago), exclusivo para as vans. O embarque e desembarque dos passageiros das vans deverão ser feitos nos mesmos pontos permitidos aos passageiros dos ônibus de turismo.&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;A CPTrans contará com auxiliares de trânsito nos principais pontos da cidade orientando os motoristas.&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;Um mapa interativo com todas as informações está disponível em &lt;a href="//www.google.com/maps/d/u/1/viewer?mid=1QocRvPTajzfIqjKsXFFwcrAT2tScYvQ&amp;amp;ll=-22.50727078989174%2C-43.183271550000015&amp;amp;z=16"&gt;https://www.google.com/maps/d/u/1/viewer?mid=1QocRvPTajzfIqjKsXFFwcrAT2tScYvQ&amp;amp;ll=-22.50727078989174%2C-43.183271550000015&amp;amp;z=16&lt;/a&gt;.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/bauernfest/" rel="tag"&gt;bauernfest&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/bauernfest-petropolis/" rel="tag"&gt;bauernfest petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/cptrans/" rel="tag"&gt;cptrans&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/plano-de-mobilidade-urbana/" rel="tag"&gt;Plano de Mobilidade Urbana&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/transito-em-petropolis/" rel="tag"&gt;trânsito em Petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>bauernfest</category><category>bauernfest petrópolis</category><category>cptrans</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>Plano de Mobilidade Urbana</category><category>trânsito em Petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/23/cptrans-elabora-plano-de-mobilidade-para-a-bauernfest/</guid><pubDate>Fri, 23 Jun 2023 19:24:31 GMT</pubDate></item><item><title>Indicado ao Prêmio Shell, "Rose" faz apresentação única no Sesc Quitandinha neste sábado</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/23/indicado-ao-premio-shell-rose-faz-apresentacao-unica-no-sesc-quitandinha-neste-sabado/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Neste sábado (24), o espetáculo “Rose” se apresenta às 19h, no Centro Cultural Sesc Quitandinha. Os ingressos estão à venda na bilheteria da unidade.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Rose é funcionária de uma escola pública de um bairro periférico. Além de trabalhar como merendeira, aos finais de semana é cozinheira de uma família rica. Sendo a responsável pelas compras da casa, passa a levar sobras de comida para a cantina, com o objetivo de oferecer mais alimentos para aquelas crianças que necessitam da escola para fazer suas refeições diárias. É esse o mote do espetáculo “Rose”, texto com dramaturgia de Cecilia Ripoll e direção de Vinicius Arneiro. O espetáculo foi indicado ao Prêmio Shell de Teatro do Rio de Janeiro em 2018, na categoria autor.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Além de abrir questionamentos sobre a conduta de Rose e sobre o estado de calamidade das políticas públicas no que se refere à merenda escolar, a dramaturgia também aposta em dois outros personagens: Maria Juliana e Antônio Pedro. Ela é filha de Rose e ele é filho da patroa. Dois adolescentes que, logo após se conhecerem, vivem uma relação de implicância mútua, que pode ser amor, mas também ódio.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Endereço: Av. Joaquim Rolla, 2 – Quitandinha, Petrópolis&lt;/p&gt; &lt;p&gt; Ingresso: R$10,00 (inteira), R$5,00 (meia entrada para casos previstos por lei, estendida a professores e classe artística mediante apresentação de registro profissional), gratuito (credencial plena Sesc e público PCG).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 12 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Duração: 75 minutos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Gênero: drama cômico&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Instagram:@espetaculorose&lt;/p&gt; &lt;p&gt; &lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/centro-cultural-sesc-quitandinha/" rel="tag"&gt;Centro Cultural Sesc Quitandinha&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/rose/" rel="tag"&gt;Rose&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>Centro Cultural Sesc Quitandinha</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>Rose</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/23/indicado-ao-premio-shell-rose-faz-apresentacao-unica-no-sesc-quitandinha-neste-sabado/</guid><pubDate>Fri, 23 Jun 2023 06:10:39 GMT</pubDate></item><item><title>Infectologista tira dúvidas sobre a febre maculosa</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/21/infectologista-tira-duvidas-sobre-a-febre-maculosa/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Nos últimos dias, os noticiários reportaram casos de febre maculosa registrados após uma festa na Fazenda Santa Margarida, região rural do município de Campinas (SP), que já provocou quatro mortes. Em Jundiaí e Santa Isabel, há 11 casos suspeitos da doença. De acordo com as prefeituras dos municípios paulistas, algumas das pessoas que podem ter contraído a doença também estiveram na festa.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Embora Petrópolis não tenha registrado nenhum caso da doença entre janeiro e junho de 2023, segundo informações da Secretaria Municipal de Saúde, ainda assim é importante ter cuidados ao visitar áreas rurais. O médico infectologista Luís Arnaldo Magdalena, professor da Faculdade de Medicina de Petrópolis (UNIFASE/FMP), explica como se pode contrair a doença. “A febre maculosa é uma doença febril aguda causada por uma bactéria que pode ser transmitida aos humanos através de carrapatos infectados. São carrapatos conhecidos como carrapato-estrela e eles normalmente parasitam animais de floresta ou de campo, como cavalos, bovinos e roedores. O homem acidentalmente ao entrar nesses ambientes onde possa haver carrapatos infectados, pode ser picado e adquirir a bactéria causadora da febre maculosa”.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Os sintomas incluem febre, dor no corpo, dor nas juntas, dor de cabeça e, às vezes, manchas avermelhadas pelo corpo. Em casos graves, pode acontecer hemorragia. “O diagnóstico é feito através de exame de sangue específico. Além disso, é muito importante o histórico do paciente de idas a áreas onde possa ter acontecido a picada por carrapato, como por exemplo, matas, florestas, campos, áreas rurais, etc, e, se possível, ter presenciado a picada, ou seja, o carrapato aderido ao seu corpo”, completa o médico.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Apesar de um estudo do Instituto de Ciências Biomédicas da Universidade de São Paulo (ICB-USP) ter identificado uma forma de reduzir o crescimento da bactéria causadora da febre maculosa nos carrapatos, tornando o aracnídeo mais resistente à infecção, fazendo com que o conhecimento desse mecanismo de interação entre hospedeiro e bactéria permita avançar em metodologias para desenvolvimento de imunizantes, ainda não há vacinas contra a febre maculosa. A melhor forma de prevenção é ter cuidado&lt;img src="//agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.gif?id=1538620&amp;amp;o=node"&gt;.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Se proveniente de áreas onde possa ter ocorrido a exposição a esses carrapatos, é muito importante tão logo em casa realizar higiene à procura para retirada dos carrapatos, bem como manter os animais domésticos, principalmente aqueles que possam ir a áreas de matas, com controle adequado desses carrapatos, porque eles podem também estar presentes acidentalmente nos pets”, alerta o infectologista.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Quando um profissional de saúde se depara com um caso suspeito de febre maculosa, esse paciente é notificado às autoridades de saúde, para que medidas eficazes possam ser tomadas. “A febre maculosa é uma doença de notificação obrigatória, todo caso suspeito deve ser notificado às autoridades de saúde”, conclui.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Ministério da Saúde recomenda que, ao visitar regiões de maior risco, a pessoa use roupas claras, que ajudam a identificar mais rapidamente o carrapato, que tem cor escura. Aconselha-se também o uso de calças e blusas com mangas compridas e botas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Outra indicação é que a pessoa utilize repelentes, principalmente os que tenham como princípio ativo DEET, IR3535 e Icaridina. O Ministério da Saúde alerta também para que as pessoas verifiquem se há presença de carrapatos em suas roupas ou na pele a cada duas ou três horas, removendo-os imediatamente, com uma pinça, para reduzir o rico de transmissão da doença.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;*Com informações da Agência Brasil&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/carrapato/" rel="tag"&gt;carrapato&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/febre-maculosa/" rel="tag"&gt;febre maculosa&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>carrapato</category><category>destacado</category><category>febre maculosa</category><category>petrópolis</category><category>UNIFASE/FMP</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/21/infectologista-tira-duvidas-sobre-a-febre-maculosa/</guid><pubDate>Wed, 21 Jun 2023 06:00:07 GMT</pubDate></item><item><title>Petrópolis recebe oito novas câmaras frias para armazenamento de vacinas</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/19/petropolis-recebe-oito-novas-camaras-frias-para-armazenamento-de-vacinas/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Petrópolis recebeu oito novas câmaras de conservação de vacinas. Os equipamentos serão instalados em salas de imunização de PSFs, UBSs e UPA Cascatinha, garantindo ainda mais autonomia da rede frio do município.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Os equipamentos foram entregues à Divisão de Imunização e, segundo o secretário de Saúde, Marcus Curvelo, eles começarão a ser distribuídos a partir desta semana. Além da UPA Cascatinha, serão contemplados os PSFs do Alto da Serra e Posse e as UBSs de Araras, Alto Independência, Pedro do Rio, Quitandinha e Mosela.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;“Os equipamentos modernos têm portas de vidro, o que permite ao profissional visualizar facilmente as vacinas disponíveis, evitando a abertura frequente da porta. Elas têm a capacidade de 280 litros. As câmaras são próprias para este tipo de armazenamento e mantêm a temperatura estável entre 2ºC e 8ºC”, explica Curvelo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;”Essas novas câmaras beneficiam o município, principalmente porque minimizam a perda de vacinas pois além de autonomia para manter a refrigeração interna, elas possuem baterias que suportam falta de energia por até 24 horas”, explica Thayene Varella, chefe da Divisão de Imunização da Secretaria de Saúde.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/vacinacao/" rel="tag"&gt;vacinação&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>vacinação</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/19/petropolis-recebe-oito-novas-camaras-frias-para-armazenamento-de-vacinas/</guid><pubDate>Mon, 19 Jun 2023 06:05:29 GMT</pubDate></item><item><title>Feira de Saúde em Itaipava atenderá população gratuitamente neste domingo</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/17/feira-de-saude-em-itaipava-atendera-populacao-gratuitamente-neste-domingo/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Neste domingo (18), a Igreja Adventista realiza a Feira de Saúde com serviços médicos, massagem anti-estresse e outras iniciativas gratuitas, das 7h às 16h, no Parque Municipal Prefeito Paulo Rattes, em Itaipava.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Na maioria dos casos, o corpo humano precisa de muito pouco para manter e recuperar a saúde. Bastam alguns hábitos simples, que não custam quase nada, mas que promovem o maior bem que um ser humano pode adquirir: a saúde.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Baseados no clássico “A Ciência do Bom Viver” e nas mais recentes descobertas da ciência, os adventistas acreditam que oito destes hábitos são fundamentais para manter a saúde e recuperá-la na maioria dos casos. E é para promover o ensino prático destes oito hábitos que existe a Feira de Saúde – um programa oficial do Ministério da Saúde da Igreja Adventista do Sétimo Dia, sem fins lucrativos e realizado por voluntários.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Moradores de todo município poderão fazer diversos testes e receberão os resultados individualizados em data posterior, seguido de orientações médicas e nutricionais. “Todo cadastramento da Feira será informatizado, portanto, cada pessoa poderá receber o resultado do seu exame com um profissional para tirar suas dúvidas. A entrega dos resultados será realizada posteriormente à feira, com palestras e mais orientações de profissionais de saúde, deixando tempo livre para perguntas e respostas”, enfatiza João Custódio, organizador da feira.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A feira promoverá ainda atividades com profissionais de saúde (psicólogos, médicos e enfermeiros), massagem anti-estresse feita por fisioterapeutas, aplicação de flúor (dentistas), teste de glicemia, aferição de pressão arterial, teste de aptidão física, e muitos outros.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A iniciativa será realizada pela Igreja Adventista com o apoio da Prefeitura de Petrópolis e do Colégio Adventista de Petrópolis, que fará toda informatização dos dados dos participantes.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/feira-de-saude/" rel="tag"&gt;Feira de Saúde&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/parque-de-itaipava/" rel="tag"&gt;parque de itaipava&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/parque-municipal-prefeito-paulo-rattes/" rel="tag"&gt;Parque Municipal Prefeito Paulo Rattes&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>Feira de Saúde</category><category>parque de itaipava</category><category>Parque Municipal Prefeito Paulo Rattes</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/17/feira-de-saude-em-itaipava-atendera-populacao-gratuitamente-neste-domingo/</guid><pubDate>Sat, 17 Jun 2023 06:04:20 GMT</pubDate></item><item><title>Quarta mini campanha de vacinação antirrábica animal neste sábado</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/16/quarta-mini-campanha-de-vacinacao-antirrabica-animal-neste-sabado/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Regiões do Bingen, Mosela e Quitandinha serão as próximas atendidas com mais uma edição da mini campanha de vacinação antirrábica animal. A expectativa é a de imunizar 8.570 cães e gatos em 18 pontos de imunização que serão disponibilizados pela Prefeitura, por meio da Secretaria de Saúde. A mobilização vai acontecer no próximo dia 17 de junho.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A ação está sendo organizada pela Coordenadoria de Vigilância Ambiental e vai acontecer em comunidades do Quitandinha, Amazonas, Duques, Vila Hípica, Duarte da Silveira, Manoel Torres, Castrioto, Pedras Brancas, Batista da Costa, Vila São José e Vila Militar. Os postos vão funcionar em horários alternados, de 9h às 17h.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Apenas este ano, nas três campanhas anteriores, foram 8.507 animais vacinados. “Imunizando nossos cães e gatos, também estamos protegendo a população contra a raiva humana, que é transmitida ao homem pela saliva dos animais infectados”, complementa o secretário de Saúde, Marcus Curvelo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Confira a lista de postos:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Escola Municipal Governador Marcelo Alencar – Quitandinha – 9h às 17&lt;/p&gt; &lt;p&gt;E.M.Odete da Fonseca – Duques – 9h às 12h30&lt;/p&gt; &lt;p&gt;PSF Vila Saúde – Vila Hípica – 13h às 17h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;PSF Amazonas – Quitandinha – 9h às 17h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Associação de Moradores do Manoel Torres – Bingen – 9h às 17h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Academia K2 – Rua Henrique Raffard – 9h às 17h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;PSF São João Batista – Duarte da Silveira – 9h às 17h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;PSF Menino Jesus de Praga – João Xavier – 9h às 17h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Garagem do Paulinho – Dias de Oliveira – 14h às 16h30&lt;/p&gt; &lt;p&gt;PSF Bairro Castrioto – 9h às 17h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;E.M. Salvador Kling – Mosela – 9h às 17h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;E. M. Bataillard – Mosela – 9h às 17h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Associação de Moradores do Quarteirão Brasileiro (Rua Professor João de Deus) Quarteirão Brasileiro – 9h às 12h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Associação de Moradores Pedras Brancas – Mosela – de 13h às 17h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Associação de Moradores do Alberto de Oliveira (Rua Alberto de Oliveira, próx ao nº 471) – 9h às 13h.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Garagem do Bar Mirante do Gago (Rua Frederico Keuper, 400, Batista da Costa) – 14h às 15h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Associação de Moradores da Vila São José – 15h30 às 17h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Pátio da Secretaria de Obras (Rua Duque de Caxias, 16, Vila Militar) – 9h às 17h.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/raiva-animal/" rel="tag"&gt;raiva animal&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/vacinacao-antirrabica/" rel="tag"&gt;vacinação antirrábica&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>raiva animal</category><category>vacinação antirrábica</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/16/quarta-mini-campanha-de-vacinacao-antirrabica-animal-neste-sabado/</guid><pubDate>Fri, 16 Jun 2023 06:09:33 GMT</pubDate></item><item><title>Campanha Junho Vermelho do GSH Banco de Sangue Santa Teresa reforça a importância do gesto solidário que salva vidas</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/14/campanha-junho-vermelho-do-gsh-banco-de-sangue-santa-teresa-reforca-a-importancia-do-gesto-solidario-que-salva-vidas/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Nesta quarta-feira, 14 de junho, comemora-se o Dia Mundial do Doador de Sangue. Essa data foi instituída pela Organização Mundial da Saúde (OMS), em 2004, em homenagem ao nascimento de Karl Landsteiner, imunologista austríaco que descobriu o fator Rh e as várias diferenças entre os tipos sanguíneos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A Organização Mundial de Saúde (OMS) recomenda que o percentual ideal de doadores para um país esteja entre 3,5% e 5% de sua população. No Brasil, esse número é preocupante, pois não chega a 2%, segundo o Ministério da Saúde.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Para reforçar a importância da data e a necessidade de estimular as doações, o Banco de Sangue Santa Teresa está realizando ações de conscientização alusivas ao mês temático, veiculadas em seus canais de mídias sociais, com a chamada: “A vida precisa de você – tome a iniciativa e doe sangue neste Junho Vermelho”.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Até o dia 15 de junho (ou enquanto durarem os estoques), os doadores estão sendo homenageados com pequenos brindes, como uma forma de reconhecimento ao seu dia especial e à prática solidária desse gesto de amor pelo próximo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Esse período de sensibilização coincide com uma das temporadas de maior necessidade de estímulo às doações, que é a chegada do inverno, em que há uma queda acentuada no número de doadores, em razão das temperaturas mais frias e das doenças respiratórias típicas da estação.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Atualmente, os estoques sanguíneos da unidade estão 55% abaixo do nível ideal, um índice considerado crítico. “Estamos recebendo apenas cerca de 31 doações por dia, quando o ideal são 70 coletas diárias, para que se possa atender com equilíbrio às demandas dos hospitais. Esse número é baixo, o que pode, a médio prazo, comprometer a segurança dos atendimentos de nossos pacientes”, afirma Marcela Zilves Colonese, coordenadora técnica do Banco de Sangue.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O GSH Banco de Sangue Santa Teresa atende a três hospitais da região, fornecendo bolsas de sangue aos pacientes que estão internados e precisam de transfusão para se recuperarem.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A instituição funciona diariamente, das 7h às 18h, inclusive aos domingos e feriados, na Rua Doutor Paulo Hervê, 1130, no bairro Bingen, ao lado do Banco Bradesco. Para facilitar o acesso, a unidade disponibiliza transporte gratuito para grupos de 4 ou 15 pessoas. O transporte deve ser acionado pelo WhatsApp: (24) 99269-4355.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Requisitos básicos para doação de sangue:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Apresentar um documento oficial com foto (RG, CNH etc.) em bom estado de conservação;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Ter idade entre 16 e 69 anos desde que a primeira doação seja realizada até os 60 anos (menores de idade precisam de autorização e presença dos pais no momento da doação);&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Não é permitido realizar doação acompanhado de menores de 12 anos (exceto se o menor estiver acompanhado de dois adultos, sendo necessário o revezamento dos mesmos enquanto acontece a doação&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Estar em boas condições de saúde, se sentindo bem, sem qualquer sintoma;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Pesar no mínimo 50 kg e ter dormido ao menos 6h na última noite;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Não ter feito uso de bebida alcoólica nas últimas 12 horas;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Após o almoço ou ingestão de alimentos gordurosos, aguardar 3 horas. Não é necessário estar em jejum desde que evite alimentos gordurosos;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Se fez tatuagem e/ou piercing, aguardar 12 meses. Exceto para região genital e língua (12 meses após a retirada);&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Em caso de diabetes, deverá estar controlada e não fazer uso de insulina;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Se passou por endoscopia ou procedimento endoscópico, aguardar 6 meses;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Não ter tido Doença de Chagas;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Não ter tido Infecções Sexualmente Transmissíveis (IST);&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Candidatos que apresentaram sintomas de gripe e/ou resfriado devem aguardar 7 dias após cessarem os sintomas e o uso das medicações;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Aguardar 48h para doar caso tenha tomado a vacina da gripe, desde que não esteja com nenhum sintoma;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Candidatos que viajaram para o exterior devem entrar em contato com o Banco de Sangue para entender o período que não pode doar (varia de país a país).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;i&gt;Consulte nossa equipe em casos de hipertensão, uso de medicamentos e cirurgias.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Critérios específicos para o Coronavírus:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;ul&gt; &lt;li&gt;Pessoas com diagnóstico ou suspeita de Covid, deverão aguardar 10 dias após completa recuperação e sem o uso de medicamentos;&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Pessoas com teste positivo para Covid sem sintomas deverão aguardar por 10 dias após a data da coleta do exame;&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Se teve contato com paciente positivo ou com suspeita de COVID-19 e/ou realizou isolamento voluntário ou por orientação médica aguardar 10 dias após o último contato/término do isolamento;&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Aguardar 48h caso tenha tomado a vacina Coronavac/Sinovac e 7 dias caso tenha tomado a Astrazeneca, Pfizer ou Janssen.&lt;/li&gt; &lt;/ul&gt;  &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/banco-de-sangue/" rel="tag"&gt;banco de sangue&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/dia-mundial-do-doador-de-sangue/" rel="tag"&gt;dia mundial do doador de sangue&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/gsh-banco-de-sangue-santa-teresa/" rel="tag"&gt;GSH Banco de Sangue Santa Teresa&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/junho-vermelho/" rel="tag"&gt;junho vermelho&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>banco de sangue</category><category>destacado</category><category>dia mundial do doador de sangue</category><category>GSH Banco de Sangue Santa Teresa</category><category>junho vermelho</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/14/campanha-junho-vermelho-do-gsh-banco-de-sangue-santa-teresa-reforca-a-importancia-do-gesto-solidario-que-salva-vidas/</guid><pubDate>Wed, 14 Jun 2023 06:17:49 GMT</pubDate></item><item><title>"Elementos" em cartaz em Petrópolis</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/22/elementos-em-cartaz-em-petropolis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Nesta semana, os filmes “Elementos”, “Que horas eu te pego?”, “The Flash”, “Transformers: O Despertar das Feras”, “Homem-Aranha através do Aranhaverso”, “A pequena sereia” e “Velozes e Furiosos 10” estão em cartaz nos cinemas de Petrópolis.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Lembrando que com exceção do Cine Show, as demais salas de cinema fecham às segundas. Os ingressos podem ser adquiridos &lt;a href="//www.ingresso.com/cinemas?city=petropolis&amp;amp;partnership=home"&gt;neste link&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Confira a programação:&lt;/p&gt; &lt;h4&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;CINE SHOW&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h4&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Elementos – animação – estreia – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: livre&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 14h10 / 16h (VIP) / 16h20 (3D) / 18h10 (VIP) / 18h45 (3D) / 21h05&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Na cidade onde fogo, água, terra e ar vivem em comunidade, uma jovem chama e um rapaz que só segue o fluxo vão descobrir algo elementar: quão parecidos realmente são.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Homem-Aranha através do Aranhaverso – animação – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 10 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 15h40 / 18h15&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: A animação dará sequência ao primeiro filme. O foco aqui será no personagem Miles Morales (interpretado por Shameik Moore) e focará no romance entre Miles Morales e Gwen Stacy.&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class="s1"&gt;Velozes e Furiosos 10 – ação – dublado&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;Classificação: 14 anos&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s2"&gt;Horário: 20h45&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s2"&gt;Sinopse: Ao longo de muitas missões e lutando contra todos os obstáculos impossíveis, Dom Toretto e sua família foram mais espertos, mais furiosos e mais rápidos do que todos os inimigos em seu caminho. Agora, eles enfrentam o seu oponente mais letal: uma ameaça terrível das sombras do passado, alimentada por sede de vingança e determinada a destruir esta família e a destruir tudo e todos que Dom mais ama.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;The Flash – ação/aventura – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 12 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 15h10 / 18h / 20h50&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Todo mundo já pensou em voltar no tempo para mudar alguma coisa que incomodou a vida, é por isso que Flash decide fazer o mesmo. Depois dos eventos de Liga da Justiça, Barry Allen decide viajar no tempo para evitar o assassinato de sua mãe, pelo qual seu pai foi injustamente condenado à cadeia. O que ele não imaginava seria que sua atitude teria consequências catastróficas para o universo. Ao voltar no tempo, Allen se vê em um efeito borboleta e começa a viajar entre mundos diferentes do seu. Para voltar para seu plano original, Flash&lt;br&gt; contará com a ajuda de versões de heróis que já conheceu, incluindo versões do Batman que já são&lt;br&gt; conhecidas para evitar mais quebras entre universos e voltar ao normal.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;A pequena sereia – família – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 10 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 14h / 15h10 (VIP) / 16h40 (exceto quarta)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: A mais jovem das filhas do Rei Tritão e a mais desafiadora, Ariel anseia por descobrir mais sobre o mundo além do mar e, enquanto visita a superfície, se apaixona pelo arrojado Príncipe Eric. Enquanto as sereias são proibidas de interagir com humanos, Ariel deve seguir seu coração. Ela faz um acordo com a malvada bruxa do mar, Úrsula, que lhe dá a chance de experimentar a vida em terra, mas acaba colocando sua vida – e a coroa de seu pai – em perigo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Que horas eu te pego? – ação/comédia – estreia&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 16 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 18h (VIP LEG) / 19h10 (DUB – exceto quarta) / 20h20 (VIP DUB) /  21h20 (LEG)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Percy (Andrew Barth Feldman) é um jovem de 19 anos que está prestes a ir para a faculdade, mas nunca teve experiências amorosas na adolescência. Por isso, seus pais resolvem fazer um anúncio na internet à procura de uma garota experiente que aceite sair com ele em troca de dinheiro.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cine Psiquiatria: Uma vida sem ele – drama/romance – legendado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 12 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 18h – somente quarta&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: O retrato de uma mulher emocionada com o retorno de um namorado de infância, que a pressiona a deixar Paris às pressas para o campo. Ela precisa revisitar os últimos 40 anos de sua vida. Seu filho, Nathan, voltou repentinamente de Montreal, e a acompanha nesta jornada interior – uma odisseia libertadora sem volta.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Transformers: O Despertar das Feras – ação – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 12 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 13h30 (VIP – de sábado a terça) / 20h30 (VIP)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Ambientada nos anos 1990, Maximals, Predacons e Terrorcons se juntam à batalha entre os Autobots e Decepticons na Terra. Noah (Anthony Ramos), um jovem astuto do Brooklyn, e Elena (Dominique Fishback), uma ambiciosa e talentosa pesquisadora de artefatos, são arrastados para o conflito enquanto Optimus Prime e os&lt;br&gt; Autobots enfrentam o terrível novo inimigo empenhado em sua destruição chamado Scourge.&lt;/p&gt; &lt;h4&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;CINEMAXX MERCADO ESTAÇÃO&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h4&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Transformers: O Despertar das Feras – ação – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 12 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 20h15&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Ambientada nos anos 1990, Maximals, Predacons e Terrorcons se juntam à batalha entre os Autobots e Decepticons na Terra. Noah (Anthony Ramos), um jovem astuto do Brooklyn, e Elena (Dominique Fishback), uma ambiciosa e talentosa pesquisadora de artefatos, são arrastados para o conflito enquanto Optimus Prime e os&lt;br&gt; Autobots enfrentam o terrível novo inimigo empenhado em sua destruição chamado Scourge.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;The Flash – ação/aventura – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 12 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 14h50 / 17h40 / 20h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Todo mundo já pensou em voltar no tempo para mudar alguma coisa que incomodou a vida, é por isso que Flash decide fazer o mesmo. Depois dos eventos de Liga da Justiça, Barry Allen decide viajar no tempo para evitar o assassinato de sua mãe, pelo qual seu pai foi injustamente condenado à cadeia. O que ele não imaginava seria que sua atitude teria consequências catastróficas para o universo. Ao voltar no tempo, Allen se vê em um efeito borboleta e começa a viajar entre mundos diferentes do seu. Para voltar para seu plano original, Flash&lt;br&gt; contará com a ajuda de versões de heróis que já conheceu, incluindo versões do Batman que já são&lt;br&gt; conhecidas para evitar mais quebras entre universos e voltar ao normal.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;A pequena sereia – família – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 10 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 14h20&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: A mais jovem das filhas do Rei Tritão e a mais desafiadora, Ariel anseia por descobrir mais sobre o mundo além do mar e, enquanto visita a superfície, se apaixona pelo arrojado Príncipe Eric. Enquanto as sereias são proibidas de interagir com humanos, Ariel deve seguir seu coração. Ela faz um acordo com a malvada bruxa do mar, Úrsula, que lhe dá a chance de experimentar a vida em terra, mas acaba colocando sua vida – e a coroa de seu pai – em perigo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Homem-Aranha através do Aranhaverso – animação – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 10 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 17h10&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: A animação dará sequência ao primeiro filme. O foco aqui será no personagem Miles Morales (interpretado por Shameik Moore) e focará no romance entre Miles Morales e Gwen Stacy.&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class="s1"&gt;Velozes e Furiosos 10 – ação – dublado&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;Classificação: 14 anos&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s2"&gt;Horário: 20h30&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s2"&gt;Sinopse: Ao longo de muitas missões e lutando contra todos os obstáculos impossíveis, Dom Toretto e sua família foram mais espertos, mais furiosos e mais rápidos do que todos os inimigos em seu caminho. Agora, eles enfrentam o seu oponente mais letal: uma ameaça terrível das sombras do passado, alimentada por sede de vingança e determinada a destruir esta família e a destruir tudo e todos que Dom mais ama.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Elementos – animação – estreia – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: livre&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 14h35 / 17h25 (3D)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Na cidade onde fogo, água, terra e ar vivem em comunidade, uma jovem chama e um rapaz que só segue o fluxo vão descobrir algo elementar: quão parecidos realmente são.&lt;/p&gt; &lt;h4&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;CINE ITAIPAVA&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h4&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Homem-Aranha através do Aranhaverso – animação – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 10 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 15h30&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: A animação dará sequência ao primeiro filme. O foco aqui será no personagem Miles Morales (interpretado por Shameik Moore) e focará no romance entre Miles Morales e Gwen Stacy.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;The Flash – ação/aventura – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 12 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 18h20&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sessão extra legendada nos dias 23 e 24/6, às 21h10&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Todo mundo já pensou em voltar no tempo para mudar alguma coisa que incomodou a vida, é por isso que Flash decide fazer o mesmo. Depois dos eventos de Liga da Justiça, Barry Allen decide viajar no tempo para evitar o assassinato de sua mãe, pelo qual seu pai foi injustamente condenado à cadeia. O que ele não imaginava seria que sua atitude teria consequências catastróficas para o universo. Ao voltar no tempo, Allen se vê em um efeito borboleta e começa a viajar entre mundos diferentes do seu. Para voltar para seu plano original, Flash&lt;br&gt; contará com a ajuda de versões de heróis que já conheceu, incluindo versões do Batman que já são&lt;br&gt; conhecidas para evitar mais quebras entre universos e voltar ao normal.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/cine-itaipava/" rel="tag"&gt;cine itaipava&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/cine-show-petropolis/" rel="tag"&gt;cine show petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/cinema-em-petropolis/" rel="tag"&gt;cinema em Petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/cinemaxx-mercado-estacao/" rel="tag"&gt;cinemaxx mercado estação&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>cine itaipava</category><category>cine show petrópolis</category><category>cinema em Petrópolis</category><category>cinemaxx mercado estação</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/22/elementos-em-cartaz-em-petropolis/</guid><pubDate>Thu, 22 Jun 2023 06:00:22 GMT</pubDate></item><item><title>Shows e espetáculos de humor na programação do Teatro Santa Cecília</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/17/shows-e-espetaculos-de-humor-na-programacao-do-teatro-santa-cecilia/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Musicais, shows de humor e tributos estão entre as atrações do Teatro Santa Cecília de junho e julho. Confira:&lt;/p&gt; &lt;h4&gt;&lt;strong&gt;Anderson Profeta&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt; &lt;figure id="attachment_92150" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/05/anderson-profeta.jpg"&gt;&lt;img class=" wp-image-92150" src="/wp-content/uploads/2023/05/anderson-profeta.jpg" alt="" width="575" height="348"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-92150" class="wp-caption-text"&gt;Foto: Divulgação&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;p&gt;No dia 18 de junho, o humorista Anderson Profeta se apresenta no Teatro Santa Cecília, com seu solo “Cê dá Curso?”, às 19h.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Ingressos: &lt;a href="//www.ingressodigital.com/evento/8758/Anderson_Profeta__C_da_CursoA"&gt;https://www.ingressodigital.com/evento/8758/Anderson_Profeta__C_da_CursoA&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;h4&gt;&lt;strong&gt;Yuri Marçal&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt; &lt;p&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2022/06/yuri-marcal.jpg"&gt;&lt;img class=" wp-image-86813 aligncenter" src="/wp-content/uploads/2022/06/yuri-marcal.jpg" alt="" width="628" height="333"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;No dia 23 de junho, o humorista Yuri Marçal volta a se apresentar no Teatro Santa Cecília, às 20h30, com o espetáculo “Nem se minha vida dependesse disso”.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ingressos: &lt;a href="//www.ingressodigital.com/evento/8816/Yuri_Maral__Nem_se_Minha_Vida_Dependesse_Disso"&gt;https://www.ingressodigital.com/evento/8816/Yuri_Maral__Nem_se_Minha_Vida_Dependesse_Disso&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;h4&gt;&lt;strong&gt;As canções que você dançou pra mim&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt; &lt;figure id="attachment_49660" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2017/08/As-can%C3%A7%C3%B5es-que-voc%C3%AA-dan%C3%A7ou-pra-mim.jpg"&gt;&lt;img class=" wp-image-49660" src="/wp-content/uploads/2017/08/As-can%C3%A7%C3%B5es-que-voc%C3%AA-dan%C3%A7ou-pra-mim.jpg" alt="As canções que você dançou pra mim" width="545" height="325"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-49660" class="wp-caption-text"&gt;Crédito: Divulgação&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;p&gt;Nos dias 24 e 25 de junho, o Teatro Santa Cecília recebe o espetáculo “As canções que você dançou pra mim”, às 20h e às 19h, respectivamente.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ingressos: &lt;a href="//ingressodigital.com/evento/8859,8860/As_Canes_Que_Voc_Danou_Pra_Mim"&gt;https://ingressodigital.com//evento/8859,8860/As_Canes_Que_Voc_Danou_Pra_Mim&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;h4&gt;&lt;strong&gt;These Days – Bon Jovi Cover&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt; &lt;figure id="attachment_92016" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/05/these-days-bon-jovi-cover.jpg"&gt;&lt;img class=" wp-image-92016" src="/wp-content/uploads/2023/05/these-days-bon-jovi-cover.jpg" alt="" width="511" height="255"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-92016" class="wp-caption-text"&gt;Foto: Divulgação&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;p&gt;No dia 7 de julho, o “These Days – Bon Jovi Cover” se apresenta no Teatro Santa Cecília, às 21h.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ingressos: &lt;a href="//www.ingressodigital.com/evento/8667/THESE_DAYS__Tributo_Oficial_do_Bon_Jovi_na_AmricaLatina"&gt;https://www.ingressodigital.com/evento/8667/THESE_DAYS__Tributo_Oficial_do_Bon_Jovi_na_AmricaLatina&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;h4&gt;&lt;strong&gt;A pequena sereia&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt; &lt;figure id="attachment_92306" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/06/o-musical-a-pequena-sereia.jpg"&gt;&lt;img class=" wp-image-92306" src="/wp-content/uploads/2023/06/o-musical-a-pequena-sereia.jpg" alt="" width="530" height="468"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-92306" class="wp-caption-text"&gt;Crédito: Divulgação&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;p&gt;No dia 8 de julho, o musical “A pequena sereia” se apresenta no Teatro Santa Cecília, às 15h. O espetáculo é 100% cantado ao vivo, baseado nas melhores produções de teatro musical da atualidade.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ingressos: &lt;a href="//ingressodigital.com/evento/8887/A_Pequena_Sereia__O_Musical"&gt;https://ingressodigital.com//evento/8887/A_Pequena_Sereia__O_Musical&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;h4&gt;&lt;strong&gt;ABBA Experience in Concert&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt; &lt;figure id="attachment_92303" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/06/abba-experience-in-concert.jpg"&gt;&lt;img class=" wp-image-92303" src="/wp-content/uploads/2023/06/abba-experience-in-concert.jpg" alt="" width="572" height="308"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-92303" class="wp-caption-text"&gt;Crédito: AeP&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;p&gt;No dia 8 de julho, o “ABBA Experience in Concert” se apresenta no Teatro Santa Cecília, às 21h. Com 30 integrantes no palco, o espetáculo é totalmente cantado e tocado ao vivo, conta com ballet, quatro cantores, banda e orquestra, que interpretam os sucessos do grupo sueco.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ingressos: &lt;a href="//ingressodigital.com/evento/8888/Abba_Experience"&gt;https://ingressodigital.com//evento/8888/Abba_Experience&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/a-pequena-sereia-o-musical/" rel="tag"&gt;a pequena sereia o musical&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/abba-experience-in-concert/" rel="tag"&gt;Abba Experience in Concert&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/anderson-profeta/" rel="tag"&gt;anderson profeta&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/as-cancoes-que-voce-dancou-pra-mim/" rel="tag"&gt;As canções que você dançou pra mim&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/teatro-santa-cecilia/" rel="tag"&gt;Teatro Santa Cecília&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/these-days-bon-jovi-cover/" rel="tag"&gt;these days bon jovi cover&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/yuri-marcal/" rel="tag"&gt;Yuri Marçal&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>a pequena sereia o musical</category><category>Abba Experience in Concert</category><category>anderson profeta</category><category>As canções que você dançou pra mim</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>Teatro Santa Cecília</category><category>these days bon jovi cover</category><category>Yuri Marçal</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/17/shows-e-espetaculos-de-humor-na-programacao-do-teatro-santa-cecilia/</guid><pubDate>Sat, 17 Jun 2023 06:01:40 GMT</pubDate></item><item><title>Gêmeas Pretinhas Leitoras fará a roda “Oralidade” no Quitandinha neste sábado</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/16/gemeas-pretinhas-leitoras-fara-a-roda-oralidade-no-quitandinha-neste-sabado/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Neste sábado (17), o Centro Cultural Sesc Quitandinha recebe a roda “Oralidade”, com a dupla de gêmeas Pretinhas Leitoras, às 11h, na Sala de Crianças. A atividade, voltada para o público infantil, jovens e suas famílias, integra a programação cultural gratuita que acompanha “Um oceano para lavar as mãos”,  com curadoria de Marcelo Campos e Filipe Graciano, em cartaz até 17 de setembro de 2023.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Conhecidas desde que em 2015, aos sete anos, criaram o projeto Pretinhas Leitoras para levar literatura a outras crianças, as gêmeas Helena Ferreira e Duda Ferreira farão atividades lúdicas em torno do livro “Mesma nova história” (Editora Peirópolis, 2021), de Mafuane Oliveira e Everson Bertucci, com ilustrações de João Vaz. O livro aborda a relação entre uma avó que está perdendo a memória e seu neto, que só pensa em jogos eletrônicos, provocando uma delicada reflexão sobre a finitude da existência, o lugar dos mais velhos nas relações familiares e o nascimento do afeto entre essas duas gerações.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;“Cada ancião que morre é uma biblioteca que se queima”, observam as Pretinhas Leitoras. Usando a fala griô e escutatória, “o conto e reconto de memórias infantis no decorrer do tempo”, as gêmeas propõem o resgate de histórias como “quem são as bibliotecas vivas de Petrópolis? Da sua cidade? Da sua família? Quem te contou como é que era o mundo?”, convidando os participantes a falarem.  As atividades incluirão o uso de lápis de cor, cartolinas brancas e tesouras apropriadas para crianças.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Outro livro a ser abordado na roda “Oralidade” é “Só um Minutinho” (FTD Educação, 2006), de Yuyi Morales e tradução de Ana Maria Machado.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;As próximas rodas de leitura das Pretinhas Leitoras no projeto “Um oceano para lavar as mãos”, no CCSQ, serão nos dias 8 de julho e 12 de agosto de 2023.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/centro-cultural-sesc-quitandinha/" rel="tag"&gt;Centro Cultural Sesc Quitandinha&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/pretinhas-leitoras/" rel="tag"&gt;Pretinhas Leitoras&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>Centro Cultural Sesc Quitandinha</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>Pretinhas Leitoras</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/16/gemeas-pretinhas-leitoras-fara-a-roda-oralidade-no-quitandinha-neste-sabado/</guid><pubDate>Fri, 16 Jun 2023 06:00:57 GMT</pubDate></item><item><title>Universidade de Petrópolis é a primeira do Estado a investir em método inovador de preservação de espécimes biológicos</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/22/universidade-de-petropolis-e-a-primeira-do-estado-a-investir-em-metodo-inovador-de-preservacao-de-especimes-biologicos/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Os avanços nas ferramentas de ensino na área da saúde sempre surpreendem e possibilitam que novas técnicas sejam utilizadas na formação dos futuros profissionais. Recentemente, o Centro Universitário Arthur Sá Earp Neto/Faculdade de Medicina de Petrópolis (UNIFASE/FMP) recebeu a visita do diretor de vendas e marketing da Von Hagens, Alexander Crasemann, e do diretor da CIVIAM, Maurício Della Rosa, para o acompanhamento do processo de utilização das peças de plastinação, método inovador de preservação de espécimes biológicos que estagna a decomposição e, por isso, permite que sejam mais próximos à aparência em vida.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“No Brasil, poucas instituições investiram nesse método inovador. É uma felicidade imensa ter essa parceria e a possibilidade de oferecer aos nossos alunos a experiência de visualizarem essa técnica de dissecção e preparação de peças, onde há a preservação de estruturas muito peculiares, muito frágeis, que nas peças formolizadas não é possível identificar. Esse critério de dissecção, de preparação, é muito interessante e promissor no processo de ensino-aprendizagem. Acredito que essa parceria vai agregar muito valor na formação de excelência dos nossos alunos”, destaca o professor Geraldo Pitizer, responsável pelo ensino na área de anatomia da UNIFASE/FMP.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;A UNIFASE/FMP é a primeira instituição de Ensino Superior do Estado do Rio de Janeiro a investir na compra dos espécimes biológicos de plastinação que serão utilizados nas aulas de anatomia. O método, criado pelo médico alemão Dr. Gunther von Hagens, permite que todos os fluídos do corpo sejam substituídos por um polímero que pode ser endurecido, garantindo que os espécimes não tenham odor e nem ofereçam qualquer risco à saúde, tendo todas as características da estrutura interna do corpo, como veias, artérias, articulações, músculos, órgãos, tecidos, entre outros, preservadas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“As peças adquiridas serão utilizadas nas aulas de anatomia dos cursos da UNIFASE/FMP, especialmente nas áreas de Medicina e Odontologia, pois os alunos precisam ter um conhecimento mais aprofundado da região da cabeça e do pescoço. No entanto, também estamos programando a utilização nas aulas dos demais cursos, especialmente, nas aulas que abordam a anatomia do tórax, do abdômen e, principalmente, a neuroanatomia. Os alunos terão acesso às peças a partir deste segundo semestre de 2023, iniciando a parte de estudos em que poderão visualizar as estruturas que serão dissecadas e que já estão presentes também em outras peças formalizadas”, destaca o professor Geraldo Pitizer.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Os corpos utilizados são de doadores que deram o consentimento por escrito durante a vida, de que seus corpos deveriam ser usados para a educação das gerações futuras por meio da plastinação, através do programa de doação de corpos do &lt;em&gt;Institute for Plastination&lt;/em&gt;, fundado em 1993. Essa técnica de preservação dos corpos já foi conferida por mais de 50 milhões de pessoas no mundo, através da exposição itinerante “&lt;em&gt;Body Worlds&lt;/em&gt;“. O uso dos espécimes humanos apresenta uma visão precisa da anatomia humana, que não consegue ser obtida com modelos tridimensionais. Quando o tratamento físico-químico é realizado corretamente, as estruturas celulares microscópicas mantêm a forma original e, por isso, são consideradas revolucionárias nos estudos de anatomia, pois tornam o aprendizado na área da saúde extremamente real e fascinante. É possível, por exemplo, notar um pulmão real alterado pelo uso contínuo de cigarro, de pessoas que fumaram ao longo da vida. A aquisição das peças pelas instituições de ensino só é possível após um criterioso processo de análise realizado pela empresa alemã.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Tivemos boas recomendações da Faculdade de Medicina de Petrópolis (UNIFASE/FMP). É motivo de orgulho para a Van Hagen ter essa instituição de ensino superior como nossa cliente. A forma de ensinar está mudando. Usando nossos modelos, é possível mostrar aos estudantes toda a estrutura do corpo humano real”, comenta Alexander Crasemann, diretor de vendas e marketing da Von Hagens.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>UNIFASE/FMP</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/22/universidade-de-petropolis-e-a-primeira-do-estado-a-investir-em-metodo-inovador-de-preservacao-de-especimes-biologicos/</guid><pubDate>Thu, 22 Jun 2023 06:00:45 GMT</pubDate></item><item><title>Encontro do "Fale-me de Petrópolis" acontece nesta quinta-feira</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/21/encontro-do-fale-me-de-petropolis-acontece-nesta-quinta-feira/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Nesta quinta-feira (22), às 14h30, o Museu Imperial promove mais uma edição do “Fale-me de Petrópolis”. O convidado será Oazinguito Ferreira da Silveira Filho, com o tema “Movimentos sociais no contexto da criação do Museu Imperial”.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Oazinguito é  licenciado em História, especialista em História, pós-graduado em História do século XX e mestre em Educação. Além de professor da rede pública e privada, é membro do Instituto Histórico de Petrópolis e da ANPU-BRASIL.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O encontro acontece mensalmente e é norteado por um tema relacionado à história e ao passado de Petrópolis. A atividade está em sua 40ª edição, recebendo pessoas que, ao longo de um bate-papo, resgatam memórias da cidade.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O nome do projeto surgiu de uma frase do imperador d. Pedro II que, durante o período de exílio, enviava cartas aos amigos e pedia notícias sobre a cidade que tanto amava. O “Fale-me de Petrópolis” integra parte da missão do Museu Imperial: de pesquisar e comunicar a memória e a história da cidade de Petrópolis.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O evento é aberto ao público e acontecerá na Biblioteca do Museu Imperial. Não é necessário agendamento ou inscrição.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/fale-me-de-petropolis/" rel="tag"&gt;Fale-me de Petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>Fale-me de Petrópolis</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/21/encontro-do-fale-me-de-petropolis-acontece-nesta-quinta-feira/</guid><pubDate>Wed, 21 Jun 2023 06:22:25 GMT</pubDate></item><item><title>Inscrições abertas para cursos de qualificação profissional na FAETEC</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/20/inscricoes-abertas-para-cursos-de-qualificacao-profissional-na-faetec/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A FAETEC Cascatinha está com as inscrições abertas para cursos de qualificação profissional até o dia 2 de julho, pelo &lt;a href="http://www.faetec.rj.gov.br/index.php/Home/inscricoes/concursos/27-qualificacao"&gt;&lt;strong&gt;site da instituição&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A instituição conta com diversos cursos gratuitos de qualificação profissional, são eles: Agente de Apoio à Inclusão Escolar; Agente de Informações Turísticas; Agente de Recepção e Reservas em meios de Hospedagem; Assistente Administrativo; Assistente de Secretaria Escolar; Condutor de Turismo Esportivo; Empreendedorismo com Propósito; Espanhol básico 1; Garçom; Inglês iniciante; Operador de Computador; e Promotor de Vendas.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Com o intuito de fomentar o conhecimento tecnológico e a inovação, a Secretaria de Ciência Tecnologia e Inovação do Estado do Rio de Janeiro (SECTI) vem realizando a divulgação dos cursos oferecidos pela FAETEC através da Ação Qualifica Petrópolis. A iniciativa percorre instituições de ensino, bairros, distritos e comunidades da cidade.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/06/cursos-faetec.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-92606 aligncenter" src="/wp-content/uploads/2023/06/cursos-faetec.jpg" alt="" width="806" height="356"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;No dia 3 de julho será divulgado o resultado. De 4 a 11 de julho começa o período de matrículas e de 17 a 21 de julho, acontece a matrícula das vagas ociosas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Documentação necessária para a matrícula: certidão de nascimento ou casamento, carteira de identidade, CPF, comprovante de residência e comprovante de escolaridade e/ou curso exigido, conforme o pré-requisito do curso pretendido. Menores de 18 anos devem efetuar a matrícula acompanhados de um responsável.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;FAETEC Petrópolis Cascatinha&lt;br&gt; Estrada Machado Fagundes, 326 – Cascatinha&lt;br&gt; &lt;a href="/cdn-cgi/l/email-protection" class="__cf_email__"&gt;[email protected]&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;*Matéria atualizada em 22/6, às 18h38&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/cursos-profissionalizantes/" rel="tag"&gt;cursos profissionalizantes&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/faetec/" rel="tag"&gt;faetec&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>cursos profissionalizantes</category><category>destacado</category><category>faetec</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/20/inscricoes-abertas-para-cursos-de-qualificacao-profissional-na-faetec/</guid><pubDate>Fri, 23 Jun 2023 00:36:51 GMT</pubDate></item><item><title>Inscrições abertas para vestibular da UCP, Mestrado e Doutorado</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/19/inscricoes-abertas-para-vestibular-da-ucp-mestrado-e-doutorado/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A Universidade Católica de Petrópolis (UCP) está com as inscrições abertas para o vestibular 2023.2 para ingresso em mais de 20 graduações em cinco áreas do conhecimento. São cursos de bacharelados e licenciaturas, oferecidos nas modalidades presencial e de ensino a distância (EAD). As provas acontecem até 30 de junho e os candidatos podem se inscrever até 28 de junho no site &lt;a href="http://vestibular.uc.br/"&gt;vestibular.uc.br&lt;/a&gt;. Para quem já tem uma formação profissional, já estão abertos os processos seletivos dos programas de pós-graduação da UCP.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Os cursos da UCP são oferecidos presencialmente e sete deles também podem ser cursados em EAD em um dos quatro polos da Universidade – Petrópolis, Teresópolis, Nova Friburgo e Magé. Mas vale destacar que a aplicação das provas do vestibular será presencial para os cursos presencias, que são oferecidos nos &lt;em&gt;campi&lt;/em&gt; Dom Veloso e Dom Cintra, em Petrópolis. O exame será no Campus Dom Veloso, de forma agendada, o que será feito no momento da inscrição, quando o candidato poderá escolher o melhor dia e horário para realização da prova.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;No caso dos cursos EAD, a prova será feita de forma virtual, em qualquer local com acesso à internet, inclusive pelo celular. O candidato pode fazer o exame a qualquer momento até a data limite, dia 30 de junho.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Além do vestibular, o interessado em cursar uma graduação na UCP conta com outras formas de ingresso. Caso ele já tenha feito algum processo seletivo anterior, e tenha sido aprovado, ele pode solicitar o aproveitamento da nota. Também pode ingressar com a nota do Enem ou mesmo por transferência e segunda graduação.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mestrados e doutorado também estão com processos seletivos abertos&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Se você já é graduado e quer aperfeiçoar seu conhecimento de forma mais específica e técnica, já estão abertos os processos seletivos para os programas de pós-graduação da UCP nas áreas de Educação, Direito, Psicologia e Sistemas de Engenharia. As inscrições podem ser feitas até 7 de julho no site &lt;a href="http://ucp.br/"&gt;ucp.br&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;No caso do mestrado em Direito, ele desenvolve duas linhas de pesquisa, com área de concentração sobre &lt;em&gt;Justiça, Processo e Direitos Humanos&lt;/em&gt;. Já o mestrado em Psicologia realiza estudos e pesquisas sobre as implicações dos processos cognitivos na interação social que ocorrem em diferentes contextos sociais, culturais, institucionais e organizacionais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Para quem busca uma formação multidisciplinar na área de Engenharia, a escolha é o mestrado profissional em Gestão de Sistemas de Engenharia, pois ele desenvolve análises e estudos complexos para a solução de problemas do mundo real. Na área da Educação, o processo seletivo é voltado para o mestrado e doutorado. Ambos trabalham com duas linhas de pesquisa que abordam &lt;em&gt;Instituições educacionais, políticas públicas, práticas educativas&lt;/em&gt; e a outra sobre &lt;em&gt;Processos educativos, cultura, tecnologias&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Para saber mais informações sobre o vestibular, outras formas de ingresso e cursos de graduação da UCP, basta acessar o site &lt;a href="http://vestibular.ucp.br/"&gt;vestibular.ucp.br&lt;/a&gt;. Todas as informações sobre os programas de pós-graduação stricto sensu e as pós-graduações lato sensu (especializações e MBA) da UCP estão no site &lt;a href="http://pos.ucp.br/"&gt;pos.ucp.br&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/ucp/" rel="tag"&gt;ucp&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/vestibular/" rel="tag"&gt;Vestibular&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/vestibular-em-petropolis/" rel="tag"&gt;vestibular em Petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>ucp</category><category>Vestibular</category><category>vestibular em Petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/19/inscricoes-abertas-para-vestibular-da-ucp-mestrado-e-doutorado/</guid><pubDate>Mon, 19 Jun 2023 06:00:23 GMT</pubDate></item><item><title>[Fotografias] Petrópolis como você nunca viu - parte III</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/08/fotografias-petropolis-como-voce-nunca-viu-parte-iii/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Dando continuidade à série de matérias com fotografias antigas de Petrópolis, confira abaixo mais fotos da Cidade Imperial selecionadas do acervo digitalizado do Arquivo Histórico de Petrópolis.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;(Para mais matérias com fotografias antigas e curiosidades de Petrópolis, acesse &lt;a href="/noticias/cidade/historia/"&gt;&lt;strong&gt;este link&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;figure id="attachment_91768" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/clarice-lispector-no-museu.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91768" src="/wp-content/uploads/2023/04/clarice-lispector-no-museu.jpg" alt="" width="562" height="609"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91768" class="wp-caption-text"&gt;Clarice Lispector visita o Museu Imperial em 1940, de terno claro o Diretor Alcindo de Azevedo Sodré.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91769" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/desfile.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91769" src="/wp-content/uploads/2023/04/desfile.jpg" alt="" width="970" height="576"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91769" class="wp-caption-text"&gt;Desfile na Avenida 15 de Novembro em Petrópolis do Colégio Liceu Fluminense em 1939.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91770" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/exposicao-de-produtos.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91770" src="/wp-content/uploads/2023/04/exposicao-de-produtos.jpg" alt="" width="914" height="615"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91770" class="wp-caption-text"&gt;Exposição de produtos do comércio de Petrópolis em 1925.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91771" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/fabrica.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91771" src="/wp-content/uploads/2023/04/fabrica.jpg" alt="" width="991" height="588"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91771" class="wp-caption-text"&gt;Fábrica Imperial São Pedro de Alcântara em 1874.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91772" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/feira-de-amostras.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91772" src="/wp-content/uploads/2023/04/feira-de-amostras.jpg" alt="" width="898" height="554"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91772" class="wp-caption-text"&gt;Inauguração na Feira de Amostras no Palácio de Cristal na presença de Nair de Teffé (de chapéu branco à esquerda). Crédito: Revista Careta n. 1230 em 16/01/1932 / Acervo Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91773" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-rio-petropolis.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91773" src="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-rio-petropolis.jpg" alt="" width="802" height="521"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91773" class="wp-caption-text"&gt;Primeiro ônibus da Útil com itinerário Rio – Petrópolis em 1937.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91774" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-valparaiso.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91774" src="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-valparaiso.jpg" alt="" width="933" height="553"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91774" class="wp-caption-text"&gt;Linha de ônibus “Valparaiso” Mercedes Benz em Petrópolis.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91775" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/colegio-de-petropolis.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91775" src="/wp-content/uploads/2023/04/colegio-de-petropolis.jpg" alt="" width="1028" height="502"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91775" class="wp-caption-text"&gt;Colégio de Petrópolis – Considerado o primeiro prédio construído de três andares, foi inaugurado em 1850, e obteve amplo sucesso sendo consagrado posteriormente com o “Colégio Kopke”. / Crédito: Museu Imperial&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91776" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/praca-d-affonso.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91776" src="/wp-content/uploads/2023/04/praca-d-affonso.jpg" alt="" width="891" height="527"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91776" class="wp-caption-text"&gt;Largo d. Affonso (atual Praça da Liberdade) / Crédito: Revista Careta n. 1133 em 22/02/1930 página 12 – Acervo Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;  &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/fotografias/" rel="tag"&gt;fotografias&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis-antigamente/" rel="tag"&gt;petrópolis antigamente&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>fotografias</category><category>petrópolis</category><category>petrópolis antigamente</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/08/fotografias-petropolis-como-voce-nunca-viu-parte-iii/</guid><pubDate>Mon, 08 May 2023 06:00:20 GMT</pubDate></item><item><title>[Fotografias] Imagens mostram a construção da estrada Rio-Petrópolis</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/02/fotografias-imagens-mostram-a-construcao-da-estrada-rio-petropolis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;No dia 25 de agosto de 1928, o então presidente Washington Luís inaugurou o trecho entre o Rio e Petrópolis da atual BR-040. Marco na história do desenvolvimento do Brasil, foi construída numa época em que a frota fluminense de automóveis e caminhões se resumia a menos de 20 mil veículos e representou um desafio para a engenharia da época, com os seus seis viadutos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Em 1931, tornou-se a primeira estrada asfaltada do país e, na subida da Serra, foram instaladas as primeiras placas de concreto. No início da década de 1960, o governo federal construiu a Estrada do Contorno (atual pista de descida), que liga Itaipava a Xerém, em Duque de Caxias.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Em 15 de junho de 1980, foi inaugurada a BR-040, substituindo a Estrada União Indústria, construída no século XIX pelo imperador Dom Pedro II.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Segundo informações da prefeitura de Petrópolis, a estrada União e Indústria foi inaugurada em 23 de junho de 1861 por dom Pedro II. Construída com a mão de obra de colonos alemães, a rodovia foi pavimentada pelo método Macadame – o piso é composto por pequenas pedras, comprimidas de forma a se encaixarem umas nas outras.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ela foi considerada um grande marco na engenharia brasileira e foi também a primeira “concessionada” no Brasil. Na época, a estrada teve grande importância para o escoamento da produção cafeeira da região, uma vez que integrou e uniu o estado do Rio com o estado de Minas Gerais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Com a construção da Rodovia BR-040, que liga o Rio de Janeiro a Brasília, passando por Juiz de Fora, alguns trechos da estrada acabaram sendo absorvidos pela nova via.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Confira abaixo as fotos que foram doadas em 1938, pelo Dr. Sá Earp Filho (1884-1941), à biblioteca municipal de Petrópolis:&lt;/p&gt; &lt;figure id="attachment_91509" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-2.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91509" src="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-2.jpg" alt="" width="1034" height="564"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91509" class="wp-caption-text"&gt;Foto: Arquivo Histórico de Petrópolis&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91508" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91508" src="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis.jpg" alt="" width="1107" height="599"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91508" class="wp-caption-text"&gt;Foto: Arquivo Histórico de Petrópolis&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91507" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-6.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91507" src="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-6.jpg" alt="" width="1003" height="599"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91507" class="wp-caption-text"&gt;Foto: Arquivo Histórico de Petrópolis&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91506" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-5.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91506" src="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-5.jpg" alt="" width="1196" height="594"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91506" class="wp-caption-text"&gt;Foto: Arquivo Histórico de Petrópolis&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91505" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-4.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91505" src="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-4.jpg" alt="" width="1044" height="594"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91505" class="wp-caption-text"&gt;Foto: Arquivo Histórico de Petrópolis&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91504" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-3.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91504" src="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-3.jpg" alt="" width="1155" height="614"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91504" class="wp-caption-text"&gt;Foto: Arquivo Histórico de Petrópolis&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;*Com informações da Concer e Agência Brasil&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/aconteceu-em-petropolis-2/" rel="tag"&gt;aconteceu em petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/br-040/" rel="tag"&gt;BR-040&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/estrada-rio-petropolis/" rel="tag"&gt;estrada rio-petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/estrada-uniao-e-industria/" rel="tag"&gt;estrada união e indústria&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/fotografia/" rel="tag"&gt;fotografia&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>aconteceu em petrópolis</category><category>BR-040</category><category>destacado</category><category>estrada rio-petrópolis</category><category>estrada união e indústria</category><category>fotografia</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/02/fotografias-imagens-mostram-a-construcao-da-estrada-rio-petropolis/</guid><pubDate>Tue, 02 May 2023 06:01:14 GMT</pubDate></item><item><title>Painéis do CIT são restaurados e ganham novos graffitis</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/11/23/paineis-do-cit-sao-restaurados-e-ganham-novos-graffitis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p dir="auto"&gt;Depois de sete anos, os painéis de Dandara, Zumbi e Tereza de Benguela na fachada do Centro de Informações Turísticas (CIT), na Praça da Liberdade, foram restaurados. O espaço também recebeu novos graffitis de personalidades importantes do Brasil e de Petrópolis, além de aspectos da identidade cultural negra. Abdias do Nascimento, Lélia Gonzalez, Marielle Franco, Milton Gonçalves e a benzedeira Dona Damiana estão agora retratados na fachada do CIT.&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;O grafiteiro Doug foi o responsável pela restauração dos painéis. O trabalho durou cerca de quatro dias. A primeira etapa foi a limpeza técnica com produtos flotadores, depois foi feita uma aplicação de substâncias anti fungos e a restauração e repintura. “Por último apliquei verniz acrílico para tentar proteger ao máximo as pinturas”, disse o artista Doug, que fez os painéis nos anos de 2015 e 2016.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p dir="auto"&gt;Os demais graffitis foram feitos por um grupo de artistas coordenados pelo grafiteiro Airá, oCrespo. “A primeira ação foi uma oficina de graffiti no Centro de Cultura, ministrada pelo Airá, que também coordenou o trabalho dos grafiteiros fizeram a expansão do painel. Agora, o CIT tem a identidade cultural do povo negro, que também inspirou o nome de Liberdade da praça”, explicou a secretária de Cultura, Diana Iliescu.&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;Os grafiteiros que participaram do projeto são: Foks, Karlin, Kelf, Krast, Lok, Smek e Sunk.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/centro-de-informacoes-turisticas/" rel="tag"&gt;Centro de Informações Turísticas&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/consciencia-negra/" rel="tag"&gt;Consciência Negra&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/graffiti/" rel="tag"&gt;graffiti&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/praca-da-liberdade/" rel="tag"&gt;Praça da Liberdade&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>Centro de Informações Turísticas</category><category>Consciência Negra</category><category>destacado</category><category>graffiti</category><category>petrópolis</category><category>Praça da Liberdade</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/11/23/paineis-do-cit-sao-restaurados-e-ganham-novos-graffitis/</guid><pubDate>Wed, 23 Nov 2022 06:19:24 GMT</pubDate></item><item><title>[Coluna] (Re) Existência e Consciência: 200 anos de quê?</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/09/25/coluna-re-existencia-e-consciencia-200-anos-de-que/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;por Maria Regina Bortolini &lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;No marco das comemorações dos 200 anos da independência, o país vive um desafio cívico e se pergunta: 200 anos de quê? A noção de independência política está estreitamente relacionada à soberania e autodeterminação dos povos – estado de ser livre da influência ou subordinação de outrem e de decidir, por si mesmo, as questões que afetam sua própria vida. Quando os europeus aqui chegaram, encontraram povos independentes, soberanos, autodeterminados. No entanto, não confraternizaram com eles, mas os colonizaram. A colonização se deu a partir de um modelo de expansão, dominação e exploração econômica, e de um projeto civilizatório. Não sem resistência, se perpetuou por quase cinco séculos estruturando aquilo a que nos acostumamos a chamar de Estado-nação modernos. Mas será que a independência trouxe soberania e autodeterminação aos nossos povos? Infelizmente não. Afinal, a colonização histórica não terminou com a independência dos povos, pois as relações de colonialidade não findaram com a destruição do colonialismo.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O colonialismo refere-se à dominação política e econômica de uma nação sobre outra. É um processo histórico que se finda com a descolonização ou independência dos povos. Já a colonialidade não está limitada a um período temporal específico mas, segundo Aníbal Quijano, ao contrário, denota a continuidade temporal de formas de poder, resultante da experiência colonial: a colonialidade do poder, do saber e do ser.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A colonialidade do poder é a continuidade das estruturas e relações de poder que engendraram o capitalismo moderno. Na geopolítica global, a colonização garantiu a continuidade da dependência econômica, mesmo para aqueles que de forma mais ou menos revolucionária, conquistaram a sua independência política.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mas o poder colonial não se ancora apenas na dimensão político-econômica. Há um poder simbólico que o sustenta. No projeto civilizador da modernidade a criação da noção de raça naturaliza os colonizados como inferiores aos colonizadores, justificando a usurpação de seu patrimônio, a negação de seus saberes e as múltiplas violências sobre seus corpos. A modernidade, portanto, está relacionada com uma subjugação epistêmica – colonialidade do saber; ancorada em racionalidades eurocentradas, que tomam o homem, branco, hétero como um universal e, por consequência, negam outras epistemes, outras culturas, produzidas por outros sujeitos e por outros povos. Todos esses processos se encerram na racialização dos corpos, na colonialidade do ser. Afinal, a experiência humana não se dá num vazio existencial, mas a partir de um sujeito encarnado, corporificado. Na colonização, os corpos não-brancos foram desumanizados, escravizados, violados, consagrando a superioridade do corpo branco. Mas o fim da escravidão não pôs fim à negação sistemática dos corpos subalternizados. Estereótipos raciais foram revitalizados, políticas de morte foram atualizadas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Vivemos hoje, portanto, uma profunda crise civilizatória. É preciso, nesse momento, descolonizar nossos povos, nosso pensamento, nossos corpos. Produzir uma reflexão crítica sobre esse sistema-mundo capitalista, patriarcal, moderno. Mais que isso, reconhecer como o racismo epistêmico sufoca e silencia nossas vozes. Compreender como o processo civilizador produziu e ainda produz sofrimento aos nossos corpos. Reivindicar que as diferentes corporalidades que constituem a diversidade humana no Brasil possam existir, reexistir. Problematizar a construção de nossa identidade, reencontrar nossas origens afro-indígenas, entrelaçar nossas diferenças e inventar novas possibilidades de (re) existência e consciência! Em tempos de desafio cívico é preciso ter consciência do que somos e queremos ser. Por um Brasil mais humano, mais justo e solidário!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Maria Regina Bortolini é antropóloga, professora e integrante da Comissão Científica da 28ª Semana Científica da UNIFASE/FMP.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/racismo/" rel="tag"&gt;racismo&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>racismo</category><category>UNIFASE/FMP</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/09/25/coluna-re-existencia-e-consciencia-200-anos-de-que/</guid><pubDate>Sun, 25 Sep 2022 06:00:37 GMT</pubDate></item><item><title>[Coluna] Banco de Leite Humano em Petrópolis: uma vantagem para todos</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/08/23/coluna-banco-de-leite-humano-em-petropolis-uma-vantagem-para-todos/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;por Dr. Vander Guimarães Silva&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Em um mês especialmente dedicado ao aleitamento materno – o Agosto Dourado, Petrópolis terá seu primeiro Banco de Leite Humano (BLH) aberto em uma unidade pública de saúde – o Hospital de Ensino Alcides Carneiro (HEAC). Este banco se junta a outras 222 unidades que compõem a Rede de Bancos de Leite Humano do Brasil (rBLH-BR), a maior e mais complexa rede do mundo, sendo referência internacional por utilizar estratégias que aliam baixo custo à alta qualidade e tecnologia. A Rede brasileira, atuando em conjunto, exporta tecnologia para países da América Latina, Caribe e África, além de fazer parcerias com Portugal e Espanha, compondo a Rede Ibero-Americana de BLHs.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Os BLHs representam uma estratégia para promoção, proteção e apoio ao aleitamento materno. As ações de um banco de leite humano englobam coleta, processamento e distribuição do leite humano para bebês prematuros ou de baixo peso, que não conseguem ser alimentados pelas próprias mães e aqueles que serão submetidos a algum tipo de cirurgia ainda nos seus primeiros dias de vida. Além de oferecer um aporte de calorias e energia a essas crianças, o leite humano, por ser uma fonte completa de nutrientes e fatores de proteção (imunoglobulinas, macrófagos, ferritina, anticorpos, imunocomplementos, etc), torna-se o alimento ideal para estes recém-nascidos. Segundo a OMS (Organização Mundial de Saúde), pela sua complexidade, o leite humano deve ser o único alimento oferecido para a criança nos seus 6 primeiros meses de vida, além de poder ser utilizado como uma alimentação complementar até dois anos ou mais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Entre outras funções desempenhadas pelos BLHs, estão também a de atendimento e guia para mães em aleitamento materno. Eles funcionam como um centro capaz de atender às principais intercorrências decorrentes deste período e oferecer às puérperas uma orientação adequada, a fim de minimizar os efeitos do desmame precoce. É também um espaço educacional, que permite a discussão e trocas de experiências entre mães (gestantes ou puérperas), sempre mediada por uma supervisão de um profissional capacitado para tal!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Para exercer todas essas atividades, o Banco de Leite depende de doações voluntárias, uma vez que nenhum produto, atendimento ou orientação fornecidos são cobrados. A doadora pode ser uma mãe que esteja com o seu filho internado que, pelas razões expostas acima, não consegue receber o leite através da sucção do seu peito. Além dessas pacientes, qualquer mulher que o deseje pode se tornar uma doadora! Para isto, basta entrar em contato com a unidade do HEAC, onde receberá as orientações necessárias de como fazê-lo. É importante salientar que o leite doado sempre será o excedente que aquela mãe produz. Esse leite passará por um controle de qualidade, que vai desde a avaliação do estado de saúde da doadora até os processos que envolvem a análise, pasteurização e controle de qualidade, antes de ser distribuído.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Bancos de Leite funcionam também como centros para educação em saúde, onde os profissionais que atuam na área fornecem informação técnica sobre o ato de amamentar, seus cuidados, benefícios e complicações, cursos de aperfeiçoamento e atividades práticas, contribuindo para a formação de novos agentes, os capacitando para lidar com essas questões. Acadêmicos do curso de Medicina, de Nutrição e de Enfermagem terão participação ativa no dia a dia do BLH. Inicialmente, pensamos em oferecer estágios para as residências de Ginecologia e Obstetrícia, Pediatria e Enfermagem. Futuramente, poderemos proporcionar uma formação em Enfermagem com especialização em BLH, pós-graduação que já existe em outras unidades do Brasil. Proteger a amamentação é uma responsabilidade de todos!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A criação de um banco de leite humano traz benefícios plenos. Ganham a criança, sua mãe e toda a família. É também um bem para toda a sociedade, uma vez que o aleitamento promove o crescimento de crianças mais hígidas e inteligentes, que demandam menos os serviços de saúde e torna os cidadãos mais capazes. É, sem dúvida, um grande passo que Petrópolis dá no cuidado materno-infantil!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vander Guimarães Silva é médico, doutor em Ciências pela Fiocruz e professor titular de Ginecologia e Obstetrícia da UNIFASE/FMP.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/agosto-dourado/" rel="tag"&gt;agosto dourado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/banco-de-leite/" rel="tag"&gt;banco de leite&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/hospital-alcides-carneiro/" rel="tag"&gt;hospital alcides carneiro&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>agosto dourado</category><category>banco de leite</category><category>destacado</category><category>hospital alcides carneiro</category><category>petrópolis</category><category>UNIFASE/FMP</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/08/23/coluna-banco-de-leite-humano-em-petropolis-uma-vantagem-para-todos/</guid><pubDate>Tue, 23 Aug 2022 06:00:46 GMT</pubDate></item><item><title>[Coluna] O Mito sobre o Dia das Mães</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/05/08/coluna-o-mito-sobre-o-dia-das-maes/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;por Ana Cláudia Carvalho&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O segundo domingo do mês de maio, todos os anos, é dedicado ao Dia das Mães, um momento para estabelecer e ampliar as relações sociais e estimular a afetividade entre as crianças e as mães. Além de ser um dia lindo para lembrar da importância da maternidade e falar de toda essa jornada. Entretanto, a data também pode provocar certos danos na saúde mental de quem não consegue lidar muito bem com essa comemoração.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O Dia das Mães pode estimular tanto sentimentos positivos, quanto negativos nas pessoas, com base nas nossas vivências relacionadas à data. É importante refletir como para muitos o dia das mães se tornou uma única data reservada para agradecer e valorizar as mães: o que ela representa nos dias de hoje.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sabemos que assim como o Natal e a Páscoa, a data tomou tamanha proporção com incentivo do comércio. Contudo, muito além da ênfase no aumento de vendas de presentes, o segundo domingo de maio, ficou marcado pela troca de vivências familiares e a reunião em família para comemorar juntos este dia. Então, neste sentido, podem ser criadas memórias afetivas em torno da família, que contribuem para o fortalecimento da relação entre mães e filhos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ainda que a data possa representar para muitas pessoas um momento de fortalecimento de vínculos familiares, para outras pode acarretar sofrimento emocional, por aproximá-la de lembranças dolorosas e de cobranças sociais. Atualmente, nas redes sociais, facilmente comparamos o fragmento que vemos da vida do outro e comparamos com a totalidade das nossas vivências. Esta comparação é injusta conosco e pode trazer adoecimentos emocionais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Dia das Mães pode representar, para muitas pessoas, um contato com lembranças difíceis e dolorosas. Pessoas que não tiveram uma figura materna presente, quem lida com o luto da mãe ou de um filho, pessoas que por alguns motivos estão distantes de suas mães ou filhos, seja por conta da distância física ou algum desentendimento, mulheres que sonham com a maternidade e não conseguiram vivenciá-la, as que não desejam ser mães e ainda precisam lidar com as cobranças da sociedade. Entre outras situações, muitas pessoas podem ser impactadas de maneira negativa.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Esta data não deve ser um peso para quem não consegue celebrá-la e é preciso compreender a singularidade de cada pessoa, acolher e jamais julgar. As pessoas costumam utilizar frases “reparadoras” para abordar sobre uma dor que não conhecem. Neste sentido, precisamos ter empatia para compreender que assim como outras datas comemorativas, o dia das mães pode não ser uma data agradável para todos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;É importante lidar com esse sentimento e fazer com que ele não afete mais a vida pessoal. O mais indicado seria que a pessoa evite comparações ou até mesmo se force a celebrar esta data como outros. Além disso, é necessário entender quais pensamentos, sentimentos e emoções estão relacionados a esta vivência. A psicoterapia, por exemplo, pode ajudar e muito a ressignificar lembranças e situações difíceis que não conseguimos lidar. Ter saúde emocional não significa ausência de vivências dolorosas, mas aprender a lidar com elas a partir do autoconhecimento.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Amamos os nossos filhos, mas nem sempre gostamos do que representa a maternidade real, bem diferente daquela que estamos acostumados a ver nas redes sociais. A maternidade não deve ser romantizada, são inúmeras as renúncias, o cansaço, as múltiplas tarefas, as autocobranças e as cobranças da sociedade. Temos que ser boas mães, boas profissionais, boas parceiras, boas filhas, boas amigas. Para muitas pessoas, o maternar é exaustivo e solitário.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mesmo com a pressão, não é impossível se livrar desses estigmas que podem se tornar negativos. Existe um luto que nem sempre conseguimos lidar em relação à mulher que fomos e que deixou de existir. Outra mulher nasce quando tem um filho, no entanto, as cobranças aumentam, os papéis sociais são acrescentados: ainda precisamos caminhar muito na compreensão de que um filho pertence à família e não apenas à mãe, todos podem e devem cuidar da mãe e da criança.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Este estigma social que precisa ser combatido de que a mãe precisa continuar a ser aquela que consegue equilibrar muito bem todos os seus papéis sociais. Ainda precisamos caminhar muito a respeito do que a sociedade compreende sobre o que é ser mãe e o que é ser pai. Se existe uma mãe exausta, possivelmente existe um pai que não está fazendo o seu papel. Infelizmente, ainda é comum vermos mães sobrecarregadas e pais ausentes da vida com os filhos. Além do mais, combater a romantização da maternidade é muito essencial, bem como compreender que podemos ser mães.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2022/05/psicologa-ana-claudia-estacio.jpg"&gt;&lt;img class="alignleft wp-image-86055" src="/wp-content/uploads/2022/05/psicologa-ana-claudia-estacio-285x300.jpg" alt="" width="104" height="109"&gt;&lt;/a&gt;Ana Cláudia Carvalho é docente do curso de psicologia da Estácio e mestra em psicologia.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/dia-das-maes/" rel="tag"&gt;dia das mães&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>dia das mães</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/05/08/coluna-o-mito-sobre-o-dia-das-maes/</guid><pubDate>Sun, 08 May 2022 06:00:03 GMT</pubDate></item><item><title>Jogos germânicos da 34ª Bauernfest começam neste fim de semana</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/20/jogos-germanicos-da-34a-bauernfest-comecam-neste-fim-de-semana/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;As competições da quinta edição dos Jogos Germânicos de Petrópolis, que integram a programação da 34ª Bauernfest – Festa do Colono Alemão, começam no próximo dia 24 de junho, na Praça da Liberdade.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Cabo de guerra, corrida de saco, da bolinha na colher, com toras e com barril de chopp vão acontecer na Praça da Liberdade. As disputas vão acontecer nos três os fins de semana da festa alemã, que se estende até o dia 9 de julho.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Veja o calendário:&lt;br&gt; 24/06- 10h – todas as modalidades&lt;br&gt; 25/06- 14h – todas as modalidades&lt;br&gt; 30/06- 17h – todas as modalidades&lt;br&gt; 01/07- 10h – todas as modalidades&lt;br&gt; 02/07-10h – todas as modalidades&lt;br&gt; 07/07- 17h – todas modalidades&lt;br&gt; 08/07- 10h – todas as modalidades&lt;br&gt; 09/07- 14h – todas as modalidades&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/bauernfest/" rel="tag"&gt;bauernfest&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/bauernfest-petropolis/" rel="tag"&gt;bauernfest petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/jogos-germanicos/" rel="tag"&gt;jogos germânicos&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/jogos-germanicos-de-petropolis/" rel="tag"&gt;Jogos Germânicos de Petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/praca-da-liberdade/" rel="tag"&gt;Praça da Liberdade&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>bauernfest</category><category>bauernfest petrópolis</category><category>destacado</category><category>jogos germânicos</category><category>Jogos Germânicos de Petrópolis</category><category>petrópolis</category><category>Praça da Liberdade</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/20/jogos-germanicos-da-34a-bauernfest-comecam-neste-fim-de-semana/</guid><pubDate>Fri, 23 Jun 2023 05:03:15 GMT</pubDate></item><item><title>Nova quadra da Escola Municipal Germano Valente é inaugurada</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/19/nova-quadra-da-escola-municipal-germano-valente-e-inaugurada/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Neste último fim de semana foi inaugurada a quadra poliesportiva da Escola Municipal Germano Valente, no Centro. O espaço foi totalmente reformado em uma parceria da Prefeitura com o SOS Serra e ganhou o nome de Sebastião José Berto de Brito (Lolinho), em homenagem a um colaborador da unidade.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A quadra teve o piso, arquibancadas e banheiros reformados e com acessibilidade. O espaço também ganhou novos vestiários e salas para a prática de xadrez e de dança. Também teve aquisição de mobiliário como mesas, cadeiras, armários, murais, placar eletrônico, redes de vôlei e para o gol, tabela de basquete e a instalação de mais ventiladores e janelas.  Além disso, a banda da escola  ganhou sala nova para abrigar os instrumentos e o pátio externo da quadra foi pavimentado.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/escola-municipal-germano-valente/" rel="tag"&gt;Escola Municipal Germano Valente&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/quadra-poliesportiva/" rel="tag"&gt;quadra poliesportiva&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/sos-serra/" rel="tag"&gt;SOS Serra&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>Escola Municipal Germano Valente</category><category>petrópolis</category><category>quadra poliesportiva</category><category>SOS Serra</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/06/19/nova-quadra-da-escola-municipal-germano-valente-e-inaugurada/</guid><pubDate>Mon, 19 Jun 2023 06:13:46 GMT</pubDate></item></channel></rss>