<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Acontece em Petrópolis · AeP</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/</link><description>O seu Portal de notícias da Cidade Imperial. Fique antenado em tudo o que Acontece em Petrópolis!</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Fri, 25 Aug 2023 06:13:47 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Mostra de Cinema “Um Oceano para Lavar as Mãos” no Centro Cultural Sesc Quitandinha neste fim de semana</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/25/mostra-de-cinema-um-oceano-para-lavar-as-maos-no-centro-cultural-sesc-quitandinha-neste-fim-de-semana/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Nos dias 26 e 27 de agosto, o Centro Cultural Sesc Quitandinha promove a Mostra de Cinema “Um oceano para lavar as mãos”, às 16h. Com curadoria do cineasta Clementino Junior, os filmes selecionados abordam questões afro-diaspóricas. Após a exibição dos filmes, haverá um debate com convidados, entre diretores e integrantes das equipes, e mediação de Clementino Junior.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A mostra integra a programação cultural gratuita que acompanha “Um oceano para lavar as mãos”, exposição inaugural da instituição, que tem curadoria de Marcelo Campos e Filipe Graciano, em cartaz até 17 de setembro de 2023.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;“A Mostra de Cinema projetará na tela um panorama das experiências afro-diaspóricas no cinema contemporâneo. Segundo a intelectual Beatriz Nascimento, ‘Quilombo é aquele espaço geográfico onde o homem tem a sensação do oceano’. Ela também afirma que cada negro é um quilombo, e que a ancestralidade se liga com o que está do outro lado do oceano. Serão exibidos filmes de vários territórios que situam essa conexão que dá sentido a entendermos o Brasil Negro como uma identidade diversa, potente e importante”, conta Clementino Junior.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;PROGRAMAÇÃO&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;26 de agosto de 2023, sábado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;16h – apresentação de Clementino Junior&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Exibição do filme “7 Cortes de Cabelo no Congo” (2022, Brasil, 90 min), de Luciana Bezerra, Gustavo Mello e Pedro Rossi&lt;/p&gt; &lt;p&gt;17h30 – Debate com Clementino Junior e Luciana Bezerra&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;27 de agosto de 2023, domingo – Sessão infanto-juvenil&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;16h – apresentação de Clementino Junior&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Exibição dos filmes “5 Fitas” (2020, Brasil, 15 min), de Heraldo de Deus e Vilma Martins; a animação “Ewé de Òsányìn: O Segredo das Folhas” (2021, Brasil, 22 min), de Pâmela Peregrino; e  “Mandinga”  (2016, Brasil, 14 min), de Wagner Novais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;17h30 – Debate com Clementino Junior e Pâmela Peregrino&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/centro-cultural-sesc-quitandinha/" rel="tag"&gt;Centro Cultural Sesc Quitandinha&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/mostra-de-cinema-um-oceano-para-lavar-as-maos/" rel="tag"&gt;Mostra de Cinema Um Oceano para Lavar as Mãos&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>Centro Cultural Sesc Quitandinha</category><category>destacado</category><category>Mostra de Cinema Um Oceano para Lavar as Mãos</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/25/mostra-de-cinema-um-oceano-para-lavar-as-maos-no-centro-cultural-sesc-quitandinha-neste-fim-de-semana/</guid><pubDate>Fri, 25 Aug 2023 06:00:52 GMT</pubDate></item><item><title>Ônibus da Pedro Ivo volta a circular e Alcobacinha tem extensão de linha</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/25/onibus-da-pedro-ivo-volta-a-circular-e-alcobacinha-tem-extensao-de-linha/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A linha 431, que atende a região de Pedro Ivo – no Morin, voltou a circular nesta semana, a pedido da comunidade. Ao todo são 17 horários, saindo do bairro e do Centro, de segunda-feira a sábado. Além disso, a linha 321 teve uma extensão de 100 metros na Rua Edson Carlos de Souza.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Estamos cobrando das empresas de ônibus a recomposição da frota após o incêndio na garagem. Com a chegada de mais um ônibus foi possível retornar com a linha 431 na Pedro Ivo. Temos um acordo firmado na justiça, com anuência do Ministério Público, onde as empresas se comprometem a renovar e reforçar a frota. Estamos fiscalizando”, ressaltou o presidente da Companhia Petropolitana de Trânsito e Transportes (CPTrans), Thiago Damaceno.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;As localidades de Pedro do Rio, Vila Rica e Secretário receberam nova sinalização viária, como parte das ações integradas da Prefeitura dentro do programa Nosso Bairro. As equipes da CPTrans fizeram a revitalização das faixas de pedestres, quebra-molas e pontos de ônibus.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/onibus/" rel="tag"&gt;ônibus&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>ônibus</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/25/onibus-da-pedro-ivo-volta-a-circular-e-alcobacinha-tem-extensao-de-linha/</guid><pubDate>Fri, 25 Aug 2023 06:00:41 GMT</pubDate></item><item><title>Campanha Nacional de Multivacinação começa neste sábado</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/25/campanha-nacional-de-multivacinacao-comeca-neste-sabado/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Neste sábado (26) começa a Campanha Nacional de Multivacinação em Petrópolis. A Divisão de Imunização da Secretaria de Saúde preparou quatro postos de imunização para receber bebês, crianças e adolescentes menores de 15 anos para início ou atualização do esquema vacinal.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A eficácia da campanha, para o secretário de Saúde, Marcus Curvelo, é uma responsabilidade compartilhada entre poder público e toda a população. “A atualização de todas as vacinas tem uma função essencial na proteção e na promoção de um futuro saudável para as gerações futuras e manter o esquema vacinal atualizado é essencial”, destaca.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Thayene Varella, chefe da Divisão de Imunização da Secretaria de Saúde, ressalta a importância da Campanha de Multivacinação. “Esta iniciativa garante a atualização das carteiras de vacinação de crianças e adolescentes, contribuindo para a formação de uma população mais protegida, reduzindo a incidência de doenças que podem ser prevenidas por meio da imunização”, frisa.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Locais de Vacinação:&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; Data: 26/08&lt;br&gt; Horário: Das 8h às 16h30&lt;br&gt; Locais:&lt;br&gt; 1. Centro de Saúde Coletiva&lt;br&gt; 2. UBS Quitandinha&lt;br&gt; 3. PSF Meio da Serra&lt;br&gt; 4. PSF Alto da Serra&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/campanha-nacional-de-multivacinacao/" rel="tag"&gt;Campanha Nacional de Multivacinação&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>Campanha Nacional de Multivacinação</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/25/campanha-nacional-de-multivacinacao-comeca-neste-sabado/</guid><pubDate>Fri, 25 Aug 2023 06:00:40 GMT</pubDate></item><item><title>Quinta edição de 2023 do Qualifica Turismo acontece em setembro</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/25/quinta-edicao-de-2023-do-qualifica-turismo-acontece-em-setembro/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Pessoas que trabalham direta ou indiretamente com o setor do turismo em Petrópolis vão ter mais uma chance de se qualificar, de forma gratuita. O Qualifica Turismo, que faz parte do Programa de Sensibilização Turística de Petrópolis, chega a sua quinta edição neste ano de 2023, e será realizado em três terças-feiras: dias 5, 12 e 19 de setembro, das 9h às 12h30. Desta vez, o curso será ministrado no Museu Imperial.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Nas quatro edições já realizadas, mais de 100 pessoas foram capacitadas, por meio de aulas sobre hospitalidade, estrutura e segmentação do turismo, história de Petrópolis, atrativos e circuitos turísticos, meios de hospedagem, gastronomia, serviços de receptivo e de informação turística.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;“O Qualifica Turismo é um trabalho importante para aprimorar cada vez mais o setor turístico em Petrópolis e fazer com que o turista não só volte à cidade, como divulgue para outras pessoas a nossa história, belezas e qualidade dos serviços oferecidos”, ressaltou a secretária de Turismo, Silvia Guedon.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Podem se inscrever profissionais que trabalham nos atrativos, no comércio, em meios de hospedagem, restaurantes e similares, estacionamentos rotativos, taxistas, receptivos, artesãos, guardas municipais e agentes de trânsito. As inscrições são gratuitas e o curso terá certificado de participação aos que tiverem 100% de presença.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Qualifica Turismo é promovido pela Prefeitura de Petrópolis, por meio da Secretaria de Turismo – Turispetro e do Conselho Municipal de Turismo, Comtur, com apoio da Associação de Guias de Turismo de Petrópolis, AGP, e do Instituto Histórico de Petrópolis, IHP. No dia 20 de setembro, para fechar esta edição, os participantes terão a oportunidade de fazer um &lt;em&gt;Walking Tour&lt;/em&gt; por atrativos do Centro Histórico, guiados por profissionais da AGP.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O curso é inteiramente gratuito e, ao todo, são 30 vagas, a serem preenchidas de acordo com a chegada das inscrições. Cada instituição poderá inscrever até dois participantes.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Para se inscrever, basta enviar mensagem para o e-mail &lt;a href="/cdn-cgi/l/email-protection#c7b7a2b3b5a8b7a8abaeb4e9b3b2b5aeb4b7a2b3b5a887a0aaa6aeabe9a4a8aa" target="_blank" rel="noopener"&gt;petropolis.turispetro@gmail.&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;com&lt;/a&gt; ou para o WhatsApp do Disque Turismo (24) 2237-3321 até o dia 01/09/2023 com o assunto “Inscrição Qualifica” e as seguintes informações: Nome completo; número de Identidade; Telefone (WhatsApp); Instituição, empresa ou comércio onde trabalha.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;5ª edição do Qualifica Turismo 2023&lt;br&gt; Datas: 5, 12 e 19 de setembro&lt;br&gt; Horário: 9h às 12h30&lt;br&gt; Local: Museu Imperial&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/museu-imperial/" rel="tag"&gt;museu imperial&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/qualifica-turismo/" rel="tag"&gt;Qualifica Turismo&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>museu imperial</category><category>petrópolis</category><category>Qualifica Turismo</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/25/quinta-edicao-de-2023-do-qualifica-turismo-acontece-em-setembro/</guid><pubDate>Fri, 25 Aug 2023 06:06:01 GMT</pubDate></item><item><title>"Gran Turismo - De Jogador a Corredor" em cartaz em Petrópolis</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/24/gran-turismo-de-jogador-a-corredor-em-cartaz-em-petropolis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Nesta semana, os filmes “Gran Turismo – De Jogador a Corredor”, “Fale Comigo”, “Besouro Azul”, “A chamada”, “Drácula – a última viagem do Deméter”, “Megatubarão 2”, “Barbie”, “Oppenheimer” e “Elementos” estão em cartaz nos cinemas de Petrópolis.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Lembrando que com exceção do Cine Show, as demais salas de cinema fecham às segundas. Os ingressos podem ser adquiridos &lt;a href="//www.ingresso.com/cinemas?city=petropolis&amp;amp;partnership=home"&gt;neste link&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Confira a programação:&lt;/p&gt; &lt;h4&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;CINE SHOW&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h4&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Gran Turismo – De Jogador a Corredor – ação – estreia – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 12 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 15h30 / 18h10 (exceto dia 24/8) / 18h20 (VIP) / 20h50 (exceto dia 24/8) / 21h (somente dia 24/8) / 21h (VIP LEG)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: O jovem Jann Mardenborough (Archie Madekwe) vence uma série de competições do videogame Gran Turismo, promovidas por uma grande empresa automobilística, e ganha a oportunidade de se tornar um piloto profissional.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Besouro Azul – aventura/ação – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 14 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 16h (exceto dia 30/8) / 18h35 (exceto dia 30/8) / 21h10&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Jaime Reyes é um adolescente de origem mexicana que ganha superpoderes quando um misterioso escaravelho se prende à sua coluna e lhe fornece uma poderosa armadura alienígena azul.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cineterapia: Meu pai – drama – legendado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 12 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 18h – somente dia 30/8&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Anthony tem 80 anos, mora sozinho em Londres e recusa as enfermeiras que sua filha tenta impor a ele. No entanto, a ajuda está se tornando mais urgente, pois ela decidiu se mudar para Paris e ele está cada vez pior. Enquanto ele tenta entender suas mudanças, começa a duvidar de seus entes queridos, de sua própria mente e da própria realidade.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Elementos – animação – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: livre&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 14h10 – sábado a terça&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Na cidade onde fogo, água, terra e ar vivem em comunidade, uma jovem chama e um rapaz que só segue o fluxo vão descobrir algo elementar: quão parecidos realmente são.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Barbie – comédia/aventura – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 12 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 16h25&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: No mundo mágico das Barbies, “Barbieland”, uma das bonecas (Margot Robbie) começa a perceber que não se encaixa como as outras. Depois de ser expulsa, ela parte para uma aventura no “mundo real”, onde descobre que a beleza está no interior de cada um.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Drácula – a última viagem do Deméter – terror/fantasia – estreia – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 16 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 18h45 / 21h (VIP LEG) / 21h05&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Inspirado na icônica lenda do vampiro Drácula, acompanhamos a terrível história do navio Deméter, que foi fretado para transportar cargas particulares. Estranhos eventos acontecem à tripulação, que tenta sobreviver à viagem oceânica, perseguidos todas as noites por uma presença impiedosa a bordo do navio. Quando o Deméter finalmente chega à costa, é apenas um navio carbonizado e abandonado. Não há vestígios da tripulação. A trama se baseia em um único capítulo do livro clássico de Bram Stoker.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fale Comigo – terror – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 16 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 16h40 / 21h (exceto 24/8)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Quando um grupo de amigos descobre como conjurar espíritos usando uma antiga mão embalsamada, eles ficam viciados na nova emoção. Até que um deles vai longe demais e abre a porta para o mundo espiritual.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Megatubarão 2 – ação – dublado &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 14 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 18h40&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Jonas Taylor mantém um jovem megalodonte em cativeiro para estudo enquanto outros membros da equipe de pesquisa exploram a Fossa das Marianas, onde o megalodonte foi encontrado pela primeira vez. Logo eles descobrem outra criatura pré-histórica, o Kronosaurus. Esta criatura era um grande réptil marinho que evoluiu para caçar em bandos. Agora, diante dessa nova criatura além dos megalodontes, Jonas deve enfrentar seus demônios tentar manter sua vida.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Oppenheimer – biografia&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 14 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 15h (VIP LEG)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: A história do cientista americano J. Robert Oppenheimer e o seu papel no desenvolvimento da bomba atômica.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;A Chamada – ação/suspense – estreia – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 14 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 17h30 (VIP) / 19h15 (VIP)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Um empresário deve seguir ordens depois de saber que seu carro está programado para explodir.&lt;/p&gt; &lt;h4&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;CINEMAXX MERCADO ESTAÇÃO&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h4&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Gran Turismo – De Jogador a Corredor – ação – estreia – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 12 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 14h40 / 17h20 / 20h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: O jovem Jann Mardenborough (Archie Madekwe) vence uma série de competições do videogame Gran Turismo, promovidas por uma grande empresa automobilística, e ganha a oportunidade de se tornar um piloto profissional.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fale Comigo – terror – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 16 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 16h30 / 18h30&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Quando um grupo de amigos descobre como conjurar espíritos usando uma antiga mão embalsamada, eles ficam viciados na nova emoção. Até que um deles vai longe demais e abre a porta para o mundo espiritual.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Drácula – a última viagem do Deméter – terror/fantasia – estreia – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 16 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 20h30&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Inspirado na icônica lenda do vampiro Drácula, acompanhamos a terrível história do navio Deméter, que foi fretado para transportar cargas particulares. Estranhos eventos acontecem à tripulação, que tenta sobreviver à viagem oceânica, perseguidos todas as noites por uma presença impiedosa a bordo do navio. Quando o Deméter finalmente chega à costa, é apenas um navio carbonizado e abandonado. Não há vestígios da tripulação. A trama se baseia em um único capítulo do livro clássico de Bram Stoker.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;As Tartarugas Ninjas – Caos Mutante – animação – pré-estreia – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 10 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 14h30 – somente sábado e domingo – dias 26 e 27&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse:  Leonardo, Raphael, Michelangelo e Donatello enfrentam um misterioso crime, mas logo se metem em confusão quando um exército de mutantes é lançado sobre eles.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Megatubarão 2 – ação – dublado &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 14 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 15h25&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Jonas Taylor mantém um jovem megalodonte em cativeiro para estudo enquanto outros membros da equipe de pesquisa exploram a Fossa das Marianas, onde o megalodonte foi encontrado pela primeira vez. Logo eles descobrem outra criatura pré-histórica, o Kronosaurus. Esta criatura era um grande réptil marinho que evoluiu para caçar em bandos. Agora, diante dessa nova criatura além dos megalodontes, Jonas deve enfrentar seus demônios tentar manter sua vida.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Besouro Azul – aventura/ação – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 14 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 17h45 / 20h15&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Jaime Reyes é um adolescente de origem mexicana que ganha superpoderes quando um misterioso escaravelho se prende à sua coluna e lhe fornece uma poderosa armadura alienígena azul.&lt;/p&gt; &lt;h4&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;CINE ITAIPAVA&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Besouro Azul – aventura/ação &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 14 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 14h30 (DUB) / 17h (LEG)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Jaime Reyes é um adolescente de origem mexicana que ganha superpoderes quando um misterioso escaravelho se prende à sua coluna e lhe fornece uma poderosa armadura alienígena azul.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Asteroid City – comédia / ficção – legendado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 14 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 19h30&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: &lt;span class="sc-gVJvzJ czvdta"&gt;O roteiro de uma convenção dos Astrônomos Júnior/Cadetes do Espaço, organizada para reunir estudantes de todo o país e suas famílias, para uma competição escolar de bolsas de estudos, é espetacularmente interrompido por eventos que podem impactar e transformar o mundo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/cine-itaipava/" rel="tag"&gt;cine itaipava&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/cine-show-petropolis/" rel="tag"&gt;cine show petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/cinema-em-petropolis/" rel="tag"&gt;cinema em Petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/cinemaxx-mercado-estacao/" rel="tag"&gt;cinemaxx mercado estação&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>cine itaipava</category><category>cine show petrópolis</category><category>cinema em Petrópolis</category><category>cinemaxx mercado estação</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/24/gran-turismo-de-jogador-a-corredor-em-cartaz-em-petropolis/</guid><pubDate>Thu, 24 Aug 2023 06:00:44 GMT</pubDate></item><item><title>Sebrae Rio e Prefeitura apresentam Rota Secreta: Sabores, História e Natureza em Secretário</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/24/sebrae-rio-e-prefeitura-apresentam-rota-secreta-sabores-historia-e-natureza-em-secretario/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Secretário é uma região bucólica de Petrópolis, que oferece diversos atrativos, passeios ao ar livre, gastronomia e hospitalidade, em meio a história e belezas naturais. Agora, estas experiências únicas foram reunidas na Rota Secreta, que é resultado do projeto “Agentes de Roteiros Turísticos”.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O projeto é realizado pelo Sebrae Rio em parceria com a Agência Brasileira de Promoção Internacional do Turismo – Embratur, Companhia de Turismo do Estado do Rio de Janeiro – Turisrio, Secretaria de Estado de Turismo – Setur, Sindicato de Hospedagem e Alimentação de Petrópolis – Sindturismo, Petrópolis Convention e Visitors Bureau – PCVB e Prefeitura de Petrópolis, com atuação em dois eixos principais: roteiro e governança. Foram cerca de quatro meses de trabalho, com realização de oficinas em inovação, desenvolvimento da experiência do turista, roteirização, cooperação e visitas técnicas para validação do novo roteiro, com o principal objetivo de fomentar o turismo local.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;“Quando o Sebrae veio com a proposta sugerimos a região de Secretário por ser riquíssima em história, cultura e com atrativos que mereciam uma melhor divulgação e ordenamento turístico. Estamos muito felizes com o resultado e esperamos que mais pessoas se encantem com a região, assim como nós”, destacou o prefeito Rubens Bomtempo.&lt;/p&gt; &lt;figure id="attachment_93715" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/08/secretario-gastronomia.jpg"&gt;&lt;img class=" wp-image-93715" src="/wp-content/uploads/2023/08/secretario-gastronomia.jpg" alt="" width="580" height="392"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-93715" class="wp-caption-text"&gt;Divulgação / Ascom Petrópolis&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;ROTA SECRETA: SABORES, HISTÓRIA E NATUREZA&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Os segredos de Secretário, histórias, vivências e receitas transmitidas de geração em geração, muitas delas passadas de pai para filho, foram compilados na Rota Secreta. O roteiro reúne 26 atrativos, entre gastronomia, experiências, meios de hospedagem e receptivos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;No setor intitulado “Segredos da Gastronomia” estão dez experiências, que vão de pratos especiais, passando por café, produtos como queijos, geleias, doces, cervejas e até pães produzidos na região.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Das “Experiências Secretas”, dez fazem parte do roteiro, que inclui passeios de bike, quadriciclo, a cavalo, aulas de equitação, visitação ao haras e a fábrica de laticínios, pedal pela Estrada Real e Secretário, entre outros.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A Rota Secreta conta, ainda, com meios de hospedagem que oferecem acomodação e um SPA para relaxamento e bem-estar, além de duas empresas de receptivo, para guiar turistas e visitantes pelos atrativos de Secretário.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Secretário é uma região apaixonante, onde os turistas podem se hospedar e aproveitar, durante dias, todos as experiências. Petrópolis tem esta característica de turismo plural, o que pode ser encontrado também em Secretário. Para nós é uma enorme satisfação fazer parte deste projeto, que promete alavancar o turismo na região”, ressaltou a secretária de Turismo de Petrópolis, Silvia Guedon.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;CONHEÇA TODAS AS EXPERIÊNCIAS DA ROTA SECRETA&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Segredos da gastronomia&lt;br&gt; • Experiência gastronômica no Cogumelos do Canto&lt;br&gt; • Degustação de queijos, geleias e doces artesanais&lt;br&gt; • Degustação guiada da Cerveja Secreta&lt;br&gt; • Restaurante Galpão Caipira&lt;br&gt; • Pub no Haras RF&lt;br&gt; • Café Cultural da Roça&lt;br&gt; • Almoço ao ar livre no restaurante Costela no Bafo&lt;br&gt; • Menu em três etapas no Restaurante… Lá&lt;br&gt; • Pão do Paulo&lt;br&gt; • Festival Agroserra da Roça ao Prato&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Experiências secretas&lt;br&gt; • Locação de bikes no Galpão Caipira&lt;br&gt; • Visitação ao Haras RF e aluguel de cavalos para cavalgadas&lt;br&gt; • Passeio de quadriciclo em secretário&lt;br&gt; • Pedal gastronômico&lt;br&gt; • Visitação guiada às instalações da Fábrica de Laticínio LeitepurO&lt;br&gt; • Pedal da cachoeira&lt;br&gt; • Aulas de equitação tradicional e lúdica no Haras RF&lt;br&gt; • Pedal pela Estrada Real e Secretário – aluguel de bike&lt;br&gt; • Visitação à loja Ecos – Espaço Colaborativo&lt;br&gt; • Caminhos da Estrada Real&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Segredos da hospitalidade e do bem-estar&lt;br&gt; • Terracota Hotel&lt;br&gt; • SPA do Galpão Caipira&lt;br&gt; • Hospedagem no Haras RF e locação por temporada&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Quem leva&lt;br&gt; • Serra Brasilis Turismo&lt;br&gt; • Guia de turismo Raquel Neves&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;SOBRE SECRETÁRIO&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Secretário é um bairro do distrito de Pedro do Rio, em Petrópolis, região serrana do Rio de Janeiro. No século XVIII, foi uma sesmaria, que pertencia ao secretário da Câmara da Capitania do Rio de Janeiro, o que deu o nome ao local. O secretário era responsável pela conservação do caminho do ouro, que ligava Minas Gerais ao Rio, e combater assaltos e contrabandos. As margens deste caminho, surgiram grandes fazendas, uma pequena vila, igreja e escola.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Com o tempo, a região se consolidou como local para veraneio e moradia para fugir da agitação da então capital, Rio de Janeiro, e a população cresceu, conservando as características rurais. Secretário é conhecida por sua natureza exuberante e clima ameno, com paisagens deslumbrantes, cachoeiras, trilhas e áreas de preservação ambiental, que proporciona aos visitantes a oportunidade de desfrutar de atividades ao ar livre, como passeios de bicicleta e quadriciclo, jeep, experiências gastronômicas e de bem-estar.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/secretario/" rel="tag"&gt;secretário&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>secretário</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/24/sebrae-rio-e-prefeitura-apresentam-rota-secreta-sabores-historia-e-natureza-em-secretario/</guid><pubDate>Thu, 24 Aug 2023 06:00:42 GMT</pubDate></item><item><title>Inscrições abertas para workshop de Cuidados Paliativos para a população idosa</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/24/inscricoes-abertas-para-workshop-de-cuidados-paliativos-para-a-populacao-idosa/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A Unimed Petrópolis, em parceria com a Prefeitura de Petrópolis, SEHAC, Hospital Alcides Carneiro realizam no dia 02 de setembro, de 8h30 às 16h, o I Workshop de Cuidados Paliativos para população idosa, no Instituto Teológico Franciscano.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O encontro reunirá grandes nomes da área como Roberto Palmeiras, Diretor do Instituto Rope; Luciana Ramalho, Médica Paliativista e professora da UNIFASE/FMP; Cynthia Araújo, Advogada da União e autora no blog Morte sem Tabu, da FSP, entre outros nomes relevantes da área.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;As vagas são limitadas. As inscrições, voltadas para profissionais da saúde, podem ser feitas pelo e-mail &lt;a href="/cdn-cgi/l/email-protection#cda8bba8a3b9a2be8db8a3a4a0a8a9bda8b9bfa2bda2a1a4bee3aea2a2bde3afbf" target="_blank" rel="noopener"&gt;&lt;span class="__cf_email__"&gt;[email protected]&lt;/span&gt;.&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;br&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/cuidados-paliativos/" rel="tag"&gt;cuidados paliativos&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/instituto-teologico-franciscano/" rel="tag"&gt;Instituto Teológico Franciscano&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/workshop/" rel="tag"&gt;workshop&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>cuidados paliativos</category><category>destacado</category><category>Instituto Teológico Franciscano</category><category>petrópolis</category><category>workshop</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/24/inscricoes-abertas-para-workshop-de-cuidados-paliativos-para-a-populacao-idosa/</guid><pubDate>Thu, 24 Aug 2023 06:00:32 GMT</pubDate></item><item><title>Rua Barão do Rio Branco poderá ter passagens de fauna para travessia segura de capivaras</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/24/rua-barao-do-rio-branco-podera-ter-passagens-de-fauna-para-travessia-segura-de-capivaras/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Nesta semana, a Câmara Municipal aprovou uma indicação legislativa de autoria do vereador Domingos Protetor, que sugere ao Executivo edição de norma determinando a construção de &lt;a href="/2023/04/10/passagens-de-fauna-na-descida-da-serra-ja-registraram-mais-de-160-animais/"&gt;passagens de fauna&lt;/a&gt;, para a travessia de capivaras, na Rua Barão do Rio Branco.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O objetivo é sinalizar os locais onde estes animais frequentam e construir corredores que permitam seu deslocamento de forma segura e sem risco de atropelamento. “A medida será de grande importância não só para as capivaras, como para a população, pois evitará acidentes de trânsito. A Rua Barão do Rio Branco é uma via perigosa para travessia desta espécie e, por isso, os casos de acidentes são frequentes por ali”, explica o vereador.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O texto aprovado aponta que, de acordo com pesquisas realizadas pela Universidade de São Paulo (USP), as passagens de fauna são importantes instrumentos para a redução de atropelamentos de animais silvestres nas estradas, sendo as capivaras a espécie mais perigosa, já que adultas chegam a pesar 90kg. “Além disso, elas não andam só. Na maioria das vezes estão em grupos grandes, com filhotes, o que pode agravar ainda mais o acidente”, pontua Domingos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A pesquisa reforça, ainda, a importância da existência de cercas-guia ao longo da rodovia direcionando os animais para as passagens subterrâneas que, preferencialmente, devem ser úmidas, já que mais de 70% das espécies monitoradas preferiram fazer a travessia por elas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A proposta segue para apreciação da Prefeitura.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/camara-de-vereadores/" rel="tag"&gt;câmara de vereadores&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/camara-municipal-de-petropolis/" rel="tag"&gt;câmara municipal de petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/capivaras/" rel="tag"&gt;capivaras&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/vereador-domingos-protetor/" rel="tag"&gt;vereador Domingos protetor&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>câmara de vereadores</category><category>câmara municipal de petrópolis</category><category>capivaras</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>vereador Domingos protetor</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/24/rua-barao-do-rio-branco-podera-ter-passagens-de-fauna-para-travessia-segura-de-capivaras/</guid><pubDate>Thu, 24 Aug 2023 06:00:03 GMT</pubDate></item><item><title>Oktoberfest Petrópolis anuncia programação musical da edição de 2023</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/23/oktoberfest-petropolis-anuncia-programacao-musical-da-edicao-de-2023/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A quinta edição da Oktoberfest Petrópolis acaba de anunciar os artistas que irão embalar a festa cervejeira no coração de Itaipava. Durante os sete dias de evento, 36 apresentações musicais estão programadas para acontecer com destaques para as músicas típicas alemãs e bandas petropolitanas. O evento, que tem entrada gratuita, irá acontecer em dois fins de semana: de 7 a 10 e 15 a 17 de setembro, no Parque Municipal Prefeito Paulo Rattes.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Neste ano, a programação musical será um dos destaques do evento. Com um total de 36 apresentações, a festa proporcionará aos visitantes uma diversidade de gêneros musicais, com foco especial nas músicas típicas alemãs e nas bandas locais. Desde o dia 7, os palcos da Oktoberfest Petrópolis receberão artistas como Samba de Mãos Dadas, Tati Cirelli, VooDuo, SouS, Tokaia, Pedro Ribeiro, Banda Chilli, Gargamel DK, Tribo de Gonzaga, Baile do Zen, Forró do Will, Pablo e Bernardo, Rio Rocks, Jonatan Francisco, Capital Elétrico e River Raid, além do tradicional Spiel Und Charm.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;“A música é o que dá o tom da festa, por isso nos preocupamos muito em fazer uma seleção de artistas que estejam alinhados a atmosfera da Oktober. Também priorizamos artistas locais, valorizando talentos da nossa cidade e convidando o público local para conhecer as bandas daqui. A festa é um evento consolidado, que vai ser ainda maior este ano e deverá gerar cerca de 600 empregos diretos e indiretos”, destaca Rodrigo Duarte, da Cool Produções, que produz a Oktoberfest Petrópolis.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Além das apresentações musicais, a Oktoberfest Petrópolis também oferece uma ampla variedade de cervejas artesanais, com 17 marcas confirmadas para o evento. A gastronomia também é um ponto forte, com 31 opções entre restaurantes e food trucks, garantindo que os visitantes possam saborear uma diversidade de pratos enquanto aproveitam a festa.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O evento ocorrerá das 11h à meia-noite, proporcionando aos visitantes a oportunidade de aproveitar todas as atrações ao longo do dia e da noite. Com um local de fácil, o estacionamento estará disponível no próprio parque por R$ 10.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Confira a programação:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;07.09&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;13h – Spiel Und Charm&lt;/p&gt; &lt;p&gt;14h30 – Spiel Und Charm&lt;/p&gt; &lt;p&gt;15h – Samba de Mãos Dadas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;16h40 – Spiel Und Charm&lt;/p&gt; &lt;p&gt;18h – Tati Cirelli&lt;/p&gt; &lt;p&gt;21h – VooDuo&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;08.09&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;14h – Spiel Und Charm&lt;/p&gt; &lt;p&gt;15h30 – Spiel Und Charm&lt;/p&gt; &lt;p&gt;16h40 – Spiel Und Charm&lt;/p&gt; &lt;p&gt;18h – S ou S&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;09.09&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;13h – Spiel Und Charm&lt;/p&gt; &lt;p&gt;14h30 – Spiel Und Charm&lt;/p&gt; &lt;p&gt;15h – André Tavares Rock Band&lt;/p&gt; &lt;p&gt;16h40 – Spiel Und Charm&lt;/p&gt; &lt;p&gt;18h – Concreto Humano – Tributo a Legião Urbana&lt;/p&gt; &lt;p&gt;21h – Tokaia&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;10.09&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;12h – Spiel Und Charm&lt;/p&gt; &lt;p&gt;13h30 – Spiel Und Charm&lt;/p&gt; &lt;p&gt;14h – Pedro Ribeiro&lt;/p&gt; &lt;p&gt;15h40 – Spiel Und Charm&lt;/p&gt; &lt;p&gt;17h – Banda Chilli&lt;/p&gt; &lt;p&gt;20h – Gargamel DK&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;15.09&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;20h – Baile do Zen&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;16.09&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;13h – Spiel Und Charm&lt;/p&gt; &lt;p&gt;14h30 – Spiel Und Charm&lt;/p&gt; &lt;p&gt;15h – Forró do Will&lt;/p&gt; &lt;p&gt;16h40 – Spiel Und Charm&lt;/p&gt; &lt;p&gt;18h – Pablo e Bernardo&lt;/p&gt; &lt;p&gt;21h – Rio Rocks&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;17.09&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;11h50 – Spiel Und Charm&lt;/p&gt; &lt;p&gt;12h40 – Spiel Und Charm&lt;/p&gt; &lt;p&gt;14h – Jonatan Francisco&lt;/p&gt; &lt;p&gt;15h30 – Spiel Und Charm&lt;/p&gt; &lt;p&gt;17h – Capital Elétrico&lt;/p&gt; &lt;p&gt;20h – River Raid&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Endereço: Estrada União e Indústria, 10.000 – Itaipava&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Data: 7, 8, 9 e 10 | 15, 16 e 17 de setembro&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: das 11h à meia-noite&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Entrada gratuita.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Estacionamento no próprio parque a R$ 10&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/oktoberfest-petropolis/" rel="tag"&gt;Oktoberfest Petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/parque-de-itaipava/" rel="tag"&gt;parque de itaipava&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>Oktoberfest Petrópolis</category><category>parque de itaipava</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/23/oktoberfest-petropolis-anuncia-programacao-musical-da-edicao-de-2023/</guid><pubDate>Wed, 23 Aug 2023 06:09:48 GMT</pubDate></item><item><title>Após dois anos sem serviço, linha de ônibus volta a circular na Rua João Balter</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/23/apos-dois-anos-sem-servico-linha-de-onibus-volta-a-circular-na-rua-joao-balter/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Nesta semana, a comunidade da João Balter, localizada no Bataillard, recebeu a retomada da linha de ônibus para atender a região que estava há dois anos sem o serviço do transporte público. O coletivo, que antes parava na quadra do Bataillard, agora vai do bairro para o Centro, com 11 horários por dia.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Para garantir a volta do ônibus, o município informou que realizou investimentos, dentro do programa Nosso Bairro, com a manutenção da rua, a pavimentação de alguns trechos e limpeza completa da via.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt; &lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/bataillard/" rel="tag"&gt;bataillard&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/onibus/" rel="tag"&gt;ônibus&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>bataillard</category><category>destacado</category><category>ônibus</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/23/apos-dois-anos-sem-servico-linha-de-onibus-volta-a-circular-na-rua-joao-balter/</guid><pubDate>Wed, 23 Aug 2023 06:00:46 GMT</pubDate></item><item><title>Inscrições abertas para estágio na 7ª Procuradoria Regional de Petrópolis</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/22/inscricoes-abertas-para-estagio-na-7a-procuradoria-regional-de-petropolis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A Procuradoria Geral do Estado do Rio de Janeiro vai promover o 8º Exame de Seleção de Candidatos a Estágio de Prática Forense e de Organização Judiciária, na 7ª Procuradoria Regional de Petrópolis.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Os candidatos concorrerão às vagas exclusivamente para a 7ª PR – Petrópolis. As inscrições devem ser realizadas até o dia 20 de setembro de 2023, &lt;a href="//concursos.pge.rj.gov.br:4431/2023-EST-8-7PR/login"&gt;neste link&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Os estagiários farão jus ao recebimento de bolsa-auxílio de R$ 1.288,00, além de auxílio-transporte. A carga horária é de quatro horas diárias, 20 horas semanais, de acordo com o expediente da Procuradoria Geral do Estado.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A prova será realizada na data provável de 07 de outubro de 2023 (sábado), no Colégio Estadual D. Pedro II, situado na Rua do Imperador nº 400, Centro, Petrópolis, RJ. O acesso dos candidatos ao Colégio Estadual D. Pedro II será pela Rua Epitácio Pessoa s/nº.– Centro – Petrópolis.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: PGE-RJ&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;hr&gt; &lt;p&gt;Leia também: &lt;a href="../../21/mpf-rj-abre-concurso-de-estagio-em-direito/"&gt;&lt;strong&gt;MPF/RJ abre concurso de estágio em Direito&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/estagio/" rel="tag"&gt;estágio&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/procuradoria-regional-de-petropolis/" rel="tag"&gt;Procuradoria Regional de Petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>estágio</category><category>petrópolis</category><category>Procuradoria Regional de Petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/22/inscricoes-abertas-para-estagio-na-7a-procuradoria-regional-de-petropolis/</guid><pubDate>Tue, 22 Aug 2023 06:00:49 GMT</pubDate></item><item><title>Senac RJ oferece vagas em cursos de capacitação profissional gratuita</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/23/senac-rj-oferece-vagas-em-cursos-de-capacitacao-profissional-gratuita/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p class="yiv1379691224xxmsonormal"&gt;&lt;span class="yiv1379691224xxxxcontentpasted0"&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;O Senac RJ abre mais oportunidades de qualificação profissional na capital do Rio e interior do estado, neste &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;2º semestre de 2023, através do Programa Senac de Gratuidade (PSG). &lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0 yiv1379691224ContentPasted1"&gt;Em Petrópolis, s&lt;/span&gt;erão oferecidas mais de 180 vagas. No Rio, na região metropolitana e no interior do estado as aulas começam ainda no mês de agosto. Todos os alunos receberão auxílio-transporte. &lt;/span&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;Os interessados devem se candidatar &lt;/span&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;pelo link &lt;a id="yiv1379691224OWA7d844c39-884b-44ae-4ca5-ed9b08fe1d61" class="yiv1379691224OWAAutoLink yiv1379691224ContentPasted0" href="//psg.rj.senac.br/Ext/Vagas.aspx" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer"&gt;https://psg.rj.senac.br/Ext/Vagas.aspx&lt;/a&gt;.&lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv1379691224xxmsonormal"&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;Com objetivo de assegurar a possibilidade de qualificação e geração de renda, o Senac RJ passou a oferecer auxílio-transporte a todos os alunos matriculados no PSG, programa que atende pessoas com renda familiar, por pessoa, de até dois salários-mínimos. Foram mais de 6 mil alunos beneficiados já na implantação do auxílio, em abril.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p class="yiv1379691224MsoNormal"&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;O Programa Senac de Gratuidade foi criado para atender às pessoas de baixa renda em busca oportunidades no mercado de trabalho, oferecendo cursos de educação profissional, com auxílio-transporte incluso, para diminuir o índice de evasão de estudantes em situação de vulnerabilidade socioeconômica. Podem participar do PSG os alunos matriculados ou egressos (ex-alunos) da educação básica, além de trabalhadores empregados e/ou desempregados.  Serão matriculados os primeiros classificados de cada curso com a documentação completa (cópias de &lt;/span&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;RG, CPF e comprovante de residência)&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;, que atendam os requisitos do curso e do PSG. O regulamento está disponível no portal de inscrição.&lt;/span&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv1379691224xxmsonormal"&gt;&lt;b&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;Serviço&lt;/span&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv1379691224xxmsonormal"&gt;&lt;b&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;Programa Senac de Gratuidade (PSG)&lt;/span&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv1379691224xxmsonormal"&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;Informações e formas de inscrição: &lt;/span&gt;&lt;a id="yiv1379691224OWAa9b2714c-6dc6-8f6e-fd40-a4be16a681ad" class="yiv1379691224OWAAutoLink yiv1379691224ContentPasted0" href="//psg.rj.senac.br/Ext/Vagas.aspx" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer"&gt;https://psg.rj.senac.br/Ext/Vagas.aspx&lt;/a&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv1379691224MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;Senac Petrópolis:&lt;/span&gt;&lt;/b&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt; Rua Alfredo Pachá, 26 – Centro&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv1379691224MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;Apuração de Tributos Federais, Estaduais e Municipais| &lt;/span&gt;&lt;/b&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;Início: 21/10&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;&lt;br class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;&lt;b class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;Consultoria de Imagem | &lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;Início: 16/10&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;&lt;br class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;&lt;/span&gt;&lt;b&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;Design Gráfico Digital| &lt;/span&gt;&lt;/b&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;Início:&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;  &lt;/span&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;05/09&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;&lt;br class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;&lt;/span&gt;&lt;b&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;Assistente Administrativo&lt;/span&gt;&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt; |&lt;/span&gt;&lt;/b&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;Início: 04/09&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;&lt;br class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;&lt;b class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;Administração de Contas a Pagar, Contas a Receber e Tesouraria | &lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;Início: 19/08&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;&lt;br class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;&lt;/span&gt;&lt;b&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;Maquiador | &lt;/span&gt;&lt;/b&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;Início:&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;  &lt;/span&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;04/09&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;&lt;br class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;&lt;b class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;Formação – Programação Java | &lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;Início:&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;  &lt;/span&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;04/09&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;&lt;br class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;&lt;b class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;Preparo de Massas Frescas e Recheadas | &lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;Início:&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;  &lt;/span&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;02/09&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;&lt;br class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;&lt;/span&gt;&lt;b&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;Análise de Dados com Power Bi | &lt;/span&gt;&lt;/b&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;Início: 19/09&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;&lt;br class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;&lt;b class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;Informática Fundamental | &lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;Início: 04/09&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;&lt;br class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;&lt;/span&gt;&lt;b&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;Primeiros Socorros | &lt;/span&gt;&lt;/b&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;Início:&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;  &lt;/span&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;21/10&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;&lt;br class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;&lt;b class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;Cozinheiro | &lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;Início:&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;  &lt;/span&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;04/09&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;&lt;br class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;&lt;b class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;Técnico em Estética | &lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;Início:&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;  &lt;/span&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;04/09&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/curso-de-capacitacao/" rel="tag"&gt;curso de capacitação&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/programa-senac-de-gratuidade/" rel="tag"&gt;Programa Senac de Gratuidade&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/senac/" rel="tag"&gt;senac&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>curso de capacitação</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>Programa Senac de Gratuidade</category><category>senac</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/23/senac-rj-oferece-vagas-em-cursos-de-capacitacao-profissional-gratuita/</guid><pubDate>Wed, 23 Aug 2023 06:09:58 GMT</pubDate></item><item><title>Curso de Medicina de Petrópolis atrai estudantes de várias regiões do Brasil; inscrições para o vestibular já começaram</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/21/curso-de-medicina-de-petropolis-atrai-estudantes-de-varias-regioes-do-brasil-inscricoes-abertas-para-o-vestibular/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Cursar Medicina é um sonho compartilhado por muitos estudantes apaixonados pela ciência e pela busca de uma carreira sólida. Sendo uma profissão nobre, mas também muito desafiadora, a Medicina instiga o desejo de contribuir para o bem-estar da comunidade, pilar fundamental que impulsiona os aspirantes a médicos, que terão a missão de desempenhar um papel fundamental na garantia de um sistema de saúde eficiente e seguro. Neste cenário, a Faculdade de Medicina de Petrópolis se destaca nacionalmente com o compromisso de oferecer a formação médica de excelência, frisando os valores necessários para atender às demandas de uma profissão tão vital para a sociedade.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“A formação médica de qualidade é crucial para assegurar que os médicos estejam adequadamente preparados para enfrentar os complexos desafios e as constantes mudanças na área da saúde. Oferecemos um currículo abrangente e atualizado que busca promover o desenvolvimento de competências clínicas sólidas, aprimorando a capacidade de raciocínio crítico e incentivando os alunos à prática médica humanizada e baseada em evidências”, destaca Paulo Sá, coordenador do curso de Medicina da UNIFASE/FMP.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Ao abranger a educação multiprofissional, que estimula a colaboração entre as diferentes áreas da saúde, visando o atendimento humanizado e a plena recuperação dos pacientes, a instituição forma excelentes profissionais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Nossos alunos são diferenciados e ingressam no mercado de trabalho em cargos de destaque, pois investimos para que tenham acesso à formação médica de qualidade, que gera impactos significativos na sociedade. São mais de 55 anos de tradição, com mais de 5 mil médicos formados”, comenta o médico Paulo Cesar Guimarães, diretor da FMP.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Localizada em Petrópolis, uma das cidades mais seguras do país, a instituição acolhe os estudantes em um campus parque em meio à mata atlântica, oferecendo qualidade de vida universitária, alta tecnologia e custo-benefício muito atrativo. A metodologia de ensino médico é 360 graus, voltado para o cuidado à saúde, desde a promoção e prevenção, até a assistência de qualidade e reabilitação.&lt;em&gt; &lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Sempre ouvi muitos elogios em relação ao curso de Medicina de Petrópolis. Fiquei ainda mais empolgado ao saber que a instituição possui vários cenários próprios e conveniados, pois fazem total diferença no processo de formação médica”, conta o mineiro Ilgner Marinho, aluno do 5º período de Medicina da UNIFASE/FMP.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Credenciada pelo Conselho Federal de Medicina, com a certificação do SAEME, reconhecido pela World Federation of Medical Education, a instituição atrai estudantes de vários estados do país, pois também oferece ampla estrutura que permite o desenvolvimento de pesquisas nacionais e internacionais de ponta, realizadas no Laboratório de Medicina Regenerativa e no Laboratório de Pesquisa em Imunologia Básica e Aplicada, em parceria com institutos de pesquisa como o LNCC e a Fiocruz.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Cursar medicina sempre foi um sonho. Minha tia se formou na FMP e me falou muito bem da instituição. Então, decidi pesquisar e me encantei com a estrutura e o comprometimento da faculdade na formação médica de qualidade, coisas que realmente me deixaram muito impressionada”, explica Marcela Facchetti, moradora de Natal/RN, que iniciará os estudos em agosto.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A abordagem educacional busca combinar teoria e prática, proporcionando aos estudantes a oportunidade de aplicar seus conhecimentos em situações reais desde o início do curso, com amplos espaços de ensino, como o Centro de Inovação, Pesquisa e Atualização Cirúrgica e laboratórios de primeira linha, com destaque para o Centro de Simulação Realística com alta tecnologia, e cenários de prática próprios e conveniados. Na UNIFASE/FMP os investimentos anuais são realizados para compor a tríade fundamental do ensino médico: qualidade de excelência, tecnologia de ponta e compromisso com o atendimento humanizado, através das práticas nas áreas de Ensino, Pesquisa e Extensão Universitária.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Oferecemos parcerias com instituições de saúde reconhecidas, permitindo aos estudantes vivenciar diferentes áreas da Medicina e adquirir experiências enriquecedoras, inclusive intercâmbios. Nos comprometemos em fornecer aos estudantes o suporte necessário para que superem os obstáculos e alcancem seus objetivos”, frisa Abílio Aranha, coordenador de Ensino da UNIFASE/FMP.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;br&gt; &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Vestibular da Faculdade de Medicina de Petrópolis (UNIFASE/FMP) 2024.1&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Inscrições: até o dia 10 de outubro&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Formas de ingresso: nota do ENEM ou prova presencial, no dia 22 de outubro.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Outras informações: &lt;a href="http://vempra.unifase-rj.edu.br/vestibular-de-medicina-2024-1" target="_blank" rel="noopener"&gt;vempra.unifase-rj.edu.br/&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;vestibular-de-medicina-2024-1&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Telefone: (24) 2244-6471 ou WhatsApp: (24) 99289-1840.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/medicina/" rel="tag"&gt;medicina&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/vestibular/" rel="tag"&gt;Vestibular&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>medicina</category><category>petrópolis</category><category>UNIFASE/FMP</category><category>Vestibular</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/21/curso-de-medicina-de-petropolis-atrai-estudantes-de-varias-regioes-do-brasil-inscricoes-abertas-para-o-vestibular/</guid><pubDate>Mon, 21 Aug 2023 06:00:23 GMT</pubDate></item><item><title>Firjan SENAI e Secretaria Estadual de Educação oferecem 125 vagas gratuitas em cursos qualificação profissional a estudantes da rede pública em Petróp</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/18/firjan-senai-e-secretaria-estadual-de-educacao-oferecem-125-vagas-gratuitas-em-cursos-qualificacao-profissional-a-estudantes-da-rede-publica-em-petropolis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Para ampliar a capacitação dos alunos da rede pública de ensino, a Secretaria de Estado de Educação (Seeduc) e a Firjan SENAI firmaram uma parceria para oferta de 125 vagas gratuitas em cursos de qualificação profissional em Petrópolis. Para participar o aluno precisa ter 16 anos, estar matriculado na rede estadual de ensino e ter renda familiar mensal per capita bruta de no máximo de 1,5 salários mínimos.  Os interessados podem se inscrever até o dia 20 de agosto, no link: &lt;a href="//bit.ly/3ODMzEa"&gt;https://bit.ly/3ODMzEa&lt;/a&gt;.  No ato da inscrição,  será necessário  informar o número de matrícula ativa do colégio estadual em que o aluno estuda.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Para Danilo Fagundes, coordenador de educação profissional da Firjan SENAI Petrópolis, essa parceria amplia as oportunidades para estudantes da rede pública: “Através desta parceria, poderemos alcançar jovens que talvez não teriam a chance de realizar cursos de formação profissional e técnica, aumentando as chances de empregabilidade”, disse.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;As vagas são para os cursos de Assistente de Operações Logísticas, Assistente Administrativo, Eletricista Predial, Assistente de Produção Industrial e Modelista,  que serão ministrados nas unidades da Firjan SENAI Bingen e Centro da Moda. As turmas terão início no dia 04/9, com duração entre dois e cinco meses de forma presencial, sempre no contraturno escolar, possibilitando ao futuro aluno que concilie os estudos entre as redes de ensino.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/firjan-senai/" rel="tag"&gt;firjan senai&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/qualificacao-profissional/" rel="tag"&gt;qualificação profissional&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/rede-publica-de-ensino/" rel="tag"&gt;rede pública de ensino&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/seeduc/" rel="tag"&gt;Seeduc&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>firjan senai</category><category>petrópolis</category><category>qualificação profissional</category><category>rede pública de ensino</category><category>Seeduc</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/18/firjan-senai-e-secretaria-estadual-de-educacao-oferecem-125-vagas-gratuitas-em-cursos-qualificacao-profissional-a-estudantes-da-rede-publica-em-petropolis/</guid><pubDate>Fri, 18 Aug 2023 06:00:03 GMT</pubDate></item><item><title>UNIFASE inaugura Escola Técnica Irmã Dulce Bastos e inicia as turmas para o Curso Técnico em Enfermagem no dia 14 de agosto</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/09/unifase-inaugura-escola-tecnica-irma-dulce-bastos-e-inicia-as-turmas-para-o-curso-tecnico-em-enfermagem-no-dia-14-de-agosto/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;O Centro Universitário Arthur Sá Earp Neto e a Faculdade de Medicina de Petrópolis (UNIFASE/FMP) são referências nacionais na formação de profissionais da área da saúde, pela excelência de qualidade de seus cursos de graduação, especialização e pós-graduação. Com o mesmo empenho dedicado a esses cursos, a instituição de ensino estende essa formação ao Ensino Profissional Técnico e inaugura a Escola Técnica Irmã Dulce Bastos, que a partir de agosto de 2023 dará continuidade ao trabalho de mais de 50 anos de formação do Curso Técnico em Enfermagem, do Colégio Santa Catarina.&lt;/p&gt; &lt;figure id="attachment_93300" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/08/Foto-01-Centro-de-Simulacao-Realistica-1.jpeg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-93300" src="/wp-content/uploads/2023/08/Foto-01-Centro-de-Simulacao-Realistica-1.jpeg" alt="" width="1600" height="1063"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-93300" class="wp-caption-text"&gt;Os alunos do curso Técnico em Enfermagem terão acesso ao Centro de Simulação&lt;br&gt;Realística da UNIFASE, aprendendo na prática desde o início dos estudos (Divulgação/UNIFASE)&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;p&gt;“É com muita alegria que assumimos o desafio de implantar a Escola Técnica Irmã Dulce Bastos no complexo educacional da UNIFASE. Esse desafio representa uma grande oportunidade de garantir a continuidade da formação diferenciada oferecida pela Curso Técnico em Enfermagem que funcionou de forma impecável, durante mais de 50 anos, no Colégio Santa Catarina, sob a Direção da querida Irmã Dulce, e cuja missão e valores se entrelaçam aos da UNIFASE/FMP. É mais do que justo a escola levar o nome da Irmã Dulce, uma singela homenagem à amiga da instituição de ensino, grande educadora e enfermeira, que durante sua trajetória sempre trabalhou a favor da Vida, em projetos educacionais e sociais de inclusão e promoção de pessoas fragilizadas e em risco”, ressalta Maria Thereza de Sá Earp, diretora da Escola Técnica Irmã Dulce Bastos da UNIFASE.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;figure id="attachment_93301" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/08/Foto-2-Estrutura-adequada-para-o-aprendizado-pratico-e-teorico-1.jpeg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-93301" src="/wp-content/uploads/2023/08/Foto-2-Estrutura-adequada-para-o-aprendizado-pratico-e-teorico-1.jpeg" alt="" width="1024" height="768"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-93301" class="wp-caption-text"&gt;Os alunos contam com amplos Laboratórios de Aprendizagem por módulo de competências&lt;br&gt;para o aprendizado prático e teórico.&lt;br&gt;(Divulgação/UNIFASE)&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;p&gt;O curso Técnico em Enfermagem da UNIFASE é dividido em módulos que abrangem as disciplinas de anatomia, fisiologia, farmacologia, microbiologia, saúde pública, primeiros socorros, enfermagem clínica, enfermagem cirúrgica, enfermagem obstétrica, entre outras. Além disso, os alunos contam com amplos e diversificados cenários de prática e estágios supervisionados na rede pública e privada do município (Hospital Santa Teresa, Hospital Municipal Dr. Nelson de Sá Earp, Hospital de Ensino Alcides Carneiro, Ambulatório Escola, além das Unidades Estratégicas de Saúde da Família e do Departamento de Doenças Infecto Parasitárias).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Toda a estrutura deste curso foi elaborada para preparar os alunos da melhor forma possível, desenvolvendo suas habilidades e competências para serem profissionais de referência na área Técnica da Enfermagem. Então, para os interessados em ter uma formação completa, com tecnologia, prática e muita inovação, esse curso é a escolha certa. Essa é a oportunidade para aqueles que desejam fazer parte de um time de profissionais dedicados e apaixonados pelo cuidado com as pessoas”, salienta Maria Thereza de Sá Earp.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Os alunos do curso Técnico em Enfermagem da UNIFASE contarão com Metodologia Ativa de ensino, aprendendo na prática desde o primeiro módulo do curso em laboratórios de ponta, com cenários reais e simulados, além de serem incentivados à prática na área da Pesquisa e participação em importantes eventos científicos.&lt;/p&gt; &lt;figure id="attachment_70834" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2020/04/ambulatorio-escola.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-70834" src="/wp-content/uploads/2020/04/ambulatorio-escola.jpg" alt="" width="990" height="609"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-70834" class="wp-caption-text"&gt;A UNIFASE oferece amplos cenários de estágio para a formação integral dos alunos do&lt;br&gt;Curso Técnico em Enfermagem. (Divulgação/UNIFASE)&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;p&gt;“O nosso curso conta com métodos de aprendizagem e tecnologias inovadoras, em um currículo desenvolvido por competências, sendo modular e com duração de dois anos. Agora, os alunos terão acesso aos modernos laboratórios da UNIFASE, inclusive ao Centro de Simulação Realística e Anatômico, que contribuem para a formação profissional, através de simulações reais da prática de enfermagem, aplicando os conhecimentos adquiridos em sala de aula e se preparando para os desafios do dia a dia na área da saúde. Além disso, os alunos terão a possibilidade de interagir com os estudantes de graduação da área da saúde da UNIFASE/FMP, trazendo benefícios significativos tanto para o desenvolvimento profissional quanto para a qualidade dos serviços prestados no futuro”, destaca Roberta Brand, coordenadora pedagógica do curso Técnico em Enfermagem da UNIFASE.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;As matrículas para o Curso Técnico em Enfermagem da UNIFASE já estão abertas e são limitadas. As aulas terão início no dia 14 de agosto de 2023, com turmas diurnas e noturnas. Outras informações e as inscrições estão disponíveis no site: &lt;a href="//vempra.unifase-rj.edu.br/interesse-tecnico"&gt;www.unifase-rj.edu.br&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“As oportunidades de emprego para técnicos de enfermagem são variadas e abrangem diversos campos de atuação, como hospitais, clínicas, atendimento domiciliar, laboratórios, centros de diagnóstico por imagens, instituições de longa permanência, entre outros. O mercado de trabalho está passando por uma ampliação significativa, proporcionando uma gama diversificada de oportunidades em vários setores da área de saúde. Os técnicos de enfermagem são essenciais no cuidado do paciente, pois eles permanecem ao seu lado 24 horas, oferecendo suporte essencial aos enfermeiros e demais membros da equipe de saúde”, finaliza Roberta Brand.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/ambulatorio-escola/" rel="tag"&gt;ambulatório escola&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/enfermagem/" rel="tag"&gt;enfermagem&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/escola-tecnica-irma-dulce-bastos/" rel="tag"&gt;Escola Técnica Irmã Dulce Bastos&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>ambulatório escola</category><category>destacado</category><category>enfermagem</category><category>Escola Técnica Irmã Dulce Bastos</category><category>petrópolis</category><category>UNIFASE/FMP</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/09/unifase-inaugura-escola-tecnica-irma-dulce-bastos-e-inicia-as-turmas-para-o-curso-tecnico-em-enfermagem-no-dia-14-de-agosto/</guid><pubDate>Wed, 09 Aug 2023 23:26:17 GMT</pubDate></item><item><title>Quem doar sangue nesta terça-feira pode ganhar ingresso para o Fama Festival Petrópolis</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/21/quem-doar-sangue-nesta-terca-feira-pode-ganhar-ingresso-para-o-fama-festival-petropolis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;O Fama Festival Petrópolis está chegando e o GSH Banco de Sangue Santa Teresa vai contemplar com um ingresso para pista premium as 100 primeiras pessoas que fizerem sua doação de sangue, no dia 22 de agosto, das 7h às 18h.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A iniciativa tem o objetivo de unir a diversão com esse gesto de solidariedade que salva vidas, sensibilizando a população sobre a importância da doação de sangue.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;“Esperamos receber por volta de 100 doações de sangue nesta terça-feira, que é a quantidade de ingressos que temos disponível. É uma forma de contemplarmos, com esse pequeno mimo, nossos doadores que não medem esforços quando são convocados e estão sempre a postos para doar vida ao próximo, pessoas que, muitas vezes, eles nem conhecem”, explica Marcela Zilves Colonese, coordenadora técnica do Banco de Sangue Santa Teresa.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Fama Festival acontece no dia 3 de setembro, no Parque de Exposições Itaipava, a partir das 15h, e trará artistas e músicos do Rap, Pagode e Funk, tais como: TZ da Coronel, Vulgo FK, Cabelinho, Anezzi.Maru, Turma do Pagode, Puro Pecado, G-Vibe e Julia Torres. Mais informações pelo Instagram @fama_festival.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A instituição funciona diariamente, das 7h às 18h, inclusive aos domingos e feriados, na Rua Doutor Paulo Hervê, 1130, no bairro Bingen, ao lado do Banco Bradesco. Para facilitar o acesso, a unidade disponibiliza transporte gratuito para grupos de 4 ou 15 pessoas. O transporte deve ser acionado pelo WhatsApp: (24) 99269-4355.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Requisitos básicos para doação de sangue:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;ul&gt; &lt;li&gt;Apresentar um documento oficial com foto (RG, CNH etc.) em bom estado de conservação;&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Ter idade entre 16 e 69 anos desde que a primeira doação seja realizada até os 60 anos (menores de idade precisam de autorização e presença dos pais no momento da doação);&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Não é permitido realizar doação acompanhado de menores de 12 anos (exceto se o menor estiver acompanhado de dois adultos, sendo necessário o revezamento dos mesmos enquanto acontece a doação);&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Estar em boas condições de saúde, se sentindo bem, sem qualquer sintoma;&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Pesar no mínimo 50 kg e ter dormido ao menos 6h na última noite;&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Não ter feito uso de bebida alcoólica nas últimas 12 horas;&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Após o almoço ou ingestão de alimentos gordurosos, aguardar 3 horas. Não é necessário estar em jejum desde que evite alimentos gordurosos;&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Se fez tatuagem e/ou piercing, aguardar 12 meses. Exceto para região genital e língua (12 meses após a retirada);&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Em caso de diabetes, deverá estar controlada e não fazer uso de insulina;&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Se passou por endoscopia ou procedimento endoscópico, aguardar 6 meses;&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Não ter tido Doença de Chagas;&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Não ter tido Infecções Sexualmente Transmissíveis (IST);&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Candidatos que apresentaram sintomas de gripe e/ou resfriado devem aguardar 10 dias após cessarem os sintomas e o uso das medicações;&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Aguardar 48h para doar caso tenha tomado a vacina da gripe, desde que não esteja com nenhum sintoma;&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Candidatos que viajaram para o exterior devem entrar em contato com o Banco de Sangue para entender o período que não pode doar (varia de país a país).&lt;/li&gt; &lt;/ul&gt; &lt;p&gt;&lt;i&gt;Consulte a equipe local em casos de hipertensão, uso de medicamentos e cirurgias.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Endereço: Rua Doutor Paulo Hervê, 1130, Bingen&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Telefones: (24) 2245-2324 | WhatsApp: (24) 99269-4355&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Atendimento: Diariamente, das 7h às 18h; incluindo sábados, domingos e feriados. Estacionamento gratuito no Shopping Center Badia, na Rua Doutor Paulo Hervê, 1375, Bingen.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/doacao-de-sangue/" rel="tag"&gt;doação de sangue&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/fama-festival-petropolis/" rel="tag"&gt;Fama Festival Petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/gsh-banco-de-sangue-santa-teresa/" rel="tag"&gt;GSH Banco de Sangue Santa Teresa&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>doação de sangue</category><category>Fama Festival Petrópolis</category><category>GSH Banco de Sangue Santa Teresa</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/21/quem-doar-sangue-nesta-terca-feira-pode-ganhar-ingresso-para-o-fama-festival-petropolis/</guid><pubDate>Mon, 21 Aug 2023 06:01:10 GMT</pubDate></item><item><title>Vacinas bivalente contra a Covid-19 e gripe são disponibilizadas nos terminais rodoviários</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/21/vacinas-bivalente-contra-a-covid-19-e-gripe-sao-disponibilizadas-nos-terminais-rodoviarios/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Nesta semana, vacinas contra a covid-19 e influenza serão ofertadas em postos de imunização volantes, entre os dias 21 e 25 de agosto, nos terminais rodoviários do município. A ação está sendo organizada por meio da Divisão de Imunização da Secretaria de Saúde, em parceria com a Companhia Petropolitana de Trânsito e Transporte (CPTrans).&lt;/p&gt; &lt;hr&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;Mais em:&lt;/em&gt; &lt;a href="../../16/vacinas-monovalentes-contra-covid-19-disponiveis-no-centro-de-saude-a-partir-desta-quarta/"&gt;&lt;strong&gt;Vacinas monovalentes contra Covid-19 estão disponíveis no Centro de Saúde&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;hr&gt; &lt;p&gt;Com a medida, a Prefeitura busca ampliar a cobertura vacinal da população. Serão ofertados os imunizantes contra a influenza (gripe) e reforço da Pfizer Bivalente, contra a covid-19. “Embora a iniciativa seja direcionada principalmente aos rodoviários, é importante ressaltar que a vacinação estará acessível a toda a população, desde que enquadrada nos grupos-alvo para cada tipo de vacina”, explica o prefeito Rubens Bomtempo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Enquanto a imunização contra a influenza é recomendada para todas as pessoas a partir dos seis meses de idade, o reforço da bivalente da Pfizer é indicado para indivíduos com 18 anos ou mais, bem como para aqueles que são imunossuprimidos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“A vacinação ocorrerá das 9h às 15h, proporcionando uma oportunidade para que as pessoas possam receber a imunização de forma conveniente”, diz a chefe da Divisão de Imunização, Thayene Varella, ressaltando que é fundamental lembrar que a apresentação do cartão de vacinas e do CPF é indispensável para o processo de vacinação.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Confira o calendário:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;21/08 – Terminal Itaipava&lt;br&gt; 22/08 – Terminal Corrêas&lt;br&gt; 23/08 – Terminal Itamarati&lt;br&gt; 24/08 – Terminal Centro&lt;br&gt; 25/08 – Terminal Bingen&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/bivalente/" rel="tag"&gt;bivalente&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/covidpetropolis/" rel="tag"&gt;covidpetropolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/cptrans/" rel="tag"&gt;cptrans&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/terminal-centro/" rel="tag"&gt;Terminal Centro&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/terminal-correas/" rel="tag"&gt;terminal corrêas&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/terminal-itamarati/" rel="tag"&gt;terminal itamarati&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/vacina-covid/" rel="tag"&gt;vacina covid&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/vacina-covid-19/" rel="tag"&gt;vacina covid-19&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>bivalente</category><category>covidpetropolis</category><category>cptrans</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>Terminal Centro</category><category>terminal corrêas</category><category>terminal itamarati</category><category>vacina covid</category><category>vacina covid-19</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/21/vacinas-bivalente-contra-a-covid-19-e-gripe-sao-disponibilizadas-nos-terminais-rodoviarios/</guid><pubDate>Mon, 21 Aug 2023 06:20:34 GMT</pubDate></item><item><title>Banco de Leite Humano do HAC completa um ano</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/18/banco-de-leite-humano-do-hac-completa-um-ano/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;A Campanha Agosto Dourado, lançada oficialmente pela Sociedade Brasileira de Pediatria (SBP) em 2017, é um importante movimento de conscientização sobre a importância do aleitamento materno. Especialmente neste mês, é essencial abordar a doação do leite materno nos Bancos de Leite Humano, pois os bebês prematuros necessitam desse alimento tão rico em nutrientes para que possam crescer e se desenvolver de forma saudável.&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;“O leite materno impacta positivamente a saúde do bebê. Desta forma, justifica-se plenamente a relevância das ações voltadas para a promoção e apoio ao aleitamento materno, ressaltando a importância para o grupo de bebês, que ao nascer apresenta condições de maior risco e se beneficia muito da prática do aleitamento materno para superar este momento de maior fragilidade. Neste contexto, estamos apontando como principal grupo de beneficiários desta ação os prematuros e demais bebês que necessitam receber assistência em Unidade de Terapia Intensiva Neonatal”, destaca o médico e professor da UNIFASE/FMP Álvaro Veiga, Diretor de Ensino do SEHAC (Serviço Social Autônomo Alcides Carneiro).&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;Em Petrópolis, através da parceria entre o Centro Universitário Arthur Sá Earp Neto/Faculdade de Medicina de Petrópolis e a Prefeitura Municipal, o Hospital de Ensino Alcides Carneiro, referência na Região Serrana na área materno-infantil, conta com ampla estrutura no Banco de Leite Humano, que completa um ano de funcionamento no dia 23 de agosto.&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;“Por mais que a mãe queira amamentar o recém-nascido no seio, nem sempre é possível, principalmente quando se trata de um prematuro com baixo peso, pois necessita de cuidados intensivos. Devido ao estresse e outras condições associadas, muitas mães não conseguem extrair a quantidade de leite necessária para alimentar inicialmente os bebês. Nestas situações, é necessário contar com a doação de leite materno para oferecer aos nossos pequenos prematuros, que necessitam das melhores práticas, para que possam superar este momento, muitas vezes, tão crítico”, explica Veiga.&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;O leite materno doado para o Banco de Leite Humano é processado e pasteurizado para garantir segurança e qualidade. Por isso, este processo requer que apenas os profissionais qualificados na área recebam e manuseiem o leite doado.&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;“É essencial que todos os profissionais que atuam na área da saúde estejam devidamente preparados para desempenhar suas funções com maestria. No caso do Leite Humano, alimento essencial para a saúde dos recém-nascidos, é necessário que o profissional saiba como administrar o alimento para que este não perca seus nutrientes. Por isso, nós oferecemos este curso de extensão para que os alunos e profissionais das áreas de nutrição, medicina, enfermagem, psicologia e afins, obtenham conhecimentos necessários sobre os aspectos nutricionais, físicos e químicos do leite, e saibam como realizar adequadamente as etapas de processamento do leite humano”, pontua Ana Beserra, coordenadora do curso de extensão em Banco de Leite Humano da UNIFASE.&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;Os interessados em adquirir conhecimentos específicos para atuar em um Banco de Leite Humano podem se inscrever na próxima turma do curso de extensão da UNIFASE, que terá início no dia 02 de outubro. Outras informações e as inscrições estão disponíveis no site: &lt;a href="http://www.unifase-rj.edu.br/" target="_blank" rel="noopener noreferrer"&gt;www.unifase-rj.edu.br&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Banco de Leite do Hospital de Ensino Alcides Carneiro&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;As lactantes que desejam doar devem entrar em contato com a equipe do Banco de Leite Humano pelo telefone (24) 2236-6600 (ramal 264) ou pelo WhatsApp (24) 2236-6634, por onde receberão orientações sobre a ordenha, armazenamento e transporte do leite.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Funcionamento: de segunda a sexta-feira, das 07h às 16h.&lt;br&gt; Endereço: R. Vig. Correa, 1345 – Corrêas, Petrópolis – RJ, 25720-265&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/agosto-dourado/" rel="tag"&gt;agosto dourado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/banco-de-leite/" rel="tag"&gt;banco de leite&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/hospital-alcides-carneiro/" rel="tag"&gt;hospital alcides carneiro&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>agosto dourado</category><category>banco de leite</category><category>destacado</category><category>hospital alcides carneiro</category><category>petrópolis</category><category>UNIFASE/FMP</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/18/banco-de-leite-humano-do-hac-completa-um-ano/</guid><pubDate>Fri, 18 Aug 2023 06:00:33 GMT</pubDate></item><item><title>Trajeto entre Casa de Santos Dumont e Praça 14 Bis terá história do pioneiro da aviação</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/23/trajeto-entre-casa-de-santos-dumont-e-praca-14-bis-tera-historia-do-pioneiro-da-aviacao/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A passagem entre a Praça 14 Bis e a Rua do Encanto, no Centro, vai se tornar, em breve, o Caminho de Santos Dumont, ligando a réplica do primeiro avião à casa do pioneiro da aviação. Isso inclui a revitalização da calçada, incluindo painéis de artistas petropolitanos, QR code e novo mobiliário urbano. O projeto faz parte das comemorações dos 150 anos de Santos Dumont e foi apresentado pelo arquiteto Filipe Graciano.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Graciano, que atualmente é coordenador de Igualdade Racial da Prefeitura, apresentou estudo de viabilidade que analisou todos os trechos do caminho. A proposta inclui 12 painéis feitos por artistas locais; calçada em pedra portuguesa com o desenho das escadas feitas por Dumont em sua casa (que hoje recebe visitantes de todo o mundo); além de QR codes que contam a história e seriam integrados ao circuito a pé. A proposta será apresentada ao Inepac.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;“Quando revitalizamos as ruas 16 de Março e do Imperador, mudamos para melhor e para sempre a cara do Centro Histórico. Mas a cidade é um organismo vivo e, sempre que estivemos no governo, olhamos pra frente. Nossa cidade avança sem parar e o turismo é parte fundamental. Retomamos o calendário de eventos e queremos incrementar cada vez mais a atividade, que é um dos nossos principais vetores econômicos”, disse o prefeito Rubens Bomtempo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Filipe Graciano explicou que o novo circuito turístico tem alguns pilares. “Nossa ideia é apresentar uma nova experiência aos visitantes, por meio de itens como a conectividade (através dos QR codes e dos painéis), acessibilidade e segurança, uma vez que todo o caminho será refeito e as calçadas serão padronizadas, permitindo o acesso de todos”, explicou o arquiteto.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Selo e medalha comemorativos ao sesquicentenário de Santos Dumont&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;figure id="attachment_93048" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/07/selo-santos-dumont.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-93048" src="/wp-content/uploads/2023/07/selo-santos-dumont.jpg" alt="" width="339" height="535"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-93048" class="wp-caption-text"&gt;Reprodução/Correios&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;p&gt;Durante a solenidade, foram lançados o selo e a medalha em comemoração ao sesquicentenário de nascimento de Santos Dumont. O postal foi concedido pelos Correios e a medalha pela Casa da Moeda do Brasil.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O selo tem imagens do Santos Dumont, da fazenda Cabangu onde nasceu (em Minas Gerais), da Encantada, elementos que mostram a paixão em voar e suas invenções; além da escrita e frases de Dumont. A arte do selo é de Cordeiro de Sá e a tiragem é de 15 mil blocos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“É uma honra fazermos essa homenagem para Alberto Santos Dumont, que foi exemplo para muitas gerações”, frisou a gerente de atendimento dos Correios da Região Serrana e Baixada Litorânea, Marcela Borba.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A medalha comemorativa da Casa da Moeda do Brasil, também tem imagens da Encantada, de invenções e frases de Santos Dumont. A descaracterização do par de cunhos originais da medalha foi feita pelo prefeito Rubens Bomtempo e o superintendente do Departamento Comercial da Casa da Moeda do Brasil, Leonardo Alves.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/caminho-de-santos-dumont/" rel="tag"&gt;Caminho de Santos Dumont&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/praca-14-bis/" rel="tag"&gt;Praça 14-Bis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/santos-dumont/" rel="tag"&gt;santos dumont&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>Caminho de Santos Dumont</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>Praça 14-Bis</category><category>santos dumont</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/23/trajeto-entre-casa-de-santos-dumont-e-praca-14-bis-tera-historia-do-pioneiro-da-aviacao/</guid><pubDate>Sun, 23 Jul 2023 06:00:27 GMT</pubDate></item><item><title>[Fotografias] Petrópolis como você nunca viu - parte III</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/08/fotografias-petropolis-como-voce-nunca-viu-parte-iii/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Dando continuidade à série de matérias com fotografias antigas de Petrópolis, confira abaixo mais fotos da Cidade Imperial selecionadas do acervo digitalizado do Arquivo Histórico de Petrópolis.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;(Para mais matérias com fotografias antigas e curiosidades de Petrópolis, acesse &lt;a href="/noticias/cidade/historia/"&gt;&lt;strong&gt;este link&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;figure id="attachment_91768" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/clarice-lispector-no-museu.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91768" src="/wp-content/uploads/2023/04/clarice-lispector-no-museu.jpg" alt="" width="562" height="609"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91768" class="wp-caption-text"&gt;Clarice Lispector visita o Museu Imperial em 1940, de terno claro o Diretor Alcindo de Azevedo Sodré.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91769" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/desfile.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91769" src="/wp-content/uploads/2023/04/desfile.jpg" alt="" width="970" height="576"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91769" class="wp-caption-text"&gt;Desfile na Avenida 15 de Novembro em Petrópolis do Colégio Liceu Fluminense em 1939.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91770" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/exposicao-de-produtos.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91770" src="/wp-content/uploads/2023/04/exposicao-de-produtos.jpg" alt="" width="914" height="615"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91770" class="wp-caption-text"&gt;Exposição de produtos do comércio de Petrópolis em 1925.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91771" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/fabrica.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91771" src="/wp-content/uploads/2023/04/fabrica.jpg" alt="" width="991" height="588"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91771" class="wp-caption-text"&gt;Fábrica Imperial São Pedro de Alcântara em 1874.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91772" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/feira-de-amostras.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91772" src="/wp-content/uploads/2023/04/feira-de-amostras.jpg" alt="" width="898" height="554"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91772" class="wp-caption-text"&gt;Inauguração na Feira de Amostras no Palácio de Cristal na presença de Nair de Teffé (de chapéu branco à esquerda). Crédito: Revista Careta n. 1230 em 16/01/1932 / Acervo Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91773" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-rio-petropolis.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91773" src="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-rio-petropolis.jpg" alt="" width="802" height="521"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91773" class="wp-caption-text"&gt;Primeiro ônibus da Útil com itinerário Rio – Petrópolis em 1937.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91774" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-valparaiso.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91774" src="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-valparaiso.jpg" alt="" width="933" height="553"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91774" class="wp-caption-text"&gt;Linha de ônibus “Valparaiso” Mercedes Benz em Petrópolis.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91775" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/colegio-de-petropolis.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91775" src="/wp-content/uploads/2023/04/colegio-de-petropolis.jpg" alt="" width="1028" height="502"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91775" class="wp-caption-text"&gt;Colégio de Petrópolis – Considerado o primeiro prédio construído de três andares, foi inaugurado em 1850, e obteve amplo sucesso sendo consagrado posteriormente com o “Colégio Kopke”. / Crédito: Museu Imperial&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91776" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/praca-d-affonso.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91776" src="/wp-content/uploads/2023/04/praca-d-affonso.jpg" alt="" width="891" height="527"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91776" class="wp-caption-text"&gt;Largo d. Affonso (atual Praça da Liberdade) / Crédito: Revista Careta n. 1133 em 22/02/1930 página 12 – Acervo Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;  &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/fotografias/" rel="tag"&gt;fotografias&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis-antigamente/" rel="tag"&gt;petrópolis antigamente&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>fotografias</category><category>petrópolis</category><category>petrópolis antigamente</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/08/fotografias-petropolis-como-voce-nunca-viu-parte-iii/</guid><pubDate>Mon, 08 May 2023 06:00:20 GMT</pubDate></item><item><title>[Fotografias] Imagens mostram a construção da estrada Rio-Petrópolis</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/02/fotografias-imagens-mostram-a-construcao-da-estrada-rio-petropolis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;No dia 25 de agosto de 1928, o então presidente Washington Luís inaugurou o trecho entre o Rio e Petrópolis da atual BR-040. Marco na história do desenvolvimento do Brasil, foi construída numa época em que a frota fluminense de automóveis e caminhões se resumia a menos de 20 mil veículos e representou um desafio para a engenharia da época, com os seus seis viadutos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Em 1931, tornou-se a primeira estrada asfaltada do país e, na subida da Serra, foram instaladas as primeiras placas de concreto. No início da década de 1960, o governo federal construiu a Estrada do Contorno (atual pista de descida), que liga Itaipava a Xerém, em Duque de Caxias.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Em 15 de junho de 1980, foi inaugurada a BR-040, substituindo a Estrada União Indústria, construída no século XIX pelo imperador Dom Pedro II.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Segundo informações da prefeitura de Petrópolis, a estrada União e Indústria foi inaugurada em 23 de junho de 1861 por dom Pedro II. Construída com a mão de obra de colonos alemães, a rodovia foi pavimentada pelo método Macadame – o piso é composto por pequenas pedras, comprimidas de forma a se encaixarem umas nas outras.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ela foi considerada um grande marco na engenharia brasileira e foi também a primeira “concessionada” no Brasil. Na época, a estrada teve grande importância para o escoamento da produção cafeeira da região, uma vez que integrou e uniu o estado do Rio com o estado de Minas Gerais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Com a construção da Rodovia BR-040, que liga o Rio de Janeiro a Brasília, passando por Juiz de Fora, alguns trechos da estrada acabaram sendo absorvidos pela nova via.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Confira abaixo as fotos que foram doadas em 1938, pelo Dr. Sá Earp Filho (1884-1941), à biblioteca municipal de Petrópolis:&lt;/p&gt; &lt;figure id="attachment_91509" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-2.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91509" src="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-2.jpg" alt="" width="1034" height="564"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91509" class="wp-caption-text"&gt;Foto: Arquivo Histórico de Petrópolis&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91508" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91508" src="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis.jpg" alt="" width="1107" height="599"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91508" class="wp-caption-text"&gt;Foto: Arquivo Histórico de Petrópolis&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91507" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-6.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91507" src="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-6.jpg" alt="" width="1003" height="599"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91507" class="wp-caption-text"&gt;Foto: Arquivo Histórico de Petrópolis&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91506" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-5.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91506" src="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-5.jpg" alt="" width="1196" height="594"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91506" class="wp-caption-text"&gt;Foto: Arquivo Histórico de Petrópolis&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91505" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-4.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91505" src="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-4.jpg" alt="" width="1044" height="594"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91505" class="wp-caption-text"&gt;Foto: Arquivo Histórico de Petrópolis&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91504" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-3.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91504" src="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-3.jpg" alt="" width="1155" height="614"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91504" class="wp-caption-text"&gt;Foto: Arquivo Histórico de Petrópolis&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;*Com informações da Concer e Agência Brasil&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/aconteceu-em-petropolis-2/" rel="tag"&gt;aconteceu em petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/br-040/" rel="tag"&gt;BR-040&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/estrada-rio-petropolis/" rel="tag"&gt;estrada rio-petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/estrada-uniao-e-industria/" rel="tag"&gt;estrada união e indústria&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/fotografia/" rel="tag"&gt;fotografia&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>aconteceu em petrópolis</category><category>BR-040</category><category>destacado</category><category>estrada rio-petrópolis</category><category>estrada união e indústria</category><category>fotografia</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/02/fotografias-imagens-mostram-a-construcao-da-estrada-rio-petropolis/</guid><pubDate>Tue, 02 May 2023 06:01:14 GMT</pubDate></item><item><title>[Coluna] (Re) Existência e Consciência: 200 anos de quê?</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/09/25/coluna-re-existencia-e-consciencia-200-anos-de-que/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;por Maria Regina Bortolini &lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;No marco das comemorações dos 200 anos da independência, o país vive um desafio cívico e se pergunta: 200 anos de quê? A noção de independência política está estreitamente relacionada à soberania e autodeterminação dos povos – estado de ser livre da influência ou subordinação de outrem e de decidir, por si mesmo, as questões que afetam sua própria vida. Quando os europeus aqui chegaram, encontraram povos independentes, soberanos, autodeterminados. No entanto, não confraternizaram com eles, mas os colonizaram. A colonização se deu a partir de um modelo de expansão, dominação e exploração econômica, e de um projeto civilizatório. Não sem resistência, se perpetuou por quase cinco séculos estruturando aquilo a que nos acostumamos a chamar de Estado-nação modernos. Mas será que a independência trouxe soberania e autodeterminação aos nossos povos? Infelizmente não. Afinal, a colonização histórica não terminou com a independência dos povos, pois as relações de colonialidade não findaram com a destruição do colonialismo.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O colonialismo refere-se à dominação política e econômica de uma nação sobre outra. É um processo histórico que se finda com a descolonização ou independência dos povos. Já a colonialidade não está limitada a um período temporal específico mas, segundo Aníbal Quijano, ao contrário, denota a continuidade temporal de formas de poder, resultante da experiência colonial: a colonialidade do poder, do saber e do ser.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A colonialidade do poder é a continuidade das estruturas e relações de poder que engendraram o capitalismo moderno. Na geopolítica global, a colonização garantiu a continuidade da dependência econômica, mesmo para aqueles que de forma mais ou menos revolucionária, conquistaram a sua independência política.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mas o poder colonial não se ancora apenas na dimensão político-econômica. Há um poder simbólico que o sustenta. No projeto civilizador da modernidade a criação da noção de raça naturaliza os colonizados como inferiores aos colonizadores, justificando a usurpação de seu patrimônio, a negação de seus saberes e as múltiplas violências sobre seus corpos. A modernidade, portanto, está relacionada com uma subjugação epistêmica – colonialidade do saber; ancorada em racionalidades eurocentradas, que tomam o homem, branco, hétero como um universal e, por consequência, negam outras epistemes, outras culturas, produzidas por outros sujeitos e por outros povos. Todos esses processos se encerram na racialização dos corpos, na colonialidade do ser. Afinal, a experiência humana não se dá num vazio existencial, mas a partir de um sujeito encarnado, corporificado. Na colonização, os corpos não-brancos foram desumanizados, escravizados, violados, consagrando a superioridade do corpo branco. Mas o fim da escravidão não pôs fim à negação sistemática dos corpos subalternizados. Estereótipos raciais foram revitalizados, políticas de morte foram atualizadas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Vivemos hoje, portanto, uma profunda crise civilizatória. É preciso, nesse momento, descolonizar nossos povos, nosso pensamento, nossos corpos. Produzir uma reflexão crítica sobre esse sistema-mundo capitalista, patriarcal, moderno. Mais que isso, reconhecer como o racismo epistêmico sufoca e silencia nossas vozes. Compreender como o processo civilizador produziu e ainda produz sofrimento aos nossos corpos. Reivindicar que as diferentes corporalidades que constituem a diversidade humana no Brasil possam existir, reexistir. Problematizar a construção de nossa identidade, reencontrar nossas origens afro-indígenas, entrelaçar nossas diferenças e inventar novas possibilidades de (re) existência e consciência! Em tempos de desafio cívico é preciso ter consciência do que somos e queremos ser. Por um Brasil mais humano, mais justo e solidário!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Maria Regina Bortolini é antropóloga, professora e integrante da Comissão Científica da 28ª Semana Científica da UNIFASE/FMP.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/racismo/" rel="tag"&gt;racismo&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>racismo</category><category>UNIFASE/FMP</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/09/25/coluna-re-existencia-e-consciencia-200-anos-de-que/</guid><pubDate>Sun, 25 Sep 2022 06:00:37 GMT</pubDate></item><item><title>[Coluna] Banco de Leite Humano em Petrópolis: uma vantagem para todos</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/08/23/coluna-banco-de-leite-humano-em-petropolis-uma-vantagem-para-todos/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;por Dr. Vander Guimarães Silva&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Em um mês especialmente dedicado ao aleitamento materno – o Agosto Dourado, Petrópolis terá seu primeiro Banco de Leite Humano (BLH) aberto em uma unidade pública de saúde – o Hospital de Ensino Alcides Carneiro (HEAC). Este banco se junta a outras 222 unidades que compõem a Rede de Bancos de Leite Humano do Brasil (rBLH-BR), a maior e mais complexa rede do mundo, sendo referência internacional por utilizar estratégias que aliam baixo custo à alta qualidade e tecnologia. A Rede brasileira, atuando em conjunto, exporta tecnologia para países da América Latina, Caribe e África, além de fazer parcerias com Portugal e Espanha, compondo a Rede Ibero-Americana de BLHs.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Os BLHs representam uma estratégia para promoção, proteção e apoio ao aleitamento materno. As ações de um banco de leite humano englobam coleta, processamento e distribuição do leite humano para bebês prematuros ou de baixo peso, que não conseguem ser alimentados pelas próprias mães e aqueles que serão submetidos a algum tipo de cirurgia ainda nos seus primeiros dias de vida. Além de oferecer um aporte de calorias e energia a essas crianças, o leite humano, por ser uma fonte completa de nutrientes e fatores de proteção (imunoglobulinas, macrófagos, ferritina, anticorpos, imunocomplementos, etc), torna-se o alimento ideal para estes recém-nascidos. Segundo a OMS (Organização Mundial de Saúde), pela sua complexidade, o leite humano deve ser o único alimento oferecido para a criança nos seus 6 primeiros meses de vida, além de poder ser utilizado como uma alimentação complementar até dois anos ou mais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Entre outras funções desempenhadas pelos BLHs, estão também a de atendimento e guia para mães em aleitamento materno. Eles funcionam como um centro capaz de atender às principais intercorrências decorrentes deste período e oferecer às puérperas uma orientação adequada, a fim de minimizar os efeitos do desmame precoce. É também um espaço educacional, que permite a discussão e trocas de experiências entre mães (gestantes ou puérperas), sempre mediada por uma supervisão de um profissional capacitado para tal!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Para exercer todas essas atividades, o Banco de Leite depende de doações voluntárias, uma vez que nenhum produto, atendimento ou orientação fornecidos são cobrados. A doadora pode ser uma mãe que esteja com o seu filho internado que, pelas razões expostas acima, não consegue receber o leite através da sucção do seu peito. Além dessas pacientes, qualquer mulher que o deseje pode se tornar uma doadora! Para isto, basta entrar em contato com a unidade do HEAC, onde receberá as orientações necessárias de como fazê-lo. É importante salientar que o leite doado sempre será o excedente que aquela mãe produz. Esse leite passará por um controle de qualidade, que vai desde a avaliação do estado de saúde da doadora até os processos que envolvem a análise, pasteurização e controle de qualidade, antes de ser distribuído.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Bancos de Leite funcionam também como centros para educação em saúde, onde os profissionais que atuam na área fornecem informação técnica sobre o ato de amamentar, seus cuidados, benefícios e complicações, cursos de aperfeiçoamento e atividades práticas, contribuindo para a formação de novos agentes, os capacitando para lidar com essas questões. Acadêmicos do curso de Medicina, de Nutrição e de Enfermagem terão participação ativa no dia a dia do BLH. Inicialmente, pensamos em oferecer estágios para as residências de Ginecologia e Obstetrícia, Pediatria e Enfermagem. Futuramente, poderemos proporcionar uma formação em Enfermagem com especialização em BLH, pós-graduação que já existe em outras unidades do Brasil. Proteger a amamentação é uma responsabilidade de todos!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A criação de um banco de leite humano traz benefícios plenos. Ganham a criança, sua mãe e toda a família. É também um bem para toda a sociedade, uma vez que o aleitamento promove o crescimento de crianças mais hígidas e inteligentes, que demandam menos os serviços de saúde e torna os cidadãos mais capazes. É, sem dúvida, um grande passo que Petrópolis dá no cuidado materno-infantil!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vander Guimarães Silva é médico, doutor em Ciências pela Fiocruz e professor titular de Ginecologia e Obstetrícia da UNIFASE/FMP.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/agosto-dourado/" rel="tag"&gt;agosto dourado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/banco-de-leite/" rel="tag"&gt;banco de leite&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/hospital-alcides-carneiro/" rel="tag"&gt;hospital alcides carneiro&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>agosto dourado</category><category>banco de leite</category><category>destacado</category><category>hospital alcides carneiro</category><category>petrópolis</category><category>UNIFASE/FMP</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/08/23/coluna-banco-de-leite-humano-em-petropolis-uma-vantagem-para-todos/</guid><pubDate>Tue, 23 Aug 2022 06:00:46 GMT</pubDate></item><item><title>[Coluna] O Mito sobre o Dia das Mães</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/05/08/coluna-o-mito-sobre-o-dia-das-maes/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;por Ana Cláudia Carvalho&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O segundo domingo do mês de maio, todos os anos, é dedicado ao Dia das Mães, um momento para estabelecer e ampliar as relações sociais e estimular a afetividade entre as crianças e as mães. Além de ser um dia lindo para lembrar da importância da maternidade e falar de toda essa jornada. Entretanto, a data também pode provocar certos danos na saúde mental de quem não consegue lidar muito bem com essa comemoração.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O Dia das Mães pode estimular tanto sentimentos positivos, quanto negativos nas pessoas, com base nas nossas vivências relacionadas à data. É importante refletir como para muitos o dia das mães se tornou uma única data reservada para agradecer e valorizar as mães: o que ela representa nos dias de hoje.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sabemos que assim como o Natal e a Páscoa, a data tomou tamanha proporção com incentivo do comércio. Contudo, muito além da ênfase no aumento de vendas de presentes, o segundo domingo de maio, ficou marcado pela troca de vivências familiares e a reunião em família para comemorar juntos este dia. Então, neste sentido, podem ser criadas memórias afetivas em torno da família, que contribuem para o fortalecimento da relação entre mães e filhos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ainda que a data possa representar para muitas pessoas um momento de fortalecimento de vínculos familiares, para outras pode acarretar sofrimento emocional, por aproximá-la de lembranças dolorosas e de cobranças sociais. Atualmente, nas redes sociais, facilmente comparamos o fragmento que vemos da vida do outro e comparamos com a totalidade das nossas vivências. Esta comparação é injusta conosco e pode trazer adoecimentos emocionais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Dia das Mães pode representar, para muitas pessoas, um contato com lembranças difíceis e dolorosas. Pessoas que não tiveram uma figura materna presente, quem lida com o luto da mãe ou de um filho, pessoas que por alguns motivos estão distantes de suas mães ou filhos, seja por conta da distância física ou algum desentendimento, mulheres que sonham com a maternidade e não conseguiram vivenciá-la, as que não desejam ser mães e ainda precisam lidar com as cobranças da sociedade. Entre outras situações, muitas pessoas podem ser impactadas de maneira negativa.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Esta data não deve ser um peso para quem não consegue celebrá-la e é preciso compreender a singularidade de cada pessoa, acolher e jamais julgar. As pessoas costumam utilizar frases “reparadoras” para abordar sobre uma dor que não conhecem. Neste sentido, precisamos ter empatia para compreender que assim como outras datas comemorativas, o dia das mães pode não ser uma data agradável para todos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;É importante lidar com esse sentimento e fazer com que ele não afete mais a vida pessoal. O mais indicado seria que a pessoa evite comparações ou até mesmo se force a celebrar esta data como outros. Além disso, é necessário entender quais pensamentos, sentimentos e emoções estão relacionados a esta vivência. A psicoterapia, por exemplo, pode ajudar e muito a ressignificar lembranças e situações difíceis que não conseguimos lidar. Ter saúde emocional não significa ausência de vivências dolorosas, mas aprender a lidar com elas a partir do autoconhecimento.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Amamos os nossos filhos, mas nem sempre gostamos do que representa a maternidade real, bem diferente daquela que estamos acostumados a ver nas redes sociais. A maternidade não deve ser romantizada, são inúmeras as renúncias, o cansaço, as múltiplas tarefas, as autocobranças e as cobranças da sociedade. Temos que ser boas mães, boas profissionais, boas parceiras, boas filhas, boas amigas. Para muitas pessoas, o maternar é exaustivo e solitário.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mesmo com a pressão, não é impossível se livrar desses estigmas que podem se tornar negativos. Existe um luto que nem sempre conseguimos lidar em relação à mulher que fomos e que deixou de existir. Outra mulher nasce quando tem um filho, no entanto, as cobranças aumentam, os papéis sociais são acrescentados: ainda precisamos caminhar muito na compreensão de que um filho pertence à família e não apenas à mãe, todos podem e devem cuidar da mãe e da criança.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Este estigma social que precisa ser combatido de que a mãe precisa continuar a ser aquela que consegue equilibrar muito bem todos os seus papéis sociais. Ainda precisamos caminhar muito a respeito do que a sociedade compreende sobre o que é ser mãe e o que é ser pai. Se existe uma mãe exausta, possivelmente existe um pai que não está fazendo o seu papel. Infelizmente, ainda é comum vermos mães sobrecarregadas e pais ausentes da vida com os filhos. Além do mais, combater a romantização da maternidade é muito essencial, bem como compreender que podemos ser mães.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2022/05/psicologa-ana-claudia-estacio.jpg"&gt;&lt;img class="alignleft wp-image-86055" src="/wp-content/uploads/2022/05/psicologa-ana-claudia-estacio-285x300.jpg" alt="" width="104" height="109"&gt;&lt;/a&gt;Ana Cláudia Carvalho é docente do curso de psicologia da Estácio e mestra em psicologia.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/dia-das-maes/" rel="tag"&gt;dia das mães&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>dia das mães</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/05/08/coluna-o-mito-sobre-o-dia-das-maes/</guid><pubDate>Sun, 08 May 2022 06:00:03 GMT</pubDate></item><item><title>Passeio ciclístico para comemorar Dia do Ciclista acontece neste fim de semana</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/16/passeio-ciclistico-para-comemorar-dia-do-ciclista-acontece-neste-fim-de-semana/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Para comemorar o Dia do Ciclista, a prefeitura promove um passeio ciclístico pelas ruas do Centro da Cidade no domingo (20). A concentração tem início às 8h, na Avenida Koeler (Palácio Sérgio Fadel – sede da Prefeitura) com saída prevista para às 8h30 em direção à Avenida Barão do Rio Branco (Circuito de Esportes e Lazer). Haverá distribuição de brindes e sorteio de uma bicicleta (marca Oxxy, aro 29 – 21 marchas)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Uma pesquisa da Coppe/UFRJ com passageiros e passageiras dos terminais rodoviários, revelou que boa parte das pessoas estão dispostas a usar a bicicleta para chegar nos terminais – fazendo a integração transporte ativo x transporte público. A região de Corrêas, por exemplo, foi onde os pesquisadores da Coppe encontraram mais pessoas interessadas em usar ou que já usam a bicicleta como meio de transporte.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;“Quanto mais houver integração entre os modais, mais organizado será o trânsito. Ações de mobilidade urbana também passam pelo estímulo ao uso de meios de transporte sustentáveis”, ressaltou o presidente da Companhia Petropolitana de Trânsito e Transportes (CPTrans), Thiago Damaceno.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Não é preciso se inscrever para participar do passeio ciclístico, mas para concorrer ao sorteio é necessário fazer inscrição no local da concentração, no dia do passeio.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; Data: 20 de agosto&lt;br&gt; Local: Centro da Cidade&lt;br&gt; Concentração: 8h no Palácio Sérgio Fadel (sede da Prefeitura na Avenida Koeler) – distribuição de brinde&lt;br&gt; Saída: 8h30&lt;br&gt; Chegada: Palácio Sérgio Fadel (sede da Prefeitura na Avenida Koeler) – sorteio da bicicleta&lt;br&gt; Percurso: Saindo da Avenida Koeler (em frente ao Palácio Sérgio Fadel) em direção a Praça da Liberdade, contornando a praça passando pela Koeler em direção a Rua 13 de Maio, seguindo pelo Circuito de Esporte e Lazer (Avenida Barão do Rio Branco) até o Retiro, voltando pela Avenida Barão do Rio Branco (sentido Centro), passando pelo Palácio de Cristal, Rua Alfredo Pachá, Avenida Roberto da Silveira, contorna a Praça da Liberdade, Avenida Koeler e finalizando no Palácio Sérgio Fadel.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/dia-do-ciclista/" rel="tag"&gt;Dia do Ciclista&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/passeio-ciclistico/" rel="tag"&gt;passeio ciclístico&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>Dia do Ciclista</category><category>passeio ciclístico</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/16/passeio-ciclistico-para-comemorar-dia-do-ciclista-acontece-neste-fim-de-semana/</guid><pubDate>Wed, 16 Aug 2023 06:00:14 GMT</pubDate></item><item><title>Projeto de lei institui a Corridinha do Nonô no calendário oficial de eventos</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/02/projeto-de-lei-institui-a-corridinha-do-nono-no-calendario-oficial-de-eventos/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p dir="auto"&gt;Cerca de 300 pessoas participaram da 2ª edição da Corridinha do Nonô, realizada no último domingo (30), para comemorar o 88º aniversário de Claudionor Xavier de Mattos, carinhosamente conhecido como “Seu Nonô”. Na ocasião, o prefeito Rubens Bomtempo anunciou o envio do projeto de lei à Câmara Municipal que, segundo ele, busca oficializar a corrida no calendário de eventos do município.&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;“Estamos promovendo a instituição da corrida por meio desta lei, com o objetivo de homenagear um dos maiores ídolos esportivos de nossa cidade, reconhecido como um praticante dedicado de corrida por mais de quatro décadas. Seu Nonô é um apaixonado pelas corridas de rua e é considerado um símbolo de saúde, ética e perseverança por diversos outros segmentos esportivos locais”, disse o prefeito.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p dir="auto"&gt;Durante a retirada dos kits dos corredores, os inscritos contribuíram com mais de 130 quilos de leite em pó, que serão repassados ao Conselho Municipal dos Direitos da Criança e do Adolescente (CMDCA), para doação a instituições. “Em nome do CMDCA, expresso minha admiração por cada participante dessa corrida tão especial. Essa arrecadação será de grande importância para nós, pois será repassada integralmente para instituições que cuidam e apoiam crianças e adolescentes em situação de vulnerabilidade. Através desse gesto, estamos reafirmando o poder transformador do trabalho em equipe e o comprometimento com a nossa comunidade”, destaca a presidente do CMDCA, Luciane Bomtempo.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/calendario-de-eventos/" rel="tag"&gt;calendário de eventos&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/corridinha-do-nono/" rel="tag"&gt;corridinha do nonô&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>calendário de eventos</category><category>corridinha do nonô</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/02/projeto-de-lei-institui-a-corridinha-do-nono-no-calendario-oficial-de-eventos/</guid><pubDate>Wed, 02 Aug 2023 06:08:17 GMT</pubDate></item><item><title>Duas vezes Rainha do Mar, atleta petropolitana participa do 28º Campeonato Brasileiro Interclubes de Águas Abertas</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/28/duas-vezes-rainha-do-mar-atleta-petropolitana-participa-do-28o-campeonato-brasileiro-interclubes-de-aguas-abertas/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Petrópolis terá uma representante no Campeonato Brasileiro Interclubes de Natação. A nadadora Isabela Faria, de 16 anos, vai competir nesta 5ª etapa, que será realizada em Brasília, nesta sexta-feira (28). A Secretaria de Esportes apoia a atleta em diversas competições.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Isabela compete na categoria Júnior, ao lado de 129 atletas do Brasil inteiro nesta que é a maior competição da categoria de águas abertas. Será a primeira vez de Isabela em uma prova de 5km, já se preparando para o Sul-Americano, que será realizado entre os dias 10 e 17 de setembro, em Buenos Aires, na Argentina.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Aos 16 anos, Isabela já conquistou alguns títulos importantes, entre eles, o bicampeonato na competição Rei e Rainha do Mar, a maior do continente. “Esta é a minha prova preferida. Nadar do mar traz uma sensação de liberdade incrível e trago comigo estas experiências para me aperfeiçoar e chegar cada vez mais longe”, disse Isabela, que já participou 8 vezes da competição e em todas subiu no pódio, sendo duas vezes no lugar mais alto: 2 Ouros, em 2023, 5 medalhas de prata e 1 de bronze.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Quem é Isabela Faria, a atleta petropolitana duas vezes Rainha do Mar&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Nascida em 12 de setembro de 2006 em Petrópolis, Isabela Faria começou sua jornada na vida de forma prematura. Com apenas sete meses de gestação encarou o seu primeiro desafio, uma UTI Neo natal. Assim essa história de superação começou, mas não parou por aí. Anos depois, foi diagnosticada uma perda auditiva decorrente de traumas do parto.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A natação entrou na sua vida aos seis anos de idade, por indicação médica para combater as crises de bronquite. Incentivada pela família, principalmente por sua mãe, Simone Faria, a atleta mirim participou de sua primeira competição aos nove anos. Na ocasião sua mãe também se inscreveu no intuito de incentivá-la.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Pra incentivar eu também competi. Foi uma experiência muito legal, mas eu preferi ficar no papel de mãe. Me aposentei da vida de atleta para me dedicar ao sonho dela, que é e vai ser sempre o meu sonho independente de resultado. Ela vai ser sempre meu orgulho”, disse a mãe.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Novas competições surgiram e com elas mais um obstáculo. Sem o aparelho auditivo, Bela manifestou dificuldade para ouvir o apito de largada, consequentemente saltava posterior as outras competidoras. Ela aprendeu a conviver com mais essa barreira, focando na concentração, hoje, ela já consegue saltar melhor do que outros atletas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Embora seja federada pelo Fluminense, de segunda a sábado, Bela treina em uma academia de Petrópolis que apoia a atleta. Além da dieta rigorosa, Isabela tem o auxílio de personal trainer na preparação física, para o fortalecimento da musculatura, e os treinos de saltos para aperfeiçoar a reação e a impulsão de seus mergulhos. A GR Sport patrocinou a viagem de Isabela para participar do 28º CBI. Em 2022, Bela fechou o ano com um total de 149 medalhas e 10 troféus.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Reconhecemos a importância de incentivar e apoiar nossos atletas, que se dedicam incansavelmente ao esporte e colocam em evidência o nome de Petrópolis. Vamos estar aqui na torcida por mais um pódio e para que Isabela consiga a tão sonhada vaga para o Sul-Americano”, ressaltou o secretário de Esportes, Rafael Simão.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A organização do 28º Campeonato Brasileiro Interclubes de Águas Abertas – 2023 é da Confederação Brasileira de Desportos Aquáticos – CBDA, em parceria com as Federações Filiadas e Promotoras da competição.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/campeonato-brasileiro-interclubes-de-aguas-abertas/" rel="tag"&gt;Campeonato Brasileiro Interclubes de Águas Abertas&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/natacao/" rel="tag"&gt;natação&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>Campeonato Brasileiro Interclubes de Águas Abertas</category><category>destacado</category><category>natação</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/28/duas-vezes-rainha-do-mar-atleta-petropolitana-participa-do-28o-campeonato-brasileiro-interclubes-de-aguas-abertas/</guid><pubDate>Fri, 28 Jul 2023 06:00:05 GMT</pubDate></item></channel></rss>