<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>ACONTECE EM PETRÓPOLIS – O seu site de notícias da Cidade Imperial</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/</link><description>ACONTECE EM PETRÓPOLIS – O seu site de notícias da Cidade Imperial</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Fri, 05 Sep 2025 06:21:15 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Mais de 30 instituições vão participar do desfile cívico de 7 de Setembro em Petrópolis – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/09/05/mais-de-30-instituicoes-vao-participar-do-desfile-civico-de-7-de-setembro-em-petropolis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;No domingo (7) acontecem os desfiles da Semana da Pátria de 2025. A concentração terá início às 8h30 na Rua do Imperador, no Centro, com participação de instituições militares, civis, escolas e entidades da cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A programação reúne instituições fundamentais para a vida em sociedade, ao lado de escolas públicas e privadas. É uma ocasião de aprendizado e integração para nossos estudantes, que assumem papel de protagonismo nesse ato cívico”, ressaltou a secretária de Educação, Ana Carolina Kapler.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira as instituições que participarão do desfile:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;01. 32º Batalhão de Infantaria Leve de Montanha&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;02. Centro General Ernani Ayrosa (CGEA)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;03. Pico do Couto (DTCEA)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;04. 26º Batalhão de Polícia Militar&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;05. 15º GBM – Grupamento de Bombeiros Militar&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;06. Polícia Civil do Estado do Rio de Janeiro – 105º Delegacia de Polícia (DP)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;07. Guarda Civil Municipal (GCM)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;08. Defesa Civil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;09. Secretaria de Saúde – SAMU (Serviço de Atendimento Móvel de Urgência)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10. ICMBio (Brigada de Incêndios Florestais)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11. Motoclube Insanos M.C.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12. Escola São João Batista com a Banda Ampla Visão&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;13. CEI Prof.ª Patrícia Ferreira e Silva Freitas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;14. E.M. Paulo Freire com a Banda Musical Fátima Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;15. CEI Ana Carolina Telles&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;16. E.M. Geraldo Ventura Dias com a Banda Trovão Imperial&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;17. Associação Pestalozzi de Petrópolis&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;18. E.M. Odette Fonseca com a Banda Marcial&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;19. Legião da Boa Vontade (LBV)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;20. E.M. Amélia Antunes Rabello com a Banda Marcial Antunes Rabello&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;21. Clube de Desbravadores e Aventureiros&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;22. Liceu Municipal Carlos Chagas Filho&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;23. E.M. Alto Independência&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;24. Ordem Maçônica Quintino Filhas de Jó / Ordem DeMolay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;25. Escola Germano Valente com a Banda Marcial Nilton Rocha&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;26. E.M. Dom Manoel Pedro da Cunha Cintra&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;27. E.M Dr. Barros Franco com a Banda Barros Franco&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;28. Bombeiros Civil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;29. E. Paroquial Nossa Senhora da Glória com a Banda Marcial Nossa Senhora da Glória&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;30. Lions Club de Petrópolis&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;31. CIEP 038 Santos Dumont Intercultural Brasil-Alemanha com a Banda Musical Cavaleiros do Império&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;32. E.M. Dr. Rubens de Castro Bomtempo com a Banda Marcial Imperial Petropolitana&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;33. Liceu Municipal Prefeito Cordolino Ambrósio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;34. Colégio Estadual Dom Pedro II com a Banda Wolney Aguiar&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/7-de-setembro/" rel="tag"&gt;7 de setembro&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/desfile-civico/" rel="tag"&gt;desfile cívico&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/09/05/mais-de-30-instituicoes-vao-participar-do-desfile-civico-de-7-de-setembro-em-petropolis/</guid></item><item><title>Bazar Solidário com preços especiais acontece no Colégio Santa Catarina – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/09/05/bazar-solidario-com-precos-especiais-acontece-no-colegio-santa-catarina/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;No dia 6 de setembro, o Colégio Santa Catarina promove o seu tradicional Bazar Solidário, das 8h às 15h, para a venda de roupas, calçados, utensílios para casa e outros objetos, com preços acessíveis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ação tem o objetivo de arrecadar e reverter toda a renda para o atendimento de mais de 180 crianças da Educação Infantil e Fundamental. Os participantes também são convidados a levar 1kg de alimento não perecível, que será destinado ao fortalecimento da alimentação das crianças atendidas pelo colégio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O bazar vai aceitar o pagamento em dinheiro, pix e cartão de crédito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Endereço: Rua Montecaseros, nº 278 – Centro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Data: 6 de setembro (sábado)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horário: 8h às 15h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entrada franca.&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/bazar-solidario/" rel="tag"&gt;bazar solidário&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/colegio-santa-catarina/" rel="tag"&gt;Colégio Santa Catarina&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/09/05/bazar-solidario-com-precos-especiais-acontece-no-colegio-santa-catarina/</guid></item><item><title>Confira a programação de setembro de 2025 no Teatro Imperial – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/09/05/confira-a-programacao-de-setembro-de-2025-no-teatro-imperial/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p dir="ltr"&gt;O Teatro Imperial se prepara para mais um mês repleto de atrações. Grandes nomes como Paulinho Gogó se encontram no mesmo palco que celebra o aniversário de 1 ano do projeto Leiturinha, idealizado pelos diretores Sabrina Korgut e Paulo Lopez. O mês ainda conta com “Raul Seixas – o Musical”, exibição em 35mm do Cine Teatro Imperial, ensaio aberto da Orquestra Teatro Imperial e muito mais.&lt;/p&gt;
&lt;p dir="ltr"&gt;Para iniciar o mês de apresentações, o espetáculo &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/2025/08/26/escola-de-magia-se-apresenta-em-petropolis-em-setembro/"&gt;&lt;strong&gt;“Escola de Magia – Harry Potter”&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; se apresenta no dia 7 de setembro (domingo), às 16h. Com direção de Diego Costa e realização da Cia Varinha Mágica, o público pode se preparar para uma experiência repleta de ilusões, magias surpreendentes e momentos mágicos que irão desafiar a imaginação. Escola de Magia é um show de mágica inspirado em Harry Potter, onde as crianças se tornam alunas de uma escola de magia e sobem no palco para mostrar suas habilidades.&lt;/p&gt;
&lt;p dir="ltr"&gt;No ano em que Raul Seixas completaria 80 anos, seu legado é afirmado no espetáculo &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/2025/09/04/raul-seixas-o-musical-se-apresenta-em-petropolis-neste-mes/"&gt;&lt;strong&gt;“Raul Seixas, o Musical”&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, com dramaturgia e direção de Leonardo da Selva e atuação de Bruce Gomlevsky no papel-título, vencedor de prêmios como o FITA 2024 de Melhor Ator e indicado ao Prêmio APTR 2025 . O espetáculo acontece no dia 13 de setembro (sábado), às 20h, e convida o público a passar uma noite no escritório criativo de Raul Seixas, que durante uma madrugada de insônia, revisita sua trajetória, compõe, escreve e reflete sobre sua arte, seu país e a condição humana.&lt;/p&gt;
&lt;p dir="ltr"&gt;Já no domingo (14/09), às 16h, o projeto &lt;strong&gt;Cine Teatro Imperial&lt;/strong&gt; retorna para exibição em 35mm “Janela da Alma”, dos diretores João Jardim e Walter Carvalho. O documentário de 2001 aborda as perspectivas de dezenove pessoas com diferentes graus de deficiência visual, da miopia discreta à cegueira total, sobre como se veem, como veem os outros e como percebem o mundo. O escritor e prêmio Nobel José Saramago, o músico Hermeto Paschoal, o cineasta Wim Wenders, o fotógrafo cego franco-esloveno Evgen Bavcar, o neurologista Oliver Sacks, a atriz Marieta Severo, o vereador cego Arnaldo Godoy, entre outros, fazem revelações pessoais e inesperadas sobre vários aspectos relativos à visão. A entrada é gratuita.&lt;/p&gt;
&lt;p dir="ltr"&gt;No dia 15 de setembro (segunda), os petropolitanos terão a oportunidade de vivenciar mais um ensaio aberto gratuito da &lt;strong&gt;Orquestra Teatro Imperial&lt;/strong&gt;, às 19h30. Somando à semana de muita música, &lt;strong&gt;“Bon Jovi Cover – These Day”&lt;/strong&gt; traz aos palcos do Teatro Imperial no sábado (19/09), às 21h, os maiores e melhores sucessos do grupo norte americano, como: “It’s my life”, “Livin’ on a prayer”, “You give love a bad name”,”Always” e “Bed of Roses”.&lt;/p&gt;
&lt;p dir="ltr"&gt;No dia 20 de setembro (sábado) &lt;strong&gt;Paulinho Gogó&lt;/strong&gt; apresenta o espetáculo de stand up “Só e Bem Acompanhado” no Teatro Imperial em única sessão, às 21h. Com um humor direto e sem censura, o show leva o público a dar gargalhadas com as histórias e o dia a dia do seu irreverente personagem que foi por 16 anos o maior destaque do programa “Praça é Nossa”, de Carlos Alberto de Nóbrega.&lt;/p&gt;
&lt;p dir="ltr"&gt;Sucesso estrondoso no YouTube, Bento, Totó e sua turma, se apresentam no Teatro Imperial com o espetáculo &lt;strong&gt;“Brincando com Bento e Totó”&lt;/strong&gt; no dia 21 de setembro (domingo), às 15h. Em uma aventura emocionante, os personagens se juntam para resolver um mistério e celebrar o aniversário do Bento. Hits populares como “Funk do Patinho” e “Patinho Colorido” estão garantidos um show cheio de música, interação com o público e um cenário encantador.&lt;/p&gt;
&lt;p dir="ltr"&gt;Nos domingos dos dias 14 e 21 de setembro, às 11h, os pequenos leitores e parentes estão convidados para comemorar o primeiro aniversário do &lt;strong&gt;Leiturinha&lt;/strong&gt;, com entrada gratuita. O Teatro Imperial é apresentado pela Enel, com realização da Natureza Produções.&lt;/p&gt;
&lt;p dir="ltr"&gt;Encerrando o mês de setembro, o espetáculo em forma de dança contemporânea &lt;strong&gt;“Pé de Cachimbo”&lt;/strong&gt; vai animar as crianças de a partir de 4 anos no dia 27 (sábado), às 16h. Inspirado na cultura popular brasileira interage com o público através dos jogos e brincadeiras populares, o espetáculo retrata também lendas e mitos do folclore brasileiro com o intuito de fomentar a percepção criativa do público de uma forma externa e expressiva. É um convite a mergulhar em algumas das memórias da cultura popular.&lt;/p&gt;
&lt;p dir="ltr"&gt;Os ingressos estão à venda na bilheteria do teatro e no site da Ingresso Digital.&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/cine-teatro-imperial/" rel="tag"&gt;Cine Teatro Imperial&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/orquestra-teatro-imperial/" rel="tag"&gt;Orquestra Teatro Imperial&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/teatro-imperial/" rel="tag"&gt;teatro imperial&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/09/05/confira-a-programacao-de-setembro-de-2025-no-teatro-imperial/</guid></item><item><title>Feira de Shiva acontece neste sábado – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/09/05/feira-de-shiva-acontece-neste-sabado-3/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;Neste sábado (6), acontece mais uma edição da Feira de Shiva, a partir das 8h. A feira, que acontece no Espaço Shiva Yoga (Rua 13 de Maio, 259 – Centro), apoia a economia criativa local com culinária saudável, sustentabilidade, yoga, arte, oficinas e palestras voltadas para a saúde do corpo e da alma. A entrada é gratuita.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O evento também terá aulas de yoga. Pede-se que cada um leve seu tapetinho de prática e sua garrafinha de água. Não é necessário se inscrever, basta chegar um pouco antes do horário marcado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira a programação:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9h às 12h – Canalização de Chama Violeta, com Elena Machado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9h às 16h – produtores e artesãos locais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8h – Aula de yoga, com Viviam Nálio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9h – Aula de yoga, com a professora de Iyengar Yoga Luciana Maganin&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11h – “Dança e Imaginação”, oficina de dança criativa para a consciência corporal e expressão, com a bailarina e artista plástica, Olivia Policastro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A partir das 13h – Purificação com Cone Hindu, com Elena Machado (atividade paga)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;13h – Oficina de Fitocosmético, oficina de hidratante natural de babosa, com Tânia Carvalho, do Arranjo Produtivo Local de Ervas (APL/Fiocruz). Todos sairão com potinho de hidratante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;14h – Meditação e Arteterapia, com Eliane Fernandes, professora de Dakshina Tantra Yoga e pós graduada em Arteterapia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;17h – Satsanga – encontro para meditação, partilha de conhecimento e música, conduzido por Gopala, professor de Vedanta, yoga e música indiana.&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/espaco-shiva-yoga/" rel="tag"&gt;Espaço Shiva Yoga&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/feira-de-shiva/" rel="tag"&gt;Feira de Shiva&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/09/05/feira-de-shiva-acontece-neste-sabado-3/</guid></item><item><title>Professora Poliana Ferrarez assume como Secretária de Educação de Petrópolis – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/09/04/professora-poliana-ferrarez-assume-como-secretaria-de-educacao-de-petropolis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;A professora Poliana Ferrarez, servidora da rede estadual de educação há 18 anos, é a nova secretária de Educação de Petrópolis. Ana Carolina Kapler, que estava interinamente no cargo, passa a ser subsecretária, função que já exercia desde o início do ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com longa trajetória na área da Educação, Poliana possui MBA em Gestão Escolar pela UFF e já atuou como diretora do Colégio Estadual Cardoso Fontes. “Assumir a Secretaria de Educação do tamanho que é a nossa em Petrópolis é um orgulho. Trago comigo toda a experiência da sala de aula e o compromisso de cuidar dos nossos alunos, servidores e de todo o ambiente escolar”, afirmou Poliana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Secretaria de Educação de Petrópolis atende a mais de 36 mil alunos e coordena ações em 191 unidades escolares, além de gerir programas de alimentação, transporte e apoio pedagógico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Habitação também tem secretário nomeado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A recém-criada Secretaria de Habitação, Regularização Fundiária e Interesse Social, que anteriormente estava vinculada à Secretaria de Assistência, passa agora a ser gerida pelo administrador Guilherme Moreira. De acordo com a prefeitura, a pasta foi desmembrada “para reforçar o compromisso da política habitacional da gestão, que, nestes nove meses, já deu início à construção de 30 unidades na Mosela e garantiu recursos junto ao governo federal para a construção de outras 248 unidades.”&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/secretaria-de-educacao/" rel="tag"&gt;Secretaria de Educação&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/09/04/professora-poliana-ferrarez-assume-como-secretaria-de-educacao-de-petropolis/</guid></item><item><title>Centro Administrativo da Prefeitura é invadido por cinco homens – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/09/04/centro-administrativo-da-prefeitura-e-invadido-nesta-madrugada/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;Na madrugada desta quinta-feira (4), o Centro&lt;span class="Apple-converted-space"&gt;  &lt;/span&gt;Administrativo da Prefeitura, que fica no Hipershopping Petrópolis, foi invadido. O caso foi registrado na 105ª Delegacia de Polícia (DP).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;Os cinco envolvidos fugiram do local logo após a chegada da Polícia Militar (PM), que foi acionada pelos funcionários do Hipershopping. Pelo menos duas secretarias – Planejamento e Obras – foram invadidas. A Prefeitura está contabilizando e apurando o que foi levado, entre equipamentos e documentos, e será informado à Polícia Civil. Imagens de câmeras do local também já foram encaminhadas para a Polícia Civil (PC).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;Eles entraram no Centro Administrativo por volta de 00h20, pelos fundos do Hipershopping. O grupo também invadiu lojas que funcionam no espaço. No Centro Administrativo,&lt;span class="Apple-converted-space"&gt; &lt;/span&gt;quebraram portas, armários, gavetas e câmeras. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;Uma perícia da Polícia Civil foi realizada ainda na manhã desta quinta-feira. O local já foi liberado e os atendimentos ao público estão acontecendo normalmente.&lt;br&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="p1"&gt;“Estamos tomando todas as medidas cabíveis e prestando todas as informações necessárias para a Polícia Civil apurar essa ação criminosa e encontrar os responsáveis. Vamos acompanhar todos os desdobramentos do caso e cobrar esclarecimentos”, disse o prefeito Hingo Hammes, que esteve no Centro Administrativo na manhã desta quinta-feira.&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/centro-administrativo-da-prefeitura/" rel="tag"&gt;Centro Administrativo da Prefeitura&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/09/04/centro-administrativo-da-prefeitura-e-invadido-nesta-madrugada/</guid></item><item><title>“Raul Seixas, o Musical” se apresenta em Petrópolis neste mês – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/09/04/raul-seixas-o-musical-se-apresenta-em-petropolis-neste-mes/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;No dia 13 de setembro, o espetáculo “Raul Seixas, o Musical” se apresenta no Teatro Imperial, às 20h. Com dramaturgia e direção de Leonardo da Selva, e atuação de Bruce Gomlevsky, o espetáculo convida o público a passar uma noite no escritório criativo de Raul Seixas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante uma madrugada de insônia, o artista revisita sua trajetória, compõe, escreve e reflete sobre sua arte, seu país e a condição humana. Com acesso autorizado aos manuscritos e cadernos originais do cantor, Leonardo da Selva construiu uma dramaturgia única, que mescla canções com pensamentos inéditos de Raul — sem cair em biografias lineares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O repertório reúne 21 músicas do artista, entre clássicos e outras menos conhecidas, como:&lt;br&gt;
“Eu nasci há dez mil anos atrás”, “Maluco beleza”, “Tente outra vez”, “Gita”, “Sessão das 10” e&lt;br&gt;
“S.O.S. – Disco Voador”. Além disso, o espetáculo resgata as influências musicais de Raul, como “Lucille”, de Little Richard, “Come Together”, dos Beatles e “Blue Suede Shoes”, eternizada por Elvis Presley.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Local: Rua&lt;span class="LrzXr"&gt; General Osório, 192 – Centro&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Data: 13 de setembro (sábado)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horário: 20h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Classificação: 16 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingressos: R$ 35,00 – R$ 100,00&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Venda: &lt;a href="https://ingressodigital.com/evento/17589/raul-seixas-o-musical"&gt;https://ingressodigital.com/evento/17589/raul-seixas-o-musical&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/raul-seixas/" rel="tag"&gt;raul seixas&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/teatro-imperial/" rel="tag"&gt;teatro imperial&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/09/04/raul-seixas-o-musical-se-apresenta-em-petropolis-neste-mes/</guid></item><item><title>“Invocação do Mal 4”, “O rei da feira” e “Super Wings” entre as estreia das semana; confira a programação – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/09/04/invocacao-do-mal-4-o-rei-da-feira-e-super-wings-entre-as-estreia-das-semana-confira-a-programacao/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;Nesta semana, os filmes “Invocação do Mal 4”, “O retorno”, “O rei da feira”, “Super Wings em velocidade máxima”, “A vida de Chuck’, “Desenhos”, “Ladrões”, “Rosario”, “Os Roses – Até que a morte os separe”, “Caçadores do fim do mundo”, “Os caras malvados 2”, “A hora do mal”, “Uma sexta-feira mais louca ainda” e “Quarteto Fantástico”  estão em cartaz nos cinemas de Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p class="p1"&gt;Lembrando que exceto o Cine Show, os demais cinemas não funcionam às segundas. Os ingressos podem ser adquiridos &lt;a href="https://www.ingresso.com/cinemas?city=petropolis&amp;amp;partnership=home"&gt;neste link&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;CINE SHOW PETRÓPOLIS&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Invocação do Mal 4 – terror – estreia – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Classificação: 16 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horários: 16h / 18h30 / 21h (LEG) / 21h (VIP)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sinopse: Desfecho da franquia de terror iniciada em 2013 por James Wan. Os filmes são inspirados nas investigações sobrenaturais do famoso casal de paranormais norte-americanos Ed e Lorraine Warren, interpretados por Vera Farmiga e Patrick Wilson. Neste último capítulo, os Warren enfrentam mais um caso aterrorizante, desta vez envolvendo entidades misteriosas que desafiam sua experiência. Ed e Lorraine se veem obrigados a encarar seus maiores medos, colocando suas vidas em risco em uma batalha final contra forças malignas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Super Wings em velocidade máxima – animação – estreia – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Classificação: livre&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horários: 15h30 / 17h30&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sinopse: J&lt;span&gt;ett, o avião mais rápido do mundo, enfrenta um novo desafio. Quando o dono de uma fábrica de brinquedos vê seu negócio ruir devido às redes sociais, ele cria um plano para capturar influenciadores. Agora, Jett e seus amigos da equipe Super Wings devem trabalhar juntos para salvar o dia.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O Rei da Feira – comédia – estreia – nacional &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Classificação: 14 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horário: 19h30 / 21h15&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sinopse: &lt;span&gt;A narrativa acompanha o assassinato de um feirante, ocorrido logo após ele ganhar uma grande quantia de dinheiro no jogo do bicho. A vítima, conhecida como Bode (Pedro Wagner), retorna como espírito para ajudar a solucionar o crime, mas está com amnésia alcoólica e não se lembra de quem o matou. A investigação fica a cargo de Monarca (Leandro Hassum), seu amigo com dons mediúnicos que atua como segurança da feira e, a contragosto, acaba formando uma dupla com o espírito a fim de descobrir quem o matou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Desenhos – suspense – estreia – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Classificação: 10 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horários: 14h30 / 18h50&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sinopse: Taylor (Tony Hale) ficou viúvo e, como pai solteiro, vivencia alguns conflitos com os dois filhos ainda abalados. Sua filha sempre foi criativa e expressava seus sentimentos por meio dos inúmeros desenhos em um caderno. Ao se deparar com suas criações, algumas assustadoras, Taylor mostra bastante preocupação com a menina. Quando o caderno dela cai em um lago, misteriosamente as criaturas passam a ganhar vida e a espalhar o caos pela cidade. Agora, os irmãos precisam unir forças para evitar que os danos se tornem permanentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O retorno – drama – estreia&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Classificação: 16 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horário: 16h20 (VIP DUB) / 18h40 (VIP LEG)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sinopse: A&lt;span&gt;pós 20 anos de ausência, Odisseu (Ralph Fiennes) volta para Ítaca. Abatido após a Guerra de Tróia e duas décadas guerreando longe de casa, ele encontra um reino em desordem e em uma disputa sangrenta pelo trono. Sua esposa Penélope (Juliette Binoche) é feita refém de pretendentes que sonham em tomar o poder e seu filho Telêmaco (Charlie Plummer) enfrenta ameaças de morte dos mesmos gananciosos que buscam tomar conta do reino. Essa é a história da última parte do drama mitológico Odisseia, o clássico da literatura escrita por Homero. O rei Odisseu pode ter finalmente retornado, mas muita coisa mudou desde que ele partiu para lutar. Agora, precisa reconquistar sua família e o que perdeu enquanto redescobre as forças físicas e mentais feridas durante os anos envolvidos em guerras.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A vida de Chuck – drama – estreia&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Classificação: 12 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horário: 18h30 (VIP DUB) / 20h40 (VIP LEG)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sinopse: &lt;span&gt;A trama combina diversos gêneros para contar, de maneira sensível e original, os momentos marcantes da vida de Charles “Chuck” Krantz, interpretado por Tom Hiddleston. Ao longo do enredo, o personagem principal vivencia o amor, enfrenta o luto e mergulha nas complexidades que definem a natureza humana.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ladrões – crime/comédia/suspense – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Classificação: 16 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horário: 21h10&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sinopse: &lt;span&gt;Hank Thompson (Austin Butler) era um fenômeno do beisebol no colégio, mas agora não pode mais jogar. Mesmo assim, o resto da sua vida vai bem. Ele tem uma namorada incrível (Zoë Kravitz), trabalha como barman em um bar em Nova York e seu time favorito está fazendo uma improvável corrida rumo ao título. Quando seu vizinho, Russ (Matt Smith), pede que ele cuide de seu gato por alguns dias, Hank de repente se vê no meio de uma turma nada convencional de gângsteres ameaçadores. Todos querem algo dele — o problema é que ele não faz ideia do quê. Enquanto tenta escapar do cerco que se fecha cada vez mais, Hank vai precisar usar toda a sua esperteza para sobreviver tempo suficiente e descobrir o motivo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rosario – terror – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Classificação: 14 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horário: 19h20&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sinopse: &lt;span&gt;Quando Rosario (Emeraude Toubia), uma empresária de sucesso, recebe a notícia da morte de sua avó distante, ela precisa voltar ao antigo apartamento da família. No entanto, uma forte nevasca a surpreende, obrigando-a a passar a noite no local. Cercada por vizinhos estranhos e por um silêncio cada vez mais inquietante, Rosario logo percebe que algo maligno e ancestral habita aquele lugar. Ao descobrir uma maldição que atravessa gerações, ela precisará enfrentar os segredos enterrados de sua família para proteger não apenas a própria vida, mas também sua alma.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Quarteto Fantástico – ação – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Classificação: 12 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horário: 20h50&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sinopse: Um grupo de astronautas passa por uma tempestade cósmica durante seu voo experimental. Ao retornar à Terra, os tripulantes descobrem que possuem novas e bizarras habilidades. Reed Richards pode esticar seu corpo. Sua noiva, Susan Storm, ganha a habilidade de se tornar invisível. Seu irmão mais novo, Johnny Storm, adquiriu o poder de controlar o fogo e voar. Já o piloto Ben Grimm foi transformado em um monstro rochoso. Ao tentar compreender seus poderes, eles têm que lidar com novas ameaças.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Os Caras Malvados 2 – animação – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Classificação: livre&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horários: 14h10 (somente de sábado a terça) / 15h20 / 17h25&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sinopse: Os Caras Malvados lutam para encontrar confiança e aceitação para sua recente condição de bons moços, quando são forçados, por um esquadrão de mulheres criminosas a abandonar a aposentadoria para fazer “um último trabalho”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Uma sexta-feira mais louca ainda – comédia – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Classificação: 12 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horário: 16h35&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sinopse: No filme, Curtis e Lohan revivem suas personagens Tess e Anna Coleman. A história se passa anos depois que Tess (Curtis) e Anna (Lohan) passaram pela crise de identidade. Agora, Anna tem uma filha e uma futura enteada. Enquanto elas enfrentam os desafios que surgem quando duas famílias se unem, Tess e Anna descobrem que um raio pode, sim, cair duas vezes no mesmo lugar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Os Roses – Até que a morte os separe – drama/comédia – legendado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Classificação: 14 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horário: 16h30 (VIP)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sinopse: &lt;span&gt;A vida parece fácil para o casal perfeito Ivy (Olivia Colman) e Theo (Benedict Cumberbatch): carreiras de sucesso, um casamento repleto de amor, filhos maravilhosos… mas por trás da fachada de sua suposta vida ideal, uma tempestade está se formando. Enquanto a carreira de Theo despenca, as ambições de Ivy decolam, e assim, o pavio de uma bomba de competição feroz e ressentimentos escondidos se acende. Releitura do clássico de 1989, “A Guerra dos Roses”, baseado no livro de Warren Adler.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Caçadores do fim do mundo – ação – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horário: 14h25 (VIP)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sinopse: &lt;span&gt;Adaptação da &lt;em&gt;graphic novel&lt;/em&gt; de Scott Chitwood, é ambientado uma década depois de uma tempestade solar devastar o planeta Terra. Neste cenário, cada um sobrevive como pode, inclusive Jake (Dave Bautista), um antigo militar que passa a usar suas habilidades para caçar tesouros perdidos em troca do seu sustento. Mesmo habituado a atravessar paisagens desoladas pelo caos e pela violência, quando ele é acionado para resgatar uma das obras de arte mais emblemáticas já feitas, Jake sabe que está diante de uma das missões mais difíceis da sua vida. Por sorte, ele terá ao seu lado uma aliada talentosa para ajudá-lo a encarar esta caçada explosiva, cheia de emboscadas mortais e traições inesperadas, e quem sabe assim impedir que a relíquia caia nas mãos de um implacável senhor da guerra.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figure id="attachment_64454" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/wp-content/uploads/2019/06/cine-itaipava.jpg"&gt;&lt;img class=" wp-image-64454" src="https://aconteceempetropolis.com.br/wp-content/uploads/2019/06/cine-itaipava.jpg" alt="" width="552" height="315"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-64454" class="wp-caption-text"&gt;Foto: AeP&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;h4&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;CINE ITAIPAVA&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Os Caras Malvados 2 – animação – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Classificação: livre&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horário: 15h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sinopse: Os Caras Malvados lutam para encontrar confiança e aceitação para sua recente condição de bons moços, quando são forçados, por um esquadrão de mulheres criminosas a abandonar a aposentadoria para fazer “um último trabalho”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Os Enforcados – suspense – nacional&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Classificação: 18 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horário: 17h10&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sinopse: Regina (Leandra Leal) e Valerio (Irandhir Santos) estão felizes no relacionamento e levam uma vida descontraída na Barra da Tijuca, no Rio de Janeiro. Mas desde a morte do pai de Valerio, o maior mafioso da cidade, eles procuram uma saída do ninho de vespas criminosas que é o negócio da família desta família. Mas ao mesmo tempo, o casal também têm despesas e dívidas para quitar e o tio de Valerio, Linduarte (Stepan Nercessian) insiste que o sobrinho assuma o negócio. Numa noite acidental, os dois encontram uma solução para o problema: matar o tio e vender o negócio. Mas ao fazer isso, mergulham ainda mais na violência da qual queriam escapar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Os Roses – Até que a morte os separe – drama/comédia – legendado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Classificação: 14 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horário: 19h30&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sinopse: &lt;span&gt;A vida parece fácil para o casal perfeito Ivy (Olivia Colman) e Theo (Benedict Cumberbatch): carreiras de sucesso, um casamento repleto de amor, filhos maravilhosos… mas por trás da fachada de sua suposta vida ideal, uma tempestade está se formando. Enquanto a carreira de Theo despenca, as ambições de Ivy decolam, e assim, o pavio de uma bomba de competição feroz e ressentimentos escondidos se acende. Releitura do clássico de 1989, “A Guerra dos Roses”, baseado no livro de Warren Adler.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figure id="attachment_98518" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/wp-content/uploads/2024/07/cinemaxx-mercado-estacao.jpg"&gt;&lt;img class=" wp-image-98518" src="https://aconteceempetropolis.com.br/wp-content/uploads/2024/07/cinemaxx-mercado-estacao.jpg" alt="" width="544" height="292"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-98518" class="wp-caption-text"&gt;Foto: AeP&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;h4&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;CINEMAXX MERCADO ESTAÇÃO&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Desenhos – suspense – estreia – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Classificação: 10 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horário: 15h30&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sinopse: Taylor (Tony Hale) ficou viúvo e, como pai solteiro, vivencia alguns conflitos com os dois filhos ainda abalados. Sua filha sempre foi criativa e expressava seus sentimentos por meio dos inúmeros desenhos em um caderno. Ao se deparar com suas criações, algumas assustadoras, Taylor mostra bastante preocupação com a menina. Quando o caderno dela cai em um lago, misteriosamente as criaturas passam a ganhar vida e a espalhar o caos pela cidade. Agora, os irmãos precisam unir forças para evitar que os danos se tornem permanentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Invocação do Mal 4 – terror – estreia – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Classificação: 16 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horários: 18h / 19h45 / 20h30&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sinopse: Desfecho da franquia de terror iniciada em 2013 por James Wan. Os filmes são inspirados nas investigações sobrenaturais do famoso casal de paranormais norte-americanos Ed e Lorraine Warren, interpretados por Vera Farmiga e Patrick Wilson. Neste último capítulo, os Warren enfrentam mais um caso aterrorizante, desta vez envolvendo entidades misteriosas que desafiam sua experiência. Ed e Lorraine se veem obrigados a encarar seus maiores medos, colocando suas vidas em risco em uma batalha final contra forças malignas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Super Wings em velocidade máxima – animação – estreia – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Classificação: livre&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horário: 15h15&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sinopse: J&lt;span&gt;ett, o avião mais rápido do mundo, enfrenta um novo desafio. Quando o dono de uma fábrica de brinquedos vê seu negócio ruir devido às redes sociais, ele cria um plano para capturar influenciadores. Agora, Jett e seus amigos da equipe Super Wings devem trabalhar juntos para salvar o dia.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Caçadores do fim do mundo – ação – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horário: 16h45&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sinopse: &lt;span&gt;Adaptação da &lt;em&gt;graphic novel&lt;/em&gt; de Scott Chitwood, é ambientado uma década depois de uma tempestade solar devastar o planeta Terra. Neste cenário, cada um sobrevive como pode, inclusive Jake (Dave Bautista), um antigo militar que passa a usar suas habilidades para caçar tesouros perdidos em troca do seu sustento. Mesmo habituado a atravessar paisagens desoladas pelo caos e pela violência, quando ele é acionado para resgatar uma das obras de arte mais emblemáticas já feitas, Jake sabe que está diante de uma das missões mais difíceis da sua vida. Por sorte, ele terá ao seu lado uma aliada talentosa para ajudá-lo a encarar esta caçada explosiva, cheia de emboscadas mortais e traições inesperadas, e quem sabe assim impedir que a relíquia caia nas mãos de um implacável senhor da guerra.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Os Caras Malvados 2 – animação – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Classificação: livre&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horário: 15h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sinopse: Os Caras Malvados lutam para encontrar confiança e aceitação para sua recente condição de bons moços, quando são forçados, por um esquadrão de mulheres criminosas a abandonar a aposentadoria para fazer “um último trabalho”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Quarteto Fantástico – ação – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Classificação: 12 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horário: 17h30&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sinopse: Um grupo de astronautas passa por uma tempestade cósmica durante seu voo experimental. Ao retornar à Terra, os tripulantes descobrem que possuem novas e bizarras habilidades. Reed Richards pode esticar seu corpo. Sua noiva, Susan Storm, ganha a habilidade de se tornar invisível. Seu irmão mais novo, Johnny Storm, adquiriu o poder de controlar o fogo e voar. Já o piloto Ben Grimm foi transformado em um monstro rochoso. Ao tentar compreender seus poderes, eles têm que lidar com novas ameaças.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O Retorno – drama – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Classificação: 16 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horário: 20h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sinopse: Após 20 anos de ausência, Odisseu (Ralph Fiennes) volta para Ítaca. Abatido após a Guerra de Tróia e duas décadas guerreando longe de casa, ele encontra um reino em desordem e em uma disputa sangrenta pelo trono. Sua esposa Penélope (Juliette Binoche) é feita refém de pretendentes que sonham em tomar o poder e seu filho Telêmaco (Charlie Plummer) enfrenta ameaças de morte dos mesmos gananciosos que buscam tomar conta do reino. Essa é a história da última parte do drama mitológico Odisseia, o clássico da literatura escrita por Homero.&lt;/p&gt;
&lt;figure id="attachment_100943" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/wp-content/uploads/2025/01/cine-bauhaus.jpg"&gt;&lt;img class=" wp-image-100943" src="https://aconteceempetropolis.com.br/wp-content/uploads/2025/01/cine-bauhaus.jpg" alt="" width="483" height="246"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-100943" class="wp-caption-text"&gt;Foto: AeP&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;h4&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;CINEMAXX BAUHAUS EXCLUSIVE&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Smurfs – animação – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Classificação: livre&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horário: 16h40 (somente sábado e domingo)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sinopse: &lt;span&gt;Em uma nova e mágica aventura, eles vão encarar uma missão de resgate do Papai Smurf, que foi sequestrado por um novo e misterioso vilão. No caminho, eles descobrem uma família que se define como guardiã do bem, não só da Vila dos Smurfs, mas também de todo o mundo. Com o encontro, uma nova grande questão deverá respondida: o que significa ser um Smurf?&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O último azul – drama / ficção científica – nacional&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Classificação: 14 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horários: 16h40 (somente quinta, sexta, terça e quarta-feira) / 18h40&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sinopse: Um Brasil distópico possui uma política de exílio forçado contra seus idosos. A ideia é permitir que os jovens possam produzir sem se preocupar com os mais velhos, assim, o governo transfere esse grupo para colônias habitacionais onde eles possam “desfrutar” de seus últimos dias de vida. Entra em cena Tereza, uma mulher de 77 anos que mora numa cidade industrializada na Amazônia. Quando chega sua hora e ela recebe um chamado do governo para abandonar sua casa e residir na colônia, Tereza deseja realizar seu último desejo antes de ser compulsoriamente expulsa de seu lar e enviada para longe. Ela, então, embarca numa viagem pelos rios e afluentes da região, sem imaginar que essa viagem mudará o rumo de sua vida para sempre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A vida de Chuck – drama – estreia – legendado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Classificação: 12 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horário: 20h20&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sinopse: &lt;span&gt;A trama combina diversos gêneros para contar, de maneira sensível e original, os momentos marcantes da vida de Charles “Chuck” Krantz, interpretado por Tom Hiddleston. Ao longo do enredo, o personagem principal vivencia o amor, enfrenta o luto e mergulha nas complexidades que definem a natureza humana.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/cine-itaipava/" rel="tag"&gt;cine itaipava&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/cine-show-petropolis/" rel="tag"&gt;cine show petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/cinema-em-petropolis/" rel="tag"&gt;cinema em Petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/cinemaxx-bauhaus-exclusive/" rel="tag"&gt;Cinemaxx Bauhaus Exclusive&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/cinemaxx-mercado-estacao/" rel="tag"&gt;cinemaxx mercado estação&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/09/04/invocacao-do-mal-4-o-rei-da-feira-e-super-wings-entre-as-estreia-das-semana-confira-a-programacao/</guid></item><item><title>Inscrições abertas para cursos de extensão em diferentes áreas – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/09/04/inscricoes-abertas-para-cursos-de-extensao-em-diferentes-areas/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;O Centro Universitário Arthur de Sá Earp/Faculdade de Medicina de Petrópolis (UNIFASE/FMP) está oferecendo uma programação diversificada de cursos de extensão durante os meses de setembro e outubro de 2025. As capacitações abrangem áreas como atendimento pré-hospitalar, odontologia e oncologia, proporcionando oportunidades para ampliar conhecimentos e desenvolver novas competências.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira a programação:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Enfermagem&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Curso: Atendimento Pré-Hospitalar&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Data/Horário: 13 de setembro a 11 de outubro – aulas presenciais, on-line ao vivo e assíncronas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Professor: Roberto Lima Costa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Público-alvo: Enfermeiros, acadêmicos de enfermagem e técnicos de enfermagem&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Local:  Campus UNIFASE – Av. Barão do Rio Branco, nº 1003 – Centro e on-line (Google Meet e Ambiente Virtual de Aprendizagem)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Odontologia&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Curso: Imersão em preparos e coroas provisórias&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Data/Horário: 3 e 4 de outubro, de 8h às 17h (presencial)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Professores: Carlos Eugênio Villaboim de Castro Lima e Leonardo Kastrup&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Público-alvo: Dentistas e graduandos (a partir do 6º período)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Local: Ambulatório Escola (AMBE) – R. Hyvio Naliato, 869 – Cascatinha&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Oncologia&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Curso: Controle do Câncer e Linhas de Cuidado Oncológico&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Data/Horário: 13 e 27 de setembro, 4 e 18 de outubro – (inclui atividades assíncronas)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Professora: Me. Renata Lopes Pacheco&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Público-alvo: Médicos, fisioterapeutas, enfermeiros, dentistas, nutricionistas, psicólogos e demais profissionais da saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Local:  Campus UNIFASE – Av. Barão do Rio Branco, nº 1003 – Centro e on-line ( Google Meet e Ambiente Virtual de Aprendizagem)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para conferir a programação completa e efetuar sua inscrição, basta acessar: &lt;a href="https://www.unifase-rj.edu.br/extensao/cursos-de-extensao" target="_blank" rel="noopener"&gt;https://www.unifase-&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;rj.edu.br/extensao/cursos-de-&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;extensao&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Percurso da Pessoa Idosa&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A UNIFASE também dedica atenção especial à gerontologia com uma trilha de cursos com temáticas interligadas. O primeiro, “Envelhecendo com Sabedoria – desmistificando o processo do envelhecer”, acontece nos dias 20 e 27 de setembro. Na sequência, o curso “Desmistificando os Direitos das Pessoas Idosas” será oferecido em 18 e 25 de outubro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ambos são ministrados pela professora Carolina de Oliveira Laghi Laranja, especialista em Enfermagem Gerontológica, e têm como público-alvo estudantes, profissionais de saúde, educadores, agentes comunitários, pessoas idosas e seus familiares. Os programas abordam desde aspectos biológicos do envelhecimento até direitos fundamentais garantidos pelo Estatuto da Pessoa Idosa. Saiba mais em: &lt;a href="https://www.unifase-rj.edu.br/extensao/cursos-de-extensao" target="_blank" rel="noopener"&gt;https://www.unifase-rj.&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;edu.br/extensao/cursos-de-&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;extensao&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/curso-de-extensao/" rel="tag"&gt;curso de extensão&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/09/04/inscricoes-abertas-para-cursos-de-extensao-em-diferentes-areas/</guid></item><item><title>Peça “Feliz aniversário, mamãe!!” se apresenta no Teatro Afonso Arinos – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/09/04/peca-feliz-aniversario-mamae-se-apresenta-no-teatro-afonso-arinos/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;&lt;span&gt;Nos dias 5 e 12  de setembro, a peça “Feliz aniversário, mamãe!!”, da Tenda Companhia de Teatro, se apresenta às 20h, no Teatro Afonso Arinos, no Centro de Cultura Raul de Leoni. A peça faz parte da programação da 4ª edição da Festa Teatro Petrópolis (FETEPE).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo o autor e diretor William Esteves, a peça apresenta a história de dona Dulce, uma senhora prestes a completar 80 anos, cuja vida é marcada por sacrifícios e amor incondicional pela família. A festa de aniversário da mãe marca o reencontro de suas três filhas. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Um dos objetivos do FETEPE, de acordo com os coordenadores, Marcia Ganem e Pedro Fernandes, é estimular produções inéditas locais, fomentando trabalhos autorais e perspectivas teatrais que estimulem e dialoguem com a classe artística e o público em geral.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Local: Teatro Afonso Arinos – Centro de Cultura Raul de Leoni&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Data: 5 e 12 de setembro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horário: 20h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Classificação: 12 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingressos: R$ 20,00 para moradores de Petrópolis. À venda no local, no dia das apresentações.&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/centro-de-cultura-raul-de-leoni/" rel="tag"&gt;centro de cultura raul de leoni&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/teatro-afonso-arinos/" rel="tag"&gt;teatro afonso arinos&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/09/04/peca-feliz-aniversario-mamae-se-apresenta-no-teatro-afonso-arinos/</guid></item><item><title>Duo Santoro faz apresentação gratuita no Museu Imperial neste fim de semana – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/09/03/duo-santoro-faz-apresentacao-gratuita-no-museu-imperial-neste-fim-de-semana/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;No dia 7 de setembro, o Duo Santoro apresenta o concerto “O compositor é vivo!” no Museu Imperial, às 11h. Os ingressos gratuitos poderão ser retirados na bilheteria a partir das 10h, no dia do concerto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os violoncelistas gêmeos Paulo e Ricardo Santoro vão apresentar um programa totalmente dedicado a músicas compostas por mulheres brasileiras vivas, incluindo duas estreias mundiais de compositoras pernambucanas. Para enriquecer a experiência do público, os músicos farão comentários detalhados sobre as obras, suas curiosidades e as histórias das compositoras. O concerto tem acessibilidade em Libras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para ampliar o alcance da música clássica contemporânea e dar ainda mais voz à atuação feminina na composição, o Duo Santoro produzirá um podcast especial. Mediado pelos músicos, o programa contará com a participação das compositoras Monique Aragão (fluminense) e Raquel Paz (pernambucana), e será veiculado nos canais do Duo Santoro no YouTube e no Spotify. Além disso, as partituras das duas músicas inéditas serão doadas ao portal “Musica Brasilis”, o maior acervo online de partituras de compositores brasileiros, garantindo acesso gratuito e universal a essas novas criações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Contemplado pelo edital “Fluxos Fluminenses”, o projeto é patrocinado pelo Governo Federal, Ministério da Cultura, Governo do Estado do Rio de Janeiro e Secretaria de Estado de Cultura e Economia Criativa do Rio de Janeiro, através da Política Nacional Aldir Blanc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sobre o Duo Santoro&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde a sua estreia em 1990 é o único duo de violoncelos em atividade permanente no Brasil. Seus recitais incluem um leque eclético de estilos, que vai do erudito ao popular, com alguns dos principais compositores brasileiros dedicando importantes obras ao Duo, tais como Edino Krieger, Ronaldo Miranda, João Guilherme Ripper, Ernani Aguiar, Dimitri Cervo, Ricardo Tacuchian, Villani-Côrtes, Tim Rescala, André Mehmari etc. São Mestres pela UFRJ e pela UNIRIO, e pertencem aos quadros da Orquestra Sinfônica Brasileira e da Orquestra Sinfônica da UFRJ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nas comemorações de seus 20 anos, em 2010, se apresentaram em todo o Brasil e na República Dominicana, coroando o ano com um recital no Carnegie Hall de Nova York. Em 2013, lançaram seu primeiro CD, “Bem Brasileiro”, dedicado a compositores brasileiros do século XX e contemporâneos, e, em 2017, lançaram o segundo CD, “Paisagens Cariocas”, dedicado à música brasileira erudita e popular, sendo eleito um dos “10 álbuns imperdíveis de música erudita” pela Revista Bravo de São Paulo. Em 2018, se apresentaram no Teatro Real de Córdoba (Argentina) e gravaram o CD “Retratos de Brasil en Córdoba”, como solistas da Orquesta Académica del Teatro del Libertador, interpretando o concerto “Duplum” de João Guilherme Ripper, dedicado ao Duo Santoro.&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/duo-santoro/" rel="tag"&gt;duo santoro&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/museu-imperial/" rel="tag"&gt;museu imperial&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/09/03/duo-santoro-faz-apresentacao-gratuita-no-museu-imperial-neste-fim-de-semana/</guid></item><item><title>Programa Família Acolhedora está com as inscrições abertas – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/09/03/programa-familia-acolhedora-esta-com-as-inscricoes-abertas/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;O município está com inscrições abertas para interessados em se habilitar para o serviço Família Acolhedora. Para isso, basta preencher o formulário disponível no site, até o dia sete de setembro: &lt;a href="https://web2.petropolis.rj.gov.br/sas/familia-acolhedora/" target="_blank" rel="noopener"&gt;https://web2.petropolis.rj.&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;gov.br/sas/familia-acolhedora/&lt;/a&gt;&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;. Os interessados em participar do serviço vão passar por uma capacitação em setembro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O serviço de Família Acolhedora promove acolhimento temporário de crianças e adolescentes que estão em situação de risco social. Esse acolhimento acontece por até 18 meses ou até que se encontre uma solução definitiva para essa criança ou adolescente. No período de acolhimento, a família se compromete a fornecer todo cuidado necessário, como saúde, educação, alimentação e todas as demais necessidades. Cabe lembrar que o acolhimento não é uma adoção&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A criança ou adolescente é encaminhada para o acolhimento quando há necessidade de afastamento da sua família de origem, seja por alguma questão de negligência ou violência. Ao invés de ser levado para um abrigo ou para uma instituição, ele deve ser encaminhado preferencialmente para um acolhimento familiar”, explicou a coordenadora do Serviço de Acolhimento em Família Acolhedora, Paula Melo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para participar, o primeiro passo é a inscrição. O formulário deve ser preenchido com informações pessoais do interessado e dos demais membros da família, contatos e informações sobre o melhor horário para participar de palestras. Depois disso, a equipe do Família Acolhedora, que é vinculado à Secretaria de Assistência Social, entra em contato para uma triagem inicial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O objetivo é verificar se aquela família que se candidatou a fazer o acolhimento tem condições de receber uma nova criança ou adolescente e atender todas demandas. Caso seja possível, iniciamos o processo de habilitação, que inclui a capacitação, visitas ao domicílio, entrevistas com os interessados, tudo visando garantir o melhor para quem vai ser acolhido”, afirmou a secretária de Assistência Social, Adriana Kreischer.&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/familia-acolhedora-de-petropolis/" rel="tag"&gt;Família Acolhedora de Petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/09/03/programa-familia-acolhedora-esta-com-as-inscricoes-abertas/</guid></item><item><title>Senac promove oficinas e aulas-show gratuitas durante a Serra Serata – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/09/03/senac-promove-oficinas-e-aulas-show-gratuitas-durante-a-serra-serata/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;Durante a &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/2025/09/02/serra-serata-festa-que-homenageia-a-cultura-italiana-acontece-no-palacio-de-cristal/"&gt;&lt;strong&gt;16ª Serra Serata&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, o Senac vai oferecer oficinas de gastronomia temática e aulas-show gratuitas. As aulas serão apresentadas no palácio e as oficinas, na unidade Senac Petrópolis, em frente ao local.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O público do evento poderá participar de oficinas de &lt;i&gt;Massas frescas e recheadas&lt;/i&gt; e de &lt;i&gt;Tiramissu&lt;/i&gt;. Nas aulas-show, as receitas serão &lt;i&gt;Risoto alla Ravennate&lt;/i&gt;, &lt;i&gt;Massas frescas com molho pesto e carbonara&lt;/i&gt;, &lt;i&gt;Panna cotta com calda de vinho e frutas vermelhas&lt;/i&gt; e, ainda, &lt;i&gt;Cannoli com ricota e gotas de chocolate e pistache&lt;/i&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As inscrições devem ser feitas no link &lt;a id="m_-214058668942881266OWA22f33221-309c-6547-4e93-ef3472037d8c" href="https://relacionamento.rj.senac.br/forms/index.asp?id=12860" target="_blank" rel="noopener"&gt;https://relacionamento.rj.&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;senac.br/forms/index.asp?id=&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;12860&lt;/a&gt; e as vagas são limitadas. Mais informações podem ser obtidas pelo telefone (24) 2017-6050 ou pelo WhatsApp (21) 99613-9519.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira a programação:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Oficinas | Senac Petrópolis&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quinta, dia 4/9 | 18h30 – Massas Frescas e Recheadas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quinta, dia 11/9 | 18h30 – Tiramissu&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Aulas-show | Palácio de Cristal&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sábado, dia 6/9&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10h – Risoto alla Ravennate&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;13h30 – Massas frescas com molho pesto e carbonara&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sábado, dia 13/9&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;14h – Panna cotta com calda de vinho e frutas vermelhas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;16h – Cannoli com ricota e gotas de chocolate e pistache&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/senac/" rel="tag"&gt;senac&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/serra-serata/" rel="tag"&gt;Serra Serata&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/09/03/senac-promove-oficinas-e-aulas-show-gratuitas-durante-a-serra-serata/</guid></item><item><title>Cefet Petrópolis promove oficina gratuita de leitura para pessoas surdas – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/08/31/cefet-petropolis-promove-oficina-gratuita-de-leitura-para-pessoas-surdas/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;O Cefet/RJ Petrópolis, por meio do projeto de extensão “Caminhos Interculturais: o entrelaçar das culturas surda &amp;amp; ouvinte”, vai realizar a segunda oficina de leitura voltada para pessoas surdas entre 1º de setembro e 6 de outubro. Ao todo, serão seis encontros da “Oficina de leitura mediada pela Libras: produções cinematográficas”, sempre às segundas-feiras, das 18h30 às 20h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A oficina busca promover a ampliação da inclusão mútua por meio do bilinguismo libras-português escrito. A atividade é aberta a pessoas surdas a partir de 18 anos ou menores de 16 ou 17 anos, desde que tenham autorização dos pais ou responsável. Além das vagas para surdos, são ofertadas duas vagas para ouvintes, com o objetivo de potencializar as interações Surdo-Ouvinte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essa será a segunda oficina ofertada pelo projeto, que já realizou uma entre junho e julho com foco em textos jornalísticos. Para participar da “Oficina de leitura mediada pela Libras: produções cinematográficas”, não é necessário ter feito a primeira oficina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os interessados devem se inscrever no dia do primeiro encontro – 1º de setembro. Para a inscrição de menores de 18 anos, é necessário trazer a cópia da identidade. O Cefet/RJ Petrópolis emitirá certificado aos participantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Local: Rua do Imperador, 971 – Centro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Datas da oficina: de 01/09 a 06/10&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horário: das 18h30 às 20h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carga-horária: 9h (seis encontros de 1h30)&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/cefetrj-uned-petropolis/" rel="tag"&gt;cefet/rj - uned petropolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/oficina-gratuita/" rel="tag"&gt;oficina gratuita&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/08/31/cefet-petropolis-promove-oficina-gratuita-de-leitura-para-pessoas-surdas/</guid></item><item><title>Terceira etapa da vacinação antirrábica acontece neste sábado na região dos bairros Mosela, Bingen e Fazenda Inglesa – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/08/29/terceira-etapa-da-vacinacao-antirrabica-acontece-neste-sabado-na-regiao-dos-bairros-mosela-bingen-e-fazenda-inglesa/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;Neste sábado (30) acontece mais uma etapa de vacinação antirrábica, desta vez nas regiões da Mosela, Bingen e Fazenda Inglesa. Serão 20 pontos de vacinação para imunizar cães e gatos a partir de quatro meses de idade. Esta é a terceira etapa da campanha que vem percorrendo o município e só este ano já garantiu a vacinação de mais de 12 mil animais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar da campanha acontecer por regiões, animais de outras partes do município também podem ser vacinados, desde que os tutores se desloquem até os pontos de vacinação. Os tutores devem conduzir os cães utilizando coleira e guia, enquanto os gatos precisam ser transportados em caixas de transporte apropriadas. De acordo com a legislação estadual, a circulação de animais considerados ferozes só é permitida quando conduzidos por pessoas maiores de 18 anos, utilizando guia e focinheira adequadas ao porte e à raça do animal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A raiva é uma doença letal, mas é possível prevenir por meio da vacinação. Por isso, nossa mobilização anual é fundamental e cada dose aplicada em um cão ou gato representa mais segurança para as famílias e tranquilidade para a comunidade”, reforçou o secretário de Saúde, Luís Cruzick.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A raiva é uma doença infecciosa viral aguda grave que acomete mamíferos, inclusive o homem, e caracteriza-se como uma encefalite progressiva aguda que pode levar a morte. A vacinação anual de cães e gatos é eficaz na prevenção da raiva nesses animais, o que consequentemente previne também a raiva humana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Veja onde vão funcionar os pontos de vacinação:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PSF Fazenda Inglesa – 9h às 15h30&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
Estrada fazenda inglesa – s/nº (atrás da igreja católica) – Fazenda Inglesa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;CEI Casa da Solidariedade Nossa Senhora Aparecida – 9h às 12h&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
Rua Doutor Moacir Monteiro Neto, s/nº – Bingen&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PSF Moinho Preto – 13h às 17h&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
Estrada Fazenda Inglesa, 2125 – Moinho Preto&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Associação de Moradores Alto da Derrubada – 9h às 12h&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
Estrada da Fazenda Inglesa, próximo ao nº 2.355 – Fazenda Inglesa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Associação de Moradores Comunidade São Francisco – 13h às 17h&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
Estrada da Fazenda Inglesa, s/nº – Fazenda Inglesa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Associação de Moradores do Contorno – 9h às 13h&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
Rua Jorge Jose Joaquim da Silva s/nº – Contorno&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Associação de Moradores do Rocio – 9h às 12h&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
Estrada da Vargem Grande s/nº – Fazenda Inglesa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Associação de Moradores Manoel Torres – 9h às 17h&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
Rua Manoel Torres, n° 379 – Bingen&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Clube do Bingen – 9h às 17h&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
Rua Dr. Paulo Herve, n° 946 – Bingen&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PSF São Joao Batista – 9h às 17h&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
Rua Luiz Winter, nº 560 – Bingen&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PSF Menino Jesus de Praga – 9h às 17h&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
Rua João Xavier, nº 269 – Bingen&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PSF Bairro Castrioto – 9h às 17h&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
Rua Santa Rita de Cassia, nº 114 – Bingen&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Associação de Moradores da Vila São José – 15h às 17h&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
Vila São José, nº 44 – Bingen&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pátio da Secretaria de Obras – 9h às 17h&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
Rua Duque de Caxias, nº 16 – Vila Militar&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Escola Municipal Salvador Kling – 9h às 17h&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
Rua Mosela, nº 995 – Mosela&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Escola Municipal Bataillard – 9h às 17h&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
Rua Bataillard, s/nº – Mosela&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Associação de Moradores Pedras Brancas -13h às 17h&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
Rua Pedras Brancas, nº 1.190 – Mosela&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pracinha do Alberto de Oliveira – 9h às 12h&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
Rua Alberto de Oliveira, próximo ao nº 471 – Mosela&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ponto final do Batista da Costa – 13h às 14h30&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
Rua Frederico Keuper, s/nº – Mosela&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Quadra da Associação de Moradores do Quarteirão Brasileiro – 9h às 12h&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
Rua Professor Joao de Deus, s/nº – Quarteirão Brasileiro&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/vacinacao-antirrabica/" rel="tag"&gt;vacinação antirrábica&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/08/29/terceira-etapa-da-vacinacao-antirrabica-acontece-neste-sabado-na-regiao-dos-bairros-mosela-bingen-e-fazenda-inglesa/</guid></item><item><title>Médica fala sobre a importância da amamentação e explica como fazer a Doação de Leite Materno em Petrópolis – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/08/28/medica-fala-sobre-a-importancia-da-amamentacao-e-explica-como-fazer-a-doacao-de-leite-materno-em-petropolis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;O mês de agosto é conhecido como “Agosto Dourado”, uma campanha mundial que visa promover, proteger e apoiar o aleitamento materno. A cor dourada simboliza o padrão ouro de qualidade do leite materno, considerado o alimento mais completo e adequado para os bebês nos primeiros meses de vida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A campanha, criada pela Organização Mundial da Saúde (OMS) e pelo Fundo das Nações Unidas para a Infância (UNICEF), busca conscientizar a sociedade sobre os benefícios da amamentação tanto para a mãe quanto para o bebê, além de incentivar a doação de leite humano para bebês prematuros e internados em UTIs neonatais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para esclarecer as principais dúvidas sobre o tema, a médica Nathalia Veiga Moliterno, pediatra, professora da Faculdade de Medicina de Petrópolis (UNIFASE/FMP) e coordenadora da UTI Neonatal do Hospital de Ensino Alcides Carneiro, salienta a importância do aleitamento materno e da doação de leite humano. Confira:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Qual a importância do aleitamento materno exclusivo nos primeiros seis meses de vida do bebê?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nathalia:&lt;/strong&gt; O aleitamento materno exclusivo até os seis meses de vida é fundamental porque fornece todos os nutrientes que o bebê precisa para crescer e se desenvolver de forma saudável. Além disso, protege contra diarreias, infecções respiratórias e reduz o risco de doenças crônicas no futuro, como obesidade e diabetes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Além dos benefícios nutricionais, o que mais o leite materno oferece ao recém-nascido?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nathalia:&lt;/strong&gt; O leite materno é muito mais do que apenas um alimento, pois ele contém anticorpos e células de defesa que fortalecem o sistema imunológico do bebê. Também ajuda na maturação do intestino, no desenvolvimento neurológico e promove o vínculo afetivo entre mãe e filho, que é essencial para a saúde emocional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Quais são os principais desafios que as mães enfrentam na amamentação e como superá-los?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nathalia:&lt;/strong&gt; Entre os desafios mais comuns estão dor nos primeiros dias, fissuras nos mamilos, insegurança sobre a quantidade de leite produzida e, muitas vezes, falta de apoio da rede familiar ou social. Superar essas dificuldades passa por uma boa orientação sobre pega e posição, acompanhamento de profissionais de saúde treinados e, principalmente, acolhimento sem críticas, para que a mãe se sinta confiante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Como os profissionais de saúde podem apoiar melhor as mães durante o processo de amamentação?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nathalia:&lt;/strong&gt; O apoio deve começar ainda no pré-natal e na maternidade, com informações sobre como iniciar a amamentação corretamente. É importante observar e corrigir a pega, ouvir as angústias da mãe, oferecer soluções práticas e fortalecer sua confiança. Além disso, criar grupos de apoio e facilitar o acesso ao Banco de Leite também fazem diferença.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Quem pode doar leite humano e quais são os critérios básicos para a doação?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nathalia:&lt;/strong&gt; Qualquer pessoa saudável que esteja amamentando e tenha leite excedente pode doar. O único cuidado é não fazer uso de medicamentos que impeçam a doação. O processo é simples, seguro e cada doadora recebe orientação sobre higiene e armazenamento adequado do leite.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Qual é o impacto da doação de leite humano para os bebês internados em UTIs neonatais?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nathalia:&lt;/strong&gt; Para os bebês prematuros ou em estado grave, o leite humano doado pode ser decisivo para a sobrevivência. Ele reduz drasticamente o risco de infecções, enterocolite necrosante e outras complicações graves. É um verdadeiro “remédio natural” que melhora a recuperação e aumenta as chances de alta hospitalar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Há riscos para o bebê que recebe o leite doado?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nathalia:&lt;/strong&gt; Não. Todo o leite doado passa por um processo rigoroso no Banco de Leite: seleção das doadoras, pasteurização e testes microbiológicos. Somente após garantir total segurança ele é oferecido aos bebês.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Como a população pode ajudar a incentivar a cultura da doação de leite materno?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nathalia:&lt;/strong&gt; A população pode ajudar divulgando informações corretas, apoiando as mães que amamentam e valorizando a importância do leite humano como recurso de vida. Cada frasco doado faz diferença para um bebê internado, e cada gesto de incentivo fortalece essa rede de solidariedade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Como efetivar a doação de leite materno em Petrópolis?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nathalia:&lt;/strong&gt; Em Petrópolis, as mães podem entrar em contato com o Banco de Leite Humano do Hospital Alcides Carneiro, através dos telefones: (24) 2236-6634 ou (24) 98143-9904. O hospital fornece os frascos de vidro esterilizados e orienta todo o processo de coleta. Inclusive, há um serviço de coleta domiciliar, o que facilita muito para as doadoras. Basta se cadastrar e a equipe organiza a retirada do leite.&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/agosto-dourado/" rel="tag"&gt;agosto dourado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/amamentacao/" rel="tag"&gt;amamentação&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/hospital-alcides-carneiro/" rel="tag"&gt;hospital alcides carneiro&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/08/28/medica-fala-sobre-a-importancia-da-amamentacao-e-explica-como-fazer-a-doacao-de-leite-materno-em-petropolis/</guid></item><item><title>População pode acompanhar solicitações de exames e consultas pela internet – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/08/20/populacao-pode-acompanhar-solicitacoes-de-exames-e-consultas-pela-internet/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;A partir de agora, o paciente que deu entrada em um pedido de consulta ou exame pelo Sistema Único de Saúde (SUS) vai poder acompanhar o andamento do seu pedido pela internet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O processo é simples: basta acessar o site da Secretaria Municipal de Saúde (&lt;a href="https://smspetropolis.net.br/" target="_blank" rel="noopener"&gt;https://smspetropolis.net.br&lt;/a&gt;) pelo celular ou computador, clicar em “Minha solicitação”, em seguida ir em “consultar solicitação” e digitar o número impresso no protocolo do agendamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se a consulta ou o exame estiver agendado, o paciente vai visualizar o procedimento, a data, a hora e o local do agendamento. Caso ainda não tenha sido agendada, o sistema informa “aguardando agendamento”. Se o pedido estiver expirado, cancelado ou desagendado, o paciente recebe uma mensagem com a recomendação de procurar a unidade de saúde onde deu entrada, para regularizar a situação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Queremos garantir o atendimento rápido, mas muitas vezes as ligações não completam ou os números estão desatualizados. Com essa nova ferramenta, trabalharemos juntos com a população para garantir um serviço cada dia melhor”, explicou o secretário de Saúde, Luís Cruzick.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo dados da Central de Regulação da Secretaria de Saúde, em média 40% dos contatos feitos com os pacientes não são bem-sucedidos, por mudança de número de telefone ou não atendimento da ligação. Desta forma, caso o paciente identifique um problema na solicitação, pode procurar a unidade de saúde para atualizar os dados e reinserir o pedido no sistema, evitando atraso no atendimento de saúde.&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/rede-municipal-de-saude/" rel="tag"&gt;rede municipal de saúde&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/08/20/populacao-pode-acompanhar-solicitacoes-de-exames-e-consultas-pela-internet/</guid></item><item><title>Centro de Imagem do Ambulatório Escola reforça acesso a exames com valores populares – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/08/11/centro-de-imagem-do-ambulatorio-escola-reforca-acesso-a-exames-com-valores-populares/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;Desde setembro de 2024, o Centro de Imagem do Ambulatório Escola da UNIFASE/FMP passou a contar com equipamentos de ressonância magnética e tomografia computadorizada, que realizam uma média mensal de 1.200 exames.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além das novas modalidades, a unidade já oferecia exames de ultrassonografia, radiografias odontológicas intra e extraorais e tomografias odontológicas com valores acessíveis à população. “O Centro de Imagem conta com estrutura moderna e equipamentos de última geração, permitindo a realização de exames de diferentes complexidades. A ampliação do parque tecnológico reforça nossa missão de atender pacientes do SUS, além de ampliar a oferta de exames a preços populares. Também firmamos parcerias com clínicas, sindicatos, hospitais e operadoras de planos de saúde. Essa expansão, além de qualificar o atendimento, cria oportunidades de aprendizado para os alunos dos nossos cursos”, destaca Aluisio Pinheiro Barros, diretor do Ambulatório Escola.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os novos recursos diagnósticos possibilitam a identificação precoce de lesões musculares, articulares e alterações internas sutis, fundamentais para tratamentos mais eficazes. As imagens em alta definição aumentam a qualidade dos laudos e oferecem maior suporte à decisão clínica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nosso objetivo é oferecer um atendimento humanizado, ágil e tecnicamente qualificado. Com essa estrutura, ampliamos o acesso da população a exames de alta complexidade e enriquecemos a formação dos nossos estudantes”, afirma André Kinder, coordenador do Centro de Imagem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A expansão também fortalece os projetos de pesquisa científica desenvolvidos na instituição, promovendo a integração entre ensino, assistência e produção acadêmica. “Com as novas tecnologias, ampliamos o alcance do atendimento e criamos condições para o avanço de estudos relevantes, contribuindo para a produção científica e a formação qualificada das nossas equipes”, completa Kinder.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Centro de Imagem está localizado no Ambulatório Escola da UNIFASE/FMP, na Rua Hyvio Naliato, 869 – Cascatinha e funciona de segunda a sexta, das 7h às 19h. Os agendamentos podem ser feitos pelo telefone: (24) 2017-9000 ou através do WhatsApp: (24) 99268-5877.&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/ambulatorio-escola/" rel="tag"&gt;ambulatório escola&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/centro-de-imagens/" rel="tag"&gt;centro de imagens&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/08/11/centro-de-imagem-do-ambulatorio-escola-reforca-acesso-a-exames-com-valores-populares/</guid></item><item><title>Com menos de 50% do público prioritário vacinado, vacinação contra a gripe continua em 31 postos – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/08/07/com-menos-de-50-do-publico-prioritario-vacinado-vacina-contra-a-gripe-continua-em-31-postos/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;Com 81.098 vacinas contra a gripe aplicadas em Petrópolis, a Secretaria Municipal de Saúde reforça a importância da vacinação, uma vez que a cobertura do público prioritário ainda é considerada baixa, com 46.65%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Estamos promovendo ações em todo o município e conseguimos atingir um número considerável de vacinas aplicadas, mas notamos que as pessoas mais vulneráveis, como crianças, idosos e gestantes, ainda não se vacinaram. É importante que esse público procure as unidades de saúde para se vacinar”, destacou o prefeito Hingo Hammes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com dados da Secretaria de Saúde, até o momento há uma cobertura de 46,55% de idosos vacinados, 48,03% de crianças e 39% de gestantes. A campanha contra gripe começou no dia dois de abril apenas para o público prioritário, mas a vacina foi liberada em Petrópolis para todos os públicos no dia 21 de maio. O imunizante deste ano é trivalente (fragmentado e inativado) e protege contra os vírus tipo A/H1N1, A/H3N2 e B.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Estamos enfrentando um período de muito frio, quando as pessoas tendem a ficar confinadas e isso acaba facilitando a contaminação pelo vírus da Influenza. É fundamental a imunização, principalmente para os grupos prioritários, só assim evitamos o agravamento da doença”, explicou o secretário de Saúde, Luís Cruzick.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A vacina contra a gripe está disponível em 31 postos de saúde de Petrópolis. A influenza é uma infecção respiratória viral aguda de elevada transmissibilidade. A vacina possui capacidade de promover imunidade durante o período de maior circulação dos vírus, reduzindo o agravamento da doença, as internações e o número de óbitos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Veja os 31 postos de Saúde que oferecem a vacina:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PSF Alto Siméria&lt;br&gt;
PSF Bairro Castrioto&lt;br&gt;
PSF Carangola&lt;br&gt;
PSF Caxambu – Santa Isabel&lt;br&gt;
PSF Comunidade Primeiro de Maio&lt;br&gt;
PSF Menino Jesus de Praga&lt;br&gt;
PSF Comunidade São João Batista&lt;br&gt;
PSF Fazenda Inglesa&lt;br&gt;
PSF Moinho Preto&lt;br&gt;
PSF Santa Terezinha (Oswaldo Cruz)&lt;br&gt;
PSF Pedras Brancas&lt;br&gt;
PSF Secretário&lt;br&gt;
PSF Vale das Videiras&lt;br&gt;
PSF Vila Felipe&lt;br&gt;
PSF Vila Saúde&lt;br&gt;
Ambulatório Escola&lt;br&gt;
Centro de Saúde Coletiva Professor Manoel José Ferreira&lt;br&gt;
Ambulatório do Hospital Alcides Carneiro&lt;br&gt;
PSF Alto da Serra&lt;br&gt;
PSF Posse&lt;br&gt;
UBS Alto independência&lt;br&gt;
UBS Araras&lt;br&gt;
UBS Bairro da Glória&lt;br&gt;
UBS Itaipava&lt;br&gt;
UBS Itamaraty&lt;br&gt;
UBS Morin&lt;br&gt;
UBS Mosela&lt;br&gt;
UBS Quitandinha&lt;br&gt;
UBS Retiro&lt;br&gt;
UBS Vicenzo Rivetti&lt;br&gt;
UPH Pedro do Rio&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/vacina-contra-a-gripe/" rel="tag"&gt;vacina contra a gripe&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/08/07/com-menos-de-50-do-publico-prioritario-vacinado-vacina-contra-a-gripe-continua-em-31-postos/</guid></item><item><title>Museu Imperial realiza restauração de cadernetas de d. Pedro II – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/08/17/museu-imperial-realiza-restauracao-de-cadernetas-de-d-pedro-ii/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;O Museu Imperial recebeu a visita do Ministério Público Federal (MPF) para a vistoria e acompanhamento dos trabalhos de conservação e restauro de 38 cadernetas de viagem do imperador d. Pedro II.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O conjunto, reconhecido pela Organização das Nações Unidas para a Educação, a Ciência e a Cultura (Unesco) como patrimônio documental da humanidade, passa por um minucioso processo de preservação que inclui higienização, restauração, reconstituição, encadernação, acabamento e tratamentos específicos para reparo de perdas e danos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto foi viabilizado por recursos financeiros oriundos de acordo firmado com MPF, a partir de proposta apresentada pelo Museu Imperial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Muitas das peças apresentam estado frágil devido à ação do tempo, mas reúnem anotações que oferecem um retrato detalhado das transformações ocorridas no século XIX, incluindo inovações tecnológicas e referências culturais que marcaram a transição para a Modernidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A execução do trabalho ocorre no Laboratório de Conservação e Restauração do Museu Imperial, sob supervisão de sua equipe técnica e está a cargo da empresa R C Gonçalves Encadernações e Restauro “Obra Rara”. O prazo estimado para a conclusão é de quatro meses, ao final dos quais será elaborado relatório técnico detalhado do processo.&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/museu-imperial/" rel="tag"&gt;museu imperial&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/restauracao/" rel="tag"&gt;restauração&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/08/17/museu-imperial-realiza-restauracao-de-cadernetas-de-d-pedro-ii/</guid></item><item><title>Você conhece os grupos de dança germânica de Petrópolis? – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/13/voce-conhece-os-grupos-de-danca-germanica-de-petropolis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;Sem dúvidas, um dos grandes destaques da Bauernfest são os grupos germânicos que chamam a atenção de turistas e moradores com trajes típicos alemães do século XIX e com as apresentações das danças folclóricas. O primeiro deles foi o Bergstadt, fundado por jovens idealistas em 25 de agosto de 1990, pouco tempo depois da primeira edição da Festa do Colono Alemão. Hoje já são sete grupos que fazem parte da Associação dos Grupos Folclóricos Alemães de Petrópolis (AGFAP), fundada em 4 de outubro de 2000.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os grupos se apresentam durante a Bauernfest no palco Koblenz, nos jardins do Palácio de Cristal e assim resgatam, por meio das danças e músicas típicas da época, a tradição dos primeiros colonos que chegaram à Petrópolis em 1845. Para garantir a fidelidade histórica das apresentações, eles fazem pesquisas de figurino, hábitos, regiões, coreografias e trilhas sonoras de época, trazidas ao Brasil pelos antepassados germânicos. Cada categoria tem suas danças e trajes específicos, a fim de transmitir ao público uma projeção folclórica mais autêntica possível.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Mais do que uma simples apresentação artística, esses grupos são uma forma de resistência, de memória e de pertencimento. Eles educam as novas gerações, promovem o respeito à diversidade e fortalecem os laços comunitários”, explicou o presidente da Associação dos Grupos Folclóricos Alemães de Petrópolis, William da Silva Cardoso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alguns grupos se dividem em categorias, que vão do infantil ao master. Eles participam e promovem eventos que tenham como fundamento a cultura alemã, através da dança, comércio de alimentos, bebidas típicas, vendas de souvenirs, materiais históricos e demais atividades. Ao longo do ano participam de mais de 100 apresentações pelo Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conheça os grupos Folclóricos de Petrópolis:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Bergstadt&lt;/strong&gt; – Foi o primeiro grupo da cidade, fundado por jovens idealistas em 25 de agosto de 1990. O objetivo foi, através do cultivo de danças e músicas folclóricas alemäes, resgatar as tradições trazidas pelos antepassados germânicos. Cada categoria tem suas danças e trajes específicos, sempre com a preocupação de pesquisar através de fontes seguras, no Brasil e na Alemanha, informações corretas sobre coreografias e indumentária, a fim de transmitir para o público uma projeção folclórica mais autêntica possível. o grupo conta com quatro categorias: infantil, juvenil, adulto e master.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Bauerngruppe&lt;/strong&gt; – Foi fundado em primeiro de abril de 1991, o nome significa grupo camponês e faz menção a tradicional Bauernfest. O grupo já ultrapassou a marca de 1.300 apresentações em mais de 35 cidades de cinco estados brasileiros. O grupo tem dois gigantescos painéis cenográficos que criam uma identidade visual, propiciando um fantástico dinamismo no intervalo entre as danças. São quatro categorias: infantil, juvenil, adulto e master.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mosel Volkstanze&lt;/strong&gt; – Fundado no dia 14 de novembro de 1991, é o terceiro grupo da cidade. O nome Mosel faz referência a um rio, o Mosela (em francês Moselle, em alemão Mosel e em luxemburguês Musel) que é um rio do nordeste da França, de Luxemburgo e do oeste da Alemanha. O grupo conta apenas com a categoria adulta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rheinland Pfalz&lt;/strong&gt; – Fundado em 22 de outubro de 1994, o grupo recebeu este nome que faz referência a exata região de onde vieram os primeiros colonos que trabalharam no ambicioso projeto urbanístico do engenheiro Júlio Frederico Koeler para construção de Petrópolis. O grupo é caracterizado por danças alegres e descontraídas, valorizando as diferentes regiões germânicas. O grupo conta com as categorias: infantil, juvenil e adulto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Petrópolis Danças Folclóricas&lt;/strong&gt; – Fundado em 24 de fevereiro de 1996 com o intuito do resgate das tradições dos vários povos, raças e culturas que compõem o Brasil e com o propósito de divulgar a cidade de Petrópolis. O grupo se diferencia dos demais por ser assumidamente multinacional e em suas apresentações e se prestar a mostrar para o público a cultura de vários povos, levando o espectador à uma viagem pelo tempo e espaço. As apresentações do Petrópolis Danças Folclóricas são alegres e vibrantes e conta com as categorias: infanto-juvenil e adulto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kaiserstadt Kulturkreis&lt;/strong&gt; – Fundado em primeiro de fevereiro de 1996 por um grupo de jovens que se reuniu para falar de seu entusiasmo e do desejo de arregaçar as mangas para fazer a diferença, resgatando os costumes culturais dos imigrantes alemães. Em fevereiro de 1997 criaram o “Centro Cultural Cidade Imperial” e também foram iniciados os trabalhos com teatro. O grupo conta com duas categorias: infanto-juvenil e Adulto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Blumenberg Volkstanz Blumenberg&lt;/strong&gt; – Fundado em seis de janeiro de 2001, conta com integrantes de quatro a 60 anos. Os trajes selecionados para as categorias são, em sua maioria, originários da região sul da Alemanha e da Áustria, possuindo também o Monchguter Fischertracht – traje de pescadores originário da ilha de Rugen, na Pomerânia. O grupo possui um repertório de danças tradicionais e de difícil execução, onde se destacam os Schuhplattler e Landler. São quatro categorias: infantil, juvenil, adulto e master.&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/bauernfest/" rel="tag"&gt;bauernfest&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/grupos-germanicos/" rel="tag"&gt;grupos germânicos&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/13/voce-conhece-os-grupos-de-danca-germanica-de-petropolis/</guid></item><item><title>[Você sabia?] Por que a Bauernfest é realizada no Palácio de Cristal? – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/02/voce-sabia-por-que-a-bauernfest-e-realizada-no-palacio-de-cristal/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;Segunda maior festa alemã do Brasil, a Bauernfest acontece em Petrópolis há 36 anos, como uma maneira de celebrar a cultura germânica trazida pelos primeiros colonos que chegaram para construir a cidade em 1845. A primeira edição foi em 1990, mas muito antes as famílias de descendentes dos colonos já se reuniam para celebrar a cultura e a gastronomia alemã.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em meados do século XX, eram organizadas pequenas quermesses em casas e barracões. Mas foi em 1982 que a festa começou, ainda pequena, com o nome de “Festival Germânico”, inaugurada pela presidente do Instituto Histórico, Ruth Judice, numa parceria com o Clube 29 de Junho, por iniciativa de nomes como Carlos Rheingantz, Ildefonso Troyack e Emygdia Hoeltz. O local escolhido para a festa foi o &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/2016/09/05/voce-sabia-finalidade-do-palacio-de-cristal-era-servir-como-pavilhao-para-exposicoes-de-flores-e-produtos-agricolas/"&gt;&lt;strong&gt;Palácio de Cristal&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, que fica localizado na Praça Koblenz, atual Praça da Confluência, onde os primeiros colonos costumavam se encontrar na cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o &lt;a href="https://ihp.org.br/bauer-e-petropolis/"&gt;artigo “Bauer e Petrópolis”&lt;/a&gt;, escrito por Maria das Graças Duvanel Rodrigues e disponível no site do Instituto Histórico de Petrópolis (IHP), a festa passou a ser chamada de “Bauernfest” em 1990, por sugestão de Liane Bauer, neta do historiador descendente de imigrantes alemães, Gustavo Ernesto Bauer. Desta forma, o nome da festa é uma homenagem ao historiador que é um dos fundadores do Clube 29 de junho e também criador do Museu Casa do Colono. O nome “Bauer” também significa “agricultor” em alemão e faz uma relação com os trabalhadores rurais que colonizaram a cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É uma festa da cultura, mas acima de tudo em memória dos colonos que aqui chegaram. Nós temos que relembrar os nossos antepassados porque, se estamos aqui hoje, é porque eles se dedicaram e trabalharam para construir Petrópolis”, comentou Márcio Haubrich, atual presidente do Clube 29 de Junho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O evento traz uma programação de grupos de danças folclóricas, corais, bandas tradicionais germânicas, concurso de chope em metro, comidas e bebidas típicas. Hoje a festa cresceu tanto que é considerada a maior do município serrano e de grande importância para o calendário turístico e cultural do estado e do país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A 36ª Bauernfest segue até 13 de julho no Palácio de Cristal e arredores. Promovida pela Prefeitura de Petrópolis e Clube 29 de Junho, a Bauernfest tem o patrocínio da Águas do Imperador, Embratur, Caixa, TurisRio, Governo do Estado do Rio de Janeiro e Ministério da Cultura. A Império é a fornecedora do chope oficial da Bauern.&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/bauernfest/" rel="tag"&gt;bauernfest&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/curiosidades-de-petropolis/" rel="tag"&gt;curiosidades de Petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/palacio-de-cristal/" rel="tag"&gt;palácio de cristal&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/02/voce-sabia-por-que-a-bauernfest-e-realizada-no-palacio-de-cristal/</guid></item><item><title>[Você sabia?] Petrópolis é mencionada no livro “Ainda estou aqui” – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2024/11/26/voce-sabia-petropolis-e-mencionada-no-livro-ainda-estou-aqui/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;Não há nada mais cruel do que o desaparecimento de uma pessoa. Conviver com as incertezas, passar a vida em busca de respostas, nutrindo esperanças (por mais ínfimas que sejam), sem nunca ter um ponto final.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em “Ainda estou aqui”, de Marcelo Rubens Paiva, conhecemos um pouco sobre a vida familiar antes e depois do desaparecimento de seu pai, a luta de sua mãe Eunice em busca de respostas sobre o que aconteceu com seu marido, e a batalha final contra o Alzheimer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No dia 20 de janeiro de 1971, Rubens Paiva é levado para prestar depoimento aos militares. No dia seguinte, Eunice e uma de suas filhas, Eliana, também são levadas. É neste contexto que Petrópolis é mencionada pela primeira vez na obra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para proteger os netos, a avó materna tira as crianças que haviam ficado na casa do Leblon e os leva para lugares diferentes. Dois deles na região serrana do Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“O caminho, reconheci na hora. Avenida Brasil, entrada à direita, estrada de Petrópolis. Me levava para a região serrana. Fiz algumas vezes aquela viagem. Petrópolis, Teresópolis, Araras… Muitos pais de amigos tinham casas lá. É perto do Rio, é fresco, é lindo, é imperial. (…) Subimos a serra de Petrópolis pela BR-040. A entrada para Nova Friburgo ficou para trás. Cruzamos Petrópolis à direita. Fomos em frente. Antes da estrada para Teresópolis, entramos à esquerda. Araras era o destino”.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Marcelo ficou na residência do casal Mindlin, “numa casa que era modelo de arquitetura modernista”. Já sua irmã Nalu estava “em Petrópolis, na casa do Marcílio Marques Moreira”, que foi Ministro da Fazenda durante o governo de Fernando Collor e presidente da Comissão Ética Pública do governo Lula.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Petrópolis volta a ser mencionada no final do livro, mais precisamente no último capítulo que apresenta a denúncia enviada pela família Paiva ao Ministério Público Federal. No tópico “quadrilha armada desenvolvida no contexto de organização criminosa”, destaca-se o seguinte trecho que menciona a Casa da Morte, localizada no bairro Caxambu:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“Ainda que os denunciados e demais integrantes da quadrilha agissem em nome do Estado, os crimes por eles cometidos não estavam, de nenhum modo, amparados pelo direito vigente à época, nem mesmo por aquele emanado do próprio movimento golpista. Os sequestros cometidos por integrantes da organização eram antijurídicos porque as prisões não eram seguidas de comunicação à autoridade judicial, como já determinava a lei vigente à época, havendo nos autos, ainda, provas de que, a partir de 1971, presos políticos foram levados a um centro clandestino de torturas mantido pelo CIE em Petrópolis, hoje conhecido como &lt;strong&gt;‘Casa da Morte’&lt;/strong&gt;”.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Um dos acusados pela morte de Rubens Paiva chegou a confessar que foi responsável por manter &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/2017/08/15/coluna-ines-etienne-romeu-testemunha-da-casa-da-morte/"&gt;Inês Etienne Romeu&lt;/a&gt; no local. Ela foi a única sobrevivente da Casa da Morte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em agosto deste ano, o Governo Federal publicou o termo de convênio com a Prefeitura de Petrópolis para transformar a “Casa da Morte” em Memorial de Liberdade, Verdade e Justiça.&lt;/p&gt;
&lt;figure id="attachment_99994" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/wp-content/uploads/2024/11/ainda-estou-aqui.jpg"&gt;&lt;img class=" wp-image-99994" src="https://aconteceempetropolis.com.br/wp-content/uploads/2024/11/ainda-estou-aqui.jpg" alt="" width="710" height="596"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-99994" class="wp-caption-text"&gt;Foto: Alile Dara Onawale / Divulgação&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sobre o filme&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Ainda estou aqui”, com direção de Walter Salles, levou o prêmio de “Melhor Roteiro” no Festival de Cinema de Veneza e se tornou elegível para a categoria de Melhor Filme Estrangeiro do Oscar. Fernanda Torres também aparece entre as cotadas para a categoria de Melhor Atriz, a mesma que sua mãe disputou em 1999 por “Central do Brasil”, do mesmo diretor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com dados da ComScore, em seu terceiro fim de semana de exibição, no período de 21 a 24/11, o filme voltou a liderança da bilheteria nacional, levando 390 mil pessoas às salas de cinema. Desde sua estreia, mais de 1,7 milhão de espectadores já foram ver o longa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enquanto no livro temos mais informações e trechos de documentos sobre o que aconteceu com Rubens Paiva, além de falar mais sobre a luta de Eunice contra o Alzheimer, o filme traz uma atmosfera mais afetuosa, inserindo o público no ambiente familiar antes e depois do desaparecimento. Ambos se complementam e merecem ser conferidos.&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/ainda-estou-aqui/" rel="tag"&gt;ainda estou aqui&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2024/11/26/voce-sabia-petropolis-e-mencionada-no-livro-ainda-estou-aqui/</guid></item><item><title>[Coluna] (Re) Existência e Consciência: 200 anos de quê? – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2022/09/25/coluna-re-existencia-e-consciencia-200-anos-de-que/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;&lt;em&gt;por Maria Regina Bortolini &lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No marco das comemorações dos 200 anos da independência, o país vive um desafio cívico e se pergunta: 200 anos de quê? A noção de independência política está estreitamente relacionada à soberania e autodeterminação dos povos – estado de ser livre da influência ou subordinação de outrem e de decidir, por si mesmo, as questões que afetam sua própria vida. Quando os europeus aqui chegaram, encontraram povos independentes, soberanos, autodeterminados. No entanto, não confraternizaram com eles, mas os colonizaram. A colonização se deu a partir de um modelo de expansão, dominação e exploração econômica, e de um projeto civilizatório. Não sem resistência, se perpetuou por quase cinco séculos estruturando aquilo a que nos acostumamos a chamar de Estado-nação modernos. Mas será que a independência trouxe soberania e autodeterminação aos nossos povos? Infelizmente não. Afinal, a colonização histórica não terminou com a independência dos povos, pois as relações de colonialidade não findaram com a destruição do colonialismo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O colonialismo refere-se à dominação política e econômica de uma nação sobre outra. É um processo histórico que se finda com a descolonização ou independência dos povos. Já a colonialidade não está limitada a um período temporal específico mas, segundo Aníbal Quijano, ao contrário, denota a continuidade temporal de formas de poder, resultante da experiência colonial: a colonialidade do poder, do saber e do ser.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A colonialidade do poder é a continuidade das estruturas e relações de poder que engendraram o capitalismo moderno. Na geopolítica global, a colonização garantiu a continuidade da dependência econômica, mesmo para aqueles que de forma mais ou menos revolucionária, conquistaram a sua independência política.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mas o poder colonial não se ancora apenas na dimensão político-econômica. Há um poder simbólico que o sustenta. No projeto civilizador da modernidade a criação da noção de raça naturaliza os colonizados como inferiores aos colonizadores, justificando a usurpação de seu patrimônio, a negação de seus saberes e as múltiplas violências sobre seus corpos. A modernidade, portanto, está relacionada com uma subjugação epistêmica – colonialidade do saber; ancorada em racionalidades eurocentradas, que tomam o homem, branco, hétero como um universal e, por consequência, negam outras epistemes, outras culturas, produzidas por outros sujeitos e por outros povos. Todos esses processos se encerram na racialização dos corpos, na colonialidade do ser. Afinal, a experiência humana não se dá num vazio existencial, mas a partir de um sujeito encarnado, corporificado. Na colonização, os corpos não-brancos foram desumanizados, escravizados, violados, consagrando a superioridade do corpo branco. Mas o fim da escravidão não pôs fim à negação sistemática dos corpos subalternizados. Estereótipos raciais foram revitalizados, políticas de morte foram atualizadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vivemos hoje, portanto, uma profunda crise civilizatória. É preciso, nesse momento, descolonizar nossos povos, nosso pensamento, nossos corpos. Produzir uma reflexão crítica sobre esse sistema-mundo capitalista, patriarcal, moderno. Mais que isso, reconhecer como o racismo epistêmico sufoca e silencia nossas vozes. Compreender como o processo civilizador produziu e ainda produz sofrimento aos nossos corpos. Reivindicar que as diferentes corporalidades que constituem a diversidade humana no Brasil possam existir, reexistir. Problematizar a construção de nossa identidade, reencontrar nossas origens afro-indígenas, entrelaçar nossas diferenças e inventar novas possibilidades de (re) existência e consciência! Em tempos de desafio cívico é preciso ter consciência do que somos e queremos ser. Por um Brasil mais humano, mais justo e solidário!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Maria Regina Bortolini é antropóloga, professora e integrante da Comissão Científica da 28ª Semana Científica da UNIFASE/FMP.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/racismo/" rel="tag"&gt;racismo&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2022/09/25/coluna-re-existencia-e-consciencia-200-anos-de-que/</guid></item><item><title>[Coluna] Banco de Leite Humano em Petrópolis: uma vantagem para todos – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2022/08/23/coluna-banco-de-leite-humano-em-petropolis-uma-vantagem-para-todos/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;&lt;em&gt;por Dr. Vander Guimarães Silva&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em um mês especialmente dedicado ao aleitamento materno – o Agosto Dourado, Petrópolis terá seu primeiro Banco de Leite Humano (BLH) aberto em uma unidade pública de saúde – o Hospital de Ensino Alcides Carneiro (HEAC). Este banco se junta a outras 222 unidades que compõem a Rede de Bancos de Leite Humano do Brasil (rBLH-BR), a maior e mais complexa rede do mundo, sendo referência internacional por utilizar estratégias que aliam baixo custo à alta qualidade e tecnologia. A Rede brasileira, atuando em conjunto, exporta tecnologia para países da América Latina, Caribe e África, além de fazer parcerias com Portugal e Espanha, compondo a Rede Ibero-Americana de BLHs.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os BLHs representam uma estratégia para promoção, proteção e apoio ao aleitamento materno. As ações de um banco de leite humano englobam coleta, processamento e distribuição do leite humano para bebês prematuros ou de baixo peso, que não conseguem ser alimentados pelas próprias mães e aqueles que serão submetidos a algum tipo de cirurgia ainda nos seus primeiros dias de vida. Além de oferecer um aporte de calorias e energia a essas crianças, o leite humano, por ser uma fonte completa de nutrientes e fatores de proteção (imunoglobulinas, macrófagos, ferritina, anticorpos, imunocomplementos, etc), torna-se o alimento ideal para estes recém-nascidos. Segundo a OMS (Organização Mundial de Saúde), pela sua complexidade, o leite humano deve ser o único alimento oferecido para a criança nos seus 6 primeiros meses de vida, além de poder ser utilizado como uma alimentação complementar até dois anos ou mais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre outras funções desempenhadas pelos BLHs, estão também a de atendimento e guia para mães em aleitamento materno. Eles funcionam como um centro capaz de atender às principais intercorrências decorrentes deste período e oferecer às puérperas uma orientação adequada, a fim de minimizar os efeitos do desmame precoce. É também um espaço educacional, que permite a discussão e trocas de experiências entre mães (gestantes ou puérperas), sempre mediada por uma supervisão de um profissional capacitado para tal!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para exercer todas essas atividades, o Banco de Leite depende de doações voluntárias, uma vez que nenhum produto, atendimento ou orientação fornecidos são cobrados. A doadora pode ser uma mãe que esteja com o seu filho internado que, pelas razões expostas acima, não consegue receber o leite através da sucção do seu peito. Além dessas pacientes, qualquer mulher que o deseje pode se tornar uma doadora! Para isto, basta entrar em contato com a unidade do HEAC, onde receberá as orientações necessárias de como fazê-lo. É importante salientar que o leite doado sempre será o excedente que aquela mãe produz. Esse leite passará por um controle de qualidade, que vai desde a avaliação do estado de saúde da doadora até os processos que envolvem a análise, pasteurização e controle de qualidade, antes de ser distribuído.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bancos de Leite funcionam também como centros para educação em saúde, onde os profissionais que atuam na área fornecem informação técnica sobre o ato de amamentar, seus cuidados, benefícios e complicações, cursos de aperfeiçoamento e atividades práticas, contribuindo para a formação de novos agentes, os capacitando para lidar com essas questões. Acadêmicos do curso de Medicina, de Nutrição e de Enfermagem terão participação ativa no dia a dia do BLH. Inicialmente, pensamos em oferecer estágios para as residências de Ginecologia e Obstetrícia, Pediatria e Enfermagem. Futuramente, poderemos proporcionar uma formação em Enfermagem com especialização em BLH, pós-graduação que já existe em outras unidades do Brasil. Proteger a amamentação é uma responsabilidade de todos!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A criação de um banco de leite humano traz benefícios plenos. Ganham a criança, sua mãe e toda a família. É também um bem para toda a sociedade, uma vez que o aleitamento promove o crescimento de crianças mais hígidas e inteligentes, que demandam menos os serviços de saúde e torna os cidadãos mais capazes. É, sem dúvida, um grande passo que Petrópolis dá no cuidado materno-infantil!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vander Guimarães Silva é médico, doutor em Ciências pela Fiocruz e professor titular de Ginecologia e Obstetrícia da UNIFASE/FMP.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/agosto-dourado/" rel="tag"&gt;agosto dourado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/banco-de-leite/" rel="tag"&gt;banco de leite&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/hospital-alcides-carneiro/" rel="tag"&gt;hospital alcides carneiro&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2022/08/23/coluna-banco-de-leite-humano-em-petropolis-uma-vantagem-para-todos/</guid></item><item><title>Atletas petropolitanos representam Petrópolis em campeonatos de Taekwondo – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/08/22/atleta-petropolitana-vai-disputar-vaga-na-selecao-brasileira-sub-21-de-taekwondo/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;O Team Polonini, referência no Taekwondo em Petrópolis, terá dois atletas representando a cidade em competições nacionais. O atleta Gabriel Rodrigues participará do Super Campeonato Brasileiro de Taekwondo 2025, que acontece de 10 a 14 de setembro, em Aracaju (SE). Gabriel estuda no Colégio Nossa Senhora de Lourdes e vem se destacando no Taekwondo pela dedicação aos treinos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já o atleta Davi Cabral Valério representará Petrópolis nos Jogos Escolares Brasileiros (JEBs 2025), que acontecem de 5 a 28 de outubro, em Uberlândia (MG). Davi estuda na Escola Municipal Maria Campos e vem se destacando no Taekwondo pela dedicação aos treinos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com apenas 15 anos, a atleta petropolitana Angela Azevedo foi convocada para participar da seletiva oficial da Seleção Brasileira sub-21 de Taekwondo, que será realizada nos dias 22 e 23 de agosto, em Brasília. A competição reunirá os maiores talentos do país e definirá os nomes que representarão o Brasil no Campeonato Mundial da categoria.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enfrentando adversárias de até 20 anos de idade, Angela diz que estar entre as convocadas já é um marco, mas o objetivo é maior. “Quero conquistar minha vaga na Seleção, continuar evoluindo e me preparar para os próximos anos. Meu sonho é disputar uma Olimpíada”, comenta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Angela conheceu o Taekwondo após as tragédias climáticas que atingiram Petrópolis, em 2022. Na época, ela integrava um projeto social voltado para crianças de famílias impactadas pelos desastres. Foi ali que encontrou no esporte uma forma de superação. Logo chamou a atenção do professor Victor Lacerda, da Team Lacerda, que lhe ofereceu uma bolsa para iniciar os treinamentos. Desde então, sua dedicação não parou de crescer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hoje, além dos treinos com o professor Victor, Angela se prepara com os mestres Chang e Franklin, no Rio de Janeiro, e conta com apoio integral do Colégio Koeler, onde estuda, em reconhecimento ao seu potencial esportivo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Taekwondo é uma arte marcial de origem coreana e se tornou esporte olímpico em 2000. As lutas são disputadas em três rounds de dois minutos e os atletas pontuam por meio de chutes e socos técnicos aplicados em áreas específicas do colete e capacete do oponente, com o auxílio de sensores eletrônicos. São vedados golpes abaixo da cintura, e o atleta que cometer infrações pode ser penalizado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A seletiva nacional é organizada pela Confederação Brasileira de Taekwondo (CBTKD) e abre caminho para o Campeonato Mundial sub-21, evento de elite da modalidade no cenário internacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com talento, apoio familiar, técnico e educacional, Angela Azevedo desponta como um dos nomes mais promissores do Taekwondo brasileiro. Jovem, determinada e apaixonada pelo que faz, ela dá seus primeiros passos em direção ao mundo — com um olhar firme no pódio olímpico.&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/taekwondo/" rel="tag"&gt;taekwondo&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/08/22/atleta-petropolitana-vai-disputar-vaga-na-selecao-brasileira-sub-21-de-taekwondo/</guid></item><item><title>Jogos Germânicos acontecem nos fins de semana da Bauernfest – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/05/jogos-germanicos-acontecem-nos-fins-de-semana-da-bauernfest/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;Para resgatar as tradições alemães de forma divertida, a programação da 36ª Bauernfest conta com os Jogos Germânicos nos fins semana e é aberto a todos os públicos. Cabo de guerra, corrida com tronco, de saco e de carrinho de mão, e batalha Viking fazem parte dos jogos que acontecem na Secretaria da Mulher e da Pessoa com Deficiência, no Centro, das 10h às 12h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esses jogos fazem parte das festas típicas da cultura alemã em todo o país e têm origem em brincadeiras tradicionais que remontam ao século XIX. Um exemplo é o cabo de guerra, que embora tenha surgido no Egito Antigo, foi incorporado às tradições alemãs e continua sendo praticado até hoje, inclusive em nível profissional, com novas modalidades e formas de disputa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
Endereço: Secretaria da Mulher e Pessoa com Deficiência – Avenida Koeler, 87 – Centro&lt;br&gt;
Datas: sábados e domingos (5, 6, 12 e 13 de julho)&lt;br&gt;
Horário: das 10h às 12h&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/bauernfest/" rel="tag"&gt;bauernfest&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/jogos-germanicos/" rel="tag"&gt;jogos germânicos&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/07/05/jogos-germanicos-acontecem-nos-fins-de-semana-da-bauernfest/</guid></item><item><title>Passeio ciclístico gratuito com circuito para iniciantes acontece neste domingo – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://aconteceempetropolis.com.br/2025/06/21/passeio-ciclistico-gratuito-com-circuito-para-iniciantes-acontece-neste-domingo/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt;

			
			&lt;p&gt;Neste domingo (22), a Estácio Petrópolis realiza o 1º Passeio Ciclístico Estácio + Circuito para Iniciantes. O evento, que é gratuito e aberto ao público, tem concentração marcada para às 7h da manhã na unidade Estácio Bingen, localizada na Rua Bingen, 50.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Idealizado pelos alunos de Educação Física, com coordenação do professor André Fernandes, o passeio busca tornar o uso da bicicleta mais acessível para todos. A programação inclui orientações sobre como andar e regular a bike, além de um circuito especial para iniciantes e uma série de atrações no local.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Queremos que as pessoas se sintam motivadas a usar a bicicleta no dia a dia. Mesmo quem nunca pedalou ou não tem bicicleta pode participar, porque vamos disponibilizar bikes e ensinar desde o básico, como postura, regulagem de altura do selim e noções de segurança”, explica André Fernandes, coordenador do curso de Educação Física da Estácio Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O circuito é ideal para quem quer se desafiar, mas também é uma oportunidade de aprendizagem para iniciantes contando com o apoio de professores e alunos. Haverá ainda uma pista montada dentro da Estácio para prática e diversão, além de bicicletas disponíveis para quem não possui, estacionamento gratuito, banheiros e ponto de hidratação com água e muitas outras atrações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trajeto do passeio ciclístico:&lt;br&gt;
O trajeto do passeio contempla diversos pontos do bairro e será realizado da seguinte forma:&lt;br&gt;
– Saída da Estácio&lt;br&gt;
– Bingen (sentido Rio)&lt;br&gt;
– Bingen (sentido Petrópolis)&lt;br&gt;
– Monte Caseiros&lt;br&gt;
– Contorno na Praça da Liberdade&lt;br&gt;
– Retorno pela Monte Caseiros&lt;br&gt;
– Rua Carlos Gomes&lt;br&gt;
– Chegada na Estácio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O evento não requer inscrição prévia. Basta comparecer ao ponto de encontro no horário marcado para participar do passeio, que terá saída e chegada no mesmo local.&lt;/p&gt;

			&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/estacio/" rel="tag"&gt;estácio&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/passeio-ciclistico/" rel="tag"&gt;passeio ciclístico&lt;/a&gt; &lt;a href="https://aconteceempetropolis.com.br/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://aconteceempetropolis.com.br/2025/06/21/passeio-ciclistico-gratuito-com-circuito-para-iniciantes-acontece-neste-domingo/</guid></item></channel></rss>