<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Acontece em Petrópolis · AeP</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/</link><description>O seu Portal de notícias da Cidade Imperial. Fique antenado em tudo o que Acontece em Petrópolis!</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Sun, 22 Oct 2023 12:17:11 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Procon Petrópolis orienta consumidores lesados por plataforma de viagens online</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/10/22/procon-petropolis-orienta-consumidores-lesados-por-plataforma-de-viagens-online/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Consumidores lesados pela empresa Hurb – plataforma de viagens online – devem procurar o Procon Petrópolis para formalização das denúncias e abertura de ações indenizatórias. O órgão vem há meses recebendo dezenas de reclamações de consumidores que relataram algum tipo de problema com a empresa.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;De acordo com o procurador Geral do Município, Miguel Barreto, o perfil das reclamações dos consumidores mudou após o anúncio da empresa de não conseguir mais cumprir os contratos dos pacotes de viagens. “As notificações que antes se resumiam a questões de pontualidade ou qualidade dos serviços agora são referentes ao não pagamento dos ‘reembolsos’ solicitados”, explicou o procurador.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;“Importante lembrar que o consumidor possui direito a devolução dos valores pagos, seja por força do artigo 20 do CDC (seguro no serviço) ou mesmo o artigo 50 que prevê a devolução em caso de descumprimento da oferta”, acrescentou Miguel Barreto.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O consumidor deve comparecer ao Procon Petrópolis, levando toda a documentação (contrato, recibos, conversas junto à empresa e eventual número de protocolo) para que a empresa possa ser notificada pelo Procon Petrópolis.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Após o prazo legal, caso a resposta não seja satisfatória, o consumidor será encaminhado ao judiciário, através de petição feita pelo Procon Petrópolis, para que possa ser indenizado, tanto na esfera material, como na esfera moral”, ressaltou o procurador.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Procon Petrópolis funciona de segunda a sexta-feira, das 10h às 17h, e fica localizado na Rua Dr. Moreira da Fonseca, 33, no Centro (na Praça Visconde de Mauá – Praça da Águia). A sede em Itaipava funciona das 10h às 16h, na Estrada União e Indústria, nº 10800, no Centro da Cidadania.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/procon-petropolis/" rel="tag"&gt;Procon Petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>Procon Petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/10/22/procon-petropolis-orienta-consumidores-lesados-por-plataforma-de-viagens-online/</guid><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 06:00:23 GMT</pubDate></item><item><title>Palco Coreto do RTM permanecerá no Parque de Itaipava após o festival</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/10/22/palco-coreto-do-rtm-permanecera-no-parque-de-itaipava-apos-o-festival/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;O Coreto vai fincar suas bases no Parque Municipal de Itaipava a partir desta edição de novembro do Rock The Mountain (RTM). O palco vai ganhar uma estrutura permanente, transformando-se em um patrimônio cultural da música e da arte em Petrópolis. A construção do espaço já começou e é um presente do RTM para a cidade.&lt;/p&gt; &lt;hr&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;Leia também&lt;/em&gt;: &lt;a href="/2023/01/21/rock-the-mountain-vai-ter-line-up-100-feminino-para-edicao-comemorativa-de-10-anos/"&gt;&lt;strong&gt;Rock The Mountain vai ter line-up 100% feminino para edição comemorativa de 10 anos&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;hr&gt; &lt;p&gt;No Rock The Mountain, o Coreto funciona como parte essencial dedicado exclusivamente a shows de bandas petropolitanas, representando uma oportunidade para que artistas locais mostrem seus talentos para um público plural e diverso, de várias  regiões do Brasil. Ele passou a integrar o RTM na primeira edição de 2022 e, desde então, em duas edições, já recebeu 29 artistas e teve 160 profissionais da cultura petropolitana trabalhando direta ou indiretamente. Para 2023, a expectativa é de que esse número passe de 200.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Rafael Eckhardt, diretor do Coreto, considera que ganhar uma estrutura permanente é um passo simbólico para novas ideias no setor cultural da cidade. “Esperamos que também seja uma inspiração para outros projetos. Nós queremos que as ideias que vierem para o Coreto fora do Rock The Mountain sejam arrojadas, propositivas e corajosas”, declara.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Atualmente, o espaço é um ponto de conexão entre a cidade e o festival, conforme afirma o produtor geral, Guilherme Oliveira. “Na última edição isso ficou ainda mais claro quando mapeamos os números de lançamentos que aconteceram no palco. No total foram: 28 Faixas, 2 álbuns e 1 EP”, diz. Segundo Guilherme, o propósito do espaço está em usar a oportunidade para conectar artistas e as pessoas que fazem cultura na cidade. “Esses encontros se transformam em um universo de possibilidades e esse movimento tem um impacto imensurável”, destaca.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Nas duas edições, o Coreto costumava ser uma estrutura cenotécnica temporária, montada e desmontada para cada edição do evento. Ao tornar-se permanente, poderá ser palco de atrações culturais, festivais e apresentações ao ar livre durante todo o ano.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O projeto da construção permanente é dos arquitetos Bárbara Martini e Luiz Antonio Duarte. A estrutura terá 5m de diâmetro e está sendo construída com material reciclável, abraçando as questões sustentáveis engajadas pelo RTM. O design versátil permite apresentações em 360 graus com a remoção e recolocação de suas grades.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Todo o trabalho que a gente faz que fica para o parque, para a cidade, é muito legal. Antigamente, a gente montava o coreto e quando ia embora desmontava. Então agora a gente está investindo um valor mais alto pra ter um coreto fixo, que seja um legado realmente cultural para a cidade. Que as pessoas tenham mais um espaço para expressar sua arte e que surjam novos artistas petropolitanos, que a gente sabe que a cidade é um berço de músicos. Petrópolis respira música já. Acho que está no DNA da cidade. Então acho que vai ser muito importante, não só para a música, mas também para o teatro. Muita coisa pode acontecer naquele coreto”, conclui Ricardo Brautigam, organizador do RTM.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/coreto/" rel="tag"&gt;coreto&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/parque-de-itaipava/" rel="tag"&gt;parque de itaipava&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/rock-the-mountain/" rel="tag"&gt;Rock The Mountain&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>coreto</category><category>destacado</category><category>parque de itaipava</category><category>petrópolis</category><category>Rock The Mountain</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/10/22/palco-coreto-do-rtm-permanecera-no-parque-de-itaipava-apos-o-festival/</guid><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 06:00:23 GMT</pubDate></item><item><title>Igreja luterana promove mais uma edição da Feira do Desapego</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/10/21/igreja-luterana-promove-mais-uma-edicao-da-feira-do-desapego/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;Nos dias 21 e 22 de outubro, a comunidade luterana promove mais uma edição da Feira do Desapego, com produtos novos e usados.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;A feira acontece do salão da igreja, na Av. Ipiranga, 244 – Centro, das 10h às 18h, com entrada gratuita.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/feira-do-desapego/" rel="tag"&gt;feira do desapego&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/igreja-luterana/" rel="tag"&gt;igreja luterana&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>feira do desapego</category><category>igreja luterana</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/10/21/igreja-luterana-promove-mais-uma-edicao-da-feira-do-desapego/</guid><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 06:14:22 GMT</pubDate></item><item><title>Influenza aviária é confirmada em ave migratória encontrada em Petrópolis</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/10/21/influenza-aviaria-e-confirmada-em-ave-migratoria-encontrada-em-petropolis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A Coordenadoria de Vigilância Ambiental confirmou um caso de influenza aviária em uma ave migratória em Petrópolis. O teste no animal foi realizado pela Superintendência de Informações Estratégicas de Vigilância em Saúde do Estado do Rio de Janeiro, que notificou o município sobre o caso.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Trata-se de uma ave migratória. A espécie (trinta-réis) não é típica de Petrópolis, e sim da Região dos Lagos.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;A ave foi recolhida no dia 9 de outubro, pelo Núcleo de Defesa Agropecuária da Seappa (Secretaria estadual de Agricultura, Pecuária, Pesca e Abastecimento) de Itaipava. A procedência do animal está sob investigação pelo município.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O órgão estadual fez testes com a ave, o resultado saiu nesta semana e a ave testou positivo. O município esclarece que esse é o único caso da doença registrado em Petrópolis.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A transmissão do vírus da influenza aviária para os humanos é rara. Quando ocorre, se dá por exposição a aves infectadas ou inalação de partículas contaminadas com as suas excreções.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Por isso, a população deve evitar estritamente o contato com aves doentes ou mortas, incluindo aves silvestres, e deve relatar a existência de aves mortas entrando em contato com as autoridades locais de meio ambiente, saúde ou agricultura.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Caso o morador de Petrópolis encontre uma ave debilitada, ele não deve manusear animal. Deve entrar em contanto com o Núcleo de Defesa Agropecuária da Seappa (Secretaria estadual de Agricultura, Pecuária, Pesca e Abastecimento), em Itaipava, pelo telefone 2222-9883.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/influenza-aviaria/" rel="tag"&gt;influenza aviária&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>influenza aviária</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/10/21/influenza-aviaria-e-confirmada-em-ave-migratoria-encontrada-em-petropolis/</guid><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 05:47:23 GMT</pubDate></item><item><title>Seminários de agroecologia e empreendedorismo integram programação do Petrópolis Business</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/10/21/seminarios-de-agroecologia-e-empreendedorismo-integram-programacao-do-petropolis-business/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Dois seminários de grande relevância integram a programação do Petrópolis Business 2023, que será realizado entre os dias 26 e 29 de outubro no Centro Cultural Sesc Quitandinha. Um dos destaques é o Seminário de Agroecologia, promovido pela Emater-Rio, órgão apoiador do evento. Dedicado a explorar e promover práticas agrícolas sustentáveis, o seminário reunirá renomados profissionais para compartilhar conhecimentos essenciais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Durante o Seminário de Agroecologia, os participantes terão a oportunidade de se aprofundar nos princípios fundamentais da agroecologia, como o cultivo de alimentos de forma mais sustentável, a biodiversidade e a soberania alimentar. Além disso, o evento abordará estratégias inovadoras para a produção agrícola, incluindo o cultivo de lúpulo, que desempenha um papel crucial na indústria cervejeira. A discussão se estenderá à bioeconomia e empreendedorismo como meios de promover a sustentabilidade. A experiência de mestrado em Agricultura Orgânica também será explorada, oferecendo insights valiosos sobre a formação de profissionais e a promoção de sistemas agroalimentares sustentáveis.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;“A Agroecologia é um conceito muito utilizado, mas que algumas pessoas ainda têm dúvidas, tanto os consumidores como os produtores. O seminário proporcionará o esclarecimento e aprofundamento no tema, com importantes pesquisadores e profissionais da área. Além disso, teremos uma feira de produtos agropecuários da cidade no evento, onde será possível encontrar doces tradicionais da região com expressão nacional, mel, cachaça, flores e muito mais”, destaca o engenheiro agrônomo da Emater-Rio, Leonardo Faver. O Seminário de Agroecologia será realizado no dia 27 de outubro, das 10h às 17h, no Auditório Santos Dumont.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Petrópolis Business 2023 também apresentará o Seminário de Empreendedorismo, promovido pela Associação Comercial e Empresarial de Petrópolis (ACEP). Uma oportunidade única para aqueles interessados no universo dos negócios e da inovação. Os temas das palestras incluem histórias inspiradoras de empreendedores e insights sobre a magia do atendimento ao cliente, além de uma série de dinâmicas (confira a programação abaixo). O Seminário de Empreendedorismo ocorrerá no dia seguinte, 28 de outubro, das 12h às 18h, no Auditório Dom Pedro II. As inscrições para participar dos Seminários estão abertas no site oficial do Petrópolis Business (&lt;a href="//petropolisbusiness.com.br/"&gt;www.petropolisbusiness.com.br&lt;/a&gt;), onde é possível encontrar a programação do evento.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Petrópolis Business 2023 é uma realização da ACEP, com patrocínio da Fecomércio, Prefeitura, Sistema Firjan, Governo do Estado do Rio de Janeiro (por meio da Secretária de Desenvolvimento Econômico, Indústria, Comércio e Serviços), Sebrae, Unifase, Concer e Serviplan . O evento conta com apoio institucional da Facerj, CDL, Sicomércio, Câmara Municipal, CRC/RJ, Emater-Rio, Petrópolis Convention &amp;amp; Visitors Bureau, UCP, SinCon, Associação de Empresários da Rua Teresa, Serratec, Petrópolis Invest, Comdep, Mobees, CPTrans e Kido Dynamics. A Open Brasil é a montadora oficial do evento. A Tribuna FM é a rádio oficial do Petrópolis Business.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; Petrópolis Business 2023&lt;br&gt; Data e horário: De 26 a 29 de outubro de 2023, das 10h às 22h&lt;br&gt; Local: Palácio Quitandinha – Av. Joaquim Rolla, número 2&lt;br&gt; Entrada Franca.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/agroecologia/" rel="tag"&gt;agroecologia&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/centro-cultural-sesc-quitandinha/" rel="tag"&gt;Centro Cultural Sesc Quitandinha&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis-business/" rel="tag"&gt;petrópolis business&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/seminario/" rel="tag"&gt;seminário&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>agroecologia</category><category>Centro Cultural Sesc Quitandinha</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>petrópolis business</category><category>seminário</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/10/21/seminarios-de-agroecologia-e-empreendedorismo-integram-programacao-do-petropolis-business/</guid><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 06:00:13 GMT</pubDate></item><item><title>Shopping Vilarejo comemora 30 anos com programação musical gratuita</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/10/20/shopping-vilarejo-comemora-30-anos-com-programacao-musical-gratuita/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Em comemoração aos seus 30 anos, o Shopping Vilarejo Itaipava preparou uma programação musical gratuita que acontece até domingo (22). Confira abaixo:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;20 de outubro (sexta-feira)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;18h – Sessão solene Vilarejo 30 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;19h – Pablo &amp;amp; Bernardo Rock Band&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;21 de outubro (sábado)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;18h – Jazzeando&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;22 de outubro (domingo)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;14h30 – 20 anos do Taruíra&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/itaipava/" rel="tag"&gt;itaipava&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/shopping-vilarejo/" rel="tag"&gt;Shopping Vilarejo&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/taruira/" rel="tag"&gt;taruíra&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>itaipava</category><category>petrópolis</category><category>Shopping Vilarejo</category><category>taruíra</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/10/20/shopping-vilarejo-comemora-30-anos-com-programacao-musical-gratuita/</guid><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 06:00:58 GMT</pubDate></item><item><title>Inscrições para editais de cultura são prorrogadas até novembro</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/10/20/inscricoes-para-editais-de-cultura-sao-prorrogadas-ate-novembro/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Os interessados em participar dos editais culturais têm até o dia 3 de novembro para fazerem as inscrições. Os cadastros devem ser feitos no &lt;a href="//web2.petropolis.rj.gov.br/imc/funcultura/"&gt;site da Prefeitura&lt;/a&gt;. Os editais são do Fundo Municipal de Cultura (FunCultura) e promovidos pela Prefeitura, por meio do Instituto Municipal de Cultura (IMC).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Decidimos pela prorrogação com o objetivo de ampliar e democratizar a participação dos produtores culturais da cidade. Estamos levando oficinas para elaboração de projetos para todos os bairros que quiserem basta entrar em contato com o IMC”, disse a presidente do Instituto Municipal de Cultura (IMC), Diana Iliescu. O e-mail para contato é: &lt;a href="/cdn-cgi/l/email-protection#68040d0118091d04070f1d1b1c091e0728180d1c1a07180704011b461a02460f071e460a1a" target="_blank" rel="noopener"&gt;&lt;span class="__cf_email__"&gt;[email protected]&lt;/span&gt;.&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;gov.br&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;São quatro editais com as inscrições até o dia 3 de novembro. São eles: de produções audiovisuais, de produções audiovisuais pessoa física, de produções culturais e do Edital Alan Sask. Também foram prorrogadas as inscrições para o Edital de Pareceristas de Audiovisual, que vai até o dia 23 de outubro.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Governo Federal vai disponibilizar R$ 2,3 milhões para Petrópolis, por meio dos editais da Lei Paulo Gustavo. Poderão se inscrever agentes culturais pessoa jurídica, que morem e atuem em Petrópolis por pelo menos dois anos.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/centro-de-cultura-raul-de-leoni/" rel="tag"&gt;centro de cultura raul de leoni&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/edital-de-cultura/" rel="tag"&gt;edital de cultura&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>centro de cultura raul de leoni</category><category>destacado</category><category>edital de cultura</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/10/20/inscricoes-para-editais-de-cultura-sao-prorrogadas-ate-novembro/</guid><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 06:00:49 GMT</pubDate></item><item><title>Dia D do Outubro Rosa acontece neste sábado</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/10/20/dia-d-do-outubro-rosa-acontece-neste-sabado/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Neste sábado (21), a Área Técnica de Saúde da Mulher da Secretaria de Saúde realiza o Dia D do Outubro Rosa, na qual 46 unidades de saúde da Prefeitura, além do Ambulatório Escola, estarão de portas abertas para oferecer uma série de atividades para a prevenção e promoção à saúde, entre elas coleta de preventivo, solicitação de mamografia e teste rápido de ISTs, exames estes, importantes para a detecção precoce do câncer de mama e do colo do útero. Além disso, haverá palestras, rodas de conversa e outras atividades relacionadas à conscientização relacionadas a estas doenças.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Nesse dia, as unidades de saúde de Petrópolis se unem para oferecer um amplo leque de serviços voltados à saúde da mulher que serão fornecidos gratuitamente à população. De acordo com a secretária Chefe de Gabinete e presidente do Conselho Municipal dos Direitos da Mulher (Comdim), Luciane Bomtempo, além dos exames, serão realizadas palestras e rodas de conversa com especialistas, abordando temas essenciais para a conscientização e orientação. “Entre eles, a importância do autoexame, os sinais de alerta para o câncer de mama e do colo do útero, a importância da vacinação contra o HPV, entre outros. É uma oportunidade valiosa de ampliar o conhecimento sobre essas doenças e as medidas preventivas que podem ser adotadas”, disse.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;“Entendemos que ações como essa, realizadas em um sábado, são vitais para atender as mulheres trabalhadoras do nosso município, que por conta do dia a dia corrido não frequentam periodicamente as unidades dos PSF”, finalizou Ana Cristina Mattos, presidente voluntária da Associação Petropolitana de Pacientes Oncológicos (APPO).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Confira as unidades que estarão abertas neste sábado (21):&lt;br&gt; • Ambulatório Escola&lt;br&gt; • ESF Lajinha&lt;br&gt; • ESF Nova Cascatinha&lt;br&gt; • ESF Amazonas I e II&lt;br&gt; • ESF Boa Vista&lt;br&gt; • UBS Pedro do Rio&lt;br&gt; • UBS Meio da Serra&lt;br&gt; • UBS Araras&lt;br&gt; • ESF Estrada da Saudade I e II&lt;br&gt; • UBS Itaipava&lt;br&gt; • ESF Posse I e III&lt;br&gt; • ESF Boa Esperança&lt;br&gt; • ESF Dr. Thouzet&lt;br&gt; • ESF Jardim Salvador&lt;br&gt; • ESF Vila Rica&lt;br&gt; • ESF 24 de Maio&lt;br&gt; • ESF Caxambu Santa Isabel&lt;br&gt; • ESF Carangola I e II&lt;br&gt; • ESF Brejal&lt;br&gt; • ESF Castelo São Manuel&lt;br&gt; • ESF Alto Siméria&lt;br&gt; • ESF Águas Lindas&lt;br&gt; • ESF Pedras Brancas&lt;br&gt; • UBS Bairro da Glória&lt;br&gt; • UBS Itamarati&lt;br&gt; • UBS Mosela&lt;br&gt; • ESF Vale do Carangola&lt;br&gt; • UBS Quitandinha&lt;br&gt; • ESF Secretário&lt;br&gt; • ESF 1° de Maio&lt;br&gt; . UBS Morin&lt;br&gt; ESF Vila Felipe&lt;br&gt; ESF Fazenda Inglesa&lt;br&gt; ESF São João Batista&lt;br&gt; UBS Araras&lt;br&gt; ESF Santíssima Trindade&lt;br&gt; UBS Retiro&lt;br&gt; ESF Moinho Preto&lt;br&gt; ESF Sargento Boening&lt;br&gt; ESF Alto da Serra I , II e III&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Unidades abertas em 28 de outubro&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; • ESF Bataillard&lt;br&gt; • ESF Vale das Videiras&lt;br&gt; • UBS Alto Independência&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Unidades abertas em 30 de outubro&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; • ESF Bonfim&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/dia-d/" rel="tag"&gt;dia d&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/outubro-rosa/" rel="tag"&gt;outubro rosa&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>dia d</category><category>outubro rosa</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/10/20/dia-d-do-outubro-rosa-acontece-neste-sabado/</guid><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 06:00:25 GMT</pubDate></item><item><title>Festa de São Judas Tadeu movimenta a Mosela com programação musical e religiosa</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/10/19/festa-de-sao-judas-tadeu-movimenta-a-mosela-com-programacao-musical-e-religiosa/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A partir desta quinta-feira (19) tem início a tradicional Festa de São Judas Tadeu, com a novena que se estende até o dia 27, às 19h30, com o tema da fé. Além disso serão celebradas missas em diversos horários, haverá procissão, almoço comemorativo e uma vasta programação musical que se encerra dia 29 de outubro.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Neste ano o tema da reflexão será ‘A fé é o fundamento da esperança, é uma certeza a respeito do que não se vê’. Vamos meditar sobre o tema da fé ao longo da novena, com várias pregações a esse respeito”, anuncia o padre Lucas Thadeu, responsável pela paróquia. Ele lembra que São Judas Tadeu foi um dos 12 apóstolos, muito próximo a Jesus, na verdade seu primo irmão.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;A Igreja Matriz de São Judas Tadeu atende a muitos devotos de toda a cidade, que lá encontram o acolhimento necessário a suas dificuldades. No Brasil em geral, São Judas Tadeu atrai um grande número de fiéis que recorrem à sua proteção e, em Petrópolis, na Mosela, a festa vem se consolidando há 73 anos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Confira a programação:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Novena – 19h30 – de 19 a 27 de outubro.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Dia do Padroeiro- 28/10 com missas às : 6h30; 8h; 10h;12h;14h;16h;18h;20h. Procissão às 19h.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;29/10- Missas às: 8h; 11h; 18h.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Dia 22 – 12h- almoço&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Após a novena:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Dia 20 – Trio Dona Flô&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Dia 21 – Andre Bernard&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Dia 22 – Caio Farias e Angelo Zaiden&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Dia 27 – Rony dos teclados&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Dia 28 – Grande festa de São Judas Tadeu&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Dia 29 – 19h30 – Show “Nossa Voz” com Padre Omar e Grupo Dó Ré Mi.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/escola-sao-judas-tadeu/" rel="tag"&gt;Escola São Judas Tadeu&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/festa-de-sao-judas-tadeu/" rel="tag"&gt;Festa de São Judas Tadeu&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/mosela/" rel="tag"&gt;mosela&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>Escola São Judas Tadeu</category><category>Festa de São Judas Tadeu</category><category>mosela</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/10/19/festa-de-sao-judas-tadeu-movimenta-a-mosela-com-programacao-musical-e-religiosa/</guid><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 06:47:39 GMT</pubDate></item><item><title>Município contratará abrigo temporário para animais agressivos</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/10/18/municipio-contratara-abrigo-temporario-para-animais-agressivos/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A Prefeitura abriu licitação para a contratação de empresa especializada em abrigar temporariamente animais agressivos. Na prática, será um centro de reabilitação para cães e gatos recolhidos pela Cobea (Coordenadoria de Bem-Estar Animal da Prefeitura) e que representem risco para si e para a sociedade.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Essa é a primeira vez que a Prefeitura licitará esse serviço para Petrópolis. “Transferimos a Coordenadoria de Bem-Estar Animal para a Secretaria de Saúde para poder consolidar e ampliar as ações realizadas, e estamos investindo em ações concretas, como essa”, disse o prefeito Rubens Bomtempo.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;“São animais agressivos, que fugiram ou foram abandonados, e que poderiam atacar as pessoas. A ideia é que esses animais fiquem temporariamente nesse centro de reabilitação, para depois serem encaminhados para adoção”, disse o coordenador do Cobea, Cláudio Avelar.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A licitação será no dia 30 de outubro, na modalidade pregão eletrônico. Para mais informações, o edital completo estará disponível para consulta a partir de 16 de outubro: no Centro Administrativo Frei Antônio Moser (Hipershopping Petrópolis, Rua Teresa, 1.515, Alto da Serra) e no site da Prefeitura (&lt;a href="http://www.petropolis.rj.gov.br/" target="_blank" rel="noopener"&gt;www.petropolis.rj.gov.br&lt;/a&gt; – clicar em “Transparência” e, na tela seguinte, em “Licitações”).&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/abrigo-temporario/" rel="tag"&gt;abrigo temporário&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/coordenadoria-de-bem-estar-animal/" rel="tag"&gt;Coordenadoria de Bem-Estar Animal&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>abrigo temporário</category><category>Coordenadoria de Bem-Estar Animal</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/10/18/municipio-contratara-abrigo-temporario-para-animais-agressivos/</guid><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 06:07:03 GMT</pubDate></item><item><title>"Assassinos da Lua das Flores" em cartaz em Petrópolis</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/10/19/assassinos-da-lua-das-flores-em-cartaz-em-petropolis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Nesta semana, os filmes “Assassinos da Lua das Flores”, “O livro dos sonhos”, “Meu nome é Gal”, “O Exorcista: o devoto”, “Uma fada veio me visitar”, “Trolls 3 – Juntos Novamente”, “O Protetor: capítulo final”, “Nosso Sonho” e “Som da Liberdade” estão em cartaz nos cinemas de Petrópolis.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Lembrando que com exceção do Cine Show, as demais salas de cinema fecham às segundas. Os ingressos podem ser adquiridos &lt;a href="//www.ingresso.com/cinemas?city=petropolis&amp;amp;partnership=home"&gt;neste link&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Confira a programação:&lt;/p&gt; &lt;h4&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;CINE SHOW&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h4&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Assassinos da Lua das Flores – drama/policial – estreia – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 14 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 19h (VIP LEG) / 20h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Estados Unidos, década de 1920. Depois da descoberta de petróleo sob o solo de suas reservas, membros da tribo Osage começam a ser assassinados. Quando o número de vítimas ultrapassa a segunda dezena, o recém-fundado FBI assume o caso com uma equipe secreta liderada por um antigo Ranger texano chamado Tom White (Jesse Plemons). A missão é se infiltrar na região lutando para adotar as mais recentes técnicas de investigação e começando a expor uma das conspirações mais frias da história dos Estados Unidos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;O livro dos sonhos – drama – estreia &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 14 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 18h (LEG somente na quarta, demais dias dublado) / 21h (VIP LEG)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Depois que o filho entra em coma após sofrer um atropelamento, sua mãe encontra seu diário que contém uma lista de dez coisas que ele queria fazer antes do fim do mundo. Com a intenção de cumprir os desejos do filho, ela começa a seguir a lista na esperança que o menino enxergue – mesmo em coma – como a vida é linda.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Meu nome é Gal – biografia – estreia – nacional&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 16 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 18h10&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: O longa não é uma cinebiografia, mas retrata parte da trajetória de Maria da Graça Costa Penna Burgos, uma menina tímida que desde muito cedo soube que a música iria guiar seus caminhos. Gracinha, como era chamada pela mãe Mariah, uma de suas grandes incentivadoras, foi criada sozinha por essa mulher batalhadora que sempre a estimulou a correr atrás de seus sonhos. Aos 20 anos, ela decide viajar rumo ao Rio de Janeiro para se tornar cantora. Lá, a jovem encontra seus amigos da Bahia: Caetano Veloso, Maria Bethânia, Gilberto Gil e Dedé Gadelha, que acompanham os primeiros passos de Gal na música profissional no final da década de 1960.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Trolls 3 – Juntos Novamente – animação – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: livre&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 14h40 (VIP) / 14h50 (3D – sábado e domingo) / 15h / 16h40 (VIP) / 16h50 / 16h50 (3D) / 18h55 (3D)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Branch e Poppy embarcam em uma jornada angustiante e emocionante para salvar um irmão que foi sequestrado por um par de vilões pop-star.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;O Exorcista: o devoto – terror – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 16 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 19h10 / 21h20&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Victor Fielding decide confrontar o mal quando repara que sua filha, Angela, e a amiga dela, Katherine, mostram sinais de possessão demoníaca.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;O Protetor: capítulo final – ação – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 18 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 21h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Desde que desistiu de sua vida como assassino trabalhando para o governo, Robert McCall (Denzel Washington) tem dificuldades para se reconciliar com as coisas horríveis que fez em seu passado, e encontra um estranho conforto em trazer à justiça aos oprimidos. Após encontrar um lar inesperado no sul da Itália, ele descobre que seus novos amigos vivem sob o controle dos chefes do crime organizado do local. Assim que os eventos se desdobram para acontecimentos mortais, McCall sabe o que precisa fazer: se tornar um protetor para seus amigos e enfrentar a máfia.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Patrulha-canina: um filme superpoderoso – animação – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: livre&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 14h (sábado e domingo) / 15h (VIP) / 16h / 17h (VIP)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Os filhotes da Patrulha Canina ganham superpoderes magicamente depois que um meteoro atinge a Cidade da Aventura. No entanto, as coisas pioram quando Humdinger e uma cientista maluca roubam seus poderes e se transformam em supervilões.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Som da Liberdade – drama/ação – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 14 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 20h (exceto quarta) / 21h (somente quarta)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Um ex-agente federal embarca em uma perigosa missão para salvar uma menina dos cruéis traficantes de crianças. Com o tempo se esgotando, ele viaja pelas profundezas da selva colombiana, colocando sua vida em risco para libertá-la.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Uma fada veio me visitar – comédia – nacional&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 10 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 16h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Durante a semana de provas, Luna estava preocupada com suas notas vermelhas, naquela véspera da prova de matemática. A mãe já havia avisado: mais uma nota ruim e nada de festas, cinema, praia, shopping ou internet por tempo indeterminado. Mas ela não podia imaginar o que a esperava naquela noite: a inusitada visita de uma fada. No fim das contas, uma grande amizade estava por nascer.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nosso Sonho – biografia – nacional&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 12 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 18h40 (VIP)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Cinebiografia de Claudinho e Buchecha, dupla de maior sucesso do funk melody nacional de todos os tempos e ícone máximo do gênero na música brasileira. A história de uma amizade que se transforma em força de superação e conquista.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/cine-show-petropolis/" rel="tag"&gt;cine show petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>cine show petrópolis</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/10/19/assassinos-da-lua-das-flores-em-cartaz-em-petropolis/</guid><pubDate>Thu, 19 Oct 2023 06:00:10 GMT</pubDate></item><item><title>Universidade oferece aulões gratuitos para estudantes que vão prestar o Enem</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/10/19/universidade-oferece-auloes-gratuitos-para-estudantes-que-vao-prestar-o-enem/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A Estácio Petrópolis vai oferecer, de forma gratuita, o “Aulão” focado em conteúdos do Exame Nacional do Ensino Médio. Os encontros acontecem nos dias 21 e 28 de outubro, das 10h às 12h, na sede da instituição. As inscrições devem ser feitas pelo link &lt;a href="//www.even3.com.br/aulao-enem-2023/"&gt;https://www.even3.com.br/aulao-enem-2023/&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Os alunos participarão de aulas com técnicas de redação e linguagens e ainda poderão contar com a aplicação prática de todo o aprendizado em um simulado. Ainda haverá orientação vocacional e brindes exclusivos da instituição.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Este não é o primeiro evento realizado pela Estácio Petrópolis para auxiliar estudantes. No ano passado, por exemplo, também foram oferecidos aulões no mesmo formato.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“O Aulão Enem 2023 é uma excelente oportunidade para os estudantes revisarem os conteúdos de forma dinâmica e interativa, esclarecerem dúvidas, trocarem experiências com outros participantes e professores da universidade, e se sentirem mais confiantes para enfrentar o exame. É uma preparação intensiva que pode fazer toda a diferença no desempenho e nos resultados dos estudantes”, acrescenta Bianca Lopes, responsável pelo NAAP da Estácio Petrópolis.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A Estácio Petrópolis fica na Rua Bingen, nº 50, no bairro Bingen. Mais informações podem ser consultadas pelo telefone (24) 97400-7754.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/aulao-gratuito/" rel="tag"&gt;aulão gratuito&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/enem/" rel="tag"&gt;enem&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/estacio-de-sa/" rel="tag"&gt;estacio de sá&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>aulão gratuito</category><category>destacado</category><category>enem</category><category>estacio de sá</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/10/19/universidade-oferece-auloes-gratuitos-para-estudantes-que-vao-prestar-o-enem/</guid><pubDate>Thu, 19 Oct 2023 06:00:07 GMT</pubDate></item><item><title>Escola Firjan SESI tem 160 vagas gratuitas para Ensino Médio com Curso Técnico do Senai</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/10/17/escola-firjan-sesi-tem-160-vagas-gratuitas-para-ensino-medio-com-curso-tecnico-do-senai/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Até o dia 22 de outubro, jovens de Petrópolis, que estejam cursando o 9º do Ensino Fundamental, podem se candidatar ao processo seletivo de 160 vagas gratuitas para o Novo Ensino Médio da Escola Firjan SESI com Itinerário de Formação Técnica em parceria com a Firjan SENAI. O edital completo está disponível no site da Escola Firjan SESI&lt;a href="http://www.escolafirjansesi.com.br/ensinomedio"&gt; www.escolafirjansesi.com.br/ensinomedio&lt;/a&gt; e as inscrições devem ser realizadas através do mesmo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A aplicação das provas será em 02/12, com 50 questões de Língua Portuguesa, Matemática, Ciências da Natureza e Ciências Humanas. São reservadas 5% das vagas em cada unidade escolar para pessoas com deficiência (PCD) – física, visual, auditiva, intelectual ou com transtorno do espectro autista. O início das aulas está previsto para 5 de fevereiro de 2024. Os candidatos devem ter renda familiar per capita bruta de, no máximo, 1,5 salário mínimo, conforme estabelecido no edital, em cumprimento ao Regulamento do SESI.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Mais informações também podem ser obtidas no edital ou através do telefone 0800 0231 231.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Documentação necessária:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Na inscrição, o(a) candidato(a) deve preencher o formulário com os dados solicitados e anexar os documentos (fazendo upload) a seguir:&lt;/p&gt; &lt;ul&gt; &lt;li&gt;Carteira de Identidade (frente e verso);&lt;/li&gt; &lt;li&gt;CPF (dispensável caso conste o número do CPF na Carteira de Identidade);&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Estar em fase de conclusão do 9º ano do Ensino Fundamental em 2023, precisa apresentar a comprovação documental;&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Certificado de Conclusão ou Declaração de Matrícula original no 9º ano do Ensino Fundamental (com no máximo 30 dias de emissão no dia da inscrição);&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Autodeclaração de baixa renda (modelo no edital – Anexo I). Alguns candidatos são dispensados dessa obrigatoriedade, os detalhes estão no edital;&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Comprovante de dependência de industriário (ou ex-industriário com vínculo até 3 anos antes da data de publicação do edital), conforme definição do item quando for o caso.&lt;/li&gt; &lt;/ul&gt;  &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/ensino-medio-com-curso-tecnico/" rel="tag"&gt;ensino médio com curso técnico&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/escola-firjan-sesi/" rel="tag"&gt;escola firjan sesi&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>ensino médio com curso técnico</category><category>escola firjan sesi</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/10/17/escola-firjan-sesi-tem-160-vagas-gratuitas-para-ensino-medio-com-curso-tecnico-do-senai/</guid><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 06:00:31 GMT</pubDate></item><item><title>LNCC participa da Semana Nacional de Ciência e Tecnologia; veja a programação</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/10/10/lncc-participa-da-semana-nacional-de-ciencia-e-tecnologia-veja-a-programacao/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A Semana Nacional de Ciência e Tecnologia começa no dia 14 de outubro e &lt;span class="yiv5948503778selectable-text yiv5948503778copyable-text"&gt;o Laboratório Nacional de Computação Científica (LNCC) amplia suas ações de popularização e divulgação científica, através de diversas atividades na sua sede em Petrópolis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv5948503778selectable-text yiv5948503778copyable-text yiv5948503778iq0m558w yiv5948503778g0rxnol2" dir="ltr"&gt;&lt;span class="yiv5948503778selectable-text yiv5948503778copyable-text"&gt;As atividades realizadas no campus do LNCC devem ser previamente agendadas pelo e-mail &lt;a class="yiv5948503778moz-txt-link-abbreviated yiv5948503778moz-txt-link-freetext" href="/cdn-cgi/l/email-protection#30435553595e705c5e53531e5242" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer"&gt;&lt;span class="__cf_email__"&gt;[email protected]&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p class="yiv5948503778selectable-text yiv5948503778copyable-text yiv5948503778iq0m558w yiv5948503778g0rxnol2" dir="ltr"&gt;Confira a programação aqui: &lt;a class="yiv5948503778moz-txt-link-freetext" href="//www.gov.br/lncc/pt-br/assuntos/eventos/seminarios/20a-semana-nacional-de-ciencia-e-tecnologia-do-lncc" target="_blank" rel="noopener noreferrer"&gt;https://www.gov.br/lncc/pt-br/assuntos/eventos/seminarios/20a-semana-nacional-de-ciencia-e-tecnologia-do-lncc&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;div&gt; &lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;  &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/lncc/" rel="tag"&gt;lncc&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/semana-nacional-de-ciencia-e-tecnologia/" rel="tag"&gt;Semana Nacional de Ciência e Tecnologia&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>lncc</category><category>petrópolis</category><category>Semana Nacional de Ciência e Tecnologia</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/10/10/lncc-participa-da-semana-nacional-de-ciencia-e-tecnologia-veja-a-programacao/</guid><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 06:00:42 GMT</pubDate></item><item><title>Senac RJ oferece vagas em cursos de capacitação profissional gratuita</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/10/10/senac-rj-oferece-vagas-em-cursos-de-capacitacao-profissional-gratuita-2/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;O Senac RJ abre vagas gratuitas em cursos de qualificação profissional na capital do Rio e interior do estado por meio do Programa Senac de Gratuidade (PSG). Em Petrópolis, há oportunidades de capacitação Formação em Departamento Pessoal, com aulas a partir de 6 de novembro. Os interessados devem se candidatar pelo link &lt;a href="http://psg.rj.senac.br/Ext/Vagas.aspx"&gt;http://psg.rj.senac.br/Ext/Vagas.aspx&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Programa Senac de Gratuidade oferece cursos de educação profissional a pessoas de baixa renda em busca oportunidades no mercado de trabalho, com auxílio-transporte incluso. Para se candidatar às vagas é preciso ter renda familiar, por pessoa, de até dois salários-mínimos federais, na condição de alunos matriculados ou egressos da educação básica e trabalhadores empregados e/ou desempregados.  Serão matriculados os primeiros classificados de cada curso com a documentação completa (cópias de RG, CPF e comprovante de residência), atendendo os requisitos do curso e do PSG. O regulamento está disponível no portal de inscrição.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Programa Senac de Gratuidade (PSG)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Informações e formas de inscrição: &lt;a href="http://psg.rj.senac.br/Ext/Vagas.aspx"&gt;http://psg.rj.senac.br/Ext/Vagas.aspx&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Senac Petrópolis: Rua Alfredo Pachá, 26 – Centro&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Formação em Departamento Pessoal | Início: 06/11&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/curso-de-capacitacao/" rel="tag"&gt;curso de capacitação&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/cursos-gratuitos-em-petropolis/" rel="tag"&gt;cursos gratuitos em Petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/programa-senac-de-gratuidade/" rel="tag"&gt;Programa Senac de Gratuidade&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/senac/" rel="tag"&gt;senac&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>curso de capacitação</category><category>cursos gratuitos em Petrópolis</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>Programa Senac de Gratuidade</category><category>senac</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/10/10/senac-rj-oferece-vagas-em-cursos-de-capacitacao-profissional-gratuita-2/</guid><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 06:00:08 GMT</pubDate></item><item><title>Campanhas de prevenção e conscientização sobre câncer de mama, colo uterino e sífilis acontecem simultaneamente em Petrópolis</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/10/18/campanhas-de-prevencao-e-conscientizacao-sobre-cancer-de-mama-colo-uterino-e-sifilis-acontecem-simultaneamente-em-petropolis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Além da prevenção do câncer de mama e do colo de útero, outubro também é o mês de conscientização e combate à sífilis congênita e em gestantes. A Secretaria de Saúde, paralelamente à Campanha Outubro Rosa, está promovendo o Outubro Verde e Rosa (o verde representa o combate à sífilis). Uma grande ação está prevista para o próximo sábado, dia 21, organizada pelas Áreas Técnicas da Saúde da Mulher e de IST/HIVAids e Hepatites B e C. Na ocasião, 27 unidades de saúde, entre PSFs, UBSs, ESFs e Ambulatório Escola estarão de portas abertas para receber as mulheres. Já no dia 28, outros dois postos estarão prontos para os mesmos atendimentos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Nessa ação, as unidades estarão oferecendo testes para ISTs, além das coletas de preventivo. Para o secretário de Saúde, Marcus Curvelo, unir essas importantes causas demonstra o compromisso do município em fornecer acesso igualitário a cuidados médicos de qualidade para as mulheres. “Estamos empenhados em assegurar que elas recebam os serviços e informações necessárias para uma vida saudável. Essa sinergia reflete, também, o firme compromisso da Prefeitura em proporcionar atendimento médico de excelência a todas as mulheres”.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Confira as unidades que estarão abertas no próximo sábado (21):&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Ambulatório Escola&lt;br&gt; • ESF Lajinha&lt;br&gt; • ESF Nova Cascatinha&lt;br&gt; • ESF Amazonas&lt;br&gt; • ESF Boa Vista&lt;br&gt; • UBS Pedro do Rio&lt;br&gt; • UBS Meio da Serra&lt;br&gt; • UBS Araras&lt;br&gt; • ESF Estrada da Saudade&lt;br&gt; • UBS Itaipava&lt;br&gt; • ESF Posse&lt;br&gt; • ESF Boa Esperança&lt;br&gt; • ESF Dr. Thouzet&lt;br&gt; • ESF Jardim Salvador&lt;br&gt; • ESF Vila Rica&lt;br&gt; • ESF Caxambu Lusitano&lt;br&gt; • ESF 24 de Maio&lt;br&gt; • ESF Caxambu Santa Isabel&lt;br&gt; • ESF Carangola&lt;br&gt; • ESF Brejal&lt;br&gt; • ESF Castelo São Manuel&lt;br&gt; • ESF Alto Siméria&lt;br&gt; • ESF Águas Lindas&lt;br&gt; • ESF Pedras Brancas&lt;br&gt; • UBS Bairro da Glória&lt;br&gt; • UBS Itamarati&lt;br&gt; • UBS Mosela&lt;br&gt; • ESF Vale do Carangola&lt;br&gt; • UBS Quitandinha&lt;br&gt; • ESF Secretário&lt;br&gt; • ESF 1° de Maio&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Unidades abertas em 28 de outubro&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• ESF Bataillard&lt;br&gt; • ESF Vale das Videiras&lt;br&gt; • UBS Alto Independência&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Unidades abertas em 30 de outubro&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• ESF Bonfim&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/cancer-de-mama/" rel="tag"&gt;câncer de mama&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/outubro-rosa/" rel="tag"&gt;outubro rosa&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/preventivo-de-cancer-de-colo-do-utero/" rel="tag"&gt;Preventivo de Câncer de Colo do Útero&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/sifilis/" rel="tag"&gt;sífilis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>câncer de mama</category><category>destacado</category><category>outubro rosa</category><category>petrópolis</category><category>Preventivo de Câncer de Colo do Útero</category><category>sífilis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/10/18/campanhas-de-prevencao-e-conscientizacao-sobre-cancer-de-mama-colo-uterino-e-sifilis-acontecem-simultaneamente-em-petropolis/</guid><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 06:07:14 GMT</pubDate></item><item><title>Gruparj promove campanha de conscientização sobre Artrite e Osteoporose com atividades e exames gratuitos</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/10/16/gruparj-promove-campanha-de-conscientizacao-sobre-artrite-e-osteoporose-com-atividades-e-exames-gratuitos/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;O Instituto Gruparj Petrópolis está lançando uma iniciativa para conscientizar a população sobre a artrite e a osteoporose. Até o dia 20 de outubro, das 9h às 16h30, a sede da instituição será palco de uma semana repleta de atividades voltadas para o bem-estar e prevenção da artrite e osteoporose.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Durante a semana, serão oferecidas diversas atividades, visando promover a conscientização sobre o cuidado com a saúde. Entre elas, estão avaliação postural, cálculo e avaliação de IMC, dinâmicas de alongamento, shiatsu, reflexologia, quick massage, meditação, oficina de receita anti-inflamatória e rica em cálcio, exposição de quadros do grupo de alunos da Oficina Arte &amp;amp; Vida.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;A campanha também proporcionará acesso a EXAMES GRATUITOS importantes para a saúde, incluindo Exame de Hepatite C e HIV, Exame de Ultrassonometria em calcâneo com avaliação profissional para prevenção da osteoporose e Exame de Ultrassonografia em Pacientes com Psoríase (agendamento prévio – vagas limitadas).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Além disso, estão programados workshops e webinars informativos, como o workshop sobre Prevenção e Diagnóstico das Espondiloartrites e Osteoporose e o webinar intitulado “A Jornada do Paciente com Artrite Reumatoide: do Diagnóstico ao Tratamento”.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Estamos empenhados em promover a saúde e o bem-estar, e essa campanha é uma parte fundamental desse compromisso. Queremos oferecer conhecimento e práticas que possam melhorar a qualidade de vida das pessoas”, destaca Dra. Wanda Heloisa Ferreira – Presidente do Instituto Gruparj Petrópolis.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Os exames serão realizados por ordem de chegada na sede do Instituto Gruparj Petrópolis, localizada na rua Monsenhor Bacelar, 589.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Para obter informações detalhadas sobre a Campanha e acessar a programação completa, visite o site oficial do Instituto Gruparj Petrópolis em &lt;a href="http://www.gruparjpetropolis.com.br/"&gt;www.gruparjpetropolis.com.br&lt;/a&gt; ou entre em contato pelo telefone e WhatsApp 24 2242 8616.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;PROGRAMAÇÃO COMPLETA&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;17 de OUTUBRO – TERÇA-FEIRA &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;9h30 – &lt;/strong&gt;Alongamento&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;9h às 16h30 – &lt;/strong&gt;Shiatsu, Reflexologia e Quick Massage&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;14h – &lt;/strong&gt;Oficina de Alimentação Anti-inflamatória e Rica em Cálcio&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;18 de OUTUBRO – QUARTA-FEIRA&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;9h30 – &lt;/strong&gt;Alongamento&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;10h – &lt;/strong&gt;Meditação&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;9h às 16h30: &lt;/strong&gt;Shiatsu, Reflexologia e Quick Massage&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;13h às 16h30 &lt;/strong&gt;– Apoio Nutricional – Avaliação IMC, Aferição de Pressão Arterial&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;13h30 às 16h30 &lt;/strong&gt;– Workshop: Prevenção e Diagnóstico das Espondiloartrites e Osteoporose&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;20h – &lt;/strong&gt;Webinar: A jornada do paciente com Artrite Reumatoide: do diagnóstico ao tratamento&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;19 de OUTUBRO – QUINTA-FEIRA &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;9h30 – &lt;/strong&gt;Alongamento&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;9h às 16h30: &lt;/strong&gt;Shiatsu, Reflexologia e Quick Massage&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;9h às 16h30 – &lt;/strong&gt;Exame de Hepatite C e HIV&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;9h às 16h30 – &lt;/strong&gt;Prevenção de Osteoporose – Exame de Ultrassonometria em calcâneo com avaliação pelo profissional da saúde&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;9h às 16h30 &lt;/strong&gt;– Exame de Ultrassonografia em Pacientes com Psoríase (agendamento prévio – vagas limitadas)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;20 de OUTUBRO – SEXTA-FEIRA&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;9h30 – &lt;/strong&gt;Alongamento&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;9h às 16h30 – &lt;/strong&gt;Shiatsu, Reflexologia e Quick Massage&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;9h às 16h30 &lt;/strong&gt;– Exame de Hepatite C e HIV&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;9h às 16h30 – &lt;/strong&gt;Prevenção de Osteoporose  – Exame de Ultrassonometria em calcâneo com avaliação pelo profissional da saúde&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;9h às 16h30 &lt;/strong&gt;– Exame de Ultrassonografia em Pacientes com Psoríase (agendamento prévio – vagas limitadas)&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/artrite-reumatoide/" rel="tag"&gt;artrite reumatoide&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/gruparj-petropolis/" rel="tag"&gt;Gruparj Petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/osteoporose/" rel="tag"&gt;osteoporose&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>artrite reumatoide</category><category>destacado</category><category>Gruparj Petrópolis</category><category>osteoporose</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/10/16/gruparj-promove-campanha-de-conscientizacao-sobre-artrite-e-osteoporose-com-atividades-e-exames-gratuitos/</guid><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 01:41:01 GMT</pubDate></item><item><title>Campanha do Outubro Rosa tem início com anúncio de criação de Centro de Referência em Oncologia</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/10/04/campanha-do-outubro-rosa-tem-inicio-com-anuncio-de-criacao-de-centro-de-referencia-em-oncologia/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Nesta semana, o município, em parceria com a Associação Petropolitana dos Pacientes Oncológicos (APPO), abriu mais um mês de conscientização e combate contra o câncer de mama. A cerimônia aconteceu na Casa dos Conselhos Municipais Augusto Ângelo Zanatta, onde o prefeito Rubens Bomtempo anunciou a criação do Centro de Referência em Oncologia para o Hospital Alcides Carneiro.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Temos o compromisso de fortalecer nosso sistema de saúde e principalmente o Alcides Carneiro, que tem a missão de atender com muito acolhimento a todos os que passam por lá. Com o novo centro de referência, queremos proporcionar aos pacientes oncológicos um cuidado cada vez mais integrado, com muito amor e empatia”, destacou o prefeito Rubens Bomtempo, que firmou o início dos trabalhos do novo espaço para o ano que vem.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Confira a programação do Outubro Rosa em Petrópolis &lt;a href="//www.petropolis.rj.gov.br/pmp/phocadownload/destaques/PROGRAMAO%20OUTUBRO%20ROSA%20PDF.pdf"&gt;&lt;strong&gt;neste link&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mês de conscientização&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Câncer de Mama é a primeira causa de morte entre as mulheres brasileiras a partir dos 40 anos, por isso, o mês contará com atividades que promovem informações sobre o combate à doença e o diagnóstico precoce.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“O Outubro Rosa é a mãe de todas as campanhas, e depois dela, todas as outras campanhas de conscientização ganharam destaque e engajamento. No nosso município, temos os dois mamógrafos mais modernos da região serrana, e por isso, agradeço a todos da Secretaria de Saúde que todos os dias trabalham para levar um atendimento de qualidade à toda a população” , explicou Marcus Curvelo, secretário de Saúde.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Neste ano, o tema escolhido foi: Colorindo vidas com amor e solidariedade. “Estou muito feliz por presenciar tantas conquistas, vitórias, e mais ainda por poder incentivar e apoiar tantas mulheres! Coisas boas acontecem quando nos unimos em prol do bem”, finalizou a presidente voluntária da APPO, Ana Cristina Mattos.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/appo/" rel="tag"&gt;APPO&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/centro-de-referencia-em-oncologia/" rel="tag"&gt;Centro de Referência em Oncologia&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/hospital-alcides-carneiro/" rel="tag"&gt;hospital alcides carneiro&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/outubro-rosa/" rel="tag"&gt;outubro rosa&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>APPO</category><category>Centro de Referência em Oncologia</category><category>destacado</category><category>hospital alcides carneiro</category><category>outubro rosa</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/10/04/campanha-do-outubro-rosa-tem-inicio-com-anuncio-de-criacao-de-centro-de-referencia-em-oncologia/</guid><pubDate>Wed, 04 Oct 2023 06:00:44 GMT</pubDate></item><item><title>[Você sabia?] Fenômeno do Funk, Furacão 2000 teve início em Petrópolis</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/12/voce-sabia-fenomeno-do-funk-furacao-2000-teve-inicio-em-petropolis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Um dos principais nomes do Funk no país, a Furacão 2000 teve início em Petrópolis, na década de 1970, pelas mãos de Gilberto Guarany. Na época, o Santa Paula Quitandinha Clube recebia shows de grandes nomes da música brasileira e DJs aos domingos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Após divergência no contrato de um dos artistas que se apresentavam no local, Guarany foi chamado para montar um equipamento de som na Big Boate do Quitandinha, onde começou a também convidar alguns DJs. Depois de fracassos e acertos, a originalmente “O Som” se caracterizou pelas diversas caixas de som, que foram pintadas de branco para se destacar nos bailes à noite, dando início ao clássico paredão da Furacão 2000.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Este nome só veio algum tempo depois, quando Emílio Garrastazu Médici, então presidente da República do período da ditadura, visitou o Palácio Quitandinha. O baile começava às 16h e, durante a passagem do representante, Guarany aproveitou para ligar o som. Ele conta que quando a música parou, Médici bateu palma e questionou quantos watts tinha o equipamento. Guarany então respondeu que eram 2000, ao que Médici rebateu dizendo que aquilo era um Furacão de 2000.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O nome logo pegou e em dois anos chegaram a realizar shows com três equipes simultaneamente em Petrópolis: nos clubes Serrano, Petropolitano e Coronel Veiga Clube. Em 1976, Rômulo Costa propôs fundir a sua empresa “Som 2000” com a de Guarany, e levar a Furacão 2000 para o Rio de Janeiro, posteriormente, fazendo sucesso em todo o Brasil.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;*Reprodução do site furacao2000.com.br&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/curiosidades-de-petropolis/" rel="tag"&gt;curiosidades de Petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/funk/" rel="tag"&gt;funk&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/furacao-2000/" rel="tag"&gt;Furacão 2000&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>curiosidades de Petrópolis</category><category>destacado</category><category>funk</category><category>Furacão 2000</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/12/voce-sabia-fenomeno-do-funk-furacao-2000-teve-inicio-em-petropolis/</guid><pubDate>Tue, 12 Sep 2023 06:01:46 GMT</pubDate></item><item><title>Trajeto entre Casa de Santos Dumont e Praça 14 Bis terá história do pioneiro da aviação</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/23/trajeto-entre-casa-de-santos-dumont-e-praca-14-bis-tera-historia-do-pioneiro-da-aviacao/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A passagem entre a Praça 14 Bis e a Rua do Encanto, no Centro, vai se tornar, em breve, o Caminho de Santos Dumont, ligando a réplica do primeiro avião à casa do pioneiro da aviação. Isso inclui a revitalização da calçada, incluindo painéis de artistas petropolitanos, QR code e novo mobiliário urbano. O projeto faz parte das comemorações dos 150 anos de Santos Dumont e foi apresentado pelo arquiteto Filipe Graciano.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Graciano, que atualmente é coordenador de Igualdade Racial da Prefeitura, apresentou estudo de viabilidade que analisou todos os trechos do caminho. A proposta inclui 12 painéis feitos por artistas locais; calçada em pedra portuguesa com o desenho das escadas feitas por Dumont em sua casa (que hoje recebe visitantes de todo o mundo); além de QR codes que contam a história e seriam integrados ao circuito a pé. A proposta será apresentada ao Inepac.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;“Quando revitalizamos as ruas 16 de Março e do Imperador, mudamos para melhor e para sempre a cara do Centro Histórico. Mas a cidade é um organismo vivo e, sempre que estivemos no governo, olhamos pra frente. Nossa cidade avança sem parar e o turismo é parte fundamental. Retomamos o calendário de eventos e queremos incrementar cada vez mais a atividade, que é um dos nossos principais vetores econômicos”, disse o prefeito Rubens Bomtempo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Filipe Graciano explicou que o novo circuito turístico tem alguns pilares. “Nossa ideia é apresentar uma nova experiência aos visitantes, por meio de itens como a conectividade (através dos QR codes e dos painéis), acessibilidade e segurança, uma vez que todo o caminho será refeito e as calçadas serão padronizadas, permitindo o acesso de todos”, explicou o arquiteto.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Selo e medalha comemorativos ao sesquicentenário de Santos Dumont&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;figure id="attachment_93048" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/07/selo-santos-dumont.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-93048" src="/wp-content/uploads/2023/07/selo-santos-dumont.jpg" alt="" width="339" height="535"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-93048" class="wp-caption-text"&gt;Reprodução/Correios&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;p&gt;Durante a solenidade, foram lançados o selo e a medalha em comemoração ao sesquicentenário de nascimento de Santos Dumont. O postal foi concedido pelos Correios e a medalha pela Casa da Moeda do Brasil.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O selo tem imagens do Santos Dumont, da fazenda Cabangu onde nasceu (em Minas Gerais), da Encantada, elementos que mostram a paixão em voar e suas invenções; além da escrita e frases de Dumont. A arte do selo é de Cordeiro de Sá e a tiragem é de 15 mil blocos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“É uma honra fazermos essa homenagem para Alberto Santos Dumont, que foi exemplo para muitas gerações”, frisou a gerente de atendimento dos Correios da Região Serrana e Baixada Litorânea, Marcela Borba.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A medalha comemorativa da Casa da Moeda do Brasil, também tem imagens da Encantada, de invenções e frases de Santos Dumont. A descaracterização do par de cunhos originais da medalha foi feita pelo prefeito Rubens Bomtempo e o superintendente do Departamento Comercial da Casa da Moeda do Brasil, Leonardo Alves.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/caminho-de-santos-dumont/" rel="tag"&gt;Caminho de Santos Dumont&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/praca-14-bis/" rel="tag"&gt;Praça 14-Bis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/santos-dumont/" rel="tag"&gt;santos dumont&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>Caminho de Santos Dumont</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>Praça 14-Bis</category><category>santos dumont</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/23/trajeto-entre-casa-de-santos-dumont-e-praca-14-bis-tera-historia-do-pioneiro-da-aviacao/</guid><pubDate>Sun, 23 Jul 2023 06:00:27 GMT</pubDate></item><item><title>[Fotografias] Petrópolis como você nunca viu - parte III</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/08/fotografias-petropolis-como-voce-nunca-viu-parte-iii/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Dando continuidade à série de matérias com fotografias antigas de Petrópolis, confira abaixo mais fotos da Cidade Imperial selecionadas do acervo digitalizado do Arquivo Histórico de Petrópolis.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;(Para mais matérias com fotografias antigas e curiosidades de Petrópolis, acesse &lt;a href="/noticias/cidade/historia/"&gt;&lt;strong&gt;este link&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;figure id="attachment_91768" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/clarice-lispector-no-museu.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91768" src="/wp-content/uploads/2023/04/clarice-lispector-no-museu.jpg" alt="" width="562" height="609"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91768" class="wp-caption-text"&gt;Clarice Lispector visita o Museu Imperial em 1940, de terno claro o Diretor Alcindo de Azevedo Sodré.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91769" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/desfile.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91769" src="/wp-content/uploads/2023/04/desfile.jpg" alt="" width="970" height="576"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91769" class="wp-caption-text"&gt;Desfile na Avenida 15 de Novembro em Petrópolis do Colégio Liceu Fluminense em 1939.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91770" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/exposicao-de-produtos.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91770" src="/wp-content/uploads/2023/04/exposicao-de-produtos.jpg" alt="" width="914" height="615"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91770" class="wp-caption-text"&gt;Exposição de produtos do comércio de Petrópolis em 1925.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91771" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/fabrica.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91771" src="/wp-content/uploads/2023/04/fabrica.jpg" alt="" width="991" height="588"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91771" class="wp-caption-text"&gt;Fábrica Imperial São Pedro de Alcântara em 1874.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91772" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/feira-de-amostras.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91772" src="/wp-content/uploads/2023/04/feira-de-amostras.jpg" alt="" width="898" height="554"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91772" class="wp-caption-text"&gt;Inauguração na Feira de Amostras no Palácio de Cristal na presença de Nair de Teffé (de chapéu branco à esquerda). Crédito: Revista Careta n. 1230 em 16/01/1932 / Acervo Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91773" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-rio-petropolis.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91773" src="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-rio-petropolis.jpg" alt="" width="802" height="521"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91773" class="wp-caption-text"&gt;Primeiro ônibus da Útil com itinerário Rio – Petrópolis em 1937.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91774" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-valparaiso.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91774" src="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-valparaiso.jpg" alt="" width="933" height="553"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91774" class="wp-caption-text"&gt;Linha de ônibus “Valparaiso” Mercedes Benz em Petrópolis.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91775" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/colegio-de-petropolis.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91775" src="/wp-content/uploads/2023/04/colegio-de-petropolis.jpg" alt="" width="1028" height="502"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91775" class="wp-caption-text"&gt;Colégio de Petrópolis – Considerado o primeiro prédio construído de três andares, foi inaugurado em 1850, e obteve amplo sucesso sendo consagrado posteriormente com o “Colégio Kopke”. / Crédito: Museu Imperial&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91776" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/praca-d-affonso.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91776" src="/wp-content/uploads/2023/04/praca-d-affonso.jpg" alt="" width="891" height="527"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91776" class="wp-caption-text"&gt;Largo d. Affonso (atual Praça da Liberdade) / Crédito: Revista Careta n. 1133 em 22/02/1930 página 12 – Acervo Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;  &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/fotografias/" rel="tag"&gt;fotografias&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis-antigamente/" rel="tag"&gt;petrópolis antigamente&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>fotografias</category><category>petrópolis</category><category>petrópolis antigamente</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/08/fotografias-petropolis-como-voce-nunca-viu-parte-iii/</guid><pubDate>Mon, 08 May 2023 06:00:20 GMT</pubDate></item><item><title>[Coluna] (Re) Existência e Consciência: 200 anos de quê?</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/09/25/coluna-re-existencia-e-consciencia-200-anos-de-que/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;por Maria Regina Bortolini &lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;No marco das comemorações dos 200 anos da independência, o país vive um desafio cívico e se pergunta: 200 anos de quê? A noção de independência política está estreitamente relacionada à soberania e autodeterminação dos povos – estado de ser livre da influência ou subordinação de outrem e de decidir, por si mesmo, as questões que afetam sua própria vida. Quando os europeus aqui chegaram, encontraram povos independentes, soberanos, autodeterminados. No entanto, não confraternizaram com eles, mas os colonizaram. A colonização se deu a partir de um modelo de expansão, dominação e exploração econômica, e de um projeto civilizatório. Não sem resistência, se perpetuou por quase cinco séculos estruturando aquilo a que nos acostumamos a chamar de Estado-nação modernos. Mas será que a independência trouxe soberania e autodeterminação aos nossos povos? Infelizmente não. Afinal, a colonização histórica não terminou com a independência dos povos, pois as relações de colonialidade não findaram com a destruição do colonialismo.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O colonialismo refere-se à dominação política e econômica de uma nação sobre outra. É um processo histórico que se finda com a descolonização ou independência dos povos. Já a colonialidade não está limitada a um período temporal específico mas, segundo Aníbal Quijano, ao contrário, denota a continuidade temporal de formas de poder, resultante da experiência colonial: a colonialidade do poder, do saber e do ser.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A colonialidade do poder é a continuidade das estruturas e relações de poder que engendraram o capitalismo moderno. Na geopolítica global, a colonização garantiu a continuidade da dependência econômica, mesmo para aqueles que de forma mais ou menos revolucionária, conquistaram a sua independência política.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mas o poder colonial não se ancora apenas na dimensão político-econômica. Há um poder simbólico que o sustenta. No projeto civilizador da modernidade a criação da noção de raça naturaliza os colonizados como inferiores aos colonizadores, justificando a usurpação de seu patrimônio, a negação de seus saberes e as múltiplas violências sobre seus corpos. A modernidade, portanto, está relacionada com uma subjugação epistêmica – colonialidade do saber; ancorada em racionalidades eurocentradas, que tomam o homem, branco, hétero como um universal e, por consequência, negam outras epistemes, outras culturas, produzidas por outros sujeitos e por outros povos. Todos esses processos se encerram na racialização dos corpos, na colonialidade do ser. Afinal, a experiência humana não se dá num vazio existencial, mas a partir de um sujeito encarnado, corporificado. Na colonização, os corpos não-brancos foram desumanizados, escravizados, violados, consagrando a superioridade do corpo branco. Mas o fim da escravidão não pôs fim à negação sistemática dos corpos subalternizados. Estereótipos raciais foram revitalizados, políticas de morte foram atualizadas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Vivemos hoje, portanto, uma profunda crise civilizatória. É preciso, nesse momento, descolonizar nossos povos, nosso pensamento, nossos corpos. Produzir uma reflexão crítica sobre esse sistema-mundo capitalista, patriarcal, moderno. Mais que isso, reconhecer como o racismo epistêmico sufoca e silencia nossas vozes. Compreender como o processo civilizador produziu e ainda produz sofrimento aos nossos corpos. Reivindicar que as diferentes corporalidades que constituem a diversidade humana no Brasil possam existir, reexistir. Problematizar a construção de nossa identidade, reencontrar nossas origens afro-indígenas, entrelaçar nossas diferenças e inventar novas possibilidades de (re) existência e consciência! Em tempos de desafio cívico é preciso ter consciência do que somos e queremos ser. Por um Brasil mais humano, mais justo e solidário!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Maria Regina Bortolini é antropóloga, professora e integrante da Comissão Científica da 28ª Semana Científica da UNIFASE/FMP.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/racismo/" rel="tag"&gt;racismo&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>racismo</category><category>UNIFASE/FMP</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/09/25/coluna-re-existencia-e-consciencia-200-anos-de-que/</guid><pubDate>Sun, 25 Sep 2022 06:00:37 GMT</pubDate></item><item><title>[Coluna] Banco de Leite Humano em Petrópolis: uma vantagem para todos</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/08/23/coluna-banco-de-leite-humano-em-petropolis-uma-vantagem-para-todos/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;por Dr. Vander Guimarães Silva&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Em um mês especialmente dedicado ao aleitamento materno – o Agosto Dourado, Petrópolis terá seu primeiro Banco de Leite Humano (BLH) aberto em uma unidade pública de saúde – o Hospital de Ensino Alcides Carneiro (HEAC). Este banco se junta a outras 222 unidades que compõem a Rede de Bancos de Leite Humano do Brasil (rBLH-BR), a maior e mais complexa rede do mundo, sendo referência internacional por utilizar estratégias que aliam baixo custo à alta qualidade e tecnologia. A Rede brasileira, atuando em conjunto, exporta tecnologia para países da América Latina, Caribe e África, além de fazer parcerias com Portugal e Espanha, compondo a Rede Ibero-Americana de BLHs.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Os BLHs representam uma estratégia para promoção, proteção e apoio ao aleitamento materno. As ações de um banco de leite humano englobam coleta, processamento e distribuição do leite humano para bebês prematuros ou de baixo peso, que não conseguem ser alimentados pelas próprias mães e aqueles que serão submetidos a algum tipo de cirurgia ainda nos seus primeiros dias de vida. Além de oferecer um aporte de calorias e energia a essas crianças, o leite humano, por ser uma fonte completa de nutrientes e fatores de proteção (imunoglobulinas, macrófagos, ferritina, anticorpos, imunocomplementos, etc), torna-se o alimento ideal para estes recém-nascidos. Segundo a OMS (Organização Mundial de Saúde), pela sua complexidade, o leite humano deve ser o único alimento oferecido para a criança nos seus 6 primeiros meses de vida, além de poder ser utilizado como uma alimentação complementar até dois anos ou mais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Entre outras funções desempenhadas pelos BLHs, estão também a de atendimento e guia para mães em aleitamento materno. Eles funcionam como um centro capaz de atender às principais intercorrências decorrentes deste período e oferecer às puérperas uma orientação adequada, a fim de minimizar os efeitos do desmame precoce. É também um espaço educacional, que permite a discussão e trocas de experiências entre mães (gestantes ou puérperas), sempre mediada por uma supervisão de um profissional capacitado para tal!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Para exercer todas essas atividades, o Banco de Leite depende de doações voluntárias, uma vez que nenhum produto, atendimento ou orientação fornecidos são cobrados. A doadora pode ser uma mãe que esteja com o seu filho internado que, pelas razões expostas acima, não consegue receber o leite através da sucção do seu peito. Além dessas pacientes, qualquer mulher que o deseje pode se tornar uma doadora! Para isto, basta entrar em contato com a unidade do HEAC, onde receberá as orientações necessárias de como fazê-lo. É importante salientar que o leite doado sempre será o excedente que aquela mãe produz. Esse leite passará por um controle de qualidade, que vai desde a avaliação do estado de saúde da doadora até os processos que envolvem a análise, pasteurização e controle de qualidade, antes de ser distribuído.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Bancos de Leite funcionam também como centros para educação em saúde, onde os profissionais que atuam na área fornecem informação técnica sobre o ato de amamentar, seus cuidados, benefícios e complicações, cursos de aperfeiçoamento e atividades práticas, contribuindo para a formação de novos agentes, os capacitando para lidar com essas questões. Acadêmicos do curso de Medicina, de Nutrição e de Enfermagem terão participação ativa no dia a dia do BLH. Inicialmente, pensamos em oferecer estágios para as residências de Ginecologia e Obstetrícia, Pediatria e Enfermagem. Futuramente, poderemos proporcionar uma formação em Enfermagem com especialização em BLH, pós-graduação que já existe em outras unidades do Brasil. Proteger a amamentação é uma responsabilidade de todos!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A criação de um banco de leite humano traz benefícios plenos. Ganham a criança, sua mãe e toda a família. É também um bem para toda a sociedade, uma vez que o aleitamento promove o crescimento de crianças mais hígidas e inteligentes, que demandam menos os serviços de saúde e torna os cidadãos mais capazes. É, sem dúvida, um grande passo que Petrópolis dá no cuidado materno-infantil!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vander Guimarães Silva é médico, doutor em Ciências pela Fiocruz e professor titular de Ginecologia e Obstetrícia da UNIFASE/FMP.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/agosto-dourado/" rel="tag"&gt;agosto dourado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/banco-de-leite/" rel="tag"&gt;banco de leite&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/hospital-alcides-carneiro/" rel="tag"&gt;hospital alcides carneiro&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>agosto dourado</category><category>banco de leite</category><category>destacado</category><category>hospital alcides carneiro</category><category>petrópolis</category><category>UNIFASE/FMP</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/08/23/coluna-banco-de-leite-humano-em-petropolis-uma-vantagem-para-todos/</guid><pubDate>Tue, 23 Aug 2022 06:00:46 GMT</pubDate></item><item><title>[Coluna] O Mito sobre o Dia das Mães</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/05/08/coluna-o-mito-sobre-o-dia-das-maes/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;por Ana Cláudia Carvalho&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O segundo domingo do mês de maio, todos os anos, é dedicado ao Dia das Mães, um momento para estabelecer e ampliar as relações sociais e estimular a afetividade entre as crianças e as mães. Além de ser um dia lindo para lembrar da importância da maternidade e falar de toda essa jornada. Entretanto, a data também pode provocar certos danos na saúde mental de quem não consegue lidar muito bem com essa comemoração.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O Dia das Mães pode estimular tanto sentimentos positivos, quanto negativos nas pessoas, com base nas nossas vivências relacionadas à data. É importante refletir como para muitos o dia das mães se tornou uma única data reservada para agradecer e valorizar as mães: o que ela representa nos dias de hoje.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sabemos que assim como o Natal e a Páscoa, a data tomou tamanha proporção com incentivo do comércio. Contudo, muito além da ênfase no aumento de vendas de presentes, o segundo domingo de maio, ficou marcado pela troca de vivências familiares e a reunião em família para comemorar juntos este dia. Então, neste sentido, podem ser criadas memórias afetivas em torno da família, que contribuem para o fortalecimento da relação entre mães e filhos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ainda que a data possa representar para muitas pessoas um momento de fortalecimento de vínculos familiares, para outras pode acarretar sofrimento emocional, por aproximá-la de lembranças dolorosas e de cobranças sociais. Atualmente, nas redes sociais, facilmente comparamos o fragmento que vemos da vida do outro e comparamos com a totalidade das nossas vivências. Esta comparação é injusta conosco e pode trazer adoecimentos emocionais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Dia das Mães pode representar, para muitas pessoas, um contato com lembranças difíceis e dolorosas. Pessoas que não tiveram uma figura materna presente, quem lida com o luto da mãe ou de um filho, pessoas que por alguns motivos estão distantes de suas mães ou filhos, seja por conta da distância física ou algum desentendimento, mulheres que sonham com a maternidade e não conseguiram vivenciá-la, as que não desejam ser mães e ainda precisam lidar com as cobranças da sociedade. Entre outras situações, muitas pessoas podem ser impactadas de maneira negativa.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Esta data não deve ser um peso para quem não consegue celebrá-la e é preciso compreender a singularidade de cada pessoa, acolher e jamais julgar. As pessoas costumam utilizar frases “reparadoras” para abordar sobre uma dor que não conhecem. Neste sentido, precisamos ter empatia para compreender que assim como outras datas comemorativas, o dia das mães pode não ser uma data agradável para todos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;É importante lidar com esse sentimento e fazer com que ele não afete mais a vida pessoal. O mais indicado seria que a pessoa evite comparações ou até mesmo se force a celebrar esta data como outros. Além disso, é necessário entender quais pensamentos, sentimentos e emoções estão relacionados a esta vivência. A psicoterapia, por exemplo, pode ajudar e muito a ressignificar lembranças e situações difíceis que não conseguimos lidar. Ter saúde emocional não significa ausência de vivências dolorosas, mas aprender a lidar com elas a partir do autoconhecimento.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Amamos os nossos filhos, mas nem sempre gostamos do que representa a maternidade real, bem diferente daquela que estamos acostumados a ver nas redes sociais. A maternidade não deve ser romantizada, são inúmeras as renúncias, o cansaço, as múltiplas tarefas, as autocobranças e as cobranças da sociedade. Temos que ser boas mães, boas profissionais, boas parceiras, boas filhas, boas amigas. Para muitas pessoas, o maternar é exaustivo e solitário.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mesmo com a pressão, não é impossível se livrar desses estigmas que podem se tornar negativos. Existe um luto que nem sempre conseguimos lidar em relação à mulher que fomos e que deixou de existir. Outra mulher nasce quando tem um filho, no entanto, as cobranças aumentam, os papéis sociais são acrescentados: ainda precisamos caminhar muito na compreensão de que um filho pertence à família e não apenas à mãe, todos podem e devem cuidar da mãe e da criança.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Este estigma social que precisa ser combatido de que a mãe precisa continuar a ser aquela que consegue equilibrar muito bem todos os seus papéis sociais. Ainda precisamos caminhar muito a respeito do que a sociedade compreende sobre o que é ser mãe e o que é ser pai. Se existe uma mãe exausta, possivelmente existe um pai que não está fazendo o seu papel. Infelizmente, ainda é comum vermos mães sobrecarregadas e pais ausentes da vida com os filhos. Além do mais, combater a romantização da maternidade é muito essencial, bem como compreender que podemos ser mães.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2022/05/psicologa-ana-claudia-estacio.jpg"&gt;&lt;img class="alignleft wp-image-86055" src="/wp-content/uploads/2022/05/psicologa-ana-claudia-estacio-285x300.jpg" alt="" width="104" height="109"&gt;&lt;/a&gt;Ana Cláudia Carvalho é docente do curso de psicologia da Estácio e mestra em psicologia.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/dia-das-maes/" rel="tag"&gt;dia das mães&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>dia das mães</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/05/08/coluna-o-mito-sobre-o-dia-das-maes/</guid><pubDate>Sun, 08 May 2022 06:00:03 GMT</pubDate></item><item><title>I Torneio de Beach Tennis Espaço Zero Dois 4 acontece em Itaipava</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/10/17/i-torneio-de-beach-tennis-espaco-zero-dois-4-acontece-em-itaipava/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Nos dias 21 e 22 de outubro acontece o I Torneio de Beach Tennis Espaço Zero Dois 4, em Itaipava. As inscrições estão abertas, com vagas limitadas em todas as categorias e podem ser feitas até o dia 19, através &lt;a href="//docs.google.com/forms/d/1FW42SxKI3fCL5lnMGngdbK0xfm8cqx2XLLonBIuewf4/viewform?edit_requested=true"&gt;&lt;strong&gt;deste link&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Além da competição, o evento oferecerá sessões de relaxamento, quiosque com exposição e vendas de produtos do segmento de beach tennis. E ainda contará com celebração solene para o plantio de mudas nativas. “Ao apoiarmos esta ação, incentivamos não só a prática esportiva e hábitos mais saudáveis, mas o fomento do turismo na região”, destacou o prefeito Rubens Bomtempo. O evento tem apoio das secretarias de Esportes, Turismos e Serviços (por meio da Guarda Civil), além da CPTrans.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O Torneio é uma realização do Espaço Zero Dois 4 e da empresa Fenômena Brasil, com o apoio da Prefeitura Petrópolis, Brac Laboratório de Patologia, Kastel Hotéis, Avanutri equipamentos, LobSpin, Fit Urban, Monster Energy e Powerade.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Espaço Zero Dois 4 fica na Estrada União e Indústria, 10705 – Itaipava.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sobre o Beach Tennis&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;De acordo com a Confederação Brasileira de Tênis (CBT), o esporte foi criado em 1987 na Itália, e chegou ao estado do Rio de Janeiro em 2008. E desde então, vem ganhando cada vez mais adeptos e atletas profissionais, pela facilidade de aprendizado, diversão e benefícios para a saúde. A modalidade é resultado de uma mistura do tênis tradicional, vôlei de praia e badminton, e pode ser praticada em quadras de areia ou ainda em regiões praianas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Segundo dados da CBT, em 2021, o beach tennis no Brasil passou de 400 mil praticantes para mais de 1 milhão no ano passado. “Ao apoiarmos a realização do Torneio temos a intenção de incentivar variadas práticas esportivas no município, as quais promovem um estilo de vida mais ativo e saudável”, finaliza o secretário de Esportes, Rafael Simão.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sobre o torneio&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;PAGAMENTO&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;1 inscrição = Uma categoria: R$ 140.00&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;Os valores das inscrições são individuais por atleta. Todo atleta deverá preencher esse formulário de cadastro do evento. Todos os inscritos terão direito à camisa + medalha de participação.&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;PREMIAÇÃO&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;Campeões: R$ 500,00 + troféu.&lt;br&gt; Vice-campeões: R$ 280,00 + medalha.&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;Obs.: Premiação igual para todas as categorias masculino A, B e feminino B.&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;Categorias C (Iniciante) I Feminino e Masculino:&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;Campeões: R$280,00 + Troféu e Vice-campeões: Troféu + Medalha + brindes.&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;Categorias D (FUN) I Feminino e Masculino: Troféu + Medalha + brindes.&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;CATEGORIAS&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;A (Open) I B (Intermediário)| C (Iniciante) | Masculina&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;B (Intermediário) I C (Iniciante) I D (FAN) Feminina&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;Regras CBT&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;Inscrições limitadas para 16 atletas na categoria A, e 64 atletas na categoria B e C&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/beach-tennis/" rel="tag"&gt;beach tennis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/i-torneio-de-beach-tennis-espaco-zero-dois-4/" rel="tag"&gt;I Torneio de Beach Tennis Espaço Zero Dois 4&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>beach tennis</category><category>destacado</category><category>I Torneio de Beach Tennis Espaço Zero Dois 4</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/10/17/i-torneio-de-beach-tennis-espaco-zero-dois-4-acontece-em-itaipava/</guid><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 06:03:48 GMT</pubDate></item><item><title>Petrópolis Bike Day e Copa Imperial de MTB acontecem neste fim de semana</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/22/petropolis-bike-day-e-copa-imperial-de-mtb-acontecem-neste-fim-de-semana/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Entre os dias 22 a 24 de setembro, Petrópolis celebra mais um evento que visa estimular a cultura esportiva. A ação é uma realização da Associação dos Ciclistas de Petrópolis (ACIPE)  em parceria com a secretaria de Esportes. Nesta sexta-feira (22), na sede da secretaria (R. 16 de março, 183) serão promovidos workshops e palestras em comemoração ao Dia Mundial sem Carro, a partir das 10h.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;No sábado (23), a Copa Imperial de MTB acontece em Secretário, com largada às 15h, e participação de 100 atletas no percurso de 25 km. E fechando o final de semana, o Petrópolis Bike Day – passeio ciclístico pelo centro histórico, destinado a todas as idades.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Confira a programação:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;22 de setembro  – Dia Mundial Sem Carro –  workshops e palestras&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;img class="an1" src="//fonts.gstatic.com/s/e/notoemoji/15.0/25aa_fe0f/32.png" alt="▪️"&gt;Local: Secretaria de Esportes – 16 de março, 183 – Centro&lt;br&gt; &lt;img class="an1" src="//fonts.gstatic.com/s/e/notoemoji/15.0/25aa_fe0f/32.png" alt="▪️"&gt;Horário: 10h&lt;br&gt; &lt;img class="an1" src="//fonts.gstatic.com/s/e/notoemoji/15.0/25aa_fe0f/32.png" alt="▪️"&gt;Tema: Mobilidade urbana – cultura esportiva e uso da bicicleta.&lt;br&gt; &lt;img class="an1" src="//fonts.gstatic.com/s/e/notoemoji/15.0/25aa_fe0f/32.png" alt="▪️"&gt;Palestrantes: André Paiva, Isabella Guedes, Efraim Filho e Artur Castro&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;23 de setembro – Copa Imperial de MTB&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;img class="an1" src="//fonts.gstatic.com/s/e/notoemoji/15.0/25aa_fe0f/32.png" alt="▪️"&gt;Local: Praça de Secretário – Estr. do Secretário, 112&lt;br&gt; &lt;img class="an1" src="//fonts.gstatic.com/s/e/notoemoji/15.0/25aa_fe0f/32.png" alt="▪️"&gt;Horário: largada 15h&lt;br&gt; &lt;img class="an1" src="//fonts.gstatic.com/s/e/notoemoji/15.0/25aa_fe0f/32.png" alt="▪️"&gt;Prova maratona MTB 25km (100 atletas)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;24 de setembro – Petrópolis Bike Day&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;img class="an1" src="//fonts.gstatic.com/s/e/notoemoji/15.0/25aa_fe0f/32.png" alt="▪️"&gt;Local: Cervejaria Bohemia&lt;br&gt; &lt;img class="an1" src="//fonts.gstatic.com/s/e/notoemoji/15.0/25aa_fe0f/32.png" alt="▪️"&gt;Horário: largada 9h&lt;br&gt; &lt;img class="an1" src="//fonts.gstatic.com/s/e/notoemoji/15.0/25aa_fe0f/32.png" alt="▪️"&gt;Passeio ciclístico pelo centro histórico&lt;br&gt; &lt;img class="an1" src="//fonts.gstatic.com/s/e/notoemoji/15.0/25aa_fe0f/32.png" alt="▪️"&gt;Incentivo à mobilidade sustentável e ao ciclismo recreativo&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/acipe/" rel="tag"&gt;acipe&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/ciclismo/" rel="tag"&gt;ciclismo&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/copa-imperial-de-mtb/" rel="tag"&gt;Copa Imperial de MTB&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis-bike-day/" rel="tag"&gt;Petrópolis Bike Day&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>acipe</category><category>ciclismo</category><category>Copa Imperial de MTB</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>Petrópolis Bike Day</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/22/petropolis-bike-day-e-copa-imperial-de-mtb-acontecem-neste-fim-de-semana/</guid><pubDate>Fri, 22 Sep 2023 06:01:27 GMT</pubDate></item><item><title>Daniele Hypólito estará em Petrópolis nesta terça para palestra</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/11/daniele-hypolito-estara-em-petropolis-nesta-terca-para-palestra/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Nesta semana, Daniele Hypólito visita a Região Serrana para ministrar palestras sobre superação e determinação. No dia 12 de setembro, ela estará presente no campus Petrópolis, a partir das 18h30 e, no dia 15, estará na unidade Friburgo, às 19h. Os eventos promovidos em parceria com o Instituto Yduqs, são direcionados aos alunos da instituição, mas haverá vagas destinadas para a público em geral, mediante inscrição pelos links &lt;a href="//forms.gle/w5WFTuwmJvq7YonN7" target="_blank" rel="noopener"&gt;https://forms.gle/&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;w5WFTuwmJvq7YonN7&lt;/a&gt; (Nova Friburgo) e &lt;a href="//forms.office.com/r/N0ZbAACRez" target="_blank" rel="noopener"&gt;https://forms.office.com/r/&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;N0ZbAACRez&lt;/a&gt; (Petrópolis). As vagas são limitadas. A palestra também será transmitida de maneira online através dos links @estaciopetropolis e @friburgo no Instagram das unidades.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Quero convidar os universitários da Estácio e toda a comunidade da Região Serrana para estar conosco nestes dias. Estou muito feliz em poder compartilhar com vocês momentos importantes da minha trajetória como atleta”, convida Daniele Hypólito, uma das principais ginastas do Brasil, eleita duas vezes a melhor atleta brasileira.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;De acordo com os gestores da Estácio na Serra, o objetivo das palestras é aproximar os grandes ícones do esporte da universidade, compartilhando experiências e histórias de superação com o público presente.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Com toda certeza, a presença da Daniele, como atleta de sucesso, irá inspirar e motivar nossos alunos na busca dos seus próprios objetivos e sonhos, demonstrando que é possível superar desafios e alcançar o sucesso por meio de dedicação, resiliência e trabalho árduo e contínuo”, ressaltou Patrícia Bach, gestora da Estácio Petrópolis.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Além contar com o apoio do Instituto Yduqs, Hypólito também é aluna do curso de Marketing da Estácio. Como uma das maiores ginastas do Brasil, Daniele integrou a equipe brasileira que conquistou a inédita oitava colocação nos Jogos Olímpicos de Pequim, em 2008, na China. Destaca-se na carreira por conquistas como a primeira medalha mundial de uma brasileira, em 2001, e nas edições dos Jogos Pan-Americanos. Como premiação, foi eleita a melhor atleta brasileira por duas vezes consecutivas (2001/2002).&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/daniele-hypolito/" rel="tag"&gt;Daniele Hypólito&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/universidade-estacio-de-sa/" rel="tag"&gt;universidade estácio de sá&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>Daniele Hypólito</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>universidade estácio de sá</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/11/daniele-hypolito-estara-em-petropolis-nesta-terca-para-palestra/</guid><pubDate>Mon, 11 Sep 2023 06:19:20 GMT</pubDate></item></channel></rss>