<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>ACONTECE EM PETRÓPOLIS – O seu portal de notícias</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/</link><description>ACONTECE EM PETRÓPOLIS – O seu portal de notícias</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Mon, 06 May 2024 12:19:38 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Doc. Musical “Elas Brilham” se apresenta em Petrópolis – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/05/06/doc-musical-elas-brilham-se-apresenta-em-petropolis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Nos dias 7, 8 e 9 de junho, o documentário musical “Elas Brilham” se apresenta no Teatro Imperial às 20h nos dois primeiros dias e às 19h30, no domingo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Após visitar os embalos da jovem guarda em “60! Década de Arromba” e emocionar público e crítica com “70? Década do Divino Maravilhoso”, a dupla de criadores Frederico Reder e Marcos Nauer retornam ao gênero DOC.MUSICAL, criado por eles, para contar as histórias de mulheres que mudam o mundo, no espetáculo “Elas Brilham – Vozes que Iluminam e Transformam o Mundo”. Em cena, sete atrizes do teatro musical narram a história das vozes femininas que quebraram estereótipos, venceram o sexismo e abriram as portas para o futuro da humanidade.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Experimentamos uma co-criação com as mulheres do elenco e da equipe criativa, onde saiu o roteiro final do espetáculo, esse enorme sucesso. Eu e Fred fomos apenas os facilitadores do processo. Elas foram as roteiristas e protagonistas dessa história feita com elas e para elas”, conta Marcos Nauer.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Do jazz de Aretha Franklin ao funk de Anitta, passando por Rita Lee, Elis Regina, Dona Ivone Lara, Beyoncé e o feminejo de Marília Mendonça, ELAS são cantoras, mas também são escritoras, pintoras, donas de casa e tudo mais que se propuseram a ser. Afinal, lugar de mulher é onde ela quiser. Para apresentar ao público essas mulheres potentes, os criadores recorreram a um processo criativo diferente dos espetáculos anteriores.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O espetáculo é apresentado pela Brasilprev, com patrocínio da Momenta Farmacêutica, UNISYS e Teleperformance, e apoio da PROSEGUR e CSU Digital.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Endereço: Rua General Osório, 192 – Centro&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Datas: 7, 8 e 9 de junho&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 20h (7 e 8 de junho) / 19h30 (9 de junho)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 12 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ingressos: R$ 37,50 a R$ 160,00&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Venda: &lt;a href="//www.ingressodigital.com/evento/10212,10213,10214/Elas_Brilham__Vozes_que_Iluminam_e_Transformam_o_Mundo"&gt;https://www.ingressodigital.com/evento/10212,10213,10214/Elas_Brilham__Vozes_que_Iluminam_e_Transformam_o_Mundo&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/elas-brilham/" rel="tag"&gt;elas brilham&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/musical/" rel="tag"&gt;musical!&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/teatro-imperial/" rel="tag"&gt;teatro imperial&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/teatro-santa-cecilia/" rel="tag"&gt;Teatro Santa Cecília&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/05/06/doc-musical-elas-brilham-se-apresenta-em-petropolis/</guid></item><item><title>Arraiá do Amor abre temporada de festas juninas em Petrópolis a partir deste mês – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/05/06/arraia-do-amor-abre-temporada-de-festas-juninas-em-petropolis-a-partir-deste-mes/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;O Arraiá do Amor está de volta em sua segunda edição para agitar Petrópolis e dar início à temporada de festas juninas na cidade. O Arraiá começa ainda em maio, nos dias 30 e 31, seguindo nos dias 01 e 02 de junho e retornando no fim de semana seguinte, de 07 e 09 de junho. A festa tem entrada gratuita e acontece no Parque Municipal Prefeito Paulo Rattes, em Itaipava.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Os preparativos estão a todo vapor para receber o público em um evento ainda maior que a edição de 2023, quando 35 mil pessoas aproveitaram a festa. A expectativa é de criação de uma quadrilha própria, concurso de quadrilhas escolares, entre outras novidades. A decoração temática já está garantida, assim como a trilha sonora que será repleta de ritmos que embalam o arrasta-pé, como forró, xote e baião.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;As comidas típicas incluem milho verde, caldo de ervilha, feijão amigo, cachorro quente, espetinho de carne, salsichão, pipoca, cuscuz, arroz doce, pé de moleque, maçã do amor e muito mais. Para acompanhar, o tradicional quentão, típico desta época do ano, além de cachaça, cervejas artesanais e opções de bebidas não alcoólicas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Além disso, o evento oferecerá um espaço kids para as crianças se divertirem, juntamente com as tradicionais barracas de brincadeiras típicas de festas juninas. E para os amantes dos animais, o Arraiá é pet-friendly, então todos os bichinhos são bem-vindos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;br&gt; &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Local: Parque Municipal Prefeito Paulo Rattes – Estrada União e Indústria, 10.000 – Itaipava&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Data: 30 e 31 de maio e 01, 02, 07, 08 e 09 de junho&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Entrada gratuita.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/arraia-do-amor/" rel="tag"&gt;arraiá do amor&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/parque-municipal-prefeito-paulo-rattes/" rel="tag"&gt;Parque Municipal Prefeito Paulo Rattes&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/05/06/arraia-do-amor-abre-temporada-de-festas-juninas-em-petropolis-a-partir-deste-mes/</guid></item><item><title>Petrópolis recebe mais uma edição do “Pint of Science” neste mês – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/05/06/petropolis-recebe-mais-uma-edicao-do-pint-of-science-neste-mes/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;O &lt;em&gt;Pint of Science&lt;/em&gt; é uma iniciativa que pretende aproximar a ciência da sociedade de forma descontraída e acessível, em mais de 25 países. No Brasil, a programação vai se estender por 179 cidades, entre elas, Petrópolis e será realizada nos dias 13, 14 e 15 de maio.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Confira a programação:&lt;/p&gt; &lt;h4&gt;&lt;strong&gt;13 de maio (segunda-feira)&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt; &lt;p class="event-title"&gt;&lt;strong&gt;Educação: Estamos no caminho certo?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Local: Casarão da Cervejaria Odin, Rua Alfredo Pachá, 320 – Centro&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 19h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Convidadas: Carolina Braga – Doutora em Química Biológica pela UFRJ e docente da UFRJ – Campus Duque de Caxias. Estuda agregação de proteínas relacionadas a patologias, como a Doença de Parkinson e está na coordenação de um projeto de educação científica para crianças e adolescentes, o @SerCientista e do Pint em Petrópolis.&lt;/p&gt; &lt;div class="speakers"&gt; &lt;p class="speaker-single mb-2"&gt;Júlia Casamasso Mattoso – Doutora em Filosofia pela UFRJ, Mestre em Filosofia pela PUC-Rio, Bacharel e Licenciada em Filosofia pela UCP. Leciona Filosofia no Ensino Médio desde 2011 em Petrópolis. Foi professora da pós-graduação da FASESP em 2023. Atualmente ocupa uma cadeira como vereadora na Câmara Municipal de Petrópolis.&lt;/p&gt; &lt;p class="event-title"&gt;&lt;strong&gt;A ciência do Vira-lata caramelo&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Local: Duas Torres, Rua Padre Siqueira, 325 – Centro&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 19h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Convidadas: Aline de Luna Marques – Mestre em Engenharia de Biocombustíveis e Petroquímica pela UFRJ (2016), graduada em Química Industrial pela UFF (2013), tendo sido premiada com a Láurea Acadêmica (2013). Possui formação técnica em Alimentos pelo IFRJ, antigo CEFETEQ (2009). Tem experiência na área de Química, incluindo controle físico-químico de alimentos e análises de monitoramento ambiental em águas de abastecimento e efluentes e na área de Bioquímica, incluindo expressão e purificação de proteínas recombinantes. Atuou como técnica de Alimentos na UFF, onde se aperfeiçoou em rotinas de Análise Instrumental, dentre as quais destacam-se HPLC, CGMS e espectrofotometria. Atualmente, trabalha como Química na Universidade Federal do Rio de Janeiro, atuando no Núcleo Multidisciplinar de Pesquisa em Biologia – UFRJ Xerém e é doutoranda no programa de pós-graduação Multicêntrico em Bioquímica e Biologia Molecular.&lt;/p&gt; &lt;div class="speakers"&gt; &lt;p class="speaker-single mb-2"&gt;Olivia Hannickel Reiser Vieira – Idealizadora do “Cães da Casa Azul”, projeto que visa resgatar e reabilitar cães abandonados para que encontrem novas famílias. O projeto abriga hoje 14 cães e em dois anos de existência já possibilitou a adoção de mais de 40 animais que viviam nas ruas.&lt;/p&gt; &lt;div class="speakers"&gt; &lt;p class="speaker-single mb-2"&gt;Priscila Viveiros Mesiano – Médica Veterinária, pós-graduada em Clínica Médica e Cirúrgica de Pequenos Animais (Qualittas), Clínica Médica e Cirúrgica de Felinos (Qualittas, Anclivepa), Psicologia das Relações Homem Animal (Anclivepa), Mestre em Diagnóstico de Pequenos Animais (Universidade Severino Sombra). Sócia proprietária da Clínica Veterinária Amigo Bicho. Atuante na área de Cirúrgica de Medicina Felina e Comportamento Animal.&lt;/p&gt; &lt;p class="event-title"&gt;&lt;strong&gt;Pós verdade, negacionismo e Ensino de Ciências: Será que estamos errando?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Local: Casa Pellegrini, Rua Treze de Maio, 184 – Centro&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 19h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mediadores: Juliana Medeiros – Bacharel em Ciências Biológicas – Biofísica na UFRJ. Licencianda em Física do Cefet-RJ/Uned Petrópolis. Bolsista do programa Residência Pedagógica com atuação numa escola estadual de Petrópolis. Pesquisa a utilização de questões sociocientíficas no ensino de Ciências.&lt;/p&gt; &lt;div class="speakers"&gt; &lt;p class="speaker-single mb-2"&gt;Leonardo de Castro Palmieri – Docente de Bioquímica – Biologia Estrutural, no Campus Duque de Caxias da UFRJ, estuda a estrutura 3D de hormônios envolvidos no metabolismo de carboidratos e da dinâmica de movimento de peptídios envolvidos em patologias causadas por agregação de proteínas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Convidados: João Paulo Fernandes – Docente na Graduação Licenciatura em Física no CEFET/RJ, campus Petrópolis. Docente Permanente no Programa de pós-graduação em Ciência, Tecnologia e Educação (PPCTE) do CEFET-RJ. Doutor em Educação em Ciências e Saúde pelo Núcleo de Tecnologia Educacional para a Saúde (NUTES/UFRJ), graduado no curso de licenciatura em Física pela UFRJ.&lt;/p&gt; &lt;div class="col-md-7"&gt; &lt;div class="talk-body"&gt; &lt;div class="speakers"&gt; &lt;p class="speaker-single mb-2"&gt;Marcília Elis Barcellos – Possui Licenciatura em Física pela Universidade Federal do Paraná (2004), mestrado e doutorado em Ensino de Ciências (Área de concentração: Física) pela Universidade de São Paulo. Atualmente é docente do CEFET/RJ, campus Petrópolis. É docente do programa de pós-graduação em Ciência, Tecnologia e Educação (PPCTE) do CEFET/RJ. Tem experiência na área de Ensino de Ciências, com ênfase em Ensino de Física, atuando principalmente nos seguintes temas: história e epistemologia, filosofia e sociologia da ciência, currículo e formação de professores.&lt;/p&gt; &lt;p class="speaker-single mb-2"&gt;Bruna Karl Rodrigues da Silva – É licenciada em Física pelo CEFET/RJ, campus Petrópolis. É mestre e doutoranda em Educação em Ciências e Saúde pelo Instituto Nutes de Educação em Ciências e Saúde da UFRJ. Tem como interesses de pesquisa a linguagem na educação em Ciência e no Ensino de Física, sobretudo no que diz respeito aos estudos sociais e culturais da ciência e da tecnologia em espaços formais e não formais de educação.&lt;/p&gt; &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;p class="speaker-single mb-2"&gt;&lt;strong&gt;14 de maio (terça-feira)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;/div&gt; &lt;p class="event-title"&gt;&lt;strong&gt;Neurociência no cotidiano&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Local: Cervejaria Bohemia Bar, Rua Alfredo Pachá, 166 – Centro&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 19h&lt;/p&gt; &lt;p class="mb-2"&gt;Mediadora: Iris Bomilcar – Doutora em Saúde Mental pelo Programa de Pós-graduação em Psiquiatria e Saúde Mental (PROPSAM) do Instituto de Psiquiatria da Universidade Federal do Rio de Janeiro (IPUB – UFRJ). Possui graduação e mestrado em neurociência clínica e experimental pela Universidade de Colônia, Alemanha, além de ser nutricionista formada pela UNIFASE/FMP e ter formação em Terapia Sistêmica e Terapia Centrada no Cliente pela Universidade de Colônia. Atualmente é pesquisadora no grupo Mograbilab da PUC-Rio e sócia da Startup Lumen, especializada no desenvolvimento e disseminação de intervenções em saúde mental baseadas em evidências científicas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Convidado: Matheus Pedrosa – Psicólogo e Mestre em Psicologia Clínica &amp;amp; Neurociências pela PUC-Rio. Profissional com experiência na área de psicologia organizacional, tendo como principais temas de estudo os transtornos relacionados ao estresse, em especial, Síndrome de Burnout, TEPT e Sintomas Dissociativos. Atualmente é professor convidado de instituições de ensino na área de Neurociências e Organizações.&lt;/p&gt; &lt;p class="event-title"&gt;&lt;strong&gt;Inteligência Artificial na prática: Transformando vidas e negócios&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Local: Villa Colonus, Rua Professor Cardoso Fontes, 108 – Castelânea&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 19h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Convidados: Roberto Tarazi – Professor da UFRJ, responsável pela cadeira de Biologia e Biotecnologia Vegetal do Campus UFRJ Duque de Caxias. Coordenador do centro de inovação e de empreendedorismo do Campus UFRJ Duque de Caxias – InovaCaxias. Doutor em Genética e Melhoramento de Plantas pela Escola Superior de Agricultura Luiz de Queiroz da Universidade de São Paulo (ESALQ / USP). Mestre em Recursos Genéticos Vegetais pela Universidade Federal de Santa Catarina (UFSC).&lt;/p&gt; &lt;div class="speakers"&gt; &lt;p class="speaker-single mb-2"&gt;Fabio Lopes Licht – Pós doutorado na área de Inteligência Artificial aplicada à área de análise de imagens médicas. Doutorado em Ciência da Computação pela Universidade Federal do Paraná (UFPR). Mestrado em Sistemas e Computação pelo Instituto Militar de Engenharia (IME 2006), Bacharelado em Ciências da Computação com ênfase em Software Básico pela Universidade Católica de Petrópolis (UCP). Atualmente é Coordenador do curso de Engenharia de Computação na UCP. Professor do Mestrado profissional em Sistemas de Engenharia e de disciplinas da graduação. Membro titular do Comitê de Ética em Pesquisa da Universidade Católica de Petrópolis (CEP/UCP). Diretor da empresa PAN Consultoria e Desenvolvimento de Sistemas Ltda. Desenvolvedor Sênior na empresa First Decision.&lt;/p&gt; &lt;p class="speaker-single mb-2"&gt;Giovane Quadrelli – Professor titular da UCP, diretor do centro de engenharia e computação (CEC-UCP). É coordenador do Mestrado Profissional em Gestão de Sistema de Engenharia na UCP. Possui Mestrado e Doutorado em Engenharia Elétrica na PUC -Rio e Pós-doutorado em Inteligência Artificial pelo Laboratório Nacional de Computação Científica (LNCC). Engenheiro Eletricista pela UCP.&lt;/p&gt; &lt;p class="event-title"&gt;&lt;strong&gt;O boldo nosso de cada pinga – as plantas medicinais no cuidado com a saúde&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Local: Sampler Brew House, Av. 7 de Abril, 557 – Centro&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 19h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mediadoras: Mariana Sá Pereira – Doutora em Química Biológica e docente do Instituto de Bioquímica Médica da UFRJ. Sua pesquisa abrange novos polissacarídeos isolados de organismos marinhos com potencial anticoagulante, antitumoral e anti-inflamatório, e também o reposicionamento de medicamentos dessa classe, como a heparina.&lt;/p&gt; &lt;div class="speakers"&gt; &lt;p class="speaker-single mb-2"&gt;Carolina Braga – Doutora em Química Biológica pela UFRJ e docente da UFRJ – campus Duque de Caxias. Estuda agregação de proteínas relacionadas a patologias, como a Doença de Parkinson e está na coordenação de um projeto de educação científica para crianças e adolescentes, o @SerCientista e do Pint em Petrópolis.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Convidados: Lilian Corrêa da Silva Bastos – Farmacêutica Industrial, Coordenadora da Vigilância em saúde e ponto focal das PICS em Paty do Alferes.&lt;/p&gt; &lt;div class="speakers"&gt; &lt;div class="speaker-single mb-2"&gt;Paulo Henrique de Oliveira Leda – Tecnologista em Saúde Pública, Pesquisador Farmanguinhos/Fiocruz. Atua&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;p class="mt-2"&gt;na área de pesquisa em etnobotânica em interface com as políticas de saúde do SUS.&lt;/p&gt; &lt;div&gt; &lt;div class="speakers"&gt; &lt;p class="speaker-single mb-2"&gt;Nina Cláudia Barboza da Silva – Bióloga, professora da Faculdade de Farmácia da UFRJ, desenvolve pesquisas em Etnobotânica e medicinas tradicionais com enfoque nos usos das plantas. Coordena projetos de extensão cujo objetivo é contribuir para a promoção da saúde dos cidadãos atendidos pelo SUS.&lt;/p&gt; &lt;p class="event-title"&gt;&lt;strong&gt;Vivendo a cidade: linguagens, moradia e mobilidade como dimensões da vida urbana&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Local: Casa Pellegrini, Rua Treze de Maio, 184 – Centro&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 19h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mediador: Bruno Coutinho – Doutor em sociologia pelo IESP/UERJ. Atua como pesquisador do Programa de pós-graduação em Linguística Aplicada da UFRJ e como professor do Colégio e Curso PRW.&lt;/p&gt; &lt;/div&gt; &lt;p&gt;Convidada: Adriana Carvalho Lopes – Graduação em Letras pela Universidade de Brasília (2000), mestrado em Linguística pela Universidade de Brasília (2003) e doutorado em Linguística pelo Instituto de Estudos da Linguagem da Universidade Estadual de Campinas (2010). Foi pesquisadora visitante no Departamento de Estudos Afro-Americanos da Universidade da Califórnia, Berkeley, sob orientação do professor Percy Hintzen, como bolsista da CAPES. Publicou em 2012, o livro “Funk-se quem quiser no Batidão Negro da Cidade Carioca” (Rio de Janeiro: Bom Texto/Faperj). É autora de diversos artigos e capítulos de livros em publicações de alto impacto a nível nacional e internacional sobre linguagem, educação e sociedade. Atualmente, é professora associada do Departamento de Educação da Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro (DES/UFRRJ) e professora colaboradora do Programa Interdisciplinar de Pós-graduação em Linguística Aplicada da Universidade Federal do Rio de Janeiro (PIPGLA/UFRJ) e do Programa de Pós-graduação em Educação, Contextos Contemporâneos e Demandas Populares (PPGDUC/UFRRJ).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;15 de maio (quarta-feira)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="event-title"&gt;&lt;strong&gt;Cerveja: Sustentabilidade do campo ao copo&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Local: Cervejaria Bohemia Bar, Rua Alfredo Pachá, 166 – Centro&lt;/p&gt; &lt;div class="speakers"&gt; &lt;p class="speaker-single mb-2"&gt;Horário: 19h&lt;/p&gt; &lt;div&gt; &lt;p class="event-title"&gt;&lt;strong&gt;Eventos climáticos extremos&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Local: Villa Colonus, Rua Professor Cardoso Fontes, 108 – Castelânea&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 19h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mediadora: Mariana Sá Pereira – Doutora em Química Biológica e docente do Instituto de Bioquímica Médica da UFRJ. Sua pesquisa abrange novos polissacarídeos isolados de organismos marinhos com potencial anticoagulante, antitumoral e anti-inflamatório, e também o reposicionamento de medicamentos dessa classe, como a heparina.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Convidados: Fabio Porto – Doutor e Mestre em Informática pela PUC-Rio, é pesquisador do Laboratório Nacional de Computação Científica desde 2009. Foi Professor Visitante da Universidade Nacional de Cingapura, em 2020. No LNCC, coordena o laboratório Data Extreme Lab, que se dedica à pesquisa e desenvolvimento nas áreas de BigData e IA. Atual em áreas como previsão de Eventos Extremos, óleo e gás e Saúde.&lt;/p&gt; &lt;div class="speakers"&gt; &lt;p class="speaker-single mb-2"&gt;Manoel do Couto Fernandes – Professor Titular do Departamento de Geografia da UFRJ. Atua nas áreas de ensino, pesquisa e extensão da UFRJ. Atualmente é o coordenador do GEOCART (Laboratório de Cartografia do Departamento de Geografia da UFRJ) e pesquisador 2 do CNPq. Tem pós-graduação na  Wolverhampton (UK) e doutorado no programa de Pós-Graduação em Geografia e GIScience, orientando alunos de iniciação científica, mestrado, doutorado e pós-doutorado.&lt;/p&gt; &lt;div&gt; &lt;div class="speakers"&gt; &lt;p class="speaker-single mb-2"&gt;Giselle Petrungaro Torres – Meteorologista com foco maior na meteorologia operacional, onde o trabalho de previsão e monitoramento das condições de tempo é voltado diretamente para antecipar ações a serem tomadas em casos de eventos extremos que tenham potencial de impactar a população e/ou uma região.&lt;/p&gt; &lt;div class="speakers"&gt; &lt;p class="speaker-single mb-2"&gt;Fernando Artur Brasil Danziger – Graduação em Engenharia Civil, ênfase em Mecânica dos Solos, pela Escola de Engenharia (hoje Escola Politécnica) da UFRJ, mestrado e doutorado pela COPPE/UFRJ. Realizou Pós-Doutorado no Instituto Norueguês de Geotecnia (NGI). Trabalhou dez anos na iniciativa privada, nas áreas de projeto e supervisão de fundações, investigações geotécnicas, barragens e estruturas de contenção. Foi professor conferencista do Instituto Militar de Engenharia (IME) e atualmente é professor titular da COPPE e Escola Politécnica da UFRJ. Atua em Engenharia Civil, na área de Geotecnia, com ênfase em Ensaios IN Situ, Fundações, Instrumentação e Estruturas de Contenção.&lt;/p&gt; &lt;div&gt; &lt;p class="event-title"&gt;&lt;strong&gt;Ciência, psicoativos e Rock and Roll&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Local: Snack Bar Doutor Duranz, Estr. União e Indústria, 5261 – Loja 30, Corrêas Mall&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 19h&lt;/p&gt; &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;div class="mt-2"&gt;Mediadora: Iris Bomilcar – Doutora em Saúde Mental pelo Programa de Pós-graduação em Psiquiatria e Saúde Mental (PROPSAM) do Instituto de Psiquiatria da Universidade Federal do Rio de Janeiro (IPUB – UFRJ). Possui graduação e mestrado em neurociência clínica e experimental pela Universidade de Colônia, Alemanha, além de ser nutricionista formada pela UNIFASE/FMP e ter formação em Terapia Sistêmica e Terapia Centrada no Cliente pela Universidade de Colônia. Atualmente é pesquisadora no grupo Mograbilab da PUC-Rio e sócia da Startup Lumen, especializada no desenvolvimento e disseminação de intervenções em saúde mental baseadas em evidências científicas.&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/casa-pellegrini/" rel="tag"&gt;casa pellegrini&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/cervejaria-bohemia/" rel="tag"&gt;cervejaria bohemia&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/cervejaria-duas-torres/" rel="tag"&gt;Cervejaria Duas Torres&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/pint-of-sicence/" rel="tag"&gt;pint of sicence&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/villa-colonus/" rel="tag"&gt;villa colonus&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/05/06/petropolis-recebe-mais-uma-edicao-do-pint-of-science-neste-mes/</guid></item><item><title>Pacientes PCDs terão atendimento preferencial nas UPAs – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/05/06/pacientes-pcds-terao-atendimento-preferencial-nas-upas/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;div&gt; &lt;div class="nH"&gt; &lt;div class="nH"&gt; &lt;div class="nH aqk aql bkL"&gt; &lt;div class="nH bkK"&gt; &lt;div class="nH"&gt; &lt;div class="nH ar4 z"&gt; &lt;div class="aeI"&gt; &lt;div class="AO"&gt; &lt;div id=":3" class="Tm aeJ"&gt; &lt;div id=":1" class="aeF"&gt; &lt;div class="nH"&gt; &lt;div class="nH"&gt; &lt;div class="nH g"&gt; &lt;div class="nH a98 iY"&gt; &lt;div class="nH"&gt; &lt;div class="aHU hx"&gt; &lt;div&gt; &lt;div class="h7 ie" tabindex="-1"&gt; &lt;div class="Bk"&gt; &lt;div class="G3 G2"&gt; &lt;div&gt; &lt;div id=":1ay"&gt; &lt;div class="adn ads"&gt; &lt;div class="gs"&gt; &lt;div&gt; &lt;div id=":1da" class="ii gt"&gt; &lt;div id=":1db" class="a3s aiL "&gt; &lt;p&gt;As pessoas com deficiência e neuroatípicas (PCDs) que buscarem atendimento nas UPAs Centro, Cascatinha e Itaipava agora terão preferência dentro da sua faixa de classificação de gravidade. O novo protocolo chega para atender a Lei Brasileira de Inclusão (Estatuto da Inclusão).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O secretário de Saúde, Ricardo Patuléa, explicou como funcionará o protocolo. “Ao buscar atendimento, o paciente, ou seu responsável, deverá realizar a autodeclaração como PCD ou neuroatípico e apresentar a documentação comprobatória no ato do acolhimento, gerando a prioridade destes pacientes dentro da sua faixa de classificação de gravidade no sistema eletrônico”.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Também serão fornecidas pulseiras com desenhos de girassol, em concordância com as leis Federal 14.624/23, Estadual 9.894/22 e Municipal 8.550/23, que formalizam o uso de cordões com girassóis como símbolo de identificação das pessoas com deficiências ocultas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Assim como o cordão, que já vem sendo implementado desde 2023, a pulseira de girassol chega para garantir os direitos de todas as pessoas neurodivergentes ou com deficiências ocultas, como no caso de deficiências auditivas, visuais, intelectuais, de paralisia cerebral ou de pessoas que estão dentro do espectro autista, por exemplo, bem como portadores de doenças como asma e diabetes”, destacou a secretaria de Pessoa com Deficiência, Mobilidade Reduzida e Doenças Raras, Márcia Schanuel.&lt;/p&gt; &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/pessoas-com-deficiencia/" rel="tag"&gt;pessoas com deficiência&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/upas/" rel="tag"&gt;UPAs&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/05/06/pacientes-pcds-terao-atendimento-preferencial-nas-upas/</guid></item><item><title>Instituto Avalia retifica cronograma de processo seletivo para agentes de saúde e de combate às endemias em Petrópolis – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/05/04/instituto-avalia-retifica-cronograma-de-processo-seletivo-para-agentes-de-saude-e-de-combate-as-endemias-em-petropolis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;O Instituto Avalia, responsável pela aplicação das provas do processo seletivo para contratação de agentes comunitários de saúde e de combate às endemias, publicou o “Segundo Termo de Retificação do Edital do Processo Seletivo”, apresentando um novo cronograma.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A convocação dos candidatos habilitados para envio do comprovante de residência, originalmente programada para o período de 30 de abril a 6 de maio, foi alterada e agora será realizada de 6 a 10 de maio. Além disso, a convocação para a identificação étnico-racial, para aqueles que se inscreveram pelo sistema de cotas, também ocorrerá em 6 de maio. O prazo para envio de documento, fotos e vídeo da aferição foi estendido até o dia 10 de maio.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O prefeito Rubens Bomtempo destacou a importância da retificação do cronograma para garantir que todos os candidatos habilitados tenham tempo suficiente para apresentar a documentação necessária. “É fundamental que o processo seletivo seja conduzido de forma transparente e que todos os candidatos tenham igualdade de condições para participar”, afirmou.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A prova do processo seletivo público foi aplicada no dia 28 de abril, contando com a participação de mais de 7.380 candidatos. No total, estão disponíveis 199 vagas, das quais 151 são de ampla concorrência e 48 são reservadas para Pessoas com Deficiência (PCDs), negros e indígenas. Os selecionados para os cargos receberão vencimentos no valor de R$ 2.824,00 para uma jornada de trabalho de 40 horas semanais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;As demais datas previstas no cronograma do Edital de Abertura foram mantidas. Os candidatos podem conferir todas as informações atualizadas no site do Instituto Avalia, através do link: &lt;a href="//www.avalia.org.br/concursos/494" target="_blank" rel="noopener"&gt;https://www.avalia.org.br/&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;concursos/494&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/concurso-publico-petropolis/" rel="tag"&gt;concurso público petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/05/04/instituto-avalia-retifica-cronograma-de-processo-seletivo-para-agentes-de-saude-e-de-combate-as-endemias-em-petropolis/</guid></item><item><title>Concurso Unificado é adiado por causa de chuvas no RS – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/05/04/concurso-unificado-e-adiado-por-causa-de-chuvas-no-rs/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;O governo federal decidiu adiar em todo o país a aplicação das provas do Concurso Público Nacional Unificado (CPNU) por causa das fortes chuvas no Rio Grande do Sul. O certame, o maior a ser realizado no Brasil, estava marcado para domingo (5).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A ministra da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos, Esther Dweck, informou que a nova data de aplicação das provas do concurso ainda não foi definida. Segundo ela, a futura data depende da melhora da situação no Rio Grande do Sul, que enfrenta fortes chuvas, e toda a logística envolvida no certame, como reserva de locais de aplicação.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O anúncio oficial do adiamento foi feito pela ministra Esther Dweck e pelo ministro-chefe da Secretaria de Comunicação Social da Presidência da República, Paulo Pimenta, nesta última sexta-feira (3).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“A conclusão que tivemos hoje é que é impossível fazer a prova no Rio Grande do Sul. O nosso objetivo, desde o início, é garantir o acesso de todos os candidatos. A solução mais segura para os candidatos de todo o país é o adiamento da prova”, disse a ministra.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O CPNU é o concurso com o maior número de candidatos já realizado no país. Em todo o Brasil, serão 3.665 locais de aplicação e 75.730 salas. Ao todo, 2,144 milhões de candidatos inscritos no processo seletivo disputarão 6.640 vagas oferecidas por 21 órgãos públicos federais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;No Rio de Janeiro, haverá provas em 11 cidades: Belford Roxo, Cabo Frio, Campos dos Goytacazes, Duque de Caxias, Niterói, Nova Iguaçu, &lt;strong&gt;Petrópolis&lt;/strong&gt;, Rio de Janeiro, São Gonçalo, São João do Meriti e Volta Redonda. Há cargos que terão lotação em várias regiões do Brasil, mas, além deles, os editais preveem vagas com lotação específica para o Rio de Janeiro no Ministério da Gestão e Inovação (MGI), Ministério da Ciência Tecnologia e Inovação (MCTI), Ministério da Saúde, INCRA, IBGE, INMET (Instituto Nacional de Meteorologia), ANS (Agência Nacional de Saúde Suplementar) entre outros. Dentro das vagas já especificadas para o estado do RJ, estão as de médico, psicólogo, arquivista, bibliotecário, engenheiro especialista em ciência e tecnologia, analista em reforma agrária, contador, antropólogo, assistente social, economistas e muitas outras.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Concurso Público Nacional Unificado é um modelo inovador de seleção de servidores públicos do governo federal, criado pelo Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos. O novo modelo consiste na realização conjunta de concursos públicos para preenchimento de cargos públicos efetivos no âmbito dos órgãos e das entidades da Administração Pública Federal direta, autárquica e fundacional, mediante a aplicação simultânea de provas em todos os Estados e no Distrito Federal.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Fonte: Agência Brasil&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/concurso-nacional-unificado/" rel="tag"&gt;Concurso Nacional Unificado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/concurso-publico/" rel="tag"&gt;concurso público&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/05/04/concurso-unificado-e-adiado-por-causa-de-chuvas-no-rs/</guid></item><item><title>Confira a programação do Sesc Pulsar no mês de maio – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/05/03/confira-a-programacao-do-sesc-pulsar-no-mes-de-maio/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A programação de maio do Sesc RJ Pulsar tem início neste sábado no Centro Cultural Sesc Quitandinha. Muitas das atividades são gratuitas, mas as que são pagas têm ingressos custam R$ 10,00 (inteira), R$ 5,00 (meia-entrada) e são gratuitos para PCG e Credencial Plena Sesc. Confira:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ipê Palavra Tupi | Literatura | Livre | Lago | Gratuito&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; 04/05 às 11h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Uma História de Rabos Presos | Teatro | Livre | Café Concerto | Pago&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; 05/05 às 16h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Casasa | Circo | Livre | Café Concerto | Pago&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; 10/05 às 20h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tramas Sonoras | Música | Música | Café Concerto | Pago&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; 11/05 às 20h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sertãozinho – O Nordeste para Crianças | Música | Livre | Café Concerto | Pago&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; 12/05 às 16h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Josephine Baker – A Vênus Negra | Teatro | 16 anos | Café Concerto | Pago&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; 24/05 às 20h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nossa Dança com Danilo Caymmi e Cláudio Nucci | Música | Livre | Pago&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; 25/05 às 19h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;E se fosse uma garota? | Literatura | Livre | Gratuito&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; 26/05 às 16h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Uma África chamada Rio de Janeiro com Marquinhos de Osvaldo Cruz&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; 31/05 às 20h&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/centro-cultural-sesc-quitandinha/" rel="tag"&gt;Centro Cultural Sesc Quitandinha&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/sesc-pulsar/" rel="tag"&gt;Sesc Pulsar&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/05/03/confira-a-programacao-do-sesc-pulsar-no-mes-de-maio/</guid></item><item><title>Projeto “Petrópolis de Cada Um” convida população a compartilhar suas histórias para documentário exclusivo – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/05/03/projeto-petropolis-de-cada-um-convida-populacao-a-compartilhar-suas-historias-para-documentario-exclusivo/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Com o lançamento do projeto “Petrópolis de Cada Um”, os moradores são convidados a compartilhar suas experiências e visões sobre o que torna esta cidade tão especial. O objetivo ao coletar as respostas em um formulário é produzir um documentário curta-metragem, com uma representação autêntica e emocionante das histórias e percepções dos próprios moradores sobre o município. Para quem quiser participar, o formulário está disponível no link &lt;a href="//forms.gle/MMB2WmEJjPEXaKTNA"&gt;https://forms.gle/MMB2WmEJjPEXaKTNA&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;As perguntas do questionário foram selecionadas para inspirar reflexões e narrativas pessoais. Questões como “Qual o seu lugar favorito em Petrópolis?”, “O que você acha que só tem em Petrópolis e em lugar nenhum do mundo?” e “O que você acha que necessita ser feito para a sua cidade ficar ainda melhor e mais bonita?” têm o intuito de revelar aspectos únicos e significativos da vida em Petrópolis.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Nossa proposta é que as pessoas se sintam à vontade para mostrar suas visões da cidade. Petrópolis é uma cidade linda, com aspectos muito particulares, é de todos nós e é de cada um. Cada um tem um olhar distinto sobre diferentes aspectos”, destaca a diretora do curta, Celina Torrealba.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Petrópolis de Cada Um” tem o objetivo de contribuir para um registro duradouro do patrimônio cultural e natural de Petrópolis, e a participação da população neste projeto pode ter um impacto significativo no futuro da cidade. Ao compartilhar as ideias e visões sobre como tornar Petrópolis ainda melhor, os moradores estão contribuindo para o desenvolvimento e preservação do município. Os dados reunidos por meio do formulário orientarão as entrevistas realizadas para o filme, e serão integrados à própria narrativa documental. Simultaneamente, o projeto busca aprofundar o senso de pertencimento e enriquecer a memória coletiva da cidade.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O projeto “Petrópolis de Cada Um” foi contemplado no Edital de Produções Audiovisuais (Chamada Pública 02/2023) realizado pela Prefeitura de Petrópolis, por meio do Instituto Municipal de Cultura, com recursos do Governo Federal através da Lei Complementar nº 195/2022 – Lei Paulo Gustavo, e tem apoio do Ensino Médio Integrado em Produção de Áudio e Vídeo C.E. Dom Pedro II EMI-AV.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/documentario/" rel="tag"&gt;documentário&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis-de-cada-um/" rel="tag"&gt;petrópolis de cada um&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/05/03/projeto-petropolis-de-cada-um-convida-populacao-a-compartilhar-suas-historias-para-documentario-exclusivo/</guid></item><item><title>Rodrigo Werner é o novo secretário de Defesa Civil – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/05/02/rodrigo-werner-e-o-novo-secretario-de-defesa-civil/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;O prefeito Rubens Bomtempo anunciou o tenente-coronel Rodrigo Werner como novo secretário de Proteção e Defesa Civil. Com isso, Rafael Simão, que ocupava interinamente o cargo desde março, volta a se dedicar exclusivamente à pauta do Desenvolvimento Econômico.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Werner ocupava o cargo de diretor técnico-operacional da Defesa Civil de Petrópolis, e tem no seu currículo passagem pelo Instituto Científico e Tecnológico da Defesa Civil do Estado, onde atuou como diretor.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Agradeço pelo espaço e confiança depositados em meu trabalho. O objetivo é usar da experiência adquirida ao longo da minha trajetória para contribuir com a prevenção e preparação da cidade para os próximos meses em busca da redução de risco de desastres”, disse Werner.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Resposta às chuvas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Neste ano, a Defesa Civil enfrentou um grande desafio: as chuvas de março. Foram 1.627 registros de ocorrência registrados no 199. Destas, em um mês, mais de 1,3 mil já foram atendidas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Passamos por um período sensível frente às últimas chuvas, mas é importante reconhecer a importância do trabalho integrado da Prefeitura. Isso vai desde a prevenção trabalhada por meio de capacitações em comunidades,o grande investimento em obras de contenção, que mostraram resultado, e indo até a preparação dos órgãos oficiais para a minimização de danos”, disse Simão.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Simão – que foi o primeiro secretário de Proteção e Defesa Civil e estruturou a pasta no município, em 2013 – a cidade tem hoje um novo patamar de resiliência. “Com a decretação de ponto facultativo, abertura preventiva dos pontos de apoio para acolhimento da população e emissão de alertas antecipados, estamos pavimentando um novo caminho na gestão de risco de desastres”, disse.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Saque emergencial do FGTS&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Agora com dedicação exclusiva ao Desenvolvimento Econômico, Simão destacou também a liberação do saque emergencial do FGTS. Até agora, já foram mais de 16 mil solicitações atendidas, injetando R$ 29 milhões na economia.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/defesa-civil-de-petropolis/" rel="tag"&gt;Defesa Civil de Petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/05/02/rodrigo-werner-e-o-novo-secretario-de-defesa-civil/</guid></item><item><title>Escritores e artistas petropolitanos também integram a programação do 1º Flipetrópolis – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/05/01/escritores-e-artistas-petropolitanos-tambem-integram-a-programacao-do-1o-flipetropolis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Entre os dias 1º a 5 de maio acontece o &lt;a href="/2024/04/10/flipetropolis-anuncia-grandes-nomes-da-literatura-nacional-em-sua-primeira-edicao/"&gt;&lt;strong&gt;1º Festival Literário Internacional de Petrópolis – Flipetrópolis&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, que apresenta gratuitamente mesas de bate-papo com escritores, música ao vivo, exposição de arte, sessões de autógrafos, teatro e contação de histórias para crianças. Um dos destaques da programação, que acontece no Palácio de Cristal, com entrada gratuita, é a participação de escritores e artistas de Petrópolis.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Confira a programação dos dias 1 e 2 de maio &lt;a href="//www.instagram.com/p/C6VjAAcu8-i/"&gt;&lt;strong&gt;aqui&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;. A do dia 3 de maio&lt;a href="//www.instagram.com/p/C6WgG_9u43Z/"&gt;&lt;strong&gt; neste link&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;. E a dos dias 4 e 5 de maio &lt;a href="//www.instagram.com/p/C6XAkfKS3Gx/"&gt;&lt;strong&gt;aqui&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A programação local de mesas de debate conta com os autores Alessandra Fraguas, Anderson Machado Rodrigues Alves, Ataualpa Pereira, Carolina Freitas, Christiane Michelin, Cintia Garcia, Cleber Francisco Alves, Cleia Zanatta Clavery Guarnido Duarte, Fabiano Cataldo, Fernando Costa, Filipe Graciano, Gerson Valle, Lu Chardelli, Lucas Ventura da Silva, Lúcio Gil, Marcelo Fernandes, Marco Aureh, Maurício Vicente Ferreira, Renata Aquino da Silva, Roseni Kuranyi e Shirley Vilhena. Confira a programação dos autores local completa: &lt;a href="//flipetropolis.com.br/conheca-os-autores-da-programacao-regional-do-flipetropolis/"&gt;https://flipetropolis.com.br/conheca-os-autores-da-programacao-regional-do-flipetropolis/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Também a programação infantojuvenil, que tem curadoria do escritor e professor Leo Cunha, conta com artistas petropolitanos, como os atores do Grupo de Teatro Livro Aberto, que apresenta um espetáculo repleto de imaginação, bom humor e música. Além deles, participam da programação a escritora Catarina Maul junto dos atores e músicos Simone Gonçalves e Guido Martini, e a contadora de histórias e mediadora de leituras Flávia Justen. Acesse a programação infantojuvenil completa: &lt;a href="//flipetropolis.com.br/programacao-2024/programacao-2024-infantojuvenil/"&gt;https://flipetropolis.com.br/programacao-2024/programacao-2024-infantojuvenil/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A primeira edição do Flipetrópolis é viabilizada pela parceria com a Prefeitura de Petrópolis, o patrocínio do Grupo Águas do Brasil e o apoio cultural do Itaú e da GE Aerospace, via Lei Rouanet do Ministério da Cultura.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; Festival Literário Internacional de Petrópolis – Flipetrópolis&lt;br&gt; De 1.º a 5 de maio de 2024, de quarta-feira a domingo&lt;br&gt; Local: Palácio de Cristal – R. Alfredo Pachá, s/n – Centro, Petrópolis / Programação Digital – YouTube, Instagram e Facebook – @flipetropolis&lt;br&gt; Horários: 01 de maio – quarta-feira – 13h30 às 23h&lt;br&gt; 02 de maio – quinta-feira – 8h às 23h&lt;br&gt; 03 de maio – sexta-feira – 8h às 23h&lt;br&gt; 04 de maio – sábado – 9h às 23h&lt;br&gt; 05 de maio – domingo – 10h às 18h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Informações: &lt;a href="//flipetropolis.com.br/"&gt;www.flipetropolis.com.br&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Entrada gratuita.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/flipetropolis/" rel="tag"&gt;flipetropolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/05/01/escritores-e-artistas-petropolitanos-tambem-integram-a-programacao-do-1o-flipetropolis/</guid></item><item><title>Balcão de Empregos com 94 vagas nesta semana – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/05/01/balcao-de-empregos-com-94-vagas-nesta-semana-3/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Nesta semana, o Balcão de Empregos está com 94 oportunidades de trabalho em empresas do município. Para participar dos processos de seleção, os candidatos devem fazer o cadastramento de seus currículos no &lt;a href="//web3.petropolis.rj.gov.br/e-gov/sde/balcao_de_empregos/"&gt;site da Prefeitura&lt;/a&gt; até sexta-feira (3).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Balcão de Empregos é um serviço da Secretaria de Assistência Social, por meio do Departamento de Trabalho e Renda (Detra). Todos os candidatos concorrem nos processos seletivos, desde que atendam aos requisitos exigidos pelos empregadores. As empresas têm responsabilidade integral pelo recrutamento e pelas contratações.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Veja as oportunidades desta semana:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ajudante de Depósito – Ensino Médio / Experiência na função – 3 vagas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Analista de Planejamento e Orçamento (APO) – Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Atendente de Lanchonete – Ensino Fundamental – 10 vagas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Auxiliar Administrativo – Ensino Médio / Disponibilidade para viajar / Experiência de 1 ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Auxiliar de Cozinha – Ensino Fundamental / Disponibilidade para viajar – 30 vagas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Auxiliar de Manutenção – Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Auxiliar de Produção – Ensino Médio – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Camareiro de Hotel – Ensino Fundamental / Experiência na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Capoteiro de Veículos – Ensino Fundamental / Experiência de 1 ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Comprador – Ensino Superior / Curso específico na área / Experiência na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Cortador à Tesoura – Ensino Médio / Experiência na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Cortador de Artefatos de Couro – Ensino Médio / Experiência na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Costureira Retista – Ensino Médio / Experiência de 2 anos na função – 2 vagas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Eletricista – Curso específico na área / Certificado NR35 / Capacidade de pilotar plataformas elevatórias / Experiência em infraestrutura elétrica – 2 vagas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Eletricista de Autos – Ensino Fundamental / Experiência de 1 ano em Automóveis, especialmente à Diesel – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Embalador à Mão – Ensino Médio / Experiência na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Estagiário – Cursando Graduação em TI, Designer Gráfico ou Gestão de Mídias Sociais – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Garçom – Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Marceneiro – Ensino Médio / Experiência de 2 anos na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Motorista e Entregador de Móveis Planejados – Ensino Médio / CNH Cat. B / Disponibilidade para viajar / Experiência de 1 ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Motorista Entregador – Ensino Médio / CNH Cat. B com EAR / Experiência de 1 ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Operador de Caixa – Ensino Médio – 5 vagas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Operador de Loja – Ensino Fundamental – 10 vagas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Orçamentista e Vendedor de Móveis Planejados – Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Porteiro – Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Repositor – Ensino Fundamental – 4 vagas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Serviço de Portaria (Intermitente) – Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função – 2 vagas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Técnico de Informática – Ensino Superior / Curso específico na área / Experiência de 2 anos na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Técnico em Manutenção de Máquinas – Ensino Médio / Curso específico na área / Experiência de 2 anos na função – 2 vagas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Técnico Instalador – Ensino Médio / Experiência em CFTV e Sistema de Alarme – 2 vagas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Vendedor de Comércio Varejista – Ensino Médio / Experiência de 2 anos na função – 2 vagas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Auxiliar de Produção (Pessoa com Deficiência) – Ensino Fundamental / Possuir laudo que comprove deficiência que permita a realização das atividades em segurança – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/balcao-de-empregos/" rel="tag"&gt;balcão de empregos&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/emprego-em-petropolis/" rel="tag"&gt;emprego em Petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/05/01/balcao-de-empregos-com-94-vagas-nesta-semana-3/</guid></item><item><title>Inscrições abertas para minicursos gratuitos de tecnologia, beleza e moda em Petrópolis – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/05/02/inscricoes-abertas-para-minicursos-gratuitos-de-tecnologia-beleza-e-moda-em-petropolis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Já estão abertas as inscrições para o Degusta do Senac RJ, iniciativa que promove workshops gratuitos nas áreas de tecnologia da informação, beleza e bem-estar, moda, saúde e comunicação&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Os participantes recebem certificado de conclusão ao final da atividade. As vagas são limitadas e os interessados devem fazer a pré-inscrição pelo link &lt;a id="m_5749806356087418745OWA32ec0bc6-d1a0-36d6-a4c9-5ee257f72c06" href="//bit.ly/Degusta_Senac" target="_blank" rel="noopener"&gt;https://bit.ly/Degusta_Senac&lt;/a&gt;. A unidade escolhida entrará em contato com o participante para confirmar a inscrição.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;b&gt;Serviço&lt;/b&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Endereço: Rua Alfredo Pachá, 26 – Centro (em frente ao Palácio de Cristal)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;06/05| Design de Sobrancelhas na Prática | 18h30&lt;/p&gt; &lt;p&gt;06/05| Técnicas Básicas de Cortes Feminino | 18h30&lt;/p&gt; &lt;p&gt;07/05| Criando Dashboard no Excel | 18h30&lt;/p&gt; &lt;p&gt;08/05| Enfermagem | 18h30&lt;/p&gt; &lt;p&gt;08/05| Programação com Minecraft | 18h30&lt;/p&gt; &lt;p&gt;13/05| Aprenda a Depilar Profissionalmente | 18h30&lt;/p&gt; &lt;p&gt;13/05| Barbearia Clássica e Inovadora | 18h30&lt;/p&gt; &lt;p&gt;13/05| Estratégias de Mídias Sociais e Digitais | 18h30&lt;/p&gt; &lt;p&gt;14/05| Conhecendo o Power BI | 18h30&lt;/p&gt; &lt;p&gt;17/05| Alongamento de Cílios para Iniciantes | 18h30&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/senac/" rel="tag"&gt;senac&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/05/02/inscricoes-abertas-para-minicursos-gratuitos-de-tecnologia-beleza-e-moda-em-petropolis/</guid></item><item><title>Inscrições abertas para cursos de extensão em diferentes áreas – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/04/22/inscricoes-abertas-para-os-cursos-de-extensao-em-diferentes-areas/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A UNIFASE/FMP está com as inscrições abertas para sete cursos de extensão nas áreas de saúde, psicologia e audiovisual.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O curso Fundamentos Técnicos da Psicanálise Freudiana está com as inscrições abertas até o dia 24 de abril, e tem o objetivo de apresentar os textos clássicos freudianos relacionados à técnica da intervenção do analista no processo de análise. As aulas serão ministradas aos sábados, dias 27 de abril, 4, 11 e 18 de maio, pelo professor Jeferson José Moebus Retondar, Prof. Titular (IEFD/UERJ) e psicanalista (Formação teórica CBP-RJ), das 13h às 17h. Indicado para alunos e profissionais de psicologia e áreas afins.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Até o dia 25 de abril acontecem as inscrições para o curso Introdução à Fisiologia do Exercício, que propõe explorar a história da fisiologia do exercício e compreender as alterações metabólicas induzidas pelo exercício físico. Ministrado pelo professor e cardiologista Bruno Vogas Lomba Tavares, as aulas serão às terças-feiras, de 30 de abril a 28 de maio, das 18h às 20h. O público-alvo são graduandos de Medicina, Educação Física e Nutrição.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Um olhar psicomotor para a clínica do autismo será ministrado pela psicanalista, psicomotricista, mestre em Educação Física com pesquisas na área da saúde mental e inclusão, Marcia Barçante Ladvocat, de 11 de maio a 9 de novembro, on-line e ao vivo (via google meet e plataforma EAD). Destinado a profissionais das áreas da saúde e da educação, o curso visa aprofundar o estudo teórico e prático da clínica psicomotora com orientação psicanalítica no campo do autismo infantil.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O curso Cuidados Paliativos, com ampla abordagem interdisciplinar na saúde sob a luz da bioética, tem inscrições até 6 de maio. O curso busca desenvolver os olhares necessários para a abordagem adequada de cuidados paliativos, indicado para alunos, professores e profissionais da saúde de diversas áreas de atuação, com aulas em sábados alternados, de 11 de maio a 22 de junho, das 8h30 às 17h, ministrado pela professora Luciana Ramalho, médica especialista em cuidados paliativos e em bioética pelo Instituto Israelita A. Einstein de Ensino e Pesquisa.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Já as inscrições para o curso Produção Musical em Home Studio podem ser feitas até dia 14 de maio. A ideia é formar produtores musicais independentes ou aprimorar técnicas de produção musical para produtores de outras áreas como audiovisual e cinema. As aulas, ministradas pelo professor Pedro José de Andrade Ferraz, MC e produtor musical, também serão aos sábados, nos dias 18 e 25 de maio, de 9h às 17h.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Para alunos de enfermagem (técnico em enfermagem e graduando de enfermagem), a UNIFASE/FMP oferece dois cursos ministrados pela professora Suellen Vidal Werner, mestre em Ensino Superior na Saúde e especialista em Terapia Intensiva. São eles: curso Assistência de Enfermagem no manejo do carrinho de emergência e em situações críticas está com as inscrições abertas até dia 14 de maio, com aula no sábado, dia 18 de maio, de 9h às 16h. Já as inscrições para o curso Assistência de Enfermagem na realização da punção venosa periférica e os cuidados com cateter venoso profundo vão até o dia 11 de junho e a aula será no dia 22 de junho, sábado, das 9h às 16h.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;As inscrições para os cursos de extensão podem ser feitas pelo site &lt;a href="//www.unifase-rj.edu.br/extensao/cursos-de-extensao" target="_blank" rel="noopener"&gt;https://www.unifase-rj.edu.br/&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;extensao/cursos-de-extensao&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/cursos-de-extensao/" rel="tag"&gt;cursos de extensão&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/04/22/inscricoes-abertas-para-os-cursos-de-extensao-em-diferentes-areas/</guid></item><item><title>Tecnologia e Inovação em Nutrição é tema de seminário na próxima semana – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/04/11/tecnologia-e-inovacao-em-nutricao-e-tema-de-seminario-na-proxima-semana/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;div&gt; &lt;p&gt;Com a proposta de explorar o impacto crescente da tecnologia e da inovação na nutrição clínica, destacando seu potencial para otimizar a eficiência no cuidado, o Centro Universitário Arthur Sá Earp Neto (UNIFASE) vai promover o Seminário de Nutrição no próximo dia 17 de abril, das 09h às 16h, no campus universitário, localizado na Avenida Barão do Rio Branco. Para obter mais informações e participar do evento, basta se inscrever no site: &lt;a href="http://www.unifase-rj.edu.br/" target="_blank" rel="noopener"&gt;www.unifase-rj.edu.br&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“As novas tecnologias, com enfoque na Nutrição Clínica, promovem ampliação do rastreamento, monitoramento e melhorias na saúde e no bem-estar das pessoas. Podemos apontar alguns exemplos, como os aplicativos de monitoramento nutricional, de atividade física, consumo alimentar, além dos avanços na biotecnologia no desenvolvimento de alimentos funcionais. Essa é uma oportunidade para estudantes e profissionais despertarem para a temática, que certamente direciona para novos caminhos na assistência nutricional e na ocupação de nichos de mercado ainda pouco explorados pelos profissionais nutricionistas”, explica Thaise Gasser, coordenadora do curso de Nutrição da UNIFASE e organizadora do evento.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Seminário de Nutrição vai reunir profissionais renomados na área para que seja possível compartilhar ideias, trocar experiências e atualizar os conhecimentos. Na parte da manhã, o evento conta com uma palestra sobre Inteligência Artificial e Tecnologia em Nutrição, que será ministrada pela professora Kristy Soraya Coelho, Pós-Doutora pelo Departamento de Alimentos e Nutrição Experimental da Faculdade de Ciências Farmacêuticas, que faz parte da Red Lationamericana de Composicion de Alimentos (LATINFOODS), Comitê Técnico Regional de Usuários do LATINFOODS (desde 2018), conectado à Rede Internacional de Sistemas de Dados de Alimentos (INFOODS) da Organização para Alimentos e Agricultura das Nações Unidas (FAO).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;À tarde, os participantes terão a oportunidade de usufruir de um rico bate-papo sobre Pesquisa e Tecnologia Aplicada à Prática Clínica com o Grupo de Pesquisa Compostos Bioativos, formado pelos profissionais Lia Igel (Mestranda em Ciências da Nutrição, membro do grupo de pesquisa em Alimentos Funcionais da UFF e membro do grupo de Pesquisa em Medicina Regenerativa da UNIFASE); Carlos Eduardo Faria (Mestre em Alimentos e Nutrição pelo Programa de Pós-Graduação em Alimentos e Nutrição e Doutorando pelo PPGAN); Cintia Azara (Especialista em nutrição humana, Mestre em Nutrição e Doutoranda em Alimentos e Nutrição); e Pedro Coimbra ( Mestre em Alimentos e Nutrição pelo Programa de Pós-Graduação em Alimentos e Nutrição da UNIRIO (2020). Bolsista Capes de Doutorado pelo Programa de Pós-Graduação em Alimentos e Nutrição da UNIRIO).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“A nutrição é uma ciência muito dinâmica e a tecnologia agrega muitos benefícios em todas as áreas de atuação dos nutricionistas, seja no planejamento dietético, onde a gente tem inteligências artificiais para avaliar o estado nutricional dos pacientes de forma mais efetiva e precisa, até o planejamento dietético de forma mais ágil e bem mais personalizado. O profissional não será substituído por uma máquina, pelo contrário. Ele pode usufruir da agilidade que a máquina oferece para personalizar melhor as indicações ao ouvir o histórico do paciente e poder fazer as conexões necessárias para a indicação do tratamento mais adequado. Além disso, na área de nutrição de precisão onde é possível, dentre outras coisas, fazer uma análise do DNA para identificar polimorfismos que aumentam o risco de um determinado indivíduo desenvolver certas doenças, a gente consegue, com o auxílio da ciência e da tecnologia, inativar esses genes e tratar de forma mais efetiva para que esse paciente tenha uma personalização no sentido de prevenção de determinadas doenças. Então, vamos falar sobre os avanços da tecnologia e como os profissionais podem atuar no mercado utilizando essas ferramentas”, destaca Cintia Azara, professora do curso de Nutrição da UNIFASE e uma das palestrantes do evento.&lt;/p&gt; &lt;/div&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/nutricao/" rel="tag"&gt;nutrição&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/04/11/tecnologia-e-inovacao-em-nutricao-e-tema-de-seminario-na-proxima-semana/</guid></item><item><title>Vacina contra a gripe é aberta a todas as idades acima dos seis meses – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/04/30/vacina-contra-a-gripe-e-aberta-a-todas-as-idades-acima-dos-seis-meses/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A partir desta semana, a Secretaria Municipal de Saúde dará início à Campanha “Vacina para Todos” contra a Gripe (influenza) para todas as pessoas acima dos seis meses de vida. A medida visa ampliar a proteção da população contra a gripe, especialmente diante da proximidade do inverno, período em que os casos de síndromes respiratórias gripais tendem a aumentar.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;As doses estarão disponíveis nas 15 salas de vacinação do município, além de 26 PSFs e UBSs, enquanto durarem os estoques do imunizante enviado pelo Governo Federal. A campanha seguirá até o dia 31 de maio.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Para facilitar o acesso dos servidores da secretarias municipais à imunização, nesta terça-feira (30) um posto de vacinação foi montado na sede da prefeitura na Av. Koeler, de 9h às 15h.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Para receber a dose de proteção, as pessoas devem procurar a sala de vacinação mais próxima de sua residência. É necessário apresentar o CPF e o cartão de vacina. Para quem não possui o cartão, a Secretaria de Saúde emitirá um na hora.&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class="s1"&gt;Salas de Vacinação&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class="s1"&gt;Centro de Saúde Coletiva&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span class="s2"&gt;&lt;br&gt; 08h às 16h30 – terça, quinta e sexta;&lt;br&gt; 08h às 19h30 – segunda e quarta;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class="s1"&gt;UBS Alto Independência&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span class="s2"&gt;&lt;br&gt; 08h30 às 16h30 – segunda a sexta;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class="s1"&gt;UBS Morin&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span class="s2"&gt;&lt;br&gt; 08h30 às 16h30 – segunda, quarta e sexta;&lt;br&gt; 08h30 às 19h30 – terça e quinta;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class="s1"&gt;UBS Quitandinha&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span class="s2"&gt;&lt;br&gt; 08h30 às 19h – segunda a sexta;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class="s1"&gt;Ambulatório Escola FMP/FASE&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span class="s2"&gt;&lt;br&gt; 08h às 16h – segunda a sexta;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class="s1"&gt;Centro de Saúde Itamarati&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span class="s2"&gt;&lt;br&gt; 08h30 às 19h30 – segunda a sexta;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class="s1"&gt;Ambulatório do Hospital Alcides Carneiro&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span class="s2"&gt;&lt;br&gt; 08h30 às 16h30 – segunda a sexta;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class="s1"&gt;PSF Posse&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span class="s2"&gt;&lt;br&gt; 08h às 16h – segunda a sexta;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class="s1"&gt;UBS Mosela&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span class="s2"&gt;&lt;br&gt; 08h30 às 19h – segunda, quarta e sexta;&lt;br&gt; 08h30 às 16h30 – terça e quinta;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class="s1"&gt;UBS Araras&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span class="s2"&gt;&lt;br&gt; 07h30 às 15h30 – segunda a sexta;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class="s1"&gt;UBS Itaipava&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span class="s2"&gt;&lt;br&gt; 08h30 às 16h30 – segunda, quarta e sexta;&lt;br&gt; 08h30 às 19h – terça e quinta;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class="s1"&gt;UBS Pedro Do Rio&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span class="s2"&gt;&lt;br&gt; 08h às 16h – segunda a sexta;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class="s1"&gt;UBS Retiro&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span class="s2"&gt;&lt;br&gt; 08h30 às 19h30 – segunda a sexta;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class="s1"&gt;UBS Bairro da Glória&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span class="s2"&gt;&lt;br&gt; 08h30 às 16h30 – segunda a sexta;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class="s1"&gt;UBS Vicenzo Rivetti&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span class="s2"&gt;&lt;br&gt; 08h30 às 16h30 – segunda a sexta.&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;As doses também estarão disponíveis de 8h às 16h30 (EXCETO: Vale das videiras – 7h30 às 15h / Vale do Carangola – 7h às 16h e Brejal – 8h às 15h) nos seguintes PSFs e UBSs:&lt;/p&gt; &lt;div class="adn ads"&gt; &lt;div class="gs"&gt; &lt;div&gt; &lt;div id=":18c" class="ii gt"&gt; &lt;div id=":18d" class="a3s aiL "&gt; &lt;div&gt;• PSF CARANGOLA&lt;br&gt; • PSF VALE DO CARANGOLA&lt;br&gt; • PSF BATTAILARD&lt;br&gt; • PSF MEIO DA SERRA&lt;br&gt; • PSF CASTRIOTO&lt;br&gt; • PSF 24 DE MAIO&lt;br&gt; • PSF CAXAMBU SANTA ISABEL&lt;br&gt; • PSF CAXAMBU LUZITANO&lt;br&gt; • PSF VALE DAS VIDEIRAS&lt;br&gt; • PSF BREJAL&lt;br&gt; • PSF VILA SAÚDE&lt;br&gt; • PSF VILA FELIPE&lt;br&gt; • PSF SÃO JOÃO BATISTA&lt;br&gt; • PSF VILA RICA&lt;br&gt; • PSF MENINO JESUS DE PRAGA&lt;br&gt; • PSF PEDRAS BRANCAS&lt;br&gt; • PSF 1º DE MAIO&lt;br&gt; • PSF CASTELO SÃO MANOEL&lt;br&gt; • PSF ÁGUAS LINDAS&lt;br&gt; • PSF MOINHO PRETO&lt;br&gt; • PSF ALTO SIMÉRIA&lt;br&gt; • PSF AMAZONAS&lt;br&gt; • PSF JARDIM SALVADOR&lt;br&gt; • PSF SANTISSIMA TRINDADE&lt;br&gt; • PSF THOUZET&lt;br&gt; • UBS OSWALDO CRUZ &lt;div class="adL"&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/vacina-contra-a-gripe/" rel="tag"&gt;vacina contra a gripe&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/04/30/vacina-contra-a-gripe-e-aberta-a-todas-as-idades-acima-dos-seis-meses/</guid></item><item><title>Pesquisa UNIFASE/FIOCRUZ revela que dengue atinge com maior gravidade crianças até 5 anos – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/04/29/pesquisa-unifase-fiocruz-revela-que-dengue-atinge-com-maior-gravidade-criancas-ate-5-anos/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;O Observatório em Saúde na Infância, uma parceria entre o Instituto de Comunicação e Informação Científica e Tecnológica em Saúde (ICICT/Fiocruz) e o Centro Universitário Arthur Sá Earp Neto/Faculdade de Medicina (Unifase/FMP), revelou que a dengue tem atingido com maior gravidade crianças até 5 anos, em 2024.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Observa Infância analisou os dados do Sistema de Informação de Agravos de Notificação (Sinan) do Ministério da Saúde nas primeiras 10 semanas epidemiológicas de 2024, e constatou que adolescentes entre 10 e 14 anos apresentaram o maior número de casos registrados, enquanto crianças menores de 5 anos tem as maiores taxas de letalidade. O levantamento demonstrou que a proporção de óbitos diminui gradativamente conforme o aumento da idade.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;No estado do Rio de Janeiro, dados divulgados pelas autoridades de saúde pública registraram 205 mil casos de dengue, com 109 mortes confirmadas, sendo 7 delas em menores de 18 anos. A pesquisa constatou que a letalidade geral da doença é de 0,5 mortes para cada mil casos. Entre crianças menores de 1 ano, essa taxa é duas vezes maior, com 1,1 mortes para cada mil casos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Segundo a professora da UNIFASE/FMP, Patrícia Boccolini, que integrou a pesquisa, crianças menores de 4 anos não estão elegíveis para a vacina QDenga. “A Anvisa ainda não aprovou a vacina para essa faixa etária, porque o laboratório ainda não fez testes suficientes para liberar o imunizante para esse público”, ressaltou Patrícia.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Ministério da Saúde vem reforçando as campanhas de conscientização sobre como eliminar os focos do mosquito Aedes Aegypti. Além disso, para esse grupo mais vulnerável, a estratégia é procurar assistência médica o mais rápido possível ao identificar os sintomas da dengue, que são febre alta, dor de cabeça, dor atrás dos olhos, fadiga e náuseas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“A vacina é uma estratégia de médio e longo prazo. Para esse grupo mais vulnerável, que são crianças menores de 4 anos e idosos acima de 80, o Ministério da Saúde faz um alerta para que se busque atendimento assim que identificar os primeiros sinais da dengue, até mesmo porque ainda estamos com casos de Covid-19, e em alguns lugares em função das enchentes, temos casos de leptospirose, os sintomas dessas doenças são muito semelhantes”, alertou a pesquisadora.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;No levantamento foi observado que, apesar de concentrar o menor número de casos entre as crianças, a faixa etária entre 0 e 5 anos é a que mais morreu este ano vítima das formas mais graves da doença, seguida da faixa entre 5 e 9 anos. Para o coordenador do Observa Infância, Cristiano Boccolini é importante que as famílias levem seus filhos para vacinar e que todos sigam tomando as medidas profiláticas possíveis. “O Ministério da Saúde acerta em vacinar o grupo onde estamos vendo mais casos. Nossa recomendação é que a imunização avance para as crianças mais novas, de 5 a 9 anos, que estão morrendo mais, proporcionalmente”, enfatizou Cristiano.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/dengue/" rel="tag"&gt;dengue&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/fiocruz/" rel="tag"&gt;Fiocruz&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/04/29/pesquisa-unifase-fiocruz-revela-que-dengue-atinge-com-maior-gravidade-criancas-ate-5-anos/</guid></item><item><title>Doenças Respiratórias e Gripe: cuidados nas estações mais frias – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/04/28/doencas-respiratorias-e-gripe-cuidados-nas-estacoes-mais-frias/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Com a chegada do outono, é fundamental estar alerta para as doenças respiratórias e a gripe, que se tornam mais comuns nesta época do ano. As crianças são especialmente vulneráveis a essas condições, requerendo cuidados adicionais para proteger sua saúde durante os meses mais frios.&lt;/p&gt; &lt;hr&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;Leia também:&lt;/em&gt; &lt;a href="../../17/confira-os-postos-de-vacinacao-contra-a-gripe-em-petropolis/"&gt;&lt;strong&gt;Confira os postos de vacinação contra a gripe em Petrópolis&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;hr&gt; &lt;p&gt;O secretário de Saúde, Ricardo Patuléa, destaca a importância de estar informado sobre as síndromes respiratórias e suas manifestações. Ele enfatiza a necessidade de compreender os sintomas e adotar medidas preventivas para evitar complicações, especialmente em grupos de risco, como crianças, idosos e pessoas com condições médicas preexistentes.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“A síndrome gripal é uma doença aguda que afeta principalmente o sistema respiratório, podendo causar febre, coriza, mal-estar e dores de garganta. A gripe é sazonal e causada por diversos vírus, incluindo a influenza e outros”, explica Patulea.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A pediatra Gabriela Alves Pinheiro explica que o período de incubação da doença é de aproximadamente um a três dias, durante o qual a criança já pode transmitir o vírus mesmo antes dos sintomas aparecerem. Ela alerta que a transmissão ocorre através de secreções respiratórias e contato com objetos contaminados.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“É fundamental estar atento aos sinais de agravamento da doença, como falta de ar, dificuldade para respirar e febre persistente por mais de 72 horas, especialmente em crianças menores de 5 anos. Esses sintomas podem indicar a necessidade de procurar ajuda médica”, alerta.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Quanto ao tratamento, segundo a pediatria, não há uma cura específica para a gripe, mas medicamentos sintomáticos podem aliviar os sintomas, juntamente com hidratação adequada e repouso. No entanto, a prevenção continua sendo a melhor abordagem. “A vacinação é fundamental para reduzir o risco de contrair a doença e suas complicações. Portanto, é importante que todos estejam conscientes dos cuidados necessários para proteger a saúde, especialmente durante os meses mais frios do ano”, conclui.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/doencas-respiratorias/" rel="tag"&gt;doenças respiratórias&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/04/28/doencas-respiratorias-e-gripe-cuidados-nas-estacoes-mais-frias/</guid></item><item><title>Programa “Fratura Zero” começa no próximo sábado – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/04/23/programa-fratura-zero-comeca-no-proximo-sabado/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;No próximo sábado (27), o Centro Municipal de Ortopedia Doutor Henri Michel Grognét (CMO), do Hospital Municipal Nelson de Sá Earp (HMNSE), inicia ao programa “Fratura Zero”. O programa receberá 20 pacientes portadores de osteoporose e 20 pacientes com gonartrose bilateral (artrose nos joelhos).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O mutirão será aberto às 8h com os pacientes com osteoporose, onde será dado início ao tratamento com a primeira aplicação da medicação Prolia Denosumabe, uma injeção subcutânea que diminui a absorção óssea. “Além disso, será ministrada uma palestra e realizado o esclarecimento de dúvidas”, explica o diretor do HMNSE, Marco Liserre. O mutirão tem a frente os ortopedistas Rodrigo Freitas e Sérgio Ricardo Neto.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Após a aplicação da medicação, os pacientes serão conduzidos à sala de procedimentos, onde receberão o medicamento Prolia-Denosumabe, seguido de um &lt;em&gt;coffee break&lt;/em&gt;“, completou Liserre.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Na parte da tarde, ocorrerá o mutirão de viscossuplementação, destinado aos 20 pacientes com gonartrose bilateral. O procedimento envolve a aplicação de ácido hialurônico intra articular, guiado por ultrassom e realizado sob técnica asséptica pelos médicos especializados.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/hmnse/" rel="tag"&gt;HMNSE&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/programa-fratura-zero/" rel="tag"&gt;programa fratura zero&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/04/23/programa-fratura-zero-comeca-no-proximo-sabado/</guid></item><item><title>[Você sabia?] Fenômeno do Funk, Furacão 2000 teve início em Petrópolis – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/12/voce-sabia-fenomeno-do-funk-furacao-2000-teve-inicio-em-petropolis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Um dos principais nomes do Funk no país, a Furacão 2000 teve início em Petrópolis, na década de 1970, pelas mãos de Gilberto Guarany. Na época, o Santa Paula Quitandinha Clube recebia shows de grandes nomes da música brasileira e DJs aos domingos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Após divergência no contrato de um dos artistas que se apresentavam no local, Guarany foi chamado para montar um equipamento de som na Big Boate do Quitandinha, onde começou a também convidar alguns DJs. Depois de fracassos e acertos, a originalmente “O Som” se caracterizou pelas diversas caixas de som, que foram pintadas de branco para se destacar nos bailes à noite, dando início ao clássico paredão da Furacão 2000.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Este nome só veio algum tempo depois, quando Emílio Garrastazu Médici, então presidente da República do período da ditadura, visitou o Palácio Quitandinha. O baile começava às 16h e, durante a passagem do representante, Guarany aproveitou para ligar o som. Ele conta que quando a música parou, Médici bateu palma e questionou quantos watts tinha o equipamento. Guarany então respondeu que eram 2000, ao que Médici rebateu dizendo que aquilo era um Furacão de 2000.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O nome logo pegou e em dois anos chegaram a realizar shows com três equipes simultaneamente em Petrópolis: nos clubes Serrano, Petropolitano e Coronel Veiga Clube. Em 1976, Rômulo Costa propôs fundir a sua empresa “Som 2000” com a de Guarany, e levar a Furacão 2000 para o Rio de Janeiro, posteriormente, fazendo sucesso em todo o Brasil.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;*Reprodução do site furacao2000.com.br&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/curiosidades-de-petropolis/" rel="tag"&gt;curiosidades de Petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/funk/" rel="tag"&gt;funk&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/furacao-2000/" rel="tag"&gt;Furacão 2000&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/12/voce-sabia-fenomeno-do-funk-furacao-2000-teve-inicio-em-petropolis/</guid></item><item><title>Trajeto entre Casa de Santos Dumont e Praça 14 Bis terá história do pioneiro da aviação – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/23/trajeto-entre-casa-de-santos-dumont-e-praca-14-bis-tera-historia-do-pioneiro-da-aviacao/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A passagem entre a Praça 14 Bis e a Rua do Encanto, no Centro, vai se tornar, em breve, o Caminho de Santos Dumont, ligando a réplica do primeiro avião à casa do pioneiro da aviação. Isso inclui a revitalização da calçada, incluindo painéis de artistas petropolitanos, QR code e novo mobiliário urbano. O projeto faz parte das comemorações dos 150 anos de Santos Dumont e foi apresentado pelo arquiteto Filipe Graciano.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Graciano, que atualmente é coordenador de Igualdade Racial da Prefeitura, apresentou estudo de viabilidade que analisou todos os trechos do caminho. A proposta inclui 12 painéis feitos por artistas locais; calçada em pedra portuguesa com o desenho das escadas feitas por Dumont em sua casa (que hoje recebe visitantes de todo o mundo); além de QR codes que contam a história e seriam integrados ao circuito a pé. A proposta será apresentada ao Inepac.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Quando revitalizamos as ruas 16 de Março e do Imperador, mudamos para melhor e para sempre a cara do Centro Histórico. Mas a cidade é um organismo vivo e, sempre que estivemos no governo, olhamos pra frente. Nossa cidade avança sem parar e o turismo é parte fundamental. Retomamos o calendário de eventos e queremos incrementar cada vez mais a atividade, que é um dos nossos principais vetores econômicos”, disse o prefeito Rubens Bomtempo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Filipe Graciano explicou que o novo circuito turístico tem alguns pilares. “Nossa ideia é apresentar uma nova experiência aos visitantes, por meio de itens como a conectividade (através dos QR codes e dos painéis), acessibilidade e segurança, uma vez que todo o caminho será refeito e as calçadas serão padronizadas, permitindo o acesso de todos”, explicou o arquiteto.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Selo e medalha comemorativos ao sesquicentenário de Santos Dumont&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;figure id="attachment_93048" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/07/selo-santos-dumont.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-93048" src="/wp-content/uploads/2023/07/selo-santos-dumont.jpg" alt="" width="339" height="535"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-93048" class="wp-caption-text"&gt;Reprodução/Correios&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;p&gt;Durante a solenidade, foram lançados o selo e a medalha em comemoração ao sesquicentenário de nascimento de Santos Dumont. O postal foi concedido pelos Correios e a medalha pela Casa da Moeda do Brasil.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O selo tem imagens do Santos Dumont, da fazenda Cabangu onde nasceu (em Minas Gerais), da Encantada, elementos que mostram a paixão em voar e suas invenções; além da escrita e frases de Dumont. A arte do selo é de Cordeiro de Sá e a tiragem é de 15 mil blocos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“É uma honra fazermos essa homenagem para Alberto Santos Dumont, que foi exemplo para muitas gerações”, frisou a gerente de atendimento dos Correios da Região Serrana e Baixada Litorânea, Marcela Borba.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A medalha comemorativa da Casa da Moeda do Brasil, também tem imagens da Encantada, de invenções e frases de Santos Dumont. A descaracterização do par de cunhos originais da medalha foi feita pelo prefeito Rubens Bomtempo e o superintendente do Departamento Comercial da Casa da Moeda do Brasil, Leonardo Alves.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/caminho-de-santos-dumont/" rel="tag"&gt;Caminho de Santos Dumont&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/praca-14-bis/" rel="tag"&gt;Praça 14-Bis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/santos-dumont/" rel="tag"&gt;santos dumont&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/23/trajeto-entre-casa-de-santos-dumont-e-praca-14-bis-tera-historia-do-pioneiro-da-aviacao/</guid></item><item><title>[Fotografias] Petrópolis como você nunca viu – parte III – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/08/fotografias-petropolis-como-voce-nunca-viu-parte-iii/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Dando continuidade à série de matérias com fotografias antigas de Petrópolis, confira abaixo mais fotos da Cidade Imperial selecionadas do acervo digitalizado do Arquivo Histórico de Petrópolis.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;(Para mais matérias com fotografias antigas e curiosidades de Petrópolis, acesse &lt;a href="/noticias/cidade/historia/"&gt;&lt;strong&gt;este link&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt; &lt;figure id="attachment_91768" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/clarice-lispector-no-museu.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91768" src="/wp-content/uploads/2023/04/clarice-lispector-no-museu.jpg" alt="" width="562" height="609"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91768" class="wp-caption-text"&gt;Clarice Lispector visita o Museu Imperial em 1940, de terno claro o Diretor Alcindo de Azevedo Sodré.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91769" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/desfile.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91769" src="/wp-content/uploads/2023/04/desfile.jpg" alt="" width="970" height="576"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91769" class="wp-caption-text"&gt;Desfile na Avenida 15 de Novembro em Petrópolis do Colégio Liceu Fluminense em 1939.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91770" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/exposicao-de-produtos.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91770" src="/wp-content/uploads/2023/04/exposicao-de-produtos.jpg" alt="" width="914" height="615"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91770" class="wp-caption-text"&gt;Exposição de produtos do comércio de Petrópolis em 1925.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91771" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/fabrica.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91771" src="/wp-content/uploads/2023/04/fabrica.jpg" alt="" width="991" height="588"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91771" class="wp-caption-text"&gt;Fábrica Imperial São Pedro de Alcântara em 1874.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91772" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/feira-de-amostras.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91772" src="/wp-content/uploads/2023/04/feira-de-amostras.jpg" alt="" width="898" height="554"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91772" class="wp-caption-text"&gt;Inauguração na Feira de Amostras no Palácio de Cristal na presença de Nair de Teffé (de chapéu branco à esquerda). Crédito: Revista Careta n. 1230 em 16/01/1932 / Acervo Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91773" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-rio-petropolis.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91773" src="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-rio-petropolis.jpg" alt="" width="802" height="521"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91773" class="wp-caption-text"&gt;Primeiro ônibus da Útil com itinerário Rio – Petrópolis em 1937.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91774" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-valparaiso.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91774" src="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-valparaiso.jpg" alt="" width="933" height="553"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91774" class="wp-caption-text"&gt;Linha de ônibus “Valparaiso” Mercedes Benz em Petrópolis.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91775" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/colegio-de-petropolis.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91775" src="/wp-content/uploads/2023/04/colegio-de-petropolis.jpg" alt="" width="1028" height="502"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91775" class="wp-caption-text"&gt;Colégio de Petrópolis – Considerado o primeiro prédio construído de três andares, foi inaugurado em 1850, e obteve amplo sucesso sendo consagrado posteriormente com o “Colégio Kopke”. / Crédito: Museu Imperial&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91776" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/praca-d-affonso.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91776" src="/wp-content/uploads/2023/04/praca-d-affonso.jpg" alt="" width="891" height="527"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91776" class="wp-caption-text"&gt;Largo d. Affonso (atual Praça da Liberdade) / Crédito: Revista Careta n. 1133 em 22/02/1930 página 12 – Acervo Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/fotografias/" rel="tag"&gt;fotografias&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis-antigamente/" rel="tag"&gt;petrópolis antigamente&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/08/fotografias-petropolis-como-voce-nunca-viu-parte-iii/</guid></item><item><title>[Coluna] (Re) Existência e Consciência: 200 anos de quê? – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/09/25/coluna-re-existencia-e-consciencia-200-anos-de-que/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;por Maria Regina Bortolini &lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;No marco das comemorações dos 200 anos da independência, o país vive um desafio cívico e se pergunta: 200 anos de quê? A noção de independência política está estreitamente relacionada à soberania e autodeterminação dos povos – estado de ser livre da influência ou subordinação de outrem e de decidir, por si mesmo, as questões que afetam sua própria vida. Quando os europeus aqui chegaram, encontraram povos independentes, soberanos, autodeterminados. No entanto, não confraternizaram com eles, mas os colonizaram. A colonização se deu a partir de um modelo de expansão, dominação e exploração econômica, e de um projeto civilizatório. Não sem resistência, se perpetuou por quase cinco séculos estruturando aquilo a que nos acostumamos a chamar de Estado-nação modernos. Mas será que a independência trouxe soberania e autodeterminação aos nossos povos? Infelizmente não. Afinal, a colonização histórica não terminou com a independência dos povos, pois as relações de colonialidade não findaram com a destruição do colonialismo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O colonialismo refere-se à dominação política e econômica de uma nação sobre outra. É um processo histórico que se finda com a descolonização ou independência dos povos. Já a colonialidade não está limitada a um período temporal específico mas, segundo Aníbal Quijano, ao contrário, denota a continuidade temporal de formas de poder, resultante da experiência colonial: a colonialidade do poder, do saber e do ser.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A colonialidade do poder é a continuidade das estruturas e relações de poder que engendraram o capitalismo moderno. Na geopolítica global, a colonização garantiu a continuidade da dependência econômica, mesmo para aqueles que de forma mais ou menos revolucionária, conquistaram a sua independência política.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mas o poder colonial não se ancora apenas na dimensão político-econômica. Há um poder simbólico que o sustenta. No projeto civilizador da modernidade a criação da noção de raça naturaliza os colonizados como inferiores aos colonizadores, justificando a usurpação de seu patrimônio, a negação de seus saberes e as múltiplas violências sobre seus corpos. A modernidade, portanto, está relacionada com uma subjugação epistêmica – colonialidade do saber; ancorada em racionalidades eurocentradas, que tomam o homem, branco, hétero como um universal e, por consequência, negam outras epistemes, outras culturas, produzidas por outros sujeitos e por outros povos. Todos esses processos se encerram na racialização dos corpos, na colonialidade do ser. Afinal, a experiência humana não se dá num vazio existencial, mas a partir de um sujeito encarnado, corporificado. Na colonização, os corpos não-brancos foram desumanizados, escravizados, violados, consagrando a superioridade do corpo branco. Mas o fim da escravidão não pôs fim à negação sistemática dos corpos subalternizados. Estereótipos raciais foram revitalizados, políticas de morte foram atualizadas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Vivemos hoje, portanto, uma profunda crise civilizatória. É preciso, nesse momento, descolonizar nossos povos, nosso pensamento, nossos corpos. Produzir uma reflexão crítica sobre esse sistema-mundo capitalista, patriarcal, moderno. Mais que isso, reconhecer como o racismo epistêmico sufoca e silencia nossas vozes. Compreender como o processo civilizador produziu e ainda produz sofrimento aos nossos corpos. Reivindicar que as diferentes corporalidades que constituem a diversidade humana no Brasil possam existir, reexistir. Problematizar a construção de nossa identidade, reencontrar nossas origens afro-indígenas, entrelaçar nossas diferenças e inventar novas possibilidades de (re) existência e consciência! Em tempos de desafio cívico é preciso ter consciência do que somos e queremos ser. Por um Brasil mais humano, mais justo e solidário!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Maria Regina Bortolini é antropóloga, professora e integrante da Comissão Científica da 28ª Semana Científica da UNIFASE/FMP.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/racismo/" rel="tag"&gt;racismo&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/09/25/coluna-re-existencia-e-consciencia-200-anos-de-que/</guid></item><item><title>[Coluna] Banco de Leite Humano em Petrópolis: uma vantagem para todos – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/08/23/coluna-banco-de-leite-humano-em-petropolis-uma-vantagem-para-todos/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;por Dr. Vander Guimarães Silva&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Em um mês especialmente dedicado ao aleitamento materno – o Agosto Dourado, Petrópolis terá seu primeiro Banco de Leite Humano (BLH) aberto em uma unidade pública de saúde – o Hospital de Ensino Alcides Carneiro (HEAC). Este banco se junta a outras 222 unidades que compõem a Rede de Bancos de Leite Humano do Brasil (rBLH-BR), a maior e mais complexa rede do mundo, sendo referência internacional por utilizar estratégias que aliam baixo custo à alta qualidade e tecnologia. A Rede brasileira, atuando em conjunto, exporta tecnologia para países da América Latina, Caribe e África, além de fazer parcerias com Portugal e Espanha, compondo a Rede Ibero-Americana de BLHs.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Os BLHs representam uma estratégia para promoção, proteção e apoio ao aleitamento materno. As ações de um banco de leite humano englobam coleta, processamento e distribuição do leite humano para bebês prematuros ou de baixo peso, que não conseguem ser alimentados pelas próprias mães e aqueles que serão submetidos a algum tipo de cirurgia ainda nos seus primeiros dias de vida. Além de oferecer um aporte de calorias e energia a essas crianças, o leite humano, por ser uma fonte completa de nutrientes e fatores de proteção (imunoglobulinas, macrófagos, ferritina, anticorpos, imunocomplementos, etc), torna-se o alimento ideal para estes recém-nascidos. Segundo a OMS (Organização Mundial de Saúde), pela sua complexidade, o leite humano deve ser o único alimento oferecido para a criança nos seus 6 primeiros meses de vida, além de poder ser utilizado como uma alimentação complementar até dois anos ou mais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Entre outras funções desempenhadas pelos BLHs, estão também a de atendimento e guia para mães em aleitamento materno. Eles funcionam como um centro capaz de atender às principais intercorrências decorrentes deste período e oferecer às puérperas uma orientação adequada, a fim de minimizar os efeitos do desmame precoce. É também um espaço educacional, que permite a discussão e trocas de experiências entre mães (gestantes ou puérperas), sempre mediada por uma supervisão de um profissional capacitado para tal!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Para exercer todas essas atividades, o Banco de Leite depende de doações voluntárias, uma vez que nenhum produto, atendimento ou orientação fornecidos são cobrados. A doadora pode ser uma mãe que esteja com o seu filho internado que, pelas razões expostas acima, não consegue receber o leite através da sucção do seu peito. Além dessas pacientes, qualquer mulher que o deseje pode se tornar uma doadora! Para isto, basta entrar em contato com a unidade do HEAC, onde receberá as orientações necessárias de como fazê-lo. É importante salientar que o leite doado sempre será o excedente que aquela mãe produz. Esse leite passará por um controle de qualidade, que vai desde a avaliação do estado de saúde da doadora até os processos que envolvem a análise, pasteurização e controle de qualidade, antes de ser distribuído.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Bancos de Leite funcionam também como centros para educação em saúde, onde os profissionais que atuam na área fornecem informação técnica sobre o ato de amamentar, seus cuidados, benefícios e complicações, cursos de aperfeiçoamento e atividades práticas, contribuindo para a formação de novos agentes, os capacitando para lidar com essas questões. Acadêmicos do curso de Medicina, de Nutrição e de Enfermagem terão participação ativa no dia a dia do BLH. Inicialmente, pensamos em oferecer estágios para as residências de Ginecologia e Obstetrícia, Pediatria e Enfermagem. Futuramente, poderemos proporcionar uma formação em Enfermagem com especialização em BLH, pós-graduação que já existe em outras unidades do Brasil. Proteger a amamentação é uma responsabilidade de todos!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A criação de um banco de leite humano traz benefícios plenos. Ganham a criança, sua mãe e toda a família. É também um bem para toda a sociedade, uma vez que o aleitamento promove o crescimento de crianças mais hígidas e inteligentes, que demandam menos os serviços de saúde e torna os cidadãos mais capazes. É, sem dúvida, um grande passo que Petrópolis dá no cuidado materno-infantil!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vander Guimarães Silva é médico, doutor em Ciências pela Fiocruz e professor titular de Ginecologia e Obstetrícia da UNIFASE/FMP.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/agosto-dourado/" rel="tag"&gt;agosto dourado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/banco-de-leite/" rel="tag"&gt;banco de leite&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/hospital-alcides-carneiro/" rel="tag"&gt;hospital alcides carneiro&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/08/23/coluna-banco-de-leite-humano-em-petropolis-uma-vantagem-para-todos/</guid></item><item><title>[Coluna] O Mito sobre o Dia das Mães – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/05/08/coluna-o-mito-sobre-o-dia-das-maes/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;por Ana Cláudia Carvalho&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O segundo domingo do mês de maio, todos os anos, é dedicado ao Dia das Mães, um momento para estabelecer e ampliar as relações sociais e estimular a afetividade entre as crianças e as mães. Além de ser um dia lindo para lembrar da importância da maternidade e falar de toda essa jornada. Entretanto, a data também pode provocar certos danos na saúde mental de quem não consegue lidar muito bem com essa comemoração.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Dia das Mães pode estimular tanto sentimentos positivos, quanto negativos nas pessoas, com base nas nossas vivências relacionadas à data. É importante refletir como para muitos o dia das mães se tornou uma única data reservada para agradecer e valorizar as mães: o que ela representa nos dias de hoje.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sabemos que assim como o Natal e a Páscoa, a data tomou tamanha proporção com incentivo do comércio. Contudo, muito além da ênfase no aumento de vendas de presentes, o segundo domingo de maio, ficou marcado pela troca de vivências familiares e a reunião em família para comemorar juntos este dia. Então, neste sentido, podem ser criadas memórias afetivas em torno da família, que contribuem para o fortalecimento da relação entre mães e filhos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ainda que a data possa representar para muitas pessoas um momento de fortalecimento de vínculos familiares, para outras pode acarretar sofrimento emocional, por aproximá-la de lembranças dolorosas e de cobranças sociais. Atualmente, nas redes sociais, facilmente comparamos o fragmento que vemos da vida do outro e comparamos com a totalidade das nossas vivências. Esta comparação é injusta conosco e pode trazer adoecimentos emocionais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Dia das Mães pode representar, para muitas pessoas, um contato com lembranças difíceis e dolorosas. Pessoas que não tiveram uma figura materna presente, quem lida com o luto da mãe ou de um filho, pessoas que por alguns motivos estão distantes de suas mães ou filhos, seja por conta da distância física ou algum desentendimento, mulheres que sonham com a maternidade e não conseguiram vivenciá-la, as que não desejam ser mães e ainda precisam lidar com as cobranças da sociedade. Entre outras situações, muitas pessoas podem ser impactadas de maneira negativa.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Esta data não deve ser um peso para quem não consegue celebrá-la e é preciso compreender a singularidade de cada pessoa, acolher e jamais julgar. As pessoas costumam utilizar frases “reparadoras” para abordar sobre uma dor que não conhecem. Neste sentido, precisamos ter empatia para compreender que assim como outras datas comemorativas, o dia das mães pode não ser uma data agradável para todos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;É importante lidar com esse sentimento e fazer com que ele não afete mais a vida pessoal. O mais indicado seria que a pessoa evite comparações ou até mesmo se force a celebrar esta data como outros. Além disso, é necessário entender quais pensamentos, sentimentos e emoções estão relacionados a esta vivência. A psicoterapia, por exemplo, pode ajudar e muito a ressignificar lembranças e situações difíceis que não conseguimos lidar. Ter saúde emocional não significa ausência de vivências dolorosas, mas aprender a lidar com elas a partir do autoconhecimento.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Amamos os nossos filhos, mas nem sempre gostamos do que representa a maternidade real, bem diferente daquela que estamos acostumados a ver nas redes sociais. A maternidade não deve ser romantizada, são inúmeras as renúncias, o cansaço, as múltiplas tarefas, as autocobranças e as cobranças da sociedade. Temos que ser boas mães, boas profissionais, boas parceiras, boas filhas, boas amigas. Para muitas pessoas, o maternar é exaustivo e solitário.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mesmo com a pressão, não é impossível se livrar desses estigmas que podem se tornar negativos. Existe um luto que nem sempre conseguimos lidar em relação à mulher que fomos e que deixou de existir. Outra mulher nasce quando tem um filho, no entanto, as cobranças aumentam, os papéis sociais são acrescentados: ainda precisamos caminhar muito na compreensão de que um filho pertence à família e não apenas à mãe, todos podem e devem cuidar da mãe e da criança.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Este estigma social que precisa ser combatido de que a mãe precisa continuar a ser aquela que consegue equilibrar muito bem todos os seus papéis sociais. Ainda precisamos caminhar muito a respeito do que a sociedade compreende sobre o que é ser mãe e o que é ser pai. Se existe uma mãe exausta, possivelmente existe um pai que não está fazendo o seu papel. Infelizmente, ainda é comum vermos mães sobrecarregadas e pais ausentes da vida com os filhos. Além do mais, combater a romantização da maternidade é muito essencial, bem como compreender que podemos ser mães.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2022/05/psicologa-ana-claudia-estacio.jpg"&gt;&lt;img class="alignleft wp-image-86055" src="/wp-content/uploads/2022/05/psicologa-ana-claudia-estacio-285x300.jpg" alt="" width="104" height="109"&gt;&lt;/a&gt;Ana Cláudia Carvalho é docente do curso de psicologia da Estácio e mestra em psicologia.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/dia-das-maes/" rel="tag"&gt;dia das mães&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/05/08/coluna-o-mito-sobre-o-dia-das-maes/</guid></item><item><title>Inscrições para o Conexão Esporte Itamarati estão abertas – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/04/30/inscricoes-para-o-conexao-esporte-itamarati-estao-abertas/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Estão abertas as inscrições para o Conexão Esporte Itamarati. Os interessados poderão realizar as inscrições de forma gratuita nas escolas da região: E.M Rosemira de Oliveira Cavalcanti, E.M Carmem Nunes Martins, Escola Paroquial São Francisco de Assis, Ciep Brizolão 474 – Maestro Guerra Peixe Municipalizado, E.M Duque de Caxias. As atividades do projeto vão acontecer na sede do Palmeira Futebol Club, com faixa etária de 6 a 18 anos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;As atividades oferecidas são Handball (às segundas de 9h às 10h30), Fut 7 (às segundas, de 13h às 14h), Judô (às segundas, de 16h às 17h), Futebol de campo (às quartas e sextas, das 14h às 17h) e Capoeira (às sextas, das 9h às 12h).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Conexão Esporte é um programa da Secretarias de Esporte e Educação, e tem objetivo de promover a prática esportiva e estimular valores como trabalho em equipe e superação de desafios.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Estamos criando um ambiente de socialização para os jovens da cidade. O Itamarati será mais um polo de oportunidades para essas crianças se aproximarem das iniciações esportivas” explica o secretário de Esportes, Thiago França.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/clube-palmeira/" rel="tag"&gt;clube palmeira&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/conexao-esportes/" rel="tag"&gt;Conexão Esportes&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/itamarati/" rel="tag"&gt;itamarati&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/04/30/inscricoes-para-o-conexao-esporte-itamarati-estao-abertas/</guid></item><item><title>Inscrições para a Corrida do Trabalhador começam nesta quinta – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/04/24/inscricoes-para-a-corrida-do-trabalhador-comecam-nesta-quinta/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;No dia 1º de Maio, a Secretaria de Esportes vai promover mais uma edição da Corrida do Trabalhador. O evento será realizado no feriado do Dia do Trabalho, e terá o percurso nas ruas do Centro Histórico. As inscrições gratuitas estarão disponíveis no &lt;a href="//www.petropolis.rj.gov.br/pmp/"&gt;site da Prefeitura&lt;/a&gt; no dia 25 de abril, em quatro lotes: o primeiro lote será aberto às 6h, o segundo ao meio-dia, o terceiro às 18h e o quarto às 22h.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A largada acontecerá às 8h, na Praça da Liberdade (Praça Rui Barbosa), com concentração a partir das 7h30. O percurso terá 5 km, com  largada na Praça da Liberdade sentido rua Monsenhor Bacelar seguindo pela rua Rocha Cardoso, UPA sentido Centro na rua Washington Luiz, mantendo o sentido para a rua do Imperador até o retorno à esquerda no semáforo em frente a Terminal Rodoviário e York Hotel (onde haverá um ponto de hidratação). O percurso seguirá pela rua do Imperador lado par até entrar na rua da Imperatriz, passando pelo Museu e subindo pela rua Raul de Leoni pela esquerda, sentido na Av. Ipiranga até entrar para a Av. Koeler, percorrer  toda extensão e entrar na Av. Roberto da Silveira, retornar pelo lado ímpar e chegar à Praça da Liberdade novamente, onde haverá um pórtico.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Haverá a entrega de medalhas e troféus para os participantes, de acordo com as faixas etárias. “Criamos a corrida em 2013 e desde então é uma tradição na cidade, além de também marcar a celebração deste dia tão representativo para o trabalhador brasileiro. Será um evento onde continuaremos a promover saúde, esporte e lazer”, destacou o prefeito Rubens Bomtempo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;No dia da corrida, os atletas deverão contribuir para campanha solidária de arrecadação de latas de leite (ou sachê 400 mg).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Os kits poderão ser retirados nos dias 29/04 (12h às 17h) e 30/04 (10h às 17h), na sede da Secretaria de Esportes – Rua 16 de Março, 183, centro, Petrópolis. Será obrigatória a entrega de 1 lata ou sachê 400 g de leite em pó, para campanha solidária promovida pelo evento. Além da camisa oficial do evento, o kit conterá itens de identificação para a corrida.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“É importante que os atletas leiam o regulamento contido na inscrição para ficar por dentro de todos os detalhes da competição”, destacou o secretário de Esportes, Thiago França. Ao ser inscrito, cada atleta deverá seguir as instruções que estarão contidas no e-mail de confirmação para retirada do kit, bem como a documentação exigida.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;*Matéria atualizada às 22h30&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/corrida-do-trabalhador/" rel="tag"&gt;corrida do trabalhador&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/dia-do-trabalhador/" rel="tag"&gt;dia do trabalhador&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/04/24/inscricoes-para-a-corrida-do-trabalhador-comecam-nesta-quinta/</guid></item><item><title>“Mulheres na Corrida” acontece neste domingo – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/03/08/mulheres-na-corrida-acontece-neste-domingo/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Neste domingo (10), a Prefeitura vai promove a Mulheres na Corrida 2024, uma competição feminina de percurso total de 5 km pelas ruas do Centro Histórico. A corrida faz parte das comemorações do Mês da Mulher e teve as inscrições para recebimento do kit/premiação esgotadas em menos de quatro horas. Porém, a participação será  aberta ao público feminino que deseja participar. A largada será às 8h na sede da Prefeitura (Avenida Koeler, 260), tendo a concentração com início às 7h30.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O evento é realizado pela Secretaria de Esportes, e tem como parceira a empresa Braziline. Além da corrida, o Mês da Mulher contará com palestras, Ônibus Lilás nas comunidades, e ações do Centro de Referência de Atendimento à Mulher (Cram) e o Conselho Municipal dos Diretores da Mulher (Comdim).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O percurso de 5 km terá o seguinte trajeto pelas ruas do Centro Histórico: Avenida Koeler, contorno da Praça da Liberdade, Rua Roberto da Silveira,  Avenida Koeler novamente, Avenida Tiradentes, Rua da Imperatriz, Rua do Imperador (sentido Praça da Inconfidência), Rua Marechal Floriano Peixoto, Rua Alberto Torres, passando pela Avenida Ipiranga e retornando para a Avenida Koeler (sede da Prefeitura).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Tivemos as inscrições para os kits da corrida esgotadas em menos de quatro horas, foi um grande sucesso! E por isso, as mulheres que desejarem participar do evento serão muito bem-vindas a essa grande celebração”, finalizou o secretário de Esportes, Thiago França.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/mes-da-mulher/" rel="tag"&gt;mês da mulher&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/mulheres-na-corrida/" rel="tag"&gt;mulheres na corrida&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/03/08/mulheres-na-corrida-acontece-neste-domingo/</guid></item></channel></rss>