<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Acontece em Petrópolis · AeP</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/</link><description>O seu Portal de notícias da Cidade Imperial. Fique antenado em tudo o que Acontece em Petrópolis!</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Wed, 28 Feb 2024 00:43:56 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Renato Albani faz quatro apresentações em Petrópolis</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/02/27/renato-albani-faz-quatro-apresentacoes-em-petropolis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Nos dias 10 e 11 de março, o humorista Renato Albani se apresenta no Teatro Imperial, com o seu solo “Assim caminha a humanidade”, com sessões às 17h, 19h e 21h no domingo; e às 19h, na segunda.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Com a grande procura, as sessões de domingo já estão esgotadas e há poucos ingressos para a sessão de segunda.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Em seu  quarto show solo, que retrata os anos de 1990/2000, Renato utiliza referências como programas de auditório, desenhos animados, amigos  de infância, relacionamento familiar entre pais e filhos e a agitada rotina entre os casais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Renato Albani é capixaba, tem 38 anos, conhecido pelo humor inteligente e original, misturando histórias pessoais com observações sobre o cotidiano e críticas sociais. Seu estilo de comédia o transformou em um dos principais nomes do &lt;em&gt;stand up comedy&lt;/em&gt; brasileiro.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Endereço: Rua General Osório, 192 – Centro&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Datas: 10 e 11 de março (domingo e segunda-feira)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 17h / 19h / 21h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 16 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ingressos: R$ 35,00 a R$ 100,00&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Venda: &lt;a href="//ingressodigital.com/evento/11063,10920,11097,11211/Renato_Albani__Assim_Caminha_a_Humanidade"&gt;https://ingressodigital.com//evento/11063,10920,11097,11211/Renato_Albani__Assim_Caminha_a_Humanidade&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/renato-albani/" rel="tag"&gt;Renato Albani&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/stand-up/" rel="tag"&gt;stand up&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/teatro-imperial/" rel="tag"&gt;teatro imperial&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>Renato Albani</category><category>stand up</category><category>teatro imperial</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/02/27/renato-albani-faz-quatro-apresentacoes-em-petropolis/</guid><pubDate>Tue, 27 Feb 2024 06:10:26 GMT</pubDate></item><item><title>Petrópolis investe em Turismo 4.0 ao implementar o "Sistema Smart Tour”</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/02/27/petropolis-investe-em-turismo-4-0-ao-implementar-o-sistema-smart-tour/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A Secretaria de Turismo realizou a contratação da Smart Tour, uma GovTech especializada em soluções para cidades inteligentes e turismo 4.0. A parceria visa implementar o “Sistema Smart Tour”, que foi instalado em 40 atrativos turísticos em diversas localidades do município, contemplando não só o turismo cultural, mas também outros segmentos como turismo de natureza, rural, de compras, cervejeiro, de lazer e religioso.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O projeto combina placas com QRCode em português, inglês e espanhol, juntamente com dispositivos de localização de alta precisão chamados de &lt;em&gt;beacons&lt;/em&gt;, que se comunicam com smartphones via bluetooth e geolocalização, proporcionando acesso a informações de interesse dos turistas. Em cada atrativo selecionado foi instalada uma placa com QrCode, que dá acesso às informações do atrativo e também à pesquisa da demanda turística.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O visitante terá a opção de baixar o aplicativo do Smart Tour, disponível para Android e iOS, que vai facilitar o acesso em todo o percurso que ele fizer. Por meio do beacon instalado em cada atrativo, o visitante que baixou o app passa a receber informações sobre os pontos turísticos mais próximos e é estimulado a visitar outros atrativos nas proximidades. Em uma distância de 70 metros, o sistema repassa conteúdo de interesse do turista. O Sistema Smart é bicampeão do Prêmio Nacional de Turismo na categoria Gestão de Dados Inteligentes em Turismo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A contratação do sistema está sendo financiada por meio do Fundo Municipal de Turismo (FUMTUR), com a aprovação do Conselho Municipal de Turismo (COMTUR), a partir de apresentação realizada pela Secretaria de Turismo de Petrópolis. O contrato tem vigência de 24 meses.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Além da placa e do beacon em cada atrativo selecionado, serão disponibilizados 300 adesivos com QR Code, a serem colocados, por exemplo, em quartos de hotéis e mesas de restaurantes. Ao acessar, turistas e visitantes responderão à pesquisa da demanda turística, que vai gerar informações sobre o perfil de consumo de quem visita a cidade. Dados que serão consolidados pelo Observatório Regional de Turismo da Secretaria de Turismo, e de suma importância para a tomada de decisões tanto pelo setor público e pelo setor privado, quanto para atração de investimentos e solidificação de políticas públicas de turismo, inclusive aquelas previstas no Plano Diretor de Turismo 2023 – 2030.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/smart-tour/" rel="tag"&gt;smart tour&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/turismo/" rel="tag"&gt;turismo&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/turismo-em-petropolis/" rel="tag"&gt;turismo em Petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>smart tour</category><category>turismo</category><category>turismo em Petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/02/27/petropolis-investe-em-turismo-4-0-ao-implementar-o-sistema-smart-tour/</guid><pubDate>Tue, 27 Feb 2024 06:09:46 GMT</pubDate></item><item><title>Unidade Básica de Saúde Terezinha Jesus de Souza é inaugurada na Comunidade Oswaldo Cruz</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/02/27/unidade-basica-de-saude-terezinha-jesus-de-souza-e-inaugurada-na-comunidade-oswaldo-cruz/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A primeira unidade de saúde da Comunidade Oswaldo Cruz, no Valparaíso, foi inaugurada. A Unidade Básica de Saúde Terezinha Jesus de Souza vai atender cerca de 4 mil pessoas da região e terá atendimentos clínicos, pediátricos e odontológicos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A UBS foi construída em terreno doado pela associação de moradores, e atende a uma antiga solicitação da comunidade. A nova unidade possui três consultórios médicos, sala de odontologia, sala de curativo, sala administrativa, recepção, sala para dispensação de medicamentos, almoxarifado, copa, vestiário feminino e masculino ( funcionários), banheiros feminino e masculino, sala de reuniões, sala de esterilização e administrativo.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;A unidade terá funcionamento no horário de 8h às 17h, de segunda a sexta-feira, e também contará com Equipe Multidisciplinar (E-Multi) para atendimento nas seguintes especialidades: psicologia, nutrição, assistência social e fisioterapia.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Antes da criação da unidade, os moradores precisavam buscar atendimento no Centro de Saúde Coletiva ou na UBS Mosela.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O nome da unidade presta homenagem à Terezinha Jesus de Souza, moradora da comunidade Oswaldo Cruz, falecida há 5 anos. “A homenagem feita à minha mãe é digna de uma mulher guerreira, mãe de 9 filhos e perdeu dois deles. Ela ajudava muitas pessoas e tinha o respeito e carinho de todos aqui. Cuidava dos seus filhos e dos filhos de outras pessoas, uma mulher que não media esforços para ajudar as pessoas”, contou o vice-presidente da associação de moradores, Reinaldo Souza.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/ubs-oswaldo-cruz/" rel="tag"&gt;ubs oswaldo cruz&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>ubs oswaldo cruz</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/02/27/unidade-basica-de-saude-terezinha-jesus-de-souza-e-inaugurada-na-comunidade-oswaldo-cruz/</guid><pubDate>Tue, 27 Feb 2024 06:20:10 GMT</pubDate></item><item><title>CEI Sérgio Ribeiro Rocha é inaugurado na região de Águas Lindas, em Nogueira</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/02/27/cei-sergio-ribeiro-rocha-e-inaugurado-na-regiao-de-aguas-lindas-em-nogueira/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A região de Águas Lindas, em Nogueira, acaba de ganhar um novo Centro de Educação Infantil com berçário. O CEI Sérgio Ribeiro Rocha atenderá 85 crianças de zero a três anos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A nova unidade conta com salas de aulas, berçário e lactário, fraldário, solário, parquinho, banheiros com acessibilidade, refeitório, cozinha e pátio.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O imóvel estava abandonado desde 2017, e em 2022 a prefeitura retomou o projeto criado em 2016 para transformar o prédio em um Centro de Educação Infantil. As obras foram iniciadas no ano passado.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/aguas-lindas/" rel="tag"&gt;Águas Lindas&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/cei-aguas-lindas/" rel="tag"&gt;CEI Águas Lindas&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/cei-sergio-ribeiro-rocha/" rel="tag"&gt;CEI Sérgio Ribeiro Rocha&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/nogueira/" rel="tag"&gt;nogueira&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>Águas Lindas</category><category>CEI Águas Lindas</category><category>CEI Sérgio Ribeiro Rocha</category><category>destacado</category><category>nogueira</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/02/27/cei-sergio-ribeiro-rocha-e-inaugurado-na-regiao-de-aguas-lindas-em-nogueira/</guid><pubDate>Tue, 27 Feb 2024 06:00:09 GMT</pubDate></item><item><title>Inscrições abertas para curso de Inteligência Artificial para Empresários</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/02/26/inscricoes-abertas-para-curso-de-inteligencia-artificial-para-empresarios/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Com o intuito de capacitar empresários e gestores a enfrentar desafios e aproveitar as oportunidades oferecidas pela IA, o Centro Universitário Arthur Sá Earp Neto (UNIFASE) apresenta o seu novo Curso de Extensão “IA para Empresários – o mundo da tecnologia em suas mãos”, que está com inscrições abertas no site: &lt;a href="//www.unifase-rj.edu.br/extensao/curso-de-extensao/curso/ia-para-empresarios" target="_blank" rel="noopener"&gt;https://www.unifase-rj.&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;edu.br/extensao/curso-de-&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;extensao/curso/ia-para-&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;empresarios&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O curso, ministrado pela professora Marcilene Scantamburlo, que é coordenadora e desenvolvedora de projetos de Inteligência Artificial para diversas empresas e professora da UNIFASE, há mais de 20 anos, visa demonstrar como a Inteligência Artificial pode ser uma poderosa aliada na resolução de problemas empresariais. “Desde a otimização de processos até a tomada de decisões estratégicas, as ferramentas tecnológicas, incluindo a IA, têm o potencial de revolucionar a forma como as empresas operam e se posicionam no mercado”, explica.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;A professora, que teve projetos de inovação com Inteligência Artificial premiados inclusive fora do país – caso do Mentor App Rocinha, para desenvolvimento de mulheres empreendedoras em comunidades – lembra que a proposta do curso é estimular uma cultura orientada para o uso de dados e Inteligência Artificial para facilitar a vida dos empresários e dos gestores.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Compreender como coletar, analisar e interpretar dados tornou-se essencial para a tomada de decisões estratégicas. Ao integrar a IA nesse processo, as empresas podem extrair insights valiosos e ganhar uma vantagem competitiva significativa”, destaca.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O curso será ministrado no dia 23 de março, das 9h às 13h, no campus da UNIFASE, na Av. Barão do Rio Branco. Na ocasião, os participantes terão a oportunidade de explorar estudos de casos, discutir melhores práticas e interagir com a especialista no campo da IA e tecnologia empresarial. Além disso, serão apresentadas ferramentas e recursos práticos para implementar soluções baseadas em IA. Para mais informações, acesse o site: &lt;a href="http://www.unifase-rj.edu.br/" target="_blank" rel="noopener"&gt;www.unifase-rj.edu.br&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/inteligencia-artificial/" rel="tag"&gt;inteligência artificial&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>destacado</category><category>inteligência artificial</category><category>petrópolis</category><category>UNIFASE/FMP</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/02/26/inscricoes-abertas-para-curso-de-inteligencia-artificial-para-empresarios/</guid><pubDate>Mon, 26 Feb 2024 06:00:46 GMT</pubDate></item><item><title>Reforma das Escolas Clemente Fernandes e Robert Kennedy são concluídas</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/02/26/reforma-da-escola-clemente-fernandes-e-concluida/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A Escola Municipal Clemente Fernandes, na 24 de Maio, foi entregue após ter passado por reformas para atender melhor os 148 alunos e alunas da Educação Infantil e Ensino Fundamental.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A unidade ganhou pintura nas áreas externa e interna; além de melhorias na cozinha, refeitório, banheiros e salas administrativas. A cozinha e central de gás também passaram por adequações seguindo as orientações do projeto de incêndio e pânico aprovado pelo Corpo de Bombeiros.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;A diretora da Escola Municipal Clemente Fernandes, Lúcia Helena Fontes, lembrou do período em que a unidade ficou fechada, devido às catástrofes climáticas de fevereiro e março de 2022. “A escola transforma uma comunidade. Passamos por momentos difíceis após as chuvas, mas fomos acolhidos pela Casa da Educação até podermos voltar para nossa escola. E agora fomos presenteados com essas obras”, comentou a diretora.&lt;/p&gt; &lt;figure id="attachment_96130" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2024/02/escola-municipal-robert-kennedy.jpg"&gt;&lt;img class=" wp-image-96130" src="/wp-content/uploads/2024/02/escola-municipal-robert-kennedy.jpg" alt="" width="648" height="358"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-96130" class="wp-caption-text"&gt;Foto: Ascom Petrópolis&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;p&gt;A Escola Municipal Robert Kennedy também passou por reformas e ganhou uma central de GLP adequada às normas do projeto de incêndio e pânico, aprovado pelo Corpo de Bombeiros, além de intervenções na cozinha.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“A obra fez parte das ações que fizemos durante o programa Nosso Bairro, que passou pelas localidades do Sargento Boening, Castelânea e Vila Felipe. São regiões que sofreram com as chuvas em 2022. A escola agora está mais segura”, disse o prefeito Rubens Bomtempo. A Escola Robert Kennedy também recebeu intervenções no telhado, além de pintura interna e externa.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/escola-clemente-fernandes/" rel="tag"&gt;Escola Clemente Fernandes&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/escola-municipal-robert-kennedy/" rel="tag"&gt;Escola Municipal Robert Kennedy&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>destacado</category><category>Escola Clemente Fernandes</category><category>Escola Municipal Robert Kennedy</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/02/26/reforma-da-escola-clemente-fernandes-e-concluida/</guid><pubDate>Mon, 26 Feb 2024 06:00:32 GMT</pubDate></item><item><title>Inscrições abertas para o Serratec Business edição especial - Mulheres e a Cultura de Inovação</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/02/26/inscricoes-abertas-para-o-serratec-business-edicao-especial-mulheres-e-a-cultura-de-inovacao/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;No dia 6 de março acontece uma edição especial do Serratec Business, com o tema “Mulheres e a Cultura de Inovação”, das 9h às 11h, no auditório do Serratec. As inscrições são gratuitas e podem ser feitas pelo &lt;a href="//www.sympla.com.br/evento/serratec-business-mulheres-e-a-cultura-da-inovacao/2345126?_gl=1*16g11ls*_ga*OTQwODEyMzMwLjE3MDI5MjYyNTE.*_ga_KXH10SQTZF*MTcwODEyMjE4MC42LjEuMTcwODEyMjY4MC40OC4xLjEzNTUyMTU0ODA."&gt;site do Sympla&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A programação inicia com café da manhã e logo após um painel de troca entre os setores Privado, Público, de Pesquisa, Comunidade e Terceiro Setor. Para expandir o conhecimento, nessa edição especial foram reunidas mulheres representando as quatro hélices de governança de ecossistemas de inovação.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Representando o LNCC, a professora Carla Osthoff participará do encontro da comunidade empresarial, com mulheres empreendedoras e interessados na área de TI da Região Serrana do Rio, com networking e educação executiva para acelerar o seu negócio.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span class="w8qArf"&gt;Endereço: &lt;/span&gt;&lt;span class="LrzXr"&gt;Rua Afrânio Melo Franco, 333 – Quitandinha&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Data: 6 de março (quarta-feira)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: das 9h às 11h&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/serratec-business/" rel="tag"&gt;Serratec Business&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>Serratec Business</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/02/26/inscricoes-abertas-para-o-serratec-business-edicao-especial-mulheres-e-a-cultura-de-inovacao/</guid><pubDate>Mon, 26 Feb 2024 06:03:39 GMT</pubDate></item><item><title>Petrópolis registrou 280 casos de dengue desde o início do ano</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/02/26/petropolis-registrou-280-casos-de-dengue-desde-o-inicio-do-ano/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Do início do ano até a última sexta-feira (23), foram confirmados 280 casos de dengue em Petrópolis, no entanto, o município aguarda resultados laboratoriais para a atualização deste número. Até o momento, foram registradas 17 internações, com tempo máximo de permanência de quatro dias. Nenhum óbito foi registrado. &lt;span class="s1"&gt;Contudo, o número chama a atenção uma vez que durante todo o ano de 2023, Petrópolis teve 135 casos confirmados.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Dados da Coordenadoria de Vigilância Ambiental, da Secretaria de Saúde, apontam a tendência de aumento de casos de dengue para os meses de março e abril no município. Atualmente, o Diagrama de Controle aponta índice de 49,2 casos para cada 100 mil habitantes, segundo a atualização do dia 15 de fevereiro. No entanto, com o aumento de vítimas da doença em todo o Estado nos últimos meses, – que resultou em decreto de epidemia, – existe a preocupação de que Petrópolis também tenha seus números aumentados.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Desta maneira, o Comitê Intersetorial de Enfrentamento às Arboviroses deliberou a intensificação de medidas de controle e mobilização para o combate à dengue no município. Entre as ações, está a realização do Dia D, marcado para 2 de março, a fim de sensibilizar a população sobre a necessidade da união de todos contra a proliferação do aedes aegypti, mosquito transmissor da doença.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O prefeito Rubens Bomtempo deliberou que as secretarias integrantes do comitê intensifiquem suas atuações em conjunto, unindo suas forças em ações específicas. Além disso, pediu a mobilização de toda a sociedade para a questão. “Precisamos agir de forma mais contundente, usando todas as ferramentas para convencer as pessoas para que tenham a preocupação real em checar suas casas e eliminar a água acumulada. Este é um problema de cada um de nós”, ressaltou.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O prefeito solicitou que a Comdep, em parceria com a Defesa Civil, promova uma ação junto aos acumuladores de resíduos sólidos, como ferros-velhos, restos de construção civil, entre outros, para a eliminação de criadouros do mosquito. “Essas pessoas não podem atuar sem critérios, prejudicando o coletivo”, afirmou.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;As ações previstas ainda envolvem a Secretaria de Educação, com atividades educacionais por meio do Programa Saúde na Escola. A proposta é de que as crianças sejam multiplicadoras das ações de prevenção à Dengue, mobilizando todos os familiares. O Programa Nosso Bairro também contará ações para o combate à Dengue.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Os agentes de Combate às Endemias, somente ao longo do mês de janeiro, realizaram cerca de 47 mil visitas domiciliares, fazendo a vistoria, aplicando o larvicida e orientando à população em relação aos cuidados para evitar a proliferação do mosquito.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O secretário de Saúde, Marcus Curvelo, apontou que a eliminação dos possíveis criadouros (água parada) e o uso do larvicida são eficazes para evitar a proliferação dos mosquitos, por isso a importante da ação de toda a sociedade. “É importante ressaltar que o fumacê não é indicado pela área técnica da saúde, já que não elimina os ovos ou as larvas, além de prejudicar a fauna e a flora, atingindo os demais insetos, alguns deles, importantes para o ecossistema, como as abelhas”, explicou.&lt;/p&gt; &lt;figure id="attachment_95854" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2024/02/IMG_1047.jpeg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-95854" src="/wp-content/uploads/2024/02/IMG_1047.jpeg" alt="" width="670" height="900"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-95854" class="wp-caption-text"&gt;Arte: Agência Brasil&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_95855" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2024/02/IMG_1048.jpeg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-95855" src="/wp-content/uploads/2024/02/IMG_1048.jpeg" alt="" width="670" height="947"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-95855" class="wp-caption-text"&gt;Arte: Agência Brasil&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;  &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/aedes-aegypti/" rel="tag"&gt;aedes aegypti&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/dengue/" rel="tag"&gt;dengue&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/dia-d/" rel="tag"&gt;dia d&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>aedes aegypti</category><category>dengue</category><category>destacado</category><category>dia d</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/02/26/petropolis-registrou-280-casos-de-dengue-desde-o-inicio-do-ano/</guid><pubDate>Mon, 26 Feb 2024 06:02:06 GMT</pubDate></item><item><title>Cultura do Estado inicia cadastro da capoeira nos 92 municípios fluminenses</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/02/24/cultura-do-estado-inicia-cadastro-da-capoeira-nos-92-municipios-fluminenses/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Patrimônios culturais imateriais do Brasil, o ofício de Mestra e Mestre de Capoeira e a Roda de Capoeira serão oficialmente catalogados no estado do Rio de Janeiro. A iniciativa, da Secretaria de Estado de Cultura e Economia Criativa (Sececrj), será executada pelo Instituto Estadual de Patrimônio Cultural (Inepac) e tem como objetivos levantar informações para construção de políticas públicas e garantir a salvaguarda dos bens culturais relacionados à prática.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Através do cadastro, a Sececrj e o Inepac vão poder mapear a presença de capoeiristas nos 92 municípios fluminenses. O formulário de inscrição já está disponível para acesso.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;“Essa ação demonstra que estamos atentos à gestão compartilhada que concorre a todos os entes quando se trata da salvaguarda do patrimônio cultural imaterial. A Roda de Capoeira e o Ofício de Mestra e Mestre de Capoeira são bens culturais de todos os cidadãos brasileiros, incluindo todos que habitam os 92 municípios do RJ, e nós, enquanto poder público, devemos cumprir com o papel de garantir que tais bens sejam protegidos”, ressalta Ana Cristina Carvalho, diretora do Inepac.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O cadastro servirá para que o Inepac e a Sececrj tenham um banco de informações sobre os capoeiristas para definir as melhores ações para promoção e valorização tanto do Mestre e Mestra, quanto das Rodas de Capoeira. O formulário está disponibilizado no link: &lt;a href="//forms.office.com/r/9vTs6uHTbg" target="_blank" rel="noopener"&gt;https://forms.office.com/r/&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;9vTs6uHTbg&lt;/a&gt;. É importante enviar todos os documentos comprobatórios para o e-mail &lt;a href="/cdn-cgi/l/email-protection#8feceeffe0eae6fdeecfe6e1eaffeeeca1fde5a1e8e0f9a1edfd" target="_blank" rel="noopener"&gt;&lt;span class="__cf_email__"&gt;[email protected]&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;. Só assim o cadastro será finalizado.&lt;br&gt; &lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;b&gt;História de lutas e conquistas&lt;/b&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Os primeiros registros da palavra “Capoeira” correspondem ao início do século XIX. Ela foi desenvolvida de maneiras distintas em cidades portuárias do Brasil Império, como o Rio de Janeiro, Salvador e Recife, e era, então, realizada em sua grande maioria por escravizados africanos de origem banto e, com algumas exceções, por membros do exército e da polícia.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Por muito tempo, a Capoeira sofreu preconceito e foi considerada uma luta violenta, sendo alvo de repressão policial e coibida em âmbito legal. Foram necessárias décadas de desconstrução e conscientização e, a partir de 1930 e 1940, a prática começa a livrar-se, aos poucos, desse estigma e começa a ser reconhecida como um saber genuinamente brasileiro.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A Roda de Capoeira e o Ofício de Mestre e Mestra de Capoeira foram registrados como bens culturais imateriais do Brasil em 2008, por indicação do Instituto do Patrimônio Histórico e Artístico Nacional, órgão do Ministério da Cultura (IPHAN/MinC).&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/capoeira/" rel="tag"&gt;capoeira&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>capoeira</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/02/24/cultura-do-estado-inicia-cadastro-da-capoeira-nos-92-municipios-fluminenses/</guid><pubDate>Sat, 24 Feb 2024 06:00:51 GMT</pubDate></item><item><title>Trabalhadores da Viação Cascatinha fazem paralisação no Terminal Centro</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/02/22/trabalhadores-da-viacao-cascatinha-fazem-paralisacao-no-terminal-centro/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Na tarde desta quinta-feira (22), a diretoria do Sindicato dos Trabalhadores em Transportes Rodoviários de Petrópolis está ao lado dos trabalhadores rodoviários da Viação Cascatinha, numa paralisação no Terminal Rodoviário Imperatriz Leopoldina, no Centro Histórico.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A atividade tem como intuito cobrar um posicionamento da Companhia Petropolitana de Trânsito e Transporte (CPTrans) sobre como ficará a situação dos trabalhadores diante da sentença da 4ª Vara Cível, que retira as linhas da Viação Cascatinha, mas não determina como os trabalhadores da referida empresa serão realocados.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Equipe, diretoria do Sind. Rodoviários e trabalhadores da Viação Cascatinha que estão no local afirmam que a paralisação se manterá até que o presidente da CPTrans, Thiago Damaceno, se posicione.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sobre a reunião que foi realizada hoje e que contou com representantes da Prefeitura Municipal de Petrópolis (PMP), CPTrans e sociedade civil, o Sind. Rodoviários informou que “não foi notificado, o que mais uma vez denota o descuido das partes envolvidas com os trabalhadores rodoviários.”&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Às 18h45 desta quinta, durante a manifestação, o Poder Judiciário do Estado do Rio de Janeiro – Primeira Câmara de Direito Público, por meio do Desembargador Edson Vasconcelos, suspendeu a decisão da 4ª Vara Cível, de forma que os ônibus vão voltar a circular normalmente e os empregos estão garantidos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A manifestação e a caminhada pelas ruas do centro Histórico chegou ao fim, mas nesta sexta (23), o Sindicato dos Trabalhadores em Transportes Rodoviários de Petrópolis fará reunião com os trabalhadores da Viação Cascatinha logo após a Assembleia Geral Extraordinária que será realizada em duas sessões, uma com início às 9h30 e outra com início às 15h30.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Em nota, a Prefeitura de Petrópolis informou que “o desembargador Edson Aguiar de Vasconcelos, do Tribunal de Justiça do Rio de Janeiro, suspendeu a decisão da 4a Vara Cível de Petrópolis, que autorizava a Prefeitura a promover a mudança no sistema de transporte operado pela Viação Cascatinha, até o dia 5 de março, quando haverá nova audiência.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Com isso, fica suspensa a primeira fase do Plano de Reestruturação do Transporte Público, apresentado hoje (22) pela Prefeitura, que segue confiante que, em breve, colocará em prática as mudanças necessárias para garantir um transporte público digno, com qualidade e seguro.”&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;*Matéria atualizada às 22h&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/sindicato-dos-rodoviarios/" rel="tag"&gt;Sindicato dos Rodoviários&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/viacao-cascatinha/" rel="tag"&gt;Viação Cascatinha&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>Sindicato dos Rodoviários</category><category>Viação Cascatinha</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/02/22/trabalhadores-da-viacao-cascatinha-fazem-paralisacao-no-terminal-centro/</guid><pubDate>Fri, 23 Feb 2024 04:11:19 GMT</pubDate></item><item><title>Resultado final do concurso público da CPTrans já está disponível na internet</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/02/22/resultado-final-do-concurso-publico-da-cptrans-ja-esta-disponivel-na-internet/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Já está disponível o resultado final do concurso público da Companhia Petropolitana de Trânsito e Transportes (CPTrans). Os candidatos podem acessar o site da Prefeitura (&lt;a href="http://petropolis.rj.gov.br/" target="_blank" rel="noopener"&gt;petropolis.rj.gov.br&lt;/a&gt;) ou do INQC (&lt;a href="http://inqc.org.br/" target="_blank" rel="noopener"&gt;inqc.org.br&lt;/a&gt;) para verificarem o resultado.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ao todo são 623 vagas, sendo 73 imediatas e 550 para a formação do Cadastro de Reserva. Serão preenchidos cargos operacionais e administrativos, de níveis fundamental incompleto e completo, médio, médio técnico e superior.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Além das 73 vagas de preenchimento imediato, há oportunidades em diversos cargos para formação de Cadastro de Reserva, para futuras contratações da Companhia. Também há vagas destinadas para pessoas com deficiência, negros e indígenas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Das 73 vagas de contratação imediata, 30 são para agentes de trânsito. Com essas contratações temos certeza que vamos conseguir atender as demandas e implantar mais ações de mobilidade urbana”, disse o diretor-presidente da CPTrans, Thiago Damaceno.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/concurso-publico-petropolis/" rel="tag"&gt;concurso público petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/cptrans/" rel="tag"&gt;cptrans&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>concurso público petrópolis</category><category>cptrans</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/02/22/resultado-final-do-concurso-publico-da-cptrans-ja-esta-disponivel-na-internet/</guid><pubDate>Thu, 22 Feb 2024 06:00:54 GMT</pubDate></item><item><title>Novas tarifas do transporte intermunicipal operado por ônibus entram em vigor nesta semana</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/02/21/novas-tarifas-do-transporte-intermunicipal-operado-por-onibus-entram-em-vigor-nesta-semana/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;O Departamento de Transportes Rodoviários (Detro) publicou a portaria nº 1781, que determina as novas tarifas das linhas de ônibus intermunicipais. Ficam reajustados nos percentuais de 9,97% os ônibus urbanos (SA) e rodoviários (A), que atuam na Região Metropolitana. Já os coletivos que operam no interior do estado ficam reajustados em 4,23% os ônibus rodoviários (A), e em 2,00% os urbanos (SA). As novas tarifas passam a vigorar à meia noite do próximo sábado (24).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Os índices de reajuste adotam os critérios do Grupo Executivo de Integração da Política de Transportes (Geipot), metodologia criada para orientar o corpo técnico de diversas prefeituras e municípios para o cálculo de tarifa de ônibus. São considerados no cálculo os preços dos insumos e os indicadores operacionais (tipo de veículo, região por onde circula, quilometragem, média de passageiros transportados, entre outros). O último reajuste tarifário ocorreu em fevereiro de 2023.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;A planilha com as novas tarifas de todas as linhas intermunicipais já está disponível &lt;a href="http://www.detro.rj.gov.br/uploads/portarias/tarifas_onibus_2024.pdf"&gt;neste link&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/detro/" rel="tag"&gt;detro&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/onibus-intermunicipais/" rel="tag"&gt;ônibus intermunicipais&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>destacado</category><category>detro</category><category>ônibus intermunicipais</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/02/21/novas-tarifas-do-transporte-intermunicipal-operado-por-onibus-entram-em-vigor-nesta-semana/</guid><pubDate>Wed, 21 Feb 2024 06:00:29 GMT</pubDate></item><item><title>Casa Brasileira de Palhaços abre inscrições para oficinas gratuitas no Centro Cultural Sesc Quitandinha</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/02/23/casa-brasileira-de-palhacos-abre-inscricoes-para-oficinas-gratuitas-no-centro-cultural-sesc-quitandinha/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Entre os dias 05 a 09 de março, a Casa Brasileira de Palhaços estará em Petrópolis com o projeto Palhaço Excêntrico Musical Petrópolis, que vai oferecer capacitação gratuita em palhaçaria. Serão ministradas oficinas e palestra na área, com 30 vagas, para artistas iniciantes e profissionais, maiores de 18 anos, no Centro Cultural SESC Quitandinha. As inscrições podem ser realizadas até 03/03/2024 pelo e-mail &lt;a href="/cdn-cgi/l/email-protection#593a302b3a363d362b3036193e34383035773a3634"&gt;&lt;span class="__cf_email__"&gt;[email protected]&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;. A iniciativa é do Circo do Rio Produções Artísticas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;De acordo com a produtora, palhaça Currupita e coautora do livro “Palhaços Excêntricos Musicais”, Lilian Moraes, a ideia das oficinas teóricas e práticas é capacitar os artistas a desenvolverem um bom número de palhaço excêntrico musical, usando as ferramentas essenciais para o processo criativo (ideia, roteiro, sinopse, perfil do número, construção do instrumento e execução da música). Além de criar instrumentos musicais inusitados com objetos do cotidiano. “O palhaço excêntrico musical é um artista que consegue extrair harmonias musicais de garrafas, penicos e latas. Fazer música atirando moedas sobre uma pedra. Consegue buscar sons, ruídos cômicos e notas musicais de bexigas e bombas de bicicletas, harmonizando, transformando numa pequena sinfonia, sons, ruídos e notas musicais”, explica Lilian.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Essa é a segunda edição da Casa Brasileira de Palhaços, que foi contemplada pelo edital Funarte Retomada 2023 – Circo. A primeira edição – contemplada pelo edital Retomada Cultural RJ (SECEC/RJ) – circulou pelos municípios do Rio de Janeiro, Volta Redonda e Visconde de Mauá, em 2022, alcançando um público em torno de 1.500 pessoas de todas as idades. O objetivo é utilizar a linguagem circense como instrumento pedagógico para abrir o caminho em direção à formação na arte do palhaço excêntrico musical e conta com a participação dos Mestres Teófanes Silveira (Palhaço Biribinha/AL), Hiran Silveira (RN) e do pesquisador Celso Amâncio (SP). Em Petrópolis, a produção executiva fica à cargo de Leo Gaviole (Gaviole Produções Artísticas), integrante do Coletivo Riso Solto e do grupo Palhastônicos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A palestra “A arte do palhaço excêntrico musical” abre a programação na terça feira (05/03), das 9h às 11h, aberta ao público em geral e transmitida ao vivo pelo canal da Casa Brasileira de Palhaços, no YouTube. As oficinas e palestra contarão com tradução simultânea em libras e audiodescrição. A equipe do projeto também participou de curso, com Cris Muñoz, assessora de acessibilidade e inclusão do público com Transtorno do Espectro Autista (TEA), objetivando se capacitar para o atendimento de todos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Confira mais detalhes do conteúdo e programação das atividades:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Oficina de palhaço excêntrico musical (Dias 05, 06, 07, 08 e 09/ 9h às 12h) – &lt;/strong&gt;As quatro relações fundamentais na arte do palhaço: Ele com ele mesmo, ele com o outro, ele com o público e ele com o objeto; Os três tipos de palhaço: O que erra e não sabe que errou, o que erra e diz que foi o outro e o que erra e disfarça; O estado de espírito do palhaço e A dramaturgia do palhaço excêntrico musical.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Oficina de instrumento excêntrico musical (Dias 05, 06, 07, 08 e 09/ 14h às 17h) – &lt;/strong&gt;Noções básicas de música; Pesquisa de objetos do cotidiano que emitem sons; Construção dos instrumentos excêntricos musicais e Treinamento de um número excêntrico musical.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Projeto: Casa Brasileira de Palhaços – Edição Palhaço Excêntrico Musical&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Endereço: Avenida Joaquim Rolla nº 2 – Quitandinha, Petrópolis/RJ&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Datas: 05, 06, 07, 08 e 09 de março de 2024&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 9h às 12h e 14h às 17h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Valor: GRATUITO&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Nº de vagas para as oficinas: 30 p/ cada oficina.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Público alvo: Artistas iniciantes e profissionais, maiores de 18 anos, interessados em conhecer a arte do palhaço excêntrico musical.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Realização: Circo do Rio Produções Artísticas&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/casa-brasileira-de-palhacos/" rel="tag"&gt;Casa Brasileira de Palhaços&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/centro-cultural-sesc-quitandinha/" rel="tag"&gt;Centro Cultural Sesc Quitandinha&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>Casa Brasileira de Palhaços</category><category>Centro Cultural Sesc Quitandinha</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/02/23/casa-brasileira-de-palhacos-abre-inscricoes-para-oficinas-gratuitas-no-centro-cultural-sesc-quitandinha/</guid><pubDate>Fri, 23 Feb 2024 06:00:33 GMT</pubDate></item><item><title>Show de Alaíde Costa e seminário sobre Wilson Tibério encerram a programação da mostra “Da Kutanda ao Quitandinha – 80 anos”</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/02/22/show-de-alaide-costa-e-seminario-sobre-wilson-tiberio-encerram-a-programacao-da-mostra-da-kutanda-ao-quitandinha-80-anos/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Neste sábado (24), o Centro Cultural Sesc Quitandinha recebe o seminário gratuito “Wilson Tibério – Contribuições para uma memória negra”, às 15h, com curadoria do historiador Bruno Pinheiro. Os participantes são o sociólogo Mário Augusto Medeiros, da Unicamp, que fará a conferência inaugural do seminário; Júlio Menezes, diretor e curador do Instituto de Pesquisa e Estudos Afro-Brasileiros (Ipeafro); Gabrielle Nascimento, educadora do Museu Afro Brasil, em São Paulo; e Filipe Graciano, arquiteto urbanista e curador, junto com a historiadora Renata de Aquino, do Núcleo 1 da mostra “Da Kutanda ao Quitandinha – 80 anos”, no Salão Dom Pedro.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Um dos destaques da exposição “Da Kutanda ao Quitandinha – 80 anos” – que fica em cartaz até o dia 25 de fevereiro de 2024 – o artista gaúcho Wilson Tibério (1920-2005) migrou aos vinte anos para o Rio de Janeiro, então capital federal, onde começou a publicar na imprensa seus desenhos que fazia do cotidiano da cidade, em especial os registros da extrema desigualdade social existente.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;figure id="attachment_96093" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2024/02/alaide-costa.jpg"&gt;&lt;img class=" wp-image-96093" src="/wp-content/uploads/2024/02/alaide-costa.jpg" alt="" width="269" height="355"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-96093" class="wp-caption-text"&gt;Crédito: Murilo Alvesso (@mualvesso)&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;p&gt;Às 18h haverá o show de Alaíde Costa “50 anos depois daquele disco com Oscar”, no Café-Concerto, com entrada gratuita. O espetáculo integra a programação cultural da exposição “Da Kutanda ao Quitandinha – 80 anos”, com curadoria-geral de Marcelo Campos, que termina no dia seguinte, 25 de fevereiro.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Carioca nascida em 8 de dezembro de 1935, Alaíde Costa é celebrada mundo afora, e tem 25 álbuns de carreira, além de compactos simples, outros projetos e quase 80 participações em discos e shows. Em outubro do ano passado ela se apresentou no Carnegie Hall, em Nova York,  no show “Bossa Nova: The Greatest Night”, junto com Seu Jorge, Daniel Jobim, Carlinhos Brown, Roberto Menescal, entre outros artistas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;No show no Centro Cultural Sesc Quitandinha, Alaíde Costa será acompanhada pelo violonista Gabriel Deodato e pelo flautista Alexander Souza, e no programa ela vai revisitar os clássicos do disco com Oscar Castro Neves como: “Amigo Amado” (Alaíde Costa/Vinicius de Moraes), “Outono” (Billy Blanco), “Só Não Vem Você” (Carlos Lyra/Ronaldo Bôscoli), “Noturno em Tempo de Samba” (Custódio Mesquita/Evaldo Ruy) – a primeira música cantada por Alaíde, em um programa de calouros –, “A Dama de Vermelho” (Pedro Caetano/Alcyr Pires Vermelho), “Companheira da Manhã” (Oscar Castro Neves/Regina Werneck), entre outras.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/alaide-costa/" rel="tag"&gt;alaíde costa&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/da-kutanda-ao-quitandinha/" rel="tag"&gt;Da Kutanda ao Quitandinha&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>alaíde costa</category><category>Da Kutanda ao Quitandinha</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/02/22/show-de-alaide-costa-e-seminario-sobre-wilson-tiberio-encerram-a-programacao-da-mostra-da-kutanda-ao-quitandinha-80-anos/</guid><pubDate>Thu, 22 Feb 2024 06:00:44 GMT</pubDate></item><item><title>Petrópolis enfrenta escassez de vacina contra a catapora</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/02/25/petropolis-enfrenta-escassez-de-vacina-contra-catapora/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Petrópolis está enfrentando escassez da vacina Varicela, contra catapora. A ausência desse imunizante, que protege contra uma doença comum na infância, tem gerado preocupação entre as famílias das crianças, público alvo do imunizante, e do governo municipal.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Embora o governo do Estado tenha alegado estar em processo de finalização do recebimento dos imunobiológicos procedentes do DPNI/MS, não foi dada qualquer previsão sobre a normalização do envio do imunizante. Petrópolis recebeu o último lote, contendo apenas 400 doses, em 24 de janeiro, e desde então enfrenta um desabastecimento.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;“Estamos empenhados em resolver essa questão o mais rápido possível. É crucial que o governo estadual atue com celeridade para regularizar o fornecimento da vacina”, disse o secretário de Saúde Marcus Curvelo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;No calendário básico a vacina Varicela, que previne a catapora, é indicada aos bebês com 15 meses como primeira dose. A segunda dose deve ser aplicada aos quatro anos.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/vacina-varicela/" rel="tag"&gt;vacina varicela&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>vacina varicela</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/02/25/petropolis-enfrenta-escassez-de-vacina-contra-catapora/</guid><pubDate>Sun, 25 Feb 2024 06:12:40 GMT</pubDate></item><item><title>HST facilita visita de animal de estimação para paciente em longa permanência</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/02/23/hst-facilita-visita-de-animal-de-estimacao-para-paciente-em-longa-permanencia/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;O Hospital Santa Teresa recebeu uma visita especial recentemente, proporcionando um momento de alegria para um paciente que está internado há 50 dias. O cão de estimação dele foi autorizado a fazer uma visita, promovendo um encontro emocionante entre o paciente e seu fiel amigo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Antes da visita, foram tomadas precauções para garantir a segurança e o bem-estar de todos os envolvidos. O Serviço de Controle de Infecções Hospitalares (SCIH) foi consultado, resultando na implementação de um plano de ação para assegurar que o animal não tivesse acesso a áreas com outros pacientes. Além disso, foram verificados documentos como a carteira de vacinação e laudo veterinário para garantir que o cão estivesse apto para entrar no Hospital Santa Teresa.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O médico responsável pela equipe do paciente aprovou a visita do animal de estimação, reconhecendo os benefícios emocionais que essa interação pode trazer para ele.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A enfermeira responsável pela unidade, Priscilla Muralha, enfatiza a importância desse tipo de iniciativa: “Para o paciente, independentemente do tempo de internação, é gratificante proporcionar um momento de afago, de carinho… Essa visita ajuda na melhora do paciente. O programa ‘O Que Importa Pra Você!’ abraça essa abordagem, reconhecendo a importância do conforto psicológico no processo de recuperação”.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/hospital-santa-teresa/" rel="tag"&gt;hospital santa teresa&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>destacado</category><category>hospital santa teresa</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/02/23/hst-facilita-visita-de-animal-de-estimacao-para-paciente-em-longa-permanencia/</guid><pubDate>Fri, 23 Feb 2024 06:00:18 GMT</pubDate></item><item><title>Serviços de saúde são ampliados com novos equipamentos para exames de HIV e hepatites</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/02/18/servicos-de-saude-sao-ampliados-com-novos-equipamentos-para-exames-de-hiv-e-hepatites/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Petrópolis foi selecionada pela Gerência de HIV da Secretaria de Estado de Saúde do Rio de Janeiro para receber os equipamentos PIMA e GeneXpert, fornecidos pelo Ministério da Saúde, para realização de exames de CD4, carga viral do HIV, hepatite B e hepatite C diretamente no Serviço de Assistência Especializada Dra. Susie Andries Nogueira (Área Técnica de IST/HIV/Aids e Hepatites B e C). Essa iniciativa representa um marco importante na agilização do diagnóstico e tratamento dos pacientes.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Agora, gestantes, pacientes com diagnóstico novo, crianças e pacientes em resgate de tratamento podem iniciar ou recomeçar o tratamento com mais celeridade, uma vez que os exames passaram a ser executados na unidade. Anteriormente, as amostras para análise eram encaminhadas para o Laboratório Central de Saúde Pública Noel Nutels, no Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Para viabilizar a implantação desses equipamentos, a Secretaria de Saúde precisou adaptar a estrutura física e ampliar a equipe da Área Técnica de IST/HIV/Aids e Hepatites B e C. Após a aprovação do espaço pela SES-RJ, a equipe foi fortalecida com a contratação de uma bióloga e uma técnica de laboratório, que receberam treinamento para a realização dos exames.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/hiv/" rel="tag"&gt;HIV&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>destacado</category><category>HIV</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/02/18/servicos-de-saude-sao-ampliados-com-novos-equipamentos-para-exames-de-hiv-e-hepatites/</guid><pubDate>Sun, 18 Feb 2024 06:13:31 GMT</pubDate></item><item><title>Município conclui processo de desinstitucionalização de pacientes psiquiátricos do Hospital Santa Mônica</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/02/17/municipio-conclui-processo-de-desinstitucionalizacao-de-pacientes-psiquiatricos-do-hospital-santa-monica/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Em um passo significativo em direção à humanização do tratamento em Saúde Mental, a Secretaria de Saúde concluiu, neste mês, o processo de transferência de aproximadamente 150 pacientes psiquiátricos que estavam institucionalizados por longo período nos leitos de psiquiatria do Hospital Santa Mônica, cujas atividades foram encerradas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A ação, segundo o prefeito Rubens Bomtempo, marca um avanço no resgate da cidadania e dos direitos dessas pessoas, consolidando no município o processo preconizado pela Reforma Psiquiátrica, que contribuiu para a descentralização da assistência, voltada para melhoria da qualidade de vida do portador de transtorno mental, favorecendo a inclusão social dos pacientes ao propiciar trocas sociais, ao favorecer a cidadania.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Os últimos 29 pacientes que se encontravam no Hospital Santa Mônica foram transferidos para Serviços Residenciais Terapêuticos no último dia 8 de fevereiro, numa operação planejada pela equipe técnica do Departamento de Saúde Mental da Secretaria de Saúde. “Desde que assumimos a gestão, retomamos a política pública de investimentos na política pública antimanicomial. Utilizando recursos próprios, ampliamos o atendimento e hoje contamos com 12 Residências Terapêuticas, sendo cinco femininas e sete masculinas, e os moradores serão acompanhados pelos CAPS – Centros de Atenção Psicossocial em funcionamento no município”, explica o prefeito. As residências terapêuticas serão supervisionadas por uma equipe técnica multidisciplinar composta por assistente social, enfermeiro e psicólogo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Das 12 Residências Terapêuticas do município, três foram inauguradas entre os anos de 2015 e 2016, enquanto as outras 9, foram implantadas nos últimos dois anos para receber pacientes deste processo de desinstitucionalização.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O município também inaugurou o novo &lt;a href="../../12/setor-de-psiquiatria-do-hmnse-e-ampliado-e-passa-a-contar-com-mais-leitos/"&gt;Setor de Psiquiatria do Hospital Municipal Nélson de Sá Earp&lt;/a&gt; (HMNSE), referência no atendimento de emergência em Saúde Mental. Com a reforma, o setor foi ampliado e conta agora com 11 leitos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Ministério Público e a Defensoria Pública apoiaram integralmente o trabalho. Neste momento, a Prefeitura colabora com o GAECO, fornecendo todas as informações necessárias para a investigação sobre os óbitos no hospital.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Parte dos 150 pacientes voltou para a casa de familiares ou retornou para continuidade de acompanhamento em equipamentos de Atenção Psicossocial nas suas cidades de origem, como Teresópolis, Maricá e Rio de Janeiro”, detalhou o diretor do Departamento de Saúde Mental, Oswaldo Alberto Filho, acrescentando que com esta ação, a cidade avança em direção a uma abordagem mais humanizada e inclusiva em relação à Saúde Mental.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/hospital-santa-monica/" rel="tag"&gt;hospital santa mônica&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/reforma-psiquiatrica/" rel="tag"&gt;Reforma Psiquiátrica&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>destacado</category><category>hospital santa mônica</category><category>petrópolis</category><category>Reforma Psiquiátrica</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/02/17/municipio-conclui-processo-de-desinstitucionalizacao-de-pacientes-psiquiatricos-do-hospital-santa-monica/</guid><pubDate>Sat, 17 Feb 2024 06:00:07 GMT</pubDate></item><item><title>[Você sabia?] Fenômeno do Funk, Furacão 2000 teve início em Petrópolis</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/12/voce-sabia-fenomeno-do-funk-furacao-2000-teve-inicio-em-petropolis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Um dos principais nomes do Funk no país, a Furacão 2000 teve início em Petrópolis, na década de 1970, pelas mãos de Gilberto Guarany. Na época, o Santa Paula Quitandinha Clube recebia shows de grandes nomes da música brasileira e DJs aos domingos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Após divergência no contrato de um dos artistas que se apresentavam no local, Guarany foi chamado para montar um equipamento de som na Big Boate do Quitandinha, onde começou a também convidar alguns DJs. Depois de fracassos e acertos, a originalmente “O Som” se caracterizou pelas diversas caixas de som, que foram pintadas de branco para se destacar nos bailes à noite, dando início ao clássico paredão da Furacão 2000.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Este nome só veio algum tempo depois, quando Emílio Garrastazu Médici, então presidente da República do período da ditadura, visitou o Palácio Quitandinha. O baile começava às 16h e, durante a passagem do representante, Guarany aproveitou para ligar o som. Ele conta que quando a música parou, Médici bateu palma e questionou quantos watts tinha o equipamento. Guarany então respondeu que eram 2000, ao que Médici rebateu dizendo que aquilo era um Furacão de 2000.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O nome logo pegou e em dois anos chegaram a realizar shows com três equipes simultaneamente em Petrópolis: nos clubes Serrano, Petropolitano e Coronel Veiga Clube. Em 1976, Rômulo Costa propôs fundir a sua empresa “Som 2000” com a de Guarany, e levar a Furacão 2000 para o Rio de Janeiro, posteriormente, fazendo sucesso em todo o Brasil.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;*Reprodução do site furacao2000.com.br&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/curiosidades-de-petropolis/" rel="tag"&gt;curiosidades de Petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/funk/" rel="tag"&gt;funk&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/furacao-2000/" rel="tag"&gt;Furacão 2000&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>curiosidades de Petrópolis</category><category>destacado</category><category>funk</category><category>Furacão 2000</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/12/voce-sabia-fenomeno-do-funk-furacao-2000-teve-inicio-em-petropolis/</guid><pubDate>Tue, 12 Sep 2023 06:01:46 GMT</pubDate></item><item><title>Trajeto entre Casa de Santos Dumont e Praça 14 Bis terá história do pioneiro da aviação</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/23/trajeto-entre-casa-de-santos-dumont-e-praca-14-bis-tera-historia-do-pioneiro-da-aviacao/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A passagem entre a Praça 14 Bis e a Rua do Encanto, no Centro, vai se tornar, em breve, o Caminho de Santos Dumont, ligando a réplica do primeiro avião à casa do pioneiro da aviação. Isso inclui a revitalização da calçada, incluindo painéis de artistas petropolitanos, QR code e novo mobiliário urbano. O projeto faz parte das comemorações dos 150 anos de Santos Dumont e foi apresentado pelo arquiteto Filipe Graciano.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Graciano, que atualmente é coordenador de Igualdade Racial da Prefeitura, apresentou estudo de viabilidade que analisou todos os trechos do caminho. A proposta inclui 12 painéis feitos por artistas locais; calçada em pedra portuguesa com o desenho das escadas feitas por Dumont em sua casa (que hoje recebe visitantes de todo o mundo); além de QR codes que contam a história e seriam integrados ao circuito a pé. A proposta será apresentada ao Inepac.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;“Quando revitalizamos as ruas 16 de Março e do Imperador, mudamos para melhor e para sempre a cara do Centro Histórico. Mas a cidade é um organismo vivo e, sempre que estivemos no governo, olhamos pra frente. Nossa cidade avança sem parar e o turismo é parte fundamental. Retomamos o calendário de eventos e queremos incrementar cada vez mais a atividade, que é um dos nossos principais vetores econômicos”, disse o prefeito Rubens Bomtempo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Filipe Graciano explicou que o novo circuito turístico tem alguns pilares. “Nossa ideia é apresentar uma nova experiência aos visitantes, por meio de itens como a conectividade (através dos QR codes e dos painéis), acessibilidade e segurança, uma vez que todo o caminho será refeito e as calçadas serão padronizadas, permitindo o acesso de todos”, explicou o arquiteto.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Selo e medalha comemorativos ao sesquicentenário de Santos Dumont&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;figure id="attachment_93048" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/07/selo-santos-dumont.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-93048" src="/wp-content/uploads/2023/07/selo-santos-dumont.jpg" alt="" width="339" height="535"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-93048" class="wp-caption-text"&gt;Reprodução/Correios&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;p&gt;Durante a solenidade, foram lançados o selo e a medalha em comemoração ao sesquicentenário de nascimento de Santos Dumont. O postal foi concedido pelos Correios e a medalha pela Casa da Moeda do Brasil.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O selo tem imagens do Santos Dumont, da fazenda Cabangu onde nasceu (em Minas Gerais), da Encantada, elementos que mostram a paixão em voar e suas invenções; além da escrita e frases de Dumont. A arte do selo é de Cordeiro de Sá e a tiragem é de 15 mil blocos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“É uma honra fazermos essa homenagem para Alberto Santos Dumont, que foi exemplo para muitas gerações”, frisou a gerente de atendimento dos Correios da Região Serrana e Baixada Litorânea, Marcela Borba.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A medalha comemorativa da Casa da Moeda do Brasil, também tem imagens da Encantada, de invenções e frases de Santos Dumont. A descaracterização do par de cunhos originais da medalha foi feita pelo prefeito Rubens Bomtempo e o superintendente do Departamento Comercial da Casa da Moeda do Brasil, Leonardo Alves.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/caminho-de-santos-dumont/" rel="tag"&gt;Caminho de Santos Dumont&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/praca-14-bis/" rel="tag"&gt;Praça 14-Bis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/santos-dumont/" rel="tag"&gt;santos dumont&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>Caminho de Santos Dumont</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>Praça 14-Bis</category><category>santos dumont</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/23/trajeto-entre-casa-de-santos-dumont-e-praca-14-bis-tera-historia-do-pioneiro-da-aviacao/</guid><pubDate>Sun, 23 Jul 2023 06:00:27 GMT</pubDate></item><item><title>[Fotografias] Petrópolis como você nunca viu - parte III</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/08/fotografias-petropolis-como-voce-nunca-viu-parte-iii/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Dando continuidade à série de matérias com fotografias antigas de Petrópolis, confira abaixo mais fotos da Cidade Imperial selecionadas do acervo digitalizado do Arquivo Histórico de Petrópolis.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;(Para mais matérias com fotografias antigas e curiosidades de Petrópolis, acesse &lt;a href="/noticias/cidade/historia/"&gt;&lt;strong&gt;este link&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;figure id="attachment_91768" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/clarice-lispector-no-museu.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91768" src="/wp-content/uploads/2023/04/clarice-lispector-no-museu.jpg" alt="" width="562" height="609"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91768" class="wp-caption-text"&gt;Clarice Lispector visita o Museu Imperial em 1940, de terno claro o Diretor Alcindo de Azevedo Sodré.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91769" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/desfile.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91769" src="/wp-content/uploads/2023/04/desfile.jpg" alt="" width="970" height="576"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91769" class="wp-caption-text"&gt;Desfile na Avenida 15 de Novembro em Petrópolis do Colégio Liceu Fluminense em 1939.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91770" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/exposicao-de-produtos.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91770" src="/wp-content/uploads/2023/04/exposicao-de-produtos.jpg" alt="" width="914" height="615"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91770" class="wp-caption-text"&gt;Exposição de produtos do comércio de Petrópolis em 1925.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91771" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/fabrica.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91771" src="/wp-content/uploads/2023/04/fabrica.jpg" alt="" width="991" height="588"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91771" class="wp-caption-text"&gt;Fábrica Imperial São Pedro de Alcântara em 1874.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91772" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/feira-de-amostras.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91772" src="/wp-content/uploads/2023/04/feira-de-amostras.jpg" alt="" width="898" height="554"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91772" class="wp-caption-text"&gt;Inauguração na Feira de Amostras no Palácio de Cristal na presença de Nair de Teffé (de chapéu branco à esquerda). Crédito: Revista Careta n. 1230 em 16/01/1932 / Acervo Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91773" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-rio-petropolis.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91773" src="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-rio-petropolis.jpg" alt="" width="802" height="521"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91773" class="wp-caption-text"&gt;Primeiro ônibus da Útil com itinerário Rio – Petrópolis em 1937.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91774" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-valparaiso.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91774" src="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-valparaiso.jpg" alt="" width="933" height="553"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91774" class="wp-caption-text"&gt;Linha de ônibus “Valparaiso” Mercedes Benz em Petrópolis.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91775" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/colegio-de-petropolis.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91775" src="/wp-content/uploads/2023/04/colegio-de-petropolis.jpg" alt="" width="1028" height="502"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91775" class="wp-caption-text"&gt;Colégio de Petrópolis – Considerado o primeiro prédio construído de três andares, foi inaugurado em 1850, e obteve amplo sucesso sendo consagrado posteriormente com o “Colégio Kopke”. / Crédito: Museu Imperial&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91776" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/praca-d-affonso.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91776" src="/wp-content/uploads/2023/04/praca-d-affonso.jpg" alt="" width="891" height="527"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91776" class="wp-caption-text"&gt;Largo d. Affonso (atual Praça da Liberdade) / Crédito: Revista Careta n. 1133 em 22/02/1930 página 12 – Acervo Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;  &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/fotografias/" rel="tag"&gt;fotografias&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis-antigamente/" rel="tag"&gt;petrópolis antigamente&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>destacado</category><category>fotografias</category><category>petrópolis</category><category>petrópolis antigamente</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/08/fotografias-petropolis-como-voce-nunca-viu-parte-iii/</guid><pubDate>Mon, 08 May 2023 06:00:20 GMT</pubDate></item><item><title>[Coluna] (Re) Existência e Consciência: 200 anos de quê?</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/09/25/coluna-re-existencia-e-consciencia-200-anos-de-que/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;por Maria Regina Bortolini &lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;No marco das comemorações dos 200 anos da independência, o país vive um desafio cívico e se pergunta: 200 anos de quê? A noção de independência política está estreitamente relacionada à soberania e autodeterminação dos povos – estado de ser livre da influência ou subordinação de outrem e de decidir, por si mesmo, as questões que afetam sua própria vida. Quando os europeus aqui chegaram, encontraram povos independentes, soberanos, autodeterminados. No entanto, não confraternizaram com eles, mas os colonizaram. A colonização se deu a partir de um modelo de expansão, dominação e exploração econômica, e de um projeto civilizatório. Não sem resistência, se perpetuou por quase cinco séculos estruturando aquilo a que nos acostumamos a chamar de Estado-nação modernos. Mas será que a independência trouxe soberania e autodeterminação aos nossos povos? Infelizmente não. Afinal, a colonização histórica não terminou com a independência dos povos, pois as relações de colonialidade não findaram com a destruição do colonialismo.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O colonialismo refere-se à dominação política e econômica de uma nação sobre outra. É um processo histórico que se finda com a descolonização ou independência dos povos. Já a colonialidade não está limitada a um período temporal específico mas, segundo Aníbal Quijano, ao contrário, denota a continuidade temporal de formas de poder, resultante da experiência colonial: a colonialidade do poder, do saber e do ser.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A colonialidade do poder é a continuidade das estruturas e relações de poder que engendraram o capitalismo moderno. Na geopolítica global, a colonização garantiu a continuidade da dependência econômica, mesmo para aqueles que de forma mais ou menos revolucionária, conquistaram a sua independência política.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mas o poder colonial não se ancora apenas na dimensão político-econômica. Há um poder simbólico que o sustenta. No projeto civilizador da modernidade a criação da noção de raça naturaliza os colonizados como inferiores aos colonizadores, justificando a usurpação de seu patrimônio, a negação de seus saberes e as múltiplas violências sobre seus corpos. A modernidade, portanto, está relacionada com uma subjugação epistêmica – colonialidade do saber; ancorada em racionalidades eurocentradas, que tomam o homem, branco, hétero como um universal e, por consequência, negam outras epistemes, outras culturas, produzidas por outros sujeitos e por outros povos. Todos esses processos se encerram na racialização dos corpos, na colonialidade do ser. Afinal, a experiência humana não se dá num vazio existencial, mas a partir de um sujeito encarnado, corporificado. Na colonização, os corpos não-brancos foram desumanizados, escravizados, violados, consagrando a superioridade do corpo branco. Mas o fim da escravidão não pôs fim à negação sistemática dos corpos subalternizados. Estereótipos raciais foram revitalizados, políticas de morte foram atualizadas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Vivemos hoje, portanto, uma profunda crise civilizatória. É preciso, nesse momento, descolonizar nossos povos, nosso pensamento, nossos corpos. Produzir uma reflexão crítica sobre esse sistema-mundo capitalista, patriarcal, moderno. Mais que isso, reconhecer como o racismo epistêmico sufoca e silencia nossas vozes. Compreender como o processo civilizador produziu e ainda produz sofrimento aos nossos corpos. Reivindicar que as diferentes corporalidades que constituem a diversidade humana no Brasil possam existir, reexistir. Problematizar a construção de nossa identidade, reencontrar nossas origens afro-indígenas, entrelaçar nossas diferenças e inventar novas possibilidades de (re) existência e consciência! Em tempos de desafio cívico é preciso ter consciência do que somos e queremos ser. Por um Brasil mais humano, mais justo e solidário!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Maria Regina Bortolini é antropóloga, professora e integrante da Comissão Científica da 28ª Semana Científica da UNIFASE/FMP.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/racismo/" rel="tag"&gt;racismo&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>racismo</category><category>UNIFASE/FMP</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/09/25/coluna-re-existencia-e-consciencia-200-anos-de-que/</guid><pubDate>Sun, 25 Sep 2022 06:00:37 GMT</pubDate></item><item><title>[Coluna] Banco de Leite Humano em Petrópolis: uma vantagem para todos</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/08/23/coluna-banco-de-leite-humano-em-petropolis-uma-vantagem-para-todos/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;por Dr. Vander Guimarães Silva&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Em um mês especialmente dedicado ao aleitamento materno – o Agosto Dourado, Petrópolis terá seu primeiro Banco de Leite Humano (BLH) aberto em uma unidade pública de saúde – o Hospital de Ensino Alcides Carneiro (HEAC). Este banco se junta a outras 222 unidades que compõem a Rede de Bancos de Leite Humano do Brasil (rBLH-BR), a maior e mais complexa rede do mundo, sendo referência internacional por utilizar estratégias que aliam baixo custo à alta qualidade e tecnologia. A Rede brasileira, atuando em conjunto, exporta tecnologia para países da América Latina, Caribe e África, além de fazer parcerias com Portugal e Espanha, compondo a Rede Ibero-Americana de BLHs.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Os BLHs representam uma estratégia para promoção, proteção e apoio ao aleitamento materno. As ações de um banco de leite humano englobam coleta, processamento e distribuição do leite humano para bebês prematuros ou de baixo peso, que não conseguem ser alimentados pelas próprias mães e aqueles que serão submetidos a algum tipo de cirurgia ainda nos seus primeiros dias de vida. Além de oferecer um aporte de calorias e energia a essas crianças, o leite humano, por ser uma fonte completa de nutrientes e fatores de proteção (imunoglobulinas, macrófagos, ferritina, anticorpos, imunocomplementos, etc), torna-se o alimento ideal para estes recém-nascidos. Segundo a OMS (Organização Mundial de Saúde), pela sua complexidade, o leite humano deve ser o único alimento oferecido para a criança nos seus 6 primeiros meses de vida, além de poder ser utilizado como uma alimentação complementar até dois anos ou mais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Entre outras funções desempenhadas pelos BLHs, estão também a de atendimento e guia para mães em aleitamento materno. Eles funcionam como um centro capaz de atender às principais intercorrências decorrentes deste período e oferecer às puérperas uma orientação adequada, a fim de minimizar os efeitos do desmame precoce. É também um espaço educacional, que permite a discussão e trocas de experiências entre mães (gestantes ou puérperas), sempre mediada por uma supervisão de um profissional capacitado para tal!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Para exercer todas essas atividades, o Banco de Leite depende de doações voluntárias, uma vez que nenhum produto, atendimento ou orientação fornecidos são cobrados. A doadora pode ser uma mãe que esteja com o seu filho internado que, pelas razões expostas acima, não consegue receber o leite através da sucção do seu peito. Além dessas pacientes, qualquer mulher que o deseje pode se tornar uma doadora! Para isto, basta entrar em contato com a unidade do HEAC, onde receberá as orientações necessárias de como fazê-lo. É importante salientar que o leite doado sempre será o excedente que aquela mãe produz. Esse leite passará por um controle de qualidade, que vai desde a avaliação do estado de saúde da doadora até os processos que envolvem a análise, pasteurização e controle de qualidade, antes de ser distribuído.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Bancos de Leite funcionam também como centros para educação em saúde, onde os profissionais que atuam na área fornecem informação técnica sobre o ato de amamentar, seus cuidados, benefícios e complicações, cursos de aperfeiçoamento e atividades práticas, contribuindo para a formação de novos agentes, os capacitando para lidar com essas questões. Acadêmicos do curso de Medicina, de Nutrição e de Enfermagem terão participação ativa no dia a dia do BLH. Inicialmente, pensamos em oferecer estágios para as residências de Ginecologia e Obstetrícia, Pediatria e Enfermagem. Futuramente, poderemos proporcionar uma formação em Enfermagem com especialização em BLH, pós-graduação que já existe em outras unidades do Brasil. Proteger a amamentação é uma responsabilidade de todos!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A criação de um banco de leite humano traz benefícios plenos. Ganham a criança, sua mãe e toda a família. É também um bem para toda a sociedade, uma vez que o aleitamento promove o crescimento de crianças mais hígidas e inteligentes, que demandam menos os serviços de saúde e torna os cidadãos mais capazes. É, sem dúvida, um grande passo que Petrópolis dá no cuidado materno-infantil!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vander Guimarães Silva é médico, doutor em Ciências pela Fiocruz e professor titular de Ginecologia e Obstetrícia da UNIFASE/FMP.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/agosto-dourado/" rel="tag"&gt;agosto dourado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/banco-de-leite/" rel="tag"&gt;banco de leite&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/hospital-alcides-carneiro/" rel="tag"&gt;hospital alcides carneiro&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>agosto dourado</category><category>banco de leite</category><category>destacado</category><category>hospital alcides carneiro</category><category>petrópolis</category><category>UNIFASE/FMP</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/08/23/coluna-banco-de-leite-humano-em-petropolis-uma-vantagem-para-todos/</guid><pubDate>Tue, 23 Aug 2022 06:00:46 GMT</pubDate></item><item><title>[Coluna] O Mito sobre o Dia das Mães</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/05/08/coluna-o-mito-sobre-o-dia-das-maes/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;por Ana Cláudia Carvalho&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O segundo domingo do mês de maio, todos os anos, é dedicado ao Dia das Mães, um momento para estabelecer e ampliar as relações sociais e estimular a afetividade entre as crianças e as mães. Além de ser um dia lindo para lembrar da importância da maternidade e falar de toda essa jornada. Entretanto, a data também pode provocar certos danos na saúde mental de quem não consegue lidar muito bem com essa comemoração.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O Dia das Mães pode estimular tanto sentimentos positivos, quanto negativos nas pessoas, com base nas nossas vivências relacionadas à data. É importante refletir como para muitos o dia das mães se tornou uma única data reservada para agradecer e valorizar as mães: o que ela representa nos dias de hoje.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sabemos que assim como o Natal e a Páscoa, a data tomou tamanha proporção com incentivo do comércio. Contudo, muito além da ênfase no aumento de vendas de presentes, o segundo domingo de maio, ficou marcado pela troca de vivências familiares e a reunião em família para comemorar juntos este dia. Então, neste sentido, podem ser criadas memórias afetivas em torno da família, que contribuem para o fortalecimento da relação entre mães e filhos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ainda que a data possa representar para muitas pessoas um momento de fortalecimento de vínculos familiares, para outras pode acarretar sofrimento emocional, por aproximá-la de lembranças dolorosas e de cobranças sociais. Atualmente, nas redes sociais, facilmente comparamos o fragmento que vemos da vida do outro e comparamos com a totalidade das nossas vivências. Esta comparação é injusta conosco e pode trazer adoecimentos emocionais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Dia das Mães pode representar, para muitas pessoas, um contato com lembranças difíceis e dolorosas. Pessoas que não tiveram uma figura materna presente, quem lida com o luto da mãe ou de um filho, pessoas que por alguns motivos estão distantes de suas mães ou filhos, seja por conta da distância física ou algum desentendimento, mulheres que sonham com a maternidade e não conseguiram vivenciá-la, as que não desejam ser mães e ainda precisam lidar com as cobranças da sociedade. Entre outras situações, muitas pessoas podem ser impactadas de maneira negativa.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Esta data não deve ser um peso para quem não consegue celebrá-la e é preciso compreender a singularidade de cada pessoa, acolher e jamais julgar. As pessoas costumam utilizar frases “reparadoras” para abordar sobre uma dor que não conhecem. Neste sentido, precisamos ter empatia para compreender que assim como outras datas comemorativas, o dia das mães pode não ser uma data agradável para todos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;É importante lidar com esse sentimento e fazer com que ele não afete mais a vida pessoal. O mais indicado seria que a pessoa evite comparações ou até mesmo se force a celebrar esta data como outros. Além disso, é necessário entender quais pensamentos, sentimentos e emoções estão relacionados a esta vivência. A psicoterapia, por exemplo, pode ajudar e muito a ressignificar lembranças e situações difíceis que não conseguimos lidar. Ter saúde emocional não significa ausência de vivências dolorosas, mas aprender a lidar com elas a partir do autoconhecimento.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Amamos os nossos filhos, mas nem sempre gostamos do que representa a maternidade real, bem diferente daquela que estamos acostumados a ver nas redes sociais. A maternidade não deve ser romantizada, são inúmeras as renúncias, o cansaço, as múltiplas tarefas, as autocobranças e as cobranças da sociedade. Temos que ser boas mães, boas profissionais, boas parceiras, boas filhas, boas amigas. Para muitas pessoas, o maternar é exaustivo e solitário.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mesmo com a pressão, não é impossível se livrar desses estigmas que podem se tornar negativos. Existe um luto que nem sempre conseguimos lidar em relação à mulher que fomos e que deixou de existir. Outra mulher nasce quando tem um filho, no entanto, as cobranças aumentam, os papéis sociais são acrescentados: ainda precisamos caminhar muito na compreensão de que um filho pertence à família e não apenas à mãe, todos podem e devem cuidar da mãe e da criança.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Este estigma social que precisa ser combatido de que a mãe precisa continuar a ser aquela que consegue equilibrar muito bem todos os seus papéis sociais. Ainda precisamos caminhar muito a respeito do que a sociedade compreende sobre o que é ser mãe e o que é ser pai. Se existe uma mãe exausta, possivelmente existe um pai que não está fazendo o seu papel. Infelizmente, ainda é comum vermos mães sobrecarregadas e pais ausentes da vida com os filhos. Além do mais, combater a romantização da maternidade é muito essencial, bem como compreender que podemos ser mães.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2022/05/psicologa-ana-claudia-estacio.jpg"&gt;&lt;img class="alignleft wp-image-86055" src="/wp-content/uploads/2022/05/psicologa-ana-claudia-estacio-285x300.jpg" alt="" width="104" height="109"&gt;&lt;/a&gt;Ana Cláudia Carvalho é docente do curso de psicologia da Estácio e mestra em psicologia.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/dia-das-maes/" rel="tag"&gt;dia das mães&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>destacado</category><category>dia das mães</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/05/08/coluna-o-mito-sobre-o-dia-das-maes/</guid><pubDate>Sun, 08 May 2022 06:00:03 GMT</pubDate></item><item><title>Conexão Esportes abre vagas para atividades gratuitas em Pedro do Rio</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/02/18/conexao-esportes-abre-vagas-para-atividades-gratuitas-em-pedro-do-rio/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A Secretaria de Esportes abriue vagas em atividades esportivas gratuitas para crianças e adolescentes em Pedro do Rio. As inscrições e o início das aulas do Conexão Esportes terão início no dia 19 de fevereiro. A faixa etária do projeto é de 8 a 17 anos e para se inscrever, é necessário comparecer ao Esporte Clube Pedro do Rio (Rua Vereador Carlos Canedo, 600) a partir da data, e apresentar documento de identidade ou certidão de nascimento. O horário de atendimento será nas segundas, terças e quartas-feiras, de 13h30 às 17h15; e nas sexta-feiras, de 14h30 às 18h30.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;As atividades oferecidas serão: voleibol (às segundas), futsal (às terças e sextas), handebol (às quartas), xadrez (às sextas). “Através do Conexão Esportes queremos criar um ambiente em que crianças e adolescentes possam desenvolver suas habilidades e aprendizados. É uma grande oportunidade para o desenvolvimento de valores e convivência em sociedade”, explica o secretário de Esportes Thiago França.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Para mais informações sobre as inscrições nas atividades do Conexão Esportes, os interessados poderão entrar em contato pelo WhatsApp: (24) 98829-2075.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/conexao-esportes/" rel="tag"&gt;Conexão Esportes&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/esporte-clube-pedro-do-rio/" rel="tag"&gt;esporte clube Pedro do Rio&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>Conexão Esportes</category><category>destacado</category><category>esporte clube Pedro do Rio</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/02/18/conexao-esportes-abre-vagas-para-atividades-gratuitas-em-pedro-do-rio/</guid><pubDate>Sun, 18 Feb 2024 06:00:36 GMT</pubDate></item><item><title>Última etapa do WTR Serra do Mar acontece nesta semana no Vale das Videiras</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/11/22/ultima-etapa-do-wtr-serra-do-mar-acontece-nesta-semana-no-vale-das-videiras/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Após passar por Grumari, Teresópolis, Arraial do Cabo, Miguel Pereira e Campos do Jordão, a maior liga de esportes de montanha do Brasil mais uma vez encerra a temporada em Petrópolis. A WTR Serra do Mar acontece nos dias 25 e 26 de novembro, no Vale das Videiras, onde serão conhecidos os campeões de 2023.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“A escolha de Petrópolis para sediar, pelo sexto ano, a tradicional etapa Serra do Mar, reforça o potencial do nosso município como um destino de esportes ao ar livre, além de incentivar a prática esportiva na cidade”, comenta o secretário de Esportes de Petrópolis, Rafael Simão.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Segundo os organizadores da prova, 213 Sports (vertical de esportes da V3A) e a Speed Eventos Esportivos, a grande final terá recorde de participantes, e promete fechar o calendário com provas de alto nível técnico que exigirão muito preparo dos atletas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;No sábado (25), estão programadas as provas de &lt;strong&gt;Trail Run&lt;/strong&gt;: Short (8km), Mid (16km), Full (32km) e Ultra (60km). Já no domingo (26), será a vez da galera do pedal encarar o percurso entre as montanhas nas provas de &lt;strong&gt;Mountain Bike&lt;/strong&gt; Light (25km) e Pro (50km).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Os corredores de alto desempenho inscritos nos percursos de Trail Run (32km) e Mountain Bike (50km) disputam, ainda, o Desafio “WTR Zerando a Montanha by Strava”, no qual a participação é através do aplicativo do Strava. Em ambas as provas serão registrados os tempos em um trecho específico do percurso. O homem e a mulher que marcarem o melhor tempo neste trecho, nas respectivas modalidades, serão premiados com troféus e kits da Strava e da Mombora.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Esta é a sexta vez que realizamos a etapa no Vale das Videiras. É sempre muito bom retornar à cidade, a segunda como Liga WTR, para o fechamento de mais um calendário. Petrópolis é perfeita para a prática de esportes de montanha, além de oferecer uma boa rede hoteleira, ótimos restaurantes, bares e atrações turísticas para nossos atletas e familiares. A expectativa é fechar com chave de ouro e com provas à altura dos milhares de atletas que prestigiaram a WTR durante o ano. Estamos ansiosos para conhecer os campeões e vamos trabalhar para que 2024 seja um evento ainda maior”, explica Yuri Binder, Co-CEO e Diretor Executivo da 213 Sports.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Atrações para toda a família&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A Arena WTR é aberta ao público, que poderá desfrutar de atividades gratuitas na AMAVALE, no centrinho do Vale das Videiras. Haverá shows com banda local, food park, Bar Patagonia, ativações de patrocinadores, WTR Store com produtos oficiais da Liga, entre outras atrações. Além de recovery e piscina de crioterapia para os atletas, o público poderá desfrutar de massagem gratuita. Em todas as etapas não pode faltar a Kids Race e na Final não seria diferente. A corrida é destinada às crianças para que desde cedo possam aprender os benefícios da prática esportiva e o contato e preservação da natureza. As largadas e distâncias são de acordo com faixa etária.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Premiações Ranking WTR &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Os campeões do Ranking WTR serão definidos nesta etapa, mas serão premiados duas semanas depois durante um evento especial. Os atletas receberão uma das premiações mais completas do Trail Run brasileiro e não faltará incentivo para retornarem para a temporada 2024. Serão premiados os Top 5 do Trail Run das categorias Short, Mid, Long, Full e Ultra. No total, serão mais de 30 mil reais em dinheiro de premiação, distribuídos entre os campeões das respectivas categorias. A WTR oferecerá, ainda, 100 mil reais em inscrições, 20 mil reais em produtos WTR Store, além produtos de patrocinadores e parceiros.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Em Petrópolis serão conhecidos os campeões do Ranking WTR, mas a festa de premiação, WTR Awards, acontecerá em um evento especial que realizaremos no Rio de Janeiro, no dia 10 de dezembro”, conta Gabriela Corrêa, Head de Marca da WTR na 213 Sports.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A novidade para a WTR Serra do Mar é que todos os inscritos na etapa ganharão seis meses de acesso gratuito no Plano Light da Gear Tips Club, clube de assinatura destinado a adeptos de atividades ao ar livre e aventura, que oferece vários benefícios como cursos, palestras e conteúdos exclusivos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mais informações no Instagram @worldtrailraces e no &lt;a href="//worldtrailraces.com.br/etapa/wtr-serra-do-mar-2023/"&gt;site da WTR&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Final Temporada da World Trail Races 2023&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; WTR Serra do Mar – Petrópolis/RJ&lt;br&gt; 25/11 – Trail Run&lt;br&gt; 26/11 – Mountain Bike&lt;br&gt; Local: Arena WTR – AMAVALE, Vale das Videiras – Petrópolis&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/mountain-bike/" rel="tag"&gt;Mountain Bike&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/world-trail-races/" rel="tag"&gt;World Trail Races&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/wtr-serra-do-mar/" rel="tag"&gt;WTR Serra do Mar&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>destacado</category><category>Mountain Bike</category><category>petrópolis</category><category>World Trail Races</category><category>WTR Serra do Mar</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/11/22/ultima-etapa-do-wtr-serra-do-mar-acontece-nesta-semana-no-vale-das-videiras/</guid><pubDate>Wed, 22 Nov 2023 06:52:02 GMT</pubDate></item><item><title>Circuito Imperial de Esportes e Lazer em horário reduzido nos dias de provas do Enem</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/11/03/circuito-imperial-de-esportes-e-lazer-em-horario-reduzido-nos-dias-de-provas-do-enem/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Por conta da realização das provas do Exame Nacional do Ensino Médio – Enem, o Circuito Imperial de Esportes e Lazer, aberto aos domingos na Avenida Barão do Rio Branco, funcionará das 07h às 11h nos dias 5 e 12 de novembro.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A ação visa dar mais fluidez ao trânsito e facilitar a chegada dos estudantes aos locais de prova com mais agilidade. A medida cumpre a solicitação da 2ª Promotoria de Justiça da Infância e Juventude da Comarca de Petrópolis à Prefeitura.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;hr&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;Leia também:&lt;/em&gt; &lt;a href="/2023/10/31/local-de-prova-do-enem-deve-ser-ate-30-km-do-domicilio-do-candidato/"&gt;&lt;strong&gt;Local de prova do Enem deve ser até 30 km do domicílio do candidato&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/circuito-imperial-de-lazer/" rel="tag"&gt;Circuito Imperial de Lazer&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>Circuito Imperial de Lazer</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/11/03/circuito-imperial-de-esportes-e-lazer-em-horario-reduzido-nos-dias-de-provas-do-enem/</guid><pubDate>Fri, 03 Nov 2023 06:06:51 GMT</pubDate></item></channel></rss>