<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Acontece em Petrópolis · AeP</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/</link><description>O seu Portal de notícias da Cidade Imperial. Fique antenado em tudo o que Acontece em Petrópolis!</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Thu, 22 Feb 2024 18:13:26 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Resultado final do concurso público da CPTrans já está disponível na internet</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/02/22/resultado-final-do-concurso-publico-da-cptrans-ja-esta-disponivel-na-internet/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Já está disponível o resultado final do concurso público da Companhia Petropolitana de Trânsito e Transportes (CPTrans). Os candidatos podem acessar o site da Prefeitura (&lt;a href="http://petropolis.rj.gov.br/" target="_blank" rel="noopener"&gt;petropolis.rj.gov.br&lt;/a&gt;) ou do INQC (&lt;a href="http://inqc.org.br/" target="_blank" rel="noopener"&gt;inqc.org.br&lt;/a&gt;) para verificarem o resultado.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ao todo são 623 vagas, sendo 73 imediatas e 550 para a formação do Cadastro de Reserva. Serão preenchidos cargos operacionais e administrativos, de níveis fundamental incompleto e completo, médio, médio técnico e superior.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Além das 73 vagas de preenchimento imediato, há oportunidades em diversos cargos para formação de Cadastro de Reserva, para futuras contratações da Companhia. Também há vagas destinadas para pessoas com deficiência, negros e indígenas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Das 73 vagas de contratação imediata, 30 são para agentes de trânsito. Com essas contratações temos certeza que vamos conseguir atender as demandas e implantar mais ações de mobilidade urbana”, disse o diretor-presidente da CPTrans, Thiago Damaceno.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/concurso-publico-petropolis/" rel="tag"&gt;concurso público petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/cptrans/" rel="tag"&gt;cptrans&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>concurso público petrópolis</category><category>cptrans</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/02/22/resultado-final-do-concurso-publico-da-cptrans-ja-esta-disponivel-na-internet/</guid><pubDate>Thu, 22 Feb 2024 06:00:54 GMT</pubDate></item><item><title>Show de Alaíde Costa e seminário sobre Wilson Tibério encerram a programação da mostra “Da Kutanda ao Quitandinha – 80 anos”</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/02/22/show-de-alaide-costa-e-seminario-sobre-wilson-tiberio-encerram-a-programacao-da-mostra-da-kutanda-ao-quitandinha-80-anos/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Neste sábado (24), o Centro Cultural Sesc Quitandinha recebe o seminário gratuito “Wilson Tibério – Contribuições para uma memória negra”, às 15h, com curadoria do historiador Bruno Pinheiro. Os participantes são o sociólogo Mário Augusto Medeiros, da Unicamp, que fará a conferência inaugural do seminário; Júlio Menezes, diretor e curador do Instituto de Pesquisa e Estudos Afro-Brasileiros (Ipeafro); Gabrielle Nascimento, educadora do Museu Afro Brasil, em São Paulo; e Filipe Graciano, arquiteto urbanista e curador, junto com a historiadora Renata de Aquino, do Núcleo 1 da mostra “Da Kutanda ao Quitandinha – 80 anos”, no Salão Dom Pedro.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Um dos destaques da exposição “Da Kutanda ao Quitandinha – 80 anos” – que fica em cartaz até o dia 25 de fevereiro de 2024 – o artista gaúcho Wilson Tibério (1920-2005) migrou aos vinte anos para o Rio de Janeiro, então capital federal, onde começou a publicar na imprensa seus desenhos que fazia do cotidiano da cidade, em especial os registros da extrema desigualdade social existente.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;figure id="attachment_96093" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2024/02/alaide-costa.jpg"&gt;&lt;img class=" wp-image-96093" src="/wp-content/uploads/2024/02/alaide-costa.jpg" alt="" width="269" height="355"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-96093" class="wp-caption-text"&gt;Crédito: Murilo Alvesso (@mualvesso)&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;p&gt;Às 18h haverá o show de Alaíde Costa “50 anos depois daquele disco com Oscar”, no Café-Concerto, com entrada gratuita. O espetáculo integra a programação cultural da exposição “Da Kutanda ao Quitandinha – 80 anos”, com curadoria-geral de Marcelo Campos, que termina no dia seguinte, 25 de fevereiro.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Carioca nascida em 8 de dezembro de 1935, Alaíde Costa é celebrada mundo afora, e tem 25 álbuns de carreira, além de compactos simples, outros projetos e quase 80 participações em discos e shows. Em outubro do ano passado ela se apresentou no Carnegie Hall, em Nova York,  no show “Bossa Nova: The Greatest Night”, junto com Seu Jorge, Daniel Jobim, Carlinhos Brown, Roberto Menescal, entre outros artistas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;No show no Centro Cultural Sesc Quitandinha, Alaíde Costa será acompanhada pelo violonista Gabriel Deodato e pelo flautista Alexander Souza, e no programa ela vai revisitar os clássicos do disco com Oscar Castro Neves como: “Amigo Amado” (Alaíde Costa/Vinicius de Moraes), “Outono” (Billy Blanco), “Só Não Vem Você” (Carlos Lyra/Ronaldo Bôscoli), “Noturno em Tempo de Samba” (Custódio Mesquita/Evaldo Ruy) – a primeira música cantada por Alaíde, em um programa de calouros –, “A Dama de Vermelho” (Pedro Caetano/Alcyr Pires Vermelho), “Companheira da Manhã” (Oscar Castro Neves/Regina Werneck), entre outras.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/alaide-costa/" rel="tag"&gt;alaíde costa&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/da-kutanda-ao-quitandinha/" rel="tag"&gt;Da Kutanda ao Quitandinha&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>alaíde costa</category><category>Da Kutanda ao Quitandinha</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/02/22/show-de-alaide-costa-e-seminario-sobre-wilson-tiberio-encerram-a-programacao-da-mostra-da-kutanda-ao-quitandinha-80-anos/</guid><pubDate>Thu, 22 Feb 2024 06:00:44 GMT</pubDate></item><item><title>"O Menino e a Garça", "Ferrari" e "O Jogo da Morte" em cartaz em Petrópolis</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/02/22/o-menino-e-a-garca-ferrari-e-o-jogo-da-morte-em-cartaz-em-petropolis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Nesta semana, os filmes “O Menino e a Garça”, “Ferrari”, “O Jogo da Morte”, “Madame Teia”, “Zona de risco”, “A cor púrpura”, “Bob Marley: One Love”, “Zona de Interesse”, “Pobres Criaturas”, “Masha e o Urso – Diversão em Dobro”, “Nossa Lar 2”, “Todos menos você”, “Wish: o poder dos desejos” e “Minha irmã e eu” estão em cartaz nos cinemas de Petrópolis&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Lembrando que excetuando o Cine Show, os demais cinemas não funcionam às segundas. Os ingressos podem ser adquiridos &lt;a href="//www.ingresso.com/cinemas?city=petropolis&amp;amp;partnership=home"&gt;neste link&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;hr&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;Leia também&lt;/em&gt;: &lt;a href="../../21/rede-cinemaxx-adere-a-semana-do-cinema/"&gt;&lt;strong&gt;Rede Cinemaxx adere à Semana do Cinema com ingressos a R$ 10,00&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;hr&gt; &lt;p&gt;Confira a programação:&lt;/p&gt; &lt;h4&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;CINE SHOW&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h4&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;O menino e a garça – anime – estreia – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 12 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 16h10 / 18h35&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Mahito, um menino de 12 anos, luta para se estabelecer em uma nova cidade após a morte de sua mãe. Quando uma garça falante conta para Mahito que sua mãe ainda está viva, ele entra em uma torre abandonada em busca dela, o que o leva para outro mundo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ferrari – drama – estreia &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 16 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 18h40 (VIP LEG) / 18h50 (DUB)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Durante o verão de 1957, a falência paira sobre a empresa que Enzo Ferrari e sua esposa Laura construíram dez anos antes. Ele decide apostar tudo na icônica Mille Miglia, uma corrida automobilística de longa distância pela Itália. No processo, Enzo redefiniu a ideia do carro esportivo italiano de alto desempenho e deu origem ao conceito da Fórmula 1.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;O jogo da morte – terror – estreia – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 18 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 16h50 / 21h20&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Um jogo cruel está sendo usado por muitos adolescentes. Em meio ao caos, uma jovem tenta descobrir o que realmente aconteceu com a sua irmã, sem perceber os riscos de ser ela mesma uma vítima do jogo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Zona de risco – suspense – estreia – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 16 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 21h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Uma equipe da Força Delta é emboscada em território inimigo. Sem querer abandoná-los, a única esperança de um oficial é um piloto de drone da Força Aérea que pode ser seus olhos durante uma batalha brutal de 48 horas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Zona de Interesse – drama – legendado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 14 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 16h30 (VIP)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Rudolf Höss (Christian Friedel), o comandante de Auschwitz, e sua esposa Hedwig (Sandra Hüller), desfrutam de uma vida aparentemente comum e bucólica, em uma casa com jardim. Mas, por trás da fachada de tranquilidade, a família feliz vive, na verdade, ao lado do campo de concentração de Auschwitz. O dia-a dia destes personagens se desenrola entre os gritos abafados de desespero, de um genocídio em curso, do qual, eles também são diretamente responsáveis.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pobres Criaturas – comédia/fantasia – legendado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 18 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 18h20 (VIP)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: A jovem Bella Baxter é trazida de volta à vida pelo cientista Dr. Godwin Baxter. Querendo ver mais do mundo, ela foge com um advogado e viaja pelos continentes. Livre dos preconceitos de sua época, Bella exige igualdade e libertação.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Madame Teia – ação/ficção científica – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 14 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 16h20 / 18h40 / 21h10 (VIP)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Cassandra Webb (Dakota Johnson), uma paramédica em Manhattan, tem habilidades de clarividência. Forçada a confrontar revelações sobre seu passado, ela forja uma relação com três jovens destinadas a futuros poderosos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Bob Marley: One Love – drama/biografia – &lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 16 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 16h50 / 19h (LEG) / 21h10&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: O jamaicano Bob Marley supera as adversidades para se tornar um dos músicos mais famosos do mundo.&lt;/p&gt; &lt;p class="PZPZlf ssJ7i xgAzOe"&gt;&lt;strong&gt;Masha e o Urso: Diversão em Dobro! – animação – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: livre&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 15h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Masha encontra doze novos amigos no inverno, sendo eles os magos dos Doze Meses do ano, que acreditava ser apenas um conto de fadas. Fazendo amizade com Janeiro, o Sr. do Gelo, ela embarca em uma jornada inesperada para salvar as férias e torná-las verdadeiramente inesquecíveis. Além disso, ela tem a missão de testemunhar o evento mais lindo de todos: um casamento. No entanto, travessuras selvagens e hilárias podem acontecer, como corrida com carrinho de bolo, paraquedas improvisado com véu da noiva e perseguição de pombos travessos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Minha irmã e eu – comédia – nacional&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 12 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 15h40 (VIP) /  21h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Mirian (Ingrid Guimarães) e Mirelly (Tatá Werneck) são irmãs, moram em cidades diferentes e a relação delas não é nada boa. Só que um acontecimento desagradável, durante uma festa de aniversário, acaba provocando a união delas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nosso Lar 2 – drama – nacional&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 12 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 14h10&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Um grupo de espíritos mensageiros liderados por Aniceto, entre eles, o médico André Luiz, recebem a missão de ir à Terra para ajudar no resgate de três protegidos cujas histórias interligadas estão prestes a fracassar.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wish: o poder dos desejos – animação – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: livre&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 14h50&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: No reino mágico de Rosas, Asha faz um desejo tão poderoso que é atendido por uma força cósmica: uma pequena esfera de energia ilimitada chamada Star. Juntas, Asha e Star enfrentam um inimigo formidável: o governante de Rosas, Rei Magnifico. Elas fazem de tudo pra salvar a comunidade e provar que muitas coisas maravilhosas podem acontecer.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Todos menos você – comédia romântica – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 16 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 21h (VIP)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Bea e Ben, dois antigos colegas de faculdade, são forçados a conviver quando recebem o convite do casamento de um amigo em comum. Porém, quando descobrem que seus respectivos ex-namorados também vão à cerimônia, os dois decidem fingir ser um casal.&lt;/p&gt; &lt;h4&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;CINEMAXX MERCADO ESTAÇÃO&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h4&gt; &lt;div class="hHq9Z"&gt; &lt;div&gt; &lt;div class="KsRP6"&gt; &lt;div class="MDY31c"&gt; &lt;div class="QpPSMb"&gt; &lt;div class="DoxwDb"&gt; &lt;p class="PZPZlf ssJ7i xgAzOe"&gt;&lt;strong&gt;Demon Slayer – Kimetsu no Yaiba – anime – estreia&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;div class="nwVKo"&gt; &lt;div class="loJjTe"&gt; &lt;div class="iAIpCb PZPZlf"&gt; &lt;p&gt;Classificação: 12 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 17h45 (DUB – exceto sexta e quarta) / 17h45 (LEG – somente sexta e quarta)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Pela primeira vez no cinema, os fãs revisitarão o episódio 11 da série, com o emocionante final de Arco do Vilarejo dos Ferreiros, quando acontece a épica batalha entre Tanjiro e o Quatro Superior, Hantengu, além do triunfo de Nezuko sobre o sol. Em seguida, será exibido o episódio número 1 do Hashira Training Arc, com o início do treinamento realizado pelos Hashira visando a batalha final contra Muzan Kibutsuji. Baseado na série de mangás criada por Koyoharu Gotoge, com mais de 150 milhões de exemplares vendidos no mundo.&lt;/p&gt; &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ferrari – drama – estreia – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 16 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 20h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Durante o verão de 1957, a falência paira sobre a empresa que Enzo Ferrari e sua esposa Laura construíram dez anos antes. Ele decide apostar tudo na icônica Mille Miglia, uma corrida automobilística de longa distância pela Itália. No processo, Enzo redefiniu a ideia do carro esportivo italiano de alto desempenho e deu origem ao conceito da Fórmula 1.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;A bruxa dos mortos – terror – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 14 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 15h – somente quinta, sexta, terça e quarta&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Em Baghead: A Bruxa dos Mortos, uma garota explora uma entidade capaz de falar com os mortos e sofre consequências terríveis. No filme de terror, Iris (Freya Allan) herda o bar de seu falecido pai e descobre que o antigo estabelecimento abriga Baghead, uma entidade capaz de encorporar aqueles que já morreram. Desesperada por dinheiro, ela usa os poderes de Baghead para vender uma espécie de ponte de comunicação com os mortos para pessoas sofrendo com o luto. Porém, ao explorar o sobrenatural ela acaba pagando o preço.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Bob Marley: One Love – drama/biografia – &lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 16 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 17h30&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: O jamaicano Bob Marley supera as adversidades para se tornar um dos músicos mais famosos do mundo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wish: o poder dos desejos – animação – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: livre&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 15h – somente sábado e domingo&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: No reino mágico de Rosas, Asha faz um desejo tão poderoso que é atendido por uma força cósmica: uma pequena esfera de energia ilimitada chamada Star. Juntas, Asha e Star enfrentam um inimigo formidável: o governante de Rosas, Rei Magnifico. Elas fazem de tudo pra salvar a comunidade e provar que muitas coisas maravilhosas podem acontecer.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Madame Teia – ação/ficção científica – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 14 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 15h30 / 18h / 20h30&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Cassandra Webb (Dakota Johnson), uma paramédica em Manhattan, tem habilidades de clarividência. Forçada a confrontar revelações sobre seu passado, ela forja uma relação com três jovens destinadas a futuros poderosos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Minha irmã e eu – comédia – nacional&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 12 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário:  15h15 – somente quinta, sábado e terça-feira&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Mirian (Ingrid Guimarães) e Mirelly (Tatá Werneck) são irmãs, moram em cidades diferentes e a relação delas não é nada boa. Só que um acontecimento desagradável, durante uma festa de aniversário, acaba provocando a união delas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nosso Lar 2 – drama – nacional&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 12 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 15h15 – somente sexta, domingo e quarta&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Um grupo de espíritos mensageiros liderados por Aniceto, entre eles, o médico André Luiz, recebem a missão de ir à Terra para ajudar no resgate de três protegidos cujas histórias interligadas estão prestes a fracassar.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Todos menos você – comédia romântica – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 16 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 20h15&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Bea e Ben, dois antigos colegas de faculdade, são forçados a conviver quando recebem o convite do casamento de um amigo em comum. Porém, quando descobrem que seus respectivos ex-namorados também vão à cerimônia, os dois decidem fingir ser um casal.&lt;/p&gt; &lt;h4&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;CINE ITAIPAVA&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h4&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wish: o poder dos desejos – animação – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: livre&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 15h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: No reino mágico de Rosas, Asha faz um desejo tão poderoso que é atendido por uma força cósmica: uma pequena esfera de energia ilimitada chamada Star. Juntas, Asha e Star enfrentam um inimigo formidável: o governante de Rosas, Rei Magnifico. Elas fazem de tudo pra salvar a comunidade e provar que muitas coisas maravilhosas podem acontecer.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;A cor púrpura – drama/musical – legendado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 14 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 17h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Musical baseado no romance homônimo de Alice Walker. A história é contada a partir das cartas escritas por uma jovem a Deus. Celie (Fantasia Barrino) é uma mulher afro-americana que vive no sul dos Estados Unidos no começo do século XX. Ela tenta superar os traumas deixados pelo abusos do pai e do marido ao longo dos anos e, para isso, contará com o apoio e a força de um grupo de mulheres que constrói uma irmandade.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ferrari – drama – estreia – legendado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 16 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 19h40&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Durante o verão de 1957, a falência paira sobre a empresa que Enzo Ferrari e sua esposa Laura construíram dez anos antes. Ele decide apostar tudo na icônica Mille Miglia, uma corrida automobilística de longa distância pela Itália. No processo, Enzo redefiniu a ideia do carro esportivo italiano de alto desempenho e deu origem ao conceito da Fórmula 1.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/cine-itaipava/" rel="tag"&gt;cine itaipava&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/cine-show-petropolis/" rel="tag"&gt;cine show petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/cinema-em-petropolis/" rel="tag"&gt;cinema em Petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/cinemaxx-mercado-estacao/" rel="tag"&gt;cinemaxx mercado estação&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>cine itaipava</category><category>cine show petrópolis</category><category>cinema em Petrópolis</category><category>cinemaxx mercado estação</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/02/22/o-menino-e-a-garca-ferrari-e-o-jogo-da-morte-em-cartaz-em-petropolis/</guid><pubDate>Thu, 22 Feb 2024 06:08:48 GMT</pubDate></item><item><title>Inscrições abertas para 175 vagas gratuitas em cursos de qualificação profissional em Petrópolis</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/02/22/inscricoes-abertas-para-175-vagas-gratuitas-em-cursos-de-qualificacao-profissional-em-petropolis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Estão abertas as inscrições para 175 vagas gratuitas dos cursos gratuitos de qualificação profissional da Firjan SENAI, em Petrópolis. As ofertas são para os cursos de &lt;a href="//www.firjansenai.com.br/cursorio/portal/curso_detalhe_03.php?cursoURL=eletricista-predial&amp;amp;cursoId=49654&amp;amp;disponibilidade=disponivel&amp;amp;tipoCurso=Presencial"&gt;Eletricista Predial&lt;/a&gt;, &lt;a href="//www.firjansenai.com.br/cursorio/portal/curso_detalhe_03.php?cursoURL=assistente-de-operacoes-em-logistica&amp;amp;cursoId=48909&amp;amp;disponibilidade=disponivel&amp;amp;tipoCurso=Presencial"&gt;Assistente de Operações em Logística&lt;/a&gt;, &lt;a href="//www.firjansenai.com.br/cursorio/portal/curso_detalhe_03.php?cursoURL=instalador-de-sistemas-drywall&amp;amp;cursoId=49657&amp;amp;disponibilidade=disponivel&amp;amp;tipoCurso=Presencial"&gt;Instalador de Sistemas Drywall&lt;/a&gt;, &lt;a href="//www.firjansenai.com.br/cursorio/portal/curso_detalhe_03.php?cursoURL=confeiteiro&amp;amp;cursoId=50235&amp;amp;disponibilidade=disponivel&amp;amp;tipoCurso=Presencial"&gt;Confeiteiro&lt;/a&gt;, &lt;a href="//www.firjansenai.com.br/cursorio/portal/curso_detalhe_03.php?cursoURL=almoxarife&amp;amp;cursoId=45128&amp;amp;disponibilidade=disponivel&amp;amp;tipoCurso=Presencial"&gt;Almoxarife&lt;/a&gt;, &lt;a href="//www.firjansenai.com.br/cursorio/portal/curso_detalhe_03.php?cursoURL=padeiro&amp;amp;cursoId=50239&amp;amp;disponibilidade=disponivel&amp;amp;tipoCurso=Presencial"&gt;Padeiro&lt;/a&gt; e &lt;a href="//www.firjansenai.com.br/cursorio/portal/curso_detalhe_03.php?cursoURL=operador-de-maquinas-de-marcenaria&amp;amp;cursoId=45057&amp;amp;disponibilidade=disponivel&amp;amp;tipoCurso=Presencial"&gt;Operador de Máquinas de Marcenaria&lt;/a&gt;,  com aulas presenciais, a partir de março, na unidade do Bingen.  Os interessados devem se inscrever no site da Firjan SENAI:&lt;a href="http://www.firjansenai.com.br/cursosgratuitos"&gt; &lt;/a&gt;&lt;a href="http://www.firjansenai.com.br/cursosgratuitos"&gt;www.firjansenai.com.br/cursosgratuitos&lt;/a&gt;. As inscrições serão encerradas automaticamente para cada oferta assim que o número de inscritos atingir o limite de vagas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Para participar, os candidatos devem preencher os pré-requisitos específicos dos cursos desejados, incluindo idade e escolaridade, além de renda familiar mensal per capita bruta seja de até 1,5 salário-mínimo federal, comprovado por meio de uma autodeclaração. É fundamental também ter acesso a um computador ou notebook, já que parte dos cursos será realizada de forma on-line, seguindo a estratégia EAD.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Após o cadastro no site, o candidato terá um prazo de dois dias úteis para comparecer à unidade escolhida a fim de efetivar sua matrícula. Será necessário apresentar todos os documentos exigidos, incluindo identificação, CPF, comprovante de escolaridade e autodeclaração de baixa renda. Candidatos menores de idade deverão ser acompanhados por seu responsável legal.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ao todo, no estado, são mais de 70 títulos distribuídos em 266 turmas e em diferentes formatos. Há oportunidades em áreas tecnológicas como: Audiovisual e Animação Digital, Automação e Mecatrônica, Automotiva, Construção Civil, Eletroeletrônica, Energias Renováveis, Gestão, Gráfica e Mídias Impressas e Digitais, Logística, Metalmecânica, Panificação e Confeitaria, Soldagem, Refrigeração e Climatização, Tecnologia da Informação, entre outras.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/cursos-de-qualificacao/" rel="tag"&gt;cursos de qualificação&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/firjan-senai/" rel="tag"&gt;firjan senai&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>cursos de qualificação</category><category>destacado</category><category>firjan senai</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/02/22/inscricoes-abertas-para-175-vagas-gratuitas-em-cursos-de-qualificacao-profissional-em-petropolis/</guid><pubDate>Thu, 22 Feb 2024 06:00:10 GMT</pubDate></item><item><title>Inscrições abertas para turma para a nova Especialização Multiprofissional em Nutrição Comportamental</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/02/21/inscricoes-abertas-para-turma-para-a-nova-especializacao-multiprofissional-em-nutricao-comportamental/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;O Centro Universitário Arthur Sá Earp Neto (UNIFASE) está com as inscrições abertas para a nova Especialização Multiprofissional em Nutrição Comportamental, com a proposta de qualificar nutricionistas, enfermeiros, médicos, odontólogos, educadores físicos, fisioterapeutas, fonoaudiólogos e psicólogos sobre a nova abordagem não-prescritiva, que oferece possibilidades para avaliação e intervenção no comportamento e no manejo comportamental alimentar, a partir da abordagem biopsicossocial, de acordo com o perfil de cada paciente.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Observa-se a expressão ‘dia do lixo’, que implica em reservar um dia para consumir alimentos que tragam prazer, insinuando que esses alimentos são equivalentes a lixo ou que encontrar prazer na comida é errado. Esse conceito sugere uma visão negativa da comida, levando muitas pessoas a encará-la como inimiga. Essa perspectiva pode desencadear disfunções ou transtornos alimentares, que variam de leves a graves e nem sempre são facilmente identificados. A abordagem da Nutrição Comportamental busca modificar essa percepção, levando em consideração as necessidades individuais, comportamentos alimentares e metas de saúde de cada pessoa, enquanto respeita o significado simbólico dos alimentos e promove uma relação saudável e prazerosa com a comida”, explica Brigitte Olichon, Coordenadora do curso de Pós-graduação Multiprofissional em Nutrição Comportamental da UNIFASE.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;A especialista ressalta a importância dos estudos científicos na definição dos nutrientes, benefícios e possíveis riscos à saúde associados a diferentes alimentos. No entanto, ela observa que as mídias sociais, veículos de comunicação e até mesmo alguns profissionais da área da saúde inundam a população com uma vasta gama de informações sobre alimentos, dietas, nutrientes específicos e padrões de beleza, promovendo uma obsessão pela perfeição corporal e induzindo a um sacrifício físico, mental e emocional.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Comer vai além da necessidade fisiológica; é um ato carregado de significado cultural, emocional e social. Associamos alimentos não apenas à nutrição do corpo, mas também às nossas experiências passadas, sentimentos e celebrações. No entanto, a imposição de regras e classificações sobre o que é saudável e o que não é tem retirado o prazer da comida, gerando sentimento de culpa. Algo que precisa ser modificado com urgência”, salienta.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;As inscrições para a Especialização Multiprofissional em Nutrição Comportamental da UNIFASE estão abertas. A turma terá início no dia 09 de março deste ano, com duração de 18 meses. Para obter outras informações e se matricular, acesse: &lt;a href="http://www.unifase-rj.edu.br/" target="_blank" rel="noopener"&gt;www.unifase-rj.edu.br&lt;/a&gt; &lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/nutricao/" rel="tag"&gt;nutrição&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>destacado</category><category>nutrição</category><category>petrópolis</category><category>UNIFASE/FMP</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/02/21/inscricoes-abertas-para-turma-para-a-nova-especializacao-multiprofissional-em-nutricao-comportamental/</guid><pubDate>Wed, 21 Feb 2024 06:00:48 GMT</pubDate></item><item><title>Rede Cinemaxx adere à Semana do Cinema com ingressos a R$ 10,00</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/02/21/rede-cinemaxx-adere-a-semana-do-cinema/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;Após o sucesso da campanha Semana do Cinema em 2023, idealizada pela FEENEC (Federação Nacional das Empresas Exibidoras Cinematográficas), com apoio da ABRAPLEX (Associação Brasileira das Empresas Exibidoras Cinematográficas Operadoras de Multiplex), que em três edições levou mais de 10 milhões de pessoas para a frente das telonas, é dada a largada para mais uma semana recheada de filmes por apenas R$ 10,00.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;A promoção é válida para todas as sessões e a programação será variada, com longas nacionais e internacionais. A &lt;/span&gt;primeira Semana do Cinema de 2024 começa nesta quinta (22) e segue até quarta (28).&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;Em todo o país o valor do ingresso praticado será de R$12,00, mas a Rede Cinemaxx optou por fazer um valor ainda mais acessível e estipulou o ingresso por apenas R$10,00. “Sabemos o público da Rede Cinemaxx e queremos que cada cliente possa assistir mais de um filme nesse período. Queremos nossas salas lotadas em todas as sessões e horários e por isso estamos adotando uma política de preço diferenciado. A Rede Cinemaxx já acredita no ingresso com valor popular e por isso essa atitude”, ressaltou Gilberto leal, CEO da Rede. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;Mais informações, bem como a programação completa com os horários, sinopse dias e trailers podem ser obtidas pelo espectador através do APP “Cinemaxx”, no site www.cinemaxx.com.br, no Instagram @redecinemaxx ou ainda solicitando as novidades através do WhatsApp (21) 97141-6832.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;O Cinemaxx Mercado Estação fica na Rua Paulo Barbosa, 296 / 1° Piso – Centro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/cinemaxx-mercado-estacao/" rel="tag"&gt;cinemaxx mercado estação&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/rede-cinemaxx/" rel="tag"&gt;rede cinemaxx&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>cinemaxx mercado estação</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>rede cinemaxx</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/02/21/rede-cinemaxx-adere-a-semana-do-cinema/</guid><pubDate>Thu, 22 Feb 2024 00:21:16 GMT</pubDate></item><item><title>Novas tarifas do transporte intermunicipal operado por ônibus entram em vigor nesta semana</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/02/21/novas-tarifas-do-transporte-intermunicipal-operado-por-onibus-entram-em-vigor-nesta-semana/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;O Departamento de Transportes Rodoviários (Detro) publicou a portaria nº 1781, que determina as novas tarifas das linhas de ônibus intermunicipais. Ficam reajustados nos percentuais de 9,97% os ônibus urbanos (SA) e rodoviários (A), que atuam na Região Metropolitana. Já os coletivos que operam no interior do estado ficam reajustados em 4,23% os ônibus rodoviários (A), e em 2,00% os urbanos (SA). As novas tarifas passam a vigorar à meia noite do próximo sábado (24).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Os índices de reajuste adotam os critérios do Grupo Executivo de Integração da Política de Transportes (Geipot), metodologia criada para orientar o corpo técnico de diversas prefeituras e municípios para o cálculo de tarifa de ônibus. São considerados no cálculo os preços dos insumos e os indicadores operacionais (tipo de veículo, região por onde circula, quilometragem, média de passageiros transportados, entre outros). O último reajuste tarifário ocorreu em fevereiro de 2023.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;A planilha com as novas tarifas de todas as linhas intermunicipais já está disponível &lt;a href="http://www.detro.rj.gov.br/uploads/portarias/tarifas_onibus_2024.pdf"&gt;neste link&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/detro/" rel="tag"&gt;detro&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/onibus-intermunicipais/" rel="tag"&gt;ônibus intermunicipais&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>destacado</category><category>detro</category><category>ônibus intermunicipais</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/02/21/novas-tarifas-do-transporte-intermunicipal-operado-por-onibus-entram-em-vigor-nesta-semana/</guid><pubDate>Wed, 21 Feb 2024 06:00:29 GMT</pubDate></item><item><title>Caravana itinerante vai capacitar artesãos em Petrópolis e outros municípios</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/02/21/caravana-itinerante-vai-capacitar-artesaos-em-petropolis-e-outros-municipios/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A partir desta sexta-feira (23/02), a Secretaria de Estado de Cultura e Economia Criativa do Rio de Janeiro (Sececrj) realiza uma caravana itinerante por todas as regiões que compõem o território fluminense. A ação, denominada “Caminhos Criativos”, tem como objetivo promover uma imersão sobre o artesanato cultural e preparar os artistas deste segmento para convocatória que será realizada em março. Representantes das dez regiões serão escolhidos para compor a programação da 16ª edição da Rio Artes – maior feira de artesanato da América Latina.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Neste ano, a Sececrj disponibiliza aos artesãos fluminenses, mais uma vez, o estande mais democrático do evento, com um espaço de 187m² para exposição e área total de 504m², com tamanho duas vezes maior ao de 2023. A curadoria, já tradicional, será feita novamente pelo artista plástico Cocco Barçante, que vai participar do processo de capacitação dos artesãos durante os encontros nas cidades fluminenses.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;“O artesanato cultural é uma importante ferramenta de fomento à economia criativa no estado. Ele carrega a tradição e a expressão cultural e social do Rio de Janeiro. Nossa intenção, ao ir até as regiões, ao interior, é chegar na ponta e dar oportunidade para que todos disputem, de forma igualitária, essa chance de participar gratuitamente da maior feira de artesanato da América Latina”, destaca a Secretária de Estado de Cultura e Economia Criativa do Rio de Janeiro, Danielle Barros.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O estande pode comportar objetos artesanais de diferentes tipos, como modelagem em argila, barro ou cerâmica, modelagem em biscuit, reaproveitamento de materiais, costura criativa, entalhe em madeira, trabalhos em cestaria, bordado livre e criativo, pintura manual, crochê, pintura em madeira, colagem e macramê.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“A ação Caminhos Criativos irá qualificar e valorizar as técnicas artesanais desenvolvidas no nosso estado, tendo como foco a importância da criatividade no desenvolvimento de produtos artesanais. A criatividade empreendedora proporciona novas oportunidades e, consequentemente, o aumento de renda para os artesãos e artesãs do estado do Rio de Janeiro”, explica Cocco Barçante.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O link para inscrição na convocatória será divulgado no dia 15 de março, nas redes sociais e no site oficial da Sececrj. Os artesãos podem tirar dúvidas através do e-mail: &lt;a href="/cdn-cgi/l/email-protection#582a3137392a2c3d2b3539362d39312b183b2d342c2d2a39762a32763f372e763a2a" target="_blank" rel="noopener"&gt;&lt;span class="__cf_email__"&gt;[email protected]&lt;/span&gt;.&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;gov.br&lt;/a&gt;.&lt;br&gt; &lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;b&gt;Calendário – Caminhos Criativos&lt;br&gt; &lt;/b&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;– Baixada Fluminense&lt;br&gt; Nova Iguaçu: 23/02, às 18h; Casa do Professor, Rua Ana Cardoso – Vila São Jorge&lt;/p&gt; &lt;p&gt;– Região Leste Fluminense&lt;br&gt; Tanguá: 27/02, às 18h; Centro Cultural Ana Maria Gac, Rua Ver. Manuel de Macedo, 1040 – Centro&lt;/p&gt; &lt;p&gt;– Região das Baixadas Litorâneas&lt;br&gt; Rio das Ostras: 28/02, às 18h; Teatro Municipal Joel Barcelos, Av. Amazonas s/ nº – Centro&lt;/p&gt; &lt;p&gt;– &lt;strong&gt;Região Serrana&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; &lt;strong&gt;Petrópolis:&lt;/strong&gt; 01/03, às 18h; Universidade Católica de Petrópolis, R. Barão do Amazonas, 124 – Centro&lt;/p&gt; &lt;p&gt;– Região Noroeste&lt;br&gt; Itaperuna: 04/03, às 17h; local a confirmar&lt;/p&gt; &lt;p&gt;– Região Norte&lt;br&gt; São João da Barra: 05/03, às 17h; Cine Teatro São João, R. Dr. Roberto Silveira – Centro&lt;/p&gt; &lt;p&gt;– Região da Costa Verde&lt;br&gt; Angra dos Reis: 11/03, às 17h; Teatro Municipal Dr. Câmara Torres, Praça Guarda Marinha Greenhalgh – Centro&lt;/p&gt; &lt;p&gt;– Região do Médio Paraíba&lt;br&gt; Barra do Piraí: 12/03, às 18h; local a confirmar&lt;/p&gt; &lt;p&gt;– Região Centro-Sul&lt;br&gt; Miguel Pereira: 13/03, às 18h; local a confirmar&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/acao-caminhos-criativos/" rel="tag"&gt;ação Caminhos Criativos&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/artesanato/" rel="tag"&gt;artesanato&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/caravana-itinerante/" rel="tag"&gt;caravana itinerante&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/governo-do-estado/" rel="tag"&gt;governo do estado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>ação Caminhos Criativos</category><category>artesanato</category><category>caravana itinerante</category><category>destacado</category><category>governo do estado</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/02/21/caravana-itinerante-vai-capacitar-artesaos-em-petropolis-e-outros-municipios/</guid><pubDate>Wed, 21 Feb 2024 06:00:17 GMT</pubDate></item><item><title>Abastecimento de água interrompido em ruas do Carangola e Chácara Flora nesta quarta</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/02/20/abastecimento-de-agua-interrompido-em-ruas-do-carangola-e-chacara-flora-nesta-quarta/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A Águas do Imperador informa que o abastecimento ficará interrompido nesta quarta-feira (21/02) em ruas do Carangola e da Chácara Flora, das 9h às 15h, por conta de interligações emergenciais nos locais. A previsão é de que o abastecimento seja normalizado entre o fim da tarde e a noite do mesmo dia.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Confira as ruas que terão o fornecimento interrompido para a execução do serviço: Estrada do Carangola, entre os números 1568 ao 2300; Rua Raul de Pompeia; Estrada Nossa Senhora do Sion; Rua das Cerejeiras; Rua dos Ipês; Rua Paulinho Guimarães; Rua Jacinto Rabelo, entre os números 648 ao 980; Servidão Rubens Domingos e Rua Perroni Américo.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/abastecimento-de-agua/" rel="tag"&gt;abastecimento de água&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>abastecimento de água</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/02/20/abastecimento-de-agua-interrompido-em-ruas-do-carangola-e-chacara-flora-nesta-quarta/</guid><pubDate>Wed, 21 Feb 2024 01:08:48 GMT</pubDate></item><item><title>Mais de 50 mil unidades de materiais recicláveis são recolhidos na Comunidade do Neylor</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/02/20/mais-de-50-mil-unidades-de-materiais-reciclaveis-sao-recolhidos-na-comunidade-do-neylor/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;O programa PET Zero entrou em sua segunda semana na Comunidade do Neylor, como parte das ações que a Prefeitura está promovendo na região do Retiro, por meio do Nosso Bairro. Mais de 50 mil unidades de materiais recicláveis foram recolhidas somente na primeira semana do programa na localidade, gerando mais de R$9,5 mil de renda extra para a comunidade.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Além de reduzir a quantidade de materiais enviados para o aterro sanitário e gerar renda para os moradores, a chegada do PET Zero na Comunidade do Neylor tem como principal objetivo a preservação do meio ambiente. Equipes da Comdep realizam a remoção de materiais recicláveis de ruas, servidões, escadarias e encostas, garantindo a revitalização do bairro e mais segurança à população.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Ao todo, o programa recolheu 42 mil latinhas de alumínio; 8.696 garrafas pets; 3.561 garrafas de vidro; 65 litros de óleo vegetal; 140 quilos de alumínios diversos; 90 quilos de papelão; 347 quilos de papel misto; entre outros itens. Somados, o total de recicláveis recolhidos chega a quase uma tonelada.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O PET Zero foi criado em 2016 e retomado em 2022. Desde então, ele esteve presente no Vale do Carangola, Atílio Marotti, Bairro da Glória, Independência, Alto da Serra, Bingen, entre outras localidades.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Durante a ação, a Comdep compra garrafas PET, latinhas de alumínio, entre outros materiais recicláveis. Para cada unidade, a Companhia paga o valor de R$ 0,12. A Companhia também compra materiais por quilo e litro.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/comunidade-do-neylor/" rel="tag"&gt;comunidade do neylor&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/pet-zero/" rel="tag"&gt;Pet Zero&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>comunidade do neylor</category><category>destacado</category><category>Pet Zero</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/02/20/mais-de-50-mil-unidades-de-materiais-reciclaveis-sao-recolhidos-na-comunidade-do-neylor/</guid><pubDate>Tue, 20 Feb 2024 06:06:44 GMT</pubDate></item><item><title>Rodolffo convida Marcos Castro, Ranther Melo e Rodolffo Moraes para apresentação em Itaipava</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/02/20/rodolffo-convida-marcos-castro-ranther-melo-e-rodolffo-moraes-para-apresentacao-em-itaipava/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;No dia 14 de março, os comediantes Marcos Castro e Ranther Melo são os convidados da segunda edição do projeto de stand up comedy “Rodolffo Convida”, às 21h, no Urban Itaipava.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Com mais de 3 milhões de inscritos, Marcos Castro, do canal “Castro Brothers”, que integra o quadro UTC e faz parte do grupo Rio Comedy Club, vem fazendo sucesso nas suas redes sociais. Já Ranther Melo é ator e comediante e em 2018 começou no &lt;em&gt;stand up comedy&lt;/em&gt; e, desde então, viralizou com suas interações com a plateia nos seus shows. Ranther tem vídeos alcançando mais de 2 milhões de visualizações, sempre entretendo o público com sua forma leve e carismática de fazer humor.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O anfitrião da noite é o ator e comediante Rodolffo Moraes. Com mais de 150 vídeos de humor nas redes sociais, todos com o tema da cidade, ele vem conquistando reconhecimento nas ruas da “vinida”. Rodolffo em seu texto de stand up comedy traz à tona suas experiências e relação com a comida, revelando que sua vida sempre foi baseada em pensamentos guloseimas. Desde sua infância até os dias atuais, ele compartilha relatos de perrengues na escola, na academia, no estádio, na igreja e até mesmo de conquistas sexuais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;É importante destacar que as mesas e cadeiras são escolhidas por ordem de chegada e as mesas são compartilhadas.&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Local: URBAN Itaipava – Estrada União e Indústria, 11770 – Itaipava&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 16 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Data: 14 de março (quinta-feira)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário : 21h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Venda: &lt;a href="//www.sympla.com.br/evento/stand-up-comedy-rodolffo-convida-urban-itaipava-2-edicao/2342697"&gt;https://www.sympla.com.br/evento/stand-up-comedy-rodolffo-convida-urban-itaipava-2-edicao/2342697&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/itaipava/" rel="tag"&gt;itaipava&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/marcos-castro/" rel="tag"&gt;Marcos Castro&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/rodolffo-moraes/" rel="tag"&gt;Rodolffo Moraes&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/stand-up/" rel="tag"&gt;stand up&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/urban-itaipava/" rel="tag"&gt;Urban Itaipava&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>destacado</category><category>itaipava</category><category>Marcos Castro</category><category>petrópolis</category><category>Rodolffo Moraes</category><category>stand up</category><category>Urban Itaipava</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/02/20/rodolffo-convida-marcos-castro-ranther-melo-e-rodolffo-moraes-para-apresentacao-em-itaipava/</guid><pubDate>Tue, 20 Feb 2024 06:00:53 GMT</pubDate></item><item><title>Senac RJ oferece workshops gratuitos de Páscoa em Petrópolis</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/02/20/senac-rj-oferece-workshops-gratuitos-de-pascoa-em-petropolis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;O Senac RJ preparou uma programação de Workshops de Páscoa, nos quais os instrutores ensinam a elaboração de pratos e sobremesas como o Bacalhau à Lagareiro com Crosta de Castanhas, o Arroz Caldoso de Bacalhau com Tapenade e Tomates, o Lombo de Peixe com Purê de Mandioquinha e Coco com Picles de Cebola, a Babka de Chocolate e Colomba Pascal. As receitas foram idealizadas para atender pessoas com restrições alimentares.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Os minicursos, ministrados por instrutores de gastronomia da instituição, são gratuitos e voltados tanto para profissionais da área quanto para o público em geral. As aulas iniciam a partir de 14 até 25 de março na unidade Petrópolis. Os interessados podem obter mais informações diretamente na unidade e pelo telefone (24) 2017-6050. As inscrições devem ser feitas através do link &lt;a id="m_-9087668992937030923OWA8df42a17-abea-b579-cf73-9ceed1f5601f" href="//forms.office.com/r/hjmQSYvnqN" target="_blank" rel="noopener"&gt;https://forms.office.com/r/&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;hjmQSYvnqN&lt;/a&gt;.&lt;br&gt; &lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;&lt;b&gt;Serviço&lt;/b&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;b&gt;Unidade Senac RJ Petrópolis&lt;br&gt; &lt;/b&gt;(Rua Alfredo Pachá, 26)&lt;br&gt; Inscrições: &lt;a id="m_-9087668992937030923OWAa6355268-ec05-df51-a888-5b6e2066d0fa" href="//forms.office.com/r/hjmQSYvnqN" target="_blank" rel="noopener"&gt;https://forms.office.com/r/&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;hjmQSYvnqN&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;b&gt;Data | 14/03/2024&lt;br&gt; 13 às 17h&lt;br&gt; &lt;/b&gt;Workshop Páscoa com Babka de Chocolate&lt;br&gt; &lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;b&gt;Data | 15/03/2024&lt;br&gt; 08 às 12h&lt;br&gt; &lt;/b&gt;Workshop Páscoa com Colomba Pascal&lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;b&gt;Data | 18/03/2024&lt;/b&gt;&lt;br&gt; &lt;b&gt;13 às 17h&lt;br&gt; &lt;/b&gt;Workshop Páscoa Além do Chocolate – Arroz Caldoso de bacalhau com tapenade e tomates&lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;b&gt;Data | 19/03/2024&lt;br&gt; 09 às 13h&lt;br&gt; &lt;/b&gt;Workshop Páscoa Além do Chocolate – Lombo de Peixe com Purê de Mandioquinha e Coco e Picles de Cebola&lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;b&gt;Data | 25/03/2024&lt;/b&gt;&lt;br&gt; &lt;b&gt;13 às 17h&lt;br&gt; &lt;/b&gt;Workshop Bacalhau à Lagareiro com Crosta de Pão&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/pascoa/" rel="tag"&gt;páscoa&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/senac/" rel="tag"&gt;senac&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/workshop/" rel="tag"&gt;workshop&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>destacado</category><category>páscoa</category><category>petrópolis</category><category>senac</category><category>workshop</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/02/20/senac-rj-oferece-workshops-gratuitos-de-pascoa-em-petropolis/</guid><pubDate>Tue, 20 Feb 2024 06:06:33 GMT</pubDate></item><item><title>"Petrópolis 40º: e agora?" é tema da 2ª Jornada da Virada Climática nesta semana</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/02/19/petropolis-40o-e-agora-e-tema-da-2a-jornada-da-virada-climatica-nesta-semana/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Em meio à crescente preocupação com as mudanças climáticas, o Centro Universitário Arthur Sá Earp Neto e a Faculdade de Medicina de Petrópolis (UNIFASE/FMP) promovem, nesta semana, a 2ª Jornada da Virada Climática. O evento, criado em 2022, tem como objetivo promover a reflexão e a busca por soluções para a questão do clima e suas consequências. Neste ano, o tema “Petrópolis 40º: e agora?”, chama atenção para as características da cidade, os impactos mais severos na população mais vulnerável e as consequências das mudanças na saúde. O evento será realizado no dia 23 de fevereiro, a partir das 14h, com entrada franca. Para participar, basta se inscrever pelo site &lt;a href="http://www.unifase-rj.edu.br/" target="_blank" rel="noopener"&gt;www.unifase-rj.edu.br&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O evento terá a presença de renomados especialistas na área, como o professor e pesquisador do Departamento de Geografia da Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro (UFRRJ), Andrews José de Lucena; a pesquisadora do Laboratório de Climatologia e Análise Ambiental (LabCAA) da Universidade Federal de Juiz de Fora (UFJF) e Doutoranda em Geografia pela Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ), Camila de Moraes Gomes Tavares, e o cardiologista, Gustavo Borges Barbirato.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;“As alterações climáticas promovem uma série de eventos em cadeia e de consequências desastrosas para a vida como um todo e, consequentemente, para a vida humana. A cada comportamento adverso do clima, temos efeitos dos mais variados na rotina de vida de cada um, no bem-estar em geral e na saúde integral. A questão que se impõe é que essas alterações não começaram agora, elas já acontecem há muitas décadas. O comportamento humano buscando negar aquilo que é fato, atrasou sobremaneira a tomada de decisões mais contundentes para o enfrentamento do processo de aquecimento global”, lembra o professor Paulo Sá, que será mediador do encontro.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Durante a jornada, o professor Andrews José de Lucena vai falar sobre “clima urbano e seus impactos socioambientais”, focando nas cidades do estado do Rio de Janeiro, com ênfase em Petrópolis. Lucena ressaltará a importância de compreender o contexto climático urbano da cidade, seus efeitos na saúde, organização interna e relações sociais, além de abordar estratégias de mitigação dos impactos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Especialista em cardiologia, o médico Gustavo Borges Barbirato vai mostrar as consequências das variações climáticas no organismo. Sua vasta experiência na área da saúde cardiovascular trará importantes insights sobre como as mudanças climáticas afetam diretamente a saúde da população. A pesquisadora da UFJF, Camila de Moraes Gomes Tavares, que é doutoranda em Geografia pela Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ), apresentará resultados de sua pesquisa sobre os eventos extremos das chuvas em Petrópolis e seus impactos socioambientais. A análise destaca a relação entre os padrões climáticos e a vulnerabilidade social, oferecendo subsídios para políticas públicas mais eficazes. Salientando que, com a ocorrência de eventos climáticos cada vez mais assustadores, é preciso entender que a sociedade já não pode ficar apenas centrada nos eventos de grande proporção, mas é necessário observar que muitos efeitos já atingem a rotina diária.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Para o professor e organizador da Jornada, Ricardo Tammela, o evento chama atenção para esse tema que é tão atual. “É uma oportunidade única de compreender a complexidade das interações entre o clima, o ambiente urbano e a sociedade, destacando a importância de iniciativas acadêmicas para a construção de soluções sustentáveis”, explica.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Em uma das principais revistas científicas médicas do mundo, ‘The Lancet’, no final do ano passado, foi publicado um artigo chamando a atenção sobre as mudanças climáticas se constituírem no maior risco à saúde no século XXI. Dessa forma, torna-se imperativo trazer esse debate para a sala de aula em todos os níveis educacionais, especialmente na formação profissional”, finaliza Paulo Sá.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;As mudanças climáticas são debatidas na UNIFASE/FMP formalmente nos currículos desde 2010, provocando os estudantes a refletirem sobre o seu papel como cidadãos e profissionais nessa importante responsabilidade social. Cursos como o de Medicina e de Psicologia mantém atividades acadêmicas robustas relacionadas ao tema, mantendo a instituição antenada com as necessidades do nosso tempo e do futuro.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Neste clima de reflexão e busca por iniciativas que auxiliem o cuidado com o meio ambiente e a proteção da vida humana, a 2ª Jornada da Virada Climática promete ser um espaço de troca de conhecimentos, debate de ideias e proposição de ações concretas para enfrentarmos os desafios impostos pelas mudanças climáticas em Petrópolis e na Região, em um evento gratuito e aberto ao público. Mais informações no site: &lt;a href="http://www.unifase-rj.edu.br/" target="_blank" rel="noopener"&gt;www.unifase-rj.edu.br&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/mudancas-climaticas/" rel="tag"&gt;mudanças climáticas&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>destacado</category><category>mudanças climáticas</category><category>petrópolis</category><category>UNIFASE/FMP</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/02/19/petropolis-40o-e-agora-e-tema-da-2a-jornada-da-virada-climatica-nesta-semana/</guid><pubDate>Mon, 19 Feb 2024 06:00:11 GMT</pubDate></item><item><title>Serviços de saúde são ampliados com novos equipamentos para exames de HIV e hepatites</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/02/18/servicos-de-saude-sao-ampliados-com-novos-equipamentos-para-exames-de-hiv-e-hepatites/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Petrópolis foi selecionada pela Gerência de HIV da Secretaria de Estado de Saúde do Rio de Janeiro para receber os equipamentos PIMA e GeneXpert, fornecidos pelo Ministério da Saúde, para realização de exames de CD4, carga viral do HIV, hepatite B e hepatite C diretamente no Serviço de Assistência Especializada Dra. Susie Andries Nogueira (Área Técnica de IST/HIV/Aids e Hepatites B e C). Essa iniciativa representa um marco importante na agilização do diagnóstico e tratamento dos pacientes.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Agora, gestantes, pacientes com diagnóstico novo, crianças e pacientes em resgate de tratamento podem iniciar ou recomeçar o tratamento com mais celeridade, uma vez que os exames passaram a ser executados na unidade. Anteriormente, as amostras para análise eram encaminhadas para o Laboratório Central de Saúde Pública Noel Nutels, no Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Para viabilizar a implantação desses equipamentos, a Secretaria de Saúde precisou adaptar a estrutura física e ampliar a equipe da Área Técnica de IST/HIV/Aids e Hepatites B e C. Após a aprovação do espaço pela SES-RJ, a equipe foi fortalecida com a contratação de uma bióloga e uma técnica de laboratório, que receberam treinamento para a realização dos exames.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/hiv/" rel="tag"&gt;HIV&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>destacado</category><category>HIV</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/02/18/servicos-de-saude-sao-ampliados-com-novos-equipamentos-para-exames-de-hiv-e-hepatites/</guid><pubDate>Sun, 18 Feb 2024 06:13:31 GMT</pubDate></item><item><title>Município conclui processo de desinstitucionalização de pacientes psiquiátricos do Hospital Santa Mônica</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/02/17/municipio-conclui-processo-de-desinstitucionalizacao-de-pacientes-psiquiatricos-do-hospital-santa-monica/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Em um passo significativo em direção à humanização do tratamento em Saúde Mental, a Secretaria de Saúde concluiu, neste mês, o processo de transferência de aproximadamente 150 pacientes psiquiátricos que estavam institucionalizados por longo período nos leitos de psiquiatria do Hospital Santa Mônica, cujas atividades foram encerradas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A ação, segundo o prefeito Rubens Bomtempo, marca um avanço no resgate da cidadania e dos direitos dessas pessoas, consolidando no município o processo preconizado pela Reforma Psiquiátrica, que contribuiu para a descentralização da assistência, voltada para melhoria da qualidade de vida do portador de transtorno mental, favorecendo a inclusão social dos pacientes ao propiciar trocas sociais, ao favorecer a cidadania.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Os últimos 29 pacientes que se encontravam no Hospital Santa Mônica foram transferidos para Serviços Residenciais Terapêuticos no último dia 8 de fevereiro, numa operação planejada pela equipe técnica do Departamento de Saúde Mental da Secretaria de Saúde. “Desde que assumimos a gestão, retomamos a política pública de investimentos na política pública antimanicomial. Utilizando recursos próprios, ampliamos o atendimento e hoje contamos com 12 Residências Terapêuticas, sendo cinco femininas e sete masculinas, e os moradores serão acompanhados pelos CAPS – Centros de Atenção Psicossocial em funcionamento no município”, explica o prefeito. As residências terapêuticas serão supervisionadas por uma equipe técnica multidisciplinar composta por assistente social, enfermeiro e psicólogo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Das 12 Residências Terapêuticas do município, três foram inauguradas entre os anos de 2015 e 2016, enquanto as outras 9, foram implantadas nos últimos dois anos para receber pacientes deste processo de desinstitucionalização.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O município também inaugurou o novo &lt;a href="../../12/setor-de-psiquiatria-do-hmnse-e-ampliado-e-passa-a-contar-com-mais-leitos/"&gt;Setor de Psiquiatria do Hospital Municipal Nélson de Sá Earp&lt;/a&gt; (HMNSE), referência no atendimento de emergência em Saúde Mental. Com a reforma, o setor foi ampliado e conta agora com 11 leitos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Ministério Público e a Defensoria Pública apoiaram integralmente o trabalho. Neste momento, a Prefeitura colabora com o GAECO, fornecendo todas as informações necessárias para a investigação sobre os óbitos no hospital.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Parte dos 150 pacientes voltou para a casa de familiares ou retornou para continuidade de acompanhamento em equipamentos de Atenção Psicossocial nas suas cidades de origem, como Teresópolis, Maricá e Rio de Janeiro”, detalhou o diretor do Departamento de Saúde Mental, Oswaldo Alberto Filho, acrescentando que com esta ação, a cidade avança em direção a uma abordagem mais humanizada e inclusiva em relação à Saúde Mental.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/hospital-santa-monica/" rel="tag"&gt;hospital santa mônica&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/reforma-psiquiatrica/" rel="tag"&gt;Reforma Psiquiátrica&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>destacado</category><category>hospital santa mônica</category><category>petrópolis</category><category>Reforma Psiquiátrica</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/02/17/municipio-conclui-processo-de-desinstitucionalizacao-de-pacientes-psiquiatricos-do-hospital-santa-monica/</guid><pubDate>Sat, 17 Feb 2024 06:00:07 GMT</pubDate></item><item><title>Ministério da Saúde oferece curso gratuito sobre arboviroses</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/02/16/ministerio-da-saude-oferece-curso-gratuito-sobre-arboviroses/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Em meio a um cenário de explosão de casos de dengue, profissionais de saúde de todo o país podem ter acesso a um curso gratuito de capacitação sobre arboviroses. O material foi disponibilizado pelo Ministério da Saúde em parceria com o Conselho Nacional de Secretarias Municipais de Saúde (Conasems). &lt;img src="//agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.png?id=1581270&amp;amp;o=node"&gt;&lt;img src="//agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.gif?id=1581270&amp;amp;o=node"&gt;&lt;/p&gt; &lt;hr&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;Leia também&lt;/em&gt;: &lt;a href="../../05/petropolis-registrou-92-casos-de-dengue-em-janeiro/"&gt;&lt;strong&gt;Petrópolis registrou 92 casos de dengue em janeiro&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;hr&gt; &lt;p&gt;De acordo com a pasta, o curso, voltado sobretudo para médicos, apresenta informações sobre diagnóstico, manejo clínico e reconhecimento de sinais de alarme de doenças causadas pelo mosquito &lt;em&gt;Aedes aegypti&lt;/em&gt; – incluindo dengue, Zika e chikungunya – a fim de evitar casos graves.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Composto por três vídeos com duração de cerca de 40 minutos cada um, o curso, segundo o ministério, é baseado em protocolos atuais, que podem ser acessados pelo link do QR Code que aparece na tela ao final de cada aula.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A iniciativa tem participação do professor da Universidade Federal de Pernambuco Carlos Brito e das infectologistas Thaysa Drummond e Melissa Barreto Falcão. As inscrições podem ser feitas&lt;a href="//mais.conasems.org.br/cursos/30_curso-de-capacitacao-em-arboviroses?utm_source=SiteMS&amp;amp;utm_medium=Banner&amp;amp;utm_campaign=Lan%C3%A7amento_curso&amp;amp;utm_id=Arbovirose&amp;amp;utm_content=BannerMs" target="_blank" rel="noopener"&gt; aqui&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: Agência Brasil&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/curso-gratuito/" rel="tag"&gt;curso gratuito&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/ministerio-da-saude/" rel="tag"&gt;ministério da saúde&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>curso gratuito</category><category>destacado</category><category>ministério da saúde</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/02/16/ministerio-da-saude-oferece-curso-gratuito-sobre-arboviroses/</guid><pubDate>Fri, 16 Feb 2024 06:00:41 GMT</pubDate></item><item><title>Setor de psiquiatria do HMNSE é ampliado e passa a contar com mais leitos</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/02/12/setor-de-psiquiatria-do-hmnse-e-ampliado-e-passa-a-contar-com-mais-leitos/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Na última semana foi inaugurado o novo Setor de Psiquiatria do Hospital Municipal Nélson de Sá Earp (HMNSE), referência no atendimento de emergência em Saúde Mental. Com a reforma, o setor foi ampliado e conta agora com 11 leitos. O novo raio-x digital também já está em pleno funcionamento. Também foram inauguradas nova recepção e Núcleo Interno de Regulação (NIR).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A implantação do novo setor de Psiquiatria do HMNSE segue as diretrizes da política de saúde mental, reforçando o atendimento às normas da Reforma Psiquiátrica. O espaço passa a contar com alas feminina e masculina, com leitos 72 horas, além de estar equipado com rede de gases e ar condicionado. A emergência da Psiquiatria também terá equipe própria e reforço no quadro de pessoal.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Para o coordenador de Psiquiatria do HMNSE, o médico Guilherme Franco de Toledo, o novo espaço vai propiciar a oferta de um trabalho mais integrado e humanizado. “A partir do atendimento emergencial feito aqui, os pacientes já são encaminhados para um CAPS da nossa rede. Este reforço na rede de atendimento chega em um momento importante devido ao crescente número de pessoas sofrendo com ansiedade e depressão”, ressaltou.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O novo Raio X Digital, por sua vez, já está integrado ao PACS, sistema de transmissão de dados de imagens que comunica todos os setores do hospital de forma digital. Ao entrar na rede, o médico solicitante terá acesso ao exame sem a necessidade de revelação do Raio X, assim como o setor de emissão dos laudos médicos. O resultado sai em aproximadamente três minutos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A recepção também foi completamente reformada, garantindo maior conforto para os pacientes. O Serviço de Assistência Especializada Dra. Susie Andries Nogueira, o antigo DIP, recebeu um novo equipamento, agilizando o resultado de exames laboratoriais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O HMNSE é referência em atendimento de urgências ortopédicas e psiquiátricas. A unidade também conta com internação em clínica médica, ortopedia, doenças infecto-parasitárias e terapia intensiva.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/hospital-municipal-nelson-de-sa-earp/" rel="tag"&gt;Hospital Municipal Nelson de Sá Earp&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/psiquiatria/" rel="tag"&gt;psiquiatria&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>destacado</category><category>Hospital Municipal Nelson de Sá Earp</category><category>petrópolis</category><category>psiquiatria</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/02/12/setor-de-psiquiatria-do-hmnse-e-ampliado-e-passa-a-contar-com-mais-leitos/</guid><pubDate>Mon, 12 Feb 2024 06:00:23 GMT</pubDate></item><item><title>Petrópolis registrou 92 casos de dengue em janeiro</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/02/05/petropolis-registrou-92-casos-de-dengue-em-janeiro/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;Em apenas um dia de janeiro, a rede de saúde da prefeitura do Rio de Janeiro teve 362 pessoas internadas por causa da dengue. Esse número é um recorde na série histórica iniciada em 1974. O recorde anterior datava de 2008. Uma preocupação das autoridades é que a curva de casos, que historicamente tem os piores cenários entre março e maio, já apresentou grande inclinação em janeiro, superando incidências de epidemias passadas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;Em todo o estado do Rio, foram registrados 17.437 casos prováveis de dengue nas quatro primeiras semanas de 2024. Para efeitos de comparação, no mesmo período em 2023 foram 1.441 notificações, de acordo com o governo estadual. Pelo menos duas mortes estão confirmadas: a de uma mulher de 98 anos, em Itatiaia, na região serrana, e a de um homem de 33 anos, em Mangaratiba, no litoral sul.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;Em Petrópolis, a Secretaria Municipal de Saúde informou que somente em janeiro de 2024 foram registrados 92 casos de dengue no município. O número chama a atenção uma vez que durante todo o ano de 2023, Petrópolis teve 135 casos confirmados.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;De acordo com o último Levantamento Rápido de Índices para Aedes aegypti (LIRAa), realizado na segunda semana de janeiro de 2024, o índice se manteve abaixo de 1%, atingindo 0,78%, conforme preconizado pelo Ministério da Saúde. Das 7.965 visitas domiciliares realizadas, apenas 59 imóveis foram positivos, segundo informações da prefeitura.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;Com base no resultado, as equipes de Combate às Endemias da Coordenadoria de Vigilância Ambiental da Secretaria de Saúde retornaram aos locais que concentraram o maior número de casos suspeitos ou com imóveis positivos.&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;Ainda segundo o município, nos últimos dois anos, a cidade registrou a marca de mais de 1,2 milhões de visitas domiciliares, incluindo palestras e mais de 1,6 mil visitas a pontos estratégicos. “A Prefeitura vem intensificando o combate à dengue no município. Na última semana, agentes comunitários de saúde, que atuam nas Equipes de Saúde da Família, foram convocados a replicarem as informações sobre cuidados e medidas para evitar a proliferação do mosquito Aedes Aegypti durante suas visitas domiciliares”, informa a prefeitura em nota.&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;*&lt;em&gt;Com informações da Agência Brasil&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;figure id="attachment_95854" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2024/02/IMG_1047.jpeg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-95854" src="/wp-content/uploads/2024/02/IMG_1047.jpeg" alt="" width="670" height="900"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-95854" class="wp-caption-text"&gt;Arte: Agência Brasil&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_95855" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2024/02/IMG_1048.jpeg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-95855" src="/wp-content/uploads/2024/02/IMG_1048.jpeg" alt="" width="670" height="947"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-95855" class="wp-caption-text"&gt;Arte: Agência Brasil&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;  &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/aedes-aegypti/" rel="tag"&gt;aedes aegypti&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/dengue/" rel="tag"&gt;dengue&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>aedes aegypti</category><category>dengue</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/02/05/petropolis-registrou-92-casos-de-dengue-em-janeiro/</guid><pubDate>Mon, 05 Feb 2024 06:09:04 GMT</pubDate></item><item><title>[Você sabia?] Fenômeno do Funk, Furacão 2000 teve início em Petrópolis</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/12/voce-sabia-fenomeno-do-funk-furacao-2000-teve-inicio-em-petropolis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Um dos principais nomes do Funk no país, a Furacão 2000 teve início em Petrópolis, na década de 1970, pelas mãos de Gilberto Guarany. Na época, o Santa Paula Quitandinha Clube recebia shows de grandes nomes da música brasileira e DJs aos domingos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Após divergência no contrato de um dos artistas que se apresentavam no local, Guarany foi chamado para montar um equipamento de som na Big Boate do Quitandinha, onde começou a também convidar alguns DJs. Depois de fracassos e acertos, a originalmente “O Som” se caracterizou pelas diversas caixas de som, que foram pintadas de branco para se destacar nos bailes à noite, dando início ao clássico paredão da Furacão 2000.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Este nome só veio algum tempo depois, quando Emílio Garrastazu Médici, então presidente da República do período da ditadura, visitou o Palácio Quitandinha. O baile começava às 16h e, durante a passagem do representante, Guarany aproveitou para ligar o som. Ele conta que quando a música parou, Médici bateu palma e questionou quantos watts tinha o equipamento. Guarany então respondeu que eram 2000, ao que Médici rebateu dizendo que aquilo era um Furacão de 2000.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O nome logo pegou e em dois anos chegaram a realizar shows com três equipes simultaneamente em Petrópolis: nos clubes Serrano, Petropolitano e Coronel Veiga Clube. Em 1976, Rômulo Costa propôs fundir a sua empresa “Som 2000” com a de Guarany, e levar a Furacão 2000 para o Rio de Janeiro, posteriormente, fazendo sucesso em todo o Brasil.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;*Reprodução do site furacao2000.com.br&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/curiosidades-de-petropolis/" rel="tag"&gt;curiosidades de Petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/funk/" rel="tag"&gt;funk&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/furacao-2000/" rel="tag"&gt;Furacão 2000&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>curiosidades de Petrópolis</category><category>destacado</category><category>funk</category><category>Furacão 2000</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/12/voce-sabia-fenomeno-do-funk-furacao-2000-teve-inicio-em-petropolis/</guid><pubDate>Tue, 12 Sep 2023 06:01:46 GMT</pubDate></item><item><title>Trajeto entre Casa de Santos Dumont e Praça 14 Bis terá história do pioneiro da aviação</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/23/trajeto-entre-casa-de-santos-dumont-e-praca-14-bis-tera-historia-do-pioneiro-da-aviacao/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A passagem entre a Praça 14 Bis e a Rua do Encanto, no Centro, vai se tornar, em breve, o Caminho de Santos Dumont, ligando a réplica do primeiro avião à casa do pioneiro da aviação. Isso inclui a revitalização da calçada, incluindo painéis de artistas petropolitanos, QR code e novo mobiliário urbano. O projeto faz parte das comemorações dos 150 anos de Santos Dumont e foi apresentado pelo arquiteto Filipe Graciano.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Graciano, que atualmente é coordenador de Igualdade Racial da Prefeitura, apresentou estudo de viabilidade que analisou todos os trechos do caminho. A proposta inclui 12 painéis feitos por artistas locais; calçada em pedra portuguesa com o desenho das escadas feitas por Dumont em sua casa (que hoje recebe visitantes de todo o mundo); além de QR codes que contam a história e seriam integrados ao circuito a pé. A proposta será apresentada ao Inepac.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;“Quando revitalizamos as ruas 16 de Março e do Imperador, mudamos para melhor e para sempre a cara do Centro Histórico. Mas a cidade é um organismo vivo e, sempre que estivemos no governo, olhamos pra frente. Nossa cidade avança sem parar e o turismo é parte fundamental. Retomamos o calendário de eventos e queremos incrementar cada vez mais a atividade, que é um dos nossos principais vetores econômicos”, disse o prefeito Rubens Bomtempo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Filipe Graciano explicou que o novo circuito turístico tem alguns pilares. “Nossa ideia é apresentar uma nova experiência aos visitantes, por meio de itens como a conectividade (através dos QR codes e dos painéis), acessibilidade e segurança, uma vez que todo o caminho será refeito e as calçadas serão padronizadas, permitindo o acesso de todos”, explicou o arquiteto.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Selo e medalha comemorativos ao sesquicentenário de Santos Dumont&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;figure id="attachment_93048" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/07/selo-santos-dumont.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-93048" src="/wp-content/uploads/2023/07/selo-santos-dumont.jpg" alt="" width="339" height="535"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-93048" class="wp-caption-text"&gt;Reprodução/Correios&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;p&gt;Durante a solenidade, foram lançados o selo e a medalha em comemoração ao sesquicentenário de nascimento de Santos Dumont. O postal foi concedido pelos Correios e a medalha pela Casa da Moeda do Brasil.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O selo tem imagens do Santos Dumont, da fazenda Cabangu onde nasceu (em Minas Gerais), da Encantada, elementos que mostram a paixão em voar e suas invenções; além da escrita e frases de Dumont. A arte do selo é de Cordeiro de Sá e a tiragem é de 15 mil blocos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“É uma honra fazermos essa homenagem para Alberto Santos Dumont, que foi exemplo para muitas gerações”, frisou a gerente de atendimento dos Correios da Região Serrana e Baixada Litorânea, Marcela Borba.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A medalha comemorativa da Casa da Moeda do Brasil, também tem imagens da Encantada, de invenções e frases de Santos Dumont. A descaracterização do par de cunhos originais da medalha foi feita pelo prefeito Rubens Bomtempo e o superintendente do Departamento Comercial da Casa da Moeda do Brasil, Leonardo Alves.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/caminho-de-santos-dumont/" rel="tag"&gt;Caminho de Santos Dumont&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/praca-14-bis/" rel="tag"&gt;Praça 14-Bis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/santos-dumont/" rel="tag"&gt;santos dumont&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>Caminho de Santos Dumont</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>Praça 14-Bis</category><category>santos dumont</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/23/trajeto-entre-casa-de-santos-dumont-e-praca-14-bis-tera-historia-do-pioneiro-da-aviacao/</guid><pubDate>Sun, 23 Jul 2023 06:00:27 GMT</pubDate></item><item><title>[Fotografias] Petrópolis como você nunca viu - parte III</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/08/fotografias-petropolis-como-voce-nunca-viu-parte-iii/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Dando continuidade à série de matérias com fotografias antigas de Petrópolis, confira abaixo mais fotos da Cidade Imperial selecionadas do acervo digitalizado do Arquivo Histórico de Petrópolis.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;(Para mais matérias com fotografias antigas e curiosidades de Petrópolis, acesse &lt;a href="/noticias/cidade/historia/"&gt;&lt;strong&gt;este link&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;figure id="attachment_91768" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/clarice-lispector-no-museu.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91768" src="/wp-content/uploads/2023/04/clarice-lispector-no-museu.jpg" alt="" width="562" height="609"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91768" class="wp-caption-text"&gt;Clarice Lispector visita o Museu Imperial em 1940, de terno claro o Diretor Alcindo de Azevedo Sodré.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91769" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/desfile.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91769" src="/wp-content/uploads/2023/04/desfile.jpg" alt="" width="970" height="576"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91769" class="wp-caption-text"&gt;Desfile na Avenida 15 de Novembro em Petrópolis do Colégio Liceu Fluminense em 1939.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91770" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/exposicao-de-produtos.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91770" src="/wp-content/uploads/2023/04/exposicao-de-produtos.jpg" alt="" width="914" height="615"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91770" class="wp-caption-text"&gt;Exposição de produtos do comércio de Petrópolis em 1925.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91771" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/fabrica.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91771" src="/wp-content/uploads/2023/04/fabrica.jpg" alt="" width="991" height="588"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91771" class="wp-caption-text"&gt;Fábrica Imperial São Pedro de Alcântara em 1874.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91772" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/feira-de-amostras.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91772" src="/wp-content/uploads/2023/04/feira-de-amostras.jpg" alt="" width="898" height="554"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91772" class="wp-caption-text"&gt;Inauguração na Feira de Amostras no Palácio de Cristal na presença de Nair de Teffé (de chapéu branco à esquerda). Crédito: Revista Careta n. 1230 em 16/01/1932 / Acervo Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91773" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-rio-petropolis.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91773" src="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-rio-petropolis.jpg" alt="" width="802" height="521"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91773" class="wp-caption-text"&gt;Primeiro ônibus da Útil com itinerário Rio – Petrópolis em 1937.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91774" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-valparaiso.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91774" src="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-valparaiso.jpg" alt="" width="933" height="553"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91774" class="wp-caption-text"&gt;Linha de ônibus “Valparaiso” Mercedes Benz em Petrópolis.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91775" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/colegio-de-petropolis.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91775" src="/wp-content/uploads/2023/04/colegio-de-petropolis.jpg" alt="" width="1028" height="502"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91775" class="wp-caption-text"&gt;Colégio de Petrópolis – Considerado o primeiro prédio construído de três andares, foi inaugurado em 1850, e obteve amplo sucesso sendo consagrado posteriormente com o “Colégio Kopke”. / Crédito: Museu Imperial&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91776" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/praca-d-affonso.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91776" src="/wp-content/uploads/2023/04/praca-d-affonso.jpg" alt="" width="891" height="527"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91776" class="wp-caption-text"&gt;Largo d. Affonso (atual Praça da Liberdade) / Crédito: Revista Careta n. 1133 em 22/02/1930 página 12 – Acervo Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;  &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/fotografias/" rel="tag"&gt;fotografias&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis-antigamente/" rel="tag"&gt;petrópolis antigamente&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>destacado</category><category>fotografias</category><category>petrópolis</category><category>petrópolis antigamente</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/08/fotografias-petropolis-como-voce-nunca-viu-parte-iii/</guid><pubDate>Mon, 08 May 2023 06:00:20 GMT</pubDate></item><item><title>[Coluna] (Re) Existência e Consciência: 200 anos de quê?</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/09/25/coluna-re-existencia-e-consciencia-200-anos-de-que/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;por Maria Regina Bortolini &lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;No marco das comemorações dos 200 anos da independência, o país vive um desafio cívico e se pergunta: 200 anos de quê? A noção de independência política está estreitamente relacionada à soberania e autodeterminação dos povos – estado de ser livre da influência ou subordinação de outrem e de decidir, por si mesmo, as questões que afetam sua própria vida. Quando os europeus aqui chegaram, encontraram povos independentes, soberanos, autodeterminados. No entanto, não confraternizaram com eles, mas os colonizaram. A colonização se deu a partir de um modelo de expansão, dominação e exploração econômica, e de um projeto civilizatório. Não sem resistência, se perpetuou por quase cinco séculos estruturando aquilo a que nos acostumamos a chamar de Estado-nação modernos. Mas será que a independência trouxe soberania e autodeterminação aos nossos povos? Infelizmente não. Afinal, a colonização histórica não terminou com a independência dos povos, pois as relações de colonialidade não findaram com a destruição do colonialismo.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O colonialismo refere-se à dominação política e econômica de uma nação sobre outra. É um processo histórico que se finda com a descolonização ou independência dos povos. Já a colonialidade não está limitada a um período temporal específico mas, segundo Aníbal Quijano, ao contrário, denota a continuidade temporal de formas de poder, resultante da experiência colonial: a colonialidade do poder, do saber e do ser.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A colonialidade do poder é a continuidade das estruturas e relações de poder que engendraram o capitalismo moderno. Na geopolítica global, a colonização garantiu a continuidade da dependência econômica, mesmo para aqueles que de forma mais ou menos revolucionária, conquistaram a sua independência política.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mas o poder colonial não se ancora apenas na dimensão político-econômica. Há um poder simbólico que o sustenta. No projeto civilizador da modernidade a criação da noção de raça naturaliza os colonizados como inferiores aos colonizadores, justificando a usurpação de seu patrimônio, a negação de seus saberes e as múltiplas violências sobre seus corpos. A modernidade, portanto, está relacionada com uma subjugação epistêmica – colonialidade do saber; ancorada em racionalidades eurocentradas, que tomam o homem, branco, hétero como um universal e, por consequência, negam outras epistemes, outras culturas, produzidas por outros sujeitos e por outros povos. Todos esses processos se encerram na racialização dos corpos, na colonialidade do ser. Afinal, a experiência humana não se dá num vazio existencial, mas a partir de um sujeito encarnado, corporificado. Na colonização, os corpos não-brancos foram desumanizados, escravizados, violados, consagrando a superioridade do corpo branco. Mas o fim da escravidão não pôs fim à negação sistemática dos corpos subalternizados. Estereótipos raciais foram revitalizados, políticas de morte foram atualizadas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Vivemos hoje, portanto, uma profunda crise civilizatória. É preciso, nesse momento, descolonizar nossos povos, nosso pensamento, nossos corpos. Produzir uma reflexão crítica sobre esse sistema-mundo capitalista, patriarcal, moderno. Mais que isso, reconhecer como o racismo epistêmico sufoca e silencia nossas vozes. Compreender como o processo civilizador produziu e ainda produz sofrimento aos nossos corpos. Reivindicar que as diferentes corporalidades que constituem a diversidade humana no Brasil possam existir, reexistir. Problematizar a construção de nossa identidade, reencontrar nossas origens afro-indígenas, entrelaçar nossas diferenças e inventar novas possibilidades de (re) existência e consciência! Em tempos de desafio cívico é preciso ter consciência do que somos e queremos ser. Por um Brasil mais humano, mais justo e solidário!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Maria Regina Bortolini é antropóloga, professora e integrante da Comissão Científica da 28ª Semana Científica da UNIFASE/FMP.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/racismo/" rel="tag"&gt;racismo&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>racismo</category><category>UNIFASE/FMP</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/09/25/coluna-re-existencia-e-consciencia-200-anos-de-que/</guid><pubDate>Sun, 25 Sep 2022 06:00:37 GMT</pubDate></item><item><title>[Coluna] Banco de Leite Humano em Petrópolis: uma vantagem para todos</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/08/23/coluna-banco-de-leite-humano-em-petropolis-uma-vantagem-para-todos/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;por Dr. Vander Guimarães Silva&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Em um mês especialmente dedicado ao aleitamento materno – o Agosto Dourado, Petrópolis terá seu primeiro Banco de Leite Humano (BLH) aberto em uma unidade pública de saúde – o Hospital de Ensino Alcides Carneiro (HEAC). Este banco se junta a outras 222 unidades que compõem a Rede de Bancos de Leite Humano do Brasil (rBLH-BR), a maior e mais complexa rede do mundo, sendo referência internacional por utilizar estratégias que aliam baixo custo à alta qualidade e tecnologia. A Rede brasileira, atuando em conjunto, exporta tecnologia para países da América Latina, Caribe e África, além de fazer parcerias com Portugal e Espanha, compondo a Rede Ibero-Americana de BLHs.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Os BLHs representam uma estratégia para promoção, proteção e apoio ao aleitamento materno. As ações de um banco de leite humano englobam coleta, processamento e distribuição do leite humano para bebês prematuros ou de baixo peso, que não conseguem ser alimentados pelas próprias mães e aqueles que serão submetidos a algum tipo de cirurgia ainda nos seus primeiros dias de vida. Além de oferecer um aporte de calorias e energia a essas crianças, o leite humano, por ser uma fonte completa de nutrientes e fatores de proteção (imunoglobulinas, macrófagos, ferritina, anticorpos, imunocomplementos, etc), torna-se o alimento ideal para estes recém-nascidos. Segundo a OMS (Organização Mundial de Saúde), pela sua complexidade, o leite humano deve ser o único alimento oferecido para a criança nos seus 6 primeiros meses de vida, além de poder ser utilizado como uma alimentação complementar até dois anos ou mais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Entre outras funções desempenhadas pelos BLHs, estão também a de atendimento e guia para mães em aleitamento materno. Eles funcionam como um centro capaz de atender às principais intercorrências decorrentes deste período e oferecer às puérperas uma orientação adequada, a fim de minimizar os efeitos do desmame precoce. É também um espaço educacional, que permite a discussão e trocas de experiências entre mães (gestantes ou puérperas), sempre mediada por uma supervisão de um profissional capacitado para tal!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Para exercer todas essas atividades, o Banco de Leite depende de doações voluntárias, uma vez que nenhum produto, atendimento ou orientação fornecidos são cobrados. A doadora pode ser uma mãe que esteja com o seu filho internado que, pelas razões expostas acima, não consegue receber o leite através da sucção do seu peito. Além dessas pacientes, qualquer mulher que o deseje pode se tornar uma doadora! Para isto, basta entrar em contato com a unidade do HEAC, onde receberá as orientações necessárias de como fazê-lo. É importante salientar que o leite doado sempre será o excedente que aquela mãe produz. Esse leite passará por um controle de qualidade, que vai desde a avaliação do estado de saúde da doadora até os processos que envolvem a análise, pasteurização e controle de qualidade, antes de ser distribuído.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Bancos de Leite funcionam também como centros para educação em saúde, onde os profissionais que atuam na área fornecem informação técnica sobre o ato de amamentar, seus cuidados, benefícios e complicações, cursos de aperfeiçoamento e atividades práticas, contribuindo para a formação de novos agentes, os capacitando para lidar com essas questões. Acadêmicos do curso de Medicina, de Nutrição e de Enfermagem terão participação ativa no dia a dia do BLH. Inicialmente, pensamos em oferecer estágios para as residências de Ginecologia e Obstetrícia, Pediatria e Enfermagem. Futuramente, poderemos proporcionar uma formação em Enfermagem com especialização em BLH, pós-graduação que já existe em outras unidades do Brasil. Proteger a amamentação é uma responsabilidade de todos!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A criação de um banco de leite humano traz benefícios plenos. Ganham a criança, sua mãe e toda a família. É também um bem para toda a sociedade, uma vez que o aleitamento promove o crescimento de crianças mais hígidas e inteligentes, que demandam menos os serviços de saúde e torna os cidadãos mais capazes. É, sem dúvida, um grande passo que Petrópolis dá no cuidado materno-infantil!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vander Guimarães Silva é médico, doutor em Ciências pela Fiocruz e professor titular de Ginecologia e Obstetrícia da UNIFASE/FMP.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/agosto-dourado/" rel="tag"&gt;agosto dourado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/banco-de-leite/" rel="tag"&gt;banco de leite&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/hospital-alcides-carneiro/" rel="tag"&gt;hospital alcides carneiro&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>agosto dourado</category><category>banco de leite</category><category>destacado</category><category>hospital alcides carneiro</category><category>petrópolis</category><category>UNIFASE/FMP</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/08/23/coluna-banco-de-leite-humano-em-petropolis-uma-vantagem-para-todos/</guid><pubDate>Tue, 23 Aug 2022 06:00:46 GMT</pubDate></item><item><title>[Coluna] O Mito sobre o Dia das Mães</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/05/08/coluna-o-mito-sobre-o-dia-das-maes/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;por Ana Cláudia Carvalho&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O segundo domingo do mês de maio, todos os anos, é dedicado ao Dia das Mães, um momento para estabelecer e ampliar as relações sociais e estimular a afetividade entre as crianças e as mães. Além de ser um dia lindo para lembrar da importância da maternidade e falar de toda essa jornada. Entretanto, a data também pode provocar certos danos na saúde mental de quem não consegue lidar muito bem com essa comemoração.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O Dia das Mães pode estimular tanto sentimentos positivos, quanto negativos nas pessoas, com base nas nossas vivências relacionadas à data. É importante refletir como para muitos o dia das mães se tornou uma única data reservada para agradecer e valorizar as mães: o que ela representa nos dias de hoje.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sabemos que assim como o Natal e a Páscoa, a data tomou tamanha proporção com incentivo do comércio. Contudo, muito além da ênfase no aumento de vendas de presentes, o segundo domingo de maio, ficou marcado pela troca de vivências familiares e a reunião em família para comemorar juntos este dia. Então, neste sentido, podem ser criadas memórias afetivas em torno da família, que contribuem para o fortalecimento da relação entre mães e filhos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ainda que a data possa representar para muitas pessoas um momento de fortalecimento de vínculos familiares, para outras pode acarretar sofrimento emocional, por aproximá-la de lembranças dolorosas e de cobranças sociais. Atualmente, nas redes sociais, facilmente comparamos o fragmento que vemos da vida do outro e comparamos com a totalidade das nossas vivências. Esta comparação é injusta conosco e pode trazer adoecimentos emocionais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Dia das Mães pode representar, para muitas pessoas, um contato com lembranças difíceis e dolorosas. Pessoas que não tiveram uma figura materna presente, quem lida com o luto da mãe ou de um filho, pessoas que por alguns motivos estão distantes de suas mães ou filhos, seja por conta da distância física ou algum desentendimento, mulheres que sonham com a maternidade e não conseguiram vivenciá-la, as que não desejam ser mães e ainda precisam lidar com as cobranças da sociedade. Entre outras situações, muitas pessoas podem ser impactadas de maneira negativa.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Esta data não deve ser um peso para quem não consegue celebrá-la e é preciso compreender a singularidade de cada pessoa, acolher e jamais julgar. As pessoas costumam utilizar frases “reparadoras” para abordar sobre uma dor que não conhecem. Neste sentido, precisamos ter empatia para compreender que assim como outras datas comemorativas, o dia das mães pode não ser uma data agradável para todos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;É importante lidar com esse sentimento e fazer com que ele não afete mais a vida pessoal. O mais indicado seria que a pessoa evite comparações ou até mesmo se force a celebrar esta data como outros. Além disso, é necessário entender quais pensamentos, sentimentos e emoções estão relacionados a esta vivência. A psicoterapia, por exemplo, pode ajudar e muito a ressignificar lembranças e situações difíceis que não conseguimos lidar. Ter saúde emocional não significa ausência de vivências dolorosas, mas aprender a lidar com elas a partir do autoconhecimento.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Amamos os nossos filhos, mas nem sempre gostamos do que representa a maternidade real, bem diferente daquela que estamos acostumados a ver nas redes sociais. A maternidade não deve ser romantizada, são inúmeras as renúncias, o cansaço, as múltiplas tarefas, as autocobranças e as cobranças da sociedade. Temos que ser boas mães, boas profissionais, boas parceiras, boas filhas, boas amigas. Para muitas pessoas, o maternar é exaustivo e solitário.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mesmo com a pressão, não é impossível se livrar desses estigmas que podem se tornar negativos. Existe um luto que nem sempre conseguimos lidar em relação à mulher que fomos e que deixou de existir. Outra mulher nasce quando tem um filho, no entanto, as cobranças aumentam, os papéis sociais são acrescentados: ainda precisamos caminhar muito na compreensão de que um filho pertence à família e não apenas à mãe, todos podem e devem cuidar da mãe e da criança.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Este estigma social que precisa ser combatido de que a mãe precisa continuar a ser aquela que consegue equilibrar muito bem todos os seus papéis sociais. Ainda precisamos caminhar muito a respeito do que a sociedade compreende sobre o que é ser mãe e o que é ser pai. Se existe uma mãe exausta, possivelmente existe um pai que não está fazendo o seu papel. Infelizmente, ainda é comum vermos mães sobrecarregadas e pais ausentes da vida com os filhos. Além do mais, combater a romantização da maternidade é muito essencial, bem como compreender que podemos ser mães.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2022/05/psicologa-ana-claudia-estacio.jpg"&gt;&lt;img class="alignleft wp-image-86055" src="/wp-content/uploads/2022/05/psicologa-ana-claudia-estacio-285x300.jpg" alt="" width="104" height="109"&gt;&lt;/a&gt;Ana Cláudia Carvalho é docente do curso de psicologia da Estácio e mestra em psicologia.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/dia-das-maes/" rel="tag"&gt;dia das mães&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>destacado</category><category>dia das mães</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/05/08/coluna-o-mito-sobre-o-dia-das-maes/</guid><pubDate>Sun, 08 May 2022 06:00:03 GMT</pubDate></item><item><title>Conexão Esportes abre vagas para atividades gratuitas em Pedro do Rio</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/02/18/conexao-esportes-abre-vagas-para-atividades-gratuitas-em-pedro-do-rio/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A Secretaria de Esportes abriue vagas em atividades esportivas gratuitas para crianças e adolescentes em Pedro do Rio. As inscrições e o início das aulas do Conexão Esportes terão início no dia 19 de fevereiro. A faixa etária do projeto é de 8 a 17 anos e para se inscrever, é necessário comparecer ao Esporte Clube Pedro do Rio (Rua Vereador Carlos Canedo, 600) a partir da data, e apresentar documento de identidade ou certidão de nascimento. O horário de atendimento será nas segundas, terças e quartas-feiras, de 13h30 às 17h15; e nas sexta-feiras, de 14h30 às 18h30.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;As atividades oferecidas serão: voleibol (às segundas), futsal (às terças e sextas), handebol (às quartas), xadrez (às sextas). “Através do Conexão Esportes queremos criar um ambiente em que crianças e adolescentes possam desenvolver suas habilidades e aprendizados. É uma grande oportunidade para o desenvolvimento de valores e convivência em sociedade”, explica o secretário de Esportes Thiago França.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Para mais informações sobre as inscrições nas atividades do Conexão Esportes, os interessados poderão entrar em contato pelo WhatsApp: (24) 98829-2075.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/conexao-esportes/" rel="tag"&gt;Conexão Esportes&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/esporte-clube-pedro-do-rio/" rel="tag"&gt;esporte clube Pedro do Rio&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>Conexão Esportes</category><category>destacado</category><category>esporte clube Pedro do Rio</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/02/18/conexao-esportes-abre-vagas-para-atividades-gratuitas-em-pedro-do-rio/</guid><pubDate>Sun, 18 Feb 2024 06:00:36 GMT</pubDate></item><item><title>Última etapa do WTR Serra do Mar acontece nesta semana no Vale das Videiras</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/11/22/ultima-etapa-do-wtr-serra-do-mar-acontece-nesta-semana-no-vale-das-videiras/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Após passar por Grumari, Teresópolis, Arraial do Cabo, Miguel Pereira e Campos do Jordão, a maior liga de esportes de montanha do Brasil mais uma vez encerra a temporada em Petrópolis. A WTR Serra do Mar acontece nos dias 25 e 26 de novembro, no Vale das Videiras, onde serão conhecidos os campeões de 2023.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“A escolha de Petrópolis para sediar, pelo sexto ano, a tradicional etapa Serra do Mar, reforça o potencial do nosso município como um destino de esportes ao ar livre, além de incentivar a prática esportiva na cidade”, comenta o secretário de Esportes de Petrópolis, Rafael Simão.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Segundo os organizadores da prova, 213 Sports (vertical de esportes da V3A) e a Speed Eventos Esportivos, a grande final terá recorde de participantes, e promete fechar o calendário com provas de alto nível técnico que exigirão muito preparo dos atletas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;No sábado (25), estão programadas as provas de &lt;strong&gt;Trail Run&lt;/strong&gt;: Short (8km), Mid (16km), Full (32km) e Ultra (60km). Já no domingo (26), será a vez da galera do pedal encarar o percurso entre as montanhas nas provas de &lt;strong&gt;Mountain Bike&lt;/strong&gt; Light (25km) e Pro (50km).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Os corredores de alto desempenho inscritos nos percursos de Trail Run (32km) e Mountain Bike (50km) disputam, ainda, o Desafio “WTR Zerando a Montanha by Strava”, no qual a participação é através do aplicativo do Strava. Em ambas as provas serão registrados os tempos em um trecho específico do percurso. O homem e a mulher que marcarem o melhor tempo neste trecho, nas respectivas modalidades, serão premiados com troféus e kits da Strava e da Mombora.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Esta é a sexta vez que realizamos a etapa no Vale das Videiras. É sempre muito bom retornar à cidade, a segunda como Liga WTR, para o fechamento de mais um calendário. Petrópolis é perfeita para a prática de esportes de montanha, além de oferecer uma boa rede hoteleira, ótimos restaurantes, bares e atrações turísticas para nossos atletas e familiares. A expectativa é fechar com chave de ouro e com provas à altura dos milhares de atletas que prestigiaram a WTR durante o ano. Estamos ansiosos para conhecer os campeões e vamos trabalhar para que 2024 seja um evento ainda maior”, explica Yuri Binder, Co-CEO e Diretor Executivo da 213 Sports.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Atrações para toda a família&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A Arena WTR é aberta ao público, que poderá desfrutar de atividades gratuitas na AMAVALE, no centrinho do Vale das Videiras. Haverá shows com banda local, food park, Bar Patagonia, ativações de patrocinadores, WTR Store com produtos oficiais da Liga, entre outras atrações. Além de recovery e piscina de crioterapia para os atletas, o público poderá desfrutar de massagem gratuita. Em todas as etapas não pode faltar a Kids Race e na Final não seria diferente. A corrida é destinada às crianças para que desde cedo possam aprender os benefícios da prática esportiva e o contato e preservação da natureza. As largadas e distâncias são de acordo com faixa etária.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Premiações Ranking WTR &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Os campeões do Ranking WTR serão definidos nesta etapa, mas serão premiados duas semanas depois durante um evento especial. Os atletas receberão uma das premiações mais completas do Trail Run brasileiro e não faltará incentivo para retornarem para a temporada 2024. Serão premiados os Top 5 do Trail Run das categorias Short, Mid, Long, Full e Ultra. No total, serão mais de 30 mil reais em dinheiro de premiação, distribuídos entre os campeões das respectivas categorias. A WTR oferecerá, ainda, 100 mil reais em inscrições, 20 mil reais em produtos WTR Store, além produtos de patrocinadores e parceiros.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Em Petrópolis serão conhecidos os campeões do Ranking WTR, mas a festa de premiação, WTR Awards, acontecerá em um evento especial que realizaremos no Rio de Janeiro, no dia 10 de dezembro”, conta Gabriela Corrêa, Head de Marca da WTR na 213 Sports.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A novidade para a WTR Serra do Mar é que todos os inscritos na etapa ganharão seis meses de acesso gratuito no Plano Light da Gear Tips Club, clube de assinatura destinado a adeptos de atividades ao ar livre e aventura, que oferece vários benefícios como cursos, palestras e conteúdos exclusivos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mais informações no Instagram @worldtrailraces e no &lt;a href="//worldtrailraces.com.br/etapa/wtr-serra-do-mar-2023/"&gt;site da WTR&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Final Temporada da World Trail Races 2023&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; WTR Serra do Mar – Petrópolis/RJ&lt;br&gt; 25/11 – Trail Run&lt;br&gt; 26/11 – Mountain Bike&lt;br&gt; Local: Arena WTR – AMAVALE, Vale das Videiras – Petrópolis&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/mountain-bike/" rel="tag"&gt;Mountain Bike&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/world-trail-races/" rel="tag"&gt;World Trail Races&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/wtr-serra-do-mar/" rel="tag"&gt;WTR Serra do Mar&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>destacado</category><category>Mountain Bike</category><category>petrópolis</category><category>World Trail Races</category><category>WTR Serra do Mar</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/11/22/ultima-etapa-do-wtr-serra-do-mar-acontece-nesta-semana-no-vale-das-videiras/</guid><pubDate>Wed, 22 Nov 2023 06:52:02 GMT</pubDate></item><item><title>Circuito Imperial de Esportes e Lazer em horário reduzido nos dias de provas do Enem</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/11/03/circuito-imperial-de-esportes-e-lazer-em-horario-reduzido-nos-dias-de-provas-do-enem/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Por conta da realização das provas do Exame Nacional do Ensino Médio – Enem, o Circuito Imperial de Esportes e Lazer, aberto aos domingos na Avenida Barão do Rio Branco, funcionará das 07h às 11h nos dias 5 e 12 de novembro.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A ação visa dar mais fluidez ao trânsito e facilitar a chegada dos estudantes aos locais de prova com mais agilidade. A medida cumpre a solicitação da 2ª Promotoria de Justiça da Infância e Juventude da Comarca de Petrópolis à Prefeitura.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;hr&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;Leia também:&lt;/em&gt; &lt;a href="/2023/10/31/local-de-prova-do-enem-deve-ser-ate-30-km-do-domicilio-do-candidato/"&gt;&lt;strong&gt;Local de prova do Enem deve ser até 30 km do domicílio do candidato&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/circuito-imperial-de-lazer/" rel="tag"&gt;Circuito Imperial de Lazer&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>Circuito Imperial de Lazer</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/11/03/circuito-imperial-de-esportes-e-lazer-em-horario-reduzido-nos-dias-de-provas-do-enem/</guid><pubDate>Fri, 03 Nov 2023 06:06:51 GMT</pubDate></item></channel></rss>