<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Acontece em Petrópolis · AeP</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/</link><description>O seu Portal de notícias da Cidade Imperial. Fique antenado em tudo o que Acontece em Petrópolis!</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Wed, 30 Aug 2023 18:13:07 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Amazon Brasil abre vagas para motoristas parceiros em Petrópolis</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/30/amazon-brasil-abre-vagas-para-motoristas-parceiros-em-petropolis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;O programa de entregas de última milha da Amazon Logística no Brasil, o &lt;em&gt;Delivery Service Partner&lt;/em&gt; (DSPs – Parceiros de Serviço de Entrega, em português), anuncia a abertura de vagas para motoristas parceiras(os) em três cidades do estado do Rio de Janeiro, incluindo a capital fluminense, &lt;strong&gt;Petrópolis&lt;/strong&gt; e Duque de Caxias. Os candidatos selecionados vão auxiliar a Amazon na missão de garantir a melhor experiência de compra aos clientes, junto da vasta malha logística da empresa no país, que realiza entregas em 100% dos municípios brasileiros, com seus 10 Centros de Distribuição e 22 Estações de Entrega.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;As contratações são realizadas por intermédio dos DSPs, pessoas com espírito de liderança e empreendedorismo que gerenciam as equipes responsáveis por entregas em todo o país. Para os entregadores, a Amazon disponibiliza todo o suporte necessário por meio de sistemas e tecnologias de Inteligência Artificial e &lt;em&gt;Machine Learning, &lt;/em&gt;como no aplicativo criado pela própria empresa, capaz de determinar a sequência das entregas a serem feitas. O objetivo é otimizar as rotas, projetando e escolhendo o melhor tempo de trajeto, além de assegurar pausas de descanso em um ambiente seguro e motivador para as(os) funcionárias e funcionários.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;No Rio de Janeiro, a Amazon está presente em seu Centro de Distribuição, em São João de Meriti, e em três Estações de Entrega: na capital, em Niterói e Duque de Caxias, em unidades que fazem o transporte de encomendas até as(os) consumidoras(es) nessas regiões. Apoiada por essa grande rede logística, a Amazon realiza entregas em milhares de CEPs pelo Brasil, incluindo as áreas periféricas e rurais. Com a expansão do programa, a empresa espera continuar a parceria com esses DSPs no Brasil e fornecer as(os) suas(seus) parceiras(os) e equipes novas oportunidades de trabalho e de sucesso.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sobre o programa &lt;em&gt;Delivery Service Partner&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Além de vagas próprias para motoristas parceiras(os), a Amazon Logística também possui oportunidades para aquelas(es) com espírito empreendedor, no programa de última milha, o &lt;em&gt;Delivery Service Partner&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Para participar, não é necessária experiência prévia em logística. O projeto busca pessoas com espírito de liderança e empreendedorismo para contratar e gerenciar motoristas que realizam entregas pelo país. A Amazon fornece a tecnologia e coloca à disposição dos DSPs um conjunto de serviços que os apoia a criar suas empresas, além de promover um ambiente seguro e motivador para suas equipes trabalharem. O investimento inicial em um DSP gira em torno de R$ 45 mil, destinados para fluxo de caixa e início das operações, com cerca de 20-40 motos e vans por dia. Já o faturamento mensal, pode ficar entre R$ 150 e R$ 350 mil, com um lucro potencial estimado de R$ 12 a R$ 22 mil mensais*.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;i&gt;(*A Amazon não garante a quantidade mínima de negócios aos seus Parceiros de Serviço de Entrega. Para evitar dúvidas, não há garantia de faturamento mensal mínimo. Nenhuma declaração ou promessa é aqui realizada pela Amazon quanto ao volume de negócios que o Parceiro de Serviço de Entrega poderá esperar obter, a qualquer tempo, no âmbito do Programa. Caso a Amazon forneça qualquer estimativa, essas estimativas serão apenas para conveniência das partes e não vincularão a Amazon. A Amazon não será responsável por quaisquer ações/medidas tomadas pelo Parceiro de Serviço de Entrega com base em tais estimativas.)&lt;/i&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;No Brasil, a Amazon Logística opera com total de 31 DSPs, em Estações de Entregas espalhadas por Brasília (DF), Curitiba (PR), Rio de Janeiro (RJ), Niterói (RJ), Salvador (BA), Goiânia (GO), Vitória (ES), Belo Horizonte (MG), João Pessoa (PB), Guarulhos (SP), São Paulo (SP), Embu das Artes (SP), Indaiatuba (SP) e São Bernardo do Campo (SP). Desde o lançamento do programa global, em 2018, mais de 3.000 DSPs construíram seus próprios negócios com a Amazon em 14 países, criando mais de 275.000 empregos e entregando mais de um bilhão de pacotes para clientes em todo o mundo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Para mais informações sobre as vagas e do programa &lt;em&gt;Delivery Service Partner&lt;/em&gt;, clique &lt;a href="//logistics.amazon.com.br/"&gt;aqui&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/emprego-em-petropolis/" rel="tag"&gt;emprego em Petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/vagas-de-emprego/" rel="tag"&gt;vagas de emprego&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>emprego em Petrópolis</category><category>petrópolis</category><category>vagas de emprego</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/30/amazon-brasil-abre-vagas-para-motoristas-parceiros-em-petropolis/</guid><pubDate>Wed, 30 Aug 2023 06:00:52 GMT</pubDate></item><item><title>Clube Musical 1º de Setembro faz concerto solidário nesta sexta-feira</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/30/clube-musical-1o-de-setembro-faz-concerto-solidario-nesta-sexta-feira/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;No dia 1º de setembro, às 19h30, o Teatro Reynaldo Chaves recebe o Clube Musical 1º de Setembro, em um concerto solidário em prol da Associação Oficina de Jesus. O ingresso é 1kg de alimento não perecível.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O espaço, que fica no quarto andar da Escola de Música Santa Cecília, também está recebendo concertos quinzenais, com ingressos a R$ 30,00 (inteira) e R$ 15,00 (meia-entrada para estudantes e idosos). O próximo será realizado no dia 9 de setembro, com a violonista Maria Luísa Tonácio.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/associacao-oficina-de-jesus/" rel="tag"&gt;Associação Oficina de Jesus&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/clube-musical-1o-de-setembro/" rel="tag"&gt;Clube Musical 1º de Setembro&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/teatro-reynaldo-chaves/" rel="tag"&gt;Teatro Reynaldo Chaves&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>Associação Oficina de Jesus</category><category>Clube Musical 1º de Setembro</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>Teatro Reynaldo Chaves</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/30/clube-musical-1o-de-setembro-faz-concerto-solidario-nesta-sexta-feira/</guid><pubDate>Wed, 30 Aug 2023 06:16:04 GMT</pubDate></item><item><title>Petropolitano sobe ao pódio em Campeonato Estadual de Muay Thai</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/30/petropolitano-sobe-ao-podio-em-campeonato-estadual-de-muay-thai/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Neste mês foi realizado o Alpha Combat Show, na cidade de São João de Meriti, que contou com a participação de dezenas de lutadores de Muay Thai de todo o estado do Rio de Janeiro, incluindo dois atletas de Petrópolis.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O evento foi uma oportunidade para os lutadores da Imperial Fight, Caique Farias e Victor Gustavo (mais conhecido como Nove), demonstrarem a dedicação e habilidades no ringue. Enquanto Caique conquistou o título de campeão no Grand Prix 65Kg, Nove não levou a taça para casa, mas impressionou com seu desempenho.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Na categoria Grand Prix 65kg, Caique Farias garante que a vitória foi o resultado de muito comprometimento, dedicação e treinamento árduo. Esta foi a primeira vez dele competindo no cenário profissional, e no formato Grand Prix (GP), onde o atleta precisa vencer todos os adversários para levar o cinturão. “É um sentimento de superação! Eu tive alguns acidentes e contratempos durante a preparação para a luta, mas mesmo assim consegui conquistar o meu objetivo e trazer o título para Petrópolis. Descobri uma força que nem sabia que tinha”, disse o lutador.&lt;/p&gt; &lt;figure id="attachment_93795" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/08/Victor-Gustavo-nove-muay-thai.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-93795" src="/wp-content/uploads/2023/08/Victor-Gustavo-nove-muay-thai.jpg" alt="" width="433" height="597"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-93795" class="wp-caption-text"&gt;Crédito: Driele Queiroz / Divulgação&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;p&gt;Mesmo não tendo conquistado o título, Nove, que competiu na categoria 55kg, demonstrou garra e coragem dentro do ringue. Sem dúvidas o campeonato serviu como aprendizado para as próximas competições. “O Alpha Combat Show foi um evento que eu sempre quis lutar por conta da visibilidade que os atletas ganham. Essa oportunidade foi essencial para mim e abriu muitas portas para a equipe”, explicou.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Os treinos de Caique e Nove continuam. Nove ainda não sabe quando será a próxima competição, mas segue aperfeiçoando as técnicas já praticadas. Já Caique tem luta agendada para outubro, na &lt;em&gt;World Boxing Council&lt;/em&gt; (WBC) Brasil, que vai acontecer no Rio Grande do Sul. A competição é considerada um dos maiores eventos de Muay Thai do país, e a vaga de Caique foi garantida graças à vitória no Alpha Combat Show.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/alpha-combat-show/" rel="tag"&gt;Alpha Combat Show&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/imperial-fight/" rel="tag"&gt;Imperial Fight&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/muay-thai/" rel="tag"&gt;muay thai&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>Alpha Combat Show</category><category>destacado</category><category>Imperial Fight</category><category>muay thai</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/30/petropolitano-sobe-ao-podio-em-campeonato-estadual-de-muay-thai/</guid><pubDate>Wed, 30 Aug 2023 06:00:15 GMT</pubDate></item><item><title>"O legado Art Déco em Petrópolis" é tema do Fale-me de Petrópolis nesta quinta</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/30/o-legado-art-deco-em-petropolis-e-tema-do-fale-me-de-petropolis-nesta-quinta/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;&lt;span lang="PT-BR"&gt;Nesta quinta-feira (31), o Museu Imperial promove mais uma edição do “Fale-me de Petrópolis”, às 14h30, com o tema “O legado Art Déco em Petrópolis”. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span lang="PT-BR"&gt;O convidado será Freddy Van Camp, designer e professor universitário. Graduado pela ESDI e com pós-graduação em Los Angeles (EUA) e Braunschweig (Alemanha). &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;&lt;span lang="PT-BR"&gt;Em sua 42ª edição, a atividade acontece mensalmente e é norteada por um tema relacionado à história e ao passado de Petrópolis. O encontro recebe pessoas que, ao longo de um bate-papo, resgatam memórias da cidade.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span lang="PT-BR"&gt;O nome “Fale-me de Petrópolis” surgiu em homenagem a uma frase do imperador d. Pedro II que, durante o período de exílio, enviava cartas aos amigos e pedia notícias sobre a cidade que tanto amava. O projeto integra parte da missão do Museu Imperial: pesquisar e comunicar a memória e a história da cidade de Petrópolis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span lang="PT-BR"&gt;O evento é aberto ao público, não necessita de agendamento ou inscrição e acontecerá na Biblioteca do Museu Imperial, com transmissão ao vivo no Instagram.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/projeto-fale-me-de-petropolis/" rel="tag"&gt;projeto Fale-me de Petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>projeto Fale-me de Petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/30/o-legado-art-deco-em-petropolis-e-tema-do-fale-me-de-petropolis-nesta-quinta/</guid><pubDate>Wed, 30 Aug 2023 06:00:14 GMT</pubDate></item><item><title>Petropolitano tem lugar de destaque em festival de bandas marciais na Escócia</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/29/petropolitano-representa-a-cidade-em-festival-de-bandas-marciais-na-escocia/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Petrópolis esteve bem representada no &lt;em&gt;The Royal Edinburgh Military Tattoo&lt;/em&gt;, festival de bandas marciais realizado anualmente na esplanada do Castelo de Edimburgo, na Escócia, que aconteceu neste mês de agosto. É um dos maiores espetáculos do Reino Unido.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Após participar de um processo seletivo no começo de 2023, o petropolitano José Antônio Martins Reys conquistou uma das três vagas para a &lt;em&gt;Drum Major,&lt;/em&gt; ou líder de banda marcial. As vagas são disputadas por pessoas de todo o mundo e, este ano, representantes de 18 países foram selecionados.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;José iniciou sua trajetória na Banda Marcial Wolney Aguiar, sediada no colégio D. Pedro (Cenip), em 1999, e hoje é também componente da Banda Brasil Caledônia, de São Paulo. É o primeiro petropolitano a estar na linha de frente como &lt;em&gt;Drum Major&lt;/em&gt; do evento, que conta com cerca de 320 componentes entre gaitistas e percussionistas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;No dia 07 de setembro, José Reys volta a Petrópolis para se apresentar à frente da Banda Marcial Wolney Aguiar, sob o comando de Silvio Tesch, no desfile cívico que acontece no centro da cidade.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/escocia/" rel="tag"&gt;escócia&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/festival-de-bandas-marciais/" rel="tag"&gt;festival de bandas marciais&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/the-royal-edinburgh-military-tattoo/" rel="tag"&gt;The Royal Edinburgh Military Tattoo&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>escócia</category><category>festival de bandas marciais</category><category>petrópolis</category><category>The Royal Edinburgh Military Tattoo</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/29/petropolitano-representa-a-cidade-em-festival-de-bandas-marciais-na-escocia/</guid><pubDate>Tue, 29 Aug 2023 06:12:00 GMT</pubDate></item><item><title>Universidade inaugura Capela Nossa Senhora da Saúde e Campus Parque</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/29/universidade-inaugura-capela-nossa-senhora-da-saude-e-campus-parque/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;O Centro Universitário Arthur Sá Earp Neto/Faculdade de Medicina de Petrópolis (UNIFASE/FMP) inaugurou a Capela Nossa Senhora da Saúde e o Campus Parque, dois espaços que oferecem ao público a possibilidade de contemplação, introspecção e meditação.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A inauguração da capela atende a uma solicitação dos próprios alunos que tinham o desejo de desenvolver seu lado espiritual, especialmente no campus acadêmico, lugar em que todos prezam pela qualidade de vida universitária.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Já o Campus Parque está estruturado em cinco percursos que receberam o nome de uma árvore ou planta que estão presentes ao longo do caminho, são eles: Percurso Magnólia, Percurso Ingá, Percurso Guapuruvu, Percurso Alecrim e Percurso Pau Brasil. Além das árvores, plantas, ervas e flores que serão identificadas e cadastradas com seus nomes científicos e populares, trazendo informações com diferentes perspectivas, também serão identificadas espécies da nossa fauna, como jacus, esquilos, macacos, répteis e insetos, presentes no ecossistema.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“O Campus Parque é um projeto de extensão universitária com diferentes possibilidades de ação extensionista, mas a principal delas é criar um ambiente democrático e sustentável, onde nossa comunidade interna e as pessoas que moram ou visitam Petrópolis possam frequentar, seja como campo de pesquisa, como cenário de educação ambiental, como um espaço ecumênico de desenvolvimento de diálogo com o que transcende, como um espaço de ensino e aprendizagem, um espaço de diálogo com saberes e experiências ancestrais ou um espaço de lazer. Estamos organizando o Campus Parque para desenvolvermos projetos de extensão e pesquisa, para recebermos visitas guiadas com atividades de identificação das espécies, visitas livres, concursos fotográficos, atividades culturais, entre outros”, frisa Ricardo Tammela, coordenador de Projetos e Extensão da UNIFASE/FMP.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A primeira placa instalada no Campus Parque identifica o Pau Brasil, uma espécie declarada como patrimônio cultural nacional, árvore que está plantada no campus acadêmico há mais de 100 anos, conhecida como Ambló Tlamura na língua dos indígenas Puris e de Ipirapitanga, na língua tupi-guarani.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Os espaços estão abertos à visitação gratuita, sendo o Campus Parque, de segunda a sábado, das 8h às 18h (exceto nos feriados) e a Capela N. Sra. da Saúde, de segunda a sexta-feira, das 8h às 18h (exceto nos feriados).&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/campus-parque/" rel="tag"&gt;campus parque&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/capela-nossa-senhora-da-saude/" rel="tag"&gt;Capela Nossa Senhora da Saúde&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>campus parque</category><category>Capela Nossa Senhora da Saúde</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>UNIFASE/FMP</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/29/universidade-inaugura-capela-nossa-senhora-da-saude-e-campus-parque/</guid><pubDate>Tue, 29 Aug 2023 06:00:56 GMT</pubDate></item><item><title>Balcão de Empregos com 92 vagas nesta semana</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/29/balcao-de-empregos-com-92-vagas-nesta-semana-2/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Nesta semana, o Balcão de Empregos está com 92 oportunidades de trabalho em empresas do município. Para participar dos processos de seleção, os candidatos devem fazer o cadastramento de seus currículos no &lt;a href="//web3.petropolis.rj.gov.br/e-gov/sde/balcao_de_empregos/"&gt;site da Prefeitura&lt;/a&gt; até sexta-feira (01).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Balcão de Empregos é um serviço da Secretaria de Assistência Social, por meio do Departamento de Trabalho e Renda (Detra). Todos os candidatos concorrem nos processos seletivos, desde que atendam aos requisitos exigidos pelos empregadores. As empresas têm responsabilidade integral pelo recrutamento e pelas contratações.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Veja as oportunidades desta semana:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Açougueiro – Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função – 2 vagas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ajudante de Motorista – Ensino Médio / Experiência na função – 4 vagas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Analista de RH – Ensino Médio / Cursos específicos na área / Experiência de 1 ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Analista Financeiro – Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Analista Fiscal e Contábil – Ensino Médio / Cursos específicos na área / Experiência de 2 anos na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Assistente Administrativo – Ensino Médio / Possuir conhecimento do Pacote Office – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Auxiliar de Expedição – Ensino Médio / Experiência na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Auxiliar de Manutenção – Ensino Fundamental / CNH Cat AB / Possuir veículo para trabalhar / Experiência de 2 anos na função – 2 vagas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Auxiliar de Produção – Ensino Fundamental / Experiência na função – 20 vagas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Conferente de Mercadorias – Ensino Médio / Experiência na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Costureira Pilotista – Ensino Fundamental / Experiência de 1 ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Financeiro – Contas a Pagar e Receber – Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Inspetor de Qualidade – Ensino Médio / Curso específico na área / Experiência de 2 anos na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Motorista de Caminhão – Ensino Médio / CNH Cat. C / Disponibilidade para viajar / Experiência de 2 anos na função – 5 vagas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Motorista de Ônibus Urbano – Ensino Fundamental / CNH Cat. D / Experiência de 1 ano na função – 15 vagas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Operador de Caixa – Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função – 2 vagas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Operador de Máquinas de Fabricação Alimentícia – Ensino Médio / Cursos específicos na área / Experiência na função – 10 vagas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Padeiro – Ensino Médio / Curso específico na área / Experiência de 2 anos na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Padeiro – Ensino Médio / Curso específico na área / Experiência na função – 10 vagas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Professor de Língua Inglesa – Ensino Médio – 4 vagas&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Supervisor de Produção de Ind. Alimentícia – Ensino Médio / Experiência na função – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Vendedor de Comércio Varejista – Ensino Médio – 1 vaga&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Vendedor Externo – Ensino Médio – 6 vagas&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/balcao-de-empregos/" rel="tag"&gt;balcão de empregos&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/emprego-em-petropolis/" rel="tag"&gt;emprego em Petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>balcão de empregos</category><category>destacado</category><category>emprego em Petrópolis</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/29/balcao-de-empregos-com-92-vagas-nesta-semana-2/</guid><pubDate>Tue, 29 Aug 2023 06:11:38 GMT</pubDate></item><item><title>Firjan Senai está com inscrições abertas em cursos de qualificação profissional</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/29/firjan-senai-esta-com-inscricoes-abertas-em-cursos-de-qualificacao-profissional/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A Firjan SENAI está disponibilizando 275 vagas gratuitas em cursos de qualificação profissional em Petrópolis. As aulas terão início a partir de setembro e as inscrições devem feitas exclusivamente pelo site:&lt;a href="http://www.firjansenai.com.br/cursosgratuitos"&gt; www.firjansenai.com.br/cursosgratuitos&lt;/a&gt;. O período de inscrição será encerrado automaticamente para cada oferta assim que o número de inscritos atingir o limite de vagas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Para participar, os candidatos devem preencher os pré-requisitos específicos dos cursos desejados, incluindo idade e escolaridade, além de renda familiar mensal per capita bruta seja de até 1,5 salário-mínimo federal, comprovado por meio de uma autodeclaração. É fundamental também ter acesso a um computador ou notebook, já que parte dos cursos será realizada de forma on-line, seguindo a estratégia EAD.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Após o cadastro no site, o candidato terá um prazo de dois dias úteis para comparecer à unidade escolhida a fim de efetivar sua matrícula. Será necessário apresentar todos os documentos exigidos, incluindo identificação, CPF, comprovante de escolaridade e autodeclaração de baixa renda. Candidatos menores de idade deverão ser acompanhados por seu responsável legal.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Confira as oportunidades em Petrópolis:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Almoxarife, Assistente Administrativo, Assistente de Controle de Qualidade, Assistente de Operações em Logística, Costureiro Industrial do Vestuário, Eletricista Industrial, Montador de Móveis, Operador de Máquinas de Marcenaria, Operador de Máquinas Operatrizes, Pedreiro de Alvenaria e de Revestimento em Argamassa e Cerâmico, e Programador Front-End.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/curso-gratuito/" rel="tag"&gt;curso gratuito&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/cursos-de-qualificacao/" rel="tag"&gt;cursos de qualificação&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/firjan-senai/" rel="tag"&gt;firjan senai&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>curso gratuito</category><category>cursos de qualificação</category><category>destacado</category><category>firjan senai</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/29/firjan-senai-esta-com-inscricoes-abertas-em-cursos-de-qualificacao-profissional/</guid><pubDate>Tue, 29 Aug 2023 06:00:04 GMT</pubDate></item><item><title>Programa de Estágio da Firjan está com inscrições abertas para cursos técnicos e universitários</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/28/programa-de-estagio-da-firjan-esta-com-inscricoes-abertas-para-cursos-tecnicos-e-universitarios-4/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p class="yiv8357714846MsoNormal"&gt;O Programa de Estágio da Firjan está com inscrições abertas para alunos da área técnica e do ensino universitário até 01/09. O estágio tem duração de seis meses a dois anos e carga horária de quatro ou seis horas diárias, com benefícios que incluem bolsa-auxílio, vale-refeição, auxílio-transporte, seguro de vida e recesso. O processo de seleção do programa começa com a inscrição on-line no site da Firjan &lt;a href="http://www.firjan.com.br/programadeestagio" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer"&gt;www.firjan.com.br/programadeestagio&lt;/a&gt;, seguida de entrevistas individuais, resolução de cases, conversa de alinhamento e painel final.&lt;/p&gt; &lt;hr&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;Leia também&lt;/em&gt;: &lt;a href="../../22/inscricoes-abertas-para-estagio-na-7a-procuradoria-regional-de-petropolis/"&gt;&lt;strong&gt;Inscrições abertas para estágio na 7ª Procuradoria Regional de Petrópolis&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;hr&gt; &lt;p class="yiv8357714846MsoNormal"&gt;Estudantes de cursos técnicos, inclusive dos mais de 20 cursos da Firjan SENAI, e universitários estão aptos a entrar no Programa de Estágio, que engloba diversas áreas de atuação: Competitividade, Comunicação, Desenvolvimento e Inovação, Educação, Gestão de Pessoas, Integridade Corporativa, Jurídico, Negócios, Petróleo, Gás e Naval, Planejamento e Finanças, Planejamento Estratégico, Relacionamento, Relações Institucionais, Saúde e Segurança do Trabalho, Suprimentos e Serviços,  Tecnologia da Informação e Tecnologia e Inovação.&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv8357714846MsoNormal"&gt;O objetivo do programa, previsto para começar no mês de novembro, é levar aos estudantes a oportunidade de complementar a sua formação escolar, por meio de experiências profissionais e de ações de desenvolvimento que promovam o aperfeiçoamento técnico, cultural e de relacionamento humano.&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv8357714846MsoNormal"&gt;“O Programa de Estágio da Firjan contribui na formação de novas gerações de profissionais e ajuda a criar e manter um ambiente de renovação, de oxigenação permanente para a Firjan e para as empresas, que posteriormente aproveitam nossos estagiários”, enfatiza Cintia Miranda, gerente de Seleção e Administração de Pessoal da Firjan.&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv8357714846MsoNormal"&gt;Mais informações e inscrições no site da Firjan: &lt;a href="http://www.firjan.com.br/programadeestagio" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer"&gt;www.firjan.com.br/programadeestagio&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/estagio-em-petropolis/" rel="tag"&gt;estágio em Petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/firjan/" rel="tag"&gt;firjan&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>estágio em Petrópolis</category><category>firjan</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/28/programa-de-estagio-da-firjan-esta-com-inscricoes-abertas-para-cursos-tecnicos-e-universitarios-4/</guid><pubDate>Mon, 28 Aug 2023 06:00:47 GMT</pubDate></item><item><title>Fábio Porchat se apresenta em Itaipava em setembro</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/28/fabio-porchat-se-apresenta-em-itaipava-em-setembro/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;No dia 14 de setembro, o humorista Fábio Porchat se apresenta no Centro de Convenções da Granja Brasil, às 19h.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Em seu novo espetáculo “Histórias do Porchat”, o artista conta várias situações já vividas por ele em suas inúmeras viagens pelo mundo. Momentos que vão desde uma massagem na Índia, encontro com gorilas, safáris na África, e até dor de barriga no Nepal. Ao longo de sua carreira e viagens, Fábio acumulou várias experiências, dando muito material para ser explorado no teatro, TV e cinema.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;Local: &lt;/span&gt;&lt;span&gt;Centro de Convenções Granja Brasil – Estrada União Industria, 9153 – Itaipava &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;Data: 14 de setembro (quinta-feira)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;Horário: 19h &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;Ingressos: R$ 60,00 (meia-entrada) / 120,00 (inteira)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;Estacionamento no local.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;Venda pelo site:&lt;/span&gt; &lt;a href="//tmprodutora.com.br/Loja/Ingresso?idsessao=34"&gt;&lt;span&gt;www.tmprodutora.com.br&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt; &lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/centro-de-convencoes/" rel="tag"&gt;centro de convenções&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/fabio-porchat/" rel="tag"&gt;Fábio Porchat&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/itaipava/" rel="tag"&gt;itaipava&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>centro de convenções</category><category>destacado</category><category>Fábio Porchat</category><category>itaipava</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/28/fabio-porchat-se-apresenta-em-itaipava-em-setembro/</guid><pubDate>Mon, 28 Aug 2023 06:00:27 GMT</pubDate></item><item><title>"O menino da capela" será lançado neste domingo</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/26/o-menino-da-capela-sera-lancado-neste-domingo/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Neste domingo (27), de 15h às 18h, o escritor estreante Beto Coelho lança a sua autobiografia “O menino da capela”, editado pela Bem Cultural Editora, no Briza Bar e Restaurante.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;As memórias, histórias, aventuras, experiências, e vivências desse autor que escreveu em primeira pessoa os trechos de sua vida, foram organizados num livro de 268 páginas, resultado de muitas conversas entre o autor e a editora Catarina Maul.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Beto Coelho traz na obra, fotos de sua infância, de seus familiares mais próximos, seus pais e avós, seus filhos e netos. O menino que enalteceu seus antepassados, que ama desmedidamente a prole, viveu e vive a vida de forma intensa, principalmente após vencer um câncer descoberto no isolamento da pandemia.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Como agradecimento a essa vitória e por tratar-se de um livro de memórias, o autor não o venderá, mas aceitará o pagamento em uma lata de leite em pó de todos que o prestigiarem, que serão doadas à APPO – Associação Petropolitana de Pacientes Oncológicos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Se você conviveu com o Paulo Roberto, com o Coelho, com o Betinho, com o Paulo, é bem provável que se encontrará em algum trecho, afinal, são 69 anos de vivências e memórias. Se não conviveu, a editora garante que ele é uma figura e merece esse prestígio, pois o livro nos leva a refletir sobre nossas próprias vidas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O prefácio é de Catarina Maul e as orelhas do Ju e Thi, Júnior e Thiago, os dois filhos do autor que foi engenheiro da Celma, da GE e de suas incorporações por mais de 30 anos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Briza Bar e Restaurante fica na Rua 7 de abril, 583 – Centro.&lt;/p&gt; &lt;div class="yj6qo"&gt;&lt;/div&gt;  &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/bem-cultural-editora/" rel="tag"&gt;Bem Cultural Editora&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/lancamento-de-livro/" rel="tag"&gt;lançamento de livro&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>Bem Cultural Editora</category><category>destacado</category><category>lançamento de livro</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/26/o-menino-da-capela-sera-lancado-neste-domingo/</guid><pubDate>Sat, 26 Aug 2023 06:00:02 GMT</pubDate></item><item><title>Mostra de Cinema “Um Oceano para Lavar as Mãos” no Centro Cultural Sesc Quitandinha neste fim de semana</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/25/mostra-de-cinema-um-oceano-para-lavar-as-maos-no-centro-cultural-sesc-quitandinha-neste-fim-de-semana/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Nos dias 26 e 27 de agosto, o Centro Cultural Sesc Quitandinha promove a Mostra de Cinema “Um oceano para lavar as mãos”, às 16h. Com curadoria do cineasta Clementino Junior, os filmes selecionados abordam questões afro-diaspóricas. Após a exibição dos filmes, haverá um debate com convidados, entre diretores e integrantes das equipes, e mediação de Clementino Junior.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A mostra integra a programação cultural gratuita que acompanha “Um oceano para lavar as mãos”, exposição inaugural da instituição, que tem curadoria de Marcelo Campos e Filipe Graciano, em cartaz até 17 de setembro de 2023.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;“A Mostra de Cinema projetará na tela um panorama das experiências afro-diaspóricas no cinema contemporâneo. Segundo a intelectual Beatriz Nascimento, ‘Quilombo é aquele espaço geográfico onde o homem tem a sensação do oceano’. Ela também afirma que cada negro é um quilombo, e que a ancestralidade se liga com o que está do outro lado do oceano. Serão exibidos filmes de vários territórios que situam essa conexão que dá sentido a entendermos o Brasil Negro como uma identidade diversa, potente e importante”, conta Clementino Junior.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;PROGRAMAÇÃO&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;26 de agosto de 2023, sábado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;16h – apresentação de Clementino Junior&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Exibição do filme “7 Cortes de Cabelo no Congo” (2022, Brasil, 90 min), de Luciana Bezerra, Gustavo Mello e Pedro Rossi&lt;/p&gt; &lt;p&gt;17h30 – Debate com Clementino Junior e Luciana Bezerra&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;27 de agosto de 2023, domingo – Sessão infanto-juvenil&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;16h – apresentação de Clementino Junior&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Exibição dos filmes “5 Fitas” (2020, Brasil, 15 min), de Heraldo de Deus e Vilma Martins; a animação “Ewé de Òsányìn: O Segredo das Folhas” (2021, Brasil, 22 min), de Pâmela Peregrino; e  “Mandinga”  (2016, Brasil, 14 min), de Wagner Novais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;17h30 – Debate com Clementino Junior e Pâmela Peregrino&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/centro-cultural-sesc-quitandinha/" rel="tag"&gt;Centro Cultural Sesc Quitandinha&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/mostra-de-cinema-um-oceano-para-lavar-as-maos/" rel="tag"&gt;Mostra de Cinema Um Oceano para Lavar as Mãos&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>Centro Cultural Sesc Quitandinha</category><category>destacado</category><category>Mostra de Cinema Um Oceano para Lavar as Mãos</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/25/mostra-de-cinema-um-oceano-para-lavar-as-maos-no-centro-cultural-sesc-quitandinha-neste-fim-de-semana/</guid><pubDate>Fri, 25 Aug 2023 06:00:52 GMT</pubDate></item><item><title>Liceu Municipal passa por reforma para garantir mais segurança aos alunos</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/28/liceu-municipal-passa-por-reforma-para-garantir-mais-seguranca-aos-alunos/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;O Liceu Municipal Prefeito Cordolino Ambrósio está passando por uma grande reforma. As intervenções começaram há cerca de um mês e vai contemplar toda a área da escola, tanto na parte interna quanto externa. O Liceu Municipal atende cerca de 630 alunos do Ensino Fundamental ao Ensino Médio.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A empresa vencedora da licitação realizada em 2021 desistiu de realizar a reforma do Liceu Municipal. Para dar continuidade ao processo, a atual gestão chamou, no ano passado, a segunda colocada da licitação, que também não se interessou em assumir as intervenções. Para que a obra fosse realizada, a Prefeitura realizou uma nova licitação, concluída no primeiro semestre desse ano.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Entre as intervenções que vão acontecer na escola está a melhoria na acessibilidade, troca de pisos, revestimentos, ampliação do refeitório, substituição de telhas, reforma e construção de banheiros e reparo na cobertura das placas. “A obra vai adequar o espaço escolar à atual demanda de alunos, buscando melhorias no atendimento dos educandos, garantindo segurança e ambientes adequados à aprendizagem”, comentou a secretária de Educação, Adriana de Paula.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Enquanto a reforma acontece, os alunos e alunas do Liceu Municipal Prefeito Cordolino Ambrósio estão em um prédio, alugado pela Prefeitura, na Rua Montecaseros, no Centro. O imóvel, onde funcionou uma unidade da rede particular, foi adaptado para receber os estudantes.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/liceu-municipal-prefeito-cordolino-ambrosio/" rel="tag"&gt;Liceu Municipal Prefeito Cordolino Ambrósio&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/rede-municipal-de-ensino/" rel="tag"&gt;rede municipal de ensino&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>Liceu Municipal Prefeito Cordolino Ambrósio</category><category>petrópolis</category><category>rede municipal de ensino</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/28/liceu-municipal-passa-por-reforma-para-garantir-mais-seguranca-aos-alunos/</guid><pubDate>Mon, 28 Aug 2023 06:00:34 GMT</pubDate></item><item><title>Senac RJ oferece vagas em cursos de capacitação profissional gratuita</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/23/senac-rj-oferece-vagas-em-cursos-de-capacitacao-profissional-gratuita/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p class="yiv1379691224xxmsonormal"&gt;&lt;span class="yiv1379691224xxxxcontentpasted0"&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;O Senac RJ abre mais oportunidades de qualificação profissional na capital do Rio e interior do estado, neste &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;2º semestre de 2023, através do Programa Senac de Gratuidade (PSG). &lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0 yiv1379691224ContentPasted1"&gt;Em Petrópolis, s&lt;/span&gt;erão oferecidas mais de 180 vagas. No Rio, na região metropolitana e no interior do estado as aulas começam ainda no mês de agosto. Todos os alunos receberão auxílio-transporte. &lt;/span&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;Os interessados devem se candidatar &lt;/span&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;pelo link &lt;a id="yiv1379691224OWA7d844c39-884b-44ae-4ca5-ed9b08fe1d61" class="yiv1379691224OWAAutoLink yiv1379691224ContentPasted0" href="//psg.rj.senac.br/Ext/Vagas.aspx" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer"&gt;https://psg.rj.senac.br/Ext/Vagas.aspx&lt;/a&gt;.&lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv1379691224xxmsonormal"&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;Com objetivo de assegurar a possibilidade de qualificação e geração de renda, o Senac RJ passou a oferecer auxílio-transporte a todos os alunos matriculados no PSG, programa que atende pessoas com renda familiar, por pessoa, de até dois salários-mínimos. Foram mais de 6 mil alunos beneficiados já na implantação do auxílio, em abril.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p class="yiv1379691224MsoNormal"&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;O Programa Senac de Gratuidade foi criado para atender às pessoas de baixa renda em busca oportunidades no mercado de trabalho, oferecendo cursos de educação profissional, com auxílio-transporte incluso, para diminuir o índice de evasão de estudantes em situação de vulnerabilidade socioeconômica. Podem participar do PSG os alunos matriculados ou egressos (ex-alunos) da educação básica, além de trabalhadores empregados e/ou desempregados.  Serão matriculados os primeiros classificados de cada curso com a documentação completa (cópias de &lt;/span&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;RG, CPF e comprovante de residência)&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;, que atendam os requisitos do curso e do PSG. O regulamento está disponível no portal de inscrição.&lt;/span&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv1379691224xxmsonormal"&gt;&lt;b&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;Serviço&lt;/span&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv1379691224xxmsonormal"&gt;&lt;b&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;Programa Senac de Gratuidade (PSG)&lt;/span&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv1379691224xxmsonormal"&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;Informações e formas de inscrição: &lt;/span&gt;&lt;a id="yiv1379691224OWAa9b2714c-6dc6-8f6e-fd40-a4be16a681ad" class="yiv1379691224OWAAutoLink yiv1379691224ContentPasted0" href="//psg.rj.senac.br/Ext/Vagas.aspx" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer"&gt;https://psg.rj.senac.br/Ext/Vagas.aspx&lt;/a&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv1379691224MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;Senac Petrópolis:&lt;/span&gt;&lt;/b&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt; Rua Alfredo Pachá, 26 – Centro&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv1379691224MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;Apuração de Tributos Federais, Estaduais e Municipais| &lt;/span&gt;&lt;/b&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;Início: 21/10&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;&lt;br class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;&lt;b class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;Consultoria de Imagem | &lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;Início: 16/10&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;&lt;br class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;&lt;/span&gt;&lt;b&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;Design Gráfico Digital| &lt;/span&gt;&lt;/b&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;Início:&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;  &lt;/span&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;05/09&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;&lt;br class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;&lt;/span&gt;&lt;b&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;Assistente Administrativo&lt;/span&gt;&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt; |&lt;/span&gt;&lt;/b&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;Início: 04/09&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;&lt;br class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;&lt;b class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;Administração de Contas a Pagar, Contas a Receber e Tesouraria | &lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;Início: 19/08&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;&lt;br class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;&lt;/span&gt;&lt;b&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;Maquiador | &lt;/span&gt;&lt;/b&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;Início:&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;  &lt;/span&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;04/09&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;&lt;br class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;&lt;b class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;Formação – Programação Java | &lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;Início:&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;  &lt;/span&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;04/09&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;&lt;br class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;&lt;b class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;Preparo de Massas Frescas e Recheadas | &lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;Início:&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;  &lt;/span&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;02/09&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;&lt;br class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;&lt;/span&gt;&lt;b&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;Análise de Dados com Power Bi | &lt;/span&gt;&lt;/b&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;Início: 19/09&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;&lt;br class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;&lt;b class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;Informática Fundamental | &lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;Início: 04/09&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;&lt;br class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;&lt;/span&gt;&lt;b&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;Primeiros Socorros | &lt;/span&gt;&lt;/b&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;Início:&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;  &lt;/span&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;21/10&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;&lt;br class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;&lt;b class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;Cozinheiro | &lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;Início:&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;  &lt;/span&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;04/09&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;&lt;br class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;&lt;b class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;Técnico em Estética | &lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;Início:&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;  &lt;/span&gt;&lt;span class="yiv1379691224ContentPasted0"&gt;04/09&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/curso-de-capacitacao/" rel="tag"&gt;curso de capacitação&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/programa-senac-de-gratuidade/" rel="tag"&gt;Programa Senac de Gratuidade&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/senac/" rel="tag"&gt;senac&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>curso de capacitação</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>Programa Senac de Gratuidade</category><category>senac</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/23/senac-rj-oferece-vagas-em-cursos-de-capacitacao-profissional-gratuita/</guid><pubDate>Wed, 23 Aug 2023 06:09:58 GMT</pubDate></item><item><title>Agosto Dourado: veja mitos e verdades sobre a amamentação</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/27/agosto-dourado-veja-mitos-e-verdades-sobre-a-amamentacao/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Agosto é o mês dedicado ao aleitamento materno. A campanha conhecida como Agosto Dourado visa destacar a importância da amamentação para o desenvolvimento infantil, ajudando a evitar doenças e aumentando o vínculo afetivo entre mãe e bebê. Contudo, o processo da amamentação nem sempre é fácil e algumas informações erradas podem tornar este momento ainda mais difícil.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Segundo o responsável pela Pediatria do Hospital Santa Teresa, o pediatra Flávio Figueirinha, existem muitas dúvidas a respeito do aleitamento materno. Por isso, ele esclarece alguns mitos que podem ser prejudiciais para a saúde da mulher e de seu filho. Confira abaixo:&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;ul&gt; &lt;li&gt;&lt;strong&gt;O bebê tem que ser amamentado a cada três horas&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt; &lt;/ul&gt; &lt;p&gt;Mito. A amamentação deve ser feita em livre demanda, sempre que o bebê quiser ou apresentar sinais de fome e sede.&lt;/p&gt; &lt;ul&gt; &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Mamadeira ou chupeta atrapalham a amamentação materna&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt; &lt;/ul&gt; &lt;p&gt;Verdade. Prejudicam a correta maturação funcional oral, alterando a postura e a tonicidade dos músculos. Também podem levar a alterações da dentição e determinam um maior risco de desenvolvimento de otites médias e outras infecções.&lt;/p&gt; &lt;ul&gt; &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Amamentar além dos benefícios à saúde do bebê também pode trazer benefícios psicológicos para a mãe&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt; &lt;/ul&gt; &lt;p&gt;Verdade. A amamentação tem impacto sobre a saúde mental da mulher, reduzindo o estresse e os riscos de depressão pós-parto. Também está associada a uma melhor qualidade de sono.&lt;/p&gt; &lt;ul&gt; &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Mãe gestante deve parar de amamentar&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt; &lt;/ul&gt; &lt;p&gt;Mito. Gestação não é contraindicação para a amamentação. A gestante pode continuar amamentando se assim desejar e se a gravidez for normal. Deve-se aumentar o aporte calórico e de líquidos.&lt;/p&gt; &lt;ul&gt; &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Tudo o que a mãe come vai para o leite do bebê&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt; &lt;/ul&gt; &lt;p&gt;Verdade. Por este motivo, a mãe deve manter uma alimentação equilibrada e saudável, evitando alimentos gordurosos e chocolates e bebidas alcoolicas ou com cafeína.&lt;/p&gt; &lt;ul&gt; &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Seios pequenos produzem menos leite&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt; &lt;/ul&gt; &lt;p&gt;Mito. O tamanho dos seios não está relacionado à produção de leite materno.&lt;/p&gt; &lt;ul&gt; &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Cerveja preta, canjica, água inglesa e outros alimentos aumentam a produção de leite.&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt; &lt;/ul&gt; &lt;p&gt;Mito. Estes alimentos não ajudam a produzir leite materno e no caso de bebidas alcoólicas podem prejudicar o aleitamento.&lt;/p&gt; &lt;ul&gt; &lt;li&gt;&lt;strong&gt;O estresse e o nervosismo podem atrapalhar a produção de leite&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt; &lt;/ul&gt; &lt;p&gt;Verdade. A amamentação é uma fase de aprendizados, desafios e mudanças que podem refletir na saúde mental da mulher, causando estresse e exaustão. Essa fadiga emocional é capaz de interferir na produção de certos hormônios, como a ocitocina e prolactina, reduzindo a produção e a ejeção de leite, dificultando a amamentação.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Para finalizar, o especialista do Hospital Santa Teresa falou ainda sobre algumas dicas que podem ajudar as mães a conseguirem amamentar de forma mais tranquila: “É importante ingerir bastante líquido, principalmente água, e evitar bebidas alcoólicas, prestar atenção na “pega” e posicionamento do bebê e não exagerar na limpeza das mamas durante o banho para evitar lesões”, completa o pediatra.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/agosto-dourado/" rel="tag"&gt;agosto dourado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/amamentacao/" rel="tag"&gt;amamentação&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/hospital-santa-teresa/" rel="tag"&gt;hospital santa teresa&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>agosto dourado</category><category>amamentação</category><category>destacado</category><category>hospital santa teresa</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/27/agosto-dourado-veja-mitos-e-verdades-sobre-a-amamentacao/</guid><pubDate>Sun, 27 Aug 2023 06:00:14 GMT</pubDate></item><item><title>UPA Centro é reinaugurada</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/26/upa-centro-e-reinaugurada/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;A Unidade de Pronto Atendimento – UPA Centro foi reinaugurada nesta sexta-feira (25). &lt;/span&gt;Os serviços de urgência e emergência retornam neste sábado (26).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Desde a catástrofe climática de fevereiro de 2022, a estrutura do Centro estava fechada e a UPA funcionou de maneira contingenciada no Hospital Municipal Dr. Nelson de Sá Earp. Agora, ela retorna às suas instalações na Rua Washington Luiz.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;As intervenções na unidade incluíram melhorias estruturais, como a construção de um muro de contenção para garantir a segurança do prédio; a rede elétrica e hidráulica foram totalmente renovadas; pintura nova nas paredes, sinalização moderna e um piso novo também foram acrescentados.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;As infiltrações no telhado foram corrigidas, e um sistema eficiente de combate a incêndios foi instalado. O estacionamento ganhou postes de LED, asfalto novo e demarcação de vagas. Todos os consultórios, desde os pediátricos até os odontológicos, foram revitalizados, assim como as áreas administrativas e outras salas importantes. Agora, pacientes, acompanhantes, visitantes e funcionários contam com uma rede Wi-Fi aberta em alta velocidade em toda a unidade. TVs foram instaladas em pontos estratégicos para oferecer mais conforto.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;Os aparelhos de ar-condicionado foram substituídos para garantir uma climatização em todos os ambientes internos da UPA. O mobiliário também foi renovado, com macas novas, cadeiras e muito mais. Além disso, a UPA Centro adquiriu novos equipamentos, como autoclave, eletrocardiógrafo, computadores, impressoras e roteadores de alta potência. A informatização do aparelho de raios-X também foi realizada.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;Confira os serviços a partir de 26 de agosto:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;• Clínica Médica&lt;br&gt; • Pediatria&lt;br&gt; • Funcionamento 24h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;UPA – Cascatinha:&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; • Clínica Médica&lt;br&gt; • Pediatria&lt;br&gt; • Odontologia (8h-20h)&lt;br&gt; • Funcionamento 24h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;UPA Itaipava:&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; • Clínica Médica&lt;br&gt; • Pediatria&lt;br&gt; • Funcionamento 24h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Hospital Municipal Dr. Nelson de Sá Earp:&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; • Ortopedia&lt;br&gt; • Psiquiatria&lt;br&gt; • Funcionamento 24h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pronto Socorro Leônidas Sampaio (Alto da Serra):&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; • Clínica Médica&lt;br&gt; • Pediatria&lt;br&gt; • Funcionamento 24h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço de Pronto Atendimento Posse:&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; • Clínica Médica&lt;br&gt; • Funcionamento 24h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço de Pronto Atendimento Pedro do Rio:&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; • Clínica Médica&lt;br&gt; Funcionamento 24h&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/upa-centro/" rel="tag"&gt;UPA Centro&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>UPA Centro</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/26/upa-centro-e-reinaugurada/</guid><pubDate>Sat, 26 Aug 2023 06:17:28 GMT</pubDate></item><item><title>Campanha Nacional de Multivacinação começa neste sábado</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/25/campanha-nacional-de-multivacinacao-comeca-neste-sabado/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Neste sábado (26) começa a Campanha Nacional de Multivacinação em Petrópolis. A Divisão de Imunização da Secretaria de Saúde preparou quatro postos de imunização para receber bebês, crianças e adolescentes menores de 15 anos para início ou atualização do esquema vacinal.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A eficácia da campanha, para o secretário de Saúde, Marcus Curvelo, é uma responsabilidade compartilhada entre poder público e toda a população. “A atualização de todas as vacinas tem uma função essencial na proteção e na promoção de um futuro saudável para as gerações futuras e manter o esquema vacinal atualizado é essencial”, destaca.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Thayene Varella, chefe da Divisão de Imunização da Secretaria de Saúde, ressalta a importância da Campanha de Multivacinação. “Esta iniciativa garante a atualização das carteiras de vacinação de crianças e adolescentes, contribuindo para a formação de uma população mais protegida, reduzindo a incidência de doenças que podem ser prevenidas por meio da imunização”, frisa.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Locais de Vacinação:&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; Data: 26/08&lt;br&gt; Horário: Das 8h às 16h30&lt;br&gt; Locais:&lt;br&gt; 1. Centro de Saúde Coletiva&lt;br&gt; 2. UBS Quitandinha&lt;br&gt; 3. PSF Meio da Serra&lt;br&gt; 4. PSF Alto da Serra&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/campanha-nacional-de-multivacinacao/" rel="tag"&gt;Campanha Nacional de Multivacinação&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>Campanha Nacional de Multivacinação</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/25/campanha-nacional-de-multivacinacao-comeca-neste-sabado/</guid><pubDate>Fri, 25 Aug 2023 06:00:40 GMT</pubDate></item><item><title>Inscrições abertas para workshop de Cuidados Paliativos para a população idosa</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/24/inscricoes-abertas-para-workshop-de-cuidados-paliativos-para-a-populacao-idosa/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A Unimed Petrópolis, em parceria com a Prefeitura de Petrópolis, SEHAC, Hospital Alcides Carneiro realizam no dia 02 de setembro, de 8h30 às 16h, o I Workshop de Cuidados Paliativos para população idosa, no Instituto Teológico Franciscano.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O encontro reunirá grandes nomes da área como Roberto Palmeiras, Diretor do Instituto Rope; Luciana Ramalho, Médica Paliativista e professora da UNIFASE/FMP; Cynthia Araújo, Advogada da União e autora no blog Morte sem Tabu, da FSP, entre outros nomes relevantes da área.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;As vagas são limitadas. As inscrições, voltadas para profissionais da saúde, podem ser feitas pelo e-mail &lt;a href="/cdn-cgi/l/email-protection#224754474c564d5162574c4b4f4746524756504d524d4e4b510c414d4d520c4050" target="_blank" rel="noopener"&gt;&lt;span class="__cf_email__"&gt;[email protected]&lt;/span&gt;.&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;br&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/cuidados-paliativos/" rel="tag"&gt;cuidados paliativos&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/instituto-teologico-franciscano/" rel="tag"&gt;Instituto Teológico Franciscano&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/workshop/" rel="tag"&gt;workshop&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>cuidados paliativos</category><category>destacado</category><category>Instituto Teológico Franciscano</category><category>petrópolis</category><category>workshop</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/24/inscricoes-abertas-para-workshop-de-cuidados-paliativos-para-a-populacao-idosa/</guid><pubDate>Thu, 24 Aug 2023 06:00:32 GMT</pubDate></item><item><title>Quem doar sangue nesta terça-feira pode ganhar ingresso para o Fama Festival Petrópolis</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/21/quem-doar-sangue-nesta-terca-feira-pode-ganhar-ingresso-para-o-fama-festival-petropolis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;O Fama Festival Petrópolis está chegando e o GSH Banco de Sangue Santa Teresa vai contemplar com um ingresso para pista premium as 100 primeiras pessoas que fizerem sua doação de sangue, no dia 22 de agosto, das 7h às 18h.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A iniciativa tem o objetivo de unir a diversão com esse gesto de solidariedade que salva vidas, sensibilizando a população sobre a importância da doação de sangue.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;“Esperamos receber por volta de 100 doações de sangue nesta terça-feira, que é a quantidade de ingressos que temos disponível. É uma forma de contemplarmos, com esse pequeno mimo, nossos doadores que não medem esforços quando são convocados e estão sempre a postos para doar vida ao próximo, pessoas que, muitas vezes, eles nem conhecem”, explica Marcela Zilves Colonese, coordenadora técnica do Banco de Sangue Santa Teresa.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Fama Festival acontece no dia 3 de setembro, no Parque de Exposições Itaipava, a partir das 15h, e trará artistas e músicos do Rap, Pagode e Funk, tais como: TZ da Coronel, Vulgo FK, Cabelinho, Anezzi.Maru, Turma do Pagode, Puro Pecado, G-Vibe e Julia Torres. Mais informações pelo Instagram @fama_festival.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A instituição funciona diariamente, das 7h às 18h, inclusive aos domingos e feriados, na Rua Doutor Paulo Hervê, 1130, no bairro Bingen, ao lado do Banco Bradesco. Para facilitar o acesso, a unidade disponibiliza transporte gratuito para grupos de 4 ou 15 pessoas. O transporte deve ser acionado pelo WhatsApp: (24) 99269-4355.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Requisitos básicos para doação de sangue:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;ul&gt; &lt;li&gt;Apresentar um documento oficial com foto (RG, CNH etc.) em bom estado de conservação;&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Ter idade entre 16 e 69 anos desde que a primeira doação seja realizada até os 60 anos (menores de idade precisam de autorização e presença dos pais no momento da doação);&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Não é permitido realizar doação acompanhado de menores de 12 anos (exceto se o menor estiver acompanhado de dois adultos, sendo necessário o revezamento dos mesmos enquanto acontece a doação);&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Estar em boas condições de saúde, se sentindo bem, sem qualquer sintoma;&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Pesar no mínimo 50 kg e ter dormido ao menos 6h na última noite;&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Não ter feito uso de bebida alcoólica nas últimas 12 horas;&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Após o almoço ou ingestão de alimentos gordurosos, aguardar 3 horas. Não é necessário estar em jejum desde que evite alimentos gordurosos;&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Se fez tatuagem e/ou piercing, aguardar 12 meses. Exceto para região genital e língua (12 meses após a retirada);&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Em caso de diabetes, deverá estar controlada e não fazer uso de insulina;&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Se passou por endoscopia ou procedimento endoscópico, aguardar 6 meses;&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Não ter tido Doença de Chagas;&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Não ter tido Infecções Sexualmente Transmissíveis (IST);&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Candidatos que apresentaram sintomas de gripe e/ou resfriado devem aguardar 10 dias após cessarem os sintomas e o uso das medicações;&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Aguardar 48h para doar caso tenha tomado a vacina da gripe, desde que não esteja com nenhum sintoma;&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Candidatos que viajaram para o exterior devem entrar em contato com o Banco de Sangue para entender o período que não pode doar (varia de país a país).&lt;/li&gt; &lt;/ul&gt; &lt;p&gt;&lt;i&gt;Consulte a equipe local em casos de hipertensão, uso de medicamentos e cirurgias.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Endereço: Rua Doutor Paulo Hervê, 1130, Bingen&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Telefones: (24) 2245-2324 | WhatsApp: (24) 99269-4355&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Atendimento: Diariamente, das 7h às 18h; incluindo sábados, domingos e feriados. Estacionamento gratuito no Shopping Center Badia, na Rua Doutor Paulo Hervê, 1375, Bingen.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/doacao-de-sangue/" rel="tag"&gt;doação de sangue&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/fama-festival-petropolis/" rel="tag"&gt;Fama Festival Petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/gsh-banco-de-sangue-santa-teresa/" rel="tag"&gt;GSH Banco de Sangue Santa Teresa&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>doação de sangue</category><category>Fama Festival Petrópolis</category><category>GSH Banco de Sangue Santa Teresa</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/21/quem-doar-sangue-nesta-terca-feira-pode-ganhar-ingresso-para-o-fama-festival-petropolis/</guid><pubDate>Mon, 21 Aug 2023 06:01:10 GMT</pubDate></item><item><title>Trajeto entre Casa de Santos Dumont e Praça 14 Bis terá história do pioneiro da aviação</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/23/trajeto-entre-casa-de-santos-dumont-e-praca-14-bis-tera-historia-do-pioneiro-da-aviacao/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A passagem entre a Praça 14 Bis e a Rua do Encanto, no Centro, vai se tornar, em breve, o Caminho de Santos Dumont, ligando a réplica do primeiro avião à casa do pioneiro da aviação. Isso inclui a revitalização da calçada, incluindo painéis de artistas petropolitanos, QR code e novo mobiliário urbano. O projeto faz parte das comemorações dos 150 anos de Santos Dumont e foi apresentado pelo arquiteto Filipe Graciano.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Graciano, que atualmente é coordenador de Igualdade Racial da Prefeitura, apresentou estudo de viabilidade que analisou todos os trechos do caminho. A proposta inclui 12 painéis feitos por artistas locais; calçada em pedra portuguesa com o desenho das escadas feitas por Dumont em sua casa (que hoje recebe visitantes de todo o mundo); além de QR codes que contam a história e seriam integrados ao circuito a pé. A proposta será apresentada ao Inepac.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;“Quando revitalizamos as ruas 16 de Março e do Imperador, mudamos para melhor e para sempre a cara do Centro Histórico. Mas a cidade é um organismo vivo e, sempre que estivemos no governo, olhamos pra frente. Nossa cidade avança sem parar e o turismo é parte fundamental. Retomamos o calendário de eventos e queremos incrementar cada vez mais a atividade, que é um dos nossos principais vetores econômicos”, disse o prefeito Rubens Bomtempo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Filipe Graciano explicou que o novo circuito turístico tem alguns pilares. “Nossa ideia é apresentar uma nova experiência aos visitantes, por meio de itens como a conectividade (através dos QR codes e dos painéis), acessibilidade e segurança, uma vez que todo o caminho será refeito e as calçadas serão padronizadas, permitindo o acesso de todos”, explicou o arquiteto.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Selo e medalha comemorativos ao sesquicentenário de Santos Dumont&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;figure id="attachment_93048" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/07/selo-santos-dumont.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-93048" src="/wp-content/uploads/2023/07/selo-santos-dumont.jpg" alt="" width="339" height="535"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-93048" class="wp-caption-text"&gt;Reprodução/Correios&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;p&gt;Durante a solenidade, foram lançados o selo e a medalha em comemoração ao sesquicentenário de nascimento de Santos Dumont. O postal foi concedido pelos Correios e a medalha pela Casa da Moeda do Brasil.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O selo tem imagens do Santos Dumont, da fazenda Cabangu onde nasceu (em Minas Gerais), da Encantada, elementos que mostram a paixão em voar e suas invenções; além da escrita e frases de Dumont. A arte do selo é de Cordeiro de Sá e a tiragem é de 15 mil blocos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“É uma honra fazermos essa homenagem para Alberto Santos Dumont, que foi exemplo para muitas gerações”, frisou a gerente de atendimento dos Correios da Região Serrana e Baixada Litorânea, Marcela Borba.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A medalha comemorativa da Casa da Moeda do Brasil, também tem imagens da Encantada, de invenções e frases de Santos Dumont. A descaracterização do par de cunhos originais da medalha foi feita pelo prefeito Rubens Bomtempo e o superintendente do Departamento Comercial da Casa da Moeda do Brasil, Leonardo Alves.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/caminho-de-santos-dumont/" rel="tag"&gt;Caminho de Santos Dumont&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/praca-14-bis/" rel="tag"&gt;Praça 14-Bis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/santos-dumont/" rel="tag"&gt;santos dumont&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>Caminho de Santos Dumont</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>Praça 14-Bis</category><category>santos dumont</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/23/trajeto-entre-casa-de-santos-dumont-e-praca-14-bis-tera-historia-do-pioneiro-da-aviacao/</guid><pubDate>Sun, 23 Jul 2023 06:00:27 GMT</pubDate></item><item><title>[Fotografias] Petrópolis como você nunca viu - parte III</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/08/fotografias-petropolis-como-voce-nunca-viu-parte-iii/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Dando continuidade à série de matérias com fotografias antigas de Petrópolis, confira abaixo mais fotos da Cidade Imperial selecionadas do acervo digitalizado do Arquivo Histórico de Petrópolis.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;(Para mais matérias com fotografias antigas e curiosidades de Petrópolis, acesse &lt;a href="/noticias/cidade/historia/"&gt;&lt;strong&gt;este link&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;figure id="attachment_91768" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/clarice-lispector-no-museu.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91768" src="/wp-content/uploads/2023/04/clarice-lispector-no-museu.jpg" alt="" width="562" height="609"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91768" class="wp-caption-text"&gt;Clarice Lispector visita o Museu Imperial em 1940, de terno claro o Diretor Alcindo de Azevedo Sodré.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91769" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/desfile.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91769" src="/wp-content/uploads/2023/04/desfile.jpg" alt="" width="970" height="576"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91769" class="wp-caption-text"&gt;Desfile na Avenida 15 de Novembro em Petrópolis do Colégio Liceu Fluminense em 1939.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91770" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/exposicao-de-produtos.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91770" src="/wp-content/uploads/2023/04/exposicao-de-produtos.jpg" alt="" width="914" height="615"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91770" class="wp-caption-text"&gt;Exposição de produtos do comércio de Petrópolis em 1925.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91771" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/fabrica.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91771" src="/wp-content/uploads/2023/04/fabrica.jpg" alt="" width="991" height="588"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91771" class="wp-caption-text"&gt;Fábrica Imperial São Pedro de Alcântara em 1874.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91772" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/feira-de-amostras.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91772" src="/wp-content/uploads/2023/04/feira-de-amostras.jpg" alt="" width="898" height="554"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91772" class="wp-caption-text"&gt;Inauguração na Feira de Amostras no Palácio de Cristal na presença de Nair de Teffé (de chapéu branco à esquerda). Crédito: Revista Careta n. 1230 em 16/01/1932 / Acervo Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91773" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-rio-petropolis.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91773" src="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-rio-petropolis.jpg" alt="" width="802" height="521"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91773" class="wp-caption-text"&gt;Primeiro ônibus da Útil com itinerário Rio – Petrópolis em 1937.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91774" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-valparaiso.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91774" src="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-valparaiso.jpg" alt="" width="933" height="553"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91774" class="wp-caption-text"&gt;Linha de ônibus “Valparaiso” Mercedes Benz em Petrópolis.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91775" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/colegio-de-petropolis.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91775" src="/wp-content/uploads/2023/04/colegio-de-petropolis.jpg" alt="" width="1028" height="502"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91775" class="wp-caption-text"&gt;Colégio de Petrópolis – Considerado o primeiro prédio construído de três andares, foi inaugurado em 1850, e obteve amplo sucesso sendo consagrado posteriormente com o “Colégio Kopke”. / Crédito: Museu Imperial&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91776" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/praca-d-affonso.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91776" src="/wp-content/uploads/2023/04/praca-d-affonso.jpg" alt="" width="891" height="527"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91776" class="wp-caption-text"&gt;Largo d. Affonso (atual Praça da Liberdade) / Crédito: Revista Careta n. 1133 em 22/02/1930 página 12 – Acervo Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;  &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/fotografias/" rel="tag"&gt;fotografias&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis-antigamente/" rel="tag"&gt;petrópolis antigamente&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>fotografias</category><category>petrópolis</category><category>petrópolis antigamente</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/08/fotografias-petropolis-como-voce-nunca-viu-parte-iii/</guid><pubDate>Mon, 08 May 2023 06:00:20 GMT</pubDate></item><item><title>[Fotografias] Imagens mostram a construção da estrada Rio-Petrópolis</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/02/fotografias-imagens-mostram-a-construcao-da-estrada-rio-petropolis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;No dia 25 de agosto de 1928, o então presidente Washington Luís inaugurou o trecho entre o Rio e Petrópolis da atual BR-040. Marco na história do desenvolvimento do Brasil, foi construída numa época em que a frota fluminense de automóveis e caminhões se resumia a menos de 20 mil veículos e representou um desafio para a engenharia da época, com os seus seis viadutos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Em 1931, tornou-se a primeira estrada asfaltada do país e, na subida da Serra, foram instaladas as primeiras placas de concreto. No início da década de 1960, o governo federal construiu a Estrada do Contorno (atual pista de descida), que liga Itaipava a Xerém, em Duque de Caxias.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Em 15 de junho de 1980, foi inaugurada a BR-040, substituindo a Estrada União Indústria, construída no século XIX pelo imperador Dom Pedro II.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Segundo informações da prefeitura de Petrópolis, a estrada União e Indústria foi inaugurada em 23 de junho de 1861 por dom Pedro II. Construída com a mão de obra de colonos alemães, a rodovia foi pavimentada pelo método Macadame – o piso é composto por pequenas pedras, comprimidas de forma a se encaixarem umas nas outras.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ela foi considerada um grande marco na engenharia brasileira e foi também a primeira “concessionada” no Brasil. Na época, a estrada teve grande importância para o escoamento da produção cafeeira da região, uma vez que integrou e uniu o estado do Rio com o estado de Minas Gerais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Com a construção da Rodovia BR-040, que liga o Rio de Janeiro a Brasília, passando por Juiz de Fora, alguns trechos da estrada acabaram sendo absorvidos pela nova via.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Confira abaixo as fotos que foram doadas em 1938, pelo Dr. Sá Earp Filho (1884-1941), à biblioteca municipal de Petrópolis:&lt;/p&gt; &lt;figure id="attachment_91509" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-2.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91509" src="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-2.jpg" alt="" width="1034" height="564"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91509" class="wp-caption-text"&gt;Foto: Arquivo Histórico de Petrópolis&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91508" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91508" src="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis.jpg" alt="" width="1107" height="599"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91508" class="wp-caption-text"&gt;Foto: Arquivo Histórico de Petrópolis&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91507" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-6.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91507" src="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-6.jpg" alt="" width="1003" height="599"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91507" class="wp-caption-text"&gt;Foto: Arquivo Histórico de Petrópolis&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91506" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-5.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91506" src="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-5.jpg" alt="" width="1196" height="594"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91506" class="wp-caption-text"&gt;Foto: Arquivo Histórico de Petrópolis&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91505" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-4.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91505" src="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-4.jpg" alt="" width="1044" height="594"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91505" class="wp-caption-text"&gt;Foto: Arquivo Histórico de Petrópolis&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91504" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-3.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91504" src="/wp-content/uploads/2023/04/construcao-rio-petropolis-3.jpg" alt="" width="1155" height="614"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91504" class="wp-caption-text"&gt;Foto: Arquivo Histórico de Petrópolis&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;*Com informações da Concer e Agência Brasil&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/aconteceu-em-petropolis-2/" rel="tag"&gt;aconteceu em petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/br-040/" rel="tag"&gt;BR-040&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/estrada-rio-petropolis/" rel="tag"&gt;estrada rio-petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/estrada-uniao-e-industria/" rel="tag"&gt;estrada união e indústria&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/fotografia/" rel="tag"&gt;fotografia&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>aconteceu em petrópolis</category><category>BR-040</category><category>destacado</category><category>estrada rio-petrópolis</category><category>estrada união e indústria</category><category>fotografia</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/02/fotografias-imagens-mostram-a-construcao-da-estrada-rio-petropolis/</guid><pubDate>Tue, 02 May 2023 06:01:14 GMT</pubDate></item><item><title>[Coluna] (Re) Existência e Consciência: 200 anos de quê?</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/09/25/coluna-re-existencia-e-consciencia-200-anos-de-que/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;por Maria Regina Bortolini &lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;No marco das comemorações dos 200 anos da independência, o país vive um desafio cívico e se pergunta: 200 anos de quê? A noção de independência política está estreitamente relacionada à soberania e autodeterminação dos povos – estado de ser livre da influência ou subordinação de outrem e de decidir, por si mesmo, as questões que afetam sua própria vida. Quando os europeus aqui chegaram, encontraram povos independentes, soberanos, autodeterminados. No entanto, não confraternizaram com eles, mas os colonizaram. A colonização se deu a partir de um modelo de expansão, dominação e exploração econômica, e de um projeto civilizatório. Não sem resistência, se perpetuou por quase cinco séculos estruturando aquilo a que nos acostumamos a chamar de Estado-nação modernos. Mas será que a independência trouxe soberania e autodeterminação aos nossos povos? Infelizmente não. Afinal, a colonização histórica não terminou com a independência dos povos, pois as relações de colonialidade não findaram com a destruição do colonialismo.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O colonialismo refere-se à dominação política e econômica de uma nação sobre outra. É um processo histórico que se finda com a descolonização ou independência dos povos. Já a colonialidade não está limitada a um período temporal específico mas, segundo Aníbal Quijano, ao contrário, denota a continuidade temporal de formas de poder, resultante da experiência colonial: a colonialidade do poder, do saber e do ser.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A colonialidade do poder é a continuidade das estruturas e relações de poder que engendraram o capitalismo moderno. Na geopolítica global, a colonização garantiu a continuidade da dependência econômica, mesmo para aqueles que de forma mais ou menos revolucionária, conquistaram a sua independência política.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mas o poder colonial não se ancora apenas na dimensão político-econômica. Há um poder simbólico que o sustenta. No projeto civilizador da modernidade a criação da noção de raça naturaliza os colonizados como inferiores aos colonizadores, justificando a usurpação de seu patrimônio, a negação de seus saberes e as múltiplas violências sobre seus corpos. A modernidade, portanto, está relacionada com uma subjugação epistêmica – colonialidade do saber; ancorada em racionalidades eurocentradas, que tomam o homem, branco, hétero como um universal e, por consequência, negam outras epistemes, outras culturas, produzidas por outros sujeitos e por outros povos. Todos esses processos se encerram na racialização dos corpos, na colonialidade do ser. Afinal, a experiência humana não se dá num vazio existencial, mas a partir de um sujeito encarnado, corporificado. Na colonização, os corpos não-brancos foram desumanizados, escravizados, violados, consagrando a superioridade do corpo branco. Mas o fim da escravidão não pôs fim à negação sistemática dos corpos subalternizados. Estereótipos raciais foram revitalizados, políticas de morte foram atualizadas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Vivemos hoje, portanto, uma profunda crise civilizatória. É preciso, nesse momento, descolonizar nossos povos, nosso pensamento, nossos corpos. Produzir uma reflexão crítica sobre esse sistema-mundo capitalista, patriarcal, moderno. Mais que isso, reconhecer como o racismo epistêmico sufoca e silencia nossas vozes. Compreender como o processo civilizador produziu e ainda produz sofrimento aos nossos corpos. Reivindicar que as diferentes corporalidades que constituem a diversidade humana no Brasil possam existir, reexistir. Problematizar a construção de nossa identidade, reencontrar nossas origens afro-indígenas, entrelaçar nossas diferenças e inventar novas possibilidades de (re) existência e consciência! Em tempos de desafio cívico é preciso ter consciência do que somos e queremos ser. Por um Brasil mais humano, mais justo e solidário!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Maria Regina Bortolini é antropóloga, professora e integrante da Comissão Científica da 28ª Semana Científica da UNIFASE/FMP.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/racismo/" rel="tag"&gt;racismo&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>racismo</category><category>UNIFASE/FMP</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/09/25/coluna-re-existencia-e-consciencia-200-anos-de-que/</guid><pubDate>Sun, 25 Sep 2022 06:00:37 GMT</pubDate></item><item><title>[Coluna] Banco de Leite Humano em Petrópolis: uma vantagem para todos</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/08/23/coluna-banco-de-leite-humano-em-petropolis-uma-vantagem-para-todos/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;por Dr. Vander Guimarães Silva&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Em um mês especialmente dedicado ao aleitamento materno – o Agosto Dourado, Petrópolis terá seu primeiro Banco de Leite Humano (BLH) aberto em uma unidade pública de saúde – o Hospital de Ensino Alcides Carneiro (HEAC). Este banco se junta a outras 222 unidades que compõem a Rede de Bancos de Leite Humano do Brasil (rBLH-BR), a maior e mais complexa rede do mundo, sendo referência internacional por utilizar estratégias que aliam baixo custo à alta qualidade e tecnologia. A Rede brasileira, atuando em conjunto, exporta tecnologia para países da América Latina, Caribe e África, além de fazer parcerias com Portugal e Espanha, compondo a Rede Ibero-Americana de BLHs.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Os BLHs representam uma estratégia para promoção, proteção e apoio ao aleitamento materno. As ações de um banco de leite humano englobam coleta, processamento e distribuição do leite humano para bebês prematuros ou de baixo peso, que não conseguem ser alimentados pelas próprias mães e aqueles que serão submetidos a algum tipo de cirurgia ainda nos seus primeiros dias de vida. Além de oferecer um aporte de calorias e energia a essas crianças, o leite humano, por ser uma fonte completa de nutrientes e fatores de proteção (imunoglobulinas, macrófagos, ferritina, anticorpos, imunocomplementos, etc), torna-se o alimento ideal para estes recém-nascidos. Segundo a OMS (Organização Mundial de Saúde), pela sua complexidade, o leite humano deve ser o único alimento oferecido para a criança nos seus 6 primeiros meses de vida, além de poder ser utilizado como uma alimentação complementar até dois anos ou mais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Entre outras funções desempenhadas pelos BLHs, estão também a de atendimento e guia para mães em aleitamento materno. Eles funcionam como um centro capaz de atender às principais intercorrências decorrentes deste período e oferecer às puérperas uma orientação adequada, a fim de minimizar os efeitos do desmame precoce. É também um espaço educacional, que permite a discussão e trocas de experiências entre mães (gestantes ou puérperas), sempre mediada por uma supervisão de um profissional capacitado para tal!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Para exercer todas essas atividades, o Banco de Leite depende de doações voluntárias, uma vez que nenhum produto, atendimento ou orientação fornecidos são cobrados. A doadora pode ser uma mãe que esteja com o seu filho internado que, pelas razões expostas acima, não consegue receber o leite através da sucção do seu peito. Além dessas pacientes, qualquer mulher que o deseje pode se tornar uma doadora! Para isto, basta entrar em contato com a unidade do HEAC, onde receberá as orientações necessárias de como fazê-lo. É importante salientar que o leite doado sempre será o excedente que aquela mãe produz. Esse leite passará por um controle de qualidade, que vai desde a avaliação do estado de saúde da doadora até os processos que envolvem a análise, pasteurização e controle de qualidade, antes de ser distribuído.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Bancos de Leite funcionam também como centros para educação em saúde, onde os profissionais que atuam na área fornecem informação técnica sobre o ato de amamentar, seus cuidados, benefícios e complicações, cursos de aperfeiçoamento e atividades práticas, contribuindo para a formação de novos agentes, os capacitando para lidar com essas questões. Acadêmicos do curso de Medicina, de Nutrição e de Enfermagem terão participação ativa no dia a dia do BLH. Inicialmente, pensamos em oferecer estágios para as residências de Ginecologia e Obstetrícia, Pediatria e Enfermagem. Futuramente, poderemos proporcionar uma formação em Enfermagem com especialização em BLH, pós-graduação que já existe em outras unidades do Brasil. Proteger a amamentação é uma responsabilidade de todos!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A criação de um banco de leite humano traz benefícios plenos. Ganham a criança, sua mãe e toda a família. É também um bem para toda a sociedade, uma vez que o aleitamento promove o crescimento de crianças mais hígidas e inteligentes, que demandam menos os serviços de saúde e torna os cidadãos mais capazes. É, sem dúvida, um grande passo que Petrópolis dá no cuidado materno-infantil!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vander Guimarães Silva é médico, doutor em Ciências pela Fiocruz e professor titular de Ginecologia e Obstetrícia da UNIFASE/FMP.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/agosto-dourado/" rel="tag"&gt;agosto dourado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/banco-de-leite/" rel="tag"&gt;banco de leite&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/hospital-alcides-carneiro/" rel="tag"&gt;hospital alcides carneiro&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>agosto dourado</category><category>banco de leite</category><category>destacado</category><category>hospital alcides carneiro</category><category>petrópolis</category><category>UNIFASE/FMP</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/08/23/coluna-banco-de-leite-humano-em-petropolis-uma-vantagem-para-todos/</guid><pubDate>Tue, 23 Aug 2022 06:00:46 GMT</pubDate></item><item><title>[Coluna] O Mito sobre o Dia das Mães</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/05/08/coluna-o-mito-sobre-o-dia-das-maes/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;por Ana Cláudia Carvalho&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O segundo domingo do mês de maio, todos os anos, é dedicado ao Dia das Mães, um momento para estabelecer e ampliar as relações sociais e estimular a afetividade entre as crianças e as mães. Além de ser um dia lindo para lembrar da importância da maternidade e falar de toda essa jornada. Entretanto, a data também pode provocar certos danos na saúde mental de quem não consegue lidar muito bem com essa comemoração.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O Dia das Mães pode estimular tanto sentimentos positivos, quanto negativos nas pessoas, com base nas nossas vivências relacionadas à data. É importante refletir como para muitos o dia das mães se tornou uma única data reservada para agradecer e valorizar as mães: o que ela representa nos dias de hoje.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sabemos que assim como o Natal e a Páscoa, a data tomou tamanha proporção com incentivo do comércio. Contudo, muito além da ênfase no aumento de vendas de presentes, o segundo domingo de maio, ficou marcado pela troca de vivências familiares e a reunião em família para comemorar juntos este dia. Então, neste sentido, podem ser criadas memórias afetivas em torno da família, que contribuem para o fortalecimento da relação entre mães e filhos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ainda que a data possa representar para muitas pessoas um momento de fortalecimento de vínculos familiares, para outras pode acarretar sofrimento emocional, por aproximá-la de lembranças dolorosas e de cobranças sociais. Atualmente, nas redes sociais, facilmente comparamos o fragmento que vemos da vida do outro e comparamos com a totalidade das nossas vivências. Esta comparação é injusta conosco e pode trazer adoecimentos emocionais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Dia das Mães pode representar, para muitas pessoas, um contato com lembranças difíceis e dolorosas. Pessoas que não tiveram uma figura materna presente, quem lida com o luto da mãe ou de um filho, pessoas que por alguns motivos estão distantes de suas mães ou filhos, seja por conta da distância física ou algum desentendimento, mulheres que sonham com a maternidade e não conseguiram vivenciá-la, as que não desejam ser mães e ainda precisam lidar com as cobranças da sociedade. Entre outras situações, muitas pessoas podem ser impactadas de maneira negativa.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Esta data não deve ser um peso para quem não consegue celebrá-la e é preciso compreender a singularidade de cada pessoa, acolher e jamais julgar. As pessoas costumam utilizar frases “reparadoras” para abordar sobre uma dor que não conhecem. Neste sentido, precisamos ter empatia para compreender que assim como outras datas comemorativas, o dia das mães pode não ser uma data agradável para todos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;É importante lidar com esse sentimento e fazer com que ele não afete mais a vida pessoal. O mais indicado seria que a pessoa evite comparações ou até mesmo se force a celebrar esta data como outros. Além disso, é necessário entender quais pensamentos, sentimentos e emoções estão relacionados a esta vivência. A psicoterapia, por exemplo, pode ajudar e muito a ressignificar lembranças e situações difíceis que não conseguimos lidar. Ter saúde emocional não significa ausência de vivências dolorosas, mas aprender a lidar com elas a partir do autoconhecimento.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Amamos os nossos filhos, mas nem sempre gostamos do que representa a maternidade real, bem diferente daquela que estamos acostumados a ver nas redes sociais. A maternidade não deve ser romantizada, são inúmeras as renúncias, o cansaço, as múltiplas tarefas, as autocobranças e as cobranças da sociedade. Temos que ser boas mães, boas profissionais, boas parceiras, boas filhas, boas amigas. Para muitas pessoas, o maternar é exaustivo e solitário.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mesmo com a pressão, não é impossível se livrar desses estigmas que podem se tornar negativos. Existe um luto que nem sempre conseguimos lidar em relação à mulher que fomos e que deixou de existir. Outra mulher nasce quando tem um filho, no entanto, as cobranças aumentam, os papéis sociais são acrescentados: ainda precisamos caminhar muito na compreensão de que um filho pertence à família e não apenas à mãe, todos podem e devem cuidar da mãe e da criança.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Este estigma social que precisa ser combatido de que a mãe precisa continuar a ser aquela que consegue equilibrar muito bem todos os seus papéis sociais. Ainda precisamos caminhar muito a respeito do que a sociedade compreende sobre o que é ser mãe e o que é ser pai. Se existe uma mãe exausta, possivelmente existe um pai que não está fazendo o seu papel. Infelizmente, ainda é comum vermos mães sobrecarregadas e pais ausentes da vida com os filhos. Além do mais, combater a romantização da maternidade é muito essencial, bem como compreender que podemos ser mães.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2022/05/psicologa-ana-claudia-estacio.jpg"&gt;&lt;img class="alignleft wp-image-86055" src="/wp-content/uploads/2022/05/psicologa-ana-claudia-estacio-285x300.jpg" alt="" width="104" height="109"&gt;&lt;/a&gt;Ana Cláudia Carvalho é docente do curso de psicologia da Estácio e mestra em psicologia.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/dia-das-maes/" rel="tag"&gt;dia das mães&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>destacado</category><category>dia das mães</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/05/08/coluna-o-mito-sobre-o-dia-das-maes/</guid><pubDate>Sun, 08 May 2022 06:00:03 GMT</pubDate></item><item><title>Petropolitana campeã de jiu-jitsu será homenageada na Câmara</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/28/petropolitana-campea-de-jiu-jitsu-sera-homenageada-na-camara/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A atleta Maria Eduarda, de 15 anos, vai receber uma Moção Congratulatória na Câmara Municipal. A iniciativa, do vereador Eduardo do Blog, visa prestigiar a jovem lutadora que se tornou campeã mundial sub-18 de jiu-jitsu olímpico, em competição realizada no dia 11 de agosto no bairro de Deodoro, no Rio de Janeiro, quando fez sua estreia nesta categoria.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Duda Castro, como é mais conhecida, é moradora do Vale do Carangola, onde começou a praticar judô aos quatro anos, através do projeto Judô Carangola. Como judoca, venceu vários campeonatos até fazer sua transição para o jiu-jitsu.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/camara-de-vereadores/" rel="tag"&gt;câmara de vereadores&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/camara-municipal-de-petropolis/" rel="tag"&gt;câmara municipal de petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/jiu-jitsu/" rel="tag"&gt;jiu-jitsu&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/vereador-eduardo-do-blog/" rel="tag"&gt;vereador Eduardo do blog&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>câmara de vereadores</category><category>câmara municipal de petrópolis</category><category>destacado</category><category>jiu-jitsu</category><category>petrópolis</category><category>vereador Eduardo do blog</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/28/petropolitana-campea-de-jiu-jitsu-sera-homenageada-na-camara/</guid><pubDate>Mon, 28 Aug 2023 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Atletas petropolinas sobem ao pódio em Campeonato de Karatê</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/26/atletas-petropolinas-sobem-ao-podio-em-campeonato-de-karate/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;Atletas de Petrópolis subiram ao pódio no Campeonato Nacional e  Intercontinental de Karatê Tradicional, realizado no Complexo Esportivo em Lauro de Freitas, na Bahia. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;A delegação, composta por atletas da Academia Serrana de Artes Marciais, conquistou resultados expressivos durante os torneios. Dentre os destaques, a atleta Manuela Duringer se consagrou como a nova campeã nacional e vice-campeã intercontinental em sua categoria. Já as atletas Thaisa Souza, Luiza Mayorga e Helena Mayorga ficaram com o 3º lugar. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt; &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;“Poucos souberam das dificuldades que &lt;/span&gt;&lt;span&gt;enfrentamos para chegar até onde &lt;/span&gt;&lt;span&gt;chegamos. Logo na primeira &lt;/span&gt;&lt;span&gt;participação, todas elas trouxeram uma &lt;/span&gt;&lt;span&gt;medalha para casa. As meninas estão de &lt;/span&gt;&lt;span&gt;parabéns. Estou muito orgulhoso. Agora &lt;/span&gt;&lt;span&gt;estamos em preparação para chegar em &lt;/span&gt;&lt;span&gt;outubro e nos juntar à seleção brasileira &lt;/span&gt;&lt;span&gt;para disputar o Sul-Americano”, disse Josias Santana, técnico da equipe.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Chegamos com uma equipe nova, mas muito preparada. Ficamos um tempo afastados das competições, mas retomamos a equipe este ano e já trouxemos medalhas. Ano que vem é um ano muito especial, a Academia Serrana completará 60 anos de fundação. Estamos em busca de apoio, nosso objetivo é chegar com a equipe completa para o Nacional que acontecerá em Cascavel, no Paraná.” complementou Sensei Josias.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Enquanto isso, a equipe segue forte a rotina de treinos para buscar resultados ainda mais expressivos no torneiro Sul-Americano que acontecerá nos dias 4 a 7 de outubro em Buenos Aires,na Argentina.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sobre a Academia Serrana Fight Club&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;Fundada em 1964, a Academia Serrana é a escola de artes marciais mais antiga de Petrópolis. Atualmente é comandada pelo Sensei Josias Santana, 6º Dan de Karatê Shotokan Tradicional, sendo aluno direto do Sensei Lyrton Monassa e um dos primeiros faixa-preta da cidade. Além do Karatê Tradicional, a Academia Serrana também oferece aulas de Jiu-Jitsu. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/academia-serrana-de-artes-marciais/" rel="tag"&gt;Academia Serrana de Artes Marciais&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/karate/" rel="tag"&gt;karate&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><category>Academia Serrana de Artes Marciais</category><category>destacado</category><category>karate</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/26/atletas-petropolinas-sobem-ao-podio-em-campeonato-de-karate/</guid><pubDate>Sat, 26 Aug 2023 06:00:21 GMT</pubDate></item></channel></rss>