<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Acontece em Petrópolis · AeP</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/</link><description>O seu Portal de notícias da Cidade Imperial. Fique antenado em tudo o que Acontece em Petrópolis!</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Mon, 09 Oct 2023 06:14:54 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Saloon BBQ acontece neste feriadão em Itaipava com muito rock e sertanejo na programação</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/10/09/saloon-bbq-acontece-neste-feriadao-em-itaipava-com-muito-rock-e-sertanejo-na-programacao/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;O Saloon BBQ retorna nesta semana de 12 a 15 de outubro ao Parque Municipal Prefeito Paulo Rattes, em Itaipava. Com ampla programação, o line-up desta edição vai reunir ritmos que vão do rock ao sertanejo, passando pelo blues e folk. O evento, que tem entrada franca, acontece das 11h à meia-noite.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O evento, organizado pela Cool Produções, nasce com a proposta de remeter aos tradicionais Saloons do Velho Oeste ao mesmo tempo em que resgata a memória dos eventos que ocorriam na antiga Exposição Agropecuária, que ocorriam ali mesmo, em Itaipava.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Esta é a segunda edição do Saloon BBQ em 2023. A primeira ocorreu em abril e reuniu cerca de 24 mil pessoas. O evento oferece uma variedade de cocções para as carnes, desde pit smokers até fogo de chão, proporcionando aos visitantes uma experiência única de sabores. O local contará com um pavilhão espaçoso e estará decorado com mesas de confraria, bistrôs e lounges, oferecendo assentos para mais de 600 pessoas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Além dos shows no palco principal, o evento contará um touro mecânico e área kids na parte externa, garantindo diversão para toda a família, inclusive para os pets, já que o evento é pet friendly.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Confira a programação musical:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;12 de outubro (quinta-feira)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;15h – O Velho Blues&lt;/p&gt; &lt;p&gt;18h – Dirty Devil Band&lt;/p&gt; &lt;p&gt;21h – Fabrício &amp;amp; Gabriel&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;13 de outubro (sexta-feira)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;15h – Imperial Blues Convida Marcelo Buddy&lt;/p&gt; &lt;p&gt;18h – Memphis Belle&lt;/p&gt; &lt;p&gt;21h – Folkse&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;14 de outubro (sábado)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;15h – Baioneiros&lt;/p&gt; &lt;p&gt;18h – Hugo Schetinno&lt;/p&gt; &lt;p&gt;21h – Rock Revival&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;15 de outubro (domingo)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;14h – B2 Regional&lt;/p&gt; &lt;p&gt;17h – Renegados Country Band&lt;/p&gt; &lt;p&gt;20h – Hugo Rocha&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Local: Parque Municipal Prefeito Paulo Rattes – Estrada União e Indústria, 10.000 – Itaipava&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Dias: 12, 13, 14 e 15 de outubro&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: das 11h à meia-noite&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Entrada gratuita.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Estacionamento: R$ 15 a diária (entrada pelo portal C do Parque).&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/itaipava/" rel="tag"&gt;itaipava&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/parque-municipal-prefeito-paulo-rattes/" rel="tag"&gt;Parque Municipal Prefeito Paulo Rattes&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/saloon-bbq-itaipava/" rel="tag"&gt;Saloon BBQ Itaipava&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>destacado</category><category>itaipava</category><category>Parque Municipal Prefeito Paulo Rattes</category><category>petrópolis</category><category>Saloon BBQ Itaipava</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/10/09/saloon-bbq-acontece-neste-feriadao-em-itaipava-com-muito-rock-e-sertanejo-na-programacao/</guid><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 06:01:32 GMT</pubDate></item><item><title>Sede do Projeto do Morro retorna ao Alto da Serra</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/10/09/sede-do-projeto-do-morro-retorna-ao-alto-da-serra/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Um ano e oito meses após a tragédia, o Projeto do Morro retorna ao Alto da Serra, na Comunidade Osvero Carmo Vilaça. Na última semana, as Secretarias de Educação e de Governo realizaram a devolução das chaves do prédio que anteriormente abrigou o CEI Tia Alice, espaço que pertence à Associação de Moradores da Comunidade e, a partir de agora, também abrigará o projeto social. No deslizamento de terra ocorrido no Morro da Oficina, os quatro andares da antiga sede do Projeto do Morro foram destruídos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Desde 2009, o projeto social já capacitou mais de 8 mil pessoas, com cursos profissionalizantes e atividades voltadas para cultura, esportes e lazer.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O coordenador do projeto, Bruno Gonçalves, comemorou o retorno à comunidade. Desde novembro do ano passado, a sede estava instalada no Vicenzo Rivetti. “Há 15 anos, começamos nossas atividades na associação de moradores do Morro da Oficina, na servidão Frei Leão. E após perder tudo na tragédia, sentimos a necessidade de voltar ao nosso lugar de origem, pois vemos a carência não só da comunidade, mas de todo Alto da Serra por um projeto social”, disse.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O prédio da associação de moradores, que foi construído com a ajuda de toda comunidade, é fruto do sonho da falecida líder comunitária Tia Alice. “Estamos muito felizes em estar de volta! Lembro-me de todo esforço da minha mãe e de tudo que já vivemos aqui, e por isso continuaremos o seu legado”, comemorou Ana Lúcia Azevedo, 59 anos, uma das diretoras da Associação, que é presidida por Ana Chandrette. Ambas estão em busca de novas parcerias e projetos a serem desenvolvidos no espaço.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Atualmente, o CEI Tia Alice funciona na Rua Coronel Albino Siqueira, em prédio adaptado para atender 300 crianças. “Desejamos um ótimo recomeço a esse querido projeto, que sempre prezou pelo bem-estar de suas crianças e adolescentes”, finalizou a secretária de Educação, Adriana de Paula.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/cei-tia-alice/" rel="tag"&gt;CEI Tia Alice&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/projeto-do-morro/" rel="tag"&gt;projeto do morro&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>CEI Tia Alice</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>projeto do morro</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/10/09/sede-do-projeto-do-morro-retorna-ao-alto-da-serra/</guid><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 06:00:53 GMT</pubDate></item><item><title>Executivos da Embraer e XP Investimentos marcam presença no Petrópolis Business</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/10/09/executivos-da-embraer-e-xp-investimentos-marcam-presenca-no-petropolis-business/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;Executivos de duas das mais destacadas empresas do cenário nacional, a Embraer e a XP Investimentos, estão escalados para participações especiais no Petrópolis Business 2023, o maior evento de negócios do interior fluminense, entre os dias 26 e 29 de outubro, no Centro Cultural Sesc Quitandinha. O vice-presidente Executivo de Operações da Embraer, Luis Marinho, fará a palestra de abertura, no dia 26, às 19h, apresentando “O case de sucesso da Embraer”. No dia seguinte, no mesmo horário, será a vez de Caio Megale, Economista-Chefe da XP Investimentos, falando sobre “Perspectivas da economia brasileira em 2024”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;Desde 2020, Luis Marinho tem impulsionado melhorias de desempenho na Embraer, implementando a filosofia Lean, voltada a &lt;/span&gt;&lt;span&gt;maximizar a produção e aumentar a qualidade do produto ou serviço, com foco na produtividade e excelência&lt;/span&gt;&lt;span&gt;. Marinho traz uma rica bagagem em engenharia, logística e administração, além da experiência em atuar numa companhia que tem se destacado no noticiário com inovações como os recém-anunciados aviões elétricos e os carros voadores e ainda por um de seus jatos superar o concorrente na preferência de clientes norte-americanos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;Caio Megale possui ampla experiência, com passagem pelo Itaú Unibanco e participação na fundação da Mauá Investimentos, empresa da qual foi sócio e economista-chefe até 2010. Megale é convidado especial da empresa Petrópolis Invest, que estará presente no Petrópolis Business 2023. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;No total, o Petrópolis Business contará com 120 palestras sobre diferentes temas. Os visitantes poderão participar de workshops, rodadas de negócios promovidas pelo Sebrae e outras atividades pensadas para atender a todas as faixas etárias. Como parte da programação, destaca-se o Tech Summit 2023, evento que reúne desenvolvedores, empresas de TI e interessados no segmento de tecnologia e inovação. Experiências com startups, inteligência artificial, realidade aumentada e robótica também movimentarão o CCSQ durante os quatro dias de outubro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;O Petrópolis Business 2023 reunirá os principais segmentos da economia da região, abrangendo turismo, gastronomia, moda, confecção, tecnologia, construção civil, educação, construção civil, eventos, agroecologia e poder público pelos diversos salões do Quitandinha. A entrada é franca.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;O Petrópolis Business 2023 é uma realização da ACEP, com patrocínio da Fecomércio, Prefeitura, Sistema Firjan, Governo do Estado do Rio de Janeiro (por meio da Secretária de Desenvolvimento Econômico, Indústria, Comércio e Serviços), Sebrae, Unifase e Concer. O evento conta com apoio institucional da Facerj, CDL, Sicomércio, Câmara Municipal, CRC/RJ, Emater-Rio, Petrópolis Convention &amp;amp; Visitors Bureau, UCP, SinCon, Associação de Empresários da Rua Teresa, Serratec, Serviplan e Petrópolis Invest. A organização do Petrópolis Business 2023 é da Open Brasil. A Tribuna FM é a rádio oficial do evento.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/centro-cultural-sesc-quitandinha/" rel="tag"&gt;Centro Cultural Sesc Quitandinha&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/embraer/" rel="tag"&gt;Embraer&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis-business/" rel="tag"&gt;petrópolis business&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/xp-investimentos/" rel="tag"&gt;XP Investimentos&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>Centro Cultural Sesc Quitandinha</category><category>destacado</category><category>Embraer</category><category>petrópolis</category><category>petrópolis business</category><category>XP Investimentos</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/10/09/executivos-da-embraer-e-xp-investimentos-marcam-presenca-no-petropolis-business/</guid><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 06:00:49 GMT</pubDate></item><item><title>Mais uma edição da Feira da Granja acontece nesta semana</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/10/09/mais-uma-edicao-da-feira-da-granja-acontece-nesta-semana/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Nos dias 13, 14 e 15 de outubro acontece a edição de Primavera da Feira da Granja, de 10h às 20h, no Centro de Convenções da Granja Brasil em Itaipava. Entre as novidades desta edição, haverá um corredor esotérico com consultas de tarô e baralho cigano.&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;A feira, que é pet friendly, acontece em área coberta, com ar refrigerado, e conta com dezenas de expositores locais, reunindo o melhor do empreendedorismo serrano da moda, gastronomia, arte e lazer.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p dir="auto"&gt;A entrada é gratuita e o evento dispõe de estacionamento no local.&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;Endereço: Estrada União e Indústria, 9153 – Itaipava&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;Data: 13, 14 e 15 de outubro&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;Horário: 10h às 20h&lt;/p&gt; &lt;p dir="auto"&gt;Entrada franca.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/feira-da-granja/" rel="tag"&gt;Feira da Granja&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/itaipava/" rel="tag"&gt;itaipava&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>destacado</category><category>Feira da Granja</category><category>itaipava</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/10/09/mais-uma-edicao-da-feira-da-granja-acontece-nesta-semana/</guid><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 06:00:09 GMT</pubDate></item><item><title>Baile da Geração Prateada acontece no Palácio de Cristal neste domingo</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/10/08/baile-da-geracao-prateada-acontece-no-palacio-de-cristal-neste-domingo/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Neste domingo (8) acontece&lt;span&gt; o Baile Geração Prateada, às 15h, no Palácio de Cristal, como parte da &lt;a href="../../06/palacio-de-cristal-e-centro-cultural-de-cascatinha-recebem-parte-da-programacao-da-serra-serata/"&gt;&lt;strong&gt;programação da Serra Serata&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;O tradicional baile terá repertório exclusivo para o público da Geração Prateada se deliciar com comidas típicas, dançar, brincar e fazer novos amigos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;Idealizado em 1996, pela ativista da longevidade, Silvana Coelho, especialista e apaixonada pela causa da pessoa idosa, ao longo dos anos o evento se tornou tradição na cidade. Em 2000, o poder público abraçou a ideia e o evento passou a ser realizado mensalmente com o total apoio da Prefeitura Municipal de Petrópolis. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt; “O baile incluso na programação da Serra Serata, tem um significado muito importante, não só por motivos pessoais, mas principalmente por acreditar que os movimentos culturais, são capazes de resgatar a autoestima, promover a sociabilidade e fomentar o combate ao etarismo” conclui Silvana Coelho.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A música ao vivo ficará por conta do músico &lt;span&gt;Felipe Schmitt. A entrada é franca.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/baile-geracao-prateada/" rel="tag"&gt;Baile Geração Prateada&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/palacio-de-cristal/" rel="tag"&gt;palácio de cristal&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/serra-serata/" rel="tag"&gt;Serra Serata&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/terceira-idade/" rel="tag"&gt;terceira idade&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>Baile Geração Prateada</category><category>destacado</category><category>palácio de cristal</category><category>petrópolis</category><category>Serra Serata</category><category>terceira idade</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/10/08/baile-da-geracao-prateada-acontece-no-palacio-de-cristal-neste-domingo/</guid><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 06:14:44 GMT</pubDate></item><item><title>Novos secretários assumem Planejamento e Controle Interno</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/10/07/novos-secretarios-assumem-planejamento-e-controle-interno/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;O governo municipal anunciou dois novos nomes para o time de secretários: Áurea Gonçalves assume a Secretaria de Controle Interno, e Jeferson Andrade assume a Secretaria de Planejamento e Orçamento.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Estou dando as boas-vindas à Áurea e ao Jeferson. Agradeço também aqueles que saíram. Quero dizer que Petrópolis nunca vai parar. Petrópolis está acima de todos nós. Conheço o Jeferson e a Áurea já desde a época das chuvas. Eles nos ajudaram demais. Confio e muito no trabalho deles. Dois jovens talentos que já vinham desenvolvendo um belo trabalho no governo. Dois técnicos que vão contribuir ainda mais com Petrópolis”, disse Bomtempo.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Áurea é formada em Direito pela UCP, advogada, e atualmente faz LLM de Gestão Jurídica Empresarial pela FGV. Na Prefeitura, começou como estagiária (entre 2015 a 2017). Desde 2021, na Secretaria de Fazenda, foi assessora jurídica na Dívida Ativa e, depois, diretora de Receitas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Áurea já integra e, agora como controladora, vai fortalecer ainda mais o Comitê de Prevenção e Enfrentamento à Violência Contra a Mulher na administração municipal, criado neste ano pelo prefeito Rubens Bomtempo, com o apoio do Condim (Conselho Municipal dos Direitos da Mulher).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Jeferson Andrade é advogado, especialista em Direito Administrativo. Na Prefeitura, ele já trabalhou na Procuradoria-geral do Município (entre 2013 e 2015), foi procurador da extinta Fundação de Cultura e Turismo (entre 2015 e 2016), assessor jurídico da Secretaria de Fazenda (2022) e diretor de Relações Institucionais para Indústria, Comércio e Serviços da Secretaria de Desenvolvimento Econômico (2023).&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/secretaria-de-controle-interno/" rel="tag"&gt;Secretaria de Controle Interno&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/secretaria-de-planejamento-e-orcamento/" rel="tag"&gt;Secretaria de Planejamento e Orçamento&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>Secretaria de Controle Interno</category><category>Secretaria de Planejamento e Orçamento</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/10/07/novos-secretarios-assumem-planejamento-e-controle-interno/</guid><pubDate>Sat, 07 Oct 2023 06:14:57 GMT</pubDate></item><item><title>Sobrinhas-netas de Saint - Exupéry, autor de “O Pequeno - Príncipe”, visitam Petrópolis neste sábado</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/10/07/sobrinhas-netas-de-saint-exupery-autor-de-o-pequeno-principe-visitam-petropolis-neste-sabado/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;O livro “O Pequeno Príncipe” está completando 80 anos e, por isso, as comemorações chegaram à La Grande Vallée, casa localizada em Itaipava, que abriga a história do autor e memória da Aéropostale no Brasil, antecessora da atual Air France.&lt;/p&gt; &lt;hr&gt; &lt;p&gt;&lt;a href="/2011/05/11/saint-exupery-esteve-em-petropolis/"&gt;&lt;strong&gt;[Você sabia?] Saint-Exupéry esteve em Petrópolis&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;hr&gt; &lt;p&gt;Neste sábado (7), Roseline de Giraud d’Agay Sartre e Sophie de Giraud d’Agay Halleux, sobrinhas-netas de Antoine de Saint – Exupéry farão um passeio turístico na cidade com apoio da Secretaria de Turismo, além de ficarem hospedadas no imóvel que recebia o tio na década de 1920.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Petrópolis respira história e temos certeza que a visita será de grande importância não só para nós, mas para as descendentes de Saint – Exupéry, que era um grande admirador da cidade”, destacou o prefeito Rubens Bomtempo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Rosaline e Sofie serão recebidas pelo proprietário da Lá Grande Valle, José Augusto Wanderley. “Foi uma grande surpresa quando elas sinalizaram que gostariam de ficar hospedadas em minha casa. Segundo elas, para sentir a mesma atmosfera que Saint-Exupéry experimentou no passado. Vai ser uma recepção bastante intimista, com um jantar bem brasileiro, ao som de Edith Piaf no gramofone”, disse José Augusto.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Neste sábado, elas farão um &lt;em&gt;city tour&lt;/em&gt;, onde conhecerão o Museu Imperial, o Centro Histórico, o Palácio Quitandinha e o Museu Casa de Santos Dumont. Para o roteiro, as sobrinhas-netas de Saint Exupéry terão o apoio da Secretaria de Turismo. No domingo, pela manhã, Rosalina e Sofia retornam para o Rio de Janeiro. “Temos certeza que a pluralidade do nosso acervo arquitetônico, histórico e de belezas naturais irá encantá-las. Será um prazer apoiá-las neste passeio”, diz a secretária de Turismo, Silvia Guedon.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Petrópolis tem ampla ligação com a história da Aéropostale (atual Air France), que completa 90 anos. A bordo do modelo Demoiselle, avião inventado por Santos Dumont, 14 pilotos franceses puderam trazer todo o material a ser utilizado pelos Correios do Brasil na década de 1920. Antoine de Saint – Exupéry também era piloto da companhia.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Desde 2014 temos na Encantada a réplica do Demoiselle, primeiro modelo de avião produzido em série na Europa e um marco de expressão mundial, fato que nos enche de orgulho!”, finaliza Diana Iliescu, presidente do Instituto Municipal de Cultura.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Exposição em homenagem aos 80 anos de O Pequeno Príncipe&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Roseline de Giraud d’Agay Sartre e Sophie de Giraud d’Agay Halleux chegaram ao Brasil para a abertura da exposição imersiva “Pegadas do Pequeno Príncipe”, no Shopping Rio Sul, que celebra os 80 anos do clássico mundial.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A mostra tem curadoria de Mônica Cristina Corrêa, que também participará do passeio por Petrópolis, e conta com 10 salas. Uma verdadeira viagem pelo universo de Antoine de Saint-Exupéry, em uma reprodução do escritório do autor, com mobiliário, objetos pessoais, trilha sonora, figurinos até páginas do livro, em meio a muita tecnologia, cenografia e espaços instagramáveis.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/la-grande-vallee/" rel="tag"&gt;la grande vallee&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/o-pequeno-principe/" rel="tag"&gt;o pequeno príncipe&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>destacado</category><category>la grande vallee</category><category>o pequeno príncipe</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/10/07/sobrinhas-netas-de-saint-exupery-autor-de-o-pequeno-principe-visitam-petropolis-neste-sabado/</guid><pubDate>Sat, 07 Oct 2023 06:14:47 GMT</pubDate></item><item><title>Palácio de Cristal e Centro Cultural de Cascatinha recebem atrações da Serra Serata; confira a programação</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/10/06/palacio-de-cristal-e-centro-cultural-de-cascatinha-recebem-parte-da-programacao-da-serra-serata/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;O Palácio de Cristal e o Centro Cultural Wilma Borsato, em Cascatinha, integram a programação da 14ª Serra Serata – La Festa di Tutti – que começou nesta última quinta-feira (5) e vai até o dia 15 de outubro em diferentes espaços. O evento é realizado pela Casa D´Itália Anita Garibaldi, e conta também com as parcerias da prefeitura, do PCVB, das ruas 16 de Março e Teresa, de shoppings e restaurantes.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Toda a programação no Palácio de Cristal e no Centro Cultural Wilma Borsato é gratuita. Nos dias 6, 7 e 8 de outubro acontecerá oficinas e apresentações musicais e culturais no Palácio de Cristal. No Centro Cultural, em Cascatinha, as atividades acontecem nos dias 12, 14 e 15.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Confira a programação completa:&lt;/p&gt; &lt;h4&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Palácio de Cristal&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h4&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;6 de outubro &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;18h às 22h – performance do gondoleiro&lt;/p&gt; &lt;p&gt;20h – Anna Hannickel&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;7 de outubro&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;10h – oficina macramê – flâmula Itália&lt;/p&gt; &lt;p&gt;11h – Grupo das Madeiras da banda 1º de Setembro&lt;/p&gt; &lt;p&gt;14h – oficina pintura / releitura Da Vinci&lt;/p&gt; &lt;p&gt;15h – Quartifuza Ensemble&lt;/p&gt; &lt;p&gt;17h às 21h – performance do gondoleiro&lt;/p&gt; &lt;p&gt;20h – Viva os sons de Petrópolis&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;8 de outubro &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;10h – Orquestra Ação Social pela Música&lt;/p&gt; &lt;p&gt;11h – oficina máscara veneziana sustentável&lt;/p&gt; &lt;p&gt;15h às 18h – baile Geração Prateada&lt;/p&gt; &lt;p&gt;17h às 21h – performance do gondoleiro&lt;/p&gt; &lt;p&gt;19h – dança folclórica Nostra Famiglia&lt;/p&gt; &lt;p&gt;20h – Belle Trio – Novos Caminhos&lt;/p&gt; &lt;h4&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Cascatinha&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h4&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;12 de outubro&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;10h às 16h – Trenzinho – Circuito Italiano Cascatinha&lt;/p&gt; &lt;p&gt;14h – Chá das Princesas na praça da Matriz de Cascatinha&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;13 de outubro&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;12h30 – Banda Marcial Abepan&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;14 de outubro&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;11h – Grupo das Madeiras da banda 1º de Setembro&lt;/p&gt; &lt;p&gt;14h – Chá das Princesas – Centro Cultural Wilma Borsato&lt;/p&gt; &lt;h4&gt;&lt;span&gt;&lt;b&gt;Oficinas gastronômicas&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h4&gt; &lt;p&gt;&lt;b&gt;14/10 – 13h – Shopping Arcádia&lt;/b&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Oficina Pasta Alla Teodósia&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Chefs Maria Cristina e Adriana Marchese&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;b&gt;14/10 – 17h – Hipershopping&lt;/b&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Chef d’Tarso e Sous Chef Cátia Oliveira&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Oficina Gnocchi a la Serra Serata&lt;/p&gt; &lt;h4&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Outros locais&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h4&gt; &lt;p&gt;&lt;b&gt;14/10&lt;/b&gt; – &lt;strong&gt;19h – Pátio Bar&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Festa de encerramento – show da banda Concreto Humano com repertório de músicas italianas eternizadas por Renato Russo&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;b&gt;15/10 &lt;/b&gt;– &lt;strong&gt;16h – Hipershopping&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Orquestra da Ação Social pela Música do Brasil, sob a regência do maestro Raphael Macedo, com o concerto “Viva Itália e seus cantares”.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/centro-cultural-de-cascatinha/" rel="tag"&gt;Centro Cultural de Cascatinha&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/centro-cultural-wilma-borsato/" rel="tag"&gt;Centro Cultural Wilma Borsato&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/palacio-de-cristal/" rel="tag"&gt;palácio de cristal&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>Centro Cultural de Cascatinha</category><category>Centro Cultural Wilma Borsato</category><category>destacado</category><category>palácio de cristal</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/10/06/palacio-de-cristal-e-centro-cultural-de-cascatinha-recebem-parte-da-programacao-da-serra-serata/</guid><pubDate>Fri, 06 Oct 2023 06:07:39 GMT</pubDate></item><item><title>Grupo Samba de Mulher apresenta espetáculo em homenagem à Clara Nunes no Quitandinha nesta sexta</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/10/06/grupo-samba-de-mulher-apresenta-espetaculo-em-homenagem-a-clara-nunes-no-quitandinha-nesta-sexta/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Nesta sexta-feira (6), o Café Concerto do Centro Cultural Sesc Quitandinha recebe o espetáculo “Samba às Claras”, às 19h.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O show, que pode ser considerado um musical, é composto das canções que consagraram Clara Nunes como recordista de vendas de EPs no período de 1960 a 1983. Com texto narrado e áudios retirados de entrevistas com a cantora, o espetáculo fica ainda mais emocionante com as músicas executadas pelo grupo Samba da Mulher, além da interpretação da dançarina e atriz Geisi Nara, fundadora do projeto AQUILOMBAR.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O repertório escolhido passa pelas interpretações desde seu início como “Serenata do Adeus”, de Vinicius de Moraes, às músicas mais conhecidas como “Morena de Angola”, “Portela na Avenida”, e tantas outras.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;span class="yiv4988435176x_x_ContentPasted0 yiv4988435176x_x_ContentPasted1"&gt;Serviço&lt;/span&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Endereço: &lt;span class="yiv4988435176x_x_ContentPasted0 yiv4988435176x_x_ContentPasted1"&gt;Av. Joaquim Rolla, 2 – Quitandinha&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv4988435176x_elementToProof"&gt;&lt;span class="yiv4988435176x_x_ContentPasted0 yiv4988435176x_x_ContentPasted1"&gt;Data: 6 de outubro (sexta-feira)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv4988435176x_elementToProof"&gt;&lt;span class="yiv4988435176x_x_ContentPasted0 yiv4988435176x_x_ContentPasted1"&gt;Horário: 19h&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv4988435176x_elementToProof"&gt;&lt;span class="yiv4988435176x_x_ContentPasted0 yiv4988435176x_x_ContentPasted1"&gt;Ingressos: R$ 10 (inteira), R$ 5 (meia-entrada) e gratuito (credencial plena Sesc e público cadastrado no PCG)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/centro-cultural-sesc-quitandinha/" rel="tag"&gt;Centro Cultural Sesc Quitandinha&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/samba-de-mulher/" rel="tag"&gt;samba de mulher&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>Centro Cultural Sesc Quitandinha</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>samba de mulher</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/10/06/grupo-samba-de-mulher-apresenta-espetaculo-em-homenagem-a-clara-nunes-no-quitandinha-nesta-sexta/</guid><pubDate>Fri, 06 Oct 2023 06:00:45 GMT</pubDate></item><item><title>Professor de Petrópolis escreve livro com personagens famosos dos quadrinhos para explicar questões científicas</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/10/05/professor-de-petropolis-escreve-livro-com-personagens-famosos-dos-quadrinhos-para-explicar-questoes-cientificas/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Com o intuito de tornar os conhecimentos científicos mais interessantes e acessíveis, o professor de física, Ronei Coelho, lança o livro “A Física e os Super-Heróis”, no qual utiliza a cultura pop para explicar conceitos da ciência uma maneira didática e divertida.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Com uma abordagem leve e descontraída, a obra oferece respostas para os fãs de personagens de histórias em quadrinhos, séries e filmes que buscam explicações para determinados comportamentos desses protagonistas, tais como:&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;“Há quantos anos-luz Krypton se encontra da Terra e de que maneira Superman poderia ser de lá enviado e ter chegado por aqui ainda bebê? Como ele poderia voar e ter uma visão baseada nos raios X?”&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Como a exposição à radiação poderia transformar Bruce em Hulk, o quão forte seria e como a Física explica o golpe da palmada sônica?”&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Como Magneto poderia manipular campos magnéticos?”&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Também pensado para servir como uma alternativa de ensino em sala de aula, senão uma nova abordagem didática, o livro poderá ser utilizado por professores para explicar conceitos científicos que, muitas vezes, são difíceis de compreender e aplicar durante a rotina escolar. “Acredito que a abordagem da Física, a partir da análise dos poderes dos super-heróis, proporciona uma aproximação da ciência à cultura dos jovens. Ao trazer conceitos físicos, por meio do formalismo escolar para o mundo cotidiano dos estudantes de forma lúdica, pode-se estar contribuindo e dando uma efetividade para o processo de ensino-aprendizagem”, explica o autor que atua há mais de quinze anos na rede pública do Rio de Janeiro.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Com uma linguagem descontraída, acessível e amplamente ilustrado, o livro ainda traz citações de experimentos já realizados, tornando todo o processo dinâmico e envolvente. Não é necessário ser especialista em física ou matemática para entender os conceitos nele abordados.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“O embrião da presente obra surgiu, em meados de 2020, durante o início do ensino remoto, que fez parte das medidas de isolamento social necessárias ao enfrentamento do SARS-CoV-2. Acreditando em uma breve normalidade do retorno do ensino presencial, comecei a preparar uma aula que falaria de alguns conceitos da Física a partir dos poderes de alguns super-heróis. Conforme me aprofundava no tema, deparei-me com uma rica discussão, e surgiu a idealização de escrever um livro”, conta Coelho.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ainda de acordo com o autor, algumas das ideias expostas são temas de debates em fóruns sobre o que os heróis podem ou não fazer ao olhá-los por uma ótica científica.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O livro já pode ser adquirido de forma online, em sites como Amazon, Submarino e Americanas. O lançamento oficial acontece na Semana de Ensino, Pesquisa e Extensão (SEPEX), do Cefet/RJ, na unidade Petrópolis, que será realizada dos dias 17 a 20 de outubro.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sobre o autor&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ronei Coelho nasceu em Petrópolis/RJ, em 1980, local onde reside até hoje. É licenciado em Física pela Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro (UFRRJ) com pós-graduação em Gestão Escolar. Como professor de Física para o Ensino Médio atuou por vários anos como preceptor, junto ao Cefet/Petrópolis, dos programas de formação de professores Pibid e Residência Pedagógica. Leciona há 16 anos e, atualmente, atua no projeto “O Ensino de Ciências na Educação Básica a partir da abordagem Ciência-Tecnologia-Sociedade (CTS): materiais e práticas educativas colaborativas”, autoria do Cefet/Petrópolis, financiado pela Faperj e em desenvolvimento no CIEP Brizolão 137 Cecília Meireles, escola escolhida para plantar as sementes da educação e colher seus recompensadores frutos.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/a-fisica-e-os-super-herois/" rel="tag"&gt;A Física e os Super-Heróis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/lancamento-de-livro/" rel="tag"&gt;lançamento de livro&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>A Física e os Super-Heróis</category><category>destacado</category><category>lançamento de livro</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/10/05/professor-de-petropolis-escreve-livro-com-personagens-famosos-dos-quadrinhos-para-explicar-questoes-cientificas/</guid><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 06:34:13 GMT</pubDate></item><item><title>"Rodeio Rock" em cartaz em Petrópolis</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/10/05/rodeio-rock-em-cartaz-em-petropolis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Nesta semana, os filmes “Rodeio Rock”, “O Protetor: capítulo final”, “Jogos Mortais X”, “Resistência”, “Ruim pra cachorro”, “Nosso Sonho”, “Som da Liberdade” e “A Freira 2” estão em cartaz nos cinemas de Petrópolis.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Lembrando que com exceção do Cine Show, as demais salas de cinema fecham às segundas. Os ingressos podem ser adquiridos &lt;a href="//www.ingresso.com/cinemas?city=petropolis&amp;amp;partnership=home"&gt;neste link&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Confira a programação:&lt;/p&gt; &lt;h4&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;CINE SHOW&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h4&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rodeio Rock – comédia romântica – estreia – nacional&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 12 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 16h45 / 18h50 (VIP) / 21h (VIP)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Hero é um roqueiro talentoso que não quer saber de tocar outra coisa além de rock. Ele tem verdadeira aversão a tudo que ele considera “comercial”, chegando a ser intransigente, principalmente por ser extremamente parecido com o maior cantor sertanejo do Brasil – Sandro.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;O Protetor: capítulo final – ação – estreia – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 18 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 16h15 (VIP) / 19h / 21h15 (VIP LEG)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Desde que desistiu de sua vida como assassino trabalhando para o governo, Robert McCall (Denzel Washington) tem dificuldades para se reconciliar com as coisas horríveis que fez em seu passado, e encontra um estranho conforto em trazer à justiça aos oprimidos. Após encontrar um lar inesperado no sul da Itália, ele descobre que seus novos amigos vivem sob o controle dos chefes do crime organizado do local. Assim que os eventos se desdobram para acontecimentos mortais, McCall sabe o que precisa fazer: se tornar um protetor para seus amigos e enfrentar a máfia.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Resistência – ação/drama – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 14 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 20h55&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Em meio a uma futura guerra entre a raça humana e as forças da inteligência artificial, Joshua, um ex-agente das forças especiais que lamenta o desaparecimento de sua esposa, é recrutado para caçar e matar o Criador, o indescritível arquiteto da IA ​​avançada que desenvolveu uma arma misteriosa com o poder de acabar com a guerra e a própria humanidade.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nosso Sonho – biografia – nacional&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 12 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 21h05&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Cinebiografia de Claudinho e Buchecha, dupla de maior sucesso do funk melody nacional de todos os tempos e ícone máximo do gênero na música brasileira. A história de uma amizade que se transforma em força de superação e conquista.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Patrulha-canina: um filme superpoderoso – animação – estreia – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: livre&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 14h30 (VIP somente sábado) / 15h10 / 16h30 (VIP) / 17h05 / 19h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Os filhotes da Patrulha Canina ganham superpoderes magicamente depois que um meteoro atinge a Cidade da Aventura. No entanto, as coisas pioram quando Humdinger e uma cientista maluca roubam seus poderes e se transformam em supervilões.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Som da Liberdade – drama/ação – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 14 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 15h55 / 18h30 / 18h30 (VIP) / 21h05&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Um ex-agente federal embarca em uma perigosa missão para salvar uma menina dos cruéis traficantes de crianças. Com o tempo se esgotando, ele viaja pelas profundezas da selva colombiana, colocando sua vida em risco para libertá-la.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Jogos Mortais X – terror – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 18 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 14h15 (somente sábado) 18h55 / 21h15&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Situado entre os eventos de “Jogos Mortais” e “Jogos Mortais 2”, um doente e desesperado John Kramer viaja ao México para realizar um arriscado procedimento médico, na esperança de uma cura milagrosa para o seu câncer, apenas para descobrir que a operação é um golpe para enganar os mais vulneráveis. Armado com um novo propósito, o infame serial killer retorna ao trabalho, aprisionando os golpistas em novos e sangrentos jogos mortais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ruim pra cachorro – comédia – estreia – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 16 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 16h35&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Um cachorro abandonado chamado Reggie se une a outros vira-latas para se vingar de seu antigo dono.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;A Freira 2 – terror – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 16 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 14h05 (VIP – somente sábado)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Em 1956, na França, um padre é assassinado e parece que um mal está se espalhando. Determinada a deter o maligno, irmã Irene mais uma vez fica cara a cara com uma força demoníaca.&lt;/p&gt; &lt;h4&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;CINEMAXX MERCADO ESTAÇÃO&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h4&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Patrulha-canina: um filme superpoderoso – animação – estreia – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: livre&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 15h / 15h50 / 16h50 / 18h30&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Os filhotes da Patrulha Canina ganham superpoderes magicamente depois que um meteoro atinge a Cidade da Aventura. No entanto, as coisas pioram quando Humdinger e uma cientista maluca roubam seus poderes e se transformam em supervilões.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;O Protetor: capítulo final – ação – estreia – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 18 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 17h45 / 20h20&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Desde que desistiu de sua vida como assassino trabalhando para o governo, Robert McCall (Denzel Washington) tem dificuldades para se reconciliar com as coisas horríveis que fez em seu passado, e encontra um estranho conforto em trazer à justiça aos oprimidos. Após encontrar um lar inesperado no sul da Itália, ele descobre que seus novos amigos vivem sob o controle dos chefes do crime organizado do local. Assim que os eventos se desdobram para acontecimentos mortais, McCall sabe o que precisa fazer: se tornar um protetor para seus amigos e enfrentar a máfia.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Resistência – ação/drama – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 14 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 20h10&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Em meio a uma futura guerra entre a raça humana e as forças da inteligência artificial, Joshua, um ex-agente das forças especiais que lamenta o desaparecimento de sua esposa, é recrutado para caçar e matar o Criador, o indescritível arquiteto da IA ​​avançada que desenvolveu uma arma misteriosa com o poder de acabar com a guerra e a própria humanidade.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nosso Sonho – biografia – nacional&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 12 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 15h30 / 18h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Cinebiografia de Claudinho e Buchecha, dupla de maior sucesso do funk melody nacional de todos os tempos e ícone máximo do gênero na música brasileira. A história de uma amizade que se transforma em força de superação e conquista.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;A Freira 2 – terror – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 16 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 20h30&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Em 1956, na França, um padre é assassinado e parece que um mal está se espalhando. Determinada a deter o maligno, irmã Irene mais uma vez fica cara a cara com uma força demoníaca.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/cine-show-petropolis/" rel="tag"&gt;cine show petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/cinema-em-petropolis/" rel="tag"&gt;cinema em Petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/cinemaxx-mercado-estacao/" rel="tag"&gt;cinemaxx mercado estação&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>cine show petrópolis</category><category>cinema em Petrópolis</category><category>cinemaxx mercado estação</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/10/05/rodeio-rock-em-cartaz-em-petropolis/</guid><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 06:00:28 GMT</pubDate></item><item><title>CineSesc reúne mostra de filmes nacionais de terror suspense neste mês</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/10/03/cinesesc-reune-mostra-de-filmes-nacionais-de-terror-suspense-neste-mes/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p class="yiv8214547606MsoNormal"&gt;&lt;span class="yiv8214547606ContentPasted1"&gt;Neste mês, a mostra CineSesc apresenta uma seleção de filmes nacionais cujos roteiros&lt;/span&gt;&lt;span class="yiv8214547606ContentPasted1"&gt; se aventuram pelos elementos do horror e do suspense. &lt;/span&gt;&lt;span class="yiv8214547606ContentPasted1"&gt;Com o tema “Horror, suspense e aventura no cinema brasileiro”, as obras serão exibidas, ao longo deste mês, no Centro Cultural Sesc Quitandinha (CCSQ) e em outras 12 unidades do Sesc RJ. &lt;/span&gt;&lt;span class="yiv8214547606ContentPasted1"&gt;A entrada é gratuita.        &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv8214547606MsoNormal"&gt;&lt;span class="yiv8214547606ContentPasted1"&gt;As narrativas utilizam os mais diversos códigos dos gêneros para afetar o seu espectador: do uso abundante de sangue e vísceras ao drama familiar atmosférico repleto de suspense; dos dilemas da adolescência enfrentados por amigos, regados com muita teoria quântica e horror até à descoberta de uma passagem secreta insólita por um grupo de crianças.  &lt;/span&gt;&lt;span class="yiv8214547606ContentPasted1"&gt;As obras em cartaz são os longa-metragem &lt;/span&gt;&lt;span class="yiv8214547606ContentPasted1"&gt;“A noite amarela”, “A sombra do pai”, “O cemitério das almas perdidas” e “Passagem secreta”. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p class="yiv8214547606MsoNormal"&gt;&lt;span class="yiv8214547606ContentPasted1"&gt;Com foco em produções de diversos estilos e países que tiveram pouco destaque no circuito comercial brasileiro, o projeto CineSesc tem o objetivo de fomentar o debate acerca dos filmes e propor uma reflexão a partir de seus temas e de suas narrativas. Confira a agenda e as sinopses para todo o estado abaixo ou no site &lt;/span&gt;&lt;a id="yiv8214547606OWA50b62426-0d22-8734-4e22-96b9c93a91d2" class="yiv8214547606OWAAutoLink yiv8214547606ContentPasted1" href="http://www.sescrio.org.br/" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer"&gt;sescrio.org.br&lt;/a&gt;&lt;i&gt;  &lt;/i&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv8214547606xmsonormal"&gt;Confira a programação:&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv8214547606xmsonormal"&gt;&lt;b&gt;&lt;span class="yiv8214547606ContentPasted1"&gt;Centro Cultural Sesc Quitandinha (CCSQ)&lt;/span&gt;&lt;/b&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv8214547606MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;&lt;span class="yiv8214547606ContentPasted1"&gt;A noite amarela: 3/10, 15h; 11/10, 15h    &lt;/span&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv8214547606MsoNormal"&gt;&lt;i&gt;&lt;span class="yiv8214547606ContentPasted1"&gt;Direção de Ramon Porto Mota | Brasil | 2019 | 102 min | Ficção | 12 anos  &lt;/span&gt;&lt;/i&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv8214547606MsoNormal"&gt;&lt;span class="yiv8214547606ContentPasted1"&gt;Um grupo de amigos viaja até uma casa de praia, situada em uma pequena ilha do nordeste brasileiro, para celebrar o fim do ensino médio. Na medida em que o tempo passa, as brincadeiras e festas são gradativamente interrompidas pela sensação de que aquele lugar abriga um horror insondável; uma profunda estranheza os espreita através dos limites da percepção humana, enquanto uma morte colossal, silenciosa e arrepiante os aguarda.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv8214547606MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;&lt;span class="yiv8214547606ContentPasted1"&gt;A sombra do pai: 4/10, 15h; 18/10, 15h    &lt;/span&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv8214547606MsoNormal"&gt;&lt;i&gt;&lt;span class="yiv8214547606ContentPasted1"&gt;Direção de Gabriela Amaral Almeida | Brasil | 2018 | 90 min | Ficção | 16 anos  &lt;/span&gt;&lt;/i&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv8214547606MsoNormal"&gt;&lt;span class="yiv8214547606ContentPasted1"&gt;O filme conta a história de um pai e uma filha que não conseguem se comunicar. Órfã de mãe, Dalva, 9 anos, vê o seu pai, o pedreiro Jorge, ser consumido pela tristeza após perder o melhor amigo. Dalva acredita ter poderes sobrenaturais e ser capaz de trazer a mãe de volta à vida. À medida que Jorge se torna mais ausente, e eventualmente perigoso, resta a Dalva a esperança de que sua mãe há de voltar.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv8214547606MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;&lt;span class="yiv8214547606ContentPasted1"&gt;O cemitério das almas perdidas: 5/10, 15h; 10/10, 15h    &lt;/span&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv8214547606MsoNormal"&gt;&lt;i&gt;&lt;span class="yiv8214547606ContentPasted1"&gt;Direção de Rodrigo Aragão | Brasil | 2020 | 95 min | Ficção | 16 anos  &lt;/span&gt;&lt;/i&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv8214547606MsoNormal"&gt;&lt;span class="yiv8214547606ContentPasted1"&gt;Corrompido pelo poder do livro negro de Cipriano, um jesuíta e seus seguidores iniciam um reinado de terror no Brasil colonial, até serem amaldiçoados a viver eternamente presos sob os túmulos de um cemitério. Agora, séculos depois, eles estão prontos para se libertar e espalhar sua maldade em todo o mundo.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv8214547606MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;&lt;span class="yiv8214547606ContentPasted1"&gt;Passagem secreta: 17/10, 15h; 19/10, 15h    &lt;/span&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv8214547606MsoNormal"&gt;&lt;i&gt;&lt;span class="yiv8214547606ContentPasted1"&gt;Direção de Rodrigo Grota | Brasil | 2021 | 95 min | Ficção | 10 anos  &lt;/span&gt;&lt;/i&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="yiv8214547606MsoNormal"&gt;&lt;span class="yiv8214547606ContentPasted1"&gt;Alice é obrigada a se mudar sozinha para uma pequena cidade, onde encontra um novo grupo de amigos. Ao invadir um parque de diversões para resgatar um dos seus colegas, Alice descobre segredos sobre a sua identidade e precisa fazer escolhas.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/centro-cultural-sesc-quitandinha/" rel="tag"&gt;Centro Cultural Sesc Quitandinha&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/mostra-cine-sesc/" rel="tag"&gt;Mostra Cine Sesc&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>Centro Cultural Sesc Quitandinha</category><category>destacado</category><category>Mostra Cine Sesc</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/10/03/cinesesc-reune-mostra-de-filmes-nacionais-de-terror-suspense-neste-mes/</guid><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 06:00:53 GMT</pubDate></item><item><title>Escola Municipal Luiz Carlos Soares será reformada</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/10/06/escola-municipal-luiz-carlos-soares-sera-reformada/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A Escola Municipal Luiz Carlos Soares, no Morin, vai passar por uma grande reforma, ganhando um complexo esportivo e parquinho. O município está finalizando o processo licitatório e a previsão é que as intervenções tenham início ainda este ano. A unidade fica no Morin e atende cerca de 200 alunos e alunas da Educação Infantil ao Ensino Fundamental.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A obra faz parte das intervenções do programa Nosso Bairro, que em fevereiro deste ano chegou à região do Alto da Serra. O Nosso Bairro leva ações integradas da Prefeitura para as comunidades. Além do Alto da Serra, o programa já chegou na Posse, Pedro do Rio, Independência e Mosela, e agora está nas regiões de Araras e do Vale das Videiras.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O projeto prevê a reforma de toda a escola, com ampliação da cozinha, refeitório e pátio interno. “Também está contemplada a construção de rampa de acesso ao pavimento superior da unidade proporcionando acessibilidade, além da reforma e setorização da quadra coberta com a criação de uma área para a prática desportiva”, disse a secretária de Educação, Adriana de Paula.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O complexo esportivo vai contar com quadra poliesportiva (com piso em concreto e alambrados), quadra de futebol society com grama sintética, vestiários e depósito. O terreno externo da escola também vai receber pavimentação e drenagem.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/e-m-luiz-carlos-soares/" rel="tag"&gt;E.M Luiz Carlos Soares&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>destacado</category><category>E.M Luiz Carlos Soares</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/10/06/escola-municipal-luiz-carlos-soares-sera-reformada/</guid><pubDate>Fri, 06 Oct 2023 06:07:05 GMT</pubDate></item><item><title>Cadastros abertos para os Centros de Educação Infantil</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/10/03/cadastros-abertos-para-os-centros-de-educacao-infantil/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Nesta semana teve início o cadastramento para os Centros de Educação Infantil da rede municipal de ensino para o ano de 2024. O prazo vai até 31 de outubro. O agendamento deve ser feito pelos telefones 2246-8683 (Centro) e 2246-8803 (polo de Itaipava), de segunda a sexta-feira, das 8h às 18h.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“É preciso que as famílias liguem para um dos telefones e agendem o horário e dia para fazerem o cadastro diretamente na Secretaria de Educação (no Centro da Cidade) ou no polo de Itaipava. Esse agendamento é importante para atendermos as famílias com mais conforto e organização”, explicou a secretária de Educação, Adriana de Paula.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Na data e horário do agendamento é preciso levar os seguintes documentos: certidão de nascimento e CPF da criança, identidade e CPF dos responsáveis, comprovante de residência com CEP, comprovante de renda atualizado (no máximo de três meses de antecedência) dos moradores da residência, comprovante de transferência de renda (caso possua – exemplo: Bolsa Família e outros), laudo que comprove a deficiência da criança ou responsáveis (caso haja pessoas com deficiência) e no caso de autônomos levar uma declaração de próprio punho (ou modelo já existente) com valor de renda mensal, datada e assinada.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/centro-de-educacao-infantil/" rel="tag"&gt;Centro de Educação Infantil&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/rede-municipal-de-ensino/" rel="tag"&gt;rede municipal de ensino&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>Centro de Educação Infantil</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>rede municipal de ensino</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/10/03/cadastros-abertos-para-os-centros-de-educacao-infantil/</guid><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 06:00:07 GMT</pubDate></item><item><title>Livro sobre a ativista afegã Nadia Ghulam é pauta do Leia Mulheres deste mês</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/10/02/livro-sobre-a-ativista-afega-nadia-ghulam-e-pauta-do-leia-mulheres-deste-mes/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Em outubro, o clube de leitura Leia Mulheres Petrópolis vai debater a obra “O segredo do meu turbante”, que narra a história da ativista afegã Nadia Ghulam. Escrito a quatro mãos com a jornalista catalã Agnès Rotger, o livro relata a trajetória de Nadia desde os oito anos de idade, quando sua casa foi atingida por uma bomba. Após dois anos internada e com o rosto desfigurado pelo acidente, ela subverteu as leis talibãs ao assumir a identidade do irmão morto para poder estudar, trabalhar e sustentar sua família.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O encontro, que contará com a mediação de Linda Feitoza e Drica Madeira, será on-line no dia 4 de outubro (quarta-feira) a partir das 19h, pelo Google Meet. Os interessados em participar devem solicitar o link do evento por meio das redes sociais – Leia Mulheres Petrópolis no Instagram e  grupo Leia Mulheres Petrópolis-RJ no Facebook.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Saiba mais sobre o Leia Mulheres&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Coletivo Leia Mulheres propõe dar mais visibilidade a obras de autoria feminina – que enfrentam maiores barreiras no mercado editorial –, debatendo-as e divulgando-as em encontros mensais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O movimento nasceu inicialmente pela hashtag #readwomen2014, criada pela escritora britânica Joanna Walsh, e se concretizou em forma de clubes de leitura. No Brasil, a iniciativa começou em 2015, quando Juliana Gomes, Juliana Leuenroth e Michelle Henriques colocaram em prática os encontros focados em obras escritas por mulheres, de clássicas a contemporâneas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Atuando em Petrópolis desde 2017, o Leia Mulheres realiza suas reuniões sempre na primeira quarta-feira do mês. O Cefet/RJ Uned Petrópolis é parceiro do Coletivo por meio de sua Biblioteca e do Núcleo de Estudos em Educação e Linguagem (NELINE) e a partir do projeto de extensão “Leia Mulheres: mediação de leitura”.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;OBS.: A presença nos encontros não está condicionada à leitura do livro, uma vez que o projeto busca também a divulgação da obra, o estímulo à troca de ideias e o encontro entre pessoas com interesses comuns.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/cefetrj-uned-petropolis/" rel="tag"&gt;cefet/rj - uned petropolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/clube-de-leitura-leia-mulheres/" rel="tag"&gt;Clube de leitura Leia Mulheres&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>cefet/rj - uned petropolis</category><category>Clube de leitura Leia Mulheres</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/10/02/livro-sobre-a-ativista-afega-nadia-ghulam-e-pauta-do-leia-mulheres-deste-mes/</guid><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 06:00:09 GMT</pubDate></item><item><title>Escola Municipal Rubens de Castro Bomtempo vai ser reformada</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/29/escola-municipal-rubens-de-castro-bomtempo-vai-ser-reformada/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A Escola Municipal Rubens de Castro Bomtempo, na região da Vila Felipe, vai passar por uma grande reforma. O anúncio foi feito pelo prefeito Rubens Bomtempo, esta semana, ao lado da secretária de Educação, Adriana de Paula e do secretário de Obras, Ronaldo Ramos, quando autorizou o início do processo licitatório para a realização da obra.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A escola foi inaugurada em 1988 e atualmente conta com cerca de 400 alunos, do primeiro ao nono ano do Ensino Fundamental. “Toda aquela região foi muito afetada com as chuvas de fevereiro e março do ano passado, por isso a importância de fazer essa grande reforma na escola”, comentou a secretária de Educação, Adriana de Paula.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;“Acreditamos que a escola é vida, é o coração do bairro, e, após tudo que vivemos, receber essa reforma é como renascer e possibilitar às famílias que atendemos um novo horizonte. Estamos muito felizes com esse recomeço”, comemorou a diretora da unidade, Catiane Costalonga Melo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Além da quadra, a escola vai passar por pintura em todo o prédio, tanto na parte externa quanto interna, reparos das calhas e telhado, troca do mobiliário e outras intervenções. “Temos obras em vários pontos da região e a reforma da escola faz parte do pacote de intervenções para o Alto da Serra que sofreu tanto com as chuvas do ano passado”, concluiu o secretário de Obras, Ronaldo Ramos.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/escola-municipal-rubens-de-castro-bomtempo/" rel="tag"&gt;Escola Municipal Rubens de Castro Bomtempo&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/reforma/" rel="tag"&gt;reforma&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>destacado</category><category>Escola Municipal Rubens de Castro Bomtempo</category><category>petrópolis</category><category>reforma</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/29/escola-municipal-rubens-de-castro-bomtempo-vai-ser-reformada/</guid><pubDate>Fri, 29 Sep 2023 06:30:36 GMT</pubDate></item><item><title>Campanha do Outubro Rosa tem início com anúncio de criação de Centro de Referência em Oncologia</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/10/04/campanha-do-outubro-rosa-tem-inicio-com-anuncio-de-criacao-de-centro-de-referencia-em-oncologia/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Nesta semana, o município, em parceria com a Associação Petropolitana dos Pacientes Oncológicos (APPO), abriu mais um mês de conscientização e combate contra o câncer de mama. A cerimônia aconteceu na Casa dos Conselhos Municipais Augusto Ângelo Zanatta, onde o prefeito Rubens Bomtempo anunciou a criação do Centro de Referência em Oncologia para o Hospital Alcides Carneiro.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Temos o compromisso de fortalecer nosso sistema de saúde e principalmente o Alcides Carneiro, que tem a missão de atender com muito acolhimento a todos os que passam por lá. Com o novo centro de referência, queremos proporcionar aos pacientes oncológicos um cuidado cada vez mais integrado, com muito amor e empatia”, destacou o prefeito Rubens Bomtempo, que firmou o início dos trabalhos do novo espaço para o ano que vem.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Confira a programação do Outubro Rosa em Petrópolis &lt;a href="//www.petropolis.rj.gov.br/pmp/phocadownload/destaques/PROGRAMAO%20OUTUBRO%20ROSA%20PDF.pdf"&gt;&lt;strong&gt;neste link&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mês de conscientização&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Câncer de Mama é a primeira causa de morte entre as mulheres brasileiras a partir dos 40 anos, por isso, o mês contará com atividades que promovem informações sobre o combate à doença e o diagnóstico precoce.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“O Outubro Rosa é a mãe de todas as campanhas, e depois dela, todas as outras campanhas de conscientização ganharam destaque e engajamento. No nosso município, temos os dois mamógrafos mais modernos da região serrana, e por isso, agradeço a todos da Secretaria de Saúde que todos os dias trabalham para levar um atendimento de qualidade à toda a população” , explicou Marcus Curvelo, secretário de Saúde.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Neste ano, o tema escolhido foi: Colorindo vidas com amor e solidariedade. “Estou muito feliz por presenciar tantas conquistas, vitórias, e mais ainda por poder incentivar e apoiar tantas mulheres! Coisas boas acontecem quando nos unimos em prol do bem”, finalizou a presidente voluntária da APPO, Ana Cristina Mattos.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/appo/" rel="tag"&gt;APPO&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/centro-de-referencia-em-oncologia/" rel="tag"&gt;Centro de Referência em Oncologia&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/hospital-alcides-carneiro/" rel="tag"&gt;hospital alcides carneiro&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/outubro-rosa/" rel="tag"&gt;outubro rosa&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>APPO</category><category>Centro de Referência em Oncologia</category><category>destacado</category><category>hospital alcides carneiro</category><category>outubro rosa</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/10/04/campanha-do-outubro-rosa-tem-inicio-com-anuncio-de-criacao-de-centro-de-referencia-em-oncologia/</guid><pubDate>Wed, 04 Oct 2023 06:00:44 GMT</pubDate></item><item><title>Universidade amplia atendimentos e oferta de exames a preços populares no Ambulatório Escola</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/10/04/universidade-amplia-atendimentos-e-oferta-de-exames-a-precos-populares-no-ambulatorio-escola/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;O Centro Universitário Arthur Sá Earp Neto/Faculdade de Medicina de Petrópolis está ampliando sua oferta de serviços de saúde a preços acessíveis para a população de Petrópolis e regiões vizinhas. O Ambulatório Escola, localizado em Cascatinha, se destaca como um espaço multifuncional que serve tanto à população quanto à formação prática de estágio para os acadêmicos dos cursos da UNIFASE/FMP, e que agora conta com um mais novo serviço: o Centro de Imagem.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Os equipamentos de última geração já estão disponíveis para a realização de diversos exames e procedimentos clínicos, nas mais variadas especialidades médicas e de equipes multiprofissionais.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;“É com enorme satisfação que anuncio a abertura do Centro de Imagem do Ambulatório Escola da UNIFASE. Neste início, estamos oferecendo exames de Ultrassonografia e Radiologia Odontológica (Intra-orais, Extra-orais e Tomografias), com preços mais acessíveis à população. Em relação aos exames de Ultrassonografia, oferecemos desde os mais básicos, como os de abdome, pelve e transvaginal, até os mais avançados, como Doppler, Elastografia Hepática e Dermatológico”, explica o médico André Kinder, coordenador do Centro de Imagem do Ambulatório Escola.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Os agendamentos devem ser realizados de segunda a sexta-feira, das 08h às 17h, presencialmente ou através do telefone: (24) 2017–9006.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Nossa ideia é atender a um público, que busca um atendimento humanizado, rápido e de qualidade. Dentro do nosso planejamento para o próximo ano, esperamos ampliar ainda mais os nossos atendimentos e passar a oferecer também os exames de Ressonância Magnética, mantendo os princípios de excelência e qualidade da UNIFASE, já conhecidos pela população petropolitana”, finaliza.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/ambulatorio-escola/" rel="tag"&gt;ambulatório escola&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/exames/" rel="tag"&gt;exames&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>ambulatório escola</category><category>destacado</category><category>exames</category><category>petrópolis</category><category>UNIFASE/FMP</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/10/04/universidade-amplia-atendimentos-e-oferta-de-exames-a-precos-populares-no-ambulatorio-escola/</guid><pubDate>Wed, 04 Oct 2023 06:00:02 GMT</pubDate></item><item><title>Vacinação antirrábica neste sábado</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/30/vacinacao-antirrabica-neste-sabado/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Neste sábado (30) acontece mais uma campanha de vacina antirrábica. Além de proteger seus animais, a estratégia também evita a transmissão da raiva para os humanos. Com esse objetivo, a Coordenadoria de Vigilância Ambiental da Secretaria de Saúde atua em 31 pontos de vacinação distribuídos nos bairros Alto Independência, Quitandinha, Alto Siméria, São Sebastião, Santíssima Trindade, Centro (Coronel Veiga e Comunidade Oswaldo Cruz), Duchas, Vila Felipe, Chácara Flora, Sargento Boening, Praça Pasteur e Meio da Serra.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Só este ano, 19.658 animais – entre cães e gatos – já foram imunizados em Petrópolis e a expectativa é a de que outros 7.411 recebam a vacina nesta próxima etapa da campanha antirrábica. “Também estaremos realizando uma repescagem nas localidades Amazonas e Vila Saúde, onde a adesão foi muito baixa na etapa anterior, devido ao mau tempo, dando assim uma oportunidade a mais para garantir a imunização dos animais”, afirmou o secretário de Saúde, Marcus Curvelo.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;&lt;span class="s1"&gt;Além da imunização, é importante lembrar que outras medidas de prevenção devem ser adotadas, como evitar o contato direto com animais desconhecidos ou feridos, especialmente morcegos, que são considerados os principais transmissores da raiva. Em caso de suspeita de exposição à doença, é fundamental buscar atendimento médico imediato.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span class="s1"&gt;A Coordenadoria de Vigilância Ambiental recomenda que, para que todos possam ser atendidos sem maiores transtornos, dirijam-se ao posto de vacinação pelo menos uma hora antes do horário de encerramento.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span class="s1"&gt;Confira abaixo a relação dos pontos de vacinação e os horários de funcionamento:&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;• UBS Independência&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;Rua José Lino, Sn. – Alto Independência&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;9h às 17h&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;• Igreja Joana D’arc &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;Rua Onofre dos Santos, 828 -Taquara &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;13h30 às 16h&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;• Escola Municipal Jamil Sabrá &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;Rua Coronel Veiga, 1130 – Centro &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;9h às 17h&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;• UBS Quitandinha&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;Rua General Rondon, 402 – Quitandinha &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;9h às 17h&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;• PSF Vila Saúde&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;Rua Santa Catarina, s/n. lote 23 &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;13h30 às 17h&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;• PSF Siméria &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;R. Manoel Francisco de Paula, s/n – Alto Siméria&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;9h às 13h&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;• Ponto final do ônibus Alto Siméria&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;13h30 às 14h30&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;• Garagem do Anderson&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;Estrada Presidente Sodré, 229. Siméria&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;15h às 17h&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;• E.M. João Paulo II São Sebastião&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;Rua São Sebastião, 625 – São Sebastião&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;9h às 17h&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;• Capitão Paladine &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;Rua Capitão Danilo Paladine, ao lado do nº 626. (Ponto final do ônibus).&lt;span class="Apple-converted-space"&gt;  &lt;/span&gt;– São Sebastião &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;13h30 às 15h&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;• Assoc. Mor. Santíssima Trindade &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;Rua Lopes de Castro, s/n (ponto final do ônibus)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;9h às 15h&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;• Praça Getúlio Vargas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;Rua Getúlio Vargas, lote 6. Quadra 93 (ponto final do ônibus) – Quitandinha&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;15h30 às 16h30&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;• Rua Venezuela&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;Rua Venezuela, s/n (ponto final do ônibus) – Quitandinha &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;16h35 às 17h&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;• Assoc. de Moradores Oswaldo Cruz ou PSF&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;Rua Nossa Senhora Aparecida, 01 – Comum. Oswaldo Cruz &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;9h às 17h&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;• Mercearia das Duchas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;Rua Kopke, 271 – Duchas &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;13h30 às 17h&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;• E.M. Rubens Bomtempo&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;Rua Permínio Schmidt, s/n. Vila Felipe&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;9h às 17h&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;•E.M. Ana Mohamed&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;Estrada Do Paraiso, 701- Sgtº Boening&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;9h às 17h&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;• BNH Sargento Boening – Quadra&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;Estrada Do Paraiso, 326 – Sgtº Boening&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;14h às 15h&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;• Garagem do Fuscão –&lt;span class="Apple-converted-space"&gt;  &lt;/span&gt;Rua E&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;Estrada do Paraíso, s/n. Em frente ao ponto final do ônibus 457 &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;15h30 às 16h30&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;• Praça Pasteur- Castelânea&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;Em frente ao Clube Coronel Veiga&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;9h às 17h&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;•E.M. Geraldo Ventura&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;Estr. Velha da Estrela, s/n – Meio da Serra&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;9h às 14h&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;• Bar do César – Açude&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;Estrada Velha da Estrela, 74&lt;span class="Apple-converted-space"&gt;  &lt;/span&gt;– Meio da Serra &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;14h30 às 17h&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;• E.M. Pedro Amado&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;Estrada Velha da Estrela, 436 – Meio da Serra &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;9h às 16h&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/vacinacao-antirrabica/" rel="tag"&gt;vacinação antirrábica&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>vacinação antirrábica</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/30/vacinacao-antirrabica-neste-sabado/</guid><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 18:16:42 GMT</pubDate></item><item><title>Dia Mundial do Coração contará com exames e serviços gratuitos na Praça Dom Pedro nesta sexta</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/29/dia-mundial-do-coracao-contara-com-exames-e-servicos-gratuitos-na-praca-dom-pedro-nesta-sexta/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Nesta sexta-feira (29), Dia Mundial do Coração, a Secretaria de Saúde realizará um pit-stop na Praça Dom Pedro, das 9h às 16h, com a realização de diversos serviços gratuitos. No local, a população poderá aferir a pressão arterial, realizar exames de glicemia capilar e testes rápidos para Infecções Sexualmente Transmissíveis (ISTs), além de receber orientações nutricionais e informações sobre os fatores de risco para as doenças cardiovasculares.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Só no Brasil, de acordo com dados da Sociedade Brasileira de Cardiologia de 2020, 14 milhões de pessoas sofriam com cardiopatias, que são responsáveis por mais de 30% das mortes no país. É um número muito elevado, uma vez que diversos fatores que levam a estas doenças podem ser evitados com simples mudanças de hábito e cuidados de rotina. Este trabalho de conscientização é essencial para reduzirmos estes índices”, destacou o Secretário de Saúde, Marcus Curvelo.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Setembro Vermelho&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O pit-stop faz parte das atividades do Setembro Vermelho no município, organizado pela Áreas Técnicas da Saúde e pela Área Técnica das Doenças Crônicas e Agravos não Transmissíveis (DANT). No último domingo (23), no Circuito Imperial de Esportes e Lazer, na Avenida Barão do Rio Branco, a DANT realizou a Primeira Caminhada do Setembro Vermelho, em parceria com a Secretaria de Esportes, por meio da Academia da Saúde, onde os participantes puderam aferir a pressão arterial antes e depois do percurso para o controle da resistência.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Ficamos muito felizes em poder contribuir para uma campanha tão importante para a saúde, levando informação sobre pequenos hábitos que podem evitar doenças como AVCs e infartos, duas das doenças mais letais entre os brasileiros”, frisou a coordenadora das Áreas Técnicas da Saúde, Patrícia Ramos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Nesta sexta-feira vamos falar bastante com a população sobre diversos fatores que potencializam os riscos, como o sedentarismo, a alimentação inadequada, o tabagismo, taxas elevadas de colesterol, entre outros, fortalecendo, por meio da informação, os cuidados com o coração”, declarou a coordenadora da DANT, Talita Monsores.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/dia-mundial-do-coracao/" rel="tag"&gt;Dia Mundial do Coração&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/praca-dom-pedro/" rel="tag"&gt;praça dom pedro&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/setembro-vermelho/" rel="tag"&gt;setembro vermelho&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>destacado</category><category>Dia Mundial do Coração</category><category>petrópolis</category><category>praça dom pedro</category><category>setembro vermelho</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/29/dia-mundial-do-coracao-contara-com-exames-e-servicos-gratuitos-na-praca-dom-pedro-nesta-sexta/</guid><pubDate>Fri, 29 Sep 2023 06:30:55 GMT</pubDate></item><item><title>Dia Nacional do Surdo: entenda o que pode prejudicar a audição</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/26/dia-nacional-do-surdo-entenda-o-que-pode-prejudicar-a-audicao/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;No dia 26 de setembro, é celebrado o Dia Nacional do Surdo, uma data que ajuda a dar visibilidade sobre os direitos da comunidade surda e traz a oportunidade de conscientizar sobre as principais causas que podem levar à perda auditiva, seja em grau leve, moderado, severo ou profundo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Segundo a Organização Mundial da Saúde (OMS), mo mundo todo, mais de 1,5 bilhão de pessoas enfrentam algum grau de surdez. No Brasil, a estimativa dos especialistas é de que 15 milhões tenham algum comprometimento na capacidade de ouvir.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;A Associação Brasileira de Otorrinolaringologia e Cirurgia Cérvico-Facial (ABORL-CCF) e a Sociedade Brasileira de Otologia (SBO) destacam cinco problemas que mais geram prejuízos à audição. Confira:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Barulho intenso&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;De forma geral, os ouvidos apresentam alguma proteção para sons abaixo de 80 dB, segundo especialistas da ABORL-CCF. A partir disso, o risco de lesão auditiva aumenta exponencialmente. A exposição a 90 dB por quatro horas, por exemplo, já é suficiente para causar perda auditiva.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Pessoas que trabalham em fábricas ou locais em que há muito barulho, como aeroportos e casas de show, precisam usar protetor auricular. Outro alerta importante é com relação aos fones de ouvido. É preciso prestar atenção no volume, não o deixando alto demais nem usando em períodos muito longos”, orienta o presidente da SBO e membro da ABORL-CCF, Arthur Menino Castilho.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;De acordo com a Organização Mundial da Saúde (OMS), mais de 1 bilhão de pessoas com idade entre 12 e 35 anos correm o risco de ter a audição comprometida devido à exposição excessiva à música e outros sons recreativos em elevada intensidade.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Surdez súbita&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Caracterizada pela perda da audição de forma brusca e na maioria dos casos sem causa aparente, a surdez súbita pode afetar um ou os dois ouvidos. O problema atinge cerca de 15 mil pessoas por ano, segundo estatísticas de um estudo publicado na Revista Brasileira de Otorrinolaringologia. Muitas vezes, essa condição acompanha outros sintomas, como zumbido e tontura.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Mesmo sem uma causa definida em aproximadamente 85% dos casos, sabemos que a surdez súbita pode estar relacionada a alguns fatores, como gripe e outras infecções virais e bacterianas, doenças autoimunes, determinados medicamentos, má higiene dos ouvidos, distúrbios no ouvido interno e até exposição demasiada a ruídos”, informa Castilho.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Infecções no ouvido&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;As infecções no ouvido, chamadas de otites, quando não tratadas adequadamente, podem causar um dano nas estruturas responsáveis pela audição e até evoluir para a meningite, doença caracterizada pela infecção na meninge (membrana que reveste o cérebro).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Quando graves e sem a intervenção médica, as infecções no ouvido podem trazer complicações mais sérias, que vão além da dor e febre, considerados os sintomas mais comuns das otites. Como o ouvido está muito perto do cérebro, a infecção pode chegar às meninges e causar perda auditiva neurossensorial, uma consequência com maior prevalência na população infantil”, explica o presidente da SBO.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Aproximadamente uma em cada dez crianças com meningite desenvolve surdez como resultado da doença, de acordo com a Sociedade Britânica de Crianças Surdas (&lt;em&gt;The National Deaf Children’s Society&lt;/em&gt; – NDCS), mas o risco de surdez secundária à meningite pode ocorrer em qualquer idade.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Doenças crônicas não controladas, como diabetes e pressão alta&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Diabetes e hipertensão são as duas principais enfermidades crônicas que estão associadas com a perda auditiva, se não estiverem sob controle.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Pacientes diabéticos são duas vezes mais propensos a ter esse problema em comparação com aqueles que não têm a doença, de acordo com um estudo divulgado pelo Instituto Nacional de Saúde (NIH), dos Estados Unidos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;De acordo com os especialistas, no caso da diabetes, os elevados níveis de açúcar no sangue podem afetar os vasos sanguíneos, prejudicando a irrigação até as estruturas do ouvido interno e gerando danos nas vias neurais responsáveis pela audição.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Além do controle da glicemia, a circulação sanguínea desempenha um papel na manutenção de uma boa saúde auditiva, por isso a pressão arterial também precisa estar normalizada. Quando ela está alta, as artérias ficam comprimidas e a irrigação sanguínea para o ouvido interno diminui. O fluxo inadequado tende a acelerar a degeneração do aparelho auditivo”, destaca o especialista e membro da ABORL-CCF.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Traumas na cabeça&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Acidentes, traumatismo craniano e outras lesões na cabeça podem afetar as estruturas internas e os mecanismos responsáveis pela comunicação entre o ouvido e o cérebro. Em casos como esses, os especialistas orientam a busca por assistência médica imediata para exames mais específicos que vão avaliar o impacto da ocorrência e poder definir o melhor tratamento para cada quadro.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tratamento&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Existem muitas possibilidades de tratamento para perdas auditivas, como a reabilitação da audição através do uso de aparelhos auditivos convencionais, próteses auditivas cirurgicamente implantadas e até implantes cocleares.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Portanto, além de se proteger, se houver qualquer dúvida em relação à audição ou sintoma de que algo não está bem, é fundamental consultar um médico otorrinolaringologista. Quanto mais precoce for o diagnóstico e o tratamento, maiores são as chances de recuperação da audição,” finaliza Castilho.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/dia-nacional-do-surdo/" rel="tag"&gt;dia nacional do surdo&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/surdez/" rel="tag"&gt;surdez&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>destacado</category><category>dia nacional do surdo</category><category>surdez</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/26/dia-nacional-do-surdo-entenda-o-que-pode-prejudicar-a-audicao/</guid><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 06:14:20 GMT</pubDate></item><item><title>[Você sabia?] Fenômeno do Funk, Furacão 2000 teve início em Petrópolis</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/12/voce-sabia-fenomeno-do-funk-furacao-2000-teve-inicio-em-petropolis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Um dos principais nomes do Funk no país, a Furacão 2000 teve início em Petrópolis, na década de 1970, pelas mãos de Gilberto Guarany. Na época, o Santa Paula Quitandinha Clube recebia shows de grandes nomes da música brasileira e DJs aos domingos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Após divergência no contrato de um dos artistas que se apresentavam no local, Guarany foi chamado para montar um equipamento de som na Big Boate do Quitandinha, onde começou a também convidar alguns DJs. Depois de fracassos e acertos, a originalmente “O Som” se caracterizou pelas diversas caixas de som, que foram pintadas de branco para se destacar nos bailes à noite, dando início ao clássico paredão da Furacão 2000.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Este nome só veio algum tempo depois, quando Emílio Garrastazu Médici, então presidente da República do período da ditadura, visitou o Palácio Quitandinha. O baile começava às 16h e, durante a passagem do representante, Guarany aproveitou para ligar o som. Ele conta que quando a música parou, Médici bateu palma e questionou quantos watts tinha o equipamento. Guarany então respondeu que eram 2000, ao que Médici rebateu dizendo que aquilo era um Furacão de 2000.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O nome logo pegou e em dois anos chegaram a realizar shows com três equipes simultaneamente em Petrópolis: nos clubes Serrano, Petropolitano e Coronel Veiga Clube. Em 1976, Rômulo Costa propôs fundir a sua empresa “Som 2000” com a de Guarany, e levar a Furacão 2000 para o Rio de Janeiro, posteriormente, fazendo sucesso em todo o Brasil.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;*Reprodução do site furacao2000.com.br&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/curiosidades-de-petropolis/" rel="tag"&gt;curiosidades de Petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/funk/" rel="tag"&gt;funk&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/furacao-2000/" rel="tag"&gt;Furacão 2000&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>curiosidades de Petrópolis</category><category>destacado</category><category>funk</category><category>Furacão 2000</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/12/voce-sabia-fenomeno-do-funk-furacao-2000-teve-inicio-em-petropolis/</guid><pubDate>Tue, 12 Sep 2023 06:01:46 GMT</pubDate></item><item><title>Trajeto entre Casa de Santos Dumont e Praça 14 Bis terá história do pioneiro da aviação</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/23/trajeto-entre-casa-de-santos-dumont-e-praca-14-bis-tera-historia-do-pioneiro-da-aviacao/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A passagem entre a Praça 14 Bis e a Rua do Encanto, no Centro, vai se tornar, em breve, o Caminho de Santos Dumont, ligando a réplica do primeiro avião à casa do pioneiro da aviação. Isso inclui a revitalização da calçada, incluindo painéis de artistas petropolitanos, QR code e novo mobiliário urbano. O projeto faz parte das comemorações dos 150 anos de Santos Dumont e foi apresentado pelo arquiteto Filipe Graciano.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Graciano, que atualmente é coordenador de Igualdade Racial da Prefeitura, apresentou estudo de viabilidade que analisou todos os trechos do caminho. A proposta inclui 12 painéis feitos por artistas locais; calçada em pedra portuguesa com o desenho das escadas feitas por Dumont em sua casa (que hoje recebe visitantes de todo o mundo); além de QR codes que contam a história e seriam integrados ao circuito a pé. A proposta será apresentada ao Inepac.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;“Quando revitalizamos as ruas 16 de Março e do Imperador, mudamos para melhor e para sempre a cara do Centro Histórico. Mas a cidade é um organismo vivo e, sempre que estivemos no governo, olhamos pra frente. Nossa cidade avança sem parar e o turismo é parte fundamental. Retomamos o calendário de eventos e queremos incrementar cada vez mais a atividade, que é um dos nossos principais vetores econômicos”, disse o prefeito Rubens Bomtempo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Filipe Graciano explicou que o novo circuito turístico tem alguns pilares. “Nossa ideia é apresentar uma nova experiência aos visitantes, por meio de itens como a conectividade (através dos QR codes e dos painéis), acessibilidade e segurança, uma vez que todo o caminho será refeito e as calçadas serão padronizadas, permitindo o acesso de todos”, explicou o arquiteto.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Selo e medalha comemorativos ao sesquicentenário de Santos Dumont&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;figure id="attachment_93048" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/07/selo-santos-dumont.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-93048" src="/wp-content/uploads/2023/07/selo-santos-dumont.jpg" alt="" width="339" height="535"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-93048" class="wp-caption-text"&gt;Reprodução/Correios&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;p&gt;Durante a solenidade, foram lançados o selo e a medalha em comemoração ao sesquicentenário de nascimento de Santos Dumont. O postal foi concedido pelos Correios e a medalha pela Casa da Moeda do Brasil.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O selo tem imagens do Santos Dumont, da fazenda Cabangu onde nasceu (em Minas Gerais), da Encantada, elementos que mostram a paixão em voar e suas invenções; além da escrita e frases de Dumont. A arte do selo é de Cordeiro de Sá e a tiragem é de 15 mil blocos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“É uma honra fazermos essa homenagem para Alberto Santos Dumont, que foi exemplo para muitas gerações”, frisou a gerente de atendimento dos Correios da Região Serrana e Baixada Litorânea, Marcela Borba.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A medalha comemorativa da Casa da Moeda do Brasil, também tem imagens da Encantada, de invenções e frases de Santos Dumont. A descaracterização do par de cunhos originais da medalha foi feita pelo prefeito Rubens Bomtempo e o superintendente do Departamento Comercial da Casa da Moeda do Brasil, Leonardo Alves.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/caminho-de-santos-dumont/" rel="tag"&gt;Caminho de Santos Dumont&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/praca-14-bis/" rel="tag"&gt;Praça 14-Bis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/santos-dumont/" rel="tag"&gt;santos dumont&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>Caminho de Santos Dumont</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>Praça 14-Bis</category><category>santos dumont</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/23/trajeto-entre-casa-de-santos-dumont-e-praca-14-bis-tera-historia-do-pioneiro-da-aviacao/</guid><pubDate>Sun, 23 Jul 2023 06:00:27 GMT</pubDate></item><item><title>[Fotografias] Petrópolis como você nunca viu - parte III</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/08/fotografias-petropolis-como-voce-nunca-viu-parte-iii/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Dando continuidade à série de matérias com fotografias antigas de Petrópolis, confira abaixo mais fotos da Cidade Imperial selecionadas do acervo digitalizado do Arquivo Histórico de Petrópolis.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;(Para mais matérias com fotografias antigas e curiosidades de Petrópolis, acesse &lt;a href="/noticias/cidade/historia/"&gt;&lt;strong&gt;este link&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;figure id="attachment_91768" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/clarice-lispector-no-museu.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91768" src="/wp-content/uploads/2023/04/clarice-lispector-no-museu.jpg" alt="" width="562" height="609"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91768" class="wp-caption-text"&gt;Clarice Lispector visita o Museu Imperial em 1940, de terno claro o Diretor Alcindo de Azevedo Sodré.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91769" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/desfile.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91769" src="/wp-content/uploads/2023/04/desfile.jpg" alt="" width="970" height="576"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91769" class="wp-caption-text"&gt;Desfile na Avenida 15 de Novembro em Petrópolis do Colégio Liceu Fluminense em 1939.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91770" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/exposicao-de-produtos.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91770" src="/wp-content/uploads/2023/04/exposicao-de-produtos.jpg" alt="" width="914" height="615"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91770" class="wp-caption-text"&gt;Exposição de produtos do comércio de Petrópolis em 1925.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91771" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/fabrica.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91771" src="/wp-content/uploads/2023/04/fabrica.jpg" alt="" width="991" height="588"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91771" class="wp-caption-text"&gt;Fábrica Imperial São Pedro de Alcântara em 1874.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91772" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/feira-de-amostras.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91772" src="/wp-content/uploads/2023/04/feira-de-amostras.jpg" alt="" width="898" height="554"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91772" class="wp-caption-text"&gt;Inauguração na Feira de Amostras no Palácio de Cristal na presença de Nair de Teffé (de chapéu branco à esquerda). Crédito: Revista Careta n. 1230 em 16/01/1932 / Acervo Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91773" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-rio-petropolis.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91773" src="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-rio-petropolis.jpg" alt="" width="802" height="521"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91773" class="wp-caption-text"&gt;Primeiro ônibus da Útil com itinerário Rio – Petrópolis em 1937.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91774" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-valparaiso.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91774" src="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-valparaiso.jpg" alt="" width="933" height="553"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91774" class="wp-caption-text"&gt;Linha de ônibus “Valparaiso” Mercedes Benz em Petrópolis.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91775" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/colegio-de-petropolis.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91775" src="/wp-content/uploads/2023/04/colegio-de-petropolis.jpg" alt="" width="1028" height="502"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91775" class="wp-caption-text"&gt;Colégio de Petrópolis – Considerado o primeiro prédio construído de três andares, foi inaugurado em 1850, e obteve amplo sucesso sendo consagrado posteriormente com o “Colégio Kopke”. / Crédito: Museu Imperial&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91776" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/praca-d-affonso.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91776" src="/wp-content/uploads/2023/04/praca-d-affonso.jpg" alt="" width="891" height="527"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91776" class="wp-caption-text"&gt;Largo d. Affonso (atual Praça da Liberdade) / Crédito: Revista Careta n. 1133 em 22/02/1930 página 12 – Acervo Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;  &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/fotografias/" rel="tag"&gt;fotografias&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis-antigamente/" rel="tag"&gt;petrópolis antigamente&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>destacado</category><category>fotografias</category><category>petrópolis</category><category>petrópolis antigamente</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/08/fotografias-petropolis-como-voce-nunca-viu-parte-iii/</guid><pubDate>Mon, 08 May 2023 06:00:20 GMT</pubDate></item><item><title>[Coluna] (Re) Existência e Consciência: 200 anos de quê?</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/09/25/coluna-re-existencia-e-consciencia-200-anos-de-que/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;por Maria Regina Bortolini &lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;No marco das comemorações dos 200 anos da independência, o país vive um desafio cívico e se pergunta: 200 anos de quê? A noção de independência política está estreitamente relacionada à soberania e autodeterminação dos povos – estado de ser livre da influência ou subordinação de outrem e de decidir, por si mesmo, as questões que afetam sua própria vida. Quando os europeus aqui chegaram, encontraram povos independentes, soberanos, autodeterminados. No entanto, não confraternizaram com eles, mas os colonizaram. A colonização se deu a partir de um modelo de expansão, dominação e exploração econômica, e de um projeto civilizatório. Não sem resistência, se perpetuou por quase cinco séculos estruturando aquilo a que nos acostumamos a chamar de Estado-nação modernos. Mas será que a independência trouxe soberania e autodeterminação aos nossos povos? Infelizmente não. Afinal, a colonização histórica não terminou com a independência dos povos, pois as relações de colonialidade não findaram com a destruição do colonialismo.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O colonialismo refere-se à dominação política e econômica de uma nação sobre outra. É um processo histórico que se finda com a descolonização ou independência dos povos. Já a colonialidade não está limitada a um período temporal específico mas, segundo Aníbal Quijano, ao contrário, denota a continuidade temporal de formas de poder, resultante da experiência colonial: a colonialidade do poder, do saber e do ser.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A colonialidade do poder é a continuidade das estruturas e relações de poder que engendraram o capitalismo moderno. Na geopolítica global, a colonização garantiu a continuidade da dependência econômica, mesmo para aqueles que de forma mais ou menos revolucionária, conquistaram a sua independência política.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mas o poder colonial não se ancora apenas na dimensão político-econômica. Há um poder simbólico que o sustenta. No projeto civilizador da modernidade a criação da noção de raça naturaliza os colonizados como inferiores aos colonizadores, justificando a usurpação de seu patrimônio, a negação de seus saberes e as múltiplas violências sobre seus corpos. A modernidade, portanto, está relacionada com uma subjugação epistêmica – colonialidade do saber; ancorada em racionalidades eurocentradas, que tomam o homem, branco, hétero como um universal e, por consequência, negam outras epistemes, outras culturas, produzidas por outros sujeitos e por outros povos. Todos esses processos se encerram na racialização dos corpos, na colonialidade do ser. Afinal, a experiência humana não se dá num vazio existencial, mas a partir de um sujeito encarnado, corporificado. Na colonização, os corpos não-brancos foram desumanizados, escravizados, violados, consagrando a superioridade do corpo branco. Mas o fim da escravidão não pôs fim à negação sistemática dos corpos subalternizados. Estereótipos raciais foram revitalizados, políticas de morte foram atualizadas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Vivemos hoje, portanto, uma profunda crise civilizatória. É preciso, nesse momento, descolonizar nossos povos, nosso pensamento, nossos corpos. Produzir uma reflexão crítica sobre esse sistema-mundo capitalista, patriarcal, moderno. Mais que isso, reconhecer como o racismo epistêmico sufoca e silencia nossas vozes. Compreender como o processo civilizador produziu e ainda produz sofrimento aos nossos corpos. Reivindicar que as diferentes corporalidades que constituem a diversidade humana no Brasil possam existir, reexistir. Problematizar a construção de nossa identidade, reencontrar nossas origens afro-indígenas, entrelaçar nossas diferenças e inventar novas possibilidades de (re) existência e consciência! Em tempos de desafio cívico é preciso ter consciência do que somos e queremos ser. Por um Brasil mais humano, mais justo e solidário!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Maria Regina Bortolini é antropóloga, professora e integrante da Comissão Científica da 28ª Semana Científica da UNIFASE/FMP.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/racismo/" rel="tag"&gt;racismo&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>racismo</category><category>UNIFASE/FMP</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/09/25/coluna-re-existencia-e-consciencia-200-anos-de-que/</guid><pubDate>Sun, 25 Sep 2022 06:00:37 GMT</pubDate></item><item><title>[Coluna] Banco de Leite Humano em Petrópolis: uma vantagem para todos</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/08/23/coluna-banco-de-leite-humano-em-petropolis-uma-vantagem-para-todos/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;por Dr. Vander Guimarães Silva&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Em um mês especialmente dedicado ao aleitamento materno – o Agosto Dourado, Petrópolis terá seu primeiro Banco de Leite Humano (BLH) aberto em uma unidade pública de saúde – o Hospital de Ensino Alcides Carneiro (HEAC). Este banco se junta a outras 222 unidades que compõem a Rede de Bancos de Leite Humano do Brasil (rBLH-BR), a maior e mais complexa rede do mundo, sendo referência internacional por utilizar estratégias que aliam baixo custo à alta qualidade e tecnologia. A Rede brasileira, atuando em conjunto, exporta tecnologia para países da América Latina, Caribe e África, além de fazer parcerias com Portugal e Espanha, compondo a Rede Ibero-Americana de BLHs.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Os BLHs representam uma estratégia para promoção, proteção e apoio ao aleitamento materno. As ações de um banco de leite humano englobam coleta, processamento e distribuição do leite humano para bebês prematuros ou de baixo peso, que não conseguem ser alimentados pelas próprias mães e aqueles que serão submetidos a algum tipo de cirurgia ainda nos seus primeiros dias de vida. Além de oferecer um aporte de calorias e energia a essas crianças, o leite humano, por ser uma fonte completa de nutrientes e fatores de proteção (imunoglobulinas, macrófagos, ferritina, anticorpos, imunocomplementos, etc), torna-se o alimento ideal para estes recém-nascidos. Segundo a OMS (Organização Mundial de Saúde), pela sua complexidade, o leite humano deve ser o único alimento oferecido para a criança nos seus 6 primeiros meses de vida, além de poder ser utilizado como uma alimentação complementar até dois anos ou mais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Entre outras funções desempenhadas pelos BLHs, estão também a de atendimento e guia para mães em aleitamento materno. Eles funcionam como um centro capaz de atender às principais intercorrências decorrentes deste período e oferecer às puérperas uma orientação adequada, a fim de minimizar os efeitos do desmame precoce. É também um espaço educacional, que permite a discussão e trocas de experiências entre mães (gestantes ou puérperas), sempre mediada por uma supervisão de um profissional capacitado para tal!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Para exercer todas essas atividades, o Banco de Leite depende de doações voluntárias, uma vez que nenhum produto, atendimento ou orientação fornecidos são cobrados. A doadora pode ser uma mãe que esteja com o seu filho internado que, pelas razões expostas acima, não consegue receber o leite através da sucção do seu peito. Além dessas pacientes, qualquer mulher que o deseje pode se tornar uma doadora! Para isto, basta entrar em contato com a unidade do HEAC, onde receberá as orientações necessárias de como fazê-lo. É importante salientar que o leite doado sempre será o excedente que aquela mãe produz. Esse leite passará por um controle de qualidade, que vai desde a avaliação do estado de saúde da doadora até os processos que envolvem a análise, pasteurização e controle de qualidade, antes de ser distribuído.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Bancos de Leite funcionam também como centros para educação em saúde, onde os profissionais que atuam na área fornecem informação técnica sobre o ato de amamentar, seus cuidados, benefícios e complicações, cursos de aperfeiçoamento e atividades práticas, contribuindo para a formação de novos agentes, os capacitando para lidar com essas questões. Acadêmicos do curso de Medicina, de Nutrição e de Enfermagem terão participação ativa no dia a dia do BLH. Inicialmente, pensamos em oferecer estágios para as residências de Ginecologia e Obstetrícia, Pediatria e Enfermagem. Futuramente, poderemos proporcionar uma formação em Enfermagem com especialização em BLH, pós-graduação que já existe em outras unidades do Brasil. Proteger a amamentação é uma responsabilidade de todos!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A criação de um banco de leite humano traz benefícios plenos. Ganham a criança, sua mãe e toda a família. É também um bem para toda a sociedade, uma vez que o aleitamento promove o crescimento de crianças mais hígidas e inteligentes, que demandam menos os serviços de saúde e torna os cidadãos mais capazes. É, sem dúvida, um grande passo que Petrópolis dá no cuidado materno-infantil!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vander Guimarães Silva é médico, doutor em Ciências pela Fiocruz e professor titular de Ginecologia e Obstetrícia da UNIFASE/FMP.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/agosto-dourado/" rel="tag"&gt;agosto dourado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/banco-de-leite/" rel="tag"&gt;banco de leite&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/hospital-alcides-carneiro/" rel="tag"&gt;hospital alcides carneiro&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>agosto dourado</category><category>banco de leite</category><category>destacado</category><category>hospital alcides carneiro</category><category>petrópolis</category><category>UNIFASE/FMP</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/08/23/coluna-banco-de-leite-humano-em-petropolis-uma-vantagem-para-todos/</guid><pubDate>Tue, 23 Aug 2022 06:00:46 GMT</pubDate></item><item><title>[Coluna] O Mito sobre o Dia das Mães</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/05/08/coluna-o-mito-sobre-o-dia-das-maes/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;por Ana Cláudia Carvalho&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O segundo domingo do mês de maio, todos os anos, é dedicado ao Dia das Mães, um momento para estabelecer e ampliar as relações sociais e estimular a afetividade entre as crianças e as mães. Além de ser um dia lindo para lembrar da importância da maternidade e falar de toda essa jornada. Entretanto, a data também pode provocar certos danos na saúde mental de quem não consegue lidar muito bem com essa comemoração.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O Dia das Mães pode estimular tanto sentimentos positivos, quanto negativos nas pessoas, com base nas nossas vivências relacionadas à data. É importante refletir como para muitos o dia das mães se tornou uma única data reservada para agradecer e valorizar as mães: o que ela representa nos dias de hoje.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sabemos que assim como o Natal e a Páscoa, a data tomou tamanha proporção com incentivo do comércio. Contudo, muito além da ênfase no aumento de vendas de presentes, o segundo domingo de maio, ficou marcado pela troca de vivências familiares e a reunião em família para comemorar juntos este dia. Então, neste sentido, podem ser criadas memórias afetivas em torno da família, que contribuem para o fortalecimento da relação entre mães e filhos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ainda que a data possa representar para muitas pessoas um momento de fortalecimento de vínculos familiares, para outras pode acarretar sofrimento emocional, por aproximá-la de lembranças dolorosas e de cobranças sociais. Atualmente, nas redes sociais, facilmente comparamos o fragmento que vemos da vida do outro e comparamos com a totalidade das nossas vivências. Esta comparação é injusta conosco e pode trazer adoecimentos emocionais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Dia das Mães pode representar, para muitas pessoas, um contato com lembranças difíceis e dolorosas. Pessoas que não tiveram uma figura materna presente, quem lida com o luto da mãe ou de um filho, pessoas que por alguns motivos estão distantes de suas mães ou filhos, seja por conta da distância física ou algum desentendimento, mulheres que sonham com a maternidade e não conseguiram vivenciá-la, as que não desejam ser mães e ainda precisam lidar com as cobranças da sociedade. Entre outras situações, muitas pessoas podem ser impactadas de maneira negativa.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Esta data não deve ser um peso para quem não consegue celebrá-la e é preciso compreender a singularidade de cada pessoa, acolher e jamais julgar. As pessoas costumam utilizar frases “reparadoras” para abordar sobre uma dor que não conhecem. Neste sentido, precisamos ter empatia para compreender que assim como outras datas comemorativas, o dia das mães pode não ser uma data agradável para todos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;É importante lidar com esse sentimento e fazer com que ele não afete mais a vida pessoal. O mais indicado seria que a pessoa evite comparações ou até mesmo se force a celebrar esta data como outros. Além disso, é necessário entender quais pensamentos, sentimentos e emoções estão relacionados a esta vivência. A psicoterapia, por exemplo, pode ajudar e muito a ressignificar lembranças e situações difíceis que não conseguimos lidar. Ter saúde emocional não significa ausência de vivências dolorosas, mas aprender a lidar com elas a partir do autoconhecimento.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Amamos os nossos filhos, mas nem sempre gostamos do que representa a maternidade real, bem diferente daquela que estamos acostumados a ver nas redes sociais. A maternidade não deve ser romantizada, são inúmeras as renúncias, o cansaço, as múltiplas tarefas, as autocobranças e as cobranças da sociedade. Temos que ser boas mães, boas profissionais, boas parceiras, boas filhas, boas amigas. Para muitas pessoas, o maternar é exaustivo e solitário.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mesmo com a pressão, não é impossível se livrar desses estigmas que podem se tornar negativos. Existe um luto que nem sempre conseguimos lidar em relação à mulher que fomos e que deixou de existir. Outra mulher nasce quando tem um filho, no entanto, as cobranças aumentam, os papéis sociais são acrescentados: ainda precisamos caminhar muito na compreensão de que um filho pertence à família e não apenas à mãe, todos podem e devem cuidar da mãe e da criança.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Este estigma social que precisa ser combatido de que a mãe precisa continuar a ser aquela que consegue equilibrar muito bem todos os seus papéis sociais. Ainda precisamos caminhar muito a respeito do que a sociedade compreende sobre o que é ser mãe e o que é ser pai. Se existe uma mãe exausta, possivelmente existe um pai que não está fazendo o seu papel. Infelizmente, ainda é comum vermos mães sobrecarregadas e pais ausentes da vida com os filhos. Além do mais, combater a romantização da maternidade é muito essencial, bem como compreender que podemos ser mães.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2022/05/psicologa-ana-claudia-estacio.jpg"&gt;&lt;img class="alignleft wp-image-86055" src="/wp-content/uploads/2022/05/psicologa-ana-claudia-estacio-285x300.jpg" alt="" width="104" height="109"&gt;&lt;/a&gt;Ana Cláudia Carvalho é docente do curso de psicologia da Estácio e mestra em psicologia.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/dia-das-maes/" rel="tag"&gt;dia das mães&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>destacado</category><category>dia das mães</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/05/08/coluna-o-mito-sobre-o-dia-das-maes/</guid><pubDate>Sun, 08 May 2022 06:00:03 GMT</pubDate></item><item><title>Petrópolis Bike Day e Copa Imperial de MTB acontecem neste fim de semana</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/22/petropolis-bike-day-e-copa-imperial-de-mtb-acontecem-neste-fim-de-semana/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Entre os dias 22 a 24 de setembro, Petrópolis celebra mais um evento que visa estimular a cultura esportiva. A ação é uma realização da Associação dos Ciclistas de Petrópolis (ACIPE)  em parceria com a secretaria de Esportes. Nesta sexta-feira (22), na sede da secretaria (R. 16 de março, 183) serão promovidos workshops e palestras em comemoração ao Dia Mundial sem Carro, a partir das 10h.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;No sábado (23), a Copa Imperial de MTB acontece em Secretário, com largada às 15h, e participação de 100 atletas no percurso de 25 km. E fechando o final de semana, o Petrópolis Bike Day – passeio ciclístico pelo centro histórico, destinado a todas as idades.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Confira a programação:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;22 de setembro  – Dia Mundial Sem Carro –  workshops e palestras&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;img class="an1" src="//fonts.gstatic.com/s/e/notoemoji/15.0/25aa_fe0f/32.png" alt="▪️"&gt;Local: Secretaria de Esportes – 16 de março, 183 – Centro&lt;br&gt; &lt;img class="an1" src="//fonts.gstatic.com/s/e/notoemoji/15.0/25aa_fe0f/32.png" alt="▪️"&gt;Horário: 10h&lt;br&gt; &lt;img class="an1" src="//fonts.gstatic.com/s/e/notoemoji/15.0/25aa_fe0f/32.png" alt="▪️"&gt;Tema: Mobilidade urbana – cultura esportiva e uso da bicicleta.&lt;br&gt; &lt;img class="an1" src="//fonts.gstatic.com/s/e/notoemoji/15.0/25aa_fe0f/32.png" alt="▪️"&gt;Palestrantes: André Paiva, Isabella Guedes, Efraim Filho e Artur Castro&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;23 de setembro – Copa Imperial de MTB&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;img class="an1" src="//fonts.gstatic.com/s/e/notoemoji/15.0/25aa_fe0f/32.png" alt="▪️"&gt;Local: Praça de Secretário – Estr. do Secretário, 112&lt;br&gt; &lt;img class="an1" src="//fonts.gstatic.com/s/e/notoemoji/15.0/25aa_fe0f/32.png" alt="▪️"&gt;Horário: largada 15h&lt;br&gt; &lt;img class="an1" src="//fonts.gstatic.com/s/e/notoemoji/15.0/25aa_fe0f/32.png" alt="▪️"&gt;Prova maratona MTB 25km (100 atletas)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;24 de setembro – Petrópolis Bike Day&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;img class="an1" src="//fonts.gstatic.com/s/e/notoemoji/15.0/25aa_fe0f/32.png" alt="▪️"&gt;Local: Cervejaria Bohemia&lt;br&gt; &lt;img class="an1" src="//fonts.gstatic.com/s/e/notoemoji/15.0/25aa_fe0f/32.png" alt="▪️"&gt;Horário: largada 9h&lt;br&gt; &lt;img class="an1" src="//fonts.gstatic.com/s/e/notoemoji/15.0/25aa_fe0f/32.png" alt="▪️"&gt;Passeio ciclístico pelo centro histórico&lt;br&gt; &lt;img class="an1" src="//fonts.gstatic.com/s/e/notoemoji/15.0/25aa_fe0f/32.png" alt="▪️"&gt;Incentivo à mobilidade sustentável e ao ciclismo recreativo&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/acipe/" rel="tag"&gt;acipe&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/ciclismo/" rel="tag"&gt;ciclismo&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/copa-imperial-de-mtb/" rel="tag"&gt;Copa Imperial de MTB&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis-bike-day/" rel="tag"&gt;Petrópolis Bike Day&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>acipe</category><category>ciclismo</category><category>Copa Imperial de MTB</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>Petrópolis Bike Day</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/22/petropolis-bike-day-e-copa-imperial-de-mtb-acontecem-neste-fim-de-semana/</guid><pubDate>Fri, 22 Sep 2023 06:01:27 GMT</pubDate></item><item><title>Daniele Hypólito estará em Petrópolis nesta terça para palestra</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/11/daniele-hypolito-estara-em-petropolis-nesta-terca-para-palestra/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Nesta semana, Daniele Hypólito visita a Região Serrana para ministrar palestras sobre superação e determinação. No dia 12 de setembro, ela estará presente no campus Petrópolis, a partir das 18h30 e, no dia 15, estará na unidade Friburgo, às 19h. Os eventos promovidos em parceria com o Instituto Yduqs, são direcionados aos alunos da instituição, mas haverá vagas destinadas para a público em geral, mediante inscrição pelos links &lt;a href="//forms.gle/w5WFTuwmJvq7YonN7" target="_blank" rel="noopener"&gt;https://forms.gle/&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;w5WFTuwmJvq7YonN7&lt;/a&gt; (Nova Friburgo) e &lt;a href="//forms.office.com/r/N0ZbAACRez" target="_blank" rel="noopener"&gt;https://forms.office.com/r/&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;N0ZbAACRez&lt;/a&gt; (Petrópolis). As vagas são limitadas. A palestra também será transmitida de maneira online através dos links @estaciopetropolis e @friburgo no Instagram das unidades.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Quero convidar os universitários da Estácio e toda a comunidade da Região Serrana para estar conosco nestes dias. Estou muito feliz em poder compartilhar com vocês momentos importantes da minha trajetória como atleta”, convida Daniele Hypólito, uma das principais ginastas do Brasil, eleita duas vezes a melhor atleta brasileira.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;De acordo com os gestores da Estácio na Serra, o objetivo das palestras é aproximar os grandes ícones do esporte da universidade, compartilhando experiências e histórias de superação com o público presente.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Com toda certeza, a presença da Daniele, como atleta de sucesso, irá inspirar e motivar nossos alunos na busca dos seus próprios objetivos e sonhos, demonstrando que é possível superar desafios e alcançar o sucesso por meio de dedicação, resiliência e trabalho árduo e contínuo”, ressaltou Patrícia Bach, gestora da Estácio Petrópolis.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Além contar com o apoio do Instituto Yduqs, Hypólito também é aluna do curso de Marketing da Estácio. Como uma das maiores ginastas do Brasil, Daniele integrou a equipe brasileira que conquistou a inédita oitava colocação nos Jogos Olímpicos de Pequim, em 2008, na China. Destaca-se na carreira por conquistas como a primeira medalha mundial de uma brasileira, em 2001, e nas edições dos Jogos Pan-Americanos. Como premiação, foi eleita a melhor atleta brasileira por duas vezes consecutivas (2001/2002).&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/daniele-hypolito/" rel="tag"&gt;Daniele Hypólito&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/universidade-estacio-de-sa/" rel="tag"&gt;universidade estácio de sá&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>Daniele Hypólito</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>universidade estácio de sá</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/11/daniele-hypolito-estara-em-petropolis-nesta-terca-para-palestra/</guid><pubDate>Mon, 11 Sep 2023 06:19:20 GMT</pubDate></item><item><title>Petropolitano sobe ao pódio em Campeonato Estadual de Muay Thai</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/30/petropolitano-sobe-ao-podio-em-campeonato-estadual-de-muay-thai/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Neste mês foi realizado o Alpha Combat Show, na cidade de São João de Meriti, que contou com a participação de dezenas de lutadores de Muay Thai de todo o estado do Rio de Janeiro, incluindo dois atletas de Petrópolis.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O evento foi uma oportunidade para os lutadores da Imperial Fight, Caique Farias e Victor Gustavo (mais conhecido como Nove), demonstrarem a dedicação e habilidades no ringue. Enquanto Caique conquistou o título de campeão no Grand Prix 65Kg, Nove não levou a taça para casa, mas impressionou com seu desempenho.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Na categoria Grand Prix 65kg, Caique Farias garante que a vitória foi o resultado de muito comprometimento, dedicação e treinamento árduo. Esta foi a primeira vez dele competindo no cenário profissional, e no formato Grand Prix (GP), onde o atleta precisa vencer todos os adversários para levar o cinturão. “É um sentimento de superação! Eu tive alguns acidentes e contratempos durante a preparação para a luta, mas mesmo assim consegui conquistar o meu objetivo e trazer o título para Petrópolis. Descobri uma força que nem sabia que tinha”, disse o lutador.&lt;/p&gt; &lt;figure id="attachment_93795" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/08/Victor-Gustavo-nove-muay-thai.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-93795" src="/wp-content/uploads/2023/08/Victor-Gustavo-nove-muay-thai.jpg" alt="" width="433" height="597"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-93795" class="wp-caption-text"&gt;Crédito: Driele Queiroz / Divulgação&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;p&gt;Mesmo não tendo conquistado o título, Nove, que competiu na categoria 55kg, demonstrou garra e coragem dentro do ringue. Sem dúvidas o campeonato serviu como aprendizado para as próximas competições. “O Alpha Combat Show foi um evento que eu sempre quis lutar por conta da visibilidade que os atletas ganham. Essa oportunidade foi essencial para mim e abriu muitas portas para a equipe”, explicou.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Os treinos de Caique e Nove continuam. Nove ainda não sabe quando será a próxima competição, mas segue aperfeiçoando as técnicas já praticadas. Já Caique tem luta agendada para outubro, na &lt;em&gt;World Boxing Council&lt;/em&gt; (WBC) Brasil, que vai acontecer no Rio Grande do Sul. A competição é considerada um dos maiores eventos de Muay Thai do país, e a vaga de Caique foi garantida graças à vitória no Alpha Combat Show.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/alpha-combat-show/" rel="tag"&gt;Alpha Combat Show&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/imperial-fight/" rel="tag"&gt;Imperial Fight&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/muay-thai/" rel="tag"&gt;muay thai&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>Alpha Combat Show</category><category>destacado</category><category>Imperial Fight</category><category>muay thai</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/08/30/petropolitano-sobe-ao-podio-em-campeonato-estadual-de-muay-thai/</guid><pubDate>Wed, 30 Aug 2023 06:00:15 GMT</pubDate></item></channel></rss>