<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>ACONTECE EM PETRÓPOLIS – O seu portal de notícias</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/</link><description>ACONTECE EM PETRÓPOLIS – O seu portal de notícias</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Sat, 27 Apr 2024 00:45:43 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Retomada das obras da Nova Subida da Serra é tema de reunião em Brasília – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/04/26/retomada-das-obras-da-nova-subida-da-serra-e-tema-de-reuniao-em-brasilia/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Nesta última quinta-feira (25), a paralisação das obras da Nova Subida da Serra foi tema de audiência pública promovida pela Comissão de Viação e Transportes da Câmara de Deputados, a pedido do deputado Hugo Leal, em conjunto com o deputado Áureo Ribeiro. Durante a reunião, o prefeito Rubens Bomtempo defendeu a retomada imediata das intervenções. “Petrópolis não aguenta mais! Essa é uma questão inegociável para a nossa cidade. O petropolitano não pode pagar a conta: o que queremos é uma solução de curtíssimo prazo! Não podemos mais esperar”, disse.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mais de 6 mil petropolitanos já assinaram petição online pedindo solução imediata para a questão. “Quando lançamos o abaixo-assinado para mostrar que os petropolitanos querem a obra, fiz questão de ir até a obra do túnel para mostrar que grande parte das obras já foi realizada. Já discutimos demais o assunto. O que precisa agora é de uma solução! Este é um problema que não pode ser mais empurrado para frente”, disse Bomtempo, destacando que a atual pista está obsoleta e não condiz com o volume atual de tráfego da rodovia.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Em nota, a Concer agradeceu a oportunidade proporcionada pela audiência pública de poder anunciar que “está pronta para a retomada imediata das obras da Nova Subida da Serra em até 45 dias, após a otimização e reequilíbrio do contrato de concessão, podendo concluí-las em até 33 meses, bem antes das melhores estimativas previstas em um eventual cenário de uma nova concessão. A Companhia reúne todas as condições que atendem ao interesse público na conclusão antecipada da NSS, tendo projeto executivo revisado, atualizado e certificado, licenças ambientais vigentes e outros fatores que permitem uma rápida solução para o término das obras paralisadas pelo desequilíbrio contratual sofrido desde 2014”, diz a concessionária. A retomada das obras está condicionada à repactuação do contrato de concessão.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O encontro colocou na mesa representantes de diversas instituições: ANTT (Agência Nacional de Transportes Terrestres), Polícia Rodoviária Federal (PRF), Tribunal de Contas da União (TCU), a Concer (concessionária que administra a rodovia) e autoridades das cidades do entorno. Participaram os deputados Luiz Fernando Faria (MG, presidente da Comissão de Viação e Transportes da Câmara), Hugo Leal e Áureo Ribeiro. O presidente da Câmara Municipal, vereador Júnior Coruja, também esteve presente, assim como o prefeito de Areal, Gutinho Bernardes.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fechamento da pista por 27 horas reforçou necessidade da obra&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A “janela hídrica” (termo técnico para o período com maiores índices acumulados de chuva, registrado entre novembro de 2023 e abril deste ano) evidenciou a necessidade de uma nova pista de subida da Serra. &lt;a href="//www.instagram.com/p/C43hoobOUjQ/"&gt;A atual pista – principal acesso à cidade – chegou a ficar fechada por 27 horas seguidas de forma preventiva&lt;/a&gt;, com acesso restrito aos veículos de emergência, em caso de necessidade.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“A região de Petrópolis, eixo da BR-040, é um dos principais pontos que sofrem com mudanças climáticas, e nessas janelas hídricas a rodovia está sempre em primeiro ou em segundo lugar no ranking de problemas”, disse o diretor-geral da ANTT, Rafael Vitale.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O superintendente da Polícia Rodoviária Federal no Rio de Janeiro, Vitor Almada da Costa, também destacou a urgência da retomada da obra, a partir do trabalho operacional da PRF. “No último evento climático extremo, acompanhamos em parceria e diligenciamos a sistemática, que teve como resultado prático o fechamento por 27 horas da subida da Serra. Isso acontece também pela necessidade de se estabelecer rotas de escoamento e atendimento à emergência. Mas é importante destacar que a falta de alternativa a médio prazo nos preocupa”, disse, lembrando que a pista de descida, por exemplo, não pode funcionar em mão-dupla, dada a possibilidade de acidentes em alguns trechos – em especial nos túneis.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Entidades empresariais também querem retomada das obras&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A retomada das obras também foi defendida por duas entidades representativas do setor empresarial do Estado: a Federação do Comércio de Bens, Serviços e Turismo do Estado do Rio (Fecomércio) e o Mercoserra, que reúne o setor produtivo da região serrana.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O assessor da presidência da Fecomércio, Delmo Pinho, destacou que o usuário está sendo o mais prejudicado, uma vez que paga o pedágio, mas não vê o avanço da obra. “Quem usa a rodovia foi desconsiderado nesse debate. Somando os prejuízos advindos de acidentes, alto custo da tarifa de frete, além da perda de benefício econômico, chegamos ao prejuízo de R$ 6 bilhões, de acordo com estudo feito pelo economista Riley Rodrigues”, destacou.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O presidente do Mercoserra, Luiz Fernando Gomes, destacou que, como representante da agência de desenvolvimento da região serrana, identifica o prejuízo imenso que Petrópolis e cidades próximas sofrem. “Me solidarizo com as palavras do prefeito. É preciso dar celeridade ao assunto, pois há vários trechos que precisam de obras. Recentemente, por exemplo, tivemos dois dias com um trecho alagado [em Duque de Caxias, próximo à Reduc] e as pessoas ficaram ilhadas. É a ligação entre o segundo e o terceiro PIB do país, uma obra importantíssima para o Brasil”, constata.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Bingen-Quitandinha sem improviso e com responsabilidade&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O prefeito Bomtempo lembrou que, com a nova pista de subida, o caminho é aberto para a municipalização da estrada entre o Bingen e o Quitandinha, na pista atual. Desta forma, sem o volume pesado de veículos e carretas de grande porte, será possível fazer uma ligação entre as duas regiões sem improviso, garantindo a segurança dos motoristas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“A ligação Bingen-Quitandinha tem que ser feita de forma responsável, e não de qualquer jeito. Com a nova pista, o município vai poder utilizar aquele trecho, que vai ter um tráfego mais reduzido, para fazer a pista com segurança, atendendo somente aos moradores de Petrópolis”, defendeu o prefeito, durante a audiência pública.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A audiência foi convocada pelo deputado Hugo Leal. “Todos queremos uma solução. Convocamos essa audiência, mais uma vez, porque estamos chegando a um nível de incômodo muito grande com essa situação”, disse.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/concer/" rel="tag"&gt;concer&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/nova-subida-da-serra/" rel="tag"&gt;nova subida da serra&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/04/26/retomada-das-obras-da-nova-subida-da-serra-e-tema-de-reuniao-em-brasilia/</guid></item><item><title>Rua Alfredo Pachá ficará fechada ao trânsito a partir de segunda – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/04/26/rua-alfredo-pacha-ficara-fechada-ao-transito-a-partir-de-segunda/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Por conta da realização da &lt;a href="../../10/flipetropolis-anuncia-grandes-nomes-da-literatura-nacional-em-sua-primeira-edicao/"&gt;&lt;strong&gt;Flipetrópolis – 1º Festival Literário Internacional de Petrópolis&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; – haverá mudanças no trânsito nas ruas no entorno do Palácio de Cristal, entre os dias 29 de abril e 06 de maio.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A partir do dia 29 de abril, a Rua Alfredo Pachá ficará fechada ao trânsito de veículos, a partir das 18h. A partir do dia 30 de abril, a Rua Padre Siqueira terá mão invertida, a partir das 7h.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;No dia 06 de maio, a Rua Alfredo Pachá será liberada ao trânsito e a Rua Padre Siqueira volta ao fluxo normal, a partir das 18h.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A Companhia Petropolitana de Trânsito e Transportes (CPTrans) orienta aos motoristas a utilizarem rotas alternativas e a ficarem atentos aos comunicados no Instagram (@cptrans.petropolis).&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/flipetropolis/" rel="tag"&gt;flipetropolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/rua-alfredo-pacha/" rel="tag"&gt;rua alfredo pachá&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/04/26/rua-alfredo-pacha-ficara-fechada-ao-transito-a-partir-de-segunda/</guid></item><item><title>Visitantes do Museu Imperial podem acompanhar a restauração do Traje Majestático – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/04/26/visitantes-do-museu-imperial-podem-acompanhar-a-restauracao-do-traje-majestatico/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A partir desta semana, os visitantes do Museu Imperial podem acompanhar a restauração do Traje Majestático do imperador d. Pedro II.  A atividade está sendo realizada pelo Núcleo de Acervo Museológico.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Durante o horário de visitação, o público poderá presenciar o trabalho que acontece no Pavilhão das Viaturas, onde foi criado o Espaço Restauro. O trabalho técnico foi aberto ao público e seguirá disponível de segunda a sexta. Todas as etapas do processo poderão ser acompanhadas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O projeto de restauração do Traje Majestático está sendo financiado pelo Governo Federal, que permitiu a contratação de empresa especializada, e o Espaço Restauro foi patrocinado pela ArtePadilla, com apoio da Sociedade de Amigos do Museu Imperial.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;div&gt; &lt;p&gt;Endereço: Rua da Imperatriz, 220 – Centro&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Atendimento ao público: segunda a sexta: 9h às 18h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Telefone: (61) 3521-4455&lt;/p&gt; &lt;p&gt;E-mail: &lt;a href="/cdn-cgi/l/email-protection" class="__cf_email__"&gt;[email protected]&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Funcionamento de terça a domingo, incluindo feriados.&lt;br&gt; (exceto Dia do Trabalho, Natal e Ano Novo).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Jardins: 7h às 18h, com fechamento dos portões às 17h15min.&lt;br&gt; Bilheteria: abertura às 9h30min com o fechamento às 17h.&lt;br&gt; Palácio: 10h às 18h, com o limite de entrada até as 17h30min.&lt;br&gt; Pavilhão das Viaturas: 10h às 18h.&lt;br&gt; Loja/Cafeteria: 10h às 18h.&lt;/p&gt; &lt;/div&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/museu-imperial/" rel="tag"&gt;museu imperial&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/traje-majestatico/" rel="tag"&gt;traje majestatico&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/04/26/visitantes-do-museu-imperial-podem-acompanhar-a-restauracao-do-traje-majestatico/</guid></item><item><title>Ricardo Patuléa assume a secretaria de Saúde e Curvelo vai para a de Administração – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/04/26/ricardo-patulea-assume-a-secretaria-de-saude-e-curvelo-vai-para-a-de-administracao/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Nesta semana foram concluídas as mudanças nas pastas da Saúde e Administração. Marcus Curvelo assume oficialmente a Secretaria de Administração e Recursos Humanos. Em seu lugar, Ricardo Patuléa, que ocupava a presidência do Serviço Social Autônomo do Hospital Alcides Carneiro (Sehac), assume a Secretaria da Saúde. O diretor-geral do HAC, João José Cruz de Paula, passa a liderar o Sehac, acumulando as funções. Além disso, a Prefeitura está finalizando um balanço dos avanços na saúde, desde 18 de dezembro de 2021 até o momento.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Novas unidades básicas de Saúde, reforma do HMNSE, fim do Hospital Santa Mônica e acolhimento aos pacientes&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Entre as conquistas mais relevantes durante esse período, o município destaca a &lt;a href="/2024/02/12/setor-de-psiquiatria-do-hmnse-e-ampliado-e-passa-a-contar-com-mais-leitos/"&gt;inauguração da nova psiquiatria e recepção do Hospital Municipal Nelson de Sá Earp&lt;/a&gt;, a reforma da UBS Retiro e PSF do Bonfim e a entrega da &lt;a href="/2024/02/27/unidade-basica-de-saude-terezinha-jesus-de-souza-e-inaugurada-na-comunidade-oswaldo-cruz/"&gt;nova UBS Oswaldo Cruz&lt;/a&gt;. O contrato com o caminhão da saúde, por meio do CIS-SERRA, onde atendimentos com especialistas foram agilizados, a implantação do Transporte Sanitário Eletivo, que garante o deslocamento seguro e adequado de pacientes que necessitam de cuidados especiais, são outros importantes avanços.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Além disso, em parceria com o Sehac, foi promovida a entrega da UBS Vicenzo Rivetti e foram entregues as obras da UPA Centro, da UBS Bairro da Glória, e instalado um mamógrafo digital no HAC, reforçando o compromisso da gestão com a melhoria contínua dos serviços de saúde em Petrópolis.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;No mesmo período foram promovidas a entrega de nove residências terapêuticas, além de assegurar a desinstitucionalização dos pacientes do Hospital Santa Monica, promovendo uma abordagem mais humanizada no tratamento de saúde mental.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Veja algumas dessas medidas:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;– incorporação da Coordenadoria de Bem Estar Animal (COBEA) à estrutura da SMS&lt;br&gt; – Ampliação do convênio com o GAAP&lt;br&gt; – Entrega de veículo de intervenções rápidas ao SAMU&lt;br&gt; – Implantação do serviço de motolância pelo SAMU&lt;br&gt; – Entrega de banheiro adaptado para pacientes ostomizados no Centro de Saúde Coletiva&lt;br&gt; – Entrega do ambulatório do programa LGBTQIA+&lt;br&gt; – Entrega do novo Centro de Especialidades Maria Celia Machado&lt;br&gt; – Instalação do aparelho de RX digital do HMNSE&lt;br&gt; – Convênio com o castramóvel&lt;br&gt; – Mudança de perfil dos CAPS Nise da Silveira e Nubia Helena de CAPS II para CAPS III&lt;br&gt; – Treinamento de profissionais da Educação em primeiros socorros&lt;br&gt; – Entrega de novas ambulâncias ao SAMU&lt;br&gt; – Zeramento das filas de mamografia&lt;br&gt; – Reconhecimento pelo prêmio de irradiação da transmissão vertical do HIV em Petrópolis&lt;br&gt; – Entrega das primeiras carteirinhas das pessoas com TEA.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/secretaria-de-administracao-e-recursos-humanos/" rel="tag"&gt;secretaria de administração e recursos humanos&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/secretaria-de-saude/" rel="tag"&gt;Secretaria de saúde&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/04/26/ricardo-patulea-assume-a-secretaria-de-saude-e-curvelo-vai-para-a-de-administracao/</guid></item><item><title>Saloon BBQ continua neste fim de semana em Itaipava – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/04/25/saloon-bbq-continua-neste-fim-de-semana-em-itaipava/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;O Saloon BBQ continua neste fim de semana, de sexta (26) a domingo (28), com entrada gratuita no Parque de Itaipava. O evento, que reúne uma ampla seleção de cortes de carnes e 48 cervejas artesanais, além do chope Império, atraiu cerca de 30 mil pessoas no primeiro fim de semana e no feriado de São Jorge.&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;A programação musical do Saloon BBQ também continua na sexta (26), com um tributo à Marília Mendonça com Ashley Melo, de Petrópolis, às 21h. No sábado, 27 de abril, os shows têm início às 15h com o grupo Camacho, de Niterói, trazendo o Country Music. Em seguida, às 18h, será a vez da banda Memphis Belle, de Petrópolis, prestar um Tributo aos Beatles, seguido por Gabriel Silva, também de Petrópolis, às 21h, com uma fusão de Blues, Soul e Rock.&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;No último dia do evento, domingo, 28 de abril, a diversão continua com B2 Regional, do Rio de Janeiro, apresentando seu estilo Folk às 14h, seguido por Molho Inglês, de Petrópolis, com Rockabilly às 17h. O encerramento ficará por conta de Fred e Gustavo, também de Petrópolis, com um show às 20h.&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;O Saloon BBQ tem estacionamento disponível por R$ 20 a diária na entrada C do parque. As vagas são limitadas.&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;Local: Parque Municipal Prefeito Paulo Rattes – Estrada União e Indústria, 10.000 – Itaipava&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;Dias: 26 a 28 de abril&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;Horário: Sexta, das 16h à meia-noite,  Sábado e domingo, das 11h à meia-noite&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;Entrada gratuita.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/itaipava/" rel="tag"&gt;itaipava&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/parque-municipal-prefeito-paulo-rattes/" rel="tag"&gt;Parque Municipal Prefeito Paulo Rattes&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/saloon-bbq-itaipava/" rel="tag"&gt;Saloon BBQ Itaipava&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/04/25/saloon-bbq-continua-neste-fim-de-semana-em-itaipava/</guid></item><item><title>“Aumenta que é rock ‘n’ roll” em cartaz em Petrópolis – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/04/25/aumenta-que-e-rock-n-roll-em-cartaz-em-petropolis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Nesta semana, os filmes “Aumenta que é rock ‘n’ roll”, “O Dublê”, Garfield fora de casa”, “Spy x Family Código Branco”, “Férias trocadas”, “Guerra Civil”, “Jorge da Capadocia”, “Abigail”, “Vidente por Acidente”, “Ghostbusters: Apocalipse de Gelo”, “Godzilla e Kong: O Novo Império” e “Kung Fu Panda 4” estão em cartaz nos cinemas de Petrópolis&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Lembrando que excetuando o Cine Show, os demais cinemas não funcionam às segundas. Os ingressos podem ser adquiridos &lt;a href="//www.ingresso.com/cinemas?city=petropolis&amp;amp;partnership=home"&gt;neste link&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Confira a programação:&lt;/p&gt; &lt;h4&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;CINE SHOW PETRÓPOLIS&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h4&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Garfield fora de casa – animação – estreia – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: livre&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 14h (somente quarta) / 16h05 (somente quarta) / 18h10 (3D – somente quarta) / 20h20 (somente quarta)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Após um reencontro inesperado com seu pai há muito perdido – o maltrapilho gato de rua Vic – Garfield e seu amigo canino Odie são chamados a sair de suas vidas perfeitamente mimadas para se juntarem a Vic em um hilariante e arriscado assalto.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;O Dublê – drama – estreia – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 14 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 14h (somente quarta) / 16h30 (somente quarta) / 19h (somente terça e quarta) / 20h50 (VIP LEG – somente terça e quarta) / 21h30 (somente terça e quarta)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: A história acompanha Colt Seavers (Ryan Gosling), um dublê de Hollywood que precisou abandonar a vida de acrobacias perigosas após sofrer um acidente. Porém, um tempo depois, ele é chamado de volta para trabalhar em um filme dirigido por sua ex, Jody Moreno (Emily Blunt), realizando as cenas mais intensas de ação de Tom Ryder (Aaron Taylor-Johnson), protagonista do longa. Mas o convite envolve um grande mistério: Tom está desaparecido e, enquanto grava suas sequências, Colt descobre que pode ter se envolvido em algo muito maior do que um simples trabalho como dublê.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Spy x Family Código Branco – anime – estreia – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 14 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 14h35 (somente quarta) / 16h50 (somente quarta) / 18h45 (exceto quarta) / 21h (exceto quarta)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Ele é um espião e ela é uma assassina. Juntos, Loid (Takuya Eguchi) e Yor Forger (Saori Hayami) mantêm segredo sobre suas vidas duplas enquanto fingem ser uma família perfeita e comum. Porém, a filha adotiva deles, Anya (Atsumi Tanezaki), acaba sabendo demais e se envolve na missão de Loid, a Operação Strix, na qual ele pode ser substituído se não conseguir agradar o chefe.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Férias trocadas – comédia – estreia – nacional&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 12 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 19h10 (somente quarta) / 21h (somente quarta)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: José Eduardo, Zé (Edmilson Filho), ganha uma rifa e consegue uma viagem para toda sua família em Cartagena. A família parte animada para o exterior, mesmo com a desconfiança de Suellen (Aline Campos), a esposa dele. Já outro José Eduardo, conhecido como Edu (Edmilson Filho), é um empresário todo preconceituoso que vai para o mesmo destino que Zé, só que junto com sua esposa Renata (Carol Castro) e seu filho tiktoker João (Matheus Costa). Chegando lá eles acabam indo para endereços errados! Zé acaba indo para o resort cinco estrelas e Edu acaba indo para a pousada.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Aumenta que é rock ‘n’ roll – drama – estreia – nacional&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 16 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 16h50 / 19h05 / 21h20&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Na década de 1980, Luiz Antônio é um atrapalhado radialista que inesperadamente se vê no comando de uma estação de rádio falida e caindo aos pedaços. Movido pela sua paixão pelo rock e ajudado por uma equipe meio desajustada, ele cria uma das rádios mais emblemáticas da história do rock brasileiro, a Fluminense FM, conhecida popularmente como “A Maldita”.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rivais – romance – estreia – legendado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 14 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 15h40 / 18h15 / 20h50 (exceto terça e quarta)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Rivais acompanha Tashi (Zendaya), uma tenista prodígio que, ao virar treinadora, transformou seu marido, o jogador medíocre Art (Mike Faist), em um campeão mundialmente famoso. Mas em um torneio de tênis, o casal reencontra Patrick (Josh O’Connor) ex-melhor amigo de Art e ex-namorado de Tashi. O encontro pode ser capaz de reacender velhas rivalidades dentro e fora da quadra.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Godzilla e Kong: O Novo Império – ação – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 12 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 14h20 (exceto quarta) / 18h45 (exceto terça e quarta) / 21h (exceto terça e quarta)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: O Monsterverse cinematográfico da Legendary Pictures dá continuidade ao confronto de “Godzilla vs. Kong” com uma nova aventura que coloca Kong e Godzilla contra uma ameaça colossal e desconhecida, oculta dentro do nosso mundo, desafiando a própria existência deles – e a nossa também. O filme aprofunda ainda mais as histórias desses Titãs e as suas origens, assim como nos mistérios da Ilha da Caveira, revelando a batalha mítica que ajudou a forjar esses seres extraordinários e os vinculou para sempre à humanidade.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Jorge da Capadócia – drama histórico – nacional&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 16 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 16h35 (exceto quarta)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Em 303 D. C. após ter vencido mais uma grande batalha, Jorge é condecorado como novo capitão do exército, quando o Imperador Diocleciano inicia sua última grande perseguição aos cristãos no império romano. Diante das cruéis ordenações impostas ao povo e a pressão para que se rendam aos deuses cultuados no império, Jorge, um homem acima de tudo, agora se vê diante de seu maior desafio: ser fiel à sua fé e as suas convicções ou sucumbir aos incomensuráveis desmandos do imperador.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Guerra Civil – ação – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 18 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 16h30 (exceto quarta) / 16h50 (VIP LEG) / 19h (VIP LEG) / 21h (exceto quarta) / 21h10 (VIP – somente quarta)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Em um futuro distópico, um grupo de jornalistas percorre os Estados Unidos durante um intenso conflito que envolve toda a nação. Com roteiro e direção de Alex Garland, o filme é estrelado por Kirsten Dunst e Wagner Moura.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vidente por Acidente – comédia – nacional&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 10 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 16h50 (exceto quarta)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Aos 45 anos, o arquiteto Ulisses – descrente de sua carreira e seguro de seus talentos – visita um “coach vocacional” que promete encontrar a verdadeira vocação das pessoas. Depois de tomar um chá suspeito oferecido pelo “profissional” em seu ritual maluco, Ulisses apagou e teve os seus pertences roubados. Porém, nem tudo é tragédia: misteriosamente, Ulisses também sai de lá com um poder estranho. Ele passa a ter visões das reais vocações das pessoas só de encostar nelas. Será que Ulisses encontrou seu verdadeiro dom ou só vai trazer ainda mais confusão para sua vida?&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ghostbusters: Apocalipse de Gelo – aventura – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 12 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 18h40 (exceto quarta)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: A família Spengler retorna ao icônico quartel de Nova York, onde os Caça-Fantasmas originais atuaram em seus anos de glória. Quando a descoberta de um artefato antigo desencadeia uma força maligna, novos e antigos Caça-Fantasmas precisam se unir para proteger seu lar e salvar o mundo de uma segunda era glacial.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Abigail – terror – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 16 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 14h40&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Um grupo de supostos criminosos sequestra uma bailarina de doze anos, filha de um dos mais poderosos homens do submundo, e tudo o que eles precisam fazer para coletar um resgate de US$ 50 milhões é observar a garota durante a noite. Em uma mansão isolada, os raptores começam a sumir, um por um, e descobrem, tomados por um horror galopante, que estão trancados dentro de casa com uma garotinha nada normal.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kung Fu Panda 4 – animação – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: livre&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 14h30 (somente quinta, sexta, sábado e domingo)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Depois de três aventuras arriscando sua própria vida para derrotar os mais poderosos vilões, Po, o Grande Dragão Guerreiro é escolhido para se tornar o Líder Espiritual do Vale da Paz. A escolha em si já problemática ao colocar o mestre de kung fu mais improvável do mundo em um cargo como esse e além disso, ele precisa encontrar e treinar um novo Dragão Guerreiro antes de assumir a honrada posição e a pessoa certa parece ser Zhen, uma raposa com muitas habilidades, mas que não gosta muito da ideia de ser treinada. Como se os desafios já não fossem o bastante, a Camaleoa, uma feiticeira perversa, tenta trazer de volta todos os vilões derrotados por Po do reino espiritual.&lt;/p&gt; &lt;h4&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;CINEMAXX MERCADO ESTAÇÃO&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h4&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Aumenta que é rock ‘n’ roll – drama – estreia – nacional&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 16 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 17h45&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Na década de 1980, Luiz Antônio é um atrapalhado radialista que inesperadamente se vê no comando de uma estação de rádio falida e caindo aos pedaços. Movido pela sua paixão pelo rock e ajudado por uma equipe meio desajustada, ele cria uma das rádios mais emblemáticas da história do rock brasileiro, a Fluminense FM, conhecida popularmente como “A Maldita”.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Spy x Family Código Branco – anime – estreia&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 14 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 17h30 (DUB – exceto sexta e quarta) / 17h30 (LEG – somente sexta e quarta)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Ele é um espião e ela é uma assassina. Juntos, Loid (Takuya Eguchi) e Yor Forger (Saori Hayami) mantêm segredo sobre suas vidas duplas enquanto fingem ser uma família perfeita e comum. Porém, a filha adotiva deles, Anya (Atsumi Tanezaki), acaba sabendo demais e se envolve na missão de Loid, a Operação Strix, na qual ele pode ser substituído se não conseguir agradar o chefe.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;O Dublê – drama – estreia – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 14 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 20h15 (somente quarta)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: A história acompanha Colt Seavers (Ryan Gosling), um dublê de Hollywood que precisou abandonar a vida de acrobacias perigosas após sofrer um acidente. Porém, um tempo depois, ele é chamado de volta para trabalhar em um filme dirigido por sua ex, Jody Moreno (Emily Blunt), realizando as cenas mais intensas de ação de Tom Ryder (Aaron Taylor-Johnson), protagonista do longa. Mas o convite envolve um grande mistério: Tom está desaparecido e, enquanto grava suas sequências, Colt descobre que pode ter se envolvido em algo muito maior do que um simples trabalho como dublê.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rivais – romance – estreia – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 14 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 18h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Rivais acompanha Tashi (Zendaya), uma tenista prodígio que, ao virar treinadora, transformou seu marido, o jogador medíocre Art (Mike Faist), em um campeão mundialmente famoso. Mas em um torneio de tênis, o casal reencontra Patrick (Josh O’Connor) ex-melhor amigo de Art e ex-namorado de Tashi. O encontro pode ser capaz de reacender velhas rivalidades dentro e fora da quadra.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Abigail – terror – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 16 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 20h15 (exceto quarta)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Um grupo de supostos criminosos sequestra uma bailarina de doze anos, filha de um dos mais poderosos homens do submundo, e tudo o que eles precisam fazer para coletar um resgate de US$ 50 milhões é observar a garota durante a noite. Em uma mansão isolada, os raptores começam a sumir, um por um, e descobrem, tomados por um horror galopante, que estão trancados dentro de casa com uma garotinha nada normal.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Godzilla e Kong: O Novo Império – ação – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 12 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 15h15&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: O Monsterverse cinematográfico da Legendary Pictures dá continuidade ao confronto de “Godzilla vs. Kong” com uma nova aventura que coloca Kong e Godzilla contra uma ameaça colossal e desconhecida, oculta dentro do nosso mundo, desafiando a própria existência deles – e a nossa também. O filme aprofunda ainda mais as histórias desses Titãs e as suas origens, assim como nos mistérios da Ilha da Caveira, revelando a batalha mítica que ajudou a forjar esses seres extraordinários e os vinculou para sempre à humanidade.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Guerra Civil – ação – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 18 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 20h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Em um futuro distópico, um grupo de jornalistas percorre os Estados Unidos durante um intenso conflito que envolve toda a nação. Com roteiro e direção de Alex Garland, o filme é estrelado por Kirsten Dunst e Wagner Moura.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ghostbusters: Apocalipse de Gelo – aventura – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 12 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 15h30&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: A família Spengler retorna ao icônico quartel de Nova York, onde os Caça-Fantasmas originais atuaram em seus anos de glória. Quando a descoberta de um artefato antigo desencadeia uma força maligna, novos e antigos Caça-Fantasmas precisam se unir para proteger seu lar e salvar o mundo de uma segunda era glacial.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Garfield fora de casa – animação – estreia – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: livre&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 15h (somente quarta)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Após um reencontro inesperado com seu pai há muito perdido – o maltrapilho gato de rua Vic – Garfield e seu amigo canino Odie são chamados a sair de suas vidas perfeitamente mimadas para se juntarem a Vic em um hilariante e arriscado assalto.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kung Fu Panda 4 – animação – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: livre&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 15h (exceto quarta)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Depois de três aventuras arriscando sua própria vida para derrotar os mais poderosos vilões, Po, o Grande Dragão Guerreiro é escolhido para se tornar o Líder Espiritual do Vale da Paz. A escolha em si já problemática ao colocar o mestre de kung fu mais improvável do mundo em um cargo como esse e além disso, ele precisa encontrar e treinar um novo Dragão Guerreiro antes de assumir a honrada posição e a pessoa certa parece ser Zhen, uma raposa com muitas habilidades, mas que não gosta muito da ideia de ser treinada. Como se os desafios já não fossem o bastante, a Camaleoa, uma feiticeira perversa, tenta trazer de volta todos os vilões derrotados por Po do reino espiritual.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Os Farofeiros 2 – comédia – nacional&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 12 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 20h30&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Os colegas de trabalho Alexandre, Lima, Rocha, Diguinho e suas famílias são presenteados pela empresa com uma viagem para a Bahia. No entanto, problemas e imprevistos podem levar por água abaixo essa viagem dos sonhos.&lt;/p&gt; &lt;h4&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;CINE ITAIPAVA&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h4&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Instinto materno – suspense – legendado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 14 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 15h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Baseado no romance de Barbara Abel, o filme Instinto Materno é situado no início dos anos 1960, seguindo a história das melhores amigas e vizinhas Alice (Jessica Chastain) e Celine (Anne Hathaway). Elas vivem um estilo de vida tradicional, sendo típicas donas de casa com a vida perfeita: uma casa com gramados bem cuidados, maridos bem-sucedidos e filhos da mesma idade. No entanto, a vida aparentemente perfeita e harmônica é tragicamente interrompida após um acidente marcar as duas famílias de forma inesperada. Quando sentimentos de culpa, suspeitas e estranhas paranoias surgem, uma nova revelação vem à tona, mas também trazendo uma nova noção sobre um vínculo fraternal.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Guerra Civil – ação – legendado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 18 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 17h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Em um futuro distópico, um grupo de jornalistas percorre os Estados Unidos durante um intenso conflito que envolve toda a nação. Com roteiro e direção de Alex Garland, o filme é estrelado por Kirsten Dunst e Wagner Moura.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rivais – romance – estreia – legendado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 14 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 19h10&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Rivais acompanha Tashi (Zendaya), uma tenista prodígio que, ao virar treinadora, transformou seu marido, o jogador medíocre Art (Mike Faist), em um campeão mundialmente famoso. Mas em um torneio de tênis, o casal reencontra Patrick (Josh O’Connor) ex-melhor amigo de Art e ex-namorado de Tashi. O encontro pode ser capaz de reacender velhas rivalidades dentro e fora da quadra.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/cine-itaipava/" rel="tag"&gt;cine itaipava&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/cine-show-petropolis/" rel="tag"&gt;cine show petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/cinema-em-petropolis/" rel="tag"&gt;cinema em Petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/cinemaxx-mercado-estacao/" rel="tag"&gt;cinemaxx mercado estação&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/04/25/aumenta-que-e-rock-n-roll-em-cartaz-em-petropolis/</guid></item><item><title>Secretaria de Obras realiza serviços no sistema de drenagem do Bingen – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/04/25/secretaria-de-obras-realiza-servicos-no-sistema-de-drenagem-do-bingen/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A Secretaria de Obras e Secretaria de Serviços, Segurança e Ordem Pública está realizando intervenções no Bingen. Galeria de águas pluviais, melhorias no sistema de drenagem e iluminação de led estão entre as ações.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Na rua Alice Hervê, a Secretaria de Obras está executando uma galeria de águas pluviais, obra que irá solucionar um problema crônico de alagamentos na região. O que vai beneficiar não só os moradores, mas também as empresas instaladas ali, e todos que circulam pela via”, explicou o prefeito Rubens Bomtempo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Nos próximos dias, a rua dos Expedicionários receberá asfalto novo. As ruas Manoel Torres e Alice Hervê também estão recebendo a instalação de nova iluminação de led, 80 novas lâmpadas. “Há um conjunto de melhorias previstas para o Duarte da Silveira e Luiz Winter, que também envolvem a drenagem superficial da via (caixas de ralo e sarjeta) e a construção de calçadas”, comentou a secretária de Obras, Vyrna Jacomo. As duas últimas localidades também receberão novo asfalto assim que concluídas as obras.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/bingen/" rel="tag"&gt;bingen&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/obra/" rel="tag"&gt;obra&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/04/25/secretaria-de-obras-realiza-servicos-no-sistema-de-drenagem-do-bingen/</guid></item><item><title>Abrigo do Caxambu é desmobilizado – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/04/25/abrigo-do-caxambu-e-desmobilizado/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Nesta semana, a Prefeitura desmobilizou o abrigo do Caxambu. Das 14 famílias que estavam abrigadas no local, 13 já estão morando em novas casas, pelo programa Aluguel Social (R$ 1 mil pagos integralmente pelo município).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A outra família foi transferida para o abrigo da Rua Floriano Peixoto (Centro de Acolhimento Gabriel Vila Real da Rocha – equipamento da Prefeitura). Com isso, são hoje 12 famílias no abrigo da Floriano Peixoto (única unidade que está com desabrigados das chuvas de março).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Seguimos trabalhando na inserção das famílias atingidas pelas chuvas no Aluguel Social. Estamos cadastrando no Aluguel Social as famílias que ficaram desabrigadas ou desalojadas, vistoriando as casas para avaliar se vão ser ou não interditadas e, além disso, vistoriando as novas casas, escolhidas pelas famílias que entraram no Aluguel Social, para sabermos se são seguras para elas morarem lá. É um trabalho que envolve as equipes da Secretaria de Assistência Social e da Secretaria de Defesa Civil”, disse a secretária de Assistência Social, Valesca Gonçalves.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/abrigo/" rel="tag"&gt;abrigo&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/abrigo-do-caxambu/" rel="tag"&gt;abrigo do Caxambu&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/04/25/abrigo-do-caxambu-e-desmobilizado/</guid></item><item><title>“A Iluminada” com Heloisa Périssé faz duas apresentações em Petrópolis em maio – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/04/24/a-iluminada-com-heloisa-perisse-faz-duas-apresentacoes-em-petropolis-em-maio/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;div class="stream-item stream-item-above-post-content"&gt;&lt;br&gt; &lt;b&gt;Deprecated&lt;/b&gt;: htmlspecialchars(): Passing null to parameter #1 ($string) of type string is deprecated in &lt;b&gt;/home/wwacon/public_html/wp-includes/formatting.php&lt;/b&gt; on line &lt;b&gt;4732&lt;/b&gt;&lt;br&gt; &lt;/div&gt; &lt;p&gt;Nos dias 18 e 19 de maio, a atriz Heloisa Périssé apresenta o espetáculo “A Iluminada” no Teatro Imperial, às 20h e às 18h, respectivamente.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Heloisa, teve a inspiração de falar de uma forma humorada sobre superação, vencer seus medos, ter coragem e confiança. Depois de dois anos afastada dos palcos e convidada para fazer a sua peça de grande sucesso de crítica, público e bilheteria “E Foram quase Felizes Para Sempre”, a atriz preferiu escrever algo novo porque o momento pedia. E assim o fez. Tia Doro, uma personagem que existe há muito tempo através de esquetes, veio para ser seu mais novo e duradouro espetáculo solo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“TIA DORO, A ILUMINADA” faz uma alusão aos &lt;em&gt;ted talks&lt;/em&gt;. Na palestra mais animada da face da terra, que além de ser motivacional é quântica, é oferecido ao público uma inusitada forma de ver o mundo.  A palestrante, que quando nasceu foi batizada pelos pais como Dorotéia das Dores, é um exemplo de superação absoluta. Por ter tido uma família excêntrica, passou por bullying na escola, com os amigos, nos relacionamentos, e em todas as coisas que pudessem configurar sua existência.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Até que um dia, ela chegou ao fundo do poço. Mas o que poderia ser seu fim, acaba sendo seu recomeço, pois ela percebe que essa coleção de fracassos é exatamente o que a poder levar ao sucesso. Quando seus olhos se abrem para o invisível, seu coração se enche de gratidão e ela se harmoniza com seu destino. Apoiada na lei matemática de que menos com menos dá mais, ela passa pelo processo metamórfico de iluminação e se transforma definitivamente na Tia Doro, revertendo o que seria maldição, em bênção. Como ela mesma diz: “peguei a merda e fiz adubo!”.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Endereço: Rua General Osório, 192 – Centro&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Datas: 18 e 19 de maio (sábado e domingo)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 20h / 18h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 12 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ingressos: R$ 45,00 a R$ 140,00&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Venda: &lt;a href="//www.ingressodigital.com/evento/12066,12068/A_Iluminada"&gt;https://www.ingressodigital.com/evento/12066,12068/A_Iluminada&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="stream-item stream-item-below-post-content"&gt;&lt;br&gt; &lt;b&gt;Deprecated&lt;/b&gt;: htmlspecialchars(): Passing null to parameter #1 ($string) of type string is deprecated in &lt;b&gt;/home/wwacon/public_html/wp-includes/formatting.php&lt;/b&gt; on line &lt;b&gt;4732&lt;/b&gt;&lt;br&gt; &lt;/div&gt;&lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/a-iluminada/" rel="tag"&gt;A Iluminada&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/heloisa-perisse/" rel="tag"&gt;Heloísa Périssé&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/teatro-imperial/" rel="tag"&gt;teatro imperial&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/04/24/a-iluminada-com-heloisa-perisse-faz-duas-apresentacoes-em-petropolis-em-maio/</guid></item><item><title>Inscrições abertas para cursos de extensão em diferentes áreas – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/04/22/inscricoes-abertas-para-os-cursos-de-extensao-em-diferentes-areas/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A UNIFASE/FMP está com as inscrições abertas para sete cursos de extensão nas áreas de saúde, psicologia e audiovisual.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O curso Fundamentos Técnicos da Psicanálise Freudiana está com as inscrições abertas até o dia 24 de abril, e tem o objetivo de apresentar os textos clássicos freudianos relacionados à técnica da intervenção do analista no processo de análise. As aulas serão ministradas aos sábados, dias 27 de abril, 4, 11 e 18 de maio, pelo professor Jeferson José Moebus Retondar, Prof. Titular (IEFD/UERJ) e psicanalista (Formação teórica CBP-RJ), das 13h às 17h. Indicado para alunos e profissionais de psicologia e áreas afins.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Até o dia 25 de abril acontecem as inscrições para o curso Introdução à Fisiologia do Exercício, que propõe explorar a história da fisiologia do exercício e compreender as alterações metabólicas induzidas pelo exercício físico. Ministrado pelo professor e cardiologista Bruno Vogas Lomba Tavares, as aulas serão às terças-feiras, de 30 de abril a 28 de maio, das 18h às 20h. O público-alvo são graduandos de Medicina, Educação Física e Nutrição.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Um olhar psicomotor para a clínica do autismo será ministrado pela psicanalista, psicomotricista, mestre em Educação Física com pesquisas na área da saúde mental e inclusão, Marcia Barçante Ladvocat, de 11 de maio a 9 de novembro, on-line e ao vivo (via google meet e plataforma EAD). Destinado a profissionais das áreas da saúde e da educação, o curso visa aprofundar o estudo teórico e prático da clínica psicomotora com orientação psicanalítica no campo do autismo infantil.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O curso Cuidados Paliativos, com ampla abordagem interdisciplinar na saúde sob a luz da bioética, tem inscrições até 6 de maio. O curso busca desenvolver os olhares necessários para a abordagem adequada de cuidados paliativos, indicado para alunos, professores e profissionais da saúde de diversas áreas de atuação, com aulas em sábados alternados, de 11 de maio a 22 de junho, das 8h30 às 17h, ministrado pela professora Luciana Ramalho, médica especialista em cuidados paliativos e em bioética pelo Instituto Israelita A. Einstein de Ensino e Pesquisa.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Já as inscrições para o curso Produção Musical em Home Studio podem ser feitas até dia 14 de maio. A ideia é formar produtores musicais independentes ou aprimorar técnicas de produção musical para produtores de outras áreas como audiovisual e cinema. As aulas, ministradas pelo professor Pedro José de Andrade Ferraz, MC e produtor musical, também serão aos sábados, nos dias 18 e 25 de maio, de 9h às 17h.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Para alunos de enfermagem (técnico em enfermagem e graduando de enfermagem), a UNIFASE/FMP oferece dois cursos ministrados pela professora Suellen Vidal Werner, mestre em Ensino Superior na Saúde e especialista em Terapia Intensiva. São eles: curso Assistência de Enfermagem no manejo do carrinho de emergência e em situações críticas está com as inscrições abertas até dia 14 de maio, com aula no sábado, dia 18 de maio, de 9h às 16h. Já as inscrições para o curso Assistência de Enfermagem na realização da punção venosa periférica e os cuidados com cateter venoso profundo vão até o dia 11 de junho e a aula será no dia 22 de junho, sábado, das 9h às 16h.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;As inscrições para os cursos de extensão podem ser feitas pelo site &lt;a href="//www.unifase-rj.edu.br/extensao/cursos-de-extensao" target="_blank" rel="noopener"&gt;https://www.unifase-rj.edu.br/&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;extensao/cursos-de-extensao&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/cursos-de-extensao/" rel="tag"&gt;cursos de extensão&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/04/22/inscricoes-abertas-para-os-cursos-de-extensao-em-diferentes-areas/</guid></item><item><title>Tecnologia e Inovação em Nutrição é tema de seminário na próxima semana – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/04/11/tecnologia-e-inovacao-em-nutricao-e-tema-de-seminario-na-proxima-semana/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;div&gt; &lt;p&gt;Com a proposta de explorar o impacto crescente da tecnologia e da inovação na nutrição clínica, destacando seu potencial para otimizar a eficiência no cuidado, o Centro Universitário Arthur Sá Earp Neto (UNIFASE) vai promover o Seminário de Nutrição no próximo dia 17 de abril, das 09h às 16h, no campus universitário, localizado na Avenida Barão do Rio Branco. Para obter mais informações e participar do evento, basta se inscrever no site: &lt;a href="http://www.unifase-rj.edu.br/" target="_blank" rel="noopener"&gt;www.unifase-rj.edu.br&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“As novas tecnologias, com enfoque na Nutrição Clínica, promovem ampliação do rastreamento, monitoramento e melhorias na saúde e no bem-estar das pessoas. Podemos apontar alguns exemplos, como os aplicativos de monitoramento nutricional, de atividade física, consumo alimentar, além dos avanços na biotecnologia no desenvolvimento de alimentos funcionais. Essa é uma oportunidade para estudantes e profissionais despertarem para a temática, que certamente direciona para novos caminhos na assistência nutricional e na ocupação de nichos de mercado ainda pouco explorados pelos profissionais nutricionistas”, explica Thaise Gasser, coordenadora do curso de Nutrição da UNIFASE e organizadora do evento.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Seminário de Nutrição vai reunir profissionais renomados na área para que seja possível compartilhar ideias, trocar experiências e atualizar os conhecimentos. Na parte da manhã, o evento conta com uma palestra sobre Inteligência Artificial e Tecnologia em Nutrição, que será ministrada pela professora Kristy Soraya Coelho, Pós-Doutora pelo Departamento de Alimentos e Nutrição Experimental da Faculdade de Ciências Farmacêuticas, que faz parte da Red Lationamericana de Composicion de Alimentos (LATINFOODS), Comitê Técnico Regional de Usuários do LATINFOODS (desde 2018), conectado à Rede Internacional de Sistemas de Dados de Alimentos (INFOODS) da Organização para Alimentos e Agricultura das Nações Unidas (FAO).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;À tarde, os participantes terão a oportunidade de usufruir de um rico bate-papo sobre Pesquisa e Tecnologia Aplicada à Prática Clínica com o Grupo de Pesquisa Compostos Bioativos, formado pelos profissionais Lia Igel (Mestranda em Ciências da Nutrição, membro do grupo de pesquisa em Alimentos Funcionais da UFF e membro do grupo de Pesquisa em Medicina Regenerativa da UNIFASE); Carlos Eduardo Faria (Mestre em Alimentos e Nutrição pelo Programa de Pós-Graduação em Alimentos e Nutrição e Doutorando pelo PPGAN); Cintia Azara (Especialista em nutrição humana, Mestre em Nutrição e Doutoranda em Alimentos e Nutrição); e Pedro Coimbra ( Mestre em Alimentos e Nutrição pelo Programa de Pós-Graduação em Alimentos e Nutrição da UNIRIO (2020). Bolsista Capes de Doutorado pelo Programa de Pós-Graduação em Alimentos e Nutrição da UNIRIO).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“A nutrição é uma ciência muito dinâmica e a tecnologia agrega muitos benefícios em todas as áreas de atuação dos nutricionistas, seja no planejamento dietético, onde a gente tem inteligências artificiais para avaliar o estado nutricional dos pacientes de forma mais efetiva e precisa, até o planejamento dietético de forma mais ágil e bem mais personalizado. O profissional não será substituído por uma máquina, pelo contrário. Ele pode usufruir da agilidade que a máquina oferece para personalizar melhor as indicações ao ouvir o histórico do paciente e poder fazer as conexões necessárias para a indicação do tratamento mais adequado. Além disso, na área de nutrição de precisão onde é possível, dentre outras coisas, fazer uma análise do DNA para identificar polimorfismos que aumentam o risco de um determinado indivíduo desenvolver certas doenças, a gente consegue, com o auxílio da ciência e da tecnologia, inativar esses genes e tratar de forma mais efetiva para que esse paciente tenha uma personalização no sentido de prevenção de determinadas doenças. Então, vamos falar sobre os avanços da tecnologia e como os profissionais podem atuar no mercado utilizando essas ferramentas”, destaca Cintia Azara, professora do curso de Nutrição da UNIFASE e uma das palestrantes do evento.&lt;/p&gt; &lt;/div&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/nutricao/" rel="tag"&gt;nutrição&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/04/11/tecnologia-e-inovacao-em-nutricao-e-tema-de-seminario-na-proxima-semana/</guid></item><item><title>Senac está com vagas abertas para jovens de Petrópolis para o programa Portal do Futuro – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/04/11/senac-esta-com-vagas-abertas-para-jovens-de-petropolis-para-o-programa-portal-do-futuro/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Até o dia 26 de abril estão abertas as inscrições para o programa Portal do Futuro em Petrópolis. As vagas são destinadas a jovens de 16 a 21 anos. O Portal do Futuro é um programa de transformação social do Senac RJ que promove orientação comportamental e estimula a inserção no mercado de trabalho por meio de capacitação profissional. São 30 vagas em Petrópolis e as inscrições devem ser feitas pelo site &lt;a id="m_-290387818717739623OWA04ebebbd-8f3f-e9c4-33f8-afdfed604b21" href="http://portaldofuturo.rj.senac.br/" target="_blank" rel="noopener"&gt;http://portaldofuturo.rj.&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;senac.br/&lt;/a&gt;. As aulas têm previsão de início no dia 6 de maio.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Portal do Futuro atua junto ao jovem para transformá-lo tanto no convívio social quanto prepará-lo para a vida profissional. As unidades curriculares abordam as missões do programa: Ser pessoa, Ser cidadão, Ser profissional e Ser digital, que têm por objetivo ampliar a possibilidade de exercício consciente da cidadania. Além disso, o Portal do Futuro busca auxiliar o ingresso do jovem no mercado de trabalho com formação profissional. Em Petrópolis, o curso oferecido é Rotinas Administrativas para Empresas. Durante o Programa, o jovem também experimenta um período de vivência em empresas parceiras onde pode conhecer o real cotidiano do mundo d trabalho.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Além da idade entre 16 e 21 anos, é preciso cursar pelo menos o 1º ano do Ensino Médio e ter renda familiar de no máximo dois salários-mínimos por pessoa, para ser admitido pelo Programa Senac de Gratuidade (PSG). Para o processo seletivo, os candidatos selecionados devem apresentar originais e cópias dos seguintes documentos: RG, CPF, comprovante de escolaridade e de residência. Além da documentação necessária, menores de 18 anos devem estar acompanhados de um responsável. O Portal do Futuro oferece aos participantes auxílio-transporte, além de lanche diário, todo material didático e uniforme gratuitos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;b&gt;Serviço&lt;/b&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Inscrições: até 26 de abril pelo site &lt;a id="m_-290387818717739623OWA88039440-3609-30f3-c74c-ef85df6056ec" href="http://portaldofuturo.rj.senac.br/" target="_blank" rel="noopener"&gt;http://portaldofuturo.rj.&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;senac.br&lt;/a&gt; &lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Início das aulas em 6 de maio.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/programa-portal-do-futuro/" rel="tag"&gt;Programa Portal do Futuro&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/senac/" rel="tag"&gt;senac&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/04/11/senac-esta-com-vagas-abertas-para-jovens-de-petropolis-para-o-programa-portal-do-futuro/</guid></item><item><title>Projeto #PartiuVotar faz alistamento eleitoral de jovens em Petrópolis – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/04/10/projeto-partiuvotar-faz-alistamento-eleitoral-de-jovens-em-petropolis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Organizado pela Escola Judiciária Eleitoral do Rio de Janeiro (EJE-RJ) e a Justiça Itinerante do TRE-RJ, o projeto #PartiuVotar está realizando ações em escolas de Petrópolis nesta semana. Estudantes assistem palestras sobre participação política e cidadania, e podem requerer a primeira via do título eleitoral, além de tirar dúvidas sobre o funcionamento da urna eletrônica e a segurança do processo eleitoral.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;As ações acontecem no Ciep 137 Cecília Meireles  e no Colégio Estadual Rui Barbosa, nos dias 11 e 12 de abril. Na ocasião, a Justiça Eleitoral Itinerante disponibilizará 10 guichês de atendimento, onde os jovens poderão emitir o título de eleitor com comodidade, no horário de 9h às 17h. &lt;span&gt;Parte dos guichês também estará disponível ao público em geral, para alistamento, transferência de domicílio, revisão de dados e coleta biométrica.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Para tirar o primeiro título é preciso apresentar documento oficial de identificação (RG ou certidão de nascimento), comprovante de residência e comprovante de quitação com o serviço militar, no caso de homens que completem 19 anos em 2024. Também poderão requerer o título jovens de 15 anos, que completarão 16 até a data do próximo pleito eleitoral, em 6 de outubro de 2024.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;O programa&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O #PartiuVotar é um projeto de iniciativa estratégica do TRE-RJ, que tem como objetivo incentivar o alistamento eleitoral de jovens que tenham 16 ou 17 anos na data da próxima eleição. Para este grupo etário, o voto é facultativo. A ação também busca emitir os títulos dos jovens de 18 e 19 anos que ainda estejam fora do cadastro eleitoral e de 15 anos, desde que completem 16 anos até a data da eleição.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O foco do projeto está nos municípios do interior com baixa adesão desse grupo etário ao cadastro. De acordo com o Censo de 2022, atualmente Petrópolis tem 16.083 jovens com idade entre 15 e 19 anos. Já dados do TSE mostram que, com um eleitorado de 244.104 pessoas, a cidade tem apenas 628 eleitores(as) com 16 e 17 anos. Já na faixa etária de 18 a 20 anos, são 7.435 pessoas cadastradas na Justiça Eleitoral.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Em 2023, a Escola Judiciária Eleitoral (EJE-RJ) levou as ações do projeto #PartiuVotar aos municípios de Paty do Alferes, no Centro-Sul Fluminense, e São José do Vale do Rio Preto, na Região Serrana. Nas duas cidades, os títulos eleitorais emitidos durante a ação representaram um aumento de mais de 30% dos jovens inscritos como eleitores facultativos.&lt;/p&gt; &lt;h4&gt;&lt;strong&gt;Eleitorado tem apenas 30 dias para fazer a biometria e tirar o título&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;Falta menos de um mês para a data do fechamento do cadastro eleitoral, que acontece em 8 de maio, em todo o país. Esse é prazo para quem precisa alterar dados cadastrais, tirar a primeira via do título de eleitor, ou regularizar o documento para votar nas eleições municipais deste ano. O primeiro turno será no dia 6 de outubro e, em caso de segundo turno, a votação acontece no dia 27 de outubro.&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;Essa também é a data-limite para fazer o cadastramento biométrico. No estado do Rio de Janeiro, mais de quatro milhões de eleitores(as) ainda estão sem as digitais cadastradas na Justiça Eleitoral. Na Capital, o contingente representa quase dois milhões de pessoas.&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;É possível fazer a biometria ou requerer os serviços em qualquer uma das &lt;a href="//www.tre-rj.jus.br/institucional/enderecos-e-telefones/lista-completa-de-enderecos-telefones-e-nome-dos-juizes-dos-cartorios-zonas-eleitorais-com-e-mail-para-contato-novo" target="_blank" rel="noopener"&gt;165 zonas eleitorais (cartórios) e 18 Centrais de Atendimento ao Eleitor (CAEs) do estado&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;Os postos de atendimento do TRE-RJ funcionam nos dias úteis, das 11h às 17h. Para saber se precisa coletar a biometria, basta fazer a &lt;a href="//www.tre-rj.jus.br/servicos-eleitorais/situacao-e-local-de-votacao/situacao-e-local-de-votacao" target="_blank" rel="noopener"&gt;consulta no site do TRE-RJ&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;&lt;strong&gt;Biometria&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;Com a biometria, na hora da votação, a eleitora ou o eleitor será identificado pela urna eletrônica por meio do reconhecimento de sua impressão digital. O sistema biométrico proporciona maior segurança ao processo eleitoral. As digitais coletadas garantem que cada pessoa seja única no Cadastro Eleitoral, afastando a possibilidade de um eleitor tentar se passar por outro na hora de votar.&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;&lt;strong&gt;Serviços on-line&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;Caso o(a) eleitor(a) já tenha a biometria cadastrada e deseje transferir o domicílio eleitoral, alterar qualquer informação do título ou regularizar sua situação junto à Justiça Eleitoral, é possível fazer tudo isso sem sair de casa. Todos os serviços eleitorais estão disponíveis de forma &lt;a href="//www.tre-rj.jus.br/servicos-eleitorais/atendimento-on-line/atendimento-on-line" target="_blank" rel="noopener"&gt;no site do TRE-RJ&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;Pelo Disque TRE-RJ, no telefone (21) 3436-9000, além de consultar a situação do seu título, é possível tirar dúvidas sobre os serviços da Justiça Eleitoral. O serviço funciona de segunda a sexta-feira, das 11h às 19h.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/tribunal-regional-eleitoral/" rel="tag"&gt;tribunal regional eleitoral&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/04/10/projeto-partiuvotar-faz-alistamento-eleitoral-de-jovens-em-petropolis/</guid></item><item><title>Programa “Fratura Zero” começa no próximo sábado – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/04/23/programa-fratura-zero-comeca-no-proximo-sabado/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;No próximo sábado (27), o Centro Municipal de Ortopedia Doutor Henri Michel Grognét (CMO), do Hospital Municipal Nelson de Sá Earp (HMNSE), inicia ao programa “Fratura Zero”. O programa receberá 20 pacientes portadores de osteoporose e 20 pacientes com gonartrose bilateral (artrose nos joelhos).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O mutirão será aberto às 8h com os pacientes com osteoporose, onde será dado início ao tratamento com a primeira aplicação da medicação Prolia Denosumabe, uma injeção subcutânea que diminui a absorção óssea. “Além disso, será ministrada uma palestra e realizado o esclarecimento de dúvidas”, explica o diretor do HMNSE, Marco Liserre. O mutirão tem a frente os ortopedistas Rodrigo Freitas e Sérgio Ricardo Neto.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Após a aplicação da medicação, os pacientes serão conduzidos à sala de procedimentos, onde receberão o medicamento Prolia-Denosumabe, seguido de um &lt;em&gt;coffee break&lt;/em&gt;“, completou Liserre.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Na parte da tarde, ocorrerá o mutirão de viscossuplementação, destinado aos 20 pacientes com gonartrose bilateral. O procedimento envolve a aplicação de ácido hialurônico intra articular, guiado por ultrassom e realizado sob técnica asséptica pelos médicos especializados.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/hmnse/" rel="tag"&gt;HMNSE&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/programa-fratura-zero/" rel="tag"&gt;programa fratura zero&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/04/23/programa-fratura-zero-comeca-no-proximo-sabado/</guid></item><item><title>142 pacientes com fibromialgia já têm cartão de identificação em Petrópolis – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/04/22/142-pacientes-com-fibromialgia-ja-tem-cartao-de-identificacao-em-petropolis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Até o momento, a Secretaria de Saúde já emitiu cartões de identificação para 142 pessoas com fibromialgia na cidade. O serviço garante prioridade no atendimento desses pacientes em órgãos públicos municipais, empresas estatais, concessionárias de serviços públicos, empresas públicas e privadas, e estacionamentos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Segundo o secretário de Saúde, Marcus Curvelo, a identificação dos pacientes com fibromialgia é realizada por meio de um cartão expedido gratuitamente pela Secretaria Municipal de Saúde. “Esse cartão permite que os pacientes sejam cadastrados e tenham seu documento confeccionado e entregue pela própria SMS. Até o momento, temos 142 pacientes cadastrados, sendo 141 mulheres e apenas um homem”, disse.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A superintendente de Atenção à Saúde, Luana Mello, explica que a abertura do processo de confecção do cartão ocorre no setor de Protocolo do Centro Administrativo da Prefeitura, mediante a apresentação dos documentos necessários pelo paciente ou por um familiar. São necessárias a apresentação das versões originais e cópias do RG, CPF, comprovante de residência, laudo médico atestando a veracidade da condição, cartão do SUS e uma foto 3×4. “Após a abertura do processo, este é encaminhado hierarquicamente até o setor responsável pela confecção e impressão dos cartões. A entrega respeita o prazo legal de 30 dias”, enfatizou.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Facilidade no acesso aos serviços de saúde&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;De acordo com a Sociedade Brasileira de Reumatologia (2011), a Fibromialgia é uma síndrome clínica que se manifesta, principalmente, com dor no corpo todo. Muitas vezes fica difícil definir se a dor é nos músculos ou nas articulações. Junto com a dor, surgem sintomas como cansaço, sono não reparador e outras alterações como problemas de memória e concentração, ansiedade, formigamentos/dormências, depressão, dores de cabeça, tontura e alterações intestinais. Uma característica da pessoa com Fibromialgia é a grande sensibilidade ao toque e à compressão de pontos nos corpos. Não existe ainda uma causa definida, mas o que se sabe é que o cérebro dessas pessoas interpreta de forma exagerada os estímulos, ativando todo o sistema nervoso para fazer a pessoa sentir mais dor. Sem motivo definido, acomete mais mulheres que homens e costuma surgir entre os 30 e 55 anos.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/fibromialgia/" rel="tag"&gt;fibromialgia&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/04/22/142-pacientes-com-fibromialgia-ja-tem-cartao-de-identificacao-em-petropolis/</guid></item><item><title>Confira os postos de vacinação contra a gripe em Petrópolis – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/04/17/confira-os-postos-de-vacinacao-contra-a-gripe-em-petropolis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A campanha de vacinação contra a gripe continua até 31 de maio em 41 unidades de saúde do município. A vacina em 2024 é destinada a proteger contra a Influenza A (H1N1), Influenza A (H3N2) e Influenza B. A vacinação é anual, por isso, mesmo que a pessoa tenha se vacinado no ano passado, também deve se vacinar neste ano.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A meta do Ministério da Saúde é imunizar, pelo menos, 90% de cada um dos grupos prioritários: crianças, gestantes, puérperas, idosos com 60 anos e mais, povos indígenas, professores e trabalhadores da saúde.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Este ano a campanha foi antecipada pelo Ministério da Saúde para que no inverno, todos já estejam protegidos. É importante que as pessoas do grupo prioritário busquem uma das 41 unidades de saúde que estamos disponibilizando para se vacinarem o quanto antes. A vacinação antes do inverno é fundamental para que estejam protegidos.”, disse Thayene Valera, chefe da Divisão de Imunização.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Público-alvo&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;ul&gt; &lt;li&gt;crianças de seis meses a 5 anos, 11 meses e 29 dias&lt;/li&gt; &lt;li&gt;maiores de 60 anos&lt;/li&gt; &lt;li&gt;gestantes / puérperas&lt;/li&gt; &lt;li&gt;povos indígenas / quilombolas&lt;/li&gt; &lt;li&gt;trabalhadores da área de saúde&lt;/li&gt; &lt;li&gt;pessoas com deficiência permanente a partir dos 12 anos&lt;/li&gt; &lt;li&gt;pessoas com comorbidades&lt;/li&gt; &lt;li&gt;professores&lt;/li&gt; &lt;li&gt;pessoas em situação de rua&lt;/li&gt; &lt;li&gt;integrantes das forças armadas, de segurança ou salvamento&lt;/li&gt; &lt;li&gt;agentes penitenciários&lt;/li&gt; &lt;li&gt;trabalhadores portuários&lt;/li&gt; &lt;li&gt;caminhoneiros e trabalhadores de transporte coletivo rodoviário urbano ou de longo curso.&lt;/li&gt; &lt;/ul&gt; &lt;p&gt;As unidades que seguem com a vacinação contra influenza até 31 de maio são:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;CENTRO DE SAÚDE COLETIVA&lt;br&gt; UBS ALTO INDEPENDÊNCIA&lt;br&gt; UBS MORIN&lt;br&gt; UBS QUITANDINHA&lt;br&gt; AMBULATÓRIO ESCOLA FMP/FASE&lt;br&gt; CENTRO DE SAÚDE ITAMARATI&lt;br&gt; AMBULATÓRIO DO HOSPITAL ALCIDES CARNEIRO&lt;br&gt; PSF POSSE&lt;br&gt; UBS MOSELA&lt;br&gt; UBS ARARAS&lt;br&gt; UBS ITAIPAVA&lt;br&gt; UBS PEDRO DO RIO&lt;br&gt; UBS RETIRO&lt;br&gt; UBS BAIRRO DA GLÓRIA&lt;br&gt; UBS VICENZO RIVETTI&lt;br&gt; PSF CARANGOLA&lt;br&gt; PSF VALE DO CARANGOLA&lt;br&gt; PSF BATTAILARD&lt;br&gt; PSF MEIO DA SERRA&lt;br&gt; PSF CASTRIOTO&lt;br&gt; PSF 24 DE MAIO&lt;br&gt; PSF CAXAMBU SANTA ISABEL&lt;br&gt; PSF CAXAMBU LUZITANO&lt;br&gt; PSF VALE DAS VIDEIRAS&lt;br&gt; PSF BREJAL&lt;br&gt; PSF VILA SAÚDE&lt;br&gt; PSF VILA FELIPE&lt;br&gt; PSF SÃO JOÃO BATISTA&lt;br&gt; PSF VILA RICA&lt;br&gt; PSF MENINO JESUS DE PRAGA&lt;br&gt; PSF PEDRAS BRANCAS&lt;br&gt; PSF 1º DE MAIO&lt;br&gt; PSF CASTELO SÃO MANOEL&lt;br&gt; PSF ÁGUAS LINDAS&lt;br&gt; PSF MOINHO PRETO&lt;br&gt; PSF ALTO SIMÉRIA&lt;br&gt; PSF AMAZONAS&lt;br&gt; PSF JARDIM SALVADOR&lt;br&gt; PSF SANTISSIMA TRINDADE&lt;br&gt; PSF THOUZET&lt;br&gt; UBS OSWALDO CRUZ&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/gripe/" rel="tag"&gt;gripe&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/influenza/" rel="tag"&gt;influenza&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/vacinacao-contra-gripe/" rel="tag"&gt;vacinação contra gripe&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/04/17/confira-os-postos-de-vacinacao-contra-a-gripe-em-petropolis/</guid></item><item><title>Petrópolis recebe seis médicos do Programa Mais Médicos – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/04/16/petropolis-recebe-seis-medicos-do-programa-mais-medicos/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Petrópolis recebeu mais seis médicos do Programa Mais Médicos. Neste momento, os profissionais estão passando por uma adaptação para se familiarizarem com a rede de saúde e os programas de saúde pública. Essa etapa é fundamental para que possam se integrar plenamente à comunidade e oferecer um atendimento alinhado com as necessidades específicas do município.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A chegada desse reforço foi possível graças à adesão da Secretaria de Saúde às portarias publicadas pelo Ministério da Saúde. Em 2022, ficaram apenas quatro médicos do programa atuando no município. “A partir daí, outros foram chegando ou tendo seus ciclos renovados. Agora, com a chegada de mais esses profissionais, já são 41 trabalhando como Médicos de Família nas unidades de saúde da cidade através do programa, fortalecendo significativamente o atendimento à nossa população”, disse o prefeito Rubens Bomtempo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O secretário de Saúde, Marcus Curvelo, ressaltou a importância dos novos médicos. ”Esses profissionais estarão presentes em Unidades Básicas de Saúde (UBSs) e Postos de Saúde da Família (PSFs) localizados entre o primeiro e o quinto distrito, garantindo um atendimento mais próximo e humanizado à população”, afirma.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A adesão da Prefeitura às portarias do Ministério da Saúde foi essencial para viabilizar a chegada desse reforço, proveniente de diversas regiões do país, inclusive Petrópolis. Também há profissionais do Maranhão, Minas Gerais, Acre, Três Rios, Niterói, Santa Catarina, Mato Grosso do Sul, Rio Grande do Sul, Rondônia, Sergipe, Bahia e Goiás.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/programa-mais-medicos/" rel="tag"&gt;Programa Mais Médicos&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/04/16/petropolis-recebe-seis-medicos-do-programa-mais-medicos/</guid></item><item><title>Dia D de vacinação contra influenza acontece neste sábado – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/04/12/dia-d-de-vacinacao-contra-influenza-acontece-neste-sabado/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Neste sábado, (13), a Secretaria de Saúde promove o Dia D contra a Influenza (gripe). As vacinas estarão disponíveis em 56 pontos de imunização, sendo 15 salas de vacinação, 27 unidades de saúde, 11 postos volantes e 3 pontos itinerantes. A campanha contra a influenza é direcionada aos grupos prioritários, entre eles, idosos, crianças entre com idades entre 6 meses e 5 anos, professores, pessoas com deficiência, entre outros.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A meta, segundo a Estratégia Nacional de Vacinação contra Influenza, é imunizar ao menos 90% de cada um dos grupos prioritários para a vacinação durante toda a campanha, que se estende até o dia 31 de maio. Em Petrópolis, aproximadamente cerca de 130 mil pessoas estão dentro do público-alvo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Nesta primeira semana de campanha, cerca de 9 mil pessoas foram vacinadas contra a gripe. Com a abertura das unidades e demais pontos de vacinação no sábado, esperamos impulsionar este número, já que quem não pode comparecer durante a semana terá a oportunidade de se dirigir a um dos pontos onde a vacina estará sendo ofertada”, ressaltou o secretário de saúde, Marcus Curvelo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Parceria Cinemaxx&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A Prefeitura ainda formalizou uma parceria com a rede Cinemax Mercado Estação, onde funcionará um dos postos itinerantes das 10h às 15h. Todos que se vacinarem no local neste sábado (dia D) receberão uma cortesia para assistir qualquer filme, por tempo limitado.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Público-alvo&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;– crianças de seis meses a 5 anos, 11 meses e 29 dias / maiores de 60 anos / gestantes / puérperas / povos indígenas / quilombolas / trabalhadores da área de saúde / pessoas com deficiência permanente a partir dos 12 anos / pessoas com comorbidades / professores/ pessoas em situação de rua / integrantes das forças armadas, de segurança ou salvamento / agentes penitenciários/ trabalhadores portuários/ caminhoneiros e trabalhadores de transporte coletivo rodoviário urbano ou de longo curso.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Para se vacinar, é preciso levar carteirinha de vacina (caso tenha), CPF e algum documento que comprove ser parte do público-alvo. Para acamados os responsáveis devem solicitar a vacinação na unidade de saúde do SUS mais próxima de sua residência.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;LOCAIS E HORÁRIOS DE VACINAÇÃO&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; &lt;strong&gt;Unidades de Saúde&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; Das 8h às 16h30&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ambulatório do Hospital Alcides Carneiro&lt;br&gt; Ambulatório Escola FMP/FASE&lt;br&gt; Centro de Saúde Coletiva&lt;br&gt; Centro De Saúde Itamarati&lt;br&gt; UBS Morin&lt;br&gt; UBS Alto Independência&lt;br&gt; UBS Quitandinha&lt;br&gt; UBS Vicenzo Rivetti&lt;br&gt; UBS Bairro da Glória&lt;br&gt; UBS Pedro Do Rio&lt;br&gt; UBS Araras&lt;br&gt; UBS Retiro&lt;br&gt; UBS Itaipava&lt;br&gt; UBS Mosela&lt;br&gt; PSF Posse&lt;br&gt; PSF Carangola&lt;br&gt; PSF Fazenda Inglesa&lt;br&gt; PSF Battailard&lt;br&gt; PSF Meio da Serra&lt;br&gt; PSF Castrioto&lt;br&gt; PSF 24 de Maio&lt;br&gt; PSF Caxambu Santa Isabel&lt;br&gt; PSF Caxambu II Luzitano&lt;br&gt; PSF Vila Felipe&lt;br&gt; PSF São João Batista&lt;br&gt; PSF Vila Rica&lt;br&gt; PSF Menino Jesus de Praga&lt;br&gt; PSF Pedras Brancas&lt;br&gt; PSF 1º de Maio&lt;br&gt; PSF Castelo São Manoel&lt;br&gt; PSF Águas Lindas&lt;br&gt; PSF Moinho Preto&lt;br&gt; PSF Alto Siméria&lt;br&gt; PSF Amazonas&lt;br&gt; PSF Jardim Salvador&lt;br&gt; PSF Santíssima Trindade&lt;br&gt; PSF Thouzet&lt;br&gt; PSF Oswaldo Cruz&lt;br&gt; PSF Via Saúde&lt;br&gt; PSF Vale do Carangola (07h às 16h)&lt;br&gt; PSF Vale das Videiras (07h30 às 15h)&lt;br&gt; PSF Brejal (08h às 15h)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Postos Volantes&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; Das 8h30 às 16h30&lt;br&gt; PSF Boa Vista&lt;br&gt; PSF Nova Cascatinha&lt;br&gt; PSF Estrada da Saudade&lt;br&gt; PSF Machado Fagundes&lt;br&gt; PSF Lajinha funcionará na Capela de Santa Luzia, Estrada das Arcas, próximo ao&lt;br&gt; número 1846, Lajinha&lt;br&gt; PSF Bonfim&lt;br&gt; PSF São Sebastião&lt;br&gt; PSF Alto da Serra&lt;br&gt; PSF Sargento Boening funcionará na Igreja Sagrada Família, Estrada do Paraíso nº&lt;br&gt; 663, Castelânea&lt;br&gt; PSF Boa Esperança&lt;br&gt; PSF Secretário funcionará na Igreja Cristã Maranata. Rua Visconde São Bernardo s/n&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pontos itinerantes&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Parque de Exposições Itaipava – 10h às 15h&lt;br&gt; Cinemaxx Mercado Estação – 10h às 15h&lt;br&gt; Pátio Petrópolis Shopping – 10h às 16h&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/dia-d/" rel="tag"&gt;dia d&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/influenza/" rel="tag"&gt;influenza&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/vacina-contra-a-gripe/" rel="tag"&gt;vacina contra a gripe&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/04/12/dia-d-de-vacinacao-contra-influenza-acontece-neste-sabado/</guid></item><item><title>[Você sabia?] Fenômeno do Funk, Furacão 2000 teve início em Petrópolis – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/12/voce-sabia-fenomeno-do-funk-furacao-2000-teve-inicio-em-petropolis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Um dos principais nomes do Funk no país, a Furacão 2000 teve início em Petrópolis, na década de 1970, pelas mãos de Gilberto Guarany. Na época, o Santa Paula Quitandinha Clube recebia shows de grandes nomes da música brasileira e DJs aos domingos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Após divergência no contrato de um dos artistas que se apresentavam no local, Guarany foi chamado para montar um equipamento de som na Big Boate do Quitandinha, onde começou a também convidar alguns DJs. Depois de fracassos e acertos, a originalmente “O Som” se caracterizou pelas diversas caixas de som, que foram pintadas de branco para se destacar nos bailes à noite, dando início ao clássico paredão da Furacão 2000.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Este nome só veio algum tempo depois, quando Emílio Garrastazu Médici, então presidente da República do período da ditadura, visitou o Palácio Quitandinha. O baile começava às 16h e, durante a passagem do representante, Guarany aproveitou para ligar o som. Ele conta que quando a música parou, Médici bateu palma e questionou quantos watts tinha o equipamento. Guarany então respondeu que eram 2000, ao que Médici rebateu dizendo que aquilo era um Furacão de 2000.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O nome logo pegou e em dois anos chegaram a realizar shows com três equipes simultaneamente em Petrópolis: nos clubes Serrano, Petropolitano e Coronel Veiga Clube. Em 1976, Rômulo Costa propôs fundir a sua empresa “Som 2000” com a de Guarany, e levar a Furacão 2000 para o Rio de Janeiro, posteriormente, fazendo sucesso em todo o Brasil.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;*Reprodução do site furacao2000.com.br&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/curiosidades-de-petropolis/" rel="tag"&gt;curiosidades de Petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/funk/" rel="tag"&gt;funk&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/furacao-2000/" rel="tag"&gt;Furacão 2000&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/12/voce-sabia-fenomeno-do-funk-furacao-2000-teve-inicio-em-petropolis/</guid></item><item><title>Trajeto entre Casa de Santos Dumont e Praça 14 Bis terá história do pioneiro da aviação – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/23/trajeto-entre-casa-de-santos-dumont-e-praca-14-bis-tera-historia-do-pioneiro-da-aviacao/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A passagem entre a Praça 14 Bis e a Rua do Encanto, no Centro, vai se tornar, em breve, o Caminho de Santos Dumont, ligando a réplica do primeiro avião à casa do pioneiro da aviação. Isso inclui a revitalização da calçada, incluindo painéis de artistas petropolitanos, QR code e novo mobiliário urbano. O projeto faz parte das comemorações dos 150 anos de Santos Dumont e foi apresentado pelo arquiteto Filipe Graciano.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Graciano, que atualmente é coordenador de Igualdade Racial da Prefeitura, apresentou estudo de viabilidade que analisou todos os trechos do caminho. A proposta inclui 12 painéis feitos por artistas locais; calçada em pedra portuguesa com o desenho das escadas feitas por Dumont em sua casa (que hoje recebe visitantes de todo o mundo); além de QR codes que contam a história e seriam integrados ao circuito a pé. A proposta será apresentada ao Inepac.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Quando revitalizamos as ruas 16 de Março e do Imperador, mudamos para melhor e para sempre a cara do Centro Histórico. Mas a cidade é um organismo vivo e, sempre que estivemos no governo, olhamos pra frente. Nossa cidade avança sem parar e o turismo é parte fundamental. Retomamos o calendário de eventos e queremos incrementar cada vez mais a atividade, que é um dos nossos principais vetores econômicos”, disse o prefeito Rubens Bomtempo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Filipe Graciano explicou que o novo circuito turístico tem alguns pilares. “Nossa ideia é apresentar uma nova experiência aos visitantes, por meio de itens como a conectividade (através dos QR codes e dos painéis), acessibilidade e segurança, uma vez que todo o caminho será refeito e as calçadas serão padronizadas, permitindo o acesso de todos”, explicou o arquiteto.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Selo e medalha comemorativos ao sesquicentenário de Santos Dumont&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;figure id="attachment_93048" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/07/selo-santos-dumont.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-93048" src="/wp-content/uploads/2023/07/selo-santos-dumont.jpg" alt="" width="339" height="535"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-93048" class="wp-caption-text"&gt;Reprodução/Correios&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;p&gt;Durante a solenidade, foram lançados o selo e a medalha em comemoração ao sesquicentenário de nascimento de Santos Dumont. O postal foi concedido pelos Correios e a medalha pela Casa da Moeda do Brasil.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O selo tem imagens do Santos Dumont, da fazenda Cabangu onde nasceu (em Minas Gerais), da Encantada, elementos que mostram a paixão em voar e suas invenções; além da escrita e frases de Dumont. A arte do selo é de Cordeiro de Sá e a tiragem é de 15 mil blocos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“É uma honra fazermos essa homenagem para Alberto Santos Dumont, que foi exemplo para muitas gerações”, frisou a gerente de atendimento dos Correios da Região Serrana e Baixada Litorânea, Marcela Borba.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A medalha comemorativa da Casa da Moeda do Brasil, também tem imagens da Encantada, de invenções e frases de Santos Dumont. A descaracterização do par de cunhos originais da medalha foi feita pelo prefeito Rubens Bomtempo e o superintendente do Departamento Comercial da Casa da Moeda do Brasil, Leonardo Alves.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/caminho-de-santos-dumont/" rel="tag"&gt;Caminho de Santos Dumont&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/praca-14-bis/" rel="tag"&gt;Praça 14-Bis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/santos-dumont/" rel="tag"&gt;santos dumont&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/23/trajeto-entre-casa-de-santos-dumont-e-praca-14-bis-tera-historia-do-pioneiro-da-aviacao/</guid></item><item><title>[Fotografias] Petrópolis como você nunca viu – parte III – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/08/fotografias-petropolis-como-voce-nunca-viu-parte-iii/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Dando continuidade à série de matérias com fotografias antigas de Petrópolis, confira abaixo mais fotos da Cidade Imperial selecionadas do acervo digitalizado do Arquivo Histórico de Petrópolis.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;(Para mais matérias com fotografias antigas e curiosidades de Petrópolis, acesse &lt;a href="/noticias/cidade/historia/"&gt;&lt;strong&gt;este link&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt; &lt;figure id="attachment_91768" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/clarice-lispector-no-museu.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91768" src="/wp-content/uploads/2023/04/clarice-lispector-no-museu.jpg" alt="" width="562" height="609"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91768" class="wp-caption-text"&gt;Clarice Lispector visita o Museu Imperial em 1940, de terno claro o Diretor Alcindo de Azevedo Sodré.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91769" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/desfile.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91769" src="/wp-content/uploads/2023/04/desfile.jpg" alt="" width="970" height="576"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91769" class="wp-caption-text"&gt;Desfile na Avenida 15 de Novembro em Petrópolis do Colégio Liceu Fluminense em 1939.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91770" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/exposicao-de-produtos.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91770" src="/wp-content/uploads/2023/04/exposicao-de-produtos.jpg" alt="" width="914" height="615"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91770" class="wp-caption-text"&gt;Exposição de produtos do comércio de Petrópolis em 1925.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91771" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/fabrica.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91771" src="/wp-content/uploads/2023/04/fabrica.jpg" alt="" width="991" height="588"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91771" class="wp-caption-text"&gt;Fábrica Imperial São Pedro de Alcântara em 1874.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91772" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/feira-de-amostras.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91772" src="/wp-content/uploads/2023/04/feira-de-amostras.jpg" alt="" width="898" height="554"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91772" class="wp-caption-text"&gt;Inauguração na Feira de Amostras no Palácio de Cristal na presença de Nair de Teffé (de chapéu branco à esquerda). Crédito: Revista Careta n. 1230 em 16/01/1932 / Acervo Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91773" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-rio-petropolis.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91773" src="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-rio-petropolis.jpg" alt="" width="802" height="521"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91773" class="wp-caption-text"&gt;Primeiro ônibus da Útil com itinerário Rio – Petrópolis em 1937.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91774" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-valparaiso.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91774" src="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-valparaiso.jpg" alt="" width="933" height="553"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91774" class="wp-caption-text"&gt;Linha de ônibus “Valparaiso” Mercedes Benz em Petrópolis.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91775" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/colegio-de-petropolis.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91775" src="/wp-content/uploads/2023/04/colegio-de-petropolis.jpg" alt="" width="1028" height="502"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91775" class="wp-caption-text"&gt;Colégio de Petrópolis – Considerado o primeiro prédio construído de três andares, foi inaugurado em 1850, e obteve amplo sucesso sendo consagrado posteriormente com o “Colégio Kopke”. / Crédito: Museu Imperial&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91776" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/praca-d-affonso.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91776" src="/wp-content/uploads/2023/04/praca-d-affonso.jpg" alt="" width="891" height="527"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91776" class="wp-caption-text"&gt;Largo d. Affonso (atual Praça da Liberdade) / Crédito: Revista Careta n. 1133 em 22/02/1930 página 12 – Acervo Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/fotografias/" rel="tag"&gt;fotografias&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis-antigamente/" rel="tag"&gt;petrópolis antigamente&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/08/fotografias-petropolis-como-voce-nunca-viu-parte-iii/</guid></item><item><title>[Coluna] (Re) Existência e Consciência: 200 anos de quê? – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/09/25/coluna-re-existencia-e-consciencia-200-anos-de-que/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;por Maria Regina Bortolini &lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;No marco das comemorações dos 200 anos da independência, o país vive um desafio cívico e se pergunta: 200 anos de quê? A noção de independência política está estreitamente relacionada à soberania e autodeterminação dos povos – estado de ser livre da influência ou subordinação de outrem e de decidir, por si mesmo, as questões que afetam sua própria vida. Quando os europeus aqui chegaram, encontraram povos independentes, soberanos, autodeterminados. No entanto, não confraternizaram com eles, mas os colonizaram. A colonização se deu a partir de um modelo de expansão, dominação e exploração econômica, e de um projeto civilizatório. Não sem resistência, se perpetuou por quase cinco séculos estruturando aquilo a que nos acostumamos a chamar de Estado-nação modernos. Mas será que a independência trouxe soberania e autodeterminação aos nossos povos? Infelizmente não. Afinal, a colonização histórica não terminou com a independência dos povos, pois as relações de colonialidade não findaram com a destruição do colonialismo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O colonialismo refere-se à dominação política e econômica de uma nação sobre outra. É um processo histórico que se finda com a descolonização ou independência dos povos. Já a colonialidade não está limitada a um período temporal específico mas, segundo Aníbal Quijano, ao contrário, denota a continuidade temporal de formas de poder, resultante da experiência colonial: a colonialidade do poder, do saber e do ser.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A colonialidade do poder é a continuidade das estruturas e relações de poder que engendraram o capitalismo moderno. Na geopolítica global, a colonização garantiu a continuidade da dependência econômica, mesmo para aqueles que de forma mais ou menos revolucionária, conquistaram a sua independência política.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mas o poder colonial não se ancora apenas na dimensão político-econômica. Há um poder simbólico que o sustenta. No projeto civilizador da modernidade a criação da noção de raça naturaliza os colonizados como inferiores aos colonizadores, justificando a usurpação de seu patrimônio, a negação de seus saberes e as múltiplas violências sobre seus corpos. A modernidade, portanto, está relacionada com uma subjugação epistêmica – colonialidade do saber; ancorada em racionalidades eurocentradas, que tomam o homem, branco, hétero como um universal e, por consequência, negam outras epistemes, outras culturas, produzidas por outros sujeitos e por outros povos. Todos esses processos se encerram na racialização dos corpos, na colonialidade do ser. Afinal, a experiência humana não se dá num vazio existencial, mas a partir de um sujeito encarnado, corporificado. Na colonização, os corpos não-brancos foram desumanizados, escravizados, violados, consagrando a superioridade do corpo branco. Mas o fim da escravidão não pôs fim à negação sistemática dos corpos subalternizados. Estereótipos raciais foram revitalizados, políticas de morte foram atualizadas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Vivemos hoje, portanto, uma profunda crise civilizatória. É preciso, nesse momento, descolonizar nossos povos, nosso pensamento, nossos corpos. Produzir uma reflexão crítica sobre esse sistema-mundo capitalista, patriarcal, moderno. Mais que isso, reconhecer como o racismo epistêmico sufoca e silencia nossas vozes. Compreender como o processo civilizador produziu e ainda produz sofrimento aos nossos corpos. Reivindicar que as diferentes corporalidades que constituem a diversidade humana no Brasil possam existir, reexistir. Problematizar a construção de nossa identidade, reencontrar nossas origens afro-indígenas, entrelaçar nossas diferenças e inventar novas possibilidades de (re) existência e consciência! Em tempos de desafio cívico é preciso ter consciência do que somos e queremos ser. Por um Brasil mais humano, mais justo e solidário!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Maria Regina Bortolini é antropóloga, professora e integrante da Comissão Científica da 28ª Semana Científica da UNIFASE/FMP.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/racismo/" rel="tag"&gt;racismo&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/09/25/coluna-re-existencia-e-consciencia-200-anos-de-que/</guid></item><item><title>[Coluna] Banco de Leite Humano em Petrópolis: uma vantagem para todos – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/08/23/coluna-banco-de-leite-humano-em-petropolis-uma-vantagem-para-todos/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;por Dr. Vander Guimarães Silva&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Em um mês especialmente dedicado ao aleitamento materno – o Agosto Dourado, Petrópolis terá seu primeiro Banco de Leite Humano (BLH) aberto em uma unidade pública de saúde – o Hospital de Ensino Alcides Carneiro (HEAC). Este banco se junta a outras 222 unidades que compõem a Rede de Bancos de Leite Humano do Brasil (rBLH-BR), a maior e mais complexa rede do mundo, sendo referência internacional por utilizar estratégias que aliam baixo custo à alta qualidade e tecnologia. A Rede brasileira, atuando em conjunto, exporta tecnologia para países da América Latina, Caribe e África, além de fazer parcerias com Portugal e Espanha, compondo a Rede Ibero-Americana de BLHs.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Os BLHs representam uma estratégia para promoção, proteção e apoio ao aleitamento materno. As ações de um banco de leite humano englobam coleta, processamento e distribuição do leite humano para bebês prematuros ou de baixo peso, que não conseguem ser alimentados pelas próprias mães e aqueles que serão submetidos a algum tipo de cirurgia ainda nos seus primeiros dias de vida. Além de oferecer um aporte de calorias e energia a essas crianças, o leite humano, por ser uma fonte completa de nutrientes e fatores de proteção (imunoglobulinas, macrófagos, ferritina, anticorpos, imunocomplementos, etc), torna-se o alimento ideal para estes recém-nascidos. Segundo a OMS (Organização Mundial de Saúde), pela sua complexidade, o leite humano deve ser o único alimento oferecido para a criança nos seus 6 primeiros meses de vida, além de poder ser utilizado como uma alimentação complementar até dois anos ou mais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Entre outras funções desempenhadas pelos BLHs, estão também a de atendimento e guia para mães em aleitamento materno. Eles funcionam como um centro capaz de atender às principais intercorrências decorrentes deste período e oferecer às puérperas uma orientação adequada, a fim de minimizar os efeitos do desmame precoce. É também um espaço educacional, que permite a discussão e trocas de experiências entre mães (gestantes ou puérperas), sempre mediada por uma supervisão de um profissional capacitado para tal!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Para exercer todas essas atividades, o Banco de Leite depende de doações voluntárias, uma vez que nenhum produto, atendimento ou orientação fornecidos são cobrados. A doadora pode ser uma mãe que esteja com o seu filho internado que, pelas razões expostas acima, não consegue receber o leite através da sucção do seu peito. Além dessas pacientes, qualquer mulher que o deseje pode se tornar uma doadora! Para isto, basta entrar em contato com a unidade do HEAC, onde receberá as orientações necessárias de como fazê-lo. É importante salientar que o leite doado sempre será o excedente que aquela mãe produz. Esse leite passará por um controle de qualidade, que vai desde a avaliação do estado de saúde da doadora até os processos que envolvem a análise, pasteurização e controle de qualidade, antes de ser distribuído.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Bancos de Leite funcionam também como centros para educação em saúde, onde os profissionais que atuam na área fornecem informação técnica sobre o ato de amamentar, seus cuidados, benefícios e complicações, cursos de aperfeiçoamento e atividades práticas, contribuindo para a formação de novos agentes, os capacitando para lidar com essas questões. Acadêmicos do curso de Medicina, de Nutrição e de Enfermagem terão participação ativa no dia a dia do BLH. Inicialmente, pensamos em oferecer estágios para as residências de Ginecologia e Obstetrícia, Pediatria e Enfermagem. Futuramente, poderemos proporcionar uma formação em Enfermagem com especialização em BLH, pós-graduação que já existe em outras unidades do Brasil. Proteger a amamentação é uma responsabilidade de todos!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A criação de um banco de leite humano traz benefícios plenos. Ganham a criança, sua mãe e toda a família. É também um bem para toda a sociedade, uma vez que o aleitamento promove o crescimento de crianças mais hígidas e inteligentes, que demandam menos os serviços de saúde e torna os cidadãos mais capazes. É, sem dúvida, um grande passo que Petrópolis dá no cuidado materno-infantil!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vander Guimarães Silva é médico, doutor em Ciências pela Fiocruz e professor titular de Ginecologia e Obstetrícia da UNIFASE/FMP.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/agosto-dourado/" rel="tag"&gt;agosto dourado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/banco-de-leite/" rel="tag"&gt;banco de leite&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/hospital-alcides-carneiro/" rel="tag"&gt;hospital alcides carneiro&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/08/23/coluna-banco-de-leite-humano-em-petropolis-uma-vantagem-para-todos/</guid></item><item><title>[Coluna] O Mito sobre o Dia das Mães – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/05/08/coluna-o-mito-sobre-o-dia-das-maes/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;por Ana Cláudia Carvalho&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O segundo domingo do mês de maio, todos os anos, é dedicado ao Dia das Mães, um momento para estabelecer e ampliar as relações sociais e estimular a afetividade entre as crianças e as mães. Além de ser um dia lindo para lembrar da importância da maternidade e falar de toda essa jornada. Entretanto, a data também pode provocar certos danos na saúde mental de quem não consegue lidar muito bem com essa comemoração.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Dia das Mães pode estimular tanto sentimentos positivos, quanto negativos nas pessoas, com base nas nossas vivências relacionadas à data. É importante refletir como para muitos o dia das mães se tornou uma única data reservada para agradecer e valorizar as mães: o que ela representa nos dias de hoje.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sabemos que assim como o Natal e a Páscoa, a data tomou tamanha proporção com incentivo do comércio. Contudo, muito além da ênfase no aumento de vendas de presentes, o segundo domingo de maio, ficou marcado pela troca de vivências familiares e a reunião em família para comemorar juntos este dia. Então, neste sentido, podem ser criadas memórias afetivas em torno da família, que contribuem para o fortalecimento da relação entre mães e filhos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ainda que a data possa representar para muitas pessoas um momento de fortalecimento de vínculos familiares, para outras pode acarretar sofrimento emocional, por aproximá-la de lembranças dolorosas e de cobranças sociais. Atualmente, nas redes sociais, facilmente comparamos o fragmento que vemos da vida do outro e comparamos com a totalidade das nossas vivências. Esta comparação é injusta conosco e pode trazer adoecimentos emocionais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Dia das Mães pode representar, para muitas pessoas, um contato com lembranças difíceis e dolorosas. Pessoas que não tiveram uma figura materna presente, quem lida com o luto da mãe ou de um filho, pessoas que por alguns motivos estão distantes de suas mães ou filhos, seja por conta da distância física ou algum desentendimento, mulheres que sonham com a maternidade e não conseguiram vivenciá-la, as que não desejam ser mães e ainda precisam lidar com as cobranças da sociedade. Entre outras situações, muitas pessoas podem ser impactadas de maneira negativa.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Esta data não deve ser um peso para quem não consegue celebrá-la e é preciso compreender a singularidade de cada pessoa, acolher e jamais julgar. As pessoas costumam utilizar frases “reparadoras” para abordar sobre uma dor que não conhecem. Neste sentido, precisamos ter empatia para compreender que assim como outras datas comemorativas, o dia das mães pode não ser uma data agradável para todos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;É importante lidar com esse sentimento e fazer com que ele não afete mais a vida pessoal. O mais indicado seria que a pessoa evite comparações ou até mesmo se force a celebrar esta data como outros. Além disso, é necessário entender quais pensamentos, sentimentos e emoções estão relacionados a esta vivência. A psicoterapia, por exemplo, pode ajudar e muito a ressignificar lembranças e situações difíceis que não conseguimos lidar. Ter saúde emocional não significa ausência de vivências dolorosas, mas aprender a lidar com elas a partir do autoconhecimento.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Amamos os nossos filhos, mas nem sempre gostamos do que representa a maternidade real, bem diferente daquela que estamos acostumados a ver nas redes sociais. A maternidade não deve ser romantizada, são inúmeras as renúncias, o cansaço, as múltiplas tarefas, as autocobranças e as cobranças da sociedade. Temos que ser boas mães, boas profissionais, boas parceiras, boas filhas, boas amigas. Para muitas pessoas, o maternar é exaustivo e solitário.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mesmo com a pressão, não é impossível se livrar desses estigmas que podem se tornar negativos. Existe um luto que nem sempre conseguimos lidar em relação à mulher que fomos e que deixou de existir. Outra mulher nasce quando tem um filho, no entanto, as cobranças aumentam, os papéis sociais são acrescentados: ainda precisamos caminhar muito na compreensão de que um filho pertence à família e não apenas à mãe, todos podem e devem cuidar da mãe e da criança.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Este estigma social que precisa ser combatido de que a mãe precisa continuar a ser aquela que consegue equilibrar muito bem todos os seus papéis sociais. Ainda precisamos caminhar muito a respeito do que a sociedade compreende sobre o que é ser mãe e o que é ser pai. Se existe uma mãe exausta, possivelmente existe um pai que não está fazendo o seu papel. Infelizmente, ainda é comum vermos mães sobrecarregadas e pais ausentes da vida com os filhos. Além do mais, combater a romantização da maternidade é muito essencial, bem como compreender que podemos ser mães.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2022/05/psicologa-ana-claudia-estacio.jpg"&gt;&lt;img class="alignleft wp-image-86055" src="/wp-content/uploads/2022/05/psicologa-ana-claudia-estacio-285x300.jpg" alt="" width="104" height="109"&gt;&lt;/a&gt;Ana Cláudia Carvalho é docente do curso de psicologia da Estácio e mestra em psicologia.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/dia-das-maes/" rel="tag"&gt;dia das mães&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/05/08/coluna-o-mito-sobre-o-dia-das-maes/</guid></item><item><title>Inscrições para a Corrida do Trabalhador começam nesta quinta – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/04/24/inscricoes-para-a-corrida-do-trabalhador-comecam-nesta-quinta/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;No dia 1º de Maio, a Secretaria de Esportes vai promover mais uma edição da Corrida do Trabalhador. O evento será realizado no feriado do Dia do Trabalho, e terá o percurso nas ruas do Centro Histórico. As inscrições gratuitas estarão disponíveis no &lt;a href="//www.petropolis.rj.gov.br/pmp/"&gt;site da Prefeitura&lt;/a&gt; no dia 25 de abril, em quatro lotes: o primeiro lote será aberto às 6h, o segundo ao meio-dia, o terceiro às 18h e o quarto às 22h.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A largada acontecerá às 8h, na Praça da Liberdade (Praça Rui Barbosa), com concentração a partir das 7h30. O percurso terá 5 km, com  largada na Praça da Liberdade sentido rua Monsenhor Bacelar seguindo pela rua Rocha Cardoso, UPA sentido Centro na rua Washington Luiz, mantendo o sentido para a rua do Imperador até o retorno à esquerda no semáforo em frente a Terminal Rodoviário e York Hotel (onde haverá um ponto de hidratação). O percurso seguirá pela rua do Imperador lado par até entrar na rua da Imperatriz, passando pelo Museu e subindo pela rua Raul de Leoni pela esquerda, sentido na Av. Ipiranga até entrar para a Av. Koeler, percorrer  toda extensão e entrar na Av. Roberto da Silveira, retornar pelo lado ímpar e chegar à Praça da Liberdade novamente, onde haverá um pórtico.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Haverá a entrega de medalhas e troféus para os participantes, de acordo com as faixas etárias. “Criamos a corrida em 2013 e desde então é uma tradição na cidade, além de também marcar a celebração deste dia tão representativo para o trabalhador brasileiro. Será um evento onde continuaremos a promover saúde, esporte e lazer”, destacou o prefeito Rubens Bomtempo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;No dia da corrida, os atletas deverão contribuir para campanha solidária de arrecadação de latas de leite (ou sachê 400 mg).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Os kits poderão ser retirados nos dias 29/04 (12h às 17h) e 30/04 (10h às 17h), na sede da Secretaria de Esportes – Rua 16 de Março, 183, centro, Petrópolis. Será obrigatória a entrega de 1 lata ou sachê 400 g de leite em pó, para campanha solidária promovida pelo evento. Além da camisa oficial do evento, o kit conterá itens de identificação para a corrida.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“É importante que os atletas leiam o regulamento contido na inscrição para ficar por dentro de todos os detalhes da competição”, destacou o secretário de Esportes, Thiago França. Ao ser inscrito, cada atleta deverá seguir as instruções que estarão contidas no e-mail de confirmação para retirada do kit, bem como a documentação exigida.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;*Matéria atualizada às 22h30&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/corrida-do-trabalhador/" rel="tag"&gt;corrida do trabalhador&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/dia-do-trabalhador/" rel="tag"&gt;dia do trabalhador&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/04/24/inscricoes-para-a-corrida-do-trabalhador-comecam-nesta-quinta/</guid></item><item><title>“Mulheres na Corrida” acontece neste domingo – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/03/08/mulheres-na-corrida-acontece-neste-domingo/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Neste domingo (10), a Prefeitura vai promove a Mulheres na Corrida 2024, uma competição feminina de percurso total de 5 km pelas ruas do Centro Histórico. A corrida faz parte das comemorações do Mês da Mulher e teve as inscrições para recebimento do kit/premiação esgotadas em menos de quatro horas. Porém, a participação será  aberta ao público feminino que deseja participar. A largada será às 8h na sede da Prefeitura (Avenida Koeler, 260), tendo a concentração com início às 7h30.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O evento é realizado pela Secretaria de Esportes, e tem como parceira a empresa Braziline. Além da corrida, o Mês da Mulher contará com palestras, Ônibus Lilás nas comunidades, e ações do Centro de Referência de Atendimento à Mulher (Cram) e o Conselho Municipal dos Diretores da Mulher (Comdim).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O percurso de 5 km terá o seguinte trajeto pelas ruas do Centro Histórico: Avenida Koeler, contorno da Praça da Liberdade, Rua Roberto da Silveira,  Avenida Koeler novamente, Avenida Tiradentes, Rua da Imperatriz, Rua do Imperador (sentido Praça da Inconfidência), Rua Marechal Floriano Peixoto, Rua Alberto Torres, passando pela Avenida Ipiranga e retornando para a Avenida Koeler (sede da Prefeitura).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Tivemos as inscrições para os kits da corrida esgotadas em menos de quatro horas, foi um grande sucesso! E por isso, as mulheres que desejarem participar do evento serão muito bem-vindas a essa grande celebração”, finalizou o secretário de Esportes, Thiago França.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/mes-da-mulher/" rel="tag"&gt;mês da mulher&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/mulheres-na-corrida/" rel="tag"&gt;mulheres na corrida&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/03/08/mulheres-na-corrida-acontece-neste-domingo/</guid></item><item><title>Inscrições abertas para o Conexão Esporte Caxambu – ACONTECE EM PETRÓPOLIS</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/02/28/inscricoes-abertas-para-o-conexao-esporte-caxambu/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;O Conexão Esporte está com inscrições abertas no Caxambu. O programa oferecerá aulas gratuitas de segunda a sábado no Centro de Iniciação ao Esporte (CIE), para crianças e adolescentes de 6 a 18 anos. Os interessados podem inscrever-se no local, levando documento de identidade ou certidão de nascimento, nos horários das respectivas atividades (informações abaixo).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Entre as atividades oferecidas estão: futsal, voleibol, basquete, tênis de mesa e jiu-jitsu. A ação é uma realização da Prefeitura, por meio das secretarias de Educação e Esportes. “Além das atividades oferecidas para as crianças e adolescentes no período diurno, o espaço estará aberto até às 22h para utilização da comunidade. As mães também poderão inscrever-se nas aulas de zumba”, explicou o secretário de Esportes, Thiago França.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Conexão Esportes tem como objetivo promover a prática esportiva e estimular valores como trabalho em equipe e respeito mútuo. “Desenvolvemos este trabalho junto à secretaria de Esportes e percebemos através dos Jogos Estudantis, a necessidade de promover  iniciação esportiva às nossas crianças e adolescentes, e o Conexão tem justamente este objetivo”, disse a secretária de Educação, Adriana de Paula.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Confira abaixo os horários das atividades:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Segunda – feira&lt;br&gt; 14h – Basquete&lt;br&gt; 15h – Tênis de Mesa&lt;br&gt; 19h – Zumba&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Terça – feira&lt;br&gt; 13h às 16h – Futsal&lt;br&gt; 9h – Ginástica&lt;br&gt; 10h – Alongamento&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Quarta – feira&lt;br&gt; 9 às 12h – Jiu jitsu&lt;br&gt; 14h – Basquete&lt;br&gt; 15h – Tênis de Mesa&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Quinta – feira&lt;br&gt; 8h às 11h – Iniciação ao esporte&lt;br&gt; 9h- Ginástica&lt;br&gt; 10h – Alongamento&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sexta- feira&lt;br&gt; 13h às 17h – Vôlei&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sábado&lt;br&gt; 9h às 12h – Jiu jitsu&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/caxambu/" rel="tag"&gt;caxambu&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/centro-de-iniciacao-ao-esporte/" rel="tag"&gt;Centro de Iniciação ao Esporte&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; </description><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/02/28/inscricoes-abertas-para-o-conexao-esporte-caxambu/</guid></item></channel></rss>