<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Acontece em Petrópolis · AeP</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/</link><description>O seu Portal de notícias da Cidade Imperial. Fique antenado em tudo o que Acontece em Petrópolis!</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Mon, 12 Feb 2024 18:12:25 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Setor de psiquiatria do HMNSE é ampliado e passa a contar com mais leitos</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/02/12/setor-de-psiquiatria-do-hmnse-e-ampliado-e-passa-a-contar-com-mais-leitos/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Na última semana foi inaugurado o novo Setor de Psiquiatria do Hospital Municipal Nélson de Sá Earp (HMNSE), referência no atendimento de emergência em Saúde Mental. Com a reforma, o setor foi ampliado e conta agora com 11 leitos. O novo raio-x digital também já está em pleno funcionamento. Também foram inauguradas nova recepção e Núcleo Interno de Regulação (NIR).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A implantação do novo setor de Psiquiatria do HMNSE segue as diretrizes da política de saúde mental, reforçando o atendimento às normas da Reforma Psiquiátrica. O espaço passa a contar com alas feminina e masculina, com leitos 72 horas, além de estar equipado com rede de gases e ar condicionado. A emergência da Psiquiatria também terá equipe própria e reforço no quadro de pessoal.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Para o coordenador de Psiquiatria do HMNSE, o médico Guilherme Franco de Toledo, o novo espaço vai propiciar a oferta de um trabalho mais integrado e humanizado. “A partir do atendimento emergencial feito aqui, os pacientes já são encaminhados para um CAPS da nossa rede. Este reforço na rede de atendimento chega em um momento importante devido ao crescente número de pessoas sofrendo com ansiedade e depressão”, ressaltou.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O novo Raio X Digital, por sua vez, já está integrado ao PACS, sistema de transmissão de dados de imagens que comunica todos os setores do hospital de forma digital. Ao entrar na rede, o médico solicitante terá acesso ao exame sem a necessidade de revelação do Raio X, assim como o setor de emissão dos laudos médicos. O resultado sai em aproximadamente três minutos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A recepção também foi completamente reformada, garantindo maior conforto para os pacientes. O Serviço de Assistência Especializada Dra. Susie Andries Nogueira, o antigo DIP, recebeu um novo equipamento, agilizando o resultado de exames laboratoriais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O HMNSE é referência em atendimento de urgências ortopédicas e psiquiátricas. A unidade também conta com internação em clínica médica, ortopedia, doenças infecto-parasitárias e terapia intensiva.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/hospital-municipal-nelson-de-sa-earp/" rel="tag"&gt;Hospital Municipal Nelson de Sá Earp&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/psiquiatria/" rel="tag"&gt;psiquiatria&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>destacado</category><category>Hospital Municipal Nelson de Sá Earp</category><category>petrópolis</category><category>psiquiatria</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/02/12/setor-de-psiquiatria-do-hmnse-e-ampliado-e-passa-a-contar-com-mais-leitos/</guid><pubDate>Mon, 12 Feb 2024 06:00:23 GMT</pubDate></item><item><title>Câmeras de monitoramento são instaladas para flagrar descarte irregular de lixo e entulho</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/02/12/cameras-de-monitoramento-sao-instaladas-para-flagrar-descarte-irregular-de-lixo-e-entulho/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A Companhia Municipal de Desenvolvimento de Petrópolis (Comdep) instalou 30 câmeras de monitoramento em vários pontos da cidade. O objetivo é flagrar e evitar o descarte irregular de lixo e entulho em espaços públicos e terrenos baldios.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;As equipes da Comdep recolhem, ao menos, uma tonelada de entulho todos os dias. Junto a esse monitoramento, o governo municipal também ampliou os espaços para o descarte legal: são 16 pontos de coleta e 22 caçambas de entulho em diversos bairros.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;As primeiras câmeras foram instaladas na Rua Dr. Joaquim Moreira, no Centro, e na Rua Pedro Elmer, em Cascatinha, regiões onde os moradores sofriam com o problema crônico de descarte irregular de lixo. Outras localidades do município, como o Bataillard e São Sebastião, também já receberam o equipamento de monitoramento.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O presidente da Comdep, Léo França, destacou que o despejo de entulho sobre ruas e calçadas é proibido pelo Código de Posturas do município e quem for flagrado receberá multa no valor de R$ 10 mil.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Além dos pontos fixos de despejo legal, a remoção de entulho é feita periodicamente em toda a cidade. Por isso, não vamos mais permitir que sujem nossas ruas. Quem for flagrado cometendo a irregularidade será intimado a fazer a remoção imediata e receberá multa”, disse.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A Comdep oferece o serviço de recolhimento gratuito de até 20 sacos de entulho, com 25 kg cada, por meio do serviço Disque Entulho. Os agendamentos podem ser feitos pelo telefone (24) 2243-7822. Já as denúncias de descarte irregular podem ser feitas pelo (24) 2292-9500.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/comdep/" rel="tag"&gt;comdep&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/entulho/" rel="tag"&gt;entulho&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>comdep</category><category>destacado</category><category>entulho</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/02/12/cameras-de-monitoramento-sao-instaladas-para-flagrar-descarte-irregular-de-lixo-e-entulho/</guid><pubDate>Mon, 12 Feb 2024 06:00:11 GMT</pubDate></item><item><title>MEC destaca curso de Odontologia em Petrópolis como um dos melhores do país</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/02/12/mec-destaca-curso-de-odontologia-em-petropolis-como-um-dos-melhores-do-pais/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;O curso de Odontologia do Centro Universitário Arthur Sá Earp Neto (UNIFASE) ganhou destaque no cenário nacional. Em avaliação dentro do processo de reconhecimento do curso, o Ministério da Educação elogiou a metodologia diferenciada, a ampla estrutura, o investimento em novas tecnologias e a integração com o Sistema Único de Saúde (SUS), sendo considerado pela comissão de avaliadores como “de excelência e altamente diferenciado em nível nacional”, certificado com nota máxima.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A portaria que formalizou o reconhecimento do curso de Odontologia da UNIFASE foi publicada no Diário Oficial da União em 12 de janeiro e a avaliação do Ministério da Educação foi celebrada pela direção e o corpo docente. “Temos compromisso com a formação científica, ética e humanística dos nossos alunos. Ver que os avaliadores perceberam esta preocupação e que constataram, &lt;em&gt;in loco&lt;/em&gt;, nos impulsiona para seguirmos esse caminho”, afirma a diretora da UNIFASE, professora Maria Isabel de Sá Earp de Resende Chaves.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O curso de Odontologia da UNIFASE também é destaque no Enade, tendo o melhor desempenho na área dentre as instituições privadas do Estado do Rio. “Temos um diferencial importante, que é a integração dos cursos da área de saúde com o SUS. Isso proporciona aos nossos alunos uma vivência mais completa, capaz de mudar a percepção do mundo e do exercício da profissão. É uma experiência que destaca nossos estudantes não apenas no cenário municipal, mas também no âmbito nacional”, detalha o coordenador geral de Ensino, Abílio Aranha.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Na UNIFASE, os alunos do curso de Odontologia têm acesso às mais modernas tecnologias, com amplos laboratórios. Eles também têm a garantia do estágio de excelência, que é assegurado pela própria instituição em suas estruturas próprias para a prática, incluindo o Ambulatório Escola, em Cascatinha, que é referência na região, e cinco Unidades de Saúde da Família.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Neste momento, a UNIFASE está com inscrições abertas para o vestibular. Além do curso de Odontologia, a instituição oferece, ainda, a graduação em Nutrição, Radiologia, Bacharelado e Licenciatura em Enfermagem e Psicologia. Na área de Gestão, a instituição tem os cursos de Administração, Gestão Pública e Gestão de Recursos Humanos. Destes, os cursos de Radiologia, Gestão Pública e Gestão de Recursos Humanos são cursos superiores tecnólogos, que podem ser concluídos em prazo mais curto, de 2 a 3 anos. Mais informações pelo site: &lt;a href="//www.unifase-rj.edu.br/vestibular-unifase"&gt;https://www.unifase-rj.edu.br/vestibular-unifase&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/mec/" rel="tag"&gt;MEC&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/odontologia/" rel="tag"&gt;odontologia&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>destacado</category><category>MEC</category><category>odontologia</category><category>petrópolis</category><category>UNIFASE/FMP</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/02/12/mec-destaca-curso-de-odontologia-em-petropolis-como-um-dos-melhores-do-pais/</guid><pubDate>Mon, 12 Feb 2024 06:00:07 GMT</pubDate></item><item><title>Confira a programação dos blocos de Carnaval de Petrópolis</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/02/10/confira-a-programacao-dos-blocos-de-carnaval-de-petropolis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;O Carnaval 2024 em Petrópolis vai ter programação gratuita em vários pontos da cidade, como Centro, Alto da Serra, Morin, Meio da Serra, Posse, Corrêas, Valparaíso, Independência, Vila Rica, Secretário, Bairro Esperança, Pedro do Rio, Provisória, Praça Pasteur, Vale do Carangola, Nogueira, Itamarati e Cascatinha.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Além da apresentação dos blocos carnavalescos no Centro da Cidade e nos bairros, a programação do Carnaval 2024 também conta com a &lt;a href="../../09/deguste-oferece-programacao-durante-os-quatro-dias-de-carnaval/"&gt;&lt;strong&gt;Feira Deguste na Praça Visconde de Mauá&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; (Praça da Águia), o &lt;a href="../../07/confira-a-programacao-do-carnaval-da-liberdade-2024/"&gt;&lt;strong&gt;Carnaval da Liberdade&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; (na Praça Liberdade) e o Banho à Fantasia (no Itamarati), às 10h, no domingo (11).&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Confira os bloquinhos:&lt;a href="/wp-content/uploads/2024/02/blocos.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-95973 aligncenter" src="/wp-content/uploads/2024/02/blocos.jpg" alt="" width="511" height="319"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2024/02/blocos-2.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-95969 aligncenter" src="/wp-content/uploads/2024/02/blocos-2.jpg" alt="" width="527" height="471"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2024/02/blocos-3.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-95970 aligncenter" src="/wp-content/uploads/2024/02/blocos-3.jpg" alt="" width="555" height="276"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2024/02/blocos-4.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-95972 aligncenter" src="/wp-content/uploads/2024/02/blocos-4.jpg" alt="" width="571" height="403"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/blocos-de-carnaval/" rel="tag"&gt;blocos de carnaval&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/carnaval/" rel="tag"&gt;carnaval&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/carnaval-em-petropolis/" rel="tag"&gt;carnaval em petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>blocos de carnaval</category><category>carnaval</category><category>carnaval em petrópolis</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/02/10/confira-a-programacao-dos-blocos-de-carnaval-de-petropolis/</guid><pubDate>Sat, 10 Feb 2024 06:00:55 GMT</pubDate></item><item><title>Shoppings e espaços gastronômicos promovem programação de Carnaval</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/02/10/shoppings-e-espacos-gastronomicos-promovem-programacao-de-carnaval/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;O Hipershopping Petrópolis, Shopping Vilarejo e Shopping Estação Itaipava prepararam uma variedade de eventos para o Carnaval, desde matinês infantis até shows temáticos. Para o Petrópolis Convention &amp;amp; Visitors Bureau, a programação, decoração e atividades para todas as idades contribuem ainda mais para manter a taxa de ocupação hoteleira, hoje em 84,63% alta em todo o período.&lt;/p&gt; &lt;hr&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;Leia também&lt;/em&gt;: &lt;a href="../../05/patio-petropolis-shopping-prepara-programacao-de-carnaval/"&gt;&lt;strong&gt;Pátio Petrópolis Shopping prepara programação de Carnaval&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;hr&gt; &lt;p&gt;No &lt;strong&gt;Hipershopping&lt;/strong&gt;, no Alto da Serra, o Hiperfolia programou para sábado de Carnaval atividades infantis om pintura facial e desfile de fantasias, das 15h às 18h. À noite, a Praça de Alimentação será palco de samba e músicas carnavalescas, das 18h às 22h. A programação segue de domingo a terça sempre com matinê infantil, das 15h às 18h e noite de samba, das 18h às 22h.  E depois da folia, ainda com gostinho de quero mais, tem a ressaca de Carnaval, no dia 17, com matinê infantil das 15h às 18h e show do grupo Inspirados no Samba, liderado por Guido Martini, das 19h às 22h.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;No &lt;strong&gt;Shopping Vilarejo&lt;/strong&gt;, em Itaipava, a folia começa com o Carnavau Au, Au, no sábado, das 16h às 20h, animado pelo DJ Cris e com prêmio para a melhor fantasia da criança e seu pet. Para os adultos, o DJ Cris continua a animação das 20h às 23h. De domingo a terça, o shopping resgata um dos melhores programas do Carnaval da região: o Taruíra no Vilarejo, com o grupo de choro, que anima o público sempre das 16h às 20h, seguido do DJ Cris, domingo e segunda, fechando a noite. Toda a programação tem entrada franca.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Já o &lt;strong&gt;Shopping Estação Itaipava&lt;/strong&gt; preparou uma programação dedicada aos pequenos, mas que vai fazer os adultos também tirarem o pé do chão. No sábado, rola o Baile do Aladim e, domingo, é a vez do Baile dos Piratas. Já na segunda, a onda é o Baile dos Aqualoucos e, na terça, o Baile Tropical encerra a programação. E para aqueles que ainda tiverem fôlego, no dia 17 de fevereiro acontece a Ressaquinha de Carnaval. Todos os eventos acontecem de 16h às 19h.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;b&gt;Complexos gastronômicos, bares e restaurantes também tem atrações especiais&lt;/b&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;No &lt;strong&gt;Pátio Bar,&lt;/strong&gt; sábado,&lt;b&gt; &lt;/b&gt;a Feira Portobello marca o início do Carnaval, seguida por um show de chorinho com o Grupo Espanta Freguesia e uma playlist de marchinhas nos intervalos. Domingo, a diversão continua com a Feira Portobello, matinê com marchinhas e recreação infantil gratuita a partir de 12h, e à noite, a Banda River Raid anima o público a partir de 19h. Já na segunda, rola a matinê com marchinhas e recreação infantil gratuita a partir das 12h, seguida por uma oficina de máscaras e braceletes. Na terça, a matinê com marchinhas e recreação infantil gratuita inicia às 12h, seguida por um camarim maluco com cabelo mania, tererê e maquiagem com pedrarias. Às 15h, um show homenagem aos Mamonas Assassinas com a Banda BR-040 encerra as festividades.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A casa de shows, &lt;strong&gt;Soberano&lt;/strong&gt;, em Itaipava, apresenta a Estação Primeira de Mangueira, no Baile da Ressaca, na sexta (16), às 20h, prolongando o Carnaval de Petrópolis. O show com integrantes da bateria da escola campeã tem meia entrada garantida para o morador de Petrópolis.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;No &lt;strong&gt;Castelo de Itaipava&lt;/strong&gt;, acontece um dos programas mais esperados do ano: o Carnaval da Família. Ele acontece sábado e domingo, das 12h às 18h, no charmoso ambiente medieval e seus jardins com a dica de ir fantasiado de rei, rainha, princesa e cavaleiro para entrar no clima da bela construção. Entre as atrações, PV Rivello e Banda e DJ Caio Teixeira. A festa é animada com personagens infantis, show de mágica e food trucks.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Na &lt;strong&gt;Fazenda Marambaia&lt;/strong&gt;, em Corrêas, o Carnaval começa com feijoada no sábado, com samba ao vivo, a partir das 12h. Domingo, a partir das 12h, também tem almoço especial. A programação continua animada na segunda, com o chef Douglas Franco e, no último dia de folia, rola a Mardi Gras (terça-feira gorda em francês), com buffet com sucos detox e sobremesas de verão para dar aquela geral no corpo enquanto mente se recarregada do ambiente lindo do espaço. No sábado e domingo, rola bailinho infantil, com Bebel Nunes, da 16h às 18h.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;E o Majórica, no coração do Centro Histórico, esquenta os tamborins com um Carnaval temático. No sábado, das 15h às 18h, Bruna do Cavaco apresenta marchinhas e faz homenagem ao músico Joãozinho do Cavaco, animando a tarde em um espaço que é referência. E a casa ainda faz uma promoção de caipirinhas e cerveja Eisenbahn: pede uma e ganha outra.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/carnaval-em-petropolis/" rel="tag"&gt;carnaval em petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/castelo-de-itaipava/" rel="tag"&gt;castelo de itaipava&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/fazenda-marambaia/" rel="tag"&gt;Fazenda Marambaia&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/hipershopping-petropolis/" rel="tag"&gt;hipershopping petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/patio-bar/" rel="tag"&gt;Pátio bar&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/shopping-estacao-itaipava/" rel="tag"&gt;shopping estação itaipava&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/shopping-itaipava/" rel="tag"&gt;shopping itaipava&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/soberano-itaipava/" rel="tag"&gt;Soberano Itaipava&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>carnaval em petrópolis</category><category>castelo de itaipava</category><category>destacado</category><category>Fazenda Marambaia</category><category>hipershopping petrópolis</category><category>Pátio bar</category><category>petrópolis</category><category>shopping estação itaipava</category><category>shopping itaipava</category><category>Soberano Itaipava</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/02/10/shoppings-e-espacos-gastronomicos-promovem-programacao-de-carnaval/</guid><pubDate>Sat, 10 Feb 2024 06:00:45 GMT</pubDate></item><item><title>Deguste oferece programação durante os quatro dias de Carnaval</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/02/09/deguste-oferece-programacao-durante-os-quatro-dias-de-carnaval/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;A Deguste – Feira de Cerveja Artesanal preparou uma programação especial para o Carnaval deste ano. A edição deste mês acontece nos dias 10, 11, 13 e 13 de fevereiro, das 11h às 23h, na Praça Visconde de Mauá (Praça da Águia).&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;Um dos destaques é a participação do grupo Puro Pecado. “Essa é mais uma edição especial que reforça os 8 anos da Deguste e a importância do evento no calendário do município para a economia petropolitana. Teremos novidades durante todo o ano. Aproveitem os dias de folia, não esqueçam as fantasias e entrem no clima”, convida a produtora da Deguste, Gabrielle Rosendo.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;Confira a programação:&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class="s1"&gt;Sábado – 10/02&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;15h – Melissa Maluly&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;20h – Puro Pecado&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class="s1"&gt;Domingo – 11/02&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;15h – Jota Castilho em Axé&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;20h – Pedro Ribeiro (Roda de samba)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class="s1"&gt;Segunda-feira – 12/02&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;15h – Baile do Espanta (Espanta a freguesia)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;20h – Baile do Zen&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class="s1"&gt;Terça-feira – 13/02&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;15h – Samba de mãos dadas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;20h – Baile do Cafona com a Toddy Mall&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/carnaval/" rel="tag"&gt;carnaval&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/carnaval-em-petropolis/" rel="tag"&gt;carnaval em petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/deguste/" rel="tag"&gt;Deguste&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>carnaval</category><category>carnaval em petrópolis</category><category>Deguste</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/02/09/deguste-oferece-programacao-durante-os-quatro-dias-de-carnaval/</guid><pubDate>Fri, 09 Feb 2024 06:00:58 GMT</pubDate></item><item><title>Carnavau Au, Au acontece no Vilarejo neste sábado com uma festa para crianças e seus pets</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/02/09/carnavau-au-au-acontece-no-vilarejo-neste-sabado-com-uma-festa-para-criancas-e-seus-pets/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;O Shopping Vilarejo, em Itaipava, promove o Carnavau Au, Au neste sábado (10), das 16h às 20h. Sob a curadoria da veterinária Hazel Hathaway, do consultório e pet shop “Be Happy” do shopping, o evento inaugura as festividades do Carnaval Vilarejo e vai premiar a dupla com a fantasia mais bacana. A entrada é franca no Carnavau Au, Au e em todas as atrações do Carnaval no shopping.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Em sintonia com a proposta &lt;em&gt;pet friendly&lt;/em&gt; do Vilarejo, o Carnavau Au, Au visa criar um ambiente lúdico onde crianças e seus fiéis companheiros de quatro patas possam desfrutar juntos de um bailinho, embalados pelo DJ Cris. A competição de fantasias, voltada para a dupla mais criativa e bem caracterizada, promete esquentar a animação, com prêmios reservados para os mais criativos.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;A iniciativa de incluir os animais de estimação na festividade reflete a abertura do shopping para receber pets em todos os momentos, e o Carnaval não é exceção. Tiago Corrêa, administrador do espaço, destaca a adesão entusiasmada da veterinária Hazel Hathaway à ideia, enaltecendo a curadoria por ela proporcionada para garantir um evento que promova não apenas a diversão, mas também a saúde e o bem-estar das crianças e seus pets.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O espaço interno e a área ao ar livre do shopping, concebidos de forma arejada e acolhedora, fornecem o cenário perfeito para um evento &lt;em&gt;pet friendly&lt;/em&gt; e familiar. “Com o Carnavau Au, Au, o Shopping Vilarejo não apenas celebra a tradição do Carnaval, mas também reforça seu compromisso com a diversidade de experiências, proporcionando um evento único que permanecerá na memória das famílias participantes. Vai superar as expectativas, marcado pela interação entre crianças, pets e o espírito festivo que permeia o Shopping Vilarejo”, completa Tiago Corrêa.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;b&gt;Taruíra: bailinhos com entrada franca de domingo a terça&lt;br&gt; &lt;/b&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;E está de volta umas das atrações mais pedidas na programação do Vilarejo: o Carnaval com os bailinhos do Taruíra. Marcando o 12º ano dessa parceria, o evento promete três dias consecutivos de folia, iniciando no domingo e se estendendo até a terça-feira (13), das 16h às 20h e sempre com entrada franca.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Neste Carnaval, o grupo vai estar composto por Breno Morais (sax e flauta), Yuri Garrido (bateria), Guto Menezes (cavaquinho e violão), Arthur Leite (trombone), Wesley Costalonga (trompete), Wiliam Belle (guitarra), João Pedro (violão de 7 cordas) e Thalita Villa (baixo), promete dias repletos de diversão, abrangendo um repertório variado de sambas, choros e muito mais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Taruíra reservou surpresas para cada dia de Carnaval, contando com convidadas especiais que prometem agregar ainda mais ao espetáculo. No domingo (11), Suzane Werdt assume os vocais; segunda-feira (12) é a vez de Nívea Seabra, e na terça-feira (13), Kika Notini encerra a trinca de mulheres que promete tornar a folia ainda mais completa.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/carnavau-au-au/" rel="tag"&gt;carnavau au au&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/shopping-vilarejo/" rel="tag"&gt;Shopping Vilarejo&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>carnavau au au</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>Shopping Vilarejo</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/02/09/carnavau-au-au-acontece-no-vilarejo-neste-sabado-com-uma-festa-para-criancas-e-seus-pets/</guid><pubDate>Fri, 09 Feb 2024 06:05:22 GMT</pubDate></item><item><title>Folia Itaipava Mix: espaço vai funcionar durante o feriadão de carnaval com programação especial para as crianças</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/02/09/folia-itaipava-mix-espaco-vai-funcionar-durante-o-feriadao-de-carnaval-com-programacao-especial-para-as-criancas/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;O Espaço Itaipava Mix promove sua primeira edição de carnaval do espaço a partir desta sexta (9). No batuque das marchinhas, o polo de modas vai abrir todos os dias do feriadão, inclusive na terça-feira de carnaval.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Na sexta-feira (9) e no sábado (10), o funcionamento será de 10h às 19h. No domingo (11), entre 10h e 18h; e na segunda-feira (12) e terça-feira (13) de carnaval, também das 10h às 19h.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;E para animar essa folia, no sábado (12) e no domingo (13) vai ter muita animação para a criançada. Nos dois dias, haverá pintura facial, escultura de balões e oficina de máscaras, das 14h às 18h. Toda a programação é  gratuita.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Os boxes já estão com opções de fantasias, acessórios carnavalescos, maquiagem, bolsas e muito mais, para garantir que o público esteja pronto para as festas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;No local, há vagas de estacionamento e é &lt;em&gt;pet friendly&lt;/em&gt;. O Itaipava Mix fica na Estrada União e Indústria, 9.453, em Itaipava, a cem metros do Hortomercado Municipal.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/carnaval/" rel="tag"&gt;carnaval&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/carnaval-em-petropolis/" rel="tag"&gt;carnaval em petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/espaco-itaipava-mix/" rel="tag"&gt;Espaço Itaipava Mix&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>carnaval</category><category>carnaval em petrópolis</category><category>destacado</category><category>Espaço Itaipava Mix</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/02/09/folia-itaipava-mix-espaco-vai-funcionar-durante-o-feriadao-de-carnaval-com-programacao-especial-para-as-criancas/</guid><pubDate>Fri, 09 Feb 2024 06:00:25 GMT</pubDate></item><item><title>Bloquinho do Puro Pecado será atração do carnaval no Petrô neste sábado</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/02/09/bloquinho-do-puro-pecado-sera-atracao-do-carnaval-no-petro-neste-sabado/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Neste sábado (10), o grupo Puro Pecado fará a festa no Clube Petropolitano, a partir das 21h. Os ingressos estão à venda no Petropolitano (Centro), loja Tricell na 16 de Março e pela internet no site &lt;a href="http://www.guicheweb.com.br/" target="_blank" rel="noopener"&gt;www.guicheweb.com.br&lt;/a&gt; no valor de R$25 (pista) e R$ 40 (camarote).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O evento, voltado para maiores de 18 anos, também contará com a presença dos artistas Juninho Martins, Huud, Forma Certa e os DJs Luan Bener e Jairo Bene.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Endereço: Avenida Roberto Silveira, 82 – Centro&lt;br&gt; Data: 10 de fevereiro de 2024, 21h&lt;br&gt; Preços: R$25 (pista) e R$ 40 (camarote)&lt;br&gt; Classificação 18 anos&lt;/p&gt; &lt;div class="yj6qo"&gt;&lt;/div&gt; &lt;div class="adL"&gt;&lt;/div&gt;  &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/carnaval-em-petropolis/" rel="tag"&gt;carnaval em petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/clube-petropolitano/" rel="tag"&gt;clube petropolitano&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/puro-pecado/" rel="tag"&gt;puro pecado&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>carnaval em petrópolis</category><category>clube petropolitano</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>puro pecado</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/02/09/bloquinho-do-puro-pecado-sera-atracao-do-carnaval-no-petro-neste-sabado/</guid><pubDate>Fri, 09 Feb 2024 06:05:12 GMT</pubDate></item><item><title>"Bob Marley: One Love", "Zona de Interesse" e "Duna" em cartaz em Petrópolis</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/02/08/bob-marley-one-love-zona-de-interesse-e-duna-em-cartaz-em-petropolis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Nesta semana, os filmes “Bob Marley: One Love”, “Duna”, “Zona de Interesse”, “Pobres Criaturas”, “Anatomia de uma queda”, “Argylle”, “Gato galático e o feitiço do tempo”, “Nossa Lar 2”, “Todos menos você”, “Príncipe Lu e a Lenda do Dragão”, “Wish: o poder dos desejos”, “Aquaman 2”, “Patos!” e “Minha irmã e eu” estão em cartaz nos cinemas de Petrópolis&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Lembrando que excetuando o Cine Show, os demais cinemas não funcionam às segundas. Os ingressos podem ser adquiridos &lt;a href="//www.ingresso.com/cinemas?city=petropolis&amp;amp;partnership=home"&gt;neste link&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Confira a programação:&lt;/p&gt; &lt;h4&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;CINE SHOW&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h4&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Bob Marley: One Love – drama/biografia – estreia – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 16 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 17h50 (somente segunda, terça e quarta-feira) / 20h30 (VIP LEG – somente segunda, terça e quarta-feira) / 20h40 (somente segunda, terça e quarta-feira)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: O jamaicano Bob Marley supera as adversidades para se tornar um dos músicos mais famosos do mundo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Duna – ficção científica – reexibição &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 14 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 17h20 (VIP LEG) / 20h (DUB)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Em um futuro distante, planetas são comandados por casas nobres que fazem parte de um império feudal intergalático. Paul Atreides é um jovem homem cuja família toma controle do planeta deserto Arrakis, também conhecido como Duna. Sendo a única fonte da especiaria melange, a substância mais importante do cosmos, Arrakis se prova ser um planeta nem um pouco fácil de governar.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Zona de Interesse – drama – estreia – legendado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 14 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 15h20 (VIP)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Um complexo caso de amor entre um oficial nazista e a esposa de um comandante do campo de concentração de Auschwitz. Tudo se torna ainda mais complicado quando ele começa a suspeitar da infidelidade de sua esposa.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pobres Criaturas – comédia/fantasia – legendado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 18 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 17h15 (somente quinta, sexta, sábado e domingo) / 20h20 (VIP)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: A jovem Bella Baxter é trazida de volta à vida pelo cientista Dr. Godwin Baxter. Querendo ver mais do mundo, ela foge com um advogado e viaja pelos continentes. Livre dos preconceitos de sua época, Bella exige igualdade e libertação.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Anatomia de uma queda – drama – legendado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 14 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 17h25 (VIP) / 20h30 (VIP – somente quinta, sábado e domingo)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Durante o último ano, Sandra, uma escritora alemã, e Samuel, seu marido francês, viveram juntos com Daniel, o filho de 11 anos do casal, em uma pequena e isolada cidade nos Alpes. Quando Samuel é encontrado morto, a polícia passa a tratar o caso como um suposto homicídio, e Sandra se torna a principal suspeita.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Argylle, o superespião – ação/thriller – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 14 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 20h40&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Elly Conway escreve romances sobre um agente secreto que tem a missão de desvendar um sindicato global de espionagem. No entanto, quando seus livros começam a refletir as ações secretas de uma organização de espionagem da vida real, a linha entre a ficção e a realidade começa a ficar confusa.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Madame Teia – ficção científica/ação – pré-estreia – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 14 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários das sessões de quarta-feira: 15h (VIP LEG) / 16h / 18h40 / 21h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Cassandra Webb, uma paramédica em Manhattan, tem habilidades de clarividência. Forçada a confrontar revelações sobre seu passado, ela forja uma relação com três jovens destinadas a futuros poderosos.&lt;/p&gt; &lt;p class="PZPZlf ssJ7i xgAzOe"&gt;&lt;strong&gt;Masha e o Urso: Diversão em Dobro! – animação – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: livre&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 14h20 – somente sábado, domingo, segunda, terça e quarta-feira&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Masha encontra doze novos amigos no inverno, sendo eles os magos dos Doze Meses do ano, que acreditava ser apenas um conto de fadas. Fazendo amizade com Janeiro, o Sr. do Gelo, ela embarca em uma jornada inesperada para salvar as férias e torná-las verdadeiramente inesquecíveis. Além disso, ela tem a missão de testemunhar o evento mais lindo de todos: um casamento. No entanto, travessuras selvagens e hilárias podem acontecer, como corrida com carrinho de bolo, paraquedas improvisado com véu da noiva e perseguição de pombos travessos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wish: o poder dos desejos – animação – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: livre&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 15h15&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: No reino mágico de Rosas, Asha faz um desejo tão poderoso que é atendido por uma força cósmica: uma pequena esfera de energia ilimitada chamada Star. Juntas, Asha e Star enfrentam um inimigo formidável: o governante de Rosas, Rei Magnifico. Elas fazem de tudo pra salvar a comunidade e provar que muitas coisas maravilhosas podem acontecer.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nosso Lar 2 – drama – nacional&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 12 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 16h20 / 18h30&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Um grupo de espíritos mensageiros liderados por Aniceto, entre eles, o médico André Luiz, recebem a missão de ir à Terra para ajudar no resgate de três protegidos cujas histórias interligadas estão prestes a fracassar.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Gato galático e o feitiço do tempo – aventura – nacional&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: livre&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 14h50&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Roni ganha um relógio mágico e vai parar num vilarejo enfeitiçado, onde as crianças estão desaparecendo. Junto com seus amigos, ele tem que enfrentar o poderoso Perpétuo e salvar Cronópolis.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Todos menos você – comédia romântica – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 16 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horários: 18h20 (somente quarta-feira) / 18h55 (exceto quarta-feira) / 21h (exceto quarta-feira)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Bea e Ben, dois antigos colegas de faculdade, são forçados a conviver quando recebem o convite do casamento de um amigo em comum. Porém, quando descobrem que seus respectivos ex-namorados também vão à cerimônia, os dois decidem fingir ser um casal.&lt;/p&gt; &lt;div class="GRl5yb a8pxAe"&gt; &lt;p id="JTPWx" class="FJIcp"&gt;&lt;strong&gt;Patos! – animação – dublado &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;/div&gt; &lt;p&gt;Classificação: livre&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 16h40&lt;/p&gt; &lt;p id="JTPWx" class="FJIcp"&gt;Sinopse: Uma família de patos decide deixar a segurança de um lago da Nova Inglaterra, nos Estados Unidos, para se aventurar na Jamaica. No entanto, seus planos são frustrados quando eles se perdem e acabam na cidade de Nova York.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Príncipe Lu e a Lenda do Dragão – família – nacional&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 10 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 14h10&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: O herdeiro de um reino encantado precisa combater um dragão para proteger todo mundo, mas ele prefere pregar peças na família e nos amigos. O Príncipe Lu deve assumir o trono no Reino de Lucebra quando fizer 18 anos. Segundo a lenda, ele precisa combater o Dragão da Maldade e salvar o povo da Terra Média. No entanto, ele não acredita na profecia e segue fazendo brincadeiras e pegadinhas pelo palácio. Depois de uma tragédia, ele não tem outra opção além de amadurecer e sair em uma grande missão.&lt;/p&gt; &lt;h4&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;CINE ITAIPAVA&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h4&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;b&gt;O Cine Itaipava &lt;/b&gt;&lt;span&gt;&lt;b&gt;funcionará normalmente nos dias 12/02, 13/02 e 14/02.&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="GRl5yb a8pxAe"&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wish: o poder dos desejos – animação – dublado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: livre&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 15h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: No reino mágico de Rosas, Asha faz um desejo tão poderoso que é atendido por uma força cósmica: uma pequena esfera de energia ilimitada chamada Star. Juntas, Asha e Star enfrentam um inimigo formidável: o governante de Rosas, Rei Magnifico. Elas fazem de tudo pra salvar a comunidade e provar que muitas coisas maravilhosas podem acontecer.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Os Rejeitados – comédia/drama – estreia – legendado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 16 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 17h&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Na data mais esperada do fim do ano, os alunos e professores do prestigiado internato Barton Academy se preparam para passar suas férias com as famílias e amigos. No entanto, um grupo conhecido como “Os Rejeitados” fica para trás, sem lugar ou pessoas para visitar. Paul Hunham (Paul Giamatti), um professor altamente desgostado pelo corpo docente, sempre fica para trás e contra a sua vontade, é o responsável por cuidar dos estudantes que precisam ficar no colégio no feriado. Durante a tarefa, ele precisa lidar especificamente com Angus (Dominic Sessa), um adolescente rebelde que está lidando de sua própria forma com a morte do pai. Entre gritos, perseguições no corredor, detenções e conversas, os dois acabam descobrindo mais sobre a vida com a ajuda da cozinheira-chefe da escola.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Anatomia de uma queda – drama – legendado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Classificação: 14 anos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Horário: 19h30&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sinopse: Durante o último ano, Sandra, uma escritora alemã, e Samuel, seu marido francês, viveram juntos com Daniel, o filho de 11 anos do casal, em uma pequena e isolada cidade nos Alpes. Quando Samuel é encontrado morto, a polícia passa a tratar o caso como um suposto homicídio, e Sandra se torna a principal suspeita.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/cine-itaipava/" rel="tag"&gt;cine itaipava&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/cine-show-petropolis/" rel="tag"&gt;cine show petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/cinema-em-petropolis/" rel="tag"&gt;cinema em Petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>cine itaipava</category><category>cine show petrópolis</category><category>cinema em Petrópolis</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/02/08/bob-marley-one-love-zona-de-interesse-e-duna-em-cartaz-em-petropolis/</guid><pubDate>Fri, 09 Feb 2024 08:14:15 GMT</pubDate></item><item><title>Taruíra se apresenta no Carnaval do Vilarejo</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/02/08/taruira-se-apresenta-no-carnaval-do-vilarejo/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Nos dias 11, 12 e 13 de fevereiro acontece o Carnaval do Shopping Vilarejo com o grupo Taruíra. A programação começa voltada aos pequenos com o Carnavau Au, Au, sábado, e os bailinhos com o Taruíra, de domingo a terça-feira. A entrada é franca.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;No sábado (10), às 16h, o “Carnavau Au Au” apresenta a competição mais fofa e divertida de Itaipava. Nela, crianças e seus pets que estiverem fantasiados podem concorrer a prêmios. O bailinho com marchinhas de carnaval será comandado pelo DJ Cris.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;No domingo (11), segunda (12) e terça-feira (13) de Carnaval, sobe ao palco o tradicional grupo petropolitanto, Taruíra. Nos três dias, das 16h às 20h, o grupo promete agitar o público com marchinhas, muito samba e chorinho, além de uma pegada pop.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Completando a programação do Carnaval Shopping Vilarejo, de sexta a segunda-feira, quem mantém a energia lá em cima, entre 20h e 23h, é o DJ Cris.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;b&gt;Carnavau Au, Au&lt;br clear="none"&gt;&lt;/b&gt;Data: 10 de fevereiro&lt;br clear="none"&gt;Horário: das 16h às 20h&lt;br clear="none"&gt;Com DJ Cris&lt;br clear="none"&gt;Concurso de fantasia mais bacana da criança e seu pet&lt;br clear="none"&gt;Endereço: Estrada União e Indústria, 10.035 – Itaipava – Petrópolis/RJ&lt;br clear="none"&gt;Entrada: gratuita&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;b&gt;Carnaval Vilarejo com grupo Taruíra&lt;br clear="none"&gt;&lt;/b&gt;Data: domingo, segunda e terça – 11, 12 e 13 fevereiro&lt;br clear="none"&gt;Horário: das 16h às 20h&lt;br clear="none"&gt;DJ Cris nas noites de sexta, sábado, domingo e segunda (09 a 12), de 20h às 23h.&lt;br clear="none"&gt;Endereço: Estrada União e Indústria, 10.035 – Itaipava – Petrópolis/RJ&lt;br clear="none"&gt;Entrada: gratuita&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/carnaval/" rel="tag"&gt;carnaval&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/carnaval-em-petropolis/" rel="tag"&gt;carnaval em petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/shopping-vilarejo/" rel="tag"&gt;Shopping Vilarejo&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/taruira/" rel="tag"&gt;taruíra&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>carnaval</category><category>carnaval em petrópolis</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>Shopping Vilarejo</category><category>taruíra</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/02/08/taruira-se-apresenta-no-carnaval-do-vilarejo/</guid><pubDate>Thu, 08 Feb 2024 06:20:13 GMT</pubDate></item><item><title>Petrópolis e outros dez municípios terão provas do Concurso Público Nacional Unificado</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/02/07/petropolis-e-outros-dez-municipios-terao-provas-do-concurso-publico-nacional-unificado/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Terminam nesta sexta-feira (9/2) as inscrições para o &lt;a href="/2024/01/12/editais-do-enem-dos-concursos-sao-publicados/"&gt;Concurso Público Nacional Unificado (CPNU)&lt;/a&gt; e até agora 1,5 milhão de pessoas já se inscreveram. As taxas são de R$ 90 para os cargos de nível superior e de R$ 60 para o bloco de cargos de nível médio. O CNPU terá 6.640 vagas para 21 órgãos da administração pública federal. As provas serão descentralizadas e ocorrerão em 220 cidades no mesmo dia.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;No Rio de Janeiro, haverá provas em 11 cidades: Belford Roxo, Cabo Frio, Campos dos Goytacazes, Duque de Caxias, Niterói, Nova Iguaçu, &lt;strong&gt;Petrópolis&lt;/strong&gt;, Rio de Janeiro, São Gonçalo, São João do Meriti e Volta Redonda. Há cargos que terão lotação em várias regiões do Brasil, mas, além deles, os editais já preveem vagas com lotação específica para o Rio de Janeiro no Ministério da Gestão e Inovação (MGI), Ministério da Ciência Tecnologia e Inovação (MCTI), Ministério da Saúde, INCRA, IBGE, INMET (Instituto Nacional de Meteorologia), ANS (Agência Nacional de Saúde Suplementar) entre outros. Dentro das vagas já especificadas para o estado do RJ, estão as de médico, psicólogo, arquivista, bibliotecário, engenheiro especialista em ciência e tecnologia, analista em reforma agrária, contador, antropólogo, assistente social, economistas e muitas outras.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O Concurso Público Nacional Unificado é um modelo inovador de seleção de servidores públicos do governo federal, criado pelo Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos. O novo modelo consiste na realização conjunta de concursos públicos para preenchimento de cargos públicos efetivos no âmbito dos órgãos e das entidades da Administração Pública Federal direta, autárquica e fundacional, mediante a aplicação simultânea de provas em todos os Estados e no Distrito Federal.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Para se inscrever, o candidato deve acessar a página do GOV܂BR. Em seguida, é necessário fazer o login e seguir as orientações indicadas. No momento da inscrição, o candidato faz a escolha pelas carreiras, que estarão divididas em oito blocos temáticos. Cada bloco reúne as carreiras que possuem semelhanças entre si.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O CPNU permitirá a inscrição para a disputa por vagas para mais de um cargo, desde que dentro do mesmo bloco temático. Uma das vantagens é que o candidato pagará uma taxa de inscrição única. Ao concorrer a mais de um cargo, o candidato deverá classificar as vagas de interesse por ordem de preferência para definir a prioridade em uma possível chamada, baseada na nota alcançada.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A divulgação dos resultados das provas objetivas e preliminares das provas discursivas e redações será realizada em 3 de junho. O resultado será anunciado em 30 de julho. Em 5 de agosto terá início a etapa de convocação para posse e realização de cursos de formação.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O objetivo do CNPU é promover igualdade de oportunidades de acesso aos cargos públicos efetivos. A prova será realizada no dia 5 de maio. O MGI destaca que a execução do Concurso é um dos instrumentos de reconstrução do Estado brasileiro, ao promover a recuperação das capacidades governamentais. O concurso, capilarizado e democrático, também mira na construção de um serviço público com a cara do Brasil.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/concurso-nacional-unificado/" rel="tag"&gt;Concurso Nacional Unificado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/concurso-publico/" rel="tag"&gt;concurso público&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>Concurso Nacional Unificado</category><category>concurso público</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/02/07/petropolis-e-outros-dez-municipios-terao-provas-do-concurso-publico-nacional-unificado/</guid><pubDate>Thu, 08 Feb 2024 21:29:03 GMT</pubDate></item><item><title>Escola Técnica Irmã Dulce Bastos forma primeira turma do curso Técnico em Enfermagem</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/02/05/escola-tecnica-irma-dulce-bastos-forma-primeira-turma-do-curso-tecnico-em-enfermagem/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Na última semana, a Escola Técnica Irmã Dulce Bastos, que compartilha o projeto educacional do Centro Universitário Arthur Sá Earp Neto (UNIFASE) e da Faculdade de Medicina de Petrópolis (FMP), formou suas duas primeiras turmas. Juntas, as turmas somam 43 alunos, que celebraram a conclusão do curso e a conquista do título de técnicos em enfermagem ao lado de amigos e familiares.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Criada em 2023, a Escola Técnica Irmã Dulce Bastos absorveu o antigo curso Técnico em Enfermagem do Colégio Santa Catarina, que esteve em atividade por mais de 50 anos. Ao compartilhar a infraestrutura da UNIFASE/FMP, a escola garantiu diferenciais importantes aos alunos, que têm acesso aos laboratórios e equipamentos da instituição, além de estágio supervisionado já a partir do primeiro módulo.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;A solenidade, realizada na Sala Arthur de Sá Earp Neto, contou com a presença da diretora da Escola Técnica, professora Maria Thereza de Sá Earp; da coordenadora pedagógica, professora Roberta Ramos Brand; da coordenadora técnica, professora Sueli Wendling; da diretora geral da UNIFASE/FMP, professora Maria Isabel de Sá Earp de Resende Chaves; da diretora pedagógica do Colégio Santa Catarina, professora Mônica Chung; e da Irmã Dulce Bastos, educadora e enfermeira que foi diretora do Colégio Santa Catarina e foi homenageada dando nome à instituição.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Os alunos do curso Técnico em Enfermagem são incentivados à prática na área da Pesquisa e participação em importantes eventos científicos desde o primeiro período de estudos. As matrículas para o Curso Técnico em Enfermagem da UNIFASE para o primeiro semestre de 2024 estão abertas e são limitadas, com oferta de turmas diurnas e noturnas. Outras informações e as inscrições estão disponíveis no site: &lt;a href="//www.unifase-rj.edu.br/escolatecnica/tecnico-em-enfermagem"&gt;www.unifase-rj.edu.br&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/escola-tecnica-de-enfermagem-irma-dulce-bastos/" rel="tag"&gt;Escola Técnica de Enfermagem Irmã Dulce Bastos&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>destacado</category><category>Escola Técnica de Enfermagem Irmã Dulce Bastos</category><category>petrópolis</category><category>UNIFASE/FMP</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/02/05/escola-tecnica-irma-dulce-bastos-forma-primeira-turma-do-curso-tecnico-em-enfermagem/</guid><pubDate>Mon, 05 Feb 2024 06:00:53 GMT</pubDate></item><item><title>Matrícula da rede municipal de ensino começa nesta sexta</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/02/02/matricula-da-rede-municipal-de-ensino-comeca-nesta-sexta/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Nesta sexta-feira (2) começa a efetivação da matrícula nas unidades da rede municipal de ensino. A efetivação deve ser feita na própria unidade escolar para onde o aluno e aluna foram designados. O prazo vai até oito de fevereiro.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Para a efetivação da matrícula é preciso levar os seguintes documentos originais e cópias: Certidão de Nascimento, documento de identidade e do CPF do aluno; declaração escolar constando a situação do aluno para o ano subsequente ou Histórico Escolar original; Carteira de Identidade e CPF do responsável; comprovante de residência atualizado; carteira de vacinação atualizada; comprovante do tipo sanguíneo e fator RH; Cartão do SUS e parecer clínico específico para alunos da Educação Especial.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Caso o responsável pelo aluno ou aluna não compareça até a dia oito de fevereiro, a pré-matrícula será cancelada. O responsável que queira tentar uma transferência para uma unidade escolar diferente da designada deve agendar o atendimento no Setor de Matrícula da Secretaria de Educação pelos telefones 2246-8685 / 2246-8683, de segunda a sexta-feira, das 8h às 18h.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/matricula/" rel="tag"&gt;matrícula&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/rede-municipal-de-ensino/" rel="tag"&gt;rede municipal de ensino&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>destacado</category><category>matrícula</category><category>petrópolis</category><category>rede municipal de ensino</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/02/02/matricula-da-rede-municipal-de-ensino-comeca-nesta-sexta/</guid><pubDate>Fri, 02 Feb 2024 06:00:39 GMT</pubDate></item><item><title>Petrópolis registrou 92 casos de dengue em janeiro</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/02/05/petropolis-registrou-92-casos-de-dengue-em-janeiro/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;Em apenas um dia de janeiro, a rede de saúde da prefeitura do Rio de Janeiro teve 362 pessoas internadas por causa da dengue. Esse número é um recorde na série histórica iniciada em 1974. O recorde anterior datava de 2008. Uma preocupação das autoridades é que a curva de casos, que historicamente tem os piores cenários entre março e maio, já apresentou grande inclinação em janeiro, superando incidências de epidemias passadas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;Em todo o estado do Rio, foram registrados 17.437 casos prováveis de dengue nas quatro primeiras semanas de 2024. Para efeitos de comparação, no mesmo período em 2023 foram 1.441 notificações, de acordo com o governo estadual. Pelo menos duas mortes estão confirmadas: a de uma mulher de 98 anos, em Itatiaia, na região serrana, e a de um homem de 33 anos, em Mangaratiba, no litoral sul.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;Em Petrópolis, a Secretaria Municipal de Saúde informou que somente em janeiro de 2024 foram registrados 92 casos de dengue no município. O número chama a atenção uma vez que durante todo o ano de 2023, Petrópolis teve 135 casos confirmados.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;De acordo com o último Levantamento Rápido de Índices para Aedes aegypti (LIRAa), realizado na segunda semana de janeiro de 2024, o índice se manteve abaixo de 1%, atingindo 0,78%, conforme preconizado pelo Ministério da Saúde. Das 7.965 visitas domiciliares realizadas, apenas 59 imóveis foram positivos, segundo informações da prefeitura.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;Com base no resultado, as equipes de Combate às Endemias da Coordenadoria de Vigilância Ambiental da Secretaria de Saúde retornaram aos locais que concentraram o maior número de casos suspeitos ou com imóveis positivos.&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;Ainda segundo o município, nos últimos dois anos, a cidade registrou a marca de mais de 1,2 milhões de visitas domiciliares, incluindo palestras e mais de 1,6 mil visitas a pontos estratégicos. “A Prefeitura vem intensificando o combate à dengue no município. Na última semana, agentes comunitários de saúde, que atuam nas Equipes de Saúde da Família, foram convocados a replicarem as informações sobre cuidados e medidas para evitar a proliferação do mosquito Aedes Aegypti durante suas visitas domiciliares”, informa a prefeitura em nota.&lt;/p&gt; &lt;p class="p1"&gt;*&lt;em&gt;Com informações da Agência Brasil&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;figure id="attachment_95854" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2024/02/IMG_1047.jpeg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-95854" src="/wp-content/uploads/2024/02/IMG_1047.jpeg" alt="" width="670" height="900"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-95854" class="wp-caption-text"&gt;Arte: Agência Brasil&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_95855" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2024/02/IMG_1048.jpeg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-95855" src="/wp-content/uploads/2024/02/IMG_1048.jpeg" alt="" width="670" height="947"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-95855" class="wp-caption-text"&gt;Arte: Agência Brasil&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;  &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/aedes-aegypti/" rel="tag"&gt;aedes aegypti&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/dengue/" rel="tag"&gt;dengue&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>aedes aegypti</category><category>dengue</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/02/05/petropolis-registrou-92-casos-de-dengue-em-janeiro/</guid><pubDate>Mon, 05 Feb 2024 06:09:04 GMT</pubDate></item><item><title>Raio X Digital começa a ser instalado no Hospital Municipal Nelson de Sá Earp</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/01/30/raio-x-digital-comeca-a-ser-instalado-no-hospital-municipal-nelson-de-sa-earp/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Nesta semana começaram os trabalhos para a instalação do novo aparelho de Raio X Digital do Hospital Municipal Nelson de Sá Earp (HMNSE) com a retirada do aparelho antigo. O cronograma deverá se estender até o próximo dia 5 de fevereiro. Enquanto isso, os pacientes da ortopedia serão transportados pelo próprio hospital para se submeterem ao exame no Pronto Socorro do Alto da Serra. Com o novo equipamento, os exames ficarão prontos em menos de 1 minuto.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O equipamento já será integrado ao PAX, sistema de transmissão de dados de imagens que comunica todos os setores do hospital de forma digital. Ao entrar no sistema pelo computador, o médico solicitante terá acesso ao exame sem a necessidade de revelação do Raio X. A disponibilização do exame de forma digital vai agilizar o atendimento, principalmente diminuindo o tempo de espera no setor de ortopedia.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O novo Raio X é mais uma aquisição do setor de imagens do HMNSE, que também conta com aparelho de tomografia onde são realizados aproximadamente 90 exames diariamente.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O coordenador técnico do setor de imagens do HMNSE, Carlos Justino, falou dos avanços do setor. “Com toda esta tecnologia também vamos conseguir economizar, já que todos os laudos médicos poderão ser assinados digitalmente e serão impressos somente na hora em que os pacientes vierem buscar. Podemos dizer que o setor de imagens do HMNSE está dando um passo de 10 anos a frente”, concluiu.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/hospital-municipal-nelson-de-sa-earp/" rel="tag"&gt;Hospital Municipal Nelson de Sá Earp&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/raio-x/" rel="tag"&gt;Raio X&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>destacado</category><category>Hospital Municipal Nelson de Sá Earp</category><category>petrópolis</category><category>Raio X</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/01/30/raio-x-digital-comeca-a-ser-instalado-no-hospital-municipal-nelson-de-sa-earp/</guid><pubDate>Tue, 30 Jan 2024 06:00:59 GMT</pubDate></item><item><title>Semana de Prevenção à Gravidez na Adolescência vai ter evento educativo na Praça da Liberdade</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/01/29/semana-de-prevencao-a-gravidez-na-adolescencia-vai-ter-evento-educativo-na-praca-da-liberdade/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A Semana Nacional de Prevenção à Gravidez na Adolescência será marcada por um grande evento no dia 3 de fevereiro, de 10h às 16h, na Praça da Liberdade. Organizado pelas Áreas Técnicas de Saúde da Secretaria de Saúde, a iniciativa busca promover educação em saúde, oferecendo informações cruciais sobre planejamento familiar, prevenção de Infecções Sexualmente Transmissíveis (IST) e orientações sobre os serviços de saúde destinados aos adolescentes.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Secretário de Saúde, Marcus Curvelo, ressalta a abordagem integral do evento. “Queremos oferecer uma experiência educativa completa, abordando temas essenciais para a saúde dos adolescentes. É uma oportunidade de aprendizado e acesso a serviços importantes”, ressalta.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Durante o evento, serão oferecidos diversos serviços, incluindo testagem rápida para ISTs (hepatites B e C, sífilis, HIV), dinâmicas com a equipe do Ambulatório Escola, atendimentos com nutrição, psicologia, assistência social, fisioterapia e psicologia, orientações sobre planejamento familiar, terapia comunitária com apresentação de Práticas Integrativas e Complementares em Saúde (PICS), além de orientações em saúde sobre tabagismo e cigarro eletrônico.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/gravidez-na-adolescencia/" rel="tag"&gt;gravidez na adolescência&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/praca-da-liberdade/" rel="tag"&gt;Praça da Liberdade&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/semana-de-prevencao-a-gravidez-na-adolescencia/" rel="tag"&gt;Semana de Prevenção à Gravidez na Adolescência&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>destacado</category><category>gravidez na adolescência</category><category>petrópolis</category><category>Praça da Liberdade</category><category>Semana de Prevenção à Gravidez na Adolescência</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/01/29/semana-de-prevencao-a-gravidez-na-adolescencia-vai-ter-evento-educativo-na-praca-da-liberdade/</guid><pubDate>Mon, 29 Jan 2024 06:00:40 GMT</pubDate></item><item><title>Base do SAMU passará por reforma</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/01/19/base-do-samu-passara-por-reforma/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A obra de revitalização na base do Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (SAMU), localizada na Avenida Barão do Rio Branco, está prestes a começar. O projeto abrange a execução de reforma nos telhados e pintura externa, com reparos necessários nos revestimentos das paredes, dos blocos alojamento, garagem e administração.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O prédio, inaugurado em 2014, é uma peça fundamental para o atendimento de urgências médicas na região. A reforma incluirá a troca de telhas e a realização de reparos nas canaletas, visando garantir a infraestrutura adequada para o pleno funcionamento das atividades do SAMU.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O processo de licitação está em fase final, e a expectativa é que as obras tenham início ainda no primeiro trimestre de 2024. O trabalho será realizado de forma que permitirá a continuidade do atendimento à população enquanto as obras estiverem em andamento.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/obras/" rel="tag"&gt;obras&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/samu/" rel="tag"&gt;samu&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>destacado</category><category>obras</category><category>petrópolis</category><category>samu</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2024/01/19/base-do-samu-passara-por-reforma/</guid><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 06:14:19 GMT</pubDate></item><item><title>[Você sabia?] Fenômeno do Funk, Furacão 2000 teve início em Petrópolis</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/12/voce-sabia-fenomeno-do-funk-furacao-2000-teve-inicio-em-petropolis/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Um dos principais nomes do Funk no país, a Furacão 2000 teve início em Petrópolis, na década de 1970, pelas mãos de Gilberto Guarany. Na época, o Santa Paula Quitandinha Clube recebia shows de grandes nomes da música brasileira e DJs aos domingos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Após divergência no contrato de um dos artistas que se apresentavam no local, Guarany foi chamado para montar um equipamento de som na Big Boate do Quitandinha, onde começou a também convidar alguns DJs. Depois de fracassos e acertos, a originalmente “O Som” se caracterizou pelas diversas caixas de som, que foram pintadas de branco para se destacar nos bailes à noite, dando início ao clássico paredão da Furacão 2000.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Este nome só veio algum tempo depois, quando Emílio Garrastazu Médici, então presidente da República do período da ditadura, visitou o Palácio Quitandinha. O baile começava às 16h e, durante a passagem do representante, Guarany aproveitou para ligar o som. Ele conta que quando a música parou, Médici bateu palma e questionou quantos watts tinha o equipamento. Guarany então respondeu que eram 2000, ao que Médici rebateu dizendo que aquilo era um Furacão de 2000.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O nome logo pegou e em dois anos chegaram a realizar shows com três equipes simultaneamente em Petrópolis: nos clubes Serrano, Petropolitano e Coronel Veiga Clube. Em 1976, Rômulo Costa propôs fundir a sua empresa “Som 2000” com a de Guarany, e levar a Furacão 2000 para o Rio de Janeiro, posteriormente, fazendo sucesso em todo o Brasil.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;*Reprodução do site furacao2000.com.br&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/curiosidades-de-petropolis/" rel="tag"&gt;curiosidades de Petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/funk/" rel="tag"&gt;funk&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/furacao-2000/" rel="tag"&gt;Furacão 2000&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>curiosidades de Petrópolis</category><category>destacado</category><category>funk</category><category>Furacão 2000</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/09/12/voce-sabia-fenomeno-do-funk-furacao-2000-teve-inicio-em-petropolis/</guid><pubDate>Tue, 12 Sep 2023 06:01:46 GMT</pubDate></item><item><title>Trajeto entre Casa de Santos Dumont e Praça 14 Bis terá história do pioneiro da aviação</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/23/trajeto-entre-casa-de-santos-dumont-e-praca-14-bis-tera-historia-do-pioneiro-da-aviacao/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;A passagem entre a Praça 14 Bis e a Rua do Encanto, no Centro, vai se tornar, em breve, o Caminho de Santos Dumont, ligando a réplica do primeiro avião à casa do pioneiro da aviação. Isso inclui a revitalização da calçada, incluindo painéis de artistas petropolitanos, QR code e novo mobiliário urbano. O projeto faz parte das comemorações dos 150 anos de Santos Dumont e foi apresentado pelo arquiteto Filipe Graciano.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Graciano, que atualmente é coordenador de Igualdade Racial da Prefeitura, apresentou estudo de viabilidade que analisou todos os trechos do caminho. A proposta inclui 12 painéis feitos por artistas locais; calçada em pedra portuguesa com o desenho das escadas feitas por Dumont em sua casa (que hoje recebe visitantes de todo o mundo); além de QR codes que contam a história e seriam integrados ao circuito a pé. A proposta será apresentada ao Inepac.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;“Quando revitalizamos as ruas 16 de Março e do Imperador, mudamos para melhor e para sempre a cara do Centro Histórico. Mas a cidade é um organismo vivo e, sempre que estivemos no governo, olhamos pra frente. Nossa cidade avança sem parar e o turismo é parte fundamental. Retomamos o calendário de eventos e queremos incrementar cada vez mais a atividade, que é um dos nossos principais vetores econômicos”, disse o prefeito Rubens Bomtempo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Filipe Graciano explicou que o novo circuito turístico tem alguns pilares. “Nossa ideia é apresentar uma nova experiência aos visitantes, por meio de itens como a conectividade (através dos QR codes e dos painéis), acessibilidade e segurança, uma vez que todo o caminho será refeito e as calçadas serão padronizadas, permitindo o acesso de todos”, explicou o arquiteto.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Selo e medalha comemorativos ao sesquicentenário de Santos Dumont&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;figure id="attachment_93048" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/07/selo-santos-dumont.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-93048" src="/wp-content/uploads/2023/07/selo-santos-dumont.jpg" alt="" width="339" height="535"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-93048" class="wp-caption-text"&gt;Reprodução/Correios&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;p&gt;Durante a solenidade, foram lançados o selo e a medalha em comemoração ao sesquicentenário de nascimento de Santos Dumont. O postal foi concedido pelos Correios e a medalha pela Casa da Moeda do Brasil.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O selo tem imagens do Santos Dumont, da fazenda Cabangu onde nasceu (em Minas Gerais), da Encantada, elementos que mostram a paixão em voar e suas invenções; além da escrita e frases de Dumont. A arte do selo é de Cordeiro de Sá e a tiragem é de 15 mil blocos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“É uma honra fazermos essa homenagem para Alberto Santos Dumont, que foi exemplo para muitas gerações”, frisou a gerente de atendimento dos Correios da Região Serrana e Baixada Litorânea, Marcela Borba.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A medalha comemorativa da Casa da Moeda do Brasil, também tem imagens da Encantada, de invenções e frases de Santos Dumont. A descaracterização do par de cunhos originais da medalha foi feita pelo prefeito Rubens Bomtempo e o superintendente do Departamento Comercial da Casa da Moeda do Brasil, Leonardo Alves.&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/caminho-de-santos-dumont/" rel="tag"&gt;Caminho de Santos Dumont&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/praca-14-bis/" rel="tag"&gt;Praça 14-Bis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/santos-dumont/" rel="tag"&gt;santos dumont&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>Caminho de Santos Dumont</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>Praça 14-Bis</category><category>santos dumont</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/07/23/trajeto-entre-casa-de-santos-dumont-e-praca-14-bis-tera-historia-do-pioneiro-da-aviacao/</guid><pubDate>Sun, 23 Jul 2023 06:00:27 GMT</pubDate></item><item><title>[Fotografias] Petrópolis como você nunca viu - parte III</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/08/fotografias-petropolis-como-voce-nunca-viu-parte-iii/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Dando continuidade à série de matérias com fotografias antigas de Petrópolis, confira abaixo mais fotos da Cidade Imperial selecionadas do acervo digitalizado do Arquivo Histórico de Petrópolis.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;(Para mais matérias com fotografias antigas e curiosidades de Petrópolis, acesse &lt;a href="/noticias/cidade/historia/"&gt;&lt;strong&gt;este link&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;figure id="attachment_91768" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/clarice-lispector-no-museu.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91768" src="/wp-content/uploads/2023/04/clarice-lispector-no-museu.jpg" alt="" width="562" height="609"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91768" class="wp-caption-text"&gt;Clarice Lispector visita o Museu Imperial em 1940, de terno claro o Diretor Alcindo de Azevedo Sodré.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91769" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/desfile.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91769" src="/wp-content/uploads/2023/04/desfile.jpg" alt="" width="970" height="576"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91769" class="wp-caption-text"&gt;Desfile na Avenida 15 de Novembro em Petrópolis do Colégio Liceu Fluminense em 1939.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91770" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/exposicao-de-produtos.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91770" src="/wp-content/uploads/2023/04/exposicao-de-produtos.jpg" alt="" width="914" height="615"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91770" class="wp-caption-text"&gt;Exposição de produtos do comércio de Petrópolis em 1925.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91771" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/fabrica.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91771" src="/wp-content/uploads/2023/04/fabrica.jpg" alt="" width="991" height="588"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91771" class="wp-caption-text"&gt;Fábrica Imperial São Pedro de Alcântara em 1874.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91772" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/feira-de-amostras.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91772" src="/wp-content/uploads/2023/04/feira-de-amostras.jpg" alt="" width="898" height="554"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91772" class="wp-caption-text"&gt;Inauguração na Feira de Amostras no Palácio de Cristal na presença de Nair de Teffé (de chapéu branco à esquerda). Crédito: Revista Careta n. 1230 em 16/01/1932 / Acervo Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91773" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-rio-petropolis.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91773" src="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-rio-petropolis.jpg" alt="" width="802" height="521"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91773" class="wp-caption-text"&gt;Primeiro ônibus da Útil com itinerário Rio – Petrópolis em 1937.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91774" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-valparaiso.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91774" src="/wp-content/uploads/2023/04/onibus-valparaiso.jpg" alt="" width="933" height="553"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91774" class="wp-caption-text"&gt;Linha de ônibus “Valparaiso” Mercedes Benz em Petrópolis.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91775" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/colegio-de-petropolis.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91775" src="/wp-content/uploads/2023/04/colegio-de-petropolis.jpg" alt="" width="1028" height="502"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91775" class="wp-caption-text"&gt;Colégio de Petrópolis – Considerado o primeiro prédio construído de três andares, foi inaugurado em 1850, e obteve amplo sucesso sendo consagrado posteriormente com o “Colégio Kopke”. / Crédito: Museu Imperial&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure id="attachment_91776" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2023/04/praca-d-affonso.jpg"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-91776" src="/wp-content/uploads/2023/04/praca-d-affonso.jpg" alt="" width="891" height="527"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-91776" class="wp-caption-text"&gt;Largo d. Affonso (atual Praça da Liberdade) / Crédito: Revista Careta n. 1133 em 22/02/1930 página 12 – Acervo Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;  &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/fotografias/" rel="tag"&gt;fotografias&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis-antigamente/" rel="tag"&gt;petrópolis antigamente&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>destacado</category><category>fotografias</category><category>petrópolis</category><category>petrópolis antigamente</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/05/08/fotografias-petropolis-como-voce-nunca-viu-parte-iii/</guid><pubDate>Mon, 08 May 2023 06:00:20 GMT</pubDate></item><item><title>[Coluna] (Re) Existência e Consciência: 200 anos de quê?</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/09/25/coluna-re-existencia-e-consciencia-200-anos-de-que/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;por Maria Regina Bortolini &lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;No marco das comemorações dos 200 anos da independência, o país vive um desafio cívico e se pergunta: 200 anos de quê? A noção de independência política está estreitamente relacionada à soberania e autodeterminação dos povos – estado de ser livre da influência ou subordinação de outrem e de decidir, por si mesmo, as questões que afetam sua própria vida. Quando os europeus aqui chegaram, encontraram povos independentes, soberanos, autodeterminados. No entanto, não confraternizaram com eles, mas os colonizaram. A colonização se deu a partir de um modelo de expansão, dominação e exploração econômica, e de um projeto civilizatório. Não sem resistência, se perpetuou por quase cinco séculos estruturando aquilo a que nos acostumamos a chamar de Estado-nação modernos. Mas será que a independência trouxe soberania e autodeterminação aos nossos povos? Infelizmente não. Afinal, a colonização histórica não terminou com a independência dos povos, pois as relações de colonialidade não findaram com a destruição do colonialismo.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O colonialismo refere-se à dominação política e econômica de uma nação sobre outra. É um processo histórico que se finda com a descolonização ou independência dos povos. Já a colonialidade não está limitada a um período temporal específico mas, segundo Aníbal Quijano, ao contrário, denota a continuidade temporal de formas de poder, resultante da experiência colonial: a colonialidade do poder, do saber e do ser.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A colonialidade do poder é a continuidade das estruturas e relações de poder que engendraram o capitalismo moderno. Na geopolítica global, a colonização garantiu a continuidade da dependência econômica, mesmo para aqueles que de forma mais ou menos revolucionária, conquistaram a sua independência política.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mas o poder colonial não se ancora apenas na dimensão político-econômica. Há um poder simbólico que o sustenta. No projeto civilizador da modernidade a criação da noção de raça naturaliza os colonizados como inferiores aos colonizadores, justificando a usurpação de seu patrimônio, a negação de seus saberes e as múltiplas violências sobre seus corpos. A modernidade, portanto, está relacionada com uma subjugação epistêmica – colonialidade do saber; ancorada em racionalidades eurocentradas, que tomam o homem, branco, hétero como um universal e, por consequência, negam outras epistemes, outras culturas, produzidas por outros sujeitos e por outros povos. Todos esses processos se encerram na racialização dos corpos, na colonialidade do ser. Afinal, a experiência humana não se dá num vazio existencial, mas a partir de um sujeito encarnado, corporificado. Na colonização, os corpos não-brancos foram desumanizados, escravizados, violados, consagrando a superioridade do corpo branco. Mas o fim da escravidão não pôs fim à negação sistemática dos corpos subalternizados. Estereótipos raciais foram revitalizados, políticas de morte foram atualizadas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Vivemos hoje, portanto, uma profunda crise civilizatória. É preciso, nesse momento, descolonizar nossos povos, nosso pensamento, nossos corpos. Produzir uma reflexão crítica sobre esse sistema-mundo capitalista, patriarcal, moderno. Mais que isso, reconhecer como o racismo epistêmico sufoca e silencia nossas vozes. Compreender como o processo civilizador produziu e ainda produz sofrimento aos nossos corpos. Reivindicar que as diferentes corporalidades que constituem a diversidade humana no Brasil possam existir, reexistir. Problematizar a construção de nossa identidade, reencontrar nossas origens afro-indígenas, entrelaçar nossas diferenças e inventar novas possibilidades de (re) existência e consciência! Em tempos de desafio cívico é preciso ter consciência do que somos e queremos ser. Por um Brasil mais humano, mais justo e solidário!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Maria Regina Bortolini é antropóloga, professora e integrante da Comissão Científica da 28ª Semana Científica da UNIFASE/FMP.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/racismo/" rel="tag"&gt;racismo&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>destacado</category><category>petrópolis</category><category>racismo</category><category>UNIFASE/FMP</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/09/25/coluna-re-existencia-e-consciencia-200-anos-de-que/</guid><pubDate>Sun, 25 Sep 2022 06:00:37 GMT</pubDate></item><item><title>[Coluna] Banco de Leite Humano em Petrópolis: uma vantagem para todos</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/08/23/coluna-banco-de-leite-humano-em-petropolis-uma-vantagem-para-todos/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;por Dr. Vander Guimarães Silva&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Em um mês especialmente dedicado ao aleitamento materno – o Agosto Dourado, Petrópolis terá seu primeiro Banco de Leite Humano (BLH) aberto em uma unidade pública de saúde – o Hospital de Ensino Alcides Carneiro (HEAC). Este banco se junta a outras 222 unidades que compõem a Rede de Bancos de Leite Humano do Brasil (rBLH-BR), a maior e mais complexa rede do mundo, sendo referência internacional por utilizar estratégias que aliam baixo custo à alta qualidade e tecnologia. A Rede brasileira, atuando em conjunto, exporta tecnologia para países da América Latina, Caribe e África, além de fazer parcerias com Portugal e Espanha, compondo a Rede Ibero-Americana de BLHs.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Os BLHs representam uma estratégia para promoção, proteção e apoio ao aleitamento materno. As ações de um banco de leite humano englobam coleta, processamento e distribuição do leite humano para bebês prematuros ou de baixo peso, que não conseguem ser alimentados pelas próprias mães e aqueles que serão submetidos a algum tipo de cirurgia ainda nos seus primeiros dias de vida. Além de oferecer um aporte de calorias e energia a essas crianças, o leite humano, por ser uma fonte completa de nutrientes e fatores de proteção (imunoglobulinas, macrófagos, ferritina, anticorpos, imunocomplementos, etc), torna-se o alimento ideal para estes recém-nascidos. Segundo a OMS (Organização Mundial de Saúde), pela sua complexidade, o leite humano deve ser o único alimento oferecido para a criança nos seus 6 primeiros meses de vida, além de poder ser utilizado como uma alimentação complementar até dois anos ou mais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Entre outras funções desempenhadas pelos BLHs, estão também a de atendimento e guia para mães em aleitamento materno. Eles funcionam como um centro capaz de atender às principais intercorrências decorrentes deste período e oferecer às puérperas uma orientação adequada, a fim de minimizar os efeitos do desmame precoce. É também um espaço educacional, que permite a discussão e trocas de experiências entre mães (gestantes ou puérperas), sempre mediada por uma supervisão de um profissional capacitado para tal!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Para exercer todas essas atividades, o Banco de Leite depende de doações voluntárias, uma vez que nenhum produto, atendimento ou orientação fornecidos são cobrados. A doadora pode ser uma mãe que esteja com o seu filho internado que, pelas razões expostas acima, não consegue receber o leite através da sucção do seu peito. Além dessas pacientes, qualquer mulher que o deseje pode se tornar uma doadora! Para isto, basta entrar em contato com a unidade do HEAC, onde receberá as orientações necessárias de como fazê-lo. É importante salientar que o leite doado sempre será o excedente que aquela mãe produz. Esse leite passará por um controle de qualidade, que vai desde a avaliação do estado de saúde da doadora até os processos que envolvem a análise, pasteurização e controle de qualidade, antes de ser distribuído.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Bancos de Leite funcionam também como centros para educação em saúde, onde os profissionais que atuam na área fornecem informação técnica sobre o ato de amamentar, seus cuidados, benefícios e complicações, cursos de aperfeiçoamento e atividades práticas, contribuindo para a formação de novos agentes, os capacitando para lidar com essas questões. Acadêmicos do curso de Medicina, de Nutrição e de Enfermagem terão participação ativa no dia a dia do BLH. Inicialmente, pensamos em oferecer estágios para as residências de Ginecologia e Obstetrícia, Pediatria e Enfermagem. Futuramente, poderemos proporcionar uma formação em Enfermagem com especialização em BLH, pós-graduação que já existe em outras unidades do Brasil. Proteger a amamentação é uma responsabilidade de todos!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A criação de um banco de leite humano traz benefícios plenos. Ganham a criança, sua mãe e toda a família. É também um bem para toda a sociedade, uma vez que o aleitamento promove o crescimento de crianças mais hígidas e inteligentes, que demandam menos os serviços de saúde e torna os cidadãos mais capazes. É, sem dúvida, um grande passo que Petrópolis dá no cuidado materno-infantil!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vander Guimarães Silva é médico, doutor em Ciências pela Fiocruz e professor titular de Ginecologia e Obstetrícia da UNIFASE/FMP.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/agosto-dourado/" rel="tag"&gt;agosto dourado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/banco-de-leite/" rel="tag"&gt;banco de leite&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/hospital-alcides-carneiro/" rel="tag"&gt;hospital alcides carneiro&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/unifase-fmp/" rel="tag"&gt;UNIFASE/FMP&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>agosto dourado</category><category>banco de leite</category><category>destacado</category><category>hospital alcides carneiro</category><category>petrópolis</category><category>UNIFASE/FMP</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/08/23/coluna-banco-de-leite-humano-em-petropolis-uma-vantagem-para-todos/</guid><pubDate>Tue, 23 Aug 2022 06:00:46 GMT</pubDate></item><item><title>[Coluna] O Mito sobre o Dia das Mães</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/05/08/coluna-o-mito-sobre-o-dia-das-maes/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;por Ana Cláudia Carvalho&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O segundo domingo do mês de maio, todos os anos, é dedicado ao Dia das Mães, um momento para estabelecer e ampliar as relações sociais e estimular a afetividade entre as crianças e as mães. Além de ser um dia lindo para lembrar da importância da maternidade e falar de toda essa jornada. Entretanto, a data também pode provocar certos danos na saúde mental de quem não consegue lidar muito bem com essa comemoração.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O Dia das Mães pode estimular tanto sentimentos positivos, quanto negativos nas pessoas, com base nas nossas vivências relacionadas à data. É importante refletir como para muitos o dia das mães se tornou uma única data reservada para agradecer e valorizar as mães: o que ela representa nos dias de hoje.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sabemos que assim como o Natal e a Páscoa, a data tomou tamanha proporção com incentivo do comércio. Contudo, muito além da ênfase no aumento de vendas de presentes, o segundo domingo de maio, ficou marcado pela troca de vivências familiares e a reunião em família para comemorar juntos este dia. Então, neste sentido, podem ser criadas memórias afetivas em torno da família, que contribuem para o fortalecimento da relação entre mães e filhos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ainda que a data possa representar para muitas pessoas um momento de fortalecimento de vínculos familiares, para outras pode acarretar sofrimento emocional, por aproximá-la de lembranças dolorosas e de cobranças sociais. Atualmente, nas redes sociais, facilmente comparamos o fragmento que vemos da vida do outro e comparamos com a totalidade das nossas vivências. Esta comparação é injusta conosco e pode trazer adoecimentos emocionais.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Dia das Mães pode representar, para muitas pessoas, um contato com lembranças difíceis e dolorosas. Pessoas que não tiveram uma figura materna presente, quem lida com o luto da mãe ou de um filho, pessoas que por alguns motivos estão distantes de suas mães ou filhos, seja por conta da distância física ou algum desentendimento, mulheres que sonham com a maternidade e não conseguiram vivenciá-la, as que não desejam ser mães e ainda precisam lidar com as cobranças da sociedade. Entre outras situações, muitas pessoas podem ser impactadas de maneira negativa.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Esta data não deve ser um peso para quem não consegue celebrá-la e é preciso compreender a singularidade de cada pessoa, acolher e jamais julgar. As pessoas costumam utilizar frases “reparadoras” para abordar sobre uma dor que não conhecem. Neste sentido, precisamos ter empatia para compreender que assim como outras datas comemorativas, o dia das mães pode não ser uma data agradável para todos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;É importante lidar com esse sentimento e fazer com que ele não afete mais a vida pessoal. O mais indicado seria que a pessoa evite comparações ou até mesmo se force a celebrar esta data como outros. Além disso, é necessário entender quais pensamentos, sentimentos e emoções estão relacionados a esta vivência. A psicoterapia, por exemplo, pode ajudar e muito a ressignificar lembranças e situações difíceis que não conseguimos lidar. Ter saúde emocional não significa ausência de vivências dolorosas, mas aprender a lidar com elas a partir do autoconhecimento.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Amamos os nossos filhos, mas nem sempre gostamos do que representa a maternidade real, bem diferente daquela que estamos acostumados a ver nas redes sociais. A maternidade não deve ser romantizada, são inúmeras as renúncias, o cansaço, as múltiplas tarefas, as autocobranças e as cobranças da sociedade. Temos que ser boas mães, boas profissionais, boas parceiras, boas filhas, boas amigas. Para muitas pessoas, o maternar é exaustivo e solitário.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mesmo com a pressão, não é impossível se livrar desses estigmas que podem se tornar negativos. Existe um luto que nem sempre conseguimos lidar em relação à mulher que fomos e que deixou de existir. Outra mulher nasce quando tem um filho, no entanto, as cobranças aumentam, os papéis sociais são acrescentados: ainda precisamos caminhar muito na compreensão de que um filho pertence à família e não apenas à mãe, todos podem e devem cuidar da mãe e da criança.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Este estigma social que precisa ser combatido de que a mãe precisa continuar a ser aquela que consegue equilibrar muito bem todos os seus papéis sociais. Ainda precisamos caminhar muito a respeito do que a sociedade compreende sobre o que é ser mãe e o que é ser pai. Se existe uma mãe exausta, possivelmente existe um pai que não está fazendo o seu papel. Infelizmente, ainda é comum vermos mães sobrecarregadas e pais ausentes da vida com os filhos. Além do mais, combater a romantização da maternidade é muito essencial, bem como compreender que podemos ser mães.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="/wp-content/uploads/2022/05/psicologa-ana-claudia-estacio.jpg"&gt;&lt;img class="alignleft wp-image-86055" src="/wp-content/uploads/2022/05/psicologa-ana-claudia-estacio-285x300.jpg" alt="" width="104" height="109"&gt;&lt;/a&gt;Ana Cláudia Carvalho é docente do curso de psicologia da Estácio e mestra em psicologia.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/dia-das-maes/" rel="tag"&gt;dia das mães&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>destacado</category><category>dia das mães</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2022/05/08/coluna-o-mito-sobre-o-dia-das-maes/</guid><pubDate>Sun, 08 May 2022 06:00:03 GMT</pubDate></item><item><title>Última etapa do WTR Serra do Mar acontece nesta semana no Vale das Videiras</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/11/22/ultima-etapa-do-wtr-serra-do-mar-acontece-nesta-semana-no-vale-das-videiras/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Após passar por Grumari, Teresópolis, Arraial do Cabo, Miguel Pereira e Campos do Jordão, a maior liga de esportes de montanha do Brasil mais uma vez encerra a temporada em Petrópolis. A WTR Serra do Mar acontece nos dias 25 e 26 de novembro, no Vale das Videiras, onde serão conhecidos os campeões de 2023.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“A escolha de Petrópolis para sediar, pelo sexto ano, a tradicional etapa Serra do Mar, reforça o potencial do nosso município como um destino de esportes ao ar livre, além de incentivar a prática esportiva na cidade”, comenta o secretário de Esportes de Petrópolis, Rafael Simão.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Segundo os organizadores da prova, 213 Sports (vertical de esportes da V3A) e a Speed Eventos Esportivos, a grande final terá recorde de participantes, e promete fechar o calendário com provas de alto nível técnico que exigirão muito preparo dos atletas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;No sábado (25), estão programadas as provas de &lt;strong&gt;Trail Run&lt;/strong&gt;: Short (8km), Mid (16km), Full (32km) e Ultra (60km). Já no domingo (26), será a vez da galera do pedal encarar o percurso entre as montanhas nas provas de &lt;strong&gt;Mountain Bike&lt;/strong&gt; Light (25km) e Pro (50km).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Os corredores de alto desempenho inscritos nos percursos de Trail Run (32km) e Mountain Bike (50km) disputam, ainda, o Desafio “WTR Zerando a Montanha by Strava”, no qual a participação é através do aplicativo do Strava. Em ambas as provas serão registrados os tempos em um trecho específico do percurso. O homem e a mulher que marcarem o melhor tempo neste trecho, nas respectivas modalidades, serão premiados com troféus e kits da Strava e da Mombora.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Esta é a sexta vez que realizamos a etapa no Vale das Videiras. É sempre muito bom retornar à cidade, a segunda como Liga WTR, para o fechamento de mais um calendário. Petrópolis é perfeita para a prática de esportes de montanha, além de oferecer uma boa rede hoteleira, ótimos restaurantes, bares e atrações turísticas para nossos atletas e familiares. A expectativa é fechar com chave de ouro e com provas à altura dos milhares de atletas que prestigiaram a WTR durante o ano. Estamos ansiosos para conhecer os campeões e vamos trabalhar para que 2024 seja um evento ainda maior”, explica Yuri Binder, Co-CEO e Diretor Executivo da 213 Sports.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Atrações para toda a família&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A Arena WTR é aberta ao público, que poderá desfrutar de atividades gratuitas na AMAVALE, no centrinho do Vale das Videiras. Haverá shows com banda local, food park, Bar Patagonia, ativações de patrocinadores, WTR Store com produtos oficiais da Liga, entre outras atrações. Além de recovery e piscina de crioterapia para os atletas, o público poderá desfrutar de massagem gratuita. Em todas as etapas não pode faltar a Kids Race e na Final não seria diferente. A corrida é destinada às crianças para que desde cedo possam aprender os benefícios da prática esportiva e o contato e preservação da natureza. As largadas e distâncias são de acordo com faixa etária.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Premiações Ranking WTR &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Os campeões do Ranking WTR serão definidos nesta etapa, mas serão premiados duas semanas depois durante um evento especial. Os atletas receberão uma das premiações mais completas do Trail Run brasileiro e não faltará incentivo para retornarem para a temporada 2024. Serão premiados os Top 5 do Trail Run das categorias Short, Mid, Long, Full e Ultra. No total, serão mais de 30 mil reais em dinheiro de premiação, distribuídos entre os campeões das respectivas categorias. A WTR oferecerá, ainda, 100 mil reais em inscrições, 20 mil reais em produtos WTR Store, além produtos de patrocinadores e parceiros.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Em Petrópolis serão conhecidos os campeões do Ranking WTR, mas a festa de premiação, WTR Awards, acontecerá em um evento especial que realizaremos no Rio de Janeiro, no dia 10 de dezembro”, conta Gabriela Corrêa, Head de Marca da WTR na 213 Sports.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A novidade para a WTR Serra do Mar é que todos os inscritos na etapa ganharão seis meses de acesso gratuito no Plano Light da Gear Tips Club, clube de assinatura destinado a adeptos de atividades ao ar livre e aventura, que oferece vários benefícios como cursos, palestras e conteúdos exclusivos&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mais informações no Instagram @worldtrailraces e no &lt;a href="//worldtrailraces.com.br/etapa/wtr-serra-do-mar-2023/"&gt;site da WTR&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Final Temporada da World Trail Races 2023&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; WTR Serra do Mar – Petrópolis/RJ&lt;br&gt; 25/11 – Trail Run&lt;br&gt; 26/11 – Mountain Bike&lt;br&gt; Local: Arena WTR – AMAVALE, Vale das Videiras – Petrópolis&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/mountain-bike/" rel="tag"&gt;Mountain Bike&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/world-trail-races/" rel="tag"&gt;World Trail Races&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/wtr-serra-do-mar/" rel="tag"&gt;WTR Serra do Mar&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>destacado</category><category>Mountain Bike</category><category>petrópolis</category><category>World Trail Races</category><category>WTR Serra do Mar</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/11/22/ultima-etapa-do-wtr-serra-do-mar-acontece-nesta-semana-no-vale-das-videiras/</guid><pubDate>Wed, 22 Nov 2023 06:52:02 GMT</pubDate></item><item><title>Circuito Imperial de Esportes e Lazer em horário reduzido nos dias de provas do Enem</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/11/03/circuito-imperial-de-esportes-e-lazer-em-horario-reduzido-nos-dias-de-provas-do-enem/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Por conta da realização das provas do Exame Nacional do Ensino Médio – Enem, o Circuito Imperial de Esportes e Lazer, aberto aos domingos na Avenida Barão do Rio Branco, funcionará das 07h às 11h nos dias 5 e 12 de novembro.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A ação visa dar mais fluidez ao trânsito e facilitar a chegada dos estudantes aos locais de prova com mais agilidade. A medida cumpre a solicitação da 2ª Promotoria de Justiça da Infância e Juventude da Comarca de Petrópolis à Prefeitura.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;hr&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;Leia também:&lt;/em&gt; &lt;a href="/2023/10/31/local-de-prova-do-enem-deve-ser-ate-30-km-do-domicilio-do-candidato/"&gt;&lt;strong&gt;Local de prova do Enem deve ser até 30 km do domicílio do candidato&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/circuito-imperial-de-lazer/" rel="tag"&gt;Circuito Imperial de Lazer&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>Circuito Imperial de Lazer</category><category>destacado</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/11/03/circuito-imperial-de-esportes-e-lazer-em-horario-reduzido-nos-dias-de-provas-do-enem/</guid><pubDate>Fri, 03 Nov 2023 06:06:51 GMT</pubDate></item><item><title>I Torneio de Beach Tennis Espaço Zero Dois 4 acontece em Itaipava</title><link>https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/10/17/i-torneio-de-beach-tennis-espaco-zero-dois-4-acontece-em-itaipava/</link><description>&lt;div class="entry-content entry clearfix"&gt; &lt;p&gt;Nos dias 21 e 22 de outubro acontece o I Torneio de Beach Tennis Espaço Zero Dois 4, em Itaipava. As inscrições estão abertas, com vagas limitadas em todas as categorias e podem ser feitas até o dia 19, através &lt;a href="//docs.google.com/forms/d/1FW42SxKI3fCL5lnMGngdbK0xfm8cqx2XLLonBIuewf4/viewform?edit_requested=true"&gt;&lt;strong&gt;deste link&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Além da competição, o evento oferecerá sessões de relaxamento, quiosque com exposição e vendas de produtos do segmento de beach tennis. E ainda contará com celebração solene para o plantio de mudas nativas. “Ao apoiarmos esta ação, incentivamos não só a prática esportiva e hábitos mais saudáveis, mas o fomento do turismo na região”, destacou o prefeito Rubens Bomtempo. O evento tem apoio das secretarias de Esportes, Turismos e Serviços (por meio da Guarda Civil), além da CPTrans.&lt;/p&gt;&lt;div class="stream-item stream-item-in-post stream-item-inline-post aligncenter"&gt;&lt;center&gt;   &lt;/center&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;O Torneio é uma realização do Espaço Zero Dois 4 e da empresa Fenômena Brasil, com o apoio da Prefeitura Petrópolis, Brac Laboratório de Patologia, Kastel Hotéis, Avanutri equipamentos, LobSpin, Fit Urban, Monster Energy e Powerade.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O Espaço Zero Dois 4 fica na Estrada União e Indústria, 10705 – Itaipava.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sobre o Beach Tennis&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;De acordo com a Confederação Brasileira de Tênis (CBT), o esporte foi criado em 1987 na Itália, e chegou ao estado do Rio de Janeiro em 2008. E desde então, vem ganhando cada vez mais adeptos e atletas profissionais, pela facilidade de aprendizado, diversão e benefícios para a saúde. A modalidade é resultado de uma mistura do tênis tradicional, vôlei de praia e badminton, e pode ser praticada em quadras de areia ou ainda em regiões praianas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Segundo dados da CBT, em 2021, o beach tennis no Brasil passou de 400 mil praticantes para mais de 1 milhão no ano passado. “Ao apoiarmos a realização do Torneio temos a intenção de incentivar variadas práticas esportivas no município, as quais promovem um estilo de vida mais ativo e saudável”, finaliza o secretário de Esportes, Rafael Simão.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sobre o torneio&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;PAGAMENTO&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;1 inscrição = Uma categoria: R$ 140.00&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;Os valores das inscrições são individuais por atleta. Todo atleta deverá preencher esse formulário de cadastro do evento. Todos os inscritos terão direito à camisa + medalha de participação.&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;PREMIAÇÃO&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;Campeões: R$ 500,00 + troféu.&lt;br&gt; Vice-campeões: R$ 280,00 + medalha.&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;Obs.: Premiação igual para todas as categorias masculino A, B e feminino B.&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;Categorias C (Iniciante) I Feminino e Masculino:&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;Campeões: R$280,00 + Troféu e Vice-campeões: Troféu + Medalha + brindes.&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;Categorias D (FUN) I Feminino e Masculino: Troféu + Medalha + brindes.&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;CATEGORIAS&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;A (Open) I B (Intermediário)| C (Iniciante) | Masculina&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;B (Intermediário) I C (Iniciante) I D (FAN) Feminina&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;Regras CBT&lt;/p&gt; &lt;p dir="ltr"&gt;Inscrições limitadas para 16 atletas na categoria A, e 64 atletas na categoria B e C&lt;/p&gt; &lt;div class="post-bottom-meta post-bottom-tags post-tags-modern"&gt;&lt;div class="post-bottom-meta-title"&gt;&lt;span class="tie-icon-tags"&gt;&lt;/span&gt; Etiquetas&lt;/div&gt;&lt;span class="tagcloud"&gt;&lt;a href="/noticias-petropolis/beach-tennis/" rel="tag"&gt;beach tennis&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/destacado/" rel="tag"&gt;destacado&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/i-torneio-de-beach-tennis-espaco-zero-dois-4/" rel="tag"&gt;I Torneio de Beach Tennis Espaço Zero Dois 4&lt;/a&gt; &lt;a href="/noticias-petropolis/petropolis/" rel="tag"&gt;petrópolis&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</description><category>beach tennis</category><category>destacado</category><category>I Torneio de Beach Tennis Espaço Zero Dois 4</category><category>petrópolis</category><guid isPermaLink="true">https://www.aconteceempetropolis.com.br/2023/10/17/i-torneio-de-beach-tennis-espaco-zero-dois-4-acontece-em-itaipava/</guid><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 06:03:48 GMT</pubDate></item></channel></rss>