<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Notícias — Câmara Municipal de Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias</link><description>Banco de notícias </description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Mon, 26 May 2025 01:10:40 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Câmara promulga Comissão Especial para Fiscalização de Eventos Públicos</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-promulga-comissao-especial-para-fiscalizacao-de-eventos-publicos</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-promulga-comissao-especial-para-fiscalizacao-de-eventos-publicos/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-promulga-comissao-especial-para-fiscalizacao-de-eventos-publicos/image_mini" alt="Câmara promulga Comissão Especial para Fiscalização de Eventos Públicos" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis instituiu a Comissão Especial destinada ao acompanhamento de eventos permitidos, executados e/ou apoiados pela Prefeitura Municipal. A iniciativa apresentada pelo vereador Thiago Damaceno tem como objetivo aprimorar o controle legislativo sobre a realização de eventos que envolvam significativos investimentos públicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com prazo de atuação de dois anos, a Comissão será integrada pelo presidente da Comissão, Thiago Damaceno (PSDB), e os vereadores Gil Magno (PSB), Wesley Barreto (PRD), Dudu (UNIÃO BRASIL) e Carlos Alberto (MDB).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Comissão Especial terá a função de monitorar a execução dos contratos e demais instrumentos jurídicos firmados pelo Executivo para eventos oficiais, supervisionar todas as etapas dos eventos – desde a autorização e o planejamento até a execução e a prestação de contas –, analisar informações técnicas, orçamentárias e administrativas para assegurar os princípios da legalidade, eficiência, economicidade e transparência na aplicação dos recursos públicos, e, ao final do mandato, elaborar um relatório circunstanciado com recomendações para aprimorar os processos e a gestão dos eventos públicos em Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"A criação desta Comissão Especial decorre da necessidade de um controle mais apurado diante da complexidade dos procedimentos administrativos que envolvem a realização de eventos, a diversidade de fornecedores e os elevados montantes de recursos mobilizados. A experiência recente comprova que a fiscalização técnica e colaborativa pelo Legislativo é essencial para garantir que os investimentos públicos sejam aplicados com responsabilidade, resultando em eventos que realmente reflitam a excelência na gestão pública", afirmou Damaceno.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-promulga-comissao-especial-para-fiscalizacao-de-eventos-publicos</guid><pubDate>Fri, 23 May 2025 11:42:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereadora emite Moção de Repúdio ao apagamento dos murais do projeto "Memórias Urbanas"</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereadora-emite-mocao-de-repudio-ao-apagamento-dos-murais-do-projeto-memorias-urbanas</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereadora-emite-mocao-de-repudio-ao-apagamento-dos-murais-do-projeto-memorias-urbanas/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereadora-emite-mocao-de-repudio-ao-apagamento-dos-murais-do-projeto-memorias-urbanas/image_mini" alt='Vereadora emite Moção de Repúdio ao apagamento dos murais do projeto "Memórias Urbanas"' title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Nesta quarta-feira (21), a Vereadora Professora Lívia formalizou uma Moção de Repúdio ao o apagamento dos murais artísticos do projeto "Memórias Urbanas", realizado nas dependências do Colégio Estadual Princesa Isabel, em Petrópolis. A iniciativa, que contava com a participação de artistas locais renomados e havia sido aprovada no edital Rua Cultural da Secretaria Estadual de Cultura e Economia Criativa, teve suas obras removidas sem justificativa plausível, desconsiderando seu impacto cultural e educacional na comunidade escolar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto, idealizado e executado pela Associação CRIA Cultura e Mídia em parceria com a Na Agulha Produções, trouxe à escola murais que retratavam brincadeiras infantis tradicionais, promovendo uma importante troca intergeracional e incentivando reflexões sobre o avanço da tecnologia na infância. Além da pintura dos murais, os alunos participaram de uma oficina de graffiti, desenvolvendo suas habilidades artísticas e expressando sua criatividade no muro frontal da escola.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a Professora Lívia, o apagamento dos murais, além de representar uma perda irreparável para o patrimônio artístico e cultural da cidade, desconsidera o investimento público empregado na revitalização das paredes e mural frontal da escola, desrespeitando o princípio da economicidade. A decisão foi tomada sem diálogo com os idealizadores e artistas envolvidos, ignorando mais de um ano de trabalho dedicado à realização do projeto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em sua justificativa, a vereadora destaca que a arte e a cultura são direitos constitucionais e devem ser valorizados dentro do ambiente escolar. A ação do Colégio Estadual Princesa Isabel evidencia a falta de incentivo à arte urbana em Petrópolis, cidade que já conta com poucos murais deste porte. Além disso, a remoção das obras contraria a política nacional de reconhecimento do grafite como ferramenta de desenvolvimento cultural e social urbano, conforme pontuado pelo próprio Ministério da Cultura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A moção tem como objetivo sensibilizar as autoridades responsáveis e exigir maior respeito às iniciativas culturais no ambiente escolar, garantindo que episódios como este não voltem a ocorrer e que futuros projetos sejam preservados e valorizados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;"A arte urbana deve ser protegida e reconhecida como um elemento essencial para a identidade cultural de Petrópolis, promovendo a educação e o acesso à cultura para toda a comunidade"&lt;/em&gt;, afirmou a vereadora.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereadora-emite-mocao-de-repudio-ao-apagamento-dos-murais-do-projeto-memorias-urbanas</guid><pubDate>Thu, 22 May 2025 18:43:00 GMT</pubDate></item><item><title>Reunião debate estratégias para enfrentar consumo de drogas na cidade</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/reuniao-debate-estrategias-para-enfrentar-consumo-de-drogas-na-cidade</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/reuniao-debate-estrategias-para-enfrentar-consumo-de-drogas-na-cidade/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/reuniao-debate-estrategias-para-enfrentar-consumo-de-drogas-na-cidade/image_mini" alt="Reunião debate estratégias para enfrentar consumo de drogas na cidade" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Na tarde desta quinta-feira (22), foi realizada em Petrópolis uma reunião especial presidida pelo vereador Dr. Aloisio, com o objetivo de debater o enfrentamento ao consumo de drogas na cidade. O encontro reuniu autoridades, representantes do setor executivo, profissionais da saúde, educação e conselheiros, além de representantes da sociedade civil, para discutir estratégias eficazes que possam mitigar os impactos do consumo de drogas na comunidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante a reunião, foram destacadas diversas propostas para fortalecer políticas públicas voltadas à prevenção e ao tratamento. Entre os temas abordados, enfatizou-se a importância da implementação de projetos educacionais nas escolas, onde professores poderão tratar do assunto com crianças e jovens. Além disso, o Centro de Atenção Psicossocial (CAPS) terá papel fundamental na avaliação e acompanhamento desses projetos, garantindo um direcionamento adequado após sua execução.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra iniciativa debatida foi a ampliação da inclusão cultural, esportiva e de lazer, tanto para os usuários quanto para a comunidade em geral, visando criar espaços de acolhimento e reinserção social. Também foi pontuada a necessidade de treinamento e aperfeiçoamento dos profissionais que atuam diretamente na sociedade, capacitando-os para lidar com situações relacionadas ao tráfico e consumo de drogas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O conselho municipal, por sua vez, reforçou a relevância de reuniões intersetoriais, permitindo que diferentes instituições se encontrem para debater soluções conjuntas. Foi sugerida ainda a criação de um fundo específico para a execução dessas políticas públicas, bem como o fortalecimento de campanhas educativas voltadas à conscientização da população.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro ponto essencial abordado na reunião foi a necessidade de entender o histórico familiar dos usuários e desenvolver um trabalho integrado de educação e segurança pública. A proposta visa a promoção de ações conjuntas entre as secretarias de educação, assistência social e saúde, que poderão ampliar o alcance das iniciativas preventivas e de conscientização.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vereador Dr. Aloisio enfatizou a urgência de ações concretas e políticas públicas para a prevenção, destacando sua recente conversa com o comandante do 26º Batalhão da Polícia Militar de Petrópolis. &lt;em&gt;"Tive uma reunião com o comandante do 26° batalhão da polícia militar em Petrópolis e ele falou sobre o aumento significante da venda e consumo de drogas. Como médico e vereador, vejo a necessidade de levantar campanhas e políticas públicas que ajudem na prevenção, garantindo que nossas crianças e jovens tenham um futuro mais seguro"&lt;/em&gt;, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O evento reforçou o compromisso coletivo com a vida, com a proteção da juventude e com o futuro da cidade, buscando fortalecer políticas de combate às drogas e garantir melhores condições de saúde, segurança e qualidade de vida para a população petropolitana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com estas discussões e propostas, a reunião iniciou a formulação de estratégias de enfrentamento ao consumo de drogas, promovendo um diálogo interinstitucional e incentivando ações concretas para um futuro mais seguro e saudável para Petrópolis.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/reuniao-debate-estrategias-para-enfrentar-consumo-de-drogas-na-cidade</guid><pubDate>Thu, 22 May 2025 18:29:00 GMT</pubDate></item><item><title>Audiência Pública debate instalação de Delegacia Especializada de Atendimento à Mulher em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/audiencia-publica-debate-instalacao-de-delegacia-especializada-de-atendimento-a-mulher-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/audiencia-publica-debate-instalacao-de-delegacia-especializada-de-atendimento-a-mulher-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/audiencia-publica-debate-instalacao-de-delegacia-especializada-de-atendimento-a-mulher-em-petropolis/image_mini" alt="Audiência Pública debate instalação de Delegacia Especializada de Atendimento à Mulher em Petrópolis" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis promoveu nesta segunda-feira (19) uma audiência pública para discutir a necessidade da instalação de uma Delegacia Especializada de Atendimento à Mulher (DEAM) no município. O encontro reuniu vereadores, representantes do Executivo, especialistas, autoridades policiais e membros da sociedade civil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A audiência foi uma parceria com a vereadora Gilda Beatriz e o vereador Júnior Coruja e contou com a presença do deputado Hugo Leal, do Dr. João Ricardo, presidente da OAB Petrópolis, da Dra. Graciele Amorim, presidente da OAB Mulher, e do Dr. Adilson Kloh, defensor público da 2ª Vara Criminal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O principal foco da audiência foi debater políticas públicas de proteção às mulheres vítimas de violência, com ênfase na criação da DEAM. Atualmente, a cidade não conta com uma estrutura especializada e exclusiva para acolher mulheres em situação de violência, o que dificulta o acesso a medidas protetivas e ao registro de ocorrências de forma segura e humanizada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante a audiência, também foram destacados importantes instrumentos legais já aprovados, como a lei que prevê o aluguel social para mulheres em situação de vulnerabilidade, a criação de lavanderias comunitárias e o banco de empregos voltado a vítimas de violência doméstica. Tais medidas buscam garantir a autonomia e a reinserção social destas mulheres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente da Câmara, vereador Júnior Coruja, apresentou dados alarmantes sobre a violência contra a mulher em Petrópolis. De acordo com ele, apenas em 2024, a Polícia Militar registrou mais de 14 mil chamados relacionados à violência doméstica — número superior aos 13.687 registrados em 2023. Entre janeiro e outubro, foram notificados 109 casos de estupro, representando um aumento de 24% em relação ao mesmo período do ano anterior. O Centro de Referência de Atendimento à Mulher (CRAM) realizou 1.876 atendimentos, número que evidencia a alta demanda e a necessidade de ampliar e fortalecer a rede de apoio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também foram debatidas propostas como a inserção do tema da violência doméstica nos currículos escolares, a importância da capacitação dos profissionais que atuam na rede de atendimento e a promoção de campanhas permanentes de conscientização para que mais mulheres se sintam encorajadas a denunciar seus agressores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A secretária de Direitos e Políticas para as Mulheres e secretária-chefe de Gabinete, Rosangela Stumpf, destacou a importância da DEAM para Petrópolis, mas reforçou que o enfrentamento à violência contra a mulher exige uma rede completa de apoio. Segundo ela, o município está revisando o fluxograma de atendimento às mulheres vítimas de violência e, no âmbito do Conselho Municipal de Assistência Social, do qual é conselheira, uma comissão está rediscutindo a lei que trata dos benefícios eventuais — entre eles, o auxílio-aluguel destinado a mulheres em situação de violência doméstica. Este benefício, de caráter temporário, será regulamentado para que o município possa acessar recursos do Fundo Nacional e do Fundo Estadual de Assistência Social, viabilizando sua implantação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A audiência foi marcada por uma forte mobilização e consenso sobre a urgência da instalação da DEAM em Petrópolis. A nova estrutura será essencial para oferecer atendimento especializado, acolhedor e eficiente às mulheres que enfrentam a violência, fortalecendo a rede de proteção e garantindo o acesso à justiça.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/audiencia-publica-debate-instalacao-de-delegacia-especializada-de-atendimento-a-mulher-em-petropolis</guid><pubDate>Wed, 21 May 2025 10:41:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara Municipal institui Frente Parlamentar Antirracista</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-institui-frente-parlamentar-antirracista</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-institui-frente-parlamentar-antirracista/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-institui-frente-parlamentar-antirracista/image_mini" alt="Câmara Municipal institui Frente Parlamentar Antirracista" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis promulgou na última sexta-feira (16) a Resolução nº 35/25, de autoria da vereadora Professora Lívia, que institui a Frente Parlamentar Antirracista no âmbito do legislativo municipal. Com caráter suprapartidário e validade durante toda a legislatura atual, a nova frente busca consolidar um espaço permanente de diálogo entre parlamentares e sociedade civil em torno da pauta racial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Frente Parlamentar Antirracista tem como proposta central a defesa, promoção e garantia de políticas públicas voltadas aos direitos, à memória e à valorização da população negra no município. Para isso, pretende articular ações com entidades públicas e privadas, organizações não governamentais, instituições de ensino, centros de pesquisa, movimentos sociais e cidadãos comprometidos com a luta antirracista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;“A criação da Frente Parlamentar Antirracista representa um avanço fundamental para que a Câmara de Petrópolis assuma um papel ativo na luta contra o racismo estrutural e institucional. Precisamos ampliar o debate público, propor legislações eficazes e garantir a participação da população negra nas decisões que impactam suas vidas”&lt;/em&gt;, destacou a vereadora Professora Lívia, autora da proposição e presidente da Frente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A composição da Frente poderá contar com até cinco parlamentares, incluindo a presidência, sendo a participação facultativa e formalizada por meio de termo específico encaminhado à Presidência da Câmara. A atuação do grupo será regida por um Estatuto próprio, a ser elaborado em até 90 dias após sua instalação. Mesmo na ausência de adesão de outros vereadores, a frente poderá ser conduzida pela presidente proponente, garantindo sua existência e funcionamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre suas atribuições, a Frente Parlamentar Antirracista terá a missão de promover a adoção de práticas antirracistas nos serviços públicos municipais, estimular a participação popular nas discussões sobre os direitos da população negra, propor legislações que fortaleçam ações afirmativas e realizar eventos como audiências públicas, seminários e ciclos de debate voltados ao aprofundamento das temáticas raciais.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-institui-frente-parlamentar-antirracista</guid><pubDate>Mon, 19 May 2025 14:57:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara aprova Indicação Legislativa para convênio com o DER-RJ</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-indicacao-legislativa-para-convenio-com-o-der-rj</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-indicacao-legislativa-para-convenio-com-o-der-rj/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-indicacao-legislativa-para-convenio-com-o-der-rj/image_mini" alt="Câmara aprova Indicação Legislativa para convênio com o DER-RJ" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis aprovou, nesta quinta-feira (15), uma Indicação Legislativa de autoria do vereador Junior Paixão que propõe a celebração de convênio entre a Prefeitura e o DER-RJ (Departamento de Estradas de Rodagem do Estado do Rio de Janeiro). A iniciativa visa fortalecer a infraestrutura viária da cidade e beneficiar diretamente os distritos, o Centro Histórico e demais regiões.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vereador Junior Paixão destacou a importância estratégica do convênio para ampliar as ações de conservação, manutenção e possível construção de novas vias, com apoio técnico e operacional do DER-RJ. “Estamos buscando meios de garantir que Petrópolis receba os investimentos e a atenção devida na área de mobilidade e acessibilidade urbana. A parceria com o DER pode acelerar melhorias fundamentais para os nossos bairros, inclusive os mais afastados do Centro”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Criado pelo Decreto-Lei nº 693, de 11 de fevereiro de 1943, o DER-RJ é uma instituição com autonomia administrativa e vasta experiência na execução de obras rodoviárias em todo o estado. A proposta da Indicação é que o Executivo municipal elabore um Projeto de Lei para formalizar essa parceria, permitindo que a cidade conte com apoio do órgão estadual em projetos de infraestrutura viária.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a aprovação da Indicação, o Poder Executivo avaliará a proposta e, caso acatada, enviará um projeto à Câmara para efetivar o convênio.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-indicacao-legislativa-para-convenio-com-o-der-rj</guid><pubDate>Fri, 16 May 2025 14:43:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara aprova proposta para contratação de MEIs em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-proposta-para-contratacao-de-meis-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-proposta-para-contratacao-de-meis-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-proposta-para-contratacao-de-meis-em-petropolis/image_mini" alt="Câmara aprova proposta para contratação de MEIs em Petrópolis" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis aprovou, nesta quinta-feira (15), a criação da plataforma Contrata MEI Petrópolis, uma proposta de indicação legislativa de autoria do vereador Marquinhos Almeida, com coautoria do vereador Thiago Damaceno. A iniciativa tem como objetivo facilitar a contratação de microempreendedores individuais (MEIs) para a execução de serviços de manutenção em equipamentos públicos do município.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Idealizada pelo vereador Marquinhos Almeida, a plataforma será gerenciada pela Prefeitura de Petrópolis, por meio das Secretarias de Fazenda e de Desenvolvimento Econômico. Utilizando recursos de inteligência artificial, o sistema conectará automaticamente os MEIs cadastrados às demandas do poder público. Os profissionais receberão notificações via WhatsApp e poderão enviar propostas diretamente pelo sistema, que organizará as ofertas por menor valor.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;“O objetivo é simples: dar mais oportunidades aos pequenos empreendedores e agilizar o atendimento das demandas da cidade. Ganha o município, ganham os trabalhadores”, destacou o vereador Marquinhos Almeida, autor da proposta.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Com a nova ferramenta, demandas como pintura, manutenção hidráulica, capina, pequenos reparos, elétrica e outros serviços poderão ser atendidas por profissionais locais de forma mais ágil e direta, dispensando a necessidade de licitação, conforme prevê a legislação vigente.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A contratação será 100% digital e simplificada. Após a conclusão do serviço, o pagamento será realizado via Pix, e toda a operação contará com relatórios automáticos para garantir a transparência e a prestação de contas.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A proposta está em conformidade com a Lei Municipal nº 7.596/2017, que estabelece o tratamento favorecido a pequenos negócios em compras públicas, além de se apoiar na Lei Federal nº 14.133/2021, a nova Lei de Licitações. A plataforma segue o modelo do programa nacional Contrata+Brasil, lançado pelo Governo Federal em fevereiro deste ano.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;“O CONTRATA MEI PETRÓPOLIS é uma ferramenta moderna, eficiente e legal. Estamos fortalecendo o empreendedorismo local e garantindo mais agilidade para resolver os problemas do nosso dia a dia”, afirmou o vereador Thiago Damaceno, coautor da proposta.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Além de estimular o desenvolvimento econômico local, a plataforma permitirá contratações em até cinco dias úteis após a publicação da necessidade, sem custos para os MEIs ou para os órgãos públicos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-proposta-para-contratacao-de-meis-em-petropolis</guid><pubDate>Fri, 16 May 2025 11:23:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara de Petrópolis cria Comissão Especial para fiscalizar convocação de concursados</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-de-petropolis-cria-comissao-especial-para-fiscalizar-convocacao-de-concursados</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-de-petropolis-cria-comissao-especial-para-fiscalizar-convocacao-de-concursados/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-de-petropolis-cria-comissao-especial-para-fiscalizar-convocacao-de-concursados/image_mini" alt="Câmara de Petrópolis cria Comissão Especial para fiscalizar convocação de concursados" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis instituiu uma Comissão Especial com a finalidade de acompanhar, fiscalizar e garantir a transparência no processo de chamamento dos servidores públicos aprovados nos concursos públicos vigentes, destinados às administrações direta e indireta do município.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A comissão será composta pelos vereadores Léo França (PSB), Profª Lívia Miranda (PCdoB) e Dr. Aloísio Barbosa (PP). A proposta foi formalizada por meio de requerimento assinado pelos vereadores Léo França, Profª Lívia Miranda e Júlia Casamasso, com base no Art. 37, inciso II, do Regimento Interno da Casa Legislativa.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O grupo de trabalho terá prazo de 180 dias para realizar levantamentos e avaliações necessárias ao cumprimento de sua finalidade. Nesse período, a comissão atuará no monitoramento das etapas e prazos adotados pela Administração Pública para a nomeação dos aprovados, assegurando que os princípios constitucionais da legalidade, impessoalidade, moralidade e eficiência estejam sendo rigorosamente observados.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;“A criação desta comissão é uma resposta direta à expectativa legítima de centenas de pessoas que se dedicaram aos concursos e aguardam sua nomeação. Vamos garantir que os trâmites ocorram com total transparência e responsabilidade”&lt;/i&gt;&lt;span&gt;, afirmou o vereador Léo França.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Para a vereadora Profª Lívia Miranda, a iniciativa fortalece o serviço público e valoriza a servidora e o servidor concursado: &lt;/span&gt;&lt;i&gt;“É fundamental que os quadros da administração sejam preenchidos com base no concurso, como prevê a Constituição”&lt;/i&gt;&lt;span&gt;.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O vereador Dr. Aloísio Barbosa também destacou a importância do trabalho técnico e imparcial: &lt;/span&gt;&lt;i&gt;“Nosso compromisso é com a legalidade e com o respeito ao esforço dos candidatos que confiaram no concurso como meio legítimo de ingresso no serviço público&lt;/i&gt;&lt;span&gt;”.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A Comissão Especial começa seus trabalhos nos próximos dias, com previsão de audiências públicas, reuniões com representantes do Executivo e apresentação de relatórios à sociedade.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-de-petropolis-cria-comissao-especial-para-fiscalizar-convocacao-de-concursados</guid><pubDate>Thu, 15 May 2025 19:40:00 GMT</pubDate></item><item><title>Indicação Legislativa propõe criação de Programa de Saúde Bucal na Área Rural</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/indicacao-legislativa-propoe-criacao-de-programa-de-saude-bucal-na-area-rural</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/indicacao-legislativa-propoe-criacao-de-programa-de-saude-bucal-na-area-rural/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/indicacao-legislativa-propoe-criacao-de-programa-de-saude-bucal-na-area-rural/image_mini" alt="Indicação Legislativa propõe criação de Programa de Saúde Bucal na Área Rural" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Em sessão realizada nesta quarta-feira (14), a Câmara Municipal de Petrópolis aprovou a Indicação Legislativa de autoria do vereador Júnior Paixão que propõe ao Executivo Municipal a elaboração de um Projeto de Lei para a criação do Programa de Saúde Bucal na Área Rural. A iniciativa tem como foco a ampliação do acesso a serviços odontológicos para moradores e produtores das regiões rurais do município.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta se baseia em diretrizes do Ministério da Saúde, especialmente no âmbito do programa “Brasil Sorridente”, que reconhece a importância de políticas públicas voltadas à saúde bucal como parte fundamental da atenção integral à saúde no Sistema Único de Saúde (SUS), com prioridade para populações em situação de vulnerabilidade, como é o caso das comunidades rurais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na justificativa apresentada, o vereador destaca a dificuldade de acesso a serviços odontológicos nas áreas mais afastadas da cidade. “Muitos moradores da zona rural enfrentam obstáculos diários para conseguir atendimento odontológico. Com este programa, queremos garantir um direito básico, que é o cuidado com a saúde bucal, por meio do uso das unidades móveis e de um cronograma anual de atendimentos nas comunidades”, afirmou o parlamentar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vereador também resgatou o histórico da Assistência Dentária Rural no município, instituída pela Deliberação Nº 460, de 13 de agosto de 1953, mas que não teve continuidade. “É hora de resgatar e modernizar essa política pública, reconhecendo a importância dos trabalhadores e das famílias que vivem no campo e tanto contribuem para o desenvolvimento de Petrópolis”, completou Júnior Paixão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a aprovação da indicação, a expectativa é que o Poder Executivo elabore e encaminhe à Câmara um projeto de lei que estruture o novo programa. A iniciativa deverá incluir a utilização de unidades odontológicas móveis, equipe especializada e planejamento logístico para atendimento regular em todas as comunidades rurais do município.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/indicacao-legislativa-propoe-criacao-de-programa-de-saude-bucal-na-area-rural</guid><pubDate>Thu, 15 May 2025 14:18:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara Municipal aprova Indicação Legislativa para criação da Feira Livre de Secretário</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-indicacao-legislativa-para-criacao-da-feira-livre-de-secretario</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-indicacao-legislativa-para-criacao-da-feira-livre-de-secretario/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-indicacao-legislativa-para-criacao-da-feira-livre-de-secretario/image_mini" alt="Câmara Municipal aprova Indicação Legislativa para criação da Feira Livre de Secretário" title="Vereador Junior Paixão é o autor do projeto do lei" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-6d11dd6014284c4e94c12f7302e96fa1"&gt;
            Vereador Junior Paixão é o autor do projeto do lei
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis aprovou, na sessão desta quarta-feira (14), a Indicação Legislativa de autoria do vereador Júnior Paixão que sugere ao Poder Executivo a criação da Feira Livre de Secretário, no distrito de Pedro do Rio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta tem como objetivo fomentar a economia local, oferecendo um novo espaço para comercialização de produtos regionais e artesanais. A Feira Livre de Secretário deverá funcionar conforme regulamentação a ser definida por decreto municipal, conforme estabelece o artigo 141, inciso I, do Código de Posturas do Município, que atribui ao Executivo a competência para criar, modificar, transferir ou extinguir feiras livres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o vereador Júnior Paixão, a criação da feira é uma demanda antiga dos moradores e produtores da região, que buscam alternativas para ampliar sua renda e fortalecer os vínculos comunitários. “Secretário tem um potencial incrível, com uma produção local diversificada e rica. A feira será um ponto de encontro entre quem produz e quem consome, valorizando o trabalho local e estimulando o turismo rural”, destacou o parlamentar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a aprovação da indicação, a expectativa é de que a iniciativa contribua diretamente para o desenvolvimento socioeconômico do distrito, incentivando práticas sustentáveis e o consumo de produtos locais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Indicação Legislativa segue agora para análise do Executivo Municipal.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-indicacao-legislativa-para-criacao-da-feira-livre-de-secretario</guid><pubDate>Wed, 14 May 2025 18:14:00 GMT</pubDate></item><item><title>AGORA É LEI: Festival Solstício do Som entra para o calendário oficial de eventos da cidade</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-festival-solsticio-do-som-entra-para-o-calendario-oficial-de-eventos-da-cidade</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-festival-solsticio-do-som-entra-para-o-calendario-oficial-de-eventos-da-cidade/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-festival-solsticio-do-som-entra-para-o-calendario-oficial-de-eventos-da-cidade/image_mini" alt="AGORA É LEI: Festival Solstício do Som entra para o calendário oficial de eventos da cidade" title="Foto: Isabela Bentes" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-a3c1e6beb59b436887741d44e8281792"&gt;
            Foto: Isabela Bentes
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Foi sancionada a Lei nº 9.017/25, de autoria do vereador Léo França, que inclui oficialmente o Festival Solstício do Som no calendário de eventos do município de Petrópolis. Com a nova legislação, o tradicional festival passa a ter reconhecimento oficial e será realizado anualmente, nos solstícios de verão e de inverno, com encerramento sempre coincidindo com essas datas.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A Praça Rui Barbosa, no Centro da cidade, será o palco fixo das celebrações, que durarão sete dias e terão como foco principal a música autoral. A programação será composta por apresentações de artistas solo e grupos, com prioridade para músicos petropolitanos, mas também com abertura para talentos de outras localidades, promovendo um intercâmbio cultural diverso e gratuito.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Criado em 2010, o Solstício do Som já vinha sendo realizado duas vezes ao ano, de forma independente, com o objetivo de ocupar espaços públicos de forma responsável e democrática, além de valorizar a cultura local, estimular a produção artística autoral e incentivar a economia criativa, incluindo a geração de empregos.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;“A promulgação da lei é uma conquista para os artistas, produtores e para toda a população que acredita na arte como ferramenta de transformação e desenvolvimento. O Solstício do Som é um símbolo da potência cultural de Petrópolis”&lt;/i&gt;&lt;span&gt;, destacou o vereador Léo França.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Com a oficialização, a expectativa é que o festival ganhe ainda mais visibilidade, apoio institucional e estrutura dentro da cena cultural petropolitana.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-festival-solsticio-do-som-entra-para-o-calendario-oficial-de-eventos-da-cidade</guid><pubDate>Wed, 14 May 2025 14:54:00 GMT</pubDate></item><item><title>Projeto de Lei impede reajuste da tarifa de água se contrato for descumprido</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-impede-reajuste-da-tarifa-de-agua-se-contrato-for-descumprido</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-impede-reajuste-da-tarifa-de-agua-se-contrato-for-descumprido/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-impede-reajuste-da-tarifa-de-agua-se-contrato-for-descumprido/image_mini" alt="Projeto de Lei impede reajuste da tarifa de água se contrato for descumprido" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Foi aprovado nesta terça-feira (13) o Projeto de Lei que proíbe o reajuste da tarifa de água e esgoto em caso de descumprimento do contrato de subconcessão por parte da concessionária responsável. A proposta, de autoria do vereador Junior Paixão, também fortalece a transparência nos processos de definição de tarifas e amplia o papel fiscalizador do Legislativo e da sociedade civil.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o texto aprovado, fica vedada qualquer majoração nos valores cobrados caso a subconcessionária deixe de cumprir obrigações contratuais. O projeto estabelece ainda que toda proposta de reajuste com planilhas e justificativas deverá ser apresentada com antecedência mínima de dois meses à Câmara Municipal e à população.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Companhia Municipal de Desenvolvimento de Petrópolis (COMDEP), responsável pela fiscalização do contrato, deverá enviar relatórios ao Executivo e ao Legislativo informando o cronograma contratual, bem como eventuais descumprimentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta também determina que a Câmara realize audiência pública, com ampla divulgação, antes de qualquer alteração tarifária, assegurando a transparência e o controle social no processo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os casos considerados como descumprimento contratual e que, portanto, impedem o reajuste estão a não recomposição do piso das vias públicas dentro do prazo estabelecido e o descumprimento das normas previstas no novo marco legal do saneamento básico (Lei Federal nº 14.026/2020).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Reconhecemos os avanços no saneamento após a subconcessão, mas ainda enfrentamos falhas no abastecimento, principalmente em áreas periféricas, e falta de clareza nos critérios para reajuste. Essa lei é uma resposta à população, que exige mais justiça e responsabilidade”, destacou o vereador Junior Paixão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto agora segue para sanção do Executivo Municipal.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-impede-reajuste-da-tarifa-de-agua-se-contrato-for-descumprido</guid><pubDate>Tue, 13 May 2025 18:35:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara aprova Programa de Prevenção aos Impactos das Apostas Online e de Combate à Ludopatia</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-programa-de-prevencao-aos-impactos-das-apostas-online-e-de-combate-a-ludopatia</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-programa-de-prevencao-aos-impactos-das-apostas-online-e-de-combate-a-ludopatia/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-programa-de-prevencao-aos-impactos-das-apostas-online-e-de-combate-a-ludopatia/image_mini" alt="Câmara aprova Programa de Prevenção aos Impactos das Apostas Online e de Combate à Ludopatia" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Na sessão legislativa realizada nesta terça-feira (13), a Câmara Municipal de Petrópolis aprovou o Projeto de Lei de autoria do vereador Thiago Damaceno que institui o Programa de Prevenção aos Impactos das Apostas Online (Bets) e de Combate à Ludopatia no município. A iniciativa inédita visa enfrentar o crescente problema do vício em apostas, especialmente esportivas, entre a população jovem, além de estabelecer diretrizes para a proteção da saúde mental e o fortalecimento de políticas públicas voltadas à conscientização e ao tratamento da dependência em jogos de azar.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O programa aprovado se alicerça em princípios fundamentais como a dignidade humana, a autodeterminação e o direito universal à saúde física e mental, e tem como meta principal a difusão de informações sobre os riscos da ludopatia, o apoio à prevenção e ao tratamento do vício, bem como a redução dos impactos sociais e financeiros causados pelas apostas online. De acordo com o texto da lei, o município passa a contar com diretrizes claras para orientar ações intersetoriais, incluindo campanhas permanentes de conscientização, proibição de publicidade de apostas voltada a crianças e adolescentes, além de incentivo ao uso de tecnologias de segurança para proteger os usuários mais vulneráveis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dados do Instituto Datafolha de 2023 revelam que 15% dos brasileiros já realizaram apostas online, com predominância entre jovens de 16 a 24 anos, faixa etária que, segundo especialistas, é particularmente suscetível à dependência em razão da influência do sistema de recompensa cerebral. A gravidade do problema tem mobilizado autoridades públicas e instituições de saúde, como o Instituto de Psiquiatria do Hospital das Clínicas da USP, que alerta para os riscos crescentes do comportamento compulsivo associado às apostas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta legislativa também está em consonância com recentes manifestações do Supremo Tribunal Federal, que reconhece a urgência de regulamentação por parte do poder público diante dos danos provocados pelo vício em jogos de aposta. O ministro Luiz Fux destacou o cenário de “proteção insuficiente” e os efeitos deletérios imediatos, sobretudo em crianças e adolescentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vereador Thiago Damaceno, autor do projeto, reforçou a necessidade de atuação conjunta entre o poder público, empresas e entidades esportivas para garantir que o setor de apostas opere de maneira responsável, com mecanismos efetivos de controle e apoio aos usuários. Para ele, o projeto representa um passo importante para enfrentar uma realidade que tem comprometido não apenas a saúde mental e emocional de milhares de pessoas, mas também contribuído para o endividamento familiar e casos extremos de tentativa de suicídio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a aprovação, o projeto segue para análise por parte do Poder Executivo.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-programa-de-prevencao-aos-impactos-das-apostas-online-e-de-combate-a-ludopatia</guid><pubDate>Tue, 13 May 2025 18:34:00 GMT</pubDate></item><item><title>AGORA É LEI: Câmara promulga norma que veda celebrações a ditaduras em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-camara-promulga-norma-que-veda-celebracoes-a-ditaduras-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-camara-promulga-norma-que-veda-celebracoes-a-ditaduras-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-camara-promulga-norma-que-veda-celebracoes-a-ditaduras-em-petropolis/image_mini" alt="AGORA É LEI: Câmara promulga norma que veda celebrações a ditaduras em Petrópolis" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis promulgou a Lei nº 9.022/2025, de autoria do vereador Octavio Sampaio, que veda a realização de homenagens e a celebração de eventos ligados a regimes totalitários, como o nazismo, fascismo, comunismo e socialismo. A nova norma já está em vigor e estabelece um prazo de 12 meses para que o Executivo municipal altere nomes de espaços públicos que façam alusão a pessoas, organizações, eventos ou datas associadas a esses regimes.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O texto da lei proíbe também qualquer tipo de comemoração oficial de ditaduras como as da antiga União Soviética, de Cuba, da Coreia do Norte e de outros regimes que, segundo o autor, "desrespeitam os direitos humanos, promovem genocídios e suprimem liberdades fundamentais".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A proposta visa preservar os valores democráticos e garantir que Petrópolis não reverencie regimes responsáveis por milhões de mortes e violações de direitos no século XX. Não podemos permitir que símbolos de opressão tenham espaço nos nossos monumentos, ruas ou datas comemorativas”, destacou o vereador Octavio Sampaio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além das restrições, a lei também autoriza o Executivo e determina ao Legislativo municipal que promovam ações educativas e campanhas de conscientização sobre os crimes cometidos por esses regimes, com base em dados históricos e declarações internacionais como a Declaração de Praga sobre a Consciência Europeia e o Comunismo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A justificativa da lei ressalta o impacto devastador dos regimes totalitários e destaca que países como Polônia, Ucrânia e Hungria já adotaram legislações semelhantes. “O nazismo, com razão, é mundialmente repudiado. O mesmo deve valer para o comunismo e o socialismo em suas formas totalitárias, que promoveram genocídios como o Holodomor e o expurgo cultural chinês”, afirma o texto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A legislação reforça os princípios do Estado Democrático de Direito, conforme previstos na Constituição Federal, e busca garantir que espaços públicos reflitam valores de liberdade, dignidade humana e respeito aos direitos fundamentais.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-camara-promulga-norma-que-veda-celebracoes-a-ditaduras-em-petropolis</guid><pubDate>Sun, 05 Oct 2025 10:39:00 GMT</pubDate></item><item><title>AGORA É LEI: Prorrogação do concurso da COMDEP por mais dois anos</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-prorrogacao-do-concurso-da-comdep-por-mais-dois-anos</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-prorrogacao-do-concurso-da-comdep-por-mais-dois-anos/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-prorrogacao-do-concurso-da-comdep-por-mais-dois-anos/image_mini" alt="AGORA É LEI: Prorrogação do concurso da COMDEP por mais dois anos" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Foi sancionada a Lei nº 9.023/2025, de autoria da vereadora Julia Casamasso, que prorroga por mais dois anos o prazo de validade e a homologação do resultado final do concurso público da Companhia Municipal de Desenvolvimento de Petrópolis (COMDEP), realizado em 2023, conforme previsto no Edital nº 001/2022.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A medida assegura a continuidade das convocações dos aprovados no certame, fortalecendo a transparência e a justiça no acesso ao serviço público municipal. Com a nova legislação, fica também vedada a realização de novos concursos para a COMDEP até que todos os candidatos aprovados sejam devidamente convocados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A prorrogação é uma resposta direta ao compromisso com os candidatos que se dedicaram ao concurso e aguardam sua oportunidade. Nossa prioridade é garantir que esses profissionais tenham sua vez, sem prejuízo ou insegurança jurídica”, destacou a vereadora Julia Casamasso.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-prorrogacao-do-concurso-da-comdep-por-mais-dois-anos</guid><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 16:37:00 GMT</pubDate></item><item><title>Aprovada Indicação Legislativa para criação do Programa Farmácia Viva em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/aprovada-indicacao-legislativa-para-criacao-do-programa-farmacia-viva-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/aprovada-indicacao-legislativa-para-criacao-do-programa-farmacia-viva-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/aprovada-indicacao-legislativa-para-criacao-do-programa-farmacia-viva-em-petropolis/image_mini" alt="Aprovada Indicação Legislativa para criação do Programa Farmácia Viva em Petrópolis" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis aprovou, nesta quinta-feira (08), uma indicação legislativa de autoria do vereador Júnior Paixão que propõe ao Executivo Municipal a criação do Programa Farmácia Viva no âmbito do município. A proposta, baseada em diretrizes do Ministério da Saúde, visa estimular o uso terapêutico de plantas medicinais e fitoterápicos como alternativa complementar no Sistema Único de Saúde (SUS).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ideia central da iniciativa é implantar hortas com cultivo de plantas medicinais reconhecidas por sua eficácia no tratamento de doenças comuns e sintomas de baixa gravidade, promovendo o autocuidado, o bem-estar e a ampliação do acesso a terapias naturais e de baixo custo. A proposta prevê parcerias entre a Prefeitura de Petrópolis e entidades públicas ou privadas, para que o programa possa ser estruturado de maneira sustentável e com o envolvimento direto da comunidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além do cultivo, o programa também contempla ações educativas e de conscientização. Serão realizadas palestras sobre o uso adequado de plantas medicinais, oficinas de cultivo e atividades voltadas para a educação ambiental, com participação de crianças, adolescentes, profissionais da saúde, idosos, grupos comunitários e religiosos. Outro ponto de destaque da proposta é o treinamento de profissionais das áreas afins, garantindo que o conhecimento técnico necessário esteja presente na implantação e operação do programa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A indicação também sugere que a Prefeitura passe a adquirir medicamentos fitoterápicos e homeopáticos para distribuição gratuita na rede municipal de farmácias públicas, ampliando as opções terapêuticas disponíveis aos usuários do SUS. A medida busca fortalecer a atenção integral à saúde, oferecendo alternativas aos medicamentos sintéticos, com garantia de segurança, eficácia e qualidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vereador Júnior Paixão destacou que o Programa Farmácia Viva poderá, inclusive, incentivar o plantio dessas plantas por agricultores familiares locais e em hortas urbanas, promovendo geração de renda, sustentabilidade e integração entre saúde e meio ambiente. Segundo ele, Petrópolis já conta com instituições de excelência, como a Fiocruz, que atuam na área e podem contribuir tecnicamente para a consolidação do programa no município.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta segue agora para avaliação do Poder Executivo, que poderá transformá-la em projeto de lei e regulamentar sua implementação. A expectativa é que, uma vez implantado, o Programa Farmácia Viva se torne referência em saúde preventiva e integrativa no município.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/aprovada-indicacao-legislativa-para-criacao-do-programa-farmacia-viva-em-petropolis</guid><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 14:26:00 GMT</pubDate></item><item><title>Atrações de entretenimento terão novas exigências legais em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/atracoes-de-entretenimento-terao-novas-exigencias-legais-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/atracoes-de-entretenimento-terao-novas-exigencias-legais-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/atracoes-de-entretenimento-terao-novas-exigencias-legais-em-petropolis/image_mini" alt="Atrações de entretenimento terão novas exigências legais em Petrópolis" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis aprovou nesta quinta-feira (08) o projeto de lei de autoria do vereador Thiago Damaceno que estabelece normas mais rígidas para o funcionamento de parques de diversões, carretas da alegria, circos e atrações similares na cidade. O texto prevê exigências técnicas de segurança, vistorias obrigatórias e a proibição de funcionamento para empreendimentos com histórico de acidentes graves ou fatais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta nasceu após o falecimento do jovem João Victor Souza Trindade da Silva, de 19 anos, no último dia 3 de maio, durante uma atração no parque de exposições de Itaipava. O caso expôs falhas graves na fiscalização e nos critérios de funcionamento dessas atrações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Esse projeto é um compromisso com a vida. A dor da família do João Victor não pode ser em vão. Estamos criando um marco legal que vai impedir que tragédias como essa se repitam em Petrópolis. É uma homenagem concreta à sua memória e um passo firme na direção da prevenção”&lt;/em&gt;, afirmou o vereador Thiago Damaceno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pelo texto aprovado, todas as atrações precisarão apresentar laudos técnicos assinados por profissionais habilitados, além de comprovarem aprovação do Corpo de Bombeiros, a regularidade fiscal e a existência de equipamentos de segurança, como saídas de emergência e sistemas de combate a incêndio. Estão proibidas de operar no município aquelas que tenham se envolvido em acidentes graves nos últimos dois anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro ponto relevante do projeto é a criação da “Semana de Segurança e Conscientização das Atrações de Lazer”, que será realizada anualmente com campanhas educativas e treinamentos voltados à segurança dos usuários e trabalhadores do setor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O descumprimento da nova lei poderá resultar em multa diária, suspensão do alvará e até interdição do local. A fiscalização ficará a cargo do município, com espaço para o recebimento de denúncias da população.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/atracoes-de-entretenimento-terao-novas-exigencias-legais-em-petropolis</guid><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 11:32:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara aprova Indicação Legislativa que garante transparência nas escalas de plantões médicos</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-indicacao-legislativa-que-garante-transparencia-nas-escalas-de-plantoes-medicos</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-indicacao-legislativa-que-garante-transparencia-nas-escalas-de-plantoes-medicos/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-indicacao-legislativa-que-garante-transparencia-nas-escalas-de-plantoes-medicos/image_mini" alt="Câmara aprova Indicação Legislativa que garante transparência nas escalas de plantões médicos" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Foi aprovada na Câmara Municipal de Petrópolis, nesta quarta-feira (08), a indicação legislativa do vereador Júnior Paixão que propõe ao Executivo Municipal a criação de um projeto de lei voltado à transparência das escalas de plantão médico nas unidades de saúde do município. A proposta tem como objetivo garantir que toda a população tenha acesso claro e atualizado às informações sobre os profissionais que estarão disponíveis para atendimento em cada local da rede pública de saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o texto da indicação, a futura legislação deverá obrigar que hospitais, Unidades de Pronto Atendimento (UPAs), prontos-socorros e ambulatórios mantenham, em local de fácil visualização, cartazes com a escala diária de médicos plantonistas, suas respectivas especialidades e a identificação do responsável pela unidade. Também deverão constar informações sobre a existência do livro de reclamações no local e os canais da ouvidoria da Secretaria Municipal de Saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além da fixação física das informações nas unidades de saúde, o vereador sugere que os dados também sejam disponibilizados no site da Prefeitura de Petrópolis. O conteúdo deverá ser atualizado semanalmente e incluir o endereço das unidades que atendem pelo SUS, a escala médica com nomes, especialidades, horários de plantão, telefone de contato e os canais da ouvidoria municipal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A medida surge como resposta às frequentes queixas da população sobre a falta de médicos nos plantões ou ausência de informações sobre quais especialidades estão disponíveis em determinado dia. Segundo Júnior Paixão, a proposta busca assegurar mais transparência e previsibilidade ao cidadão que precisa utilizar os serviços de saúde, além de fortalecer o controle social e a fiscalização por parte da população.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A falta de informação nas unidades de saúde gera insegurança e frustração nos usuários do SUS. Com essa proposta, queremos garantir o direito de cada cidadão de saber com clareza quem está disponível para atendimento, em qual horário e qual é o canal adequado para denúncias ou reclamações. É uma iniciativa simples, mas de grande impacto para a qualidade do serviço prestado”, afirmou o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A indicação será agora encaminhada ao Poder Executivo, que poderá acolher a sugestão e elaborar o respectivo projeto de lei. A expectativa é de que, com a adesão do governo municipal, a proposta avance como uma importante política de transparência e eficiência no atendimento público de saúde em Petrópolis.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-indicacao-legislativa-que-garante-transparencia-nas-escalas-de-plantoes-medicos</guid><pubDate>Tue, 05 Aug 2025 17:32:00 GMT</pubDate></item><item><title>Projeto de Lei que amplia o teste do pezinho é aprovado em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-que-amplia-o-teste-do-pezinho-e-aprovado-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-que-amplia-o-teste-do-pezinho-e-aprovado-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-que-amplia-o-teste-do-pezinho-e-aprovado-em-petropolis/image_mini" alt="Projeto de Lei que amplia o teste do pezinho é aprovado em Petrópolis" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis aprovou, nesta quarta-feira (08), o Projeto de Lei de autoria do vereador Tiago Leite que revoga a Lei Municipal nº 7.713/2018 e atualiza as normas sobre o Teste do Pezinho no município. A nova legislação amplia significativamente o número de doenças rastreadas pelo exame, em consonância com a Lei Federal nº 14.154/2021, que aperfeiçoa o Programa Nacional de Triagem Neonatal (PNTN).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta estabelece que todas as crianças nascidas em hospitais, maternidades e demais unidades públicas de saúde da cidade terão direito ao Teste de Triagem Neonatal, cuja aplicação ocorrerá de forma escalonada. A medida visa permitir o diagnóstico precoce, o tratamento adequado e o acompanhamento especializado de doenças que, se detectadas a tempo, podem ter seus impactos minimizados ou até mesmo revertidos. Entre as doenças inicialmente incluídas estão fenilcetonúria, hipotireoidismo congênito, doença falciforme, fibrose cística, hiperplasia adrenal congênita, deficiência de biotinidase e toxoplasmose congênita. Nas etapas seguintes, o rastreamento será progressivamente estendido a galactosemias, aminoacidopatias, distúrbios do ciclo da ureia, distúrbios da betaoxidação dos ácidos graxos, doenças lisossômicas, imunodeficiências primárias e atrofia muscular espinhal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além das disfunções metabólicas e genéticas, o projeto incorpora ao processo de triagem neonatal outros exames fundamentais para a saúde do recém-nascido, como o teste da orelhinha, do olhinho, do coraçãozinho e do quadril. Esses procedimentos são importantes para a detecção precoce de problemas auditivos, visuais, cardíacos e ortopédicos, contribuindo para uma intervenção rápida e eficaz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A legislação determina que os resultados dos testes deverão ser entregues aos pais ou responsáveis no prazo máximo de dez dias após o recebimento das amostras no laboratório, podendo também ser disponibilizados por meio digital. Também está prevista a revisão periódica das doenças rastreadas, com base em evidências científicas e na prevalência local, assegurando que o programa se mantenha alinhado às necessidades reais da população e às diretrizes do Sistema Único de Saúde (SUS).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o vereador Tiago Leite, a aprovação da nova lei representa um marco na saúde infantil do município. “Estamos dando um passo decisivo na prevenção de doenças graves em nossa infância. Essa atualização alinha Petrópolis ao que há de mais moderno na triagem neonatal no Brasil, assegurando mais dignidade, qualidade de vida e oportunidades para nossas crianças desde o nascimento”, afirmou o parlamentar.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-que-amplia-o-teste-do-pezinho-e-aprovado-em-petropolis</guid><pubDate>Tue, 05 Aug 2025 17:19:00 GMT</pubDate></item><item><title>Indicação Legislativa para criação de Centros de Fisioterapia nos cinco distritos de Petrópolis é aprovada pela Câmara</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/indicacao-legislativa-para-criacao-de-centros-de-fisioterapia-nos-cinco-distritos-de-petropolis-e-aprovada-pela-camara</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/indicacao-legislativa-para-criacao-de-centros-de-fisioterapia-nos-cinco-distritos-de-petropolis-e-aprovada-pela-camara/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/indicacao-legislativa-para-criacao-de-centros-de-fisioterapia-nos-cinco-distritos-de-petropolis-e-aprovada-pela-camara/image_mini" alt="Indicação Legislativa para criação de Centros de Fisioterapia nos cinco distritos de Petrópolis é aprovada pela Câmara" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis aprovou, nesta quarta-feira (07), uma Indicação Legislativa de autoria do vereador Júnior Paixão que propõe ao Poder Executivo a instalação de, ao menos, um Centro de Fisioterapia em cada um dos cinco distritos do município. A medida poderá ser implementada diretamente pela Rede Municipal de Saúde ou por meio de convênios com clínicas particulares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o vereador, a proposta surge da constatação de que o acesso aos serviços de fisioterapia ainda é limitado, especialmente para os moradores dos distritos mais afastados do Centro, como o 4º e o 5º distritos. &lt;em&gt;“Há pessoas que precisam se deslocar por longas distâncias, duas ou até três vezes por semana, para realizar as sessões de fisioterapia. Isso é um obstáculo grave ao tratamento de saúde e à qualidade de vida da população”&lt;/em&gt;, explicou Júnior Paixão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A instalação de centros especializados próximos às comunidades visa garantir mais dignidade, acessibilidade e continuidade nos tratamentos, sobretudo para idosos, pessoas com mobilidade reduzida e pacientes em reabilitação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;“É uma demanda legítima da população e um passo importante para descentralizar os serviços de saúde no nosso município”&lt;/em&gt;, afirmou o parlamentar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agora, cabe ao Executivo municipal avaliar a viabilidade da proposta e tomar as medidas necessárias para sua implementação.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/indicacao-legislativa-para-criacao-de-centros-de-fisioterapia-nos-cinco-distritos-de-petropolis-e-aprovada-pela-camara</guid><pubDate>Tue, 05 Aug 2025 11:35:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara Municipal aprova Indicação Legislativa para criação do Programa Produtor Legal</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-indicacao-legislativa-para-criacao-do-programa-produtor-lega</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-indicacao-legislativa-para-criacao-do-programa-produtor-lega/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-indicacao-legislativa-para-criacao-do-programa-produtor-lega/image_mini" alt="Câmara Municipal aprova Indicação Legislativa para criação do Programa Produtor Legal" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Em sessão plenária realizada nesta quarta-feira (07), a Câmara Municipal de Petrópolis aprovou a Indicação Legislativa de autoria do vereador Júnior Paixão que propõe ao Poder Executivo a criação do Programa Produtor Legal. A iniciativa tem como objetivo fomentar a formalização da atividade rural no município, garantindo apoio técnico, administrativo e operacional aos produtores locais.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta indica a necessidade de envio de Projeto de Lei por parte do Executivo para instituir oficialmente o programa, que visa legalizar e fortalecer a produção rural em Petrópolis. Entre os principais objetivos do Programa Produtor Legal estão o apoio ao produtor na formalização de suas atividades, a ampliação do número de produtores legalizados e a criação de um subprograma específico para a doação do primeiro bloco de notas fiscais ao produtor que aderir à formalização.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;_“O setor rural é fundamental para a economia e a segurança alimentar de Petrópolis. Com essa iniciativa, queremos garantir que o produtor tenha acesso a serviços essenciais e possa atuar de maneira legalizada, gerando benefícios para ele, para o município e para toda a sociedade”_, destacou o vereador Júnior Paixão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O programa também prevê a possibilidade de firmar convênios com associações de produtores rurais e entidades públicas ou privadas para execução e fortalecimento das ações propostas. De acordo com o texto, as despesas necessárias à implantação do programa serão cobertas por dotações específicas no orçamento municipal, e o Executivo deverá regulamentar a lei em até 60 dias após sua publicação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ideia é que, com a formalização dos produtores rurais, além de impulsionar o desenvolvimento econômico e social nas áreas agrícolas de Petrópolis, permita-se o aumento da arrecadação municipal por meio das declarações anuais (DECLAN), contribuindo para uma gestão fiscal mais eficiente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a aprovação da Indicação Legislativa, o próximo passo será a análise e eventual encaminhamento do projeto pelo Poder Executivo, que deverá ouvir os órgãos competentes, como a Secretaria Municipal de Desenvolvimento Econômico, Emater, INSS, Defesa Agropecuária, Sindicato Rural de Petrópolis, FAERJ, entre outros parceiros estratégicos do setor.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-indicacao-legislativa-para-criacao-do-programa-produtor-lega</guid><pubDate>Sat, 05 Jul 2025 17:22:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara aprova indicação legislativa para ampliar acesso à internet gratuita nas comunidades</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-indicacao-legislativa-para-ampliar-acesso-a-internet-gratuita-nas-comunidades</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-indicacao-legislativa-para-ampliar-acesso-a-internet-gratuita-nas-comunidades/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-indicacao-legislativa-para-ampliar-acesso-a-internet-gratuita-nas-comunidades/image_mini" alt="Câmara aprova indicação legislativa para ampliar acesso à internet gratuita nas comunidades" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis aprovou nesta terça-feira (06) a indicação legislativa de autoria do presidente da casa, vereador Júnior Coruja, que propõe ao Poder Executivo o envio de um projeto de lei para implantar e implementar internet gratuita em diversos espaços públicos das comunidades da cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta visa expandir o serviço de Wi-Fi gratuito já existente nos pontos turísticos e praças do município, levando conectividade também para quadras esportivas de comunidades, sedes de associações de moradores, praças públicas e centros comunitários. A medida busca promover inclusão digital, ampliar o acesso à informação e fortalecer os laços sociais por meio da democratização da tecnologia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o texto da indicação, o sinal de internet será disponibilizado via Wi-Fi e acessível por meio de dispositivos como celulares, smartphones, tablets e notebooks. O Executivo será responsável por informar os cidadãos sobre a disponibilidade do serviço por meio de placas instaladas em locais visíveis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A proposta acompanha o compromisso da cidade com a conectividade e com a inclusão social. Acreditamos que levar internet gratuita para os bairros não é apenas oferecer um serviço, mas garantir o direito ao acesso à informação, à educação e ao desenvolvimento tecnológico”, afirmou o vereador Júnior Coruja.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto também autoriza a Prefeitura a firmar parcerias, contratos ou convênios para viabilizar a execução do serviço, além de prever a regulamentação da forma de acesso e utilização por parte dos usuários.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A justificativa apresentada ressalta que a ampliação do acesso à internet gratuita pode impulsionar o desenvolvimento educacional e socioeconômico das comunidades, promovendo oportunidades e reduzindo desigualdades. A proposta agora aguarda manifestação do Executivo Municipal para que o respectivo projeto de lei seja encaminhado à Câmara.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-indicacao-legislativa-para-ampliar-acesso-a-internet-gratuita-nas-comunidades</guid><pubDate>Thu, 05 Jun 2025 18:07:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereador propõe que estabelecimentos comerciais possam instalar mesas, cadeiras e guarda-sóis nas praças públicas</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-que-estabelecimentos-comerciais-possam-instalar-mesas-cadeiras-e-guarda-sois-nas-pracas-publicas</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-que-estabelecimentos-comerciais-possam-instalar-mesas-cadeiras-e-guarda-sois-nas-pracas-publicas/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-que-estabelecimentos-comerciais-possam-instalar-mesas-cadeiras-e-guarda-sois-nas-pracas-publicas/image_mini" alt="Vereador propõe que estabelecimentos comerciais possam instalar mesas, cadeiras e guarda-sóis nas praças públicas" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Em sessão realizada nesta quarta-feira (30), a Câmara Municipal de Petrópolis aprovou, em regime de urgência, a indicação legislativa de autoria do vereador Dr. Aloisio que propõe ao Executivo Municipal o envio de projeto de lei para alteração do artigo 71 da Lei Municipal nº 8.239/2021, que integra o Código de Posturas do Município.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta, que segue a tendência já adotada em cidades como Curitiba, Belo Horizonte e Salvador, tem como objetivo permitir que estabelecimentos comerciais — como restaurantes, bares, cafés e lanchonetes — possam, mediante autorização e regulamentação prévia, utilizar parte das praças públicas para instalação de mesas, cadeiras e guarda-sóis. A mudança amplia o uso já previsto para passeios públicos, estendendo-o também às praças, respeitando critérios técnicos e urbanísticos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o vereador Dr. Aloisio, a medida é estratégica para a valorização dos espaços públicos, incentivo à convivência social e fomento à economia local, além de fortalecer o setor turístico e cultural da cidade. “Trata-se de um avanço para o ordenamento urbano e para a ocupação qualificada das nossas praças, que poderão se transformar em polos de convivência, lazer e desenvolvimento econômico”, afirmou o parlamentar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A justificativa da proposta destaca ainda o potencial da iniciativa para ampliar a arrecadação municipal, gerar empregos e tornar os espaços urbanos mais atrativos e seguros. A regulamentação deverá prever critérios como horário de funcionamento, responsabilidades dos permissionários pela manutenção do espaço, acessibilidade, segurança e fiscalização.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a aprovação da indicação, o Executivo Municipal será oficialmente instado a elaborar e encaminhar o respectivo projeto de lei para apreciação da Câmara.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-que-estabelecimentos-comerciais-possam-instalar-mesas-cadeiras-e-guarda-sois-nas-pracas-publicas</guid><pubDate>Sun, 05 Jan 2025 12:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Festa de São João Batista na Posse poderá ser reconhecida como Patrimônio Cultural de Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/festa-de-sao-joao-batista-na-posse-podera-ser-reconhecida-como-patrimonio-cultural-de-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/festa-de-sao-joao-batista-na-posse-podera-ser-reconhecida-como-patrimonio-cultural-de-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/festa-de-sao-joao-batista-na-posse-podera-ser-reconhecida-como-patrimonio-cultural-de-petropolis/image_mini" alt="Festa de São João Batista na Posse poderá ser reconhecida como Patrimônio Cultural de Petrópolis" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Nesta terça-feira (29), foi aprovado na Câmara Municipal o projeto de lei de autoria do vereador Marquinhos Almeida que declara como Patrimônio Cultural Imaterial do Município de Petrópolis/RJ a Festa e as Celebrações do Padroeiro São João Batista, realizadas anualmente pela Igreja Matriz da Posse, no 5º distrito da cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a nova legislação, serão reconhecidas oficialmente como parte do patrimônio imaterial da cidade as manifestações culturais e religiosas que compõem a festividade: a novena, a missa solene, a procissão tradicional e a festa popular.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Celebrada em 24 de junho, a Festa de São João Batista é uma das mais tradicionais do interior de Petrópolis, atraindo moradores e turistas com programação que une fé, cultura popular, gastronomia típica e expressões artísticas regionais. O evento movimenta a economia local e é considerado símbolo da identidade da comunidade da Posse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;“A festa de São João Batista é mais do que uma celebração religiosa — é um elo entre gerações, um motor cultural e um verdadeiro patrimônio vivo da nossa cidade. Esse reconhecimento é um marco na valorização da tradição do 5º distrito”&lt;/em&gt;, afirmou Marquinhos Almeida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A data, que já integra o calendário afetivo da região, é marcada por um costume antigo: o fechamento do comércio local durante o dia, para que famílias inteiras possam participar das celebrações. O projeto de lei pretende fortalecer a preservação dessas tradições e contribuir para a construção de políticas públicas voltadas à valorização das manifestações culturais populares.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/festa-de-sao-joao-batista-na-posse-podera-ser-reconhecida-como-patrimonio-cultural-de-petropolis</guid><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 10:06:00 GMT</pubDate></item><item><title>Projeto de Lei garante reconhecimento à tradição do montanhismo em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-garante-reconhecimento-a-tradicao-do-montanhismo-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-garante-reconhecimento-a-tradicao-do-montanhismo-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-garante-reconhecimento-a-tradicao-do-montanhismo-em-petropolis/image_mini" alt="Projeto de Lei garante reconhecimento à tradição do montanhismo em Petrópolis" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis aprovou nesta terça-feira (29) o projeto de lei de autoria do vereador Gil Magno que institui o “Dia do Montanhismo Petropolitano”, a ser celebrado anualmente no dia 28 de junho. A data passa a integrar oficialmente o Calendário de Eventos do Município.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A escolha desta data homenageia a fundação do Clube Excursionista de Petrópolis (CEP), criado em 1931. O CEP foi a segunda agremiação de montanhismo do Brasil, sendo referência histórica para a prática da atividade no país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;“A proposta é valorizar essa tradição centenária de Petrópolis com o montanhismo, estimular políticas públicas de preservação ambiental e incentivar o turismo de aventura com responsabilidade”&lt;/em&gt;, destacou o vereador Gil Magno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto reconhece a importância do montanhismo como atividade esportiva, cultural e ecológica, e fortalece o trabalho de comunidades locais que atuam na conservação de trilhas, na negociação de acessos e na difusão das boas práticas sustentáveis, em consonância com leis já existentes (Lei Municipal nº 7478/2016, nº 8065/2020 e nº 8394/2022).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A medida visa ainda fortalecer a imagem da cidade nos circuitos nacional e internacional de turismo ecológico, com ações educativas, produção de materiais informativos e valorização das áreas naturais de Petrópolis.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-garante-reconhecimento-a-tradicao-do-montanhismo-em-petropolis</guid><pubDate>Tue, 29 Apr 2025 17:23:00 GMT</pubDate></item><item><title>AGORA É LEI: Lei amplia horário de funcionamento do aterro sanitário de Pedro do Rio para descarte de entulho e lixo verde</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-lei-amplia-horario-de-funcionamento-do-aterro-sanitario-de-pedro-do-rio-para-descarte-de-entulho-e-lixo-verde</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-lei-amplia-horario-de-funcionamento-do-aterro-sanitario-de-pedro-do-rio-para-descarte-de-entulho-e-lixo-verde/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-lei-amplia-horario-de-funcionamento-do-aterro-sanitario-de-pedro-do-rio-para-descarte-de-entulho-e-lixo-verde/image_mini" alt="AGORA É LEI: Lei amplia horário de funcionamento do aterro sanitário de Pedro do Rio para descarte de entulho e lixo verde" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Foi sancionada a Lei nº 9.020/25, de autoria do presidente da Câmara Municipal de Petrópolis, vereador Júnior Coruja, que institui o horário oficial de funcionamento do aterro sanitário de Pedro do Rio para descarte de entulho e lixo verde, fixando-o das 7h às 17h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Localizado na BR-040, Km 49, no bairro Pedro do Rio, o aterro recebe, diariamente, mais de 100 caminhões caçamba — veículos essenciais à limpeza urbana da cidade. Antes da sanção da nova lei, o funcionamento se encerrava às 16h30, limitando o atendimento e gerando dificuldades operacionais para os trabalhadores que realizam o transporte de resíduos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Esse acréscimo de apenas 30 minutos representa um ganho significativo para os profissionais que mantêm nossa cidade limpa e organizada. Eles são parte fundamental na cadeia de preservação ambiental e merecem condições mais adequadas para exercer seu trabalho”, destacou o vereador.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-lei-amplia-horario-de-funcionamento-do-aterro-sanitario-de-pedro-do-rio-para-descarte-de-entulho-e-lixo-verde</guid><pubDate>Mon, 28 Apr 2025 19:08:00 GMT</pubDate></item><item><title>AGORA É LEI: Política municipal de estímulo ao empreendedorismo feminino</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-politica-municipal-de-estimulo-ao-empreendedorismo-feminino</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-politica-municipal-de-estimulo-ao-empreendedorismo-feminino/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-politica-municipal-de-estimulo-ao-empreendedorismo-feminino/image_mini" alt="AGORA É LEI: Política municipal de estímulo ao empreendedorismo feminino" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Foi sancionada a Lei de autoria do vereador Junior Paixão que institui a Política Municipal de Estímulo, Incentivo e Promoção da Mulher Empreendedora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A nova política municipal tem como objetivo promover a igualdade e a equidade de acesso das mulheres às atividades produtivas, incentivando a abertura e consolidação de novos negócios. A iniciativa também busca fomentar a capacitação das mulheres como líderes empreendedoras, proporcionando acesso à educação, capacitação técnica, crédito e difusão de tecnologias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Junior Paixão, a aprovação deste projeto representa um avanço significativo para o empoderamento econômico das mulheres. “O empreendedorismo é uma ferramenta fundamental para a emancipação feminina e para o desenvolvimento econômico da nossa cidade. Com esta nova política, buscamos criar condições favoráveis para que mais mulheres possam iniciar e expandir seus negócios, gerando renda e empregos”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Política Municipal prevê a criação de um ecossistema que envolva o governo municipal, empresárias, investidoras, aceleradoras, incubadoras, universidades e outras instituições. O intuito é promover conhecimento, debate e desenvolvimento de ações público-privadas voltadas para as micro e pequenas empresas lideradas por mulheres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre as diretrizes estabelecidas, destacam-se a desburocratização dos processos de abertura de empresas, a criação de canais facilitadores para acesso ao microcrédito e a promoção de eventos de capacitação. A lei também prevê a captação de recursos por meio de parcerias com instituições de ensino, entidades de apoio comercial, jurídico e empresarial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A implementação desta política visa não apenas fomentar o empreendedorismo feminino, mas também contribuir para o desenvolvimento econômico local e a inclusão produtiva das mulheres. A expectativa é que a iniciativa fortaleça o protagonismo das mulheres no mercado de negócios, impulsionando a economia do município e gerando oportunidades para novas empreendedoras.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-politica-municipal-de-estimulo-ao-empreendedorismo-feminino</guid><pubDate>Mon, 28 Apr 2025 11:14:00 GMT</pubDate></item><item><title>AGORA É LEI: Marcha Pró-Vida entra para o calendário oficial de Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-marcha-pro-vida-entra-para-o-calendario-oficial-de-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-marcha-pro-vida-entra-para-o-calendario-oficial-de-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-marcha-pro-vida-entra-para-o-calendario-oficial-de-petropolis/image_mini" alt="AGORA É LEI: Marcha Pró-Vida entra para o calendário oficial de Petrópolis" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Foi sancionada a Lei nº 9.018/25, de autoria do vereador Octavio Sampaio, que institui no calendário oficial do município de Petrópolis a Marcha Pró-Vida, a ser realizada anualmente no terceiro domingo de junho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Passando a integrar oficialmente o calendário de eventos cívicos do município, a iniciativa busca promover a valorização do direito à vida desde a concepção, ampliando o alcance das ações de conscientização já previstas em legislações anteriores, como o Dia Municipal do Nascituro e de Conscientização sobre os Riscos do Aborto, celebrado em 8 de outubro, instituído pela Lei nº 8.285/2022, também de autoria do parlamentar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;“O direito à vida é um princípio fundamental garantido pela Constituição Federal e por diversos tratados internacionais dos quais o Brasil é signatário. A Marcha Pró-Vida é um chamado à reflexão e à valorização desse direito desde o ventre materno”&lt;/em&gt;, declarou o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A nova legislação se apoia em fundamentos constitucionais e jurídicos — como o Artigo 5º da Constituição, o Pacto de São José da Costa Rica e o Código Civil Brasileiro —, todos reconhecendo a proteção da vida desde a concepção. A proposta ainda destaca os impactos físicos e emocionais do aborto induzido e reforça a necessidade de ações públicas voltadas à educação, prevenção e apoio à vida.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-marcha-pro-vida-entra-para-o-calendario-oficial-de-petropolis</guid><pubDate>Mon, 28 Apr 2025 09:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>AGORA É LEI: Isenção de estacionamento rotativo para pacientes oncológicos em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-isencao-de-estacionamento-rotativo-para-pacientes-oncologicos-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-isencao-de-estacionamento-rotativo-para-pacientes-oncologicos-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-isencao-de-estacionamento-rotativo-para-pacientes-oncologicos-em-petropolis/image_mini" alt="AGORA É LEI: Isenção de estacionamento rotativo para pacientes oncológicos em Petrópolis" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Foi promulgada a Lei 9014/25, de autoria do vereador Léo França, que concede isenção da tarifa do estacionamento rotativo para pacientes em tratamento oncológico residentes no município. A medida tem o objetivo de minimizar os desafios enfrentados por esses pacientes, garantindo mais conforto, dignidade e facilidade de acesso aos locais de tratamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a nova legislação, os pacientes terão direito ao "Cartão de Isenção de Estacionamento para Pacientes Oncológicos", que será emitido pela Companhia Petropolitana de Trânsito e Transportes (CPTrans). Para obtê-lo, será necessário apresentar documentos como identidade, CPF, comprovante de residência atualizado, laudo médico e documento do veículo em nome do paciente ou de seu responsável legal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O cartão terá validade de 12 meses e deverá ser renovado anualmente mediante apresentação de um laudo médico atualizado. Além disso, a CPTrans deverá disponibilizar vagas exclusivas para esses pacientes nas áreas de estacionamento rotativo, devidamente sinalizadas, semelhantes às já destinadas a idosos e pessoas com deficiência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para garantir o uso adequado do benefício, a legislação prevê penalidades para aqueles que fizerem uso indevido do cartão ou das vagas reservadas. As sanções incluem advertência, suspensão ou cancelamento do benefício, além de outras medidas previstas na legislação de trânsito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Léo França destacou a importância da medida para aliviar as dificuldades financeiras e logísticas enfrentadas pelos pacientes oncológicos. &lt;em&gt;"Esse projeto é uma resposta concreta às dificuldades que os pacientes oncológicos enfrentam diariamente. O alto custo da tarifa cobrada pela empresa responsável pelo estacionamento rotativo na cidade não pode ser mais um obstáculo para quem já lida com um tratamento tão difícil. Garantir essa isenção é uma questão de dignidade, cuidado e respeito com aqueles que mais precisam. Esse projeto é um passo importante para tornar Petrópolis uma cidade mais humana e acessível a todos"&lt;/em&gt;, afirmou o parlamentar.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-isencao-de-estacionamento-rotativo-para-pacientes-oncologicos-em-petropolis</guid><pubDate>Fri, 25 Apr 2025 13:20:00 GMT</pubDate></item><item><title>AGORA É LEI: Prioridade de matrícula escolar para filhos de idosos e pessoas com deficiência</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-prioridade-de-matricula-escolar-para-filhos-de-idosos-e-pessoas-com-deficiencia</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-prioridade-de-matricula-escolar-para-filhos-de-idosos-e-pessoas-com-deficiencia/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-prioridade-de-matricula-escolar-para-filhos-de-idosos-e-pessoas-com-deficiencia/image_mini" alt="AGORA É LEI: Prioridade de matrícula escolar para filhos de idosos e pessoas com deficiência" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Foi sancionada a Lei nº 9.016/25, de autoria do vereador Gil Magno, que garante à criança e ao adolescente cujos pais ou responsáveis sejam pessoas com deficiência ou com idade igual ou superior a 60 anos a prioridade de vaga em unidade da rede pública municipal de ensino mais próxima de sua residência. O objetivo da medida é garantir maior acessibilidade à educação para aqueles que enfrentam desafios relacionados ao deslocamento ou à inclusão, buscando, assim, minimizar dificuldades enfrentadas por essas famílias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para garantir o direito, os responsáveis deverão solicitar a prioridade de vaga junto à Secretaria de Educação ou diretamente na unidade escolar, apresentando a documentação necessária para a matrícula, comprovantes de deficiência ou idade avançada dos responsáveis, além de comprovante de residência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A legislatura visa promover a inclusão e o acesso à educação, respeitando as condições especiais de pessoas com deficiência ou idosas. A medida se baseia no princípio de proteção e priorização legal já estabelecido para esses grupos, estendendo essa proteção à educação de seus filhos ou tutelados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gil Magno destaca que a educação é um direito fundamental e que a medida busca equalizar as oportunidades de acesso, reduzindo dificuldades de mobilidade e proporcionando um atendimento mais adequado às necessidades dessas famílias. &lt;em&gt;"Essa é uma importante vitória para a inclusão social e a garantia de direitos, reforçando a importância de políticas públicas que atendam de forma igualitária as diversas realidades da população"&lt;/em&gt;, enfatiza o vereador.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-prioridade-de-matricula-escolar-para-filhos-de-idosos-e-pessoas-com-deficiencia</guid><pubDate>Fri, 25 Apr 2025 13:18:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>