<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Notícias — Câmara Municipal de Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias</link><description>Banco de notícias </description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Sat, 16 Aug 2025 01:08:58 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>AGORA É LEI: Programa Disque Antirracista para atendimento e acolhimento de vítimas de racismo é promulgado</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-programa-disque-antirracista-para-atendimento-e-acolhimento-de-vitimas-de-racismo-e-promulgado</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-programa-disque-antirracista-para-atendimento-e-acolhimento-de-vitimas-de-racismo-e-promulgado/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-programa-disque-antirracista-para-atendimento-e-acolhimento-de-vitimas-de-racismo-e-promulgado/image_mini" alt="AGORA É LEI: Programa Disque Antirracista para atendimento e acolhimento de vítimas de racismo é promulgado" title="Vereadora Professora Livia é autora da lei" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-c0d12192ae624e88976c31b2e845c2d1"&gt;
            Vereadora Professora Livia é autora da lei
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Foi promulgada nesta sexta-feira (15) a Lei Municipal nº 9.041/2025, de autoria da vereadora Professora Lívia, que institui, no município de Petrópolis, o Programa Disque Antirracista. A proposta é a criação de um canal oficial para receber denúncias de racismo, prestar acolhimento e encaminhar as vítimas aos órgãos competentes. A medida tem foco prioritário na população negra e busca garantir respostas mais rápidas e integradas contra casos de discriminação racial.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O programa será coordenado pela Secretaria de Governo, por meio da Coordenadoria de Promoção da Igualdade Racial, responsável por articular as ações com instituições como o Ministério Público, a Ordem dos Advogados do Brasil, o Conselho de Psicologia, universidades e demais entidades parceiras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Disque Antirracista terá como funções principais receber e encaminhar denúncias, garantir suporte jurídico, psicológico e assistencial às vítimas, monitorar medidas adotadas pelos órgãos competentes e criar um banco de dados para análise das ocorrências e aperfeiçoamento das políticas públicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a nova lei, os procedimentos para implementação deverão ser definidos em até 90 dias. Além de atuar no registro e acompanhamento das denúncias, o programa também permitirá apoio multiprofissional para oferecer atendimento humanizado às vítimas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a vereadora, a criação do canal é um passo importante para o enfrentamento ao racismo no município:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“&lt;em&gt;O racismo é uma realidade estrutural e dolorosa no Brasil. Muitas vezes, as vítimas não sabem a quem recorrer ou desistem diante das barreiras para registrar a denúncia. O Disque Antirracista será um instrumento para garantir acolhimento, orientação e encaminhamento adequado, além de fortalecer as políticas públicas de igualdade racial. É uma conquista de toda a cidade de Petrópolis&lt;/em&gt;”, afirmou Lívia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta reforça que o racismo, segundo a Constituição Federal, é crime inafiançável e imprescritível, e visa reafirmar o compromisso do município com a igualdade racial, os direitos humanos e o combate a todas as formas de discriminação.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-programa-disque-antirracista-para-atendimento-e-acolhimento-de-vitimas-de-racismo-e-promulgado</guid><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 18:08:00 GMT</pubDate></item><item><title>Projeto de Lei estabelece regras e punições contra sexualização infantil</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-estabelece-regras-e-punicoes-contra-sexualizacao-infantil</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-estabelece-regras-e-punicoes-contra-sexualizacao-infantil/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-estabelece-regras-e-punicoes-contra-sexualizacao-infantil/image_mini" alt="Projeto de Lei estabelece regras e punições contra sexualização infantil" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Foi aprovado, nesta quinta-feira (14), o projeto de lei de autoria do vereador Júnior Paixão que estabelece medidas de prevenção, combate e responsabilização contra a sexualização e a exposição inadequada de crianças e adolescentes em espaços públicos e privados, eventos, mídias e serviços no município.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A nova legislação proíbe a veiculação de imagens, textos, performances ou produtos que promovam conteúdo sexualizado ou “adultizado” para menores de idade, seja em ambientes públicos, eventos com apoio municipal ou materiais financiados pelo poder público. Também ficam vedadas campanhas publicitárias e ações promocionais com conteúdo sugestivo ou incompatível com a faixa etária infantil.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Segundo o vereador, a iniciativa está alinhada ao Estatuto da Criança e do Adolescente e à Constituição Federal, reforçando a obrigação da família, da sociedade e do Estado de garantir a proteção integral dos menores de idade, preservando seu desenvolvimento físico, psicológico e moral.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Entre as principais medidas, estão a criação de um Núcleo de Proteção à Infância, responsável por receber denúncias, fiscalizar eventos e articular ações com órgãos como o Conselho Tutelar e o Ministério Público; a obrigatoriedade de capacitação anual para servidores das áreas de educação, saúde, cultura, assistência social e segurança; e a promoção de campanhas educativas sobre os riscos da sexualização precoce e o uso seguro das redes sociais.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O texto ainda prevê sanções para quem descumprir a lei, que vão de advertência e multa até suspensão ou cassação de alvarás, dependendo da gravidade da infração. Os valores arrecadados com multas serão destinados a programas de proteção, prevenção e atendimento psicossocial a crianças e adolescentes.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-estabelece-regras-e-punicoes-contra-sexualizacao-infantil</guid><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 12:49:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara propõe Programa Municipal de Incentivo à Fruticultura em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-propoe-programa-municipal-de-incentivo-a-fruticultura-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-propoe-programa-municipal-de-incentivo-a-fruticultura-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-propoe-programa-municipal-de-incentivo-a-fruticultura-em-petropolis/image_mini" alt="Câmara propõe Programa Municipal de Incentivo à Fruticultura em Petrópolis" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;div class="Am aiL Al editable LW-avf tS-tW tS-tY" id=":t3"&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis aprovou, nesta quarta-feira (13), a indicação legislativa de autoria do vereador Júnior Paixão que sugere a criação do Programa Municipal de Incentivo à Fruticultura, com o objetivo de fortalecer a produção de frutas, ampliar a economia local e incentivar práticas agrícolas sustentáveis no município de Petrópolis.&lt;br&gt;&lt;br&gt;O programa prevê ações como doação de mudas frutíferas, assistência técnica por meio do órgão municipal responsável pela agricultura e pela EMATER, além de orientação para plantio, preparo do solo e manejo adequado das culturas. Os produtores interessados deverão comprovar sua atuação na agricultura familiar ou rural e atender a critérios de regularidade fiscal e ambiental.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Segundo o vereador, a iniciativa busca fortalecer a fruticultura como atividade econômica e sustentável, gerar empregos e renda no campo, evitar o êxodo rural, preservar áreas de proteção ambiental, nascentes e incentivar práticas agrícolas sustentáveis, aumentar a oferta de frutas na merenda escolar municipal e incentivar a instalação de agroindústrias familiares para beneficiamento das frutas.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“A fruticultura em Petrópolis tem grande potencial econômico e social. Com este programa, podemos apoiar pequenos produtores, ampliar pomares comerciais, gerar empregos, fortalecer a agricultura familiar e ainda aumentar a oferta de frutas na merenda escolar local”, destacou Júnior Paixão.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A indicação prevê que o município fiscalize fornecedores de mudas, assegure que as espécies distribuídas sejam adequadas ao clima local e defina anualmente a quantidade e variedade de mudas a serem disponibilizadas aos produtores.&lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-propoe-programa-municipal-de-incentivo-a-fruticultura-em-petropolis</guid><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 10:47:00 GMT</pubDate></item><item><title>Projeto de Lei cria o Programa Municipal do Artesanato para valorizar e fortalecer o trabalho dos artesãos</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-cria-o-programa-municipal-do-artesanato-para-valorizar-e-fortalecer-o-trabalho-dos-artesaos</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-cria-o-programa-municipal-do-artesanato-para-valorizar-e-fortalecer-o-trabalho-dos-artesaos/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-cria-o-programa-municipal-do-artesanato-para-valorizar-e-fortalecer-o-trabalho-dos-artesaos/image_mini" alt="Projeto de Lei cria o Programa Municipal do Artesanato para valorizar e fortalecer o trabalho dos artesãos" title="Vereador Carlos Alberto é o autor do projeto" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-89a253fc0e534ee6954b1b04cb506d5c"&gt;
            Vereador Carlos Alberto é o autor do projeto
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Foi aprovado, nesta quarta-feira (13), o projeto de lei de autoria do vereador Carlos Alberto que institui o Programa Municipal do Artesanato Petropolitano, que tem como objetivo valorizar o artesão, promover o desenvolvimento profissional e social da categoria e incentivar o artesanato como instrumento de trabalho e empreendedorismo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O programa prevê ações como capacitação por meio de cursos e oficinas, realização de feiras e exposições, incentivo à integração entre artesãos, melhoria da competitividade dos produtos e criação de espaços para divulgação e comercialização. Também contempla o mapeamento do setor na cidade, o estímulo à formalização, a participação em associações e cooperativas e o acesso a microcrédito e ações de fomento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra proposta é a criação da Rede Municipal do Empreendedorismo Artesanal, visando troca de experiências, intercâmbios e fortalecimento de negócios solidários ligados à economia criativa e ao cooperativismo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o projeto, serão cadastrados artesãos e empreendimentos artesanais, seguindo critérios estabelecidos pela Lei Federal nº 13.180/2015, e poderão ser firmadas parcerias com outros entes federativos e instituições privadas para execução das ações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Carlos Alberto, O artesanato é um setor com alto potencial de geração de trabalho e renda, além de contribuir para a preservação das tradições culturais. “É fundamental criar políticas públicas de apoio, capacitação e incentivo para que o artesanato petropolitano ganhe ainda mais visibilidade e competitividade nos mercados nacional e internacional”, destaca o vereador.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-cria-o-programa-municipal-do-artesanato-para-valorizar-e-fortalecer-o-trabalho-dos-artesaos</guid><pubDate>Thu, 14 Aug 2025 18:04:00 GMT</pubDate></item><item><title>Projeto de Lei propõe a instalação de mesas e cadeiras em praças públicas</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-garante-a-instalacao-de-mesas-e-cadeiras-em-pracas-publicas</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-garante-a-instalacao-de-mesas-e-cadeiras-em-pracas-publicas/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-garante-a-instalacao-de-mesas-e-cadeiras-em-pracas-publicas/image_mini" alt="Projeto de Lei propõe a instalação de mesas e cadeiras em praças públicas" title="Vereadores Gil Magno e Júnior Coruja são os autores do projeto" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-a7a45e998a09485389e025a07b41dddf"&gt;
            Vereadores Gil Magno e Júnior Coruja são os autores do projeto
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Foi aprovado nesta quarta-feira (13) o projeto de lei de autoria dos vereadores Gil Magno e Júnior Coruja que altera o artigo 71 da Lei Municipal nº 8.239/2021, autorizando, mediante consulta e regulamentação prévia, a instalação de mesas, cadeiras e guarda-sóis em parte do passeio ou praças públicas correspondente à testada do imóvel.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o vereador Gil Magno, a autorização será concedida pelo órgão competente, com base em croquis e critérios técnicos, urbanísticos e ambientais, respeitando normas de acessibilidade e mobilidade. O projeto segue exemplos de cidades como Curitiba, Belo Horizonte e Salvador, que já adotam regulamentações semelhantes com resultados positivos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A medida beneficia estabelecimentos como cafés, restaurantes e lanchonetes, além de permitir o uso por associações e para fins culturais e turísticos. O objetivo é incentivar a ocupação ordenada e responsável dos espaços públicos, estimulando a convivência social, o lazer e a segurança, ao mesmo tempo em que fomenta a economia local e o turismo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Com a nova redação, Petrópolis avança no ordenamento e na gestão sustentável dos espaços públicos, fortalecendo o caráter acolhedor e cultural da cidade, sem abrir mão da fiscalização e da preservação dos locais", afirmou o vereador Júnior Coruja.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto segue para a apreciação do Poder Executivo.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-garante-a-instalacao-de-mesas-e-cadeiras-em-pracas-publicas</guid><pubDate>Thu, 14 Aug 2025 14:20:00 GMT</pubDate></item><item><title>Projeto de Lei cria o Programa Municipal de Prevenção e Enfrentamento à Sexualização Precoce de Crianças e Adolescentes</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-cria-o-programa-municipal-de-prevencao-e-enfrentamento-a-sexualizacao-precoce-de-criancas-e-adolescentes</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-cria-o-programa-municipal-de-prevencao-e-enfrentamento-a-sexualizacao-precoce-de-criancas-e-adolescentes/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-cria-o-programa-municipal-de-prevencao-e-enfrentamento-a-sexualizacao-precoce-de-criancas-e-adolescentes/image_mini" alt="Projeto de Lei cria o Programa Municipal de Prevenção e Enfrentamento à Sexualização Precoce de Crianças e Adolescentes" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;div class="Am aiL Al editable LW-avf tS-tW tS-tY" id=":20l"&gt;Foi aprovado nesta quarta-feira (13) o projeto de lei de autoria do vereador Wesley Barreto que institui o Programa Municipal de Prevenção e Enfrentamento à Sexualização Precoce de Crianças e Adolescentes, iniciativa que busca proteger o desenvolvimento integral desse público e prevenir sua exposição a conteúdos, condutas ou práticas inadequadas à faixa etária.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A proposta define sexualização precoce como qualquer estímulo, indução ou exposição de crianças e adolescentes a imagens, comportamentos, mensagens ou conteúdos de natureza sexual que extrapolem sua capacidade emocional, psicológica, cognitiva ou física de compreensão, em conformidade com os princípios do Estatuto da Criança e do Adolescente (ECA).&lt;br&gt;&lt;br&gt;O programa será estruturado em quatro eixos principais: educação e conscientização social, com campanhas permanentes direcionadas a famílias, escolas, instituições comunitárias e à sociedade em geral; formação e capacitação de profissionais da educação, saúde, assistência social e segurança pública para identificação e combate a práticas de sexualização precoce; mobilização comunitária, incluindo a criação da Semana Municipal de Conscientização e Proteção contra a Sexualização Precoce; e apoio e atendimento por meio do fortalecimento de canais de denúncia e acolhimento, garantindo acompanhamento psicológico, social e jurídico às vítimas e famílias.&lt;br&gt;&lt;br&gt;As ações poderão ser desenvolvidas de forma articulada com conselhos tutelares, Conselho Municipal dos Direitos da Criança e do Adolescente (CMDCA), Ministério Público, entidades da sociedade civil e redes de ensino. A iniciativa pretende enfrentar um problema crescente, potencializado pelo acesso precoce à internet, redes sociais e conteúdos audiovisuais. &lt;br&gt;&lt;br&gt;“Sem orientação e supervisão, crianças e adolescentes podem ser expostos a mensagens e comportamentos inadequados, com impactos duradouros em sua saúde emocional, psicológica e social”, aponta o vereador Wesley Barreto.&lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-cria-o-programa-municipal-de-prevencao-e-enfrentamento-a-sexualizacao-precoce-de-criancas-e-adolescentes</guid><pubDate>Thu, 14 Aug 2025 10:55:00 GMT</pubDate></item><item><title>Audiência Pública trata sobre a titulação do Quilombo da Tapera</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/audiencia-publica-trata-sobre-a-titulacao-do-quilombo-da-tapera</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/audiencia-publica-trata-sobre-a-titulacao-do-quilombo-da-tapera/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/audiencia-publica-trata-sobre-a-titulacao-do-quilombo-da-tapera/image_mini" alt="Audiência Pública trata sobre a titulação do Quilombo da Tapera" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis realizou, no dia 5 de agosto, uma Audiência Pública com o tema “Titulação do Tapera: Debatendo Terra, Memória e Regularização Fundiária”, promovida pela vereadora Júlia Casamasso. A atividade teve como objetivo fortalecer o apoio institucional e popular à titulação das terras do Quilombo da Tapera, localizado no Vale do Cuiabá, em Itaipava, e ampliar o debate sobre direito à terra, memória e reparação histórica.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A audiência foi aberta ao público e contou com a presença de representantes do Instituto Chico Mendes de Conservação da Biodiversidade (ICMBIO), Jorge Nascimento, da Associação Estadual das Comunidades Quilombolas do Estado do Rio de Janeiro (ACQUILERJ) Ana Beatriz Nunes, da chefe da Divisão Quilombola do Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária (INCRA), Elisa Ribeiro, da advogada de Direitos Humanos Cecília Vieira, das lideranças quilombolas Denise Barbosa e Adão Casciano, além da vereadora Professora Lívia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fundada em 1847, ainda nos primeiros anos da cidade, a comunidade recebeu a doação testamentária feita à lavradora alforriada Sebastiana Augusta da Silva Correia, figura central na formação da comunidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2011, após o desastre socioambiental que atingiu a Região Serrana, a comunidade se reorganizou e buscou o reconhecimento formal como remanescente de quilombo. Ainda naquele ano, conquistou a Certidão de Autorreconhecimento emitida pela Fundação Cultural Palmares. Em 2013, teve início o processo de regularização fundiária junto ao INCRA, por provocação do Ministério Público Federal. A área reivindicada, de cerca de 594 hectares, localiza-se no bioma da Mata Atlântica, nas nascentes do Rio Santo Antônio, afluente direto do Rio Piabanha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Denise Barbosa, liderança da comunidade do Tapera, o processo de titulação enfrenta graves desafios. “O nosso processo está atrasado porque um servidor que era responsável por essa parte foi removido do INCRA, por isso estamos com a publicação do nosso RTID no Diário Oficial do Estado do RJ atrasada. Para mim isso é mais que um problema. É um desrespeito com nossa comunidade, que aguarda ansiosamente”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Denise destaca a importância da audiência como mais um marco na luta do Tapera. “Essa audiência pública vai ser de suma importância no fortalecimento, organização e engajamento da nossa comunidade, que luta pela defesa de nossos direitos e pela garantia de um futuro sustentável do nosso território. Vai dar mais evidência à nossa luta por nossos direitos à terra, pois enquanto a nossa titulação não sair do papel, vão continuar violando os nossos direitos. Não estamos pedindo nada de mais, pois a terra já é nossa por direito”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O direito à terra quilombola é garantido pela Constituição Federal, pelo Estatuto da Igualdade Racial e pela Convenção 169 da OIT, ratificada pelo Brasil. Apesar desses marcos legais e institucionais, o processo segue sem conclusão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A titulação das terras do Quilombo da Tapera é um passo fundamental na luta pelo direito à terra garantido pela Constituição, mas o que vemos é a morosidade e o descaso do Estado diante desse processo. Defender o Tapera é defender a memória negra, o direito à permanência no território e o fortalecimento das comunidades tradicionais. Sem terra não há liberdade, não há segurança e não há futuro. Essa audiência é mais um marco de resistência e de mobilização popular em defesa de um modelo de cidade e de país onde o povo tenha vez, voz e chão”, afirma a vereadora Júlia Casamasso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Deliberou-se pelos seguintes encaminhamentos: (1) remeter expediente ao Instituto Chico Mendes de Conservação da Biodiversidade (ICMBio) e (2) ao Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária (INCRA), com a finalidade de formalizar as posições técnicas e jurídicas pertinentes, bem como obter compreensão estruturada acerca dos prazos e protocolos aplicáveis. Foi igualmente aprovada a constituição de um Grupo de Trabalho destinado ao acompanhamento permanente dos processos em curso. Ademais, será encaminhada solicitação à Câmara Municipal para que seja considerada a inclusão da do Quilombo do Tapera no Plano Plurianual (PPA).&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/audiencia-publica-trata-sobre-a-titulacao-do-quilombo-da-tapera</guid><pubDate>Thu, 14 Aug 2025 08:56:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara aprova projeto que declara o Hortomercado Municipal de Itaipava como Patrimônio Cultural e Imaterial</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-projeto-que-declara-o-hortomercado-municipal-de-itaipava-como-patrimonio-cultural-e-imaterial</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-projeto-que-declara-o-hortomercado-municipal-de-itaipava-como-patrimonio-cultural-e-imaterial/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-projeto-que-declara-o-hortomercado-municipal-de-itaipava-como-patrimonio-cultural-e-imaterial/image_mini" alt="Câmara aprova projeto que declara o Hortomercado Municipal de Itaipava como Patrimônio Cultural e Imaterial" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Foi aprovado nesta quarta-feira (13), na Câmara Municipal de Petrópolis, o Projeto de Lei de autoria dos vereadores Marquinhos Almeida (autor) e Gil Magno (coautor) que declara o Hortomercado Municipal de Petrópolis José Carneiro Dias, localizado no distrito de Itaipava, como Patrimônio Cultural e Imaterial do povo petropolitano. A medida reconhece a relevância histórica, social e econômica do espaço, que completa 36 anos de funcionamento em agosto de 2025.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Considerado um dos principais centros de comercialização de produtos hortifrutigranjeiros da cidade, o Hortomercado é também referência em turismo rural e gastronomia. Criado para organizar o espaço rural no município, conta atualmente com 36 boxes que comercializam hortaliças, frutas, flores, laticínios e produtos artesanais em sua maioria provenientes de negócios familiares que passam de geração em geração.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o vereador Marquinhos Almeida, além de sua importância econômica, o Hortomercado é reconhecido por sua estrutura sustentável, com uso de energia solar, economia de água e práticas de reciclagem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta não implica tombamento imediato, mas busca dar o primeiro passo para garantir sua preservação, cabendo ao Poder Executivo, posteriormente, iniciar o processo administrativo que poderá transformá-lo oficialmente em bem tombado, conforme previsto na Lei Orgânica Municipal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o vereador Gil Magno, a preservação do Hortomercado significa manter viva parte da história e da identidade de Petrópolis, assegurando que este espaço, tão presente no cotidiano e na memória da população, continue a ser referência no abastecimento, na valorização da agricultura local e no fortalecimento da economia rural.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-projeto-que-declara-o-hortomercado-municipal-de-itaipava-como-patrimonio-cultural-e-imaterial</guid><pubDate>Wed, 13 Aug 2025 17:48:00 GMT</pubDate></item><item><title>Projeto de Lei institui o “Agosto Laranja” para conscientização sobre a Esclerose Múltipla</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-institui-o-201cagosto-laranja201d-para-conscientizacao-sobre-a-esclerose-multipla</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-institui-o-201cagosto-laranja201d-para-conscientizacao-sobre-a-esclerose-multipla/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-institui-o-201cagosto-laranja201d-para-conscientizacao-sobre-a-esclerose-multipla/image_mini" alt="Projeto de Lei institui o “Agosto Laranja” para conscientização sobre a Esclerose Múltipla" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Foi aprovado nesta terça-feira (12) o Projeto de Lei de autoria do vereador Marquinhos Almeida que institui oficialmente no calendário oficial do município, o Mês “Agosto Laranja”, dedicado à conscientização e prevenção da Esclerose Múltipla. A iniciativa, que segue diretriz já adotada nacionalmente, busca ampliar o conhecimento da população sobre a doença e estimular ações educativas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o vereador, durante todo o mês de agosto, prédios públicos poderão ser iluminados com luzes na cor laranja símbolo da campanha e serão promovidas palestras, eventos e atividades em instituições de saúde públicas, conveniadas e privadas. Também estão previstas campanhas de mídia e distribuição de materiais informativos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Esclerose Múltipla (EM) é uma doença inflamatória, crônica e autoimune que afeta o sistema nervoso central. Segundo a Associação Brasileira de Esclerose Múltipla (ABEM), estima-se que existam cerca de 40 mil casos no Brasil, sendo a maioria em mulheres jovens, entre 18 e 30 anos. Apesar de rara, a doença pode causar sintomas que afetam a qualidade de vida, mas o diagnóstico precoce e o tratamento adequado ajudam a controlar sua evolução.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O tratamento da EM inclui medicamentos disponíveis também no Sistema Único de Saúde (SUS) e terapias complementares, como fisioterapia, terapia ocupacional, exercícios físicos e alimentação equilibrada.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-institui-o-201cagosto-laranja201d-para-conscientizacao-sobre-a-esclerose-multipla</guid><pubDate>Wed, 13 Aug 2025 15:40:00 GMT</pubDate></item><item><title>Projeto de lei garante espaço e fomento ao artesanato em eventos públicos de Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-garante-espaco-e-fomento-ao-artesanato-em-eventos-publicos-de-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-garante-espaco-e-fomento-ao-artesanato-em-eventos-publicos-de-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-garante-espaco-e-fomento-ao-artesanato-em-eventos-publicos-de-petropolis/image_mini" alt="Projeto de lei garante espaço e fomento ao artesanato em eventos públicos de Petrópolis" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Foi aprovado nesta quinta-feira (07) o projeto de lei de autoria do vereador Tiago Leite que declara o artesanato como patrimônio municipal cultural, histórico, artístico e imaterial. A proposta reconhece o valor simbólico, social e econômico da atividade artesanal para a identidade da cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o projeto, o artesanato é definido como atividade predominantemente manual, com auxílio eventual de ferramentas e equipamentos, sendo expressão legítima da cultura local. A propositura também determina que o Poder Público fomente o desenvolvimento das atividades artesanais, com incentivo à realização de eventos, oficinas e projetos que fortaleçam o setor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro ponto de destaque é a obrigatoriedade de que eventos realizados com verbas ou estruturas públicas disponibilizem espaço gratuito para a comercialização e exposição de produtos artesanais. Esse espaço será reservado às associações artesanais formalmente constituídas, sendo vedada qualquer cobrança de participação aos seus associados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A medida ainda prevê a criação de um Banco Municipal de Artesãos, com dados dos profissionais e descrição de suas atividades, além da possibilidade de emissão da Carteira Municipal do Artesão, instrumento que visa facilitar o acesso a programas de apoio e políticas públicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o vereador Tiago Leite, a proposta visa valorizar as expressões culturais locais, gerar renda e fomentar a economia criativa: &lt;em&gt;“O artesanato é mais do que uma atividade econômica, é uma forma de manter vivas nossas tradições. É dever do poder público reconhecer, proteger e fortalecer esse setor, que representa tanto a identidade de Petrópolis quanto o talento dos nossos artesãos”&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-garante-espaco-e-fomento-ao-artesanato-em-eventos-publicos-de-petropolis</guid><pubDate>Fri, 08 Aug 2025 11:23:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereadora propõe Programa de Aproveitamento de Madeira de Podas de Árvores em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereadora-propoe-programa-de-aproveitamento-de-madeira-de-podas-de-arvores-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereadora-propoe-programa-de-aproveitamento-de-madeira-de-podas-de-arvores-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereadora-propoe-programa-de-aproveitamento-de-madeira-de-podas-de-arvores-em-petropolis/image_mini" alt="Vereadora propõe Programa de Aproveitamento de Madeira de Podas de Árvores em Petrópolis" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis aprovou, nesta quarta-feira (06), a indicação legislativa de autoria da vereadora Gilda Beatriz que sugere a criação do Programa de Aproveitamento de Madeira de Podas de Árvores no município.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A proposta tem como objetivo transformar os resíduos provenientes das podas em recursos úteis, promovendo benefícios ambientais e econômicos, além de contribuir para a redução do desmatamento.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;De acordo com a parlamentar, os galhos, folhas e demais sobras das podas poderão ser utilizados na produção de lenha para fornos de cerâmicas, olarias, pizzarias e lareiras. Além disso, o material poderá ser reaproveitado na confecção de utensílios, ferramentas e na produção de adubos orgânicos, com aplicação em praças e jardins públicos. A iniciativa visa ainda estimular práticas sustentáveis e promover uma gestão mais eficiente dos resíduos urbanos.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;“É uma proposta que alia sustentabilidade, economia e responsabilidade ambiental. Precisamos dar um destino inteligente e proveitoso a um material que hoje, muitas vezes, é simplesmente descartado”, destaca Gilda Beatriz.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereadora-propoe-programa-de-aproveitamento-de-madeira-de-podas-de-arvores-em-petropolis</guid><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 12:26:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereador propõe criação do Programa Aceiros da Prevenção em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-criacao-do-programa-aceiros-da-prevencao-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-criacao-do-programa-aceiros-da-prevencao-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-criacao-do-programa-aceiros-da-prevencao-em-petropolis/image_mini" alt="Vereador propõe criação do Programa Aceiros da Prevenção em Petrópolis" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis aprovou, nesta quarta-feira (06), a indicação legislativa de autoria do vereador Júnior Paixão que tem como objetivo combater os incêndios florestais e preservar as áreas verdes de Petrópolis através do Programa Aceiros da Prevenção.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A iniciativa visa atender moradores e proprietários de áreas rurais ou próximas a unidades de conservação que não dispõem de recursos financeiros para realizar os aceiros — faixas de proteção que impedem a propagação do fogo em áreas de vegetação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta busca promover o mapeamento de risco de incêndios florestais no município e identificar as regiões prioritárias para a execução dos aceiros, especialmente aquelas com histórico de queimadas ou maior vulnerabilidade ambiental.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Petrópolis sofre todos os anos com queimadas e incêndios que afetam o meio ambiente, comprometem nascentes, colocam a saúde da população em risco e agravam doenças respiratórias, principalmente em crianças”, destaca o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Embora existam legislações estadual e federal que tratam do controle de queimadas, a indicação ressalta que elas não contemplam a realidade de muitos moradores que não têm condições financeiras de realizar a manutenção adequada de seus terrenos. O Programa Aceiros da Prevenção, portanto, pretende preencher essa lacuna, garantindo maior segurança, proteção ambiental e qualidade de vida para todos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A iniciativa também visa contribuir para a preservação dos recursos hídricos, a proteção da biodiversidade local e a mitigação dos impactos das mudanças climáticas. “Recursos investidos nessa prevenção trarão grandes benefícios para o município”, conclui Júnior Paixão.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-criacao-do-programa-aceiros-da-prevencao-em-petropolis</guid><pubDate>Sun, 08 Jun 2025 16:40:00 GMT</pubDate></item><item><title>Projeto de Lei poderá incluir o “Dia Municipal do Plantio de Árvores” no calendário oficial</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-podera-incluir-o-201cdia-municipal-do-plantio-de-arvores201d-no-calendario-oficial</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-podera-incluir-o-201cdia-municipal-do-plantio-de-arvores201d-no-calendario-oficial/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-podera-incluir-o-201cdia-municipal-do-plantio-de-arvores201d-no-calendario-oficial/image_mini" alt="Projeto de Lei poderá incluir o “Dia Municipal do Plantio de Árvores” no calendário oficial" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Foi aprovado na Câmara, nesta quarta-feira (06), o projeto de lei de autoria do vereador Thiago Damaceno que institui o “Dia Municipal do Plantio de Árvores – Tempo de Plantar”, a ser comemorado anualmente no primeiro domingo de dezembro, com o objetivo de promover a conscientização ambiental e estimular a recuperação da Mata Atlântica.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta visa incluir a data no calendário oficial do município e prevê uma série de ações a serem promovidas pelo Poder Executivo, como plantio de árvores em diferentes regiões da cidade, palestras educativas, seminários sobre meio ambiente e atividades voltadas ao incentivo da recomposição da vegetação nativa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A iniciativa reconhece a importância da Mata Atlântica, um dos biomas mais ricos em biodiversidade do mundo, que abriga cerca de 70% das espécies de árvores e 40% dos mamíferos endêmicos do Brasil. Originalmente presente em mais de 1,3 milhão de km² do território nacional, o bioma hoje conta com apenas 29% de sua cobertura original, em consequência da ocupação humana e da degradação ambiental.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o vereador, a criação da data representa uma oportunidade de mobilizar a sociedade civil, instituições públicas e privadas em torno da necessidade de preservar e recuperar o bioma, reforçando o compromisso de Petrópolis com a sustentabilidade e a proteção ambiental.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto visa contribuir não apenas para o aumento da cobertura vegetal no município, mas também para a formação de uma consciência ambiental mais sólida entre os cidadãos, especialmente as novas gerações.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-podera-incluir-o-201cdia-municipal-do-plantio-de-arvores201d-no-calendario-oficial</guid><pubDate>Sun, 08 Jun 2025 16:28:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereador propõe programa que permite compensação de dívidas de ISS com prestação de serviços de saúde</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-programa-que-permite-compensacao-de-dividas-de-iss-com-prestacao-de-servicos-de-saude</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-programa-que-permite-compensacao-de-dividas-de-iss-com-prestacao-de-servicos-de-saude/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-programa-que-permite-compensacao-de-dividas-de-iss-com-prestacao-de-servicos-de-saude/image_mini" alt="Vereador propõe programa que permite compensação de dívidas de ISS com prestação de serviços de saúde" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis aprovou, nesta terça-feira (05), a indicação legislativa de autoria do vereador Dr. Aloísio Barbosa que propõe a criação do Programa de Compensação de Débitos de ISSQN por meio da Prestação de Serviços de Saúde no município de Petrópolis. A iniciativa, voltada a pessoas jurídicas da área da saúde, visa transformar dívidas tributárias inscritas em dívida ativa em benefícios diretos para a população, por meio de atendimento médico especializado, exames, procedimentos ambulatoriais e cirurgias eletivas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta prevê que hospitais, clínicas e laboratórios com débitos de ISSQN possam, mediante convênio com o município, quitar seus tributos prestando serviços à rede pública de saúde. O projeto estipula regras claras, fiscalização rigorosa, avaliação técnica e controle social, garantindo total transparência na execução.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Dr. Aloisio, a medida trará múltiplos benefícios: “Estamos propondo uma forma inteligente e responsável de fortalecer o sistema público de saúde sem aumentar os gastos da Prefeitura. É uma solução que beneficia a população, incentiva a regularização fiscal e amplia o acesso aos serviços médicos”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os principais objetivos do programa estão ampliar e qualificar a oferta de serviços de saúde, especialmente em áreas mais vulneráveis, reduzir filas de espera no SUS por meio da oferta de atendimentos especializados, estimular a regularização de débitos por parte das instituições privadas e otimizar a arrecadação convertendo dívidas em serviços essenciais à população.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta ainda exige que os serviços prestados sejam previamente aprovados pela Secretaria Municipal de Saúde e avaliados com base em valores de mercado ou do SUS, assegurando a justa compensação. A regulamentação também exigirá que todas as instituições interessadas participem de chamamento público, vedando qualquer tipo de favorecimento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto tem amparo na Constituição Federal, na Lei de Responsabilidade Fiscal e na Lei Complementar nº 116/2003, que trata do ISSQN. Dr. Aloisio destaca que a proposta poderá servir de modelo para outros municípios que busquem soluções criativas, eficientes e legais para melhorar a saúde pública e recuperar créditos tributários.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-programa-que-permite-compensacao-de-dividas-de-iss-com-prestacao-de-servicos-de-saude</guid><pubDate>Sun, 08 Jun 2025 10:29:00 GMT</pubDate></item><item><title>Projeto de lei proíbe interrupção de serviços essenciais por falhas no sistema de cobrança</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-proibe-interrupcao-de-servicos-essenciais-por-falhas-no-sistema-de-cobranca</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-proibe-interrupcao-de-servicos-essenciais-por-falhas-no-sistema-de-cobranca/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-proibe-interrupcao-de-servicos-essenciais-por-falhas-no-sistema-de-cobranca/image_mini" alt="Projeto de lei proíbe interrupção de serviços essenciais por falhas no sistema de cobrança" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Foi aprovado nesta terça-feira (05) o projeto de lei de autoria do presidente da Casa, vereador Júnior Coruja, que proíbe o corte dos serviços de fornecimento de energia elétrica e água nos casos em que houver pagamento em duplicidade por parte do consumidor, até que a situação seja devidamente apurada e regularizada pelas prestadoras de serviço.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta tem como objetivo proteger o cidadão de penalidades indevidas, especialmente em situações provocadas por falhas administrativas, problemas técnicos nos sistemas de cobrança ou erros bancários que levem ao pagamento repetido de uma mesma fatura. Nesses casos, enquanto a duplicidade não for resolvida, as concessionárias ficam impedidas de interromper o fornecimento dos serviços.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, o projeto estabelece que as empresas deverão restituir o valor pago em duplicidade no prazo máximo de dez dias corridos, podendo o consumidor optar entre crédito na próxima fatura ou reembolso em conta bancária. A medida ainda determina que a prestadora comunique formalmente ao consumidor o reconhecimento do erro e o processo de regularização da situação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em caso de corte indevido por erro de pagamento em duplicidade, a empresa será obrigada a realizar a religação do serviço de forma imediata e sem custos adicionais, no prazo máximo de 24 horas após a reclamação. O descumprimento das normas previstas na lei poderá acarretar multa administrativa e outras penalidades previstas na legislação de defesa do consumidor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o vereador Júnior Coruja, a aprovação do projeto representa um avanço na defesa dos direitos da população. “Água e energia são serviços essenciais à dignidade humana. Não podemos permitir que o consumidor sofra com cortes injustos por falhas que não são de sua responsabilidade. Esse projeto é uma garantia de justiça e respeito”, destacou o parlamentar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto segue agora para análise do Poder Executivo, que poderá sancionar a proposta.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-proibe-interrupcao-de-servicos-essenciais-por-falhas-no-sistema-de-cobranca</guid><pubDate>Thu, 08 May 2025 17:58:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara de Petrópolis homenageia servidor com denominação da sede da COMDEP em Itaipava</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-de-petropolis-homenageia-servidor-com-denominacao-da-sede-da-comdep-em-itaipava</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-de-petropolis-homenageia-servidor-com-denominacao-da-sede-da-comdep-em-itaipava/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-de-petropolis-homenageia-servidor-com-denominacao-da-sede-da-comdep-em-itaipava/image_mini" alt="Câmara de Petrópolis homenageia servidor com denominação da sede da COMDEP em Itaipava" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis aprovou nesta terça-feira (05) o Projeto de Lei de autoria do presidente da Casa, vereador Júnior Coruja, que denomina “Carlos Alberto do Vale – Chiquinho da COMDEP” (in memorian) a sede da Companhia de Desenvolvimento de Petrópolis (COMDEP), localizada no Terceiro Distrito, em Itaipava.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A homenagem reconhece o legado de Carlos Alberto do Vale, o “Chiquinho da COMDEP”, servidor exemplar que dedicou 16 anos de sua vida à companhia, sendo 12 anos como Agente Regional e 4 anos como Gerente Distrital na região. Ao longo de sua trajetória, Chiquinho liderou importantes obras e ações em benefício da população, como a reforma do Cemitério Municipal do Terceiro Distrito e iniciativas de limpeza e conservação urbana.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Mesmo enfrentando um câncer, Chiquinho atuou voluntariamente no resgate e apoio às vítimas da tragédia climática de 2011 no Vale do Cuiabá, reforçando seu espírito comunitário e compromisso com a cidade. Sua dedicação foi reconhecida por instituições sociais, esportivas e religiosas, além de receber Moções Congratulatórias da Câmara.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;“A história de vida de Chiquinho inspira todos nós. Dar o nome dele à sede da COMDEP em Itaipava é um ato de justiça, respeito e gratidão a um servidor público que fez a diferença na vida de muitas pessoas”, destacou Júnior Coruja.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-de-petropolis-homenageia-servidor-com-denominacao-da-sede-da-comdep-em-itaipava</guid><pubDate>Thu, 08 May 2025 17:38:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereador propõe ampliação da gratuidade no estacionamento rotativo para doadores de sangue</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-ampliacao-da-gratuidade-no-estacionamento-rotativo-para-doadores-de-sangue</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-ampliacao-da-gratuidade-no-estacionamento-rotativo-para-doadores-de-sangue/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-ampliacao-da-gratuidade-no-estacionamento-rotativo-para-doadores-de-sangue/image_mini" alt="Vereador propõe ampliação da gratuidade no estacionamento rotativo para doadores de sangue" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis aprovou, nesta terça-feira (05), a indicação legislativa de autoria do vereador Dr. Aloísio Barbosa sugerindo a alteração do artigo 1º da Lei nº 7.637, de 28 de fevereiro de 2018, com o objetivo de ampliar o tempo de gratuidade no estacionamento rotativo público para doadores de sangue. A proposta visa estender o benefício de uma para duas horas gratuitas, como forma de facilitar e incentivar esse importante ato de solidariedade.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o parlamentar, a doação de sangue é essencial para o funcionamento do sistema de saúde e, muitas vezes, o tempo atualmente concedido não é suficiente para abranger todo o processo, que inclui cadastro, coleta, recuperação e eventuais imprevistos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A ampliação da gratuidade no estacionamento é uma forma de valorizar quem doa sangue e eliminar barreiras que possam desestimular a adesão. Um gesto simples, como essa hora adicional, pode fazer toda a diferença na vida de quem precisa de uma transfusão”, afirmou Dr. Aloisio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O anteprojeto proposto mantém os demais dispositivos da lei inalterados, modificando apenas o artigo 1º para assegurar o tempo de duas horas de isenção. A medida, segundo o vereador, além de ser um reconhecimento simbólico, contribui diretamente para o aumento nos estoques dos bancos de sangue, beneficiando toda a população.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta agora aguarda análise do Poder Executivo para que possa ser transformada em projeto de lei e, futuramente, votada na Câmara Municipal.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-ampliacao-da-gratuidade-no-estacionamento-rotativo-para-doadores-de-sangue</guid><pubDate>Thu, 08 May 2025 17:29:00 GMT</pubDate></item><item><title>AGORA É LEI: Nivelamento de tampas e caixas de inspeção em vias públicas se torna obrigatório em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-nivelamento-de-tampas-e-caixas-de-inspecao-em-vias-publicas-se-torna-obrigatorio-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-nivelamento-de-tampas-e-caixas-de-inspecao-em-vias-publicas-se-torna-obrigatorio-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-nivelamento-de-tampas-e-caixas-de-inspecao-em-vias-publicas-se-torna-obrigatorio-em-petropolis/image_mini" alt="AGORA É LEI: Nivelamento de tampas e caixas de inspeção em vias públicas se torna obrigatório em Petrópolis" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Foi sancionada a Lei Municipal nº 9.067/2025, de autoria do presidente da Câmara Municipal de Petrópolis, vereador Júnior Coruja, que torna obrigatória a realização do nivelamento de tampões, caixas de inspeção e tampas metálicas de telefonia, energia elétrica e esgoto cloacal sempre que forem executadas obras de pavimentação, recapeamento, reconstrução, tapa-buracos ou qualquer outro serviço de manutenção em passeios e vias públicas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A nova legislação determina que a responsabilidade pelo nivelamento cabe às empresas concessionárias dos serviços, que deverão atuar de forma conjunta com o Poder Público Municipal durante a execução das obras. O objetivo principal da medida é garantir mais segurança para pedestres, ciclistas e motoristas, evitando desníveis que podem causar acidentes ou danificar veículos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a lei, o nivelamento deverá ocorrer simultaneamente à realização das obras por parte do Executivo Municipal. Para isso, a Prefeitura deverá comunicar previamente as empresas responsáveis pelas caixas e tampas, solicitando o acompanhamento da execução dos serviços. Caso o nivelamento não seja feito pelas empresas no prazo adequado, a Prefeitura poderá realizar a intervenção e, posteriormente, ser ressarcida pelas concessionárias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta surgiu da necessidade de coibir um problema recorrente nas ruas da cidade: após a aplicação de nova pavimentação ou tapa-buracos, muitos tampões e caixas metálicas permanecem afundados ou elevados, criando obstáculos perigosos nas vias. Essas irregularidades são capazes de provocar acidentes, além de comprometer a durabilidade do próprio asfalto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"A sanção da lei representa um avanço importante na gestão urbana, contribuindo para a melhoria da infraestrutura viária e promovendo a responsabilidade compartilhada entre o poder público e as concessionárias de serviços. A expectativa é que, com a aplicação efetiva da norma, a cidade passe a ter vias mais seguras, acessíveis e organizadas", Destacou o vereador Júnior Coruja.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-nivelamento-de-tampas-e-caixas-de-inspecao-em-vias-publicas-se-torna-obrigatorio-em-petropolis</guid><pubDate>Wed, 08 Jan 2025 14:52:00 GMT</pubDate></item><item><title>AGORA É LEI: Festival AgroSerra é declarado Patrimônio Cultural Imaterial de Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-festival-agroserra-e-declarado-patrimonio-cultural-imaterial-de-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-festival-agroserra-e-declarado-patrimonio-cultural-imaterial-de-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-festival-agroserra-e-declarado-patrimonio-cultural-imaterial-de-petropolis/image_mini" alt="AGORA É LEI: Festival AgroSerra é declarado Patrimônio Cultural Imaterial de Petrópolis" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Foi promulgada a Lei nº 9.065/2025, de autoria dos vereadores Gil Magno e Júnior Paixão, que declara como o Festival AgroSerra – Da Roça ao Prato como Patrimônio Cultural de Natureza Imaterial do Município de Petrópolis. A nova legislação reconhece oficialmente a relevância cultural, social e econômica do evento, realizado anualmente no mês de julho, na Praça José Rodrigues de Lima, no distrito de Secretário.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Criado em 2015 pelo Instituto Caminho da Roça (ICR), o festival celebra neste ano uma década de existência. Ao longo de sua trajetória, o AgroSerra se consolidou como um espaço de valorização da cultura local, da produção da roça e do empreendedorismo sustentável. O evento reúne produtores rurais, artesãos, chefs, artistas e a comunidade em geral, promovendo o consumo consciente e fortalecendo a economia criativa da região.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo os vereadores Gil Magno e Júnior Paixão, o festival tem gerado impacto direto na economia da região, ampliando oportunidades de negócios, fortalecendo vínculos comunitários e colocando em evidência iniciativas que preservam o modo de vida da roça, Além disso, contribui significativamente para o turismo sustentável, atraindo visitantes e fortalecendo a imagem de Petrópolis como cidade comprometida com a sustentabilidade, a cultura e o bem-estar social.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a sanção da lei, o município passa a reconhecer oficialmente a importância do festival para a identidade cultural petropolitana. A iniciativa busca preservar e fomentar tradições ligadas à gastronomia, ao artesanato e à produção rural, integrando ações culturais e de sustentabilidade que vêm sendo desenvolvidas de forma contínua pelo Instituto Caminho da Roça.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-festival-agroserra-e-declarado-patrimonio-cultural-imaterial-de-petropolis</guid><pubDate>Wed, 08 Jan 2025 14:01:00 GMT</pubDate></item><item><title>AGORA É LEI: “Parceiro do Autista” valoriza empresas que oferecem inclusão e apoio a famílias de pessoas com TEA</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-201cparceiro-do-autista201d-valoriza-empresas-que-oferecem-inclusao-e-apoio-a-familias-de-pessoas-com-tea</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-201cparceiro-do-autista201d-valoriza-empresas-que-oferecem-inclusao-e-apoio-a-familias-de-pessoas-com-tea/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-201cparceiro-do-autista201d-valoriza-empresas-que-oferecem-inclusao-e-apoio-a-familias-de-pessoas-com-tea/image_mini" alt="AGORA É LEI: “Parceiro do Autista” valoriza empresas que oferecem inclusão e apoio a famílias de pessoas com TEA" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Foi promulgada a Lei nº 9.025/2025, de autoria do vereador Wesley Barreto, que institui o selo "Parceiro do Autista". A medida visa reconhecer e incentivar os estabelecimentos comerciais que concedam, no mínimo, 10% de desconto em produtos e serviços às famílias de pessoas com Transtorno do Espectro Autista (TEA).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O selo será concedido pela Prefeitura por meio do órgão competente, mediante a assinatura de um termo de compromisso, apresentação de documentação e comprovação do benefício aos usuários identificados por laudo médico ou pela Carteira de Identificação da Pessoa com Transtorno do Espectro Autista (CIPTEA).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A validade do selo é de um ano, podendo ser renovada anualmente mediante verificação da continuidade do desconto. A Prefeitura também poderá promover campanhas de conscientização para ampliar a adesão de empresas e fortalecer a cultura da inclusão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A nova legislação inclui e acolhe as famílias atípicas, além de proporcionar visibilidade positiva às empresas que se engajam em práticas socialmente responsáveis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o vereador Wesley Barreto, “essa lei é um passo concreto na construção de uma cidade mais justa, que reconhece as dificuldades das famílias com pessoas autistas e estimula o setor privado a ser parte ativa dessa transformação social”.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-201cparceiro-do-autista201d-valoriza-empresas-que-oferecem-inclusao-e-apoio-a-familias-de-pessoas-com-tea</guid><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 13:43:00 GMT</pubDate></item><item><title>AGORA É LEI: Petrópolis amplia combate ao bullying e cyberbullying nas escolas</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-petropolis-amplia-combate-ao-bullying-e-cyberbullying-nas-escolas</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-petropolis-amplia-combate-ao-bullying-e-cyberbullying-nas-escolas/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-petropolis-amplia-combate-ao-bullying-e-cyberbullying-nas-escolas/image_mini" alt="AGORA É LEI: Petrópolis amplia combate ao bullying e cyberbullying nas escolas" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Foi sancionada a Lei Municipal nº 9.063/2025, de autoria do vereador Thiago Damaceno, que é decorrente da atualização da Lei Municipal nº 6.858/2011, que trata da inclusão de medidas de conscientização, prevenção e combate ao bullying e ao cyberbullying escolar nas unidades de ensino do município de Petrópolis. Com a nova legislação, as regras foram modernizadas, ampliadas e alinhadas à realidade atual, garantindo mais proteção a estudantes, pais, profissionais da educação e à comunidade escolar.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A nova lei determina que creches, centros de educação infantil e escolas de ensino fundamental e médio devem incluir no projeto pedagógico ações efetivas contra o bullying e o cyberbullying. As mudanças atendem às novas demandas da sociedade e às atualizações da legislação federal, como a Lei nº 14.811/2024, que trata da violência infantojuvenil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre as principais mudanças estão a definição detalhada de bullying e cyberbullying, com exemplos de atitudes como insultos, humilhações, exclusão social, ameaças, apelidos ofensivos, violência física e ataques virtuais, criação de equipes interdisciplinares nas escolas, com a participação de profissionais da educação, alunos, famílias e comunidade, para promover ações preventivas, ampliação dos objetivos da lei, com diretrizes claras para prevenir, identificar e lidar com casos, além de estimular a convivência respeitosa e acolhedora, a possibilidade de parcerias e convênios com instituições públicas e privadas, para oferecer assistência médica, psicológica, social e jurídica a vítimas e agressores e a obrigatoriedade da elaboração de um plano anual de ações pelas unidades escolares, prevendo atividades de conscientização no calendário letivo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A legislação reforça o compromisso do município com a segurança, o respeito e o bem-estar nas escolas, reconhecendo o papel fundamental da educação na formação de cidadãos empáticos, conscientes e preparados para lidar com as diferenças.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O bullying e o cyberbullying não podem ser normalizados. Essa atualização da lei é um passo importante para proteger nossas crianças e adolescentes, promover a saúde mental e construir uma cultura de paz nas escolas”, destaca o vereador.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-petropolis-amplia-combate-ao-bullying-e-cyberbullying-nas-escolas</guid><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 13:32:00 GMT</pubDate></item><item><title>AGORA É LEI: Petrópolis cria programa oficial para ajudar na busca por animais perdidos</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-petropolis-cria-programa-oficial-para-ajudar-na-busca-por-animais-perdidos</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-petropolis-cria-programa-oficial-para-ajudar-na-busca-por-animais-perdidos/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-petropolis-cria-programa-oficial-para-ajudar-na-busca-por-animais-perdidos/image_mini" alt="AGORA É LEI: Petrópolis cria programa oficial para ajudar na busca por animais perdidos" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis promulgou a Lei nº 9.026/2025, de autoria do presidente da casa, vereador Júnior Coruja, que cria o Programa de Animais Perdidos. A medida tem como principal objetivo facilitar a localização de animais de estimação desaparecidos por meio da divulgação de informações em plataforma oficial da Prefeitura, contribuindo para o reencontro com seus tutores de maneira mais ágil e eficaz.&lt;br&gt;&lt;br&gt;De acordo com o texto legal, a Prefeitura Municipal deverá disponibilizar em seu site oficial uma página voltada exclusivamente para a publicação de fotografias e dados objetivos de animais considerados perdidos no território municipal. Essas informações incluirão, de forma clara e concisa, a raça do animal, coloração da pelagem, porte físico (tamanho e peso) e o local aproximado em que o animal foi visto pela última vez. Todos esses dados deverão constar abaixo da fotografia de identificação do animal e permanecerão publicados por, no mínimo, noventa dias.&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Programa de Animais Perdidos tem como finalidade não apenas viabilizar a conexão entre tutores e seus animais de estimação, mas também reforçar o papel da administração pública na promoção de políticas de bem-estar animal, transparência e acolhimento social. A iniciativa responde a uma demanda recorrente de cidadãos que, ao perderem seus pets, recorrem informalmente às redes sociais para obter ajuda, muitas vezes sem contar com mecanismos institucionais adequados que deem visibilidade à situação.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A lei também prevê a possibilidade de o Poder Executivo celebrar convênios e firmar parcerias com entidades públicas e privadas, a fim de fortalecer a execução e a divulgação do programa. Organizações não governamentais, clínicas veterinárias, meios de comunicação e instituições de proteção animal poderão atuar em conjunto com a administração municipal para ampliar o alcance da política pública e aumentar as chances de sucesso na localização dos animais desaparecidos.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Ao justificar a proposição, Júnior Coruja destacou a importância de estabelecer um canal oficial, permanente e de fácil acesso que auxilie os tutores em momentos de angústia e desamparo. Para o parlamentar, a iniciativa representa um avanço nas políticas de proteção animal, promovendo empatia, responsabilidade e cidadania.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-petropolis-cria-programa-oficial-para-ajudar-na-busca-por-animais-perdidos</guid><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 13:02:00 GMT</pubDate></item><item><title>AGORA É LEI: Festa de São Pedro, em Pedro do Rio, é reconhecida como Patrimônio Cultural Imaterial de Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-festa-de-sao-pedro-em-pedro-do-rio-e-reconhecida-como-patrimonio-cultural-imaterial-de-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-festa-de-sao-pedro-em-pedro-do-rio-e-reconhecida-como-patrimonio-cultural-imaterial-de-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-festa-de-sao-pedro-em-pedro-do-rio-e-reconhecida-como-patrimonio-cultural-imaterial-de-petropolis/image_mini" alt="AGORA É LEI: Festa de São Pedro, em Pedro do Rio, é reconhecida como Patrimônio Cultural Imaterial de Petrópolis" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na última sexta-feira (25), foi sancionada a Lei Municipal nº 9.062/2025, de autoria dos vereadores Marquinhos Almeida e Júnior Paixão, que declara como Patrimônio Cultural Imaterial do Município a tradicional Festa e Celebrações do Padroeiro São Pedro, realizada anualmente pela Igreja Matriz de Pedro do Rio, no 4º distrito da cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A nova legislação contempla todas as manifestações que compõem o festejo religioso e cultural em honra a São Pedro, incluindo a novena preparatória, a Missa Solene no dia 29 de junho, a tradicional Procissão pelas ruas do distrito e a animada festa comunitária, marcada por música, comidas típicas e confraternização.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A celebração, que este ano completa 74 anos de tradição, é um dos eventos mais significativos para a população de Pedro do Rio, reunindo moradores, fiéis, famílias e visitantes em uma demonstração de fé, cultura e identidade local.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“O reconhecimento da Festa de São Pedro como patrimônio cultural imaterial reforça o papel das tradições populares na construção da identidade petropolitana e valoriza o que há de mais genuíno na vida comunitária: a união em torno da fé, da cultura e da memória coletiva”, destacou o vereador Marquinhos Almeida.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“São Pedro é a grande devoção dos pedrorrienses. Essa festa é repleta da alegria do encontro, da fé e do entusiasmo característicos da nossa comunidade. Quem participa uma vez se encanta e sempre volta!”, destaca o Padre Ian Lemos, administrador paroquial da Igreja Matriz de Pedro do Rio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a sanção da lei, o município reafirma seu compromisso com a preservação do patrimônio imaterial, assegurando que essa importante manifestação religiosa e cultural seja protegida e incentivada por meio de políticas públicas. Caberá ao Instituto Municipal de Cultura, juntamente com outros órgãos da administração, regulamentar e promover os festejos conforme estabelece a nova legislação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo o vereador Júnior Paixão, além da dimensão religiosa, a Festa de São Pedro se destaca pela preservação de costumes, sabores e memórias afetivas. O prato típico de aipim com carne seca, por exemplo, é um dos símbolos da festividade e atrai centenas de pessoas a cada edição.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-festa-de-sao-pedro-em-pedro-do-rio-e-reconhecida-como-patrimonio-cultural-imaterial-de-petropolis</guid><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 11:09:00 GMT</pubDate></item><item><title>AGORA É LEI: Cartórios de Petrópolis devem informar sobre gratuidade de certidões para pessoas de baixa renda</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-cartorios-de-petropolis-devem-informar-sobre-gratuidade-de-certidoes-para-pessoas-de-baixa-renda</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-cartorios-de-petropolis-devem-informar-sobre-gratuidade-de-certidoes-para-pessoas-de-baixa-renda/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-cartorios-de-petropolis-devem-informar-sobre-gratuidade-de-certidoes-para-pessoas-de-baixa-renda/image_mini" alt="AGORA É LEI: Cartórios de Petrópolis devem informar sobre gratuidade de certidões para pessoas de baixa renda" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Foi sancionada a Lei Municipal nº 9.061/2025, de autoria do vereador Júnior Paixão, que declara que os cartórios de registro civil do município estão obrigados a afixar placas informativas sobre a gratuidade na emissão das certidões de nascimento e de óbito para pessoas de baixa renda inscritas no Cadastro Único do Governo Federal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A medida tem como objetivo garantir o direito à informação e assegurar que nenhum cidadão deixe de obter documentos fundamentais por falta de conhecimento. A lei considera como baixa renda aqueles com cadastro ativo no CadÚnico e O Poder Executivo poderá regulamentar a norma em até 90 dias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a nova legislação, os cartórios devem afixar placas ou cartazes visíveis, com tamanho mínimo A3, informando claramente que as pessoas de baixa renda, inscritas no Cadastro Único do Governo Federal, serão isentas do pagamento de 1ª via de Registro Civil de Nascimento e 1ª via de Registro Civil de Óbito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A iniciativa reforça direitos já previstos em lei federal, como o artigo 30 da Lei nº 6.015/73, com redação dada pela Lei nº 9.534/97, que garante a gratuidade do registro civil de nascimento e do registro de óbito para famílias em situação de vulnerabilidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O que está na lei precisa chegar ao conhecimento de quem mais precisa. Muitas famílias deixam de emitir certidões por acharem que não podem pagar, sem saber que têm esse direito garantido. Essa lei é uma ferramenta de cidadania”, destaca o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A certidão de nascimento é o primeiro passo para o exercício da cidadania, sendo essencial para a emissão de outros documentos e acesso a serviços públicos. Já a certidão de óbito é indispensável para os trâmites legais e burocráticos após a perda de um ente querido.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-cartorios-de-petropolis-devem-informar-sobre-gratuidade-de-certidoes-para-pessoas-de-baixa-renda</guid><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 15:01:00 GMT</pubDate></item><item><title>AGORA É LEI: Petrópolis institui o “Julho Amarelo” como mês de combate às hepatites virais</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-petropolis-institui-o-201cjulho-amarelo201d-como-mes-de-combate-as-hepatites-virais</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-petropolis-institui-o-201cjulho-amarelo201d-como-mes-de-combate-as-hepatites-virais/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-petropolis-institui-o-201cjulho-amarelo201d-como-mes-de-combate-as-hepatites-virais/image_mini" alt="AGORA É LEI: Petrópolis institui o “Julho Amarelo” como mês de combate às hepatites virais" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Foi sancionada a Lei Municipal nº 9.059/2025, de autoria do vereador Marquinhos Almeida, que institui no calendário oficial de Petrópolis o mês Julho Amarelo, dedicado à conscientização, prevenção e combate às hepatites virais. A nova legislação visa fortalecer as ações educativas e de saúde pública voltadas à detecção precoce e ao tratamento adequado dessas doenças, consideradas um grave problema de saúde pública no Brasil e no mundo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A iniciativa tem como foco a realização de campanhas informativas e educativas, palestras, audiências públicas, conferências e atividades de mobilização social. A lei também prevê a iluminação de prédios públicos com a cor amarela, em alusão à campanha, além do estímulo à realização periódica de exames de sangue, fundamental para o diagnóstico precoce.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o vereador, para atingir os objetivos da nova legislação, serão realizadas algumas ações como aumentar o conhecimento da população sobre os riscos e sintomas das hepatites virais, estimular o engajamento de órgãos públicos, empresas, entidades de classe e da sociedade civil organizada, promover ações integradas com instituições públicas e privadas, inclusive universidades e entidades religiosas e integrar o “Julho Amarelo” ao Calendário Oficial de Eventos do Município.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta também reforça a adesão do município à Lei Federal nº 13.802/2019, que estabeleceu o Julho Amarelo como campanha nacional. A data está alinhada ao Dia Mundial de Luta Contra as Hepatites Virais, celebrado em 28 de julho, e busca ampliar o acesso à informação e ao diagnóstico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo dados do Ministério da Saúde, estima-se que mais de 500 mil brasileiros estejam infectados com o vírus da hepatite C, muitos sem saber. A detecção tardia pode levar a complicações como cirrose e câncer de fígado. Embora silenciosas, as hepatites B e C têm tratamento, e, no caso da hepatite C, a cura é possível. Já a hepatite B pode ser evitada por meio da vacinação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A nova lei reconhece a importância da prevenção e reafirma o compromisso do município com a saúde pública. De acordo com o Art. 133 da Lei Orgânica Municipal, é dever do Poder Público assegurar políticas que visem à eliminação de riscos e ao acesso igualitário à promoção e recuperação da saúde.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-petropolis-institui-o-201cjulho-amarelo201d-como-mes-de-combate-as-hepatites-virais</guid><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 14:22:00 GMT</pubDate></item><item><title>AGORA É LEI: Hospitais e maternidades de Petrópolis deverão capacitar pais para primeiros socorros em recém-nascidos</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-hospitais-e-maternidades-de-petropolis-deverao-capacitar-pais-para-primeiros-socorros-em-recem-nascidos</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-hospitais-e-maternidades-de-petropolis-deverao-capacitar-pais-para-primeiros-socorros-em-recem-nascidos/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-hospitais-e-maternidades-de-petropolis-deverao-capacitar-pais-para-primeiros-socorros-em-recem-nascidos/image_mini" alt="AGORA É LEI: Hospitais e maternidades de Petrópolis deverão capacitar pais para primeiros socorros em recém-nascidos" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Foi sancionada a Lei nº 9.055, de autoria da vereadora Gilda Beatriz, que torna obrigatória a orientação e o treinamento em primeiros socorros para pais, mães ou responsáveis por recém-nascidos nas unidades de saúde públicas e privadas de Petrópolis. A medida busca prevenir situações de risco como engasgamento, aspiração de corpo estranho, asfixia e até morte súbita de bebês.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a nova legislação, a capacitação deverá ser realizada ainda na maternidade, antes da alta hospitalar, por enfermeiras do próprio setor ou profissionais indicados pela unidade. Além disso, os hospitais e maternidades deverão informar sobre a existência do treinamento ainda durante o pré-natal, podendo oferecê-lo de forma individual ou em grupo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A vereadora Gilda Beatriz destacou que muitos casos de engasgamento em bebês ocorrem com leite materno, saliva ou refluxo, situações que poderiam ser evitadas com simples orientações. “Infelizmente, é mais comum do que se imagina o engasgo em bebês com menos de um ano, muitas vezes com leite materno, saliva ou líquidos. Tragédias evitáveis, que se agravam pela falta de informação ou preparo básico. É um cuidado essencial, principalmente para mães e pais de primeira viagem, que muitas vezes saem do hospital inseguros diante de situações tão comuns e perigosas.”, afirmou a parlamentar.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-hospitais-e-maternidades-de-petropolis-deverao-capacitar-pais-para-primeiros-socorros-em-recem-nascidos</guid><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 12:37:00 GMT</pubDate></item><item><title>AGORA É LEI: Nova lei aprova projeto que obriga estabelecimentos a informarem visivelmente se não aceitam PIX</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-nova-lei-aprova-projeto-que-obriga-estabelecimentos-a-informarem-visivelmente-se-nao-aceitam-pix</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-nova-lei-aprova-projeto-que-obriga-estabelecimentos-a-informarem-visivelmente-se-nao-aceitam-pix/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-nova-lei-aprova-projeto-que-obriga-estabelecimentos-a-informarem-visivelmente-se-nao-aceitam-pix/image_mini" alt="AGORA É LEI: Nova lei aprova projeto que obriga estabelecimentos a informarem visivelmente se não aceitam PIX" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Na última sexta-feira (18), foi sancionada a Lei Municipal nº 9.057/2025, de autoria do vereador Wesley Barreto. O Projeto de Lei torna obrigatória a afixação de aviso visível sobre a não aceitação de pagamentos via PIX em estabelecimentos comerciais do município.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta tem como objetivo garantir maior transparência nas relações de consumo e evitar constrangimentos aos clientes no momento do pagamento. A Lei determina que a informação “Não aceitamos pagamentos via PIX” esteja exposta em local de fácil visualização, preferencialmente na entrada do estabelecimento e próximo aos caixas ou pontos de pagamento. O texto também estabelece penalidades em caso de descumprimento, começando com advertência e prazo de 30 dias para regularização.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A medida busca proteger o consumidor e assegurar que ele saiba previamente quais formas de pagamento estão disponíveis. O PIX já faz parte do dia a dia da população e é hoje um dos meios mais utilizados nas transações comerciais”, explica o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A lei atende a uma demanda crescente de consumidores que relatam situações de surpresa ou constrangimento ao serem informados, apenas no momento do pagamento, que o estabelecimento não aceita a modalidade.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-nova-lei-aprova-projeto-que-obriga-estabelecimentos-a-informarem-visivelmente-se-nao-aceitam-pix</guid><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 14:55:00 GMT</pubDate></item><item><title>AGORA É LEI: Nova lei garante mais transparência na divulgação de concursos públicos em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-nova-lei-garante-mais-transparencia-na-divulgacao-de-concursos-publicos-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-nova-lei-garante-mais-transparencia-na-divulgacao-de-concursos-publicos-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-nova-lei-garante-mais-transparencia-na-divulgacao-de-concursos-publicos-em-petropolis/image_mini" alt="AGORA É LEI: Nova lei garante mais transparência na divulgação de concursos públicos em Petrópolis" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Na última segunda-feira (14), foi sancionada a Lei Municipal nº 9.054/2025, de autoria da vereadora Professora Lívia e do vereador Léo França. A nova legislação estabelece a obrigatoriedade da publicação e da manutenção atualizada das informações sobre concursos públicos realizados pela administração direta e indireta do Município de Petrópolis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A iniciativa representa um importante avanço na promoção da transparência, do controle social e do acesso à informação no serviço público municipal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a lei, o Poder Executivo deverá disponibilizar, em local de fácil acesso na página principal do site oficial da Prefeitura, uma listagem completa e constantemente atualizada com os dados de todos os concursos públicos — tanto os em andamento quanto os futuros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A medida garante que qualquer cidadão possa consultar, de forma clara e acessível, informações como: edital do concurso, relação nominal dos aprovados por cargo e por região, datas de homologação, nomeação e posse, lista de candidatos que tomaram posse ou desistiram, dados sobre exames exigidos (físicos ou psicológicos), situação atual da lista de espera e informações sobre recursos administrativos ou judiciais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta tem como base os princípios da transparência e da moralidade administrativa, previstos na Constituição Federal e na Lei de Acesso à Informação (Lei nº 12.527/2011). Ao permitir que a população acompanhe todas as etapas do processo de provimento de cargos, a nova legislação fortalece a impessoalidade nas nomeações e amplia a confiança da sociedade na gestão pública.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A transparência é um pilar essencial da democracia. Ao garantir o acesso facilitado e detalhado às informações dos concursos públicos, estamos ampliando o controle social, combatendo possíveis irregularidades e assegurando o direito à informação de todos os cidadãos”, destacou a vereadora Professora Lívia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a norma, as informações deverão ser atualizadas no prazo máximo de 30 dias após qualquer alteração na situação do concurso. Para os concursos já homologados na data da publicação da lei, o prazo para adequação será de 45 dias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Com essa nova lei em vigor, estamos garantindo que a Prefeitura torne públicos, de forma clara e acessível, todos os dados dos concursos realizados. É um passo essencial para dar fim à desinformação e permitir que a população acompanhe, em tempo real, cada etapa dos processos seletivos. A transparência não é um favor, é um dever da administração pública”, disse o vereador Léo França.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A nova lei já está em vigor e deverá ser implementada pela Prefeitura dentro dos prazos legais.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-nova-lei-garante-mais-transparencia-na-divulgacao-de-concursos-publicos-em-petropolis</guid><pubDate>Fri, 18 Jul 2025 16:50:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara de Petrópolis aprova reconhecimento do jongo como patrimônio imaterial do município</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-de-petropolis-aprova-reconhecimento-do-jongo-como-patrimonio-imaterial-do-municipio</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-de-petropolis-aprova-reconhecimento-do-jongo-como-patrimonio-imaterial-do-municipio/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-de-petropolis-aprova-reconhecimento-do-jongo-como-patrimonio-imaterial-do-municipio/image_mini" alt="Câmara de Petrópolis aprova reconhecimento do jongo como patrimônio imaterial do município" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis aprovou, nesta quarta-feira (16), o Projeto de Lei de autoria da vereadora Júlia Casamasso que institui oficialmente o jongo como patrimônio cultural imaterial do município.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Manifestação de origem afro-brasileira, o jongo reúne dança, música, canto e poesia, e tem suas raízes nas comunidades quilombolas do sudeste do Brasil, especialmente entre os povos de língua bantu. Já declarado patrimônio imaterial pelo Instituto do Patrimônio Histórico e Artístico Nacional (IPHAN) e pela Assembleia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro, o jongo é também reconhecido em municípios do Rio de Janeiro e de São Paulo por seu valor histórico e simbólico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O reconhecimento do jongo como patrimônio imaterial de Petrópolis permitirá ao poder público e às entidades culturais desenvolverem políticas e ações concretas para o incentivo, difusão e fortalecimento dessa manifestação, envolvendo a comunidade e preservando sua memória como parte integrante da história da cidade”, afirma a vereadora Júlia Casamasso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta surgiu a partir de uma sugestão da produtora cultural Monica Valverde, presidente do Grupo Afro Serra, apresentada durante a semana do PL popular — iniciativa do mandato da parlamentar que abriu o gabinete para receber ideias legislativas diretamente da população. Ao longo de três meses, foram realizados encontros abertos para que cidadãos pudessem apresentar propostas, conhecer o funcionamento da Câmara e aprender como protocolar projetos de lei.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além do reconhecimento como patrimônio, o projeto também institui o Dia Municipal do Jongo, a ser comemorado em 16 de outubro — data que homenageia o nascimento do petropolitano Jamil Sidney Lopes Neves, o Mestre Gogó de Ouro. Jongueiro, capoeirista, sambista, percussionista e líder religioso, Gogó de Ouro foi uma das principais vozes na valorização das tradições afro-diaspóricas em Petrópolis e na defesa da cultura negra na região serrana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A lei ainda cria a Semana Municipal do Jongo, com atividades culturais e educativas como rodas de jongo, oficinas, palestras, exposições e circuitos de conversas. As ações visam resgatar a memória do jongo no sudeste brasileiro, promover a inclusão social e fortalecer a identidade cultural afro-brasileira no município.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em Petrópolis, onde cerca de 41% da população se autodeclara negra, o jongo representa resistência, ancestralidade e pertencimento. Para Júlia Casamasso, o reconhecimento da manifestação é também um ato de reparação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A história da cidade é marcada por um processo de apagamento cultural da população negra, especialmente a partir do final do século XIX. Esta iniciativa busca reparar parte dessa dívida histórica e garantir ao jongo o espaço que merece na cena cultural petropolitana”, conclui a vereadora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta segue agora para apreciação do Poder Executivo.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-de-petropolis-aprova-reconhecimento-do-jongo-como-patrimonio-imaterial-do-municipio</guid><pubDate>Fri, 18 Jul 2025 16:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>AGORA É LEI: Festa de Santo Antônio no Alto da Serra é reconhecida como Patrimônio Cultural Imaterial de Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-festa-de-santo-antonio-no-alto-da-serra-e-reconhecida-como-patrimonio-cultural-imaterial-de-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-festa-de-santo-antonio-no-alto-da-serra-e-reconhecida-como-patrimonio-cultural-imaterial-de-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-festa-de-santo-antonio-no-alto-da-serra-e-reconhecida-como-patrimonio-cultural-imaterial-de-petropolis/image_mini" alt="AGORA É LEI: Festa de Santo Antônio no Alto da Serra é reconhecida como Patrimônio Cultural Imaterial de Petrópolis" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Na última segunda-feira (14), foi sancionada a lei municipal nº 9.052/2025, de autoria do vereador Dr. Aloisio Barbosa, reconhecendo oficialmente a tradicional Festa de Santo Antônio como Patrimônio Cultural Imaterial do Município de Petrópolis, realizada anualmente pela Paróquia Santo Antônio, no bairro Alto da Serra. A lei foi sancionada e publicada no Diário Oficial, consolidando o evento como parte integrante da memória, identidade e expressão cultural da cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Realizada todo mês de junho, a Festa de Santo Antônio é uma das manifestações religiosas e culturais mais significativas da cidade, reunindo moradores, fiéis e visitantes em uma programação que inclui celebrações religiosas, procissões, apresentações musicais, comidas típicas e diversas atividades comunitárias. A festividade é marcada pela valorização da fé, da tradição e do espírito de coletividade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a nova legislação, a Festa de Santo Antônio passa também a integrar o Calendário Oficial de Eventos do Município, e o Poder Executivo está autorizado a colaborar com sua realização por meio dos órgãos competentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O reconhecimento como Patrimônio Cultural Imaterial tem como objetivo preservar os saberes, práticas e manifestações culturais que envolvem a festa, assegurando que sejam transmitidos de geração em geração e protegidos contra o esquecimento ou descaracterização.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a justificativa da lei, trata-se de uma valorização justa e necessária de uma celebração que reflete a identidade cultural do povo petropolitano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A Festa de Santo Antônio vai além do aspecto religioso. Ela representa a força da tradição, da união e da fé que marcam a história do Alto da Serra e de toda a cidade. Este reconhecimento é uma forma de preservar esse legado para as futuras gerações”, afirma o vereador.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-festa-de-santo-antonio-no-alto-da-serra-e-reconhecida-como-patrimonio-cultural-imaterial-de-petropolis</guid><pubDate>Fri, 18 Jul 2025 13:28:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>