<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Notícias — Câmara Municipal de Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias</link><description>Banco de notícias </description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Sun, 24 Mar 2024 00:49:04 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Câmara Municipal aprova que cães da Guarda Civil sejam treinados para assistência judiciária em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-que-caes-da-guarda-civil-sejam-treinados-para-assistencia-judiciaria-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-que-caes-da-guarda-civil-sejam-treinados-para-assistencia-judiciaria-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-que-caes-da-guarda-civil-sejam-treinados-para-assistencia-judiciaria-em-petropolis/image_mini" alt="Câmara Municipal aprova que cães da Guarda Civil sejam treinados para assistência judiciária em Petrópolis" title="Vereador Domingos Protetor" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-5f995d86f24245a9af7b6336149d6bdc"&gt;
            Vereador Domingos Protetor
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Nesta quarta-feira (20), a Câmara Municipal aprovou uma indicação legislativa que altera a Lei Municipal n.º 8.208/2021, e inclui como atribuições do Canil da Guarda Civil de Petrópolis a assistência judiciária, quando existir convênio entre o município e o Poder Judiciário do Estado do Rio de Janeiro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta é que cães de assistência judiciária recepcionem crianças e adolescentes vítimas de algum tipo de abuso ou abandono, contribuindo para a humanização do ambiente forense. “Ao ter o acompanhamento dos animais, é possível que os jovens se sintam menos estressados e angustiados neste momento, pois terão um suporte emocional”, justifica o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os cães também terão a função de facilitar a criação de vínculo entre a equipe de psicólogos do Tribunal de Justiça e passarão por treinamento especializado. “A ideia é que sejam feitos testes de comportamento para saber se tem o animal possui o perfil para atuar nesta situação. Será um ambiente diferente para o cão, por isso, é importante que conheçam o local, não se distraiam com facilidade e se acostumem com o ambiente”, explica o parlamentar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta aguarda análise do Poder Executivo.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-que-caes-da-guarda-civil-sejam-treinados-para-assistencia-judiciaria-em-petropolis</guid><pubDate>Wed, 20 Mar 2024 17:54:00 GMT</pubDate></item><item><title>Indicação legislativa aprovada na Câmara sugere que Petrópolis tenha um "Programa Municipal de Contratações Públicas Sustentáveis"</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/indicacao-legislativa-aprovada-na-camara-sugere-que-petropolis-tenha-um-programa-municipal-de-contratacoes-publicas-sustentaveis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/indicacao-legislativa-aprovada-na-camara-sugere-que-petropolis-tenha-um-programa-municipal-de-contratacoes-publicas-sustentaveis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/indicacao-legislativa-aprovada-na-camara-sugere-que-petropolis-tenha-um-programa-municipal-de-contratacoes-publicas-sustentaveis/image_mini" alt='Indicação legislativa aprovada na Câmara sugere que Petrópolis tenha um "Programa Municipal de Contratações Públicas Sustentáveis"' title="Vereador Júnior Paixão" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-01a87a9be9e941dd9b88d1e00228caae"&gt;
            Vereador Júnior Paixão
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Foi aprovada na Câmara Municipal, durante sessão ordinária realizada nesta quarta-feira (20), uma indicação legislativa do vereador Junior Paixão que institui o "Programa de Contratações Públicas Sustentáveis", com o objetivo de implantar, promover e articular ações que visem inserir critérios socioambientais compatíveis com os princípios de desenvolvimento sustentável, nas contratações efetivadas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o texto aprovado, consideram-se critérios socioambientais fomento às políticas sociais, valorização da transparência da gestão, economia no consumo de água e energia, minimização na geração de resíduos, racionalização do uso de matérias-primas, redução da emissão de poluentes, entre outros tópicos. A coordenação do programa ficaria a cargo da Secretaria de Administração e de Recursos Humanos, já a Secretaria do Meio Ambiente estaria autorizada a elaborar estudos e prestar assessoria técnica na área ambiental, visando o cumprimento dos critérios socioambientais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em sua justificativa, o autor da indicação considera a importância da implementação de ações que atendam aos Objetivos de Desenvolvimento Sustentável – ODS, por parte da Administração Pública para que município avance na direção da sustentabilidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Importante considerar que o artigo 170 da Constituição Federal estabelece competir ao Poder Público a defesa e preservação do meio ambiente, conferindo tratamento diferenciado conforme o impacto ambiental dos produtos e serviços, assim como de seus processos de elaboração e prestação. Analisando o poder de compra do nosso município e os valores envolvidos, estamos certos que esta lei dará importante contribuição para promover o desenvolvimento sustentável”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A indicação segue para análise do Executivo Municipal.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/indicacao-legislativa-aprovada-na-camara-sugere-que-petropolis-tenha-um-programa-municipal-de-contratacoes-publicas-sustentaveis</guid><pubDate>Wed, 20 Mar 2024 17:12:00 GMT</pubDate></item><item><title>Projeto de Lei institui na cidade o "Dia Municipal do Orgulho Nerd"</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-institui-na-cidade-o-dia-municipal-do-orgulho-nerd</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-institui-na-cidade-o-dia-municipal-do-orgulho-nerd/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-institui-na-cidade-o-dia-municipal-do-orgulho-nerd/image_mini" alt='Projeto de Lei institui na cidade o "Dia Municipal do Orgulho Nerd"' title="Vereador Marcelo Chitão" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-d575f1101be744b28cd7cbee73732d9d"&gt;
            Vereador Marcelo Chitão
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal aprovou, em sessão ordinária realizada nesta quarta-feira (20), um projeto de lei, de autoria do vereador Marcelo Chitão, que institui no calendário oficial de Petrópolis o "Dia Municipal do Orgulho Nerd", a ser comemorado no dia 25 de maio de cada ano. O objetivo é divulgar a cultura nerd e seus segmentos como uma nova modalidade de arte, contribuindo, assim, para o desenvolvimento artístico e econômico da cidade.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Petrópolis promoverá a inclusão e a valorização de uma parcela significativa da população que se identifica com essa cultura. É importante celebrar a diversidade e oferecer um espaço para que todos se sintam representados e acolhidos. A data promoverá, não somente a inclusão, mas também terá um impacto significativo na economia, impulsionando diversos setores, como o comércio de quadrinhos, livros, jogos, filmes, produtos licenciados, eventos temáticos e de tecnologia, entre outros”, justificou o autor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Projeto segue agora para a análise do Executivo Municipal.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-institui-na-cidade-o-dia-municipal-do-orgulho-nerd</guid><pubDate>Wed, 20 Mar 2024 17:11:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara Municipal aprova projeto de lei sobre prevenção de acidentes com motociclistas</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-projeto-de-lei-sobre-prevencao-de-acidentes-com-motociclistas</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-projeto-de-lei-sobre-prevencao-de-acidentes-com-motociclistas/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-projeto-de-lei-sobre-prevencao-de-acidentes-com-motociclistas/image_mini" alt="Câmara Municipal aprova projeto de lei sobre prevenção de acidentes com motociclistas" title="vereador Júnior Coruja" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-26a792f17aa543989d284ec429f342f6"&gt;
            vereador Júnior Coruja
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o objetivo de conscientizar a população sobre a importância da prevenção de acidentes envolvendo motociclistas, a Câmara Municipal aprovou nesta quarta-feira (20), o projeto de lei de autoria do presidente da casa legislativa, vereador Júnior Coruja que cria a Semana Municipal de Prevenção de Acidentes com Motociclistas. A iniciativa, que passará a integrar o calendário oficial do município, será celebrada na primeira semana do mês de junho de cada ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o texto, durante esse período, o Poder Público Municipal, com o apoio de entidades representativas de motociclistas, promoverá uma série de atividades educativas voltadas para a conscientização da população em geral, com ênfase nos condutores de motocicletas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre as principais ações previstas, estão palestras sobre direção defensiva, utilização de equipamentos obrigatórios, manutenção preventiva de motocicletas e noções básicas de primeiros socorros. Além disso, campanhas educativas visando a redução do número de acidentes, direção responsável e conscientização sobre o consumo de álcool, drogas e outras substâncias prejudiciais também serão realizadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Semana Municipal de Prevenção de Acidentes com Motociclistas contemplará ainda passeios de motocicletas, proporcionando momentos de integração entre os participantes, e blitz educativas com a distribuição de materiais informativos, como folders e cartazes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Júnior Coruja ressalta a importância da iniciativa para a segurança no trânsito do município. "É fundamental promover ações que contribuam para a conscientização dos motociclistas e demais condutores sobre a importância de respeitar as normas de trânsito e adotar medidas preventivas para evitar acidentes", afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto de lei segue para o executivo para apreciação.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-projeto-de-lei-sobre-prevencao-de-acidentes-com-motociclistas</guid><pubDate>Wed, 20 Mar 2024 16:56:00 GMT</pubDate></item><item><title>Campanha de conscientização nas escolas alerta sobre os riscos do uso excessivo da internet</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/campanha-de-conscientizacao-nas-escolas-alerta-sobre-os-riscos-do-uso-excessivo-da-internet</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/campanha-de-conscientizacao-nas-escolas-alerta-sobre-os-riscos-do-uso-excessivo-da-internet/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/campanha-de-conscientizacao-nas-escolas-alerta-sobre-os-riscos-do-uso-excessivo-da-internet/image_mini" alt="Campanha de conscientização nas escolas alerta sobre os riscos do uso excessivo da internet" title="Vereador Hingo Hammes" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-e684f83c621a4e57b8621e7e80413562"&gt;
            Vereador Hingo Hammes
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;A Câmara Municipal aprovou nesta terça-feira (19), o projeto de lei de autoria do vereador Hingo Hammes, que tem como objetivo informar alunos, educadores e responsáveis sobre os potenciais problemas de saúde associados ao uso desmedido da internet, bem como fornecer estratégias de prevenção e redução desses riscos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como principais pontos da campanha o texto destaca informações onde médicos e psicólogos conduzirão palestras para abordar os impactos negativos do uso excessivo da internet na saúde mental e física dos indivíduos, disponibilização de materiais gráficos informativos destacando as possíveis doenças decorrentes do abuso da tecnologia digital e incentivo à prática de atividades físicas como uma forma de contrabalançar o tempo gasto em frente às telas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Estudos destacam os efeitos negativos da compulsão tecnológica, como crises de ansiedade, distúrbios do sono e impactos na saúde física. Este projeto de lei busca prevenir problemas futuros, promover hábitos saudáveis de uso da tecnologia e proteger a saúde e o desenvolvimento adequado das crianças e dos jovens", destaca o vereador.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/campanha-de-conscientizacao-nas-escolas-alerta-sobre-os-riscos-do-uso-excessivo-da-internet</guid><pubDate>Wed, 20 Mar 2024 14:48:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara aprova indicação de “Adicional de Fiscalização”</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-indicacao-de-201cadicional-de-fiscalizacao201d</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-indicacao-de-201cadicional-de-fiscalizacao201d/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-indicacao-de-201cadicional-de-fiscalizacao201d/image_mini" alt="Câmara aprova indicação de “Adicional de Fiscalização”" title="Vereador Gil Magno é o autor da indicação" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-6f0c0cc806c64d6e9eb73fbe002bb927"&gt;
            Vereador Gil Magno é o autor da indicação
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;A Câmara Municipal aprovou na sessão desta terça-feira (19) uma indicação legislativa que pede a criação do “adicional de fiscalização” no salário dos servidores do Grupo Operacional Fiscalização da Prefeitura de Petrópolis, que irá substituir o sistema de quotas de produtividade previstos na Lei Municipal 6.973/12. A iniciativa é do vereador Gil Magno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;São servidores que atuam nas divisões de fiscalização Tributária, de Obras, Posturas, de Feiras Livres, de Comércio Ambulante, da COMDEP, da CPTRANS, do PROCON, de Meio Ambiente e de Vigilância Sanitária.&lt;br&gt; “Vai deixar a aposentadoria desses profissionais mais justa”, explica Gil Magno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-São excelentes profissionais, que trabalham em plantões em escalas com dias e horários irregulares, inclusive aos sábados, domingos e feriados. Todos, há mais de uma década, atuam com extrema eficiência e, neste período, sempre receberam o teto para a apuração da produtividade, ou seja, o valor relativo aos 3000 pontos, e esta indicação ainda é importante pela adequação da lei à realidade acima descrita -, destaca Gil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A indicação segue para avaliação do Poder Executivo.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-indicacao-de-201cadicional-de-fiscalizacao201d</guid><pubDate>Wed, 20 Mar 2024 13:33:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara Municipal aprova projeto de lei que promove alimentação adequada e saudável nas escolas</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-projeto-de-lei-que-promove-alimentacao-adequada-e-saudavel-nas-escolas</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-projeto-de-lei-que-promove-alimentacao-adequada-e-saudavel-nas-escolas/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-projeto-de-lei-que-promove-alimentacao-adequada-e-saudavel-nas-escolas/image_mini" alt="Câmara Municipal aprova projeto de lei que promove alimentação adequada e saudável nas escolas" title="vereadora Júlia Casamasso" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-68380ba44f864e42b3ec25cda823a920"&gt;
            vereadora Júlia Casamasso
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;A Vereadora Júlia Casamasso representante da Coletiva Feminista Popular apresentou nesta terça-feira (19), o projeto de lei que promove alimentação adequada e saudável no ambiente escolar das unidades escolares das redes pública e privada de educação básica no município de Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O texto da lei estabelece diretrizes claras para a promoção de uma alimentação equilibrada, incluindo a educação alimentar e nutricional como parte integrante do currículo escolar. As escolas serão incentivadas a abordar temas relacionados à práticas saudáveis de vida, inserindo-os no projeto político pedagógico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, a legislação regula a comercialização de alimentos dentro das escolas, priorizando opções in natura e minimamente processadas, em detrimento de produtos ultraprocessados. A oferta de alimentos é detalhadamente especificada, incluindo frutas, vegetais, lanches saudáveis e refeições balanceadas, conforme orientações do Guia Alimentar para a População Brasileira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nossa lei vai ao encontro do que já está estabelecido no PNAE (Plano Nacional de Alimentação Escolar) e atende à norma técnica elaborada pelo Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação (FNDE), que reforça a importância da comercialização de alimentos nas escolas também serem regulamentadas. A má alimentação afeta o desenvolvimento das nossas crianças, seu aprendizado e, principalmente, sua saúde, podendo ainda provocar doenças como diabetes, gastrite, hipertensão, colesterol elevado e obesidade. O consumo de alimentos ultraprocessados é um dos principais fatores que levam à obesidade infantil. No Brasil, hoje, 1 a cada 3 crianças está com sobrepeso ou obesidade. Por isso, é fundamental incentivar as unidades de ensino a estabelecer um cardápio balanceado, que atenda às necessidades alimentares dos alunos, garantindo ainda uma formação educacional sobre a importância de consumir alimentos saudáveis dentro e fora do ambiente escolar”, destaca a parlamentar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para garantir o cumprimento da lei, serão criados mecanismos de fiscalização e controle social, envolvendo órgãos de vigilância sanitária, educação e defesa do consumidor, bem como a participação da comunidade escolar. Os estabelecimentos comerciais terão um período de transição de seis meses para se adequarem às novas regulamentações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Com a promulgação desta lei, Petrópolis reafirma seu compromisso com a saúde e o desenvolvimento integral de nossas crianças, promovendo ambientes escolares mais propícios à aprendizagem e ao bem-estar. É urgente a ampliação do debate público sobre os malefícios dos alimentos ultraprocessados. Esse é um primeiro passo para que avancemos na valorização dos alimentos in natura, ricos em vitaminas e proteínas que são necessárias para uma vida saudável sem o desenvolvimento de doenças crônicas não transmissíveis - que foram 7 das 10 principais causas de mortes no mundo entre os anos 2000 e 2019”, conclui a vereadora.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-projeto-de-lei-que-promove-alimentacao-adequada-e-saudavel-nas-escolas</guid><pubDate>Tue, 19 Mar 2024 17:32:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereador propõe a criação da Semana Municipal de Prevenção do Diabetes Mellitus em Cães e Gatos</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-a-criacao-da-semana-municipal-de-prevencao-do-diabetes-mellitus-em-caes-e-gatos</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-a-criacao-da-semana-municipal-de-prevencao-do-diabetes-mellitus-em-caes-e-gatos/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-a-criacao-da-semana-municipal-de-prevencao-do-diabetes-mellitus-em-caes-e-gatos/image_mini" alt="Vereador propõe a criação da Semana Municipal de Prevenção do Diabetes Mellitus em Cães e Gatos" title="Vereador Domingos Protetor" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-a43e61a6c06049c18df93bfbcd83a066"&gt;
            Vereador Domingos Protetor
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal aprovou nesta terça-feira (19) um projeto de lei de autoria do vereador Domingos Protetor que institui a Semana Municipal de Prevenção do Diabetes Mellitus em Cães e Gatos, em Petrópolis, a ser comemorada, anualmente, na semana que inclui o dia 14 de novembro, Dia Mundial do Diabetes.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o projeto, o objetivo é informar tutores de animais domésticos ou cidadãos em geral sobre a doença, orientar acerca do diagnóstico e o tratamento adequado, conseguir detectar possíveis casos em cães e gatos, sejam domiciliados ou comunitários, e realizar o devido encaminhamento para acompanhamento veterinário especializado. O Poder Executivo também poderá realizar debates, palestras, campanhas educativas e atendimentos médico-veterinários, sem prejuízo de demais iniciativas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Assim como acontece com os seres humanos, cães e gatos também podem sofrer de diabetes. Quando ingerem um alimento, o pâncreas deve produzir insulina, hormônio responsável por captar o açúcar do sangue e transportá-lo para dentro das células. A falta de insulina, ou a incapacidade de exercer a sua função, leva ao aumento dos níveis glicose na corrente sanguínea, se dando, então, o quadro de diabetes. Infelizmente, as consequências podem ser fatais”, explica o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Diabetes Mellitus Primária, em cães, tem como fatores de risco a alimentação inadequada, pancreatite, o uso de medicamentos e doenças que antagonizam a ação da insulina. O texto aprovado aponta que, quase 100% dos pets diagnosticados precisam receber doses de insulina por toda a vida, para controlar os níveis de açúcar no sangue, e que a perda da função celular é irreversível. “No geral, raças de cães pequenos como o Poodle, Schnauzer, Dachshund e Yorkshire são mais suscetíveis ao Diabetes Mellitus Primário”, reforça Domingos Protetor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 80% dos gatos, o quadro mais comum de Diabetes Mellitus é o secundário, muito parecido com o Tipo 2 nos humanos. Nesses casos, acontece a chamada “resistência insulínica”, onde as células do pâncreas que produzem a insulina não são destruídas, ocorrendo uma disfunção molecular, que impede o hormônio de transportar a glicose para dentro das células. Quanto mais insulina é produzida, mais as células tendem a se proteger desse excesso. Como consequência, mais aumenta a resistência à insulina. Em certo ponto, o pâncreas não consegue mais produzir hormônio suficiente. Assim, os níveis de açúcar no sangue sobem e o diabetes secundário surge. O principal fator de risco para o diabetes secundário é a obesidade. Estudos dizem que a cada 1kg de sobrepeso ganho, a sensibilidade à insulina é reduzida em cerca de 30%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os principais riscos do diabetes são problemas vasculares, como gangrena e necrose, disfunções renais, acúmulo de gordura no fígado e catarata. “É importante ficar atento aos sinais. O excesso de açúcar no sangue pode provocar sede acima do normal, acúmulo de formigas na urina do pet, episódios de desmaios, além de lesões renais, oculares e insuficiências circulatórias”, explica o parlamentar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Algumas medidas podem fazer com que o diabetes em cães e gatos seja controlado. Assim, é possível manter uma boa qualidade de vida aos animais. Castração, controle do uso de medicamentos hormonais, reeducação alimentar e administração periódica de insulina são algumas delas”, finaliza Domingos Protetor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto segue para análise do Poder Executivo.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-a-criacao-da-semana-municipal-de-prevencao-do-diabetes-mellitus-em-caes-e-gatos</guid><pubDate>Tue, 19 Mar 2024 16:51:00 GMT</pubDate></item><item><title>Projeto de lei propõe distribuição gratuita de repelentes para combate ao Aedes Aegypti, transmissor da Dengue em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-propoe-distribuicao-gratuita-de-repelentes-para-combate-ao-aedes-aegypti-transmissor-da-dengue-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-propoe-distribuicao-gratuita-de-repelentes-para-combate-ao-aedes-aegypti-transmissor-da-dengue-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-propoe-distribuicao-gratuita-de-repelentes-para-combate-ao-aedes-aegypti-transmissor-da-dengue-em-petropolis/image_mini" alt="Projeto de lei propõe distribuição gratuita de repelentes para combate ao Aedes Aegypti, transmissor da Dengue em Petrópolis" title="vereador Júnior Coruja" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-c8d999c3bd094abb8138144a6705815c"&gt;
            vereador Júnior Coruja
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;O presidente da câmara, vereador Júnior Coruja apresentou nesta terça-feira (19), um projeto de lei que visa combater doenças transmitidas pelo mosquito Aedes Aegypti, como Dengue, Chikungunya e Febre Amarela, por meio da distribuição gratuita de repelentes em unidades públicas de saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto estabelece a obrigatoriedade de fornecer repelentes gratuitamente em todas as unidades de saúde do município onde a Secretaria Municipal de Saúde será encarregada de adquirir e distribuir os repelentes comprovadamente eficazes contra o Aedes aegypti e seguros para uso por gestantes e crianças, garantindo uma organização eficiente nesse processo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O município de Petrópolis, como muitos outros no Brasil, enfrenta desafios constantes relacionados às doenças transmitidas por vetores. A distribuição gratuita de repelentes é uma medida proativa e eficaz para combater essas doenças, especialmente para aqueles em situação de vulnerabilidade socioeconômica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Este projeto de lei busca reduzir o ônus sobre o sistema de saúde municipal e melhorar a qualidade de vida dos cidadãos, promovendo uma abordagem integrada e multifacetada na prevenção e controle dessas enfermidades", afirma o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aprovado pela Câmara Municipal o projeto segue para sanção do executivo.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-propoe-distribuicao-gratuita-de-repelentes-para-combate-ao-aedes-aegypti-transmissor-da-dengue-em-petropolis</guid><pubDate>Tue, 19 Mar 2024 16:22:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diabéticos terão carteirinha para garantir direitos em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/diabeticos-terao-carteirinha-para-garantir-direitos-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/diabeticos-terao-carteirinha-para-garantir-direitos-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/diabeticos-terao-carteirinha-para-garantir-direitos-em-petropolis/image_mini" alt="Diabéticos terão carteirinha para garantir direitos em Petrópolis" title="Vereador Eduardo do Blog é o autor do projeto" height="112" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-0cecdb7820954cb5843e12d05eb33eec"&gt;
            Vereador Eduardo do Blog é o autor do projeto
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;em&gt;Eduardo do Blog também luta por um Centro de Referência ao Diabético&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pacientes diabéticos de Petrópolis poderão obter sua carteira de identificação com detalhes para o tratamento de urgência e emergência. É o que diz o Projeto de Lei, de autoria do vereador Eduardo do Blog, aprovado pela Câmara em sessão ordinária realizada na quinta-feira (14).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o texto da PL, no documento constarão a identificação, as medicações utilizadas pelo paciente além de informações básicas como números dos documentos, do cartão do Sistema Único de Saúde (SUS) e ainda indicativos sobre o tipo de diabetes. Na carteira deverá constar ainda, em fonte destacada, o alerta: "Paciente diabético, em caso de emergência, informar esta condição ao médico atendente".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o autor, o objetivo do projeto é, além de identificar o paciente, ser um facilitador em caso de necessidade de atendimento de urgência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Os diabéticos não dispõem de dispositivo legal de identificação, senão apenas do laudo médico pessoal, em papel, que precisam levar em todo deslocamento. Infelizmente, não é rara a ocorrência de atendimentos de urgência onde muitas vezes recebem tratamento inadequado", disse o vereador que também é diabético.&lt;br&gt;O projeto segue agora para a sanção do Executivo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Centro de Referência para Diabéticos&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra luta do vereador, levada pessoalmente ao Ministério da Saúde, é a criação de um Centro de Referência ao Diabético no município, o primeiro do Estado. A proposta está tramitando em Brasília.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Nossa proposta já está nas mãos da ministra da Saúde. O objetivo do centro é facilitar o acesso a profissionais como endocrinologistas - o que é difícil na rede pública - , a medicamentos e aparelhos como medidores de glicose. Será uma lugar voltado exclusivamente aos pacientes diabéticos do município", finalizou Eduardo.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/diabeticos-terao-carteirinha-para-garantir-direitos-em-petropolis</guid><pubDate>Mon, 18 Mar 2024 16:46:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereadora propõe publicação de boletim de dados sobre direitos sexuais e reprodutivos</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereadora-propoe-publicacao-de-boletim-de-dados-sobre-direitos-sexuais-e-reprodutivos</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereadora-propoe-publicacao-de-boletim-de-dados-sobre-direitos-sexuais-e-reprodutivos/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereadora-propoe-publicacao-de-boletim-de-dados-sobre-direitos-sexuais-e-reprodutivos/image_mini" alt="Vereadora propõe publicação de boletim de dados sobre direitos sexuais e reprodutivos" title="vereadora Júlia Casamasso" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-5ce8317ed4ee4691b1f53d9fb819cc7b"&gt;
            vereadora Júlia Casamasso
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;A Câmara municipal aprovou nesta quinta-feira (14), um projeto de lei de autoria da vereadora Júlia Casamasso que dispõe sobre a publicação do boletim de dados sobre direitos sexuais e reprodutivos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto de lei tem como objetivo promover a transparência e informação na área da saúde através da publicação trimestral de um boletim de dados, disponível em um sítio eletrônico próprio da Secretaria de Saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta iniciativa visa fornecer à população informações detalhadas sobre as políticas públicas municipais e os atendimentos prestados nos serviços de saúde públicos e privados. O boletim apresentará dados por unidade de saúde, área programática e/ou divisão organizativa da cidade, quando aplicável, e serão atualizados mensalmente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre as informações essenciais que serão divulgadas no boletim estão: razão de mortalidade materna, incluindo casos em investigação e de causas indiretas, número de partos ocorridos com detalhes sobre seus tipos, presença de acompanhante, intervenções durante o trabalho de parto e outros indicadores relevantes, dados sobre interrupção da gestação, atendimento pré-natal, acesso a métodos contraceptivos com especificação por tipo de método, diagnósticos ginecológicos e incidências mais frequentes, incluindo cirurgias de histerectomia, atendimentos a pessoas com HIV/AIDS e outras infecções sexualmente transmissíveis (ISTs), registros de denúncias sobre atendimentos na atenção ao ciclo gravídico-puerperal, número de gestantes e puérperas entre os casos de arboviroses e síndrome respiratória aguda grave (SRAG), número de puérperas entre os casos de hemorragia e diagnósticos de síndromes hipertensivas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Este projeto de lei é necessário para que os relatórios forneçam dados que nos façam pensar em melhorias de políticas públicas para um desenvolvimento da atenção em saúde para as mulheres petropolitanas", relata a vereadora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto de lei segue para sanção do executivo.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereadora-propoe-publicacao-de-boletim-de-dados-sobre-direitos-sexuais-e-reprodutivos</guid><pubDate>Fri, 15 Mar 2024 16:58:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereador propõe Programa de Controle da Hipertensão na Gestação para Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-programa-de-controle-da-hipertensao-na-gestacao-para-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-programa-de-controle-da-hipertensao-na-gestacao-para-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-programa-de-controle-da-hipertensao-na-gestacao-para-petropolis/image_mini" alt="Vereador propõe Programa de Controle da Hipertensão na Gestação para Petrópolis" title="vereador Hingo Hammes" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-c146169d4c124b748a8b9316d5e79689"&gt;
            vereador Hingo Hammes
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Nesta quinta-feira (14) a Câmara Municipal aprovou uma indicação legislativa de autoria do vereador Hingo Hammes sobre a implementação de um Programa de Controle da Hipertensão na Gestação. A proposta visa instituir um projeto de lei que estabeleça a distribuição de aparelhos digitais para medição da pressão arterial a gestantes que apresentem quadro de hipertensão prévia ou desenvolvam essa condição durante a gravidez.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Programa de Controle da Hipertensão na Gestação tem como principal objetivo aprimorar a vigilância da pressão arterial de mulheres diagnosticadas durante as consultas de pré-natal. A iniciativa busca ser mais uma medida relevante no enfrentamento à mortalidade materna no município de Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Hingo Hammes, essa proposta visa garantir uma atenção mais eficaz à saúde das gestantes, especialmente àquelas que apresentam condições de saúde pré-existentes ou que desenvolvem hipertensão durante a gravidez. "É fundamental que o município adote medidas preventivas e de acompanhamento para reduzir os riscos associados à hipertensão na gestação e, consequentemente, contribuir para a saúde e o bem-estar das mães e dos bebês", destacou o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A indicação, agora segue para análise pela Prefeitura Municipal.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-programa-de-controle-da-hipertensao-na-gestacao-para-petropolis</guid><pubDate>Fri, 15 Mar 2024 14:33:00 GMT</pubDate></item><item><title>Projeto de lei substitui sinais sonoros estridentes por sinais visuais e musicais para estudantes com autismo</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-substitui-sinais-sonoros-estridentes-por-sinais-visuais-e-musicais-para-estudantes-com-autismo</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-substitui-sinais-sonoros-estridentes-por-sinais-visuais-e-musicais-para-estudantes-com-autismo/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-substitui-sinais-sonoros-estridentes-por-sinais-visuais-e-musicais-para-estudantes-com-autismo/image_mini" alt="Projeto de lei substitui sinais sonoros estridentes por sinais visuais e musicais para estudantes com autismo" title="vereador Júnior Coruja" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-bc58db1bceab40519e7f5e205dbf78ed"&gt;
            vereador Júnior Coruja
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Nesta quinta-feira (14), a Câmara Municipal aprovou o projeto de lei 3582/2023 de autoria do presidente da Câmara, vereador Júnior Coruja que dispõe sobre a obrigatoriedade e substituição de sinais sonoros estridentes por sinais musicais ou visuais adequados a estudantes com transtorno do espectro autista-TEA nos estabelecimentos de ensino localizados no município.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto de lei determina que todas as escolas e instituições de ensino localizadas em Petrópolis devem realizar essa substituição no prazo de cento e oitenta dias, contados a partir da data de publicação em Diário Oficial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O objetivo é proporcionar um ambiente mais acolhedor e inclusivo para os estudantes com TEA, onde os sinais sonoros estridentes serão substituídos por sinais musicais ou visuais, adaptados para atender às necessidades específicas desses alunos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estudos revelam que entre 56% e 80% das pessoas com TEA enfrentam hipersensibilidade sensorial, tornando o ambiente sonoro um desafio significativo para sua aprendizagem e bem-estar emocional. Para muitos autistas, ruídos cotidianos podem ser excessivamente aversivos, desencadeando crises de ansiedade e desconforto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Acreditamos que é fundamental promover um ambiente de aprendizado que seja acessível e confortável para todos os nossos alunos. Essa medida é um passo importante em direção à inclusão e ao respeito pela diversidade", afirma o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A matéria segue para o Executivo Municipal.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-substitui-sinais-sonoros-estridentes-por-sinais-visuais-e-musicais-para-estudantes-com-autismo</guid><pubDate>Thu, 14 Mar 2024 16:23:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara Municipal aprova criação do programa "Inclusão sobre Rodas"</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-criacao-do-programa-inclusao-sobre-rodas</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-criacao-do-programa-inclusao-sobre-rodas/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-criacao-do-programa-inclusao-sobre-rodas/image_mini" alt='Câmara Municipal aprova criação do programa "Inclusão sobre Rodas"' title="Vereador Marcelo Chitão" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-c6046f495d6b49839b256fe45acdefb9"&gt;
            Vereador Marcelo Chitão
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Nesta quarta-feira (13), a Câmara Municipal aprovou um projeto de lei que sugere a criação do programa "Inclusão sobre Rodas" nas escolas da rede municipal, visando ampliar o acesso dos alunos com deficiência ou transtorno do espectro autista às oficinas pedagógicas e terapias ocupacionais, por meio de um veículo itinerante. A proposta é de autoria do vereador Marcelo Chitão.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Existem muitos alunos em nossas escolas que enfrentam desafios de mobilidade devido a deficiências físicas, dificultando sua participação plena nas atividades escolares e restringindo seu acesso a diferentes espaços da escola. Infelizmente, a falta de infraestrutura adequada e recursos específicos para atender às necessidades desses alunos podem levar à exclusão e à limitação de suas oportunidades educacionais”, ressalta o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ideia é que o programa conte com o apoio de uma equipe multidisciplinar, que percorrerá unidades escolares, a fim de ampliar o atendimento aos alunos no suporte do desenvolvimento das atividades. “A iniciativa tem como objetivo promover a inclusão de estudantes com algum tipo de deficiência física, mobilidade reduzida ou com o Transtorno do Espectro Autista, proporcionando-lhes igualdade de acesso à educação e garantindo um ambiente escolar mais inclusivo e acolhedor para todos, independentemente de suas limitações físicas. Ao valorizarmos a diversidade de nossos alunos e reconhecermos suas habilidades e potenciais, estamos preparando-os para serem cidadãos conscientes e respeitosos, prontos para contribuir positivamente com a sociedade”, justifica Chitão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o anteprojeto, o programa poderá ser integrado às salas de recursos existentes na rede de educação, bem como complementar as unidades escolares que não possuam ambiente específico para o desenvolvimento das atividades complementares.&lt;br&gt; &lt;br&gt;“Nossa rede municipal conta com um grande quantitativo de alunos incluídos e que necessitam de suporte para realizar as atividades que auxiliam no desenvolvimento global. Ao oferecer um ambiente inclusivo, estamos garantindo que os alunos com deficiência física tenham as mesmas oportunidades que seus colegas. Além disso, a integração entre os alunos e professores estimula o respeito à diversidade e a troca de experiências, enriquecendo o ambiente educacional como um todo, fazendo com que se sintam valorizados e aceitos, fortalecendo sua autoestima e promovendo relacionamentos saudáveis”, finaliza o parlamentar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Programa “Inclusão sobre Rodas” deverá ser instituído em consonância com a Lei nº 13.146, de 6 de julho de 2015 e a Lei nº12.764 de 27 de dezembro de 2012, visando garantir o acesso à educação, com materiais e atividades adaptados ao desenvolvimento de cada aluno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta aguarda análise da Prefeitura.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-criacao-do-programa-inclusao-sobre-rodas</guid><pubDate>Wed, 13 Mar 2024 18:35:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereador pede ponto de atendimento da Águas do Imperador em Itaipava</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-pede-ponto-de-atendimento-da-aguas-do-imperador-em-itaipava</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-pede-ponto-de-atendimento-da-aguas-do-imperador-em-itaipava/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-pede-ponto-de-atendimento-da-aguas-do-imperador-em-itaipava/image_mini" alt="Vereador pede ponto de atendimento da Águas do Imperador em Itaipava" title="Vereador Júnior Paixão" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-f0e05fb8fd2c4b39b2bd74930b4aabda"&gt;
            Vereador Júnior Paixão
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Foi aprovada na Câmara Municipal, durante sessão ordinária realizada na quarta-feira (13), uma indicação legislativa do vereador Júnior Paixão que propõe a instalação de um ponto de atendimento presencial da concessionária Águas do Imperador no distrito de Itaipava.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o vereador, atualmente, o único ponto similar fica localizado no Centro, o que faz com que milhares moradores dos distritos tenham que se deslocar para encontrar atendimento presencial. “Para moradores de Itaipava, Pedro do Rio e Posse esta distância é muito grande. É preciso considerar que nem todos os cidadãos têm facilidade com o atendimento virtual ou até mesmo acesso à internet”, justificou Paixão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta segue para análise do Poder Executivo.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-pede-ponto-de-atendimento-da-aguas-do-imperador-em-itaipava</guid><pubDate>Wed, 13 Mar 2024 16:56:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara Municipal aprova que pessoas com Transtorno do Espectro Autista tenham prioridade em eventos</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-que-pessoas-com-transtorno-do-espectro-autista-tenham-prioridade-em-eventos</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-que-pessoas-com-transtorno-do-espectro-autista-tenham-prioridade-em-eventos/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-que-pessoas-com-transtorno-do-espectro-autista-tenham-prioridade-em-eventos/image_mini" alt="Câmara Municipal aprova que pessoas com Transtorno do Espectro Autista tenham prioridade em eventos" title="Vereadora Gilda Beatriz" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-08d1930c4e6549149f68df1c8f156c04"&gt;
            Vereadora Gilda Beatriz
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal aprovou, durante sessão ordinária realizada na quarta-feira (13), um projeto de lei de autoria da vereadora Gilda Beatriz que estabelece prioridade no atendimento de pessoas com Transtorno do Espectro Autista - TEA em eventos realizados no município.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o texto do PL, os organizadores do evento deverão incluir nas suas placas de atendimento o símbolo nacional do autismo e fornecer, àqueles que quiserem, pulseira de identificação da pessoa com autismo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em sua justificativa, autora cita que o projeto visa a regulamentação, em âmbito municipal, do que determina a Lei Federal nº 12.764/12, que dispõe sobre o assunto. “A gente precisa facilitar e garantir o acesso das pessoas com transtorno do espectro do autista - TEA em todos os eventos realizados em Petrópolis. Nós precisamos sempre promover a inclusão e garantir acessibilidade à todos. É uma luta minha desde o primeiro mandato”, disse Gilda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A matéria segue para o Executivo Municipal.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-que-pessoas-com-transtorno-do-espectro-autista-tenham-prioridade-em-eventos</guid><pubDate>Wed, 13 Mar 2024 16:35:00 GMT</pubDate></item><item><title>Projeto aprovado estabelece multa para uso de drogas em locais públicos</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-aprovado-estabelece-multa-para-uso-de-drogas-em-locais-publicos</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-aprovado-estabelece-multa-para-uso-de-drogas-em-locais-publicos/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-aprovado-estabelece-multa-para-uso-de-drogas-em-locais-publicos/image_mini" alt="Projeto aprovado estabelece multa para uso de drogas em locais públicos" title="Vereador Octavio é o autor do projeto" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-14ba6fcc16ef460e9b426c488478555d"&gt;
            Vereador Octavio é o autor do projeto
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;A Câmara aprovou na sessão desta terça-feira (12) um projeto de lei de autoria do vereador Octavio Sampaio que estabelece multa de um salário mínimo para pessoas que forem flagradas em locais públicos usando, portando ou trazendo consigo drogas ilícitas. O projeto também prevê o dobro da multa em caso de reincidência em menos de seis meses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-Não há prejuízo às medidas de âmbito penal. Nós estamos acrescentando uma multa para doer no bolso dos usuários de drogas, portanto é uma sanção de natureza administrativa, que cabe aos vereadores legislar-, explica Octavio Sampaio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caso o infrator seja uma criança ou adolescente, a responsabilidade pelo pagamento da multa caberá aos pais e/ou responsáveis, além disso, deverão ser realizados todos os desdobramentos estabelecidos pelo Estatuto da Criança e do Adolescente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto aprovado também coloca que o infrator poderá optar pela prestação de serviços comunitários pelo período de seis meses junto a entidades de utilidade pública indicadas pelo Poder Executivo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Ressalto que essa multa não será aplicada a infratores que estejam vivendo em situação de rua, esses devem continuar sendo encaminhados aos programas públicos de atendimento, os quais são adequados ao tratamento da dependência química e da sua peculiar situação de vulnerabilidade social”, destaca Octavio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto prevê regulamentação por parte do município e, ainda, propõe o estabelecimento de parcerias, convênios e consórcios com outros órgãos municipais, estaduais, federais, ou de Municípios vizinhos, com vistas ao desenvolvimento de ações preventivas integradas e de ações interdisciplinares de segurança.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto segue, agora, para a avaliação do Poder Executivo.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-aprovado-estabelece-multa-para-uso-de-drogas-em-locais-publicos</guid><pubDate>Wed, 13 Mar 2024 13:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereador indica necessidade de mudanças na busca ativa vacinal em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-indica-necessidade-de-mudancas-na-busca-ativa-vacinal-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-indica-necessidade-de-mudancas-na-busca-ativa-vacinal-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-indica-necessidade-de-mudancas-na-busca-ativa-vacinal-em-petropolis/image_mini" alt="Vereador indica necessidade de mudanças na busca ativa vacinal em Petrópolis" title="Vereador Júnior Paixão" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-3889bf1cedbf483ea1c13280ca31fb9f"&gt;
            Vereador Júnior Paixão
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal aprovou, em sessão ordinária realizada na terça-feira (12), uma indicação legislativa de autoria do vereador Junior Paixão, que aponta ao Executivo Municipal a necessidade de edição da norma de busca ativa vacinal em Petrópolis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o texto do documento, desde 2015 as coberturas vacinais de crianças menores de cinco anos vêm caindo em todo o Brasil, colocando o país em alerta para o risco de retorno de doenças evitáveis. Com a pandemia esse cenário se agravou, em parte devido à dificuldade de acesso de diversas famílias ao sistema público de saúde e, em alguns casos, ao medo ou ceticismo em relação às vacinas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o vereador, é preciso que haja um esforço integral e intersetorial que faça com que a imunização das crianças ultrapassasse os muros dos postos de saúde e alcance diferentes locais e serviços.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"É fundamental um programa de busca ativa vacinal eficaz para garantir a proteção de nossas crianças. Os atendimentos de saúde com foco na imunização de crianças de até cinco anos já fazem parte das políticas públicas que devem ser priorizadas pelos municípios participantes do Selo UNICEF", disse Paixão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vereador sugeriu, ainda, uma articulação entre as secretarias de Educação, Assistência Social e equipes da Estratégia de Saúde da Família para realização de uma busca ativa de crianças não vacinadas ou com vacinas em atraso nas áreas de abrangência do CRAS e ainda um "carro da vacina", para facilitar a chegada das equipes de imunização a áreas de alta vulnerabilidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta segue para análise do Poder Executivo.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-indica-necessidade-de-mudancas-na-busca-ativa-vacinal-em-petropolis</guid><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 18:23:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara Municipal aprova projeto de lei que propõe medidas para conscientização e combate à desnutrição na rede pública de saúde e educação</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-projeto-de-lei-que-propoe-medidas-para-conscientizacao-e-combate-a-desnutricao-na-rede-publica-de-saude-e-educacao</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-projeto-de-lei-que-propoe-medidas-para-conscientizacao-e-combate-a-desnutricao-na-rede-publica-de-saude-e-educacao/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-projeto-de-lei-que-propoe-medidas-para-conscientizacao-e-combate-a-desnutricao-na-rede-publica-de-saude-e-educacao/image_mini" alt="Câmara Municipal aprova projeto de lei que propõe medidas para conscientização e combate à desnutrição na rede pública de saúde e educação" title="vereador Júnior Coruja" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-5b46f4673d214953a08086e6dd9cce2f"&gt;
            vereador Júnior Coruja
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Foi aprovado nesta terça-feira (12), em sessão plenária, com 15 votos a favor, um projeto de lei de autoria do vereador Junior Coruja, presidente da casa legislativa, que institui ações de conscientização, prevenção e combate a desnutrição a serem realizadas na rede pública de saúde e de educação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os principais pontos destacados estão a realização de campanhas educativas para sensibilizar a população sobre os riscos e consequências da desnutrição, utilizando meios digitais e materiais impressos, reuniões com responsáveis e a comunidade escolar para discutir os impactos da desnutrição na aprendizagem e no desenvolvimento cognitivo dos estudantes, intensificação das medidas de combate à desnutrição nas unidades de atenção primária em saúde e elaboração de relatórios estatísticos periódicos sobre a desnutrição para embasar políticas públicas eficazes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, o projeto prevê a implementação de programas de acompanhamento para casos de Transtorno Alimentar Restritivo Evitativo-TARE entre os alunos da rede municipal de educação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com dados alarmantes apresentados pelo Sistema de Vigilância Alimentar e Nutricional (Sisvan), em 2022, mais de 1.460 pessoas em Petrópolis não têm acesso adequado às três refeições principais por dia. Este cenário afeta adultos, crianças e idosos, evidenciando a urgência de ações efetivas para enfrentar a desnutrição em todas as faixas etárias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Esse projeto de lei representa um passo importante na luta contra a desnutrição em Petrópolis, reforçando o nosso compromisso em promover o bem-estar e a saúde de todos os cidadãos", destaca o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Projeto de Lei segue agora para sanção do Executivo Municipal.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-projeto-de-lei-que-propoe-medidas-para-conscientizacao-e-combate-a-desnutricao-na-rede-publica-de-saude-e-educacao</guid><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 17:22:00 GMT</pubDate></item><item><title>Nota Oficial - Falecimento do ex-vereador Relojão</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/nota-oficial-falecimento-do-ex-vereador-relojao</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/nota-oficial-falecimento-do-ex-vereador-relojao/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/nota-oficial-falecimento-do-ex-vereador-relojao/image_mini" alt="Nota Oficial - Falecimento do ex-vereador Relojão" title="" height="200" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;É com grande pesar que a Câmara Municipal de Petrópolis recebe a notícia sobre o falecimento, aos 70 anos, do ex-vereador José Jorge de Paiva. Relojão, como era conhecido, foi vereador entre os anos de 2017 e 2020.  A Câmara Municipal se solidariza com a família e amigos e informa que está decretando luto de três dias.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/nota-oficial-falecimento-do-ex-vereador-relojao</guid><pubDate>Sun, 03 Nov 2024 17:41:00 GMT</pubDate></item><item><title>Nota Oficial - Falecimento do ex-vereador Montanha</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/nota-oficial-falecimento-do-ex-vereador-montanha</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/nota-oficial-falecimento-do-ex-vereador-montanha/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/nota-oficial-falecimento-do-ex-vereador-montanha/image_mini" alt="Nota Oficial - Falecimento do ex-vereador Montanha" title="" height="200" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;NOTA OFICIAL&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É com grande pesar que a Câmara Municipal de Petrópolis recebe a notícia sobre o falecimento do ex-vereador Marcos Luiz Bernardes Souza, mais conhecido como Montanha. Aos 51 anos, o ex-parlamentar não resistiu a um grave acidente de trânsito ocorrido neste sábado e veio a óbito. A Câmara Municipal se solidariza com a família e amigos e informa que está decretando luto de três dias. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Montanha foi vereador entre os anos de 2012 e 2016. Ainda em 2016 concorreu à eleição, obtendo 978 votos e se tornando suplente de sua coligação, Solidariedade Republicana.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/nota-oficial-falecimento-do-ex-vereador-montanha</guid><pubDate>Tue, 03 Sep 2024 21:24:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereador pede concurso público para Guarda Civil</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-pede-concurso-publico-para-guarda-civil</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-pede-concurso-publico-para-guarda-civil/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-pede-concurso-publico-para-guarda-civil/image_mini" alt="Vereador pede concurso público para Guarda Civil" title="Vereador Octavio é o autor da indicação" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-1eee7eb37b1c4d3caa3b5368c3db5e50"&gt;
            Vereador Octavio é o autor da indicação
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;A Câmara aprovou uma indicação legislativa, de autoria do vereador Octavio Sampaio, que pede a realização de concurso público para a Guarda Civil Municipal de Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Octavio explica que “atualmente a Guarda Municipal está com o quadro de servidores reduzido para um número abaixo do exigido pela Lei Municipal 6522/2008, contando apenas com 160 servidores efetivos, quando deveria contar com, no mínimo, 219”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além do número abaixo do ideal, a indicação lembra a precária situação da estrutura e dos equipamentos adequados para a realização das atividades. Octavio lembra que o baixo efetivo obriga a diversos servidores a cumprir cargas horárias muito superiores à normalidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-Sem contar os servidores que já se encaminham para a aposentadoria. Acredito que o ideal é que sejam realizados concursos em uma periodicidade quinquenal, para renovar e atualizar a composição da guarda, mesclando sangue novo com a experiência adquirida -, finaliza Octavio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A indicação segue análise do Poder Executivo.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-pede-concurso-publico-para-guarda-civil</guid><pubDate>Wed, 03 Jul 2024 15:33:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara Municipal aprova projeto que prevê isenção em concursos públicos para mulheres vítimas de violência doméstica</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-projeto-que-preve-isencao-em-concursos-publicos-para-mulheres-vitimas-de-violencia-domestica</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-projeto-que-preve-isencao-em-concursos-publicos-para-mulheres-vitimas-de-violencia-domestica/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-projeto-que-preve-isencao-em-concursos-publicos-para-mulheres-vitimas-de-violencia-domestica/image_mini" alt="Câmara Municipal aprova projeto que prevê isenção em concursos públicos para mulheres vítimas de violência doméstica" title="Vereadora Gilda Beatriz" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-113e45fe472c46a1bcde543574ca5752"&gt;
            Vereadora Gilda Beatriz
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Mulheres vítimas de violência doméstica e familiar podem ter isenção no pagamento de taxas de inscrição em concursos públicos municipais. É o que prevê o Projeto de Lei da vereadora Gilda Beatriz, aprovado na Câmara Municipal durante sessão ordinária realizada na quarta-feira (06).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o teor do PL, a isenção vale para concursos realizados pela administração pública direta, indireta e fundações públicas e os casos deverão ser comprovados através de boletins de ocorrência e exame de corpo de delito, quando constituir a prova material do crime. Ressaltando que para fins de aplicação da Lei, o conceito de violência doméstica e familiar é disposto no artigo 7° da Lei Federal 11340/2006, Lei Maria da Penha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A autora ressalta que o objetivo do projeto é colaborar para a recolocação profissional de mulheres vítimas de violência doméstica e familiar em Petrópolis, uma vez que estudos comprovam que os principais motivos de manutenção do vínculo familiar com o agressor estão relacionados a um perfil emocional caracterizado pela culpa, baixa autoestima e, principalmente, dependência econômica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A isenção nas taxas dos concursos públicos municipais aumentaria o índice de inscrições por essas mulheres, para concorrer às vagas disponibilizadas a fim de conquistarem a estabilidade financeira, não se vendo obrigadas a se sujeitarem novamente ao agressor, por falta de independência ou falta de condições para prover um novo lar”, destacou a vereadora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O IBGE - Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística - realizou estudos ao longo dos anos e apontou que, em 68% dos casos registrados pela Central de Atendimento à Mulher (180), o agressor é o marido, namorado ou companheiro da vítima.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Ao criar as condições para que essas mulheres tenham acesso aos concursos, poderemos promover a reintegração social e emocional das vítimas”, finalizou Gilda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta aguarda apreciação do Executivo Municipal.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-projeto-que-preve-isencao-em-concursos-publicos-para-mulheres-vitimas-de-violencia-domestica</guid><pubDate>Wed, 03 Jul 2024 14:57:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereador apresenta indicação legislativa que propõe a obrigatoriedade da disponibilização de equipamentos adaptados para pessoas com sobrepeso ou obes</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-apresenta-indicacao-legislativa-que-propoe-a-obrigatoriedade-da-disponibilizacao-de-equipamentos-adaptados-para-pessoas-com-sobrepeso-ou-obesidade-na-rede-municipal-de-saude</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-apresenta-indicacao-legislativa-que-propoe-a-obrigatoriedade-da-disponibilizacao-de-equipamentos-adaptados-para-pessoas-com-sobrepeso-ou-obesidade-na-rede-municipal-de-saude/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-apresenta-indicacao-legislativa-que-propoe-a-obrigatoriedade-da-disponibilizacao-de-equipamentos-adaptados-para-pessoas-com-sobrepeso-ou-obesidade-na-rede-municipal-de-saude/image_mini" alt="Vereador apresenta indicação legislativa que propõe a obrigatoriedade da disponibilização de equipamentos adaptados para pessoas com sobrepeso ou obesidade na rede municipal de saúde" title="vereador Júnior Coruja" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-979046d0133e4dce8fb3990ee3ec0e09"&gt;
            vereador Júnior Coruja
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Nesta quarta-feira (06), a Câmara Municipal aprovou a indicação legislativa 4083 /2023 de autoria do presidente da Câmara, vereador Júnior Coruja que propõe a disponibilização de equipamentos necessários, dimensionados para pessoas com sobrepeso ou obesidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A indicação legislativa visa promover a acessibilidade e inclusão de pessoas com sobrepeso ou obesidade nos espaços públicos e privados de saúde que recebem recursos públicos. A proposta solicita a disponibilização de equipamentos dimensionados para esse público em estabelecimentos como hospitais, unidades de saúde, clínicas médicas, laboratórios de análises clínicas e serviços de atendimento de urgência e emergência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o projeto, nos locais que oferecem cadeiras para uso dos pacientes, será obrigatória nos estabelecimentos de saúde mencionados, o fornecimento de equipamentos adequados, como cadeiras de espera, balanças, leitos e cadeiras de rodas dimensionadas para atender às necessidades desse grupo específico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para ser considerado adequado ao atendimento de pessoas com sobrepeso ou obesidade, os equipamentos devem suportar uma carga superior a duzentos e cinquenta quilos. Estima-se que essas adaptações representem cerca de cinco por cento das unidades disponíveis nos estabelecimentos abrangidos pela legislação proposta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"A medida busca garantir a dignidade e o conforto das pessoas com sobrepeso ou obesidade, bem como promover a igualdade de acesso aos serviços públicos e privados", afirma o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vale destacar que o vereador Júnior Coruja, proponente da indicação, já teve uma proposta aprovada em setembro de 2023. Na ocasião, solicitou a aquisição de um tomógrafo computadorizado adaptado para pessoas obesas pelo Hospital Alcides Carneiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta segue para análise da Prefeitura.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-apresenta-indicacao-legislativa-que-propoe-a-obrigatoriedade-da-disponibilizacao-de-equipamentos-adaptados-para-pessoas-com-sobrepeso-ou-obesidade-na-rede-municipal-de-saude</guid><pubDate>Mon, 03 Jun 2024 18:33:00 GMT</pubDate></item><item><title>Projeto de lei garante direito de acompanhante para mulheres em consultas e exames ginecológicos</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-garante-direito-de-acompanhante-para-mulheres-em-consultas-e-exames-ginecologicos</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-garante-direito-de-acompanhante-para-mulheres-em-consultas-e-exames-ginecologicos/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-garante-direito-de-acompanhante-para-mulheres-em-consultas-e-exames-ginecologicos/image_mini" alt="Projeto de lei garante direito de acompanhante para mulheres em consultas e exames ginecológicos" title="vereadores Hingo Hammes e Gilda Beatriz" height="115" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-2611c901e21a49da97cbb6be9bc2a0e0"&gt;
            vereadores Hingo Hammes e Gilda Beatriz
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Nesta quarta-feira (06), foi aprovado o projeto de lei de autoria dos vereadores Hingo Hammes e Gilda Beatriz que assegura às mulheres o direito a ter acompanhante pessoa de sua livre escolha nas consultas e exames ginecológicos nos estabelecimentos públicos e privados de saúde do município de Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto visa o direito de acompanhamento exercido exclusivamente pela própria mulher, que poderá solicitar a presença de uma pessoa de sua confiança durante o atendimento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o texto, é obrigação de todos os estabelecimentos de saúde informar claramente este direito em locais visíveis e de fácil acesso às pacientes, garantindo assim sua plena ciência e exercício.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O descumprimento poderá acarretar penalidades severas tanto para funcionários públicos quanto para funcionários de hospitais ou estabelecimentos de saúde privados. As penalidades incluem advertência ou multa, cujo valor varia de R$ 1.000,00 a R$ 10.000,00, dobrada na reincidência e sujeita a atualizações anuais conforme o Índice Nacional de Preços ao Consumidor – INPC/IBGE. A autoridade fiscalizadora também fica autorizada a elevar em até 5 vezes o valor da multa cominada, caso julgue necessário diante da capacidade econômica do autuado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Com essa iniciativa, Petrópolis reforça seu compromisso com a promoção da saúde e o respeito aos direitos das mulheres, proporcionando um ambiente de prevenção, mais acolhedor e inclusivo nos serviços às mulheres do município", declara o vereador Hingo Hammes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"A importância de políticas públicas voltadas para as mulheres é necessária e este projeto trará mais segurança às mulheres, inclusive nas consultas ginecológicas", afirma a vereadora Gilda Beatriz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto de lei segue para apreciação da Prefeitura.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-garante-direito-de-acompanhante-para-mulheres-em-consultas-e-exames-ginecologicos</guid><pubDate>Mon, 03 Jun 2024 18:29:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara aprova criação da "Semana Municipal do Assistente Social"</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-criacao-da-semana-municipal-do-assistente-social</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-criacao-da-semana-municipal-do-assistente-social/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-criacao-da-semana-municipal-do-assistente-social/image_mini" alt='Câmara aprova criação da "Semana Municipal do Assistente Social"' title="Vereador Ronaldo Ramos" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-4a2024f150d64ed69ffa08265b8cf575"&gt;
            Vereador Ronaldo Ramos
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Petrópolis poderá ter a "Semana Municipal do Assistente Social", a ser comemorada, anualmente, no mês de maio, na semana do dia 15, data em que se comemora o dia deste profissional. O projeto de lei, que propõe a inclusão no calendário oficial de eventos de Petrópolis, foi aprovado nesta quarta-feira (06) na Câmara Municipal e é de autoria do vereador Ronaldo Ramos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o parlamentar, o objetivo é promover a conscientização da sociedade petropolitana para a valorização e o reconhecimento do Assistente Social. “É importante ressaltar que este profissional age, pré e proativamente, no combate às desigualdades da sociedade, analisando, acompanhando e propondo soluções para melhorar as condições de vida tanto de crianças, adolescentes, de adultos e de idosos, por isso, nada mais justo do que homenageá-lo”, comenta o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É proposto que na "Semana Municipal do Assistente Social" sejam realizados estudos, seminários, fórum, simpósios, workshops, intercâmbios, palestras, oficinas, e demais eventos relacionados à profissão. A realização dos eventos poderá ocorrer através de ações em conjunto do Poder Executivo e Legislativo, universidades, faculdades, empresas privadas, entidades, conselhos municipais, associações de bairro, órgãos interessados e pessoas físicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sobre a profissão - O Assistente Social alinha suas práticas a vários campos e instituições da sociedade, desenvolvendo atividades em domínios privados, governamentais e não governamentais e em áreas como educação, saúde, família, trabalho, habitação, lazer, reabilitação, sistema penitenciário, Previdência Social e em questões de Gênero.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta segue para análise da Prefeitura.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-criacao-da-semana-municipal-do-assistente-social</guid><pubDate>Mon, 03 Jun 2024 17:33:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereador propõe que eventos do calendário municipal sejam levados aos distritos</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-que-eventos-do-calendario-municipal-sejam-levados-aos-distritos</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-que-eventos-do-calendario-municipal-sejam-levados-aos-distritos/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-que-eventos-do-calendario-municipal-sejam-levados-aos-distritos/image_mini" alt="Vereador propõe que eventos do calendário municipal sejam levados aos distritos" title="Vereador Júnior Paixão" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-ae1d2b6382204837b35fc650d1748aa9"&gt;
            Vereador Júnior Paixão
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Foi aprovada na Câmara Municipal, em sessão plenária realizada nesta quarta-feira (06), uma indicação legislativa do vereador Junior Paixão que sugere ao Executivo a realização das atividades previstas no calendário municipal de eventos em todos os distritos de Petrópolis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o documento, cada distrito deverá receber atividades culturais, apresentações e ornamentação ligadas ao tema do evento e cita como exemplo as principais festividades petropolitanas: Bauernfest, Bunka-Sai, Serra Serata, Ubuntu, Natal Imperial, entre outros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o autor, a indicação é importante para o reconhecimento e fortalecimento do turismo, além da movimentação da economia da cidade e dos comércios locais. “Consideramos que os moradores da cidade, principalmente dos distritos mais afastados do Centro, também devem aproveitar e participar de tais eventos. Estender estas festas a todos os distritos amplia seu alcance e promove uma equidade de oportunidades”, justifica Paixão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A indicação segue agora para a apreciação do Executivo Municipal.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-que-eventos-do-calendario-municipal-sejam-levados-aos-distritos</guid><pubDate>Mon, 03 Jun 2024 16:20:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara Municipal aprova projeto de lei que cria o Banco de Ração Municipal</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-projeto-de-lei-que-cria-o-banco-de-racao-municipal</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-projeto-de-lei-que-cria-o-banco-de-racao-municipal/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-projeto-de-lei-que-cria-o-banco-de-racao-municipal/image_mini" alt="Câmara Municipal aprova projeto de lei que cria o Banco de Ração Municipal" title="Vereador Domingos Protetor" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-3c41c7c4e04844bfa3cca7d7d6f184c8"&gt;
            Vereador Domingos Protetor
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal aprovou nesta quarta-feira (06) um projeto de lei de autoria do vereador Domingos Protetor que propõe a criação do Programa Banco de Ração Municipal, a fim de captar doações de rações e promover sua distribuição em Petrópolis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O banco de ração para animais irá coletar, acondicionar e armazenar gêneros alimentícios, perecíveis ou não, desde que em condições de consumo, provenientes de doações de estabelecimentos comerciais, de apreensões realizadas pelo órgão fiscalizador ou de pessoas físicas ou jurídicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ração será doada, preferencialmente, aos protetores de animais independentes, ONGs cadastradas junto à Secretaria Municipal de Saúde, famílias em estado de vulnerabilidade alimentar e nutricional que possuem animais, assistidas ou não por entidades assistenciais, pessoas portadoras de transtorno de acumulação de animais, de acordo com a avaliação técnica da equipe da Coordenadoria de Bem-Estar Animal (Cobea) quanto à necessidade de recebimento de ração, de modo a contribuir diretamente para a saúde animal. Os alimentos doados e coletados pelo Programa Banco de Ração Municipal não serão destinados à comercialização.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Devido ao grande número de animais abandonados e famintos nas ruas e espaços públicos, as ONGs e protetores independentes têm um gasto exorbitante, uma vez que são responsáveis pela maioria dos resgates dos animais abandonados, pois os órgãos públicos existentes não dão conta da alta demanda da nossa cidade. Com o advento desta lei, os custos daqueles que desempenham e prestam um relevante serviço social e ambiental perante a sociedade serão amenizados. Por outro lado, as famílias que vivem em situação de hipossuficiência econômica e que criam animais domésticos, também necessitam de auxílio, de modo a manter a boa saúde destes. Além disso, o cuidado com a saúde dos animais é uma forma de proteger a população contra as enfermidades coletivas, estando, assim, em harmonia com o conceito de Saúde Pública”, justifica o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta aguarda análise do Poder Executivo.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-projeto-de-lei-que-cria-o-banco-de-racao-municipal</guid><pubDate>Mon, 03 Jun 2024 16:20:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereador pede antecipação de parcela que corrige diferença salarial entre categorias</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-pede-antecipacao-de-parcela-que-corrige-diferenca-salarial-entre-categorias</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-pede-antecipacao-de-parcela-que-corrige-diferenca-salarial-entre-categorias/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-pede-antecipacao-de-parcela-que-corrige-diferenca-salarial-entre-categorias/image_mini" alt="Vereador pede antecipação de parcela que corrige diferença salarial entre categorias" title="Vereador Gil Magno é o autor da indicação" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-c2805163706744bda2a40ddead549839"&gt;
            Vereador Gil Magno é o autor da indicação
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;A Câmara aprovou na tarde dessa terça-feira (05) uma indicação legislativa, de autoria do vereador Gil Magno, que pede a antecipação da parcela de 2027 para 2024, referente ao pagamento de saldo aos Técnicos Administrativos e Técnicos em Desenho e Cadastro da Prefeitura, como forma de equiparar os vencimentos da categoria em relação aos salários dos Técnicos de Contabilidade, de acordo com a Lei Municipal 8.582/23.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Essa equiparação salarial foi conquistada pela categoria ano passado. Na última audiência pública para demonstração das metas fiscais realizada nesta Casa, o secretário de fazenda do município destacou que Petrópolis se encontra em posição financeira confortável.  E ao ouvir isso, é claro que a gente pensa logo em contemplar os servidores -, explica Gil Magno, que completa: “dessa maneira, podemos antecipar esse pagamento para julho, a fim de dar celeridade ao processo de correção desta injustiça histórica, já reconhecida pelo Governo Municipal”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a antecipação da última parcela, em julho de 2024 seriam quitadas duas parcelas: a regular já prevista e a parcela de 2027. A indicação segue para a avaliação do Poder Executivo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-pede-antecipacao-de-parcela-que-corrige-diferenca-salarial-entre-categorias</guid><pubDate>Mon, 03 Jun 2024 14:41:00 GMT</pubDate></item><item><title>Nova medida obriga a afixação de cartazes para combater violência contra mulheres em locais públicos</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/nova-medida-obriga-a-afixacao-de-cartazes-para-combater-violencia-contra-mulheres-em-locais-publicos</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/nova-medida-obriga-a-afixacao-de-cartazes-para-combater-violencia-contra-mulheres-em-locais-publicos/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/nova-medida-obriga-a-afixacao-de-cartazes-para-combater-violencia-contra-mulheres-em-locais-publicos/image_mini" alt="Nova medida obriga a afixação de cartazes para combater violência contra mulheres em locais públicos" title="vereadora Júlia Casamasso" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-e9d2f9f5ccdc480dabe0c24fcfcd425d"&gt;
            vereadora Júlia Casamasso
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Nesta terça-feira (05), a Câmara Municipal aprovou o projeto de lei de autoria da vereadora Júlia Casamasso representante da Coletiva Feminista Popular, que obriga a afixação de cartazes com finalidade de inibir a violência contra a mulher com informativos de contatos e apoio em transporte público, bares, restaurante, casas noturnas e estabelecimentos similares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Tivemos alguns avanços nos últimos anos na criação de políticas e equipamentos que estão focados no combate à violência contra a mulher. Porém, vemos que mesmo com essas mudanças, a situação ainda está muito longe do ideal. Um caminho que acreditamos que possa ajudar é a disseminação de informações importantes, como os números de telefones desses equipamentos, além de incentivar a denúncia dessa prática criminosa, protegendo a vítima em situações de risco ou vulnerabilidade”, comenta Júlia Casamasso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A regulamentação visa oferecer acesso rápido a informações de contato e apoio para mulheres que enfrentam violência ou se encontram em situação de risco. Os cartazes obrigatórios incluirão números de emergência essenciais, tais como o número nacional de atendimento 180, o telefone do Núcleo de Amparo à Mulher (NUAM) (24) 22910816, o contato da Patrulha Maria da Penha 153 e do Centro de Referência em Atendimento à Mulher (CRAM) (24) 988397387.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Ficamos muito felizes pelo projeto ter sido aprovado, pois essa iniciativa pretende facilitar o acesso das mulheres as informações e as ferramentas de combate à violência. Esses cartazes também podem ter o efeito de coibir cada vez mais a ação dos agressores em locais públicos", finaliza a vereadora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto de lei segue para o executivo para sanção.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/nova-medida-obriga-a-afixacao-de-cartazes-para-combater-violencia-contra-mulheres-em-locais-publicos</guid><pubDate>Fri, 03 May 2024 19:05:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>