<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Notícias — Câmara Municipal de Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias</link><description>Banco de notícias </description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Fri, 21 Feb 2025 06:18:16 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>AGORA É LEI: Campanha Permanente de Conscientização e Educação para a Doação de Alimentos é instituída.</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-campanha-permanente-de-conscientizacao-e-educacao-para-a-doacao-de-alimentos-e-instituida</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-campanha-permanente-de-conscientizacao-e-educacao-para-a-doacao-de-alimentos-e-instituida/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-campanha-permanente-de-conscientizacao-e-educacao-para-a-doacao-de-alimentos-e-instituida/image_mini" alt="AGORA É LEI: Campanha Permanente de Conscientização e Educação para a Doação de Alimentos é instituída." title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;No dia 18 de fevereiro, a Prefeitura Municipal de Petrópolis sancionou a Lei 9000/25, de autoria do vereador Júnior Paixão, que estabelece a Campanha Permanente de Conscientização e Educação para a Doação de Alimentos no município. A iniciativa visa combater o desperdício de alimentos e promover a solidariedade, estimulando a doação de alimentos de forma segura e eficaz.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A campanha tem como principais objetivos conscientizar e orientar os potenciais doadores de alimentos, como restaurantes, varejistas, atacadistas e agricultores, sobre a importância da doação. Além disso, busca esclarecer sobre a Lei nº 14.016/2020, que trata da doação de alimentos e do afastamento de responsabilidade civil para doadores e intermediários. Também será promovida a disseminação do Guia para Doação de Alimentos com Segurança Sanitária, desenvolvido pela ANVISA.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A execução da campanha ficará sob a responsabilidade dos órgãos municipais competentes, com o apoio do Conselho Municipal de Segurança Alimentar e Nutricional Sustentável (COMSEA), que terá papel fundamental na sugestão de formas e conteúdos para a divulgação da campanha. O Poder Executivo poderá firmar parcerias com órgãos públicos e privados para ampliar o alcance das ações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em sua justificativa, o vereador Júnior Paixão destaca a grave situação da insegurança alimentar no Brasil, afetando cerca de 61,3 milhões de brasileiros, e o desperdício de 42% dos alimentos no país, realidade também presente em Petrópolis. A campanha, portanto, surge como uma ferramenta crucial para reduzir esses índices, contribuindo ainda para a futura implementação do Banco de Alimentos no município.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Lei também estabelece que as despesas relacionadas à campanha serão custeadas por dotações orçamentárias próprias, podendo ser suplementadas conforme necessário, para garantir a execução das ações previstas.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-campanha-permanente-de-conscientizacao-e-educacao-para-a-doacao-de-alimentos-e-instituida</guid><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 18:54:00 GMT</pubDate></item><item><title>AGORA É LEI: Sancionada Lei que cria o Polo Gastronômico da Mosela em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-sancionada-lei-que-cria-o-polo-gastronomico-da-mosela-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-sancionada-lei-que-cria-o-polo-gastronomico-da-mosela-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-sancionada-lei-que-cria-o-polo-gastronomico-da-mosela-em-petropolis/image_mini" alt="AGORA É LEI: Sancionada Lei que cria o Polo Gastronômico da Mosela em Petrópolis" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;A Prefeitura sancionou, no último dia 18 de fevereiro, a Lei 9001/25, de autoria do vereador Tiago Leite, que cria o Polo Gastronômico da Mosela. O projeto visa impulsionar a economia local, promover a cultura gastronômica da cidade e atrair turistas, consolidando ainda mais a identidade histórica e cultural do bairro da Mosela.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Polo Gastronômico será implantado na região entorno da Praça Frei Aniceto Kroker, mais conhecida como Praça da Mosela, um local que já é reconhecido pela diversidade culinária e pela tradição da gastronomia petropolitana. A criação do Polo Gastronômico tem como objetivo valorizar a culinária local, promover eventos gastronômicos e fortalecer o turismo no município. O Poder Executivo, por meio dos órgãos competentes, atuará de forma integrada para garantir o sucesso da implementação do Polo, com ações que incluem o fomento das empresas gastronômicas locais por meio de eventos, incentivos fiscais e autorizações de funcionamento, a criação de vagas de estacionamento e as intervenções urbanas necessárias para garantir o acesso à área, além da organização de áreas de lazer e da instalação de sinalização que indique a localização do Polo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A iniciativa visa consolidar o bairro como um destino gastronômico de destaque no cenário nacional, assim como atrair turistas, tanto locais quanto internacionais, interessados em conhecer a gastronomia petropolitana, a história e a cultura local, com a intenção de contribuir para o aumento do fluxo turístico na cidade e para o crescimento econômico. Além disso, o desenvolvimento da área pode gerar empregos, impulsionar a abertura de novos negócios e aumentar a receita dos estabelecimentos já existentes. A concentração de restaurantes e bares em um mesmo local também tende a valorizar os imóveis da região, atraindo investimentos e melhorando a infraestrutura urbana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Polo Gastronômico não será apenas um espaço para a valorização da gastronomia, mas também um ambiente para a promoção da cultura local. Feiras de produtos artesanais, apresentações de música e dança poderão ser realizadas na área, reforçando ainda mais a herança cultural de Petrópolis. A iniciativa também diversifica a oferta turística da cidade, que já é conhecida pelo seu clima ameno e pela riqueza histórica, oferecendo uma experiência mais completa para os visitantes, além de incentivar a permanência dos turistas por mais tempo na cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao criar o Polo Gastronômico, o município também fortalece a cadeia produtiva local, estimulando a produção de alimentos e produtos artesanais, o que trará benefícios diretos para os pequenos produtores da região.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;"A Lei representa um marco para Petrópolis, pois valorizar a gastronomia e a cultura local também contribui para o desenvolvimento econômico sustentável e para o fortalecimento da identidade cultural da cidade. Com a sanção da lei, a Mosela se prepara para se tornar um ponto de referência no turismo gastronômico no Estado do Rio de Janeiro, atraindo um público diversificado e consolidando a cidade como um destino turístico cada vez mais relevante"&lt;/em&gt;, destaca Tiago Leite.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-sancionada-lei-que-cria-o-polo-gastronomico-da-mosela-em-petropolis</guid><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 14:06:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara Municipal aprova prioridade de matrícula escolar para filhos de idosos e pessoas com deficiência</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-prioridade-de-vaga-escolar-para-filhos-de-idosos-e-pessoas-com-deficiencia</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-prioridade-de-vaga-escolar-para-filhos-de-idosos-e-pessoas-com-deficiencia/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-prioridade-de-vaga-escolar-para-filhos-de-idosos-e-pessoas-com-deficiencia/image_mini" alt="Câmara Municipal aprova prioridade de matrícula escolar para filhos de idosos e pessoas com deficiência" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;/em&gt;&lt;span&gt;Nesta quarta-feira (19), a Câmara Municipal de Petrópolis aprovou o Projeto de Lei nº 9247/2021, de autoria do vereador Gil Magno, que garante à criança e ao adolescente cujos pais ou responsáveis sejam pessoas com deficiência ou com idade igual ou superior a 60 anos a prioridade de vaga em unidade da rede pública municipal de ensino mais próxima de sua residência. O objetivo da medida é garantir maior acessibilidade à educação para aqueles que enfrentam desafios relacionados ao deslocamento ou à inclusão, buscando, assim, minimizar dificuldades enfrentadas por essas famílias.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para garantir o direito, os responsáveis deverão solicitar a prioridade de vaga junto à Secretaria de Educação ou diretamente na unidade escolar, apresentando a documentação necessária para a matrícula, comprovantes de deficiência ou idade avançada dos responsáveis, além de comprovante de residência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta visa promover a inclusão e o acesso à educação, respeitando as condições especiais de pessoas com deficiência ou idosas. A medida se baseia no princípio de proteção e priorização legal já estabelecido para esses grupos, estendendo essa proteção à educação de seus filhos ou tutelados. Gil Magno destaca que a educação é um direito fundamental e que a medida busca equalizar as oportunidades de acesso, reduzindo dificuldades de mobilidade e proporcionando um atendimento mais adequado às necessidades dessas famílias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;"Essa é uma importante vitória para a inclusão social e a garantia de direitos, reforçando a importância de políticas públicas que atendam de forma igualitária as diversas realidades da população"&lt;/em&gt;, enfatiza o vereador.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-prioridade-de-vaga-escolar-para-filhos-de-idosos-e-pessoas-com-deficiencia</guid><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 09:05:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara aprova a criação da Frente Parlamentar do Fomento ao Turismo</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-a-criacao-da-frente-parlamentar-do-fomento-ao-turismo</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-a-criacao-da-frente-parlamentar-do-fomento-ao-turismo/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-a-criacao-da-frente-parlamentar-do-fomento-ao-turismo/image_mini" alt="Câmara aprova a criação da Frente Parlamentar do Fomento ao Turismo" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Nesta terça (18), a Câmara aprovou o Projeto de Resolução 0794/23, de autoria do vereador Dudu, que institui a Frente Parlamentar do Fomento ao Turismo no Município de Petrópolis. A proposta visa fortalecer o setor turístico local, considerado um dos pilares essenciais para o desenvolvimento econômico e social da cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Frente Parlamentar será um espaço temporário, que funcionará até o término da atual legislatura, e tem como principais objetivos o incentivo à promoção de novos pontos turísticos, o aprimoramento da qualidade dos serviços turísticos e o acompanhamento das políticas públicas voltadas para o setor. A iniciativa busca, ainda, sensibilizar a população e os órgãos públicos sobre a importância da preservação dos atrativos naturais da cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dentre as ações prioritárias da Frente, estão a realização de reuniões, fóruns e debates sobre o potencial turístico de Petrópolis, além da implementação de estratégias para o fortalecimento da infraestrutura e a promoção da cidade como um destino turístico de excelência. A proposta também prevê a criação de parcerias com entidades públicas e privadas para fomentar a área.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os pontos turísticos mais emblemáticos de Petrópolis, o projeto destaca o Museu Imperial, a Casa Santos Dumont, a Catedral São Pedro de Alcântara, o Palácio Quitandinha, a Praça da Liberdade e o Santuário Vale do Amor, que, além de sua importância histórica e cultural, são também grandes geradores de fluxo de turistas e receita para a cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O turismo tem um papel fundamental no crescimento de Petrópolis, gerando emprego, movimentando a economia e promovendo a nossa cultura e belezas naturais. Com a Frente Parlamentar, queremos impulsionar ainda mais esse setor e fortalecer a cidade como um destino turístico de referência no Brasil”, afirmou o vereador Dudu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Frente será composta por até três vereadores, sendo o autor do projeto, vereador Dudu, o presidente e coordenador dos trabalhos. A adesão aos secretários da Frente será facultativa, com possibilidade de sorteio caso haja mais de duas adesões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, serão produzidos relatórios anuais sobre as atividades e ações da Frente, e, ao final do mandato da legislatura, será apresentado um balanço das conclusões e resultados alcançados.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-a-criacao-da-frente-parlamentar-do-fomento-ao-turismo</guid><pubDate>Wed, 19 Feb 2025 16:44:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereador Dr. Aloísio Barbosa assume liderança do Governo na Câmara Municipal de Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-dr-aloisio-barbosa-assume-lideranca-do-governo-na-camara-municipal-de-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-dr-aloisio-barbosa-assume-lideranca-do-governo-na-camara-municipal-de-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-dr-aloisio-barbosa-assume-lideranca-do-governo-na-camara-municipal-de-petropolis/image_mini" alt="Vereador Dr. Aloísio Barbosa assume liderança do Governo na Câmara Municipal de Petrópolis" title="" height="148" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;O vereador Dr. Aloísio Barbosa foi nomeado novo líder do governo na Câmara Municipal de Petrópolis. A decisão foi anunciada nesta terça-feira (18.02) em reunião que contou com a presença do secretário de Governo, Fred Procópio, e de alguns vereadores da atual legislatura.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A função do líder do governo inclui a busca por informações e o repasse de esclarecimentos aos parlamentares, atuando como elo entre Executivo e Legislativo. O prefeito Hingo Hammes deve encaminhar um ofício formalizando o nome, que será protocolado na Câmara.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dr. Aloísio Barbosa destacou a relevância do cargo e os desafios da nova função.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;_“Assumir a liderança do governo na Câmara significa trabalhar para fortalecer o diálogo entre os poderes e garantir avanços para a cidade. A responsabilidade é grande, mas tenho confiança de que, junto aos colegas vereadores, poderemos construir caminhos produtivos para Petrópolis”_, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O prefeito Hingo Hammes ressaltou a escolha e a confiança depositada no vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;_“Dr. Aloísio Barbosa foi secretário de Saúde durante a minha gestão como prefeito interino, com uma atuação primorosa e tem uma trajetória marcada pela dedicação ao município. Sua capacidade de articulação e a relação de confiança estabelecida fazem dele a melhor opção para liderar a bancada governista na Câmara”_, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente da Câmara, Junior Coruja, pontuou a importância da definição do nome para a condução dos trabalhos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;_“A liderança do governo tem papel essencial no andamento dos projetos de interesse do município. A escolha de um representante alinhado às necessidades da cidade contribui para um processo legislativo mais eficiente”_, declarou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A presença de um líder do governo na Câmara é fundamental para manter um relacionamento transparente entre os poderes municipais. A função permite o alinhamento de estratégias e a construção de soluções conjuntas para o desenvolvimento da cidade.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-dr-aloisio-barbosa-assume-lideranca-do-governo-na-camara-municipal-de-petropolis</guid><pubDate>Tue, 18 Feb 2025 20:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereador sugere isenção da taxa de exumação às vítimas de desastres naturais</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-sugere-isencao-da-taxa-de-exumacao-as-vitimas-de-desastres-naturais</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-sugere-isencao-da-taxa-de-exumacao-as-vitimas-de-desastres-naturais/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-sugere-isencao-da-taxa-de-exumacao-as-vitimas-de-desastres-naturais/image_mini" alt="Vereador sugere isenção da taxa de exumação às vítimas de desastres naturais" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis aprovou nesta terça-feira (18) a indicação legislativa do vereador Dr. Aloísio, elaborada em parceria com os demais vereadores, que dispõe sobre a isenção da taxa de exumação para vítimas de desastres naturais. A medida visa garantir apoio e alívio às famílias que enfrentam momentos de luto e adversidade, assegurando um tratamento mais digno e humanizado nesses momentos de extrema fragilidade.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a justificativa apresentada, os desastres naturais têm causado imensos danos materiais e emocionais à população petropolitana. Dessa forma, a cobrança da taxa de exumação representa um ônus adicional que pode ser evitado, aliviando o peso financeiro e psicológico para os cidadãos atingidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A perda de entes queridos em circunstâncias trágicas já é uma dor imensurável. Impor um custo adicional para a exumação apenas agrava a situação dessas famílias, que muitas vezes perderam tudo. Nossa iniciativa tem como objetivo garantir um mínimo de dignidade e apoio às vítimas”, destacou o vereador Dr. Aloísio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta também ressalta que as vítimas de desastres naturais frequentemente enfrentam severas dificuldades financeiras, intensificadas pela destruição de seus bens e pelo impacto emocional da perda. Nesse sentido, a isenção da taxa se alinha com os princípios de solidariedade e justiça social, contribuindo para minimizar o sofrimento dessas famílias e reforçar o compromisso do município com sua população em momentos de crise.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a indicação legislativa aprovada, espera-se que o Executivo municipal encaminhe as providências necessárias para a regulamentação da medida, permitindo que as famílias enlutadas tenham esse direito garantido.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-sugere-isencao-da-taxa-de-exumacao-as-vitimas-de-desastres-naturais</guid><pubDate>Tue, 18 Feb 2025 18:34:00 GMT</pubDate></item><item><title>AGORA É LEI: Lei 8983/25 garante mais segurança nas redes elétricas</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-lei-8983-25-garante-mais-seguranca-nas-redes-eletricas</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-lei-8983-25-garante-mais-seguranca-nas-redes-eletricas/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-lei-8983-25-garante-mais-seguranca-nas-redes-eletricas/image_mini" alt="AGORA É LEI: Lei 8983/25 garante mais segurança nas redes elétricas" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Foi sancionada, no dia 28 de janeiro de 2025, a Lei 8983, que visa melhorar a segurança das redes elétricas e garantir mais proteção aos moradores e comerciantes do município. A nova legislação, de autoria do vereador Junior Paixão, determina que toda rede elétrica instalada nas ruas, estradas e servidões com fios de alta tensão que não possuem proteção em áreas residenciais e comerciais, e que estão a menos de cinco metros dessas áreas, deverão ser do tipo compacta e com fios encapados.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A lei tem como objetivo resolver um problema recorrente na cidade: a rede de energia elétrica obsoleta e sem as devidas proteções, que causa interrupções frequentes no fornecimento, principalmente em períodos de chuvas fortes, reduzindo os danos à população e à economia local, já que muitas dessas falhas poderiam ser evitadas com redes mais modernas e seguras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Com essa lei, estamos colocando a segurança dos petropolitanos em primeiro lugar. Muitas interrupções de energia poderiam ser evitadas e essa medida exigirá da concessionária uma melhoria significativa na infraestrutura com a instalação de redes compactas e fios encapados, especialmente nas áreas próximas a residências e comércios", afirmou o vereador Junior Paixão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A responsabilidade pela implementação das mudanças será da concessionária de energia elétrica que atende ao município, que terá um prazo de um ano, a contar da publicação da lei, para realizar as adequações necessárias. A fiscalização do cumprimento ficará a cargo da Prefeitura Municipal de Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto foi aprovado devido à necessidade urgente de modernização da rede elétrica da cidade, considerando sua estrutura antiga e os riscos à segurança pública e privada. A medida também reforça o poder de polícia do município para regulamentar questões urbanísticas, como a proteção de áreas residenciais e comerciais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vereador Junior Paixão destacou que a decisão de exigir redes compactas com fios encapados tem uma justificativa clara, não só no campo da segurança, mas também no respeito ao direito urbanístico, que visa ordenar e proteger os espaços habitáveis da cidade, sempre em benefício da coletividade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A expectativa é que a nova legislação melhore a qualidade dos serviços públicos e traga mais tranquilidade à população, além de refletir positivamente na economia local, ao reduzir prejuízos causados por falhas no fornecimento de energia.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-lei-8983-25-garante-mais-seguranca-nas-redes-eletricas</guid><pubDate>Fri, 14 Feb 2025 17:22:00 GMT</pubDate></item><item><title>AGORA É LEI: Transparência e Eficiência no Transporte Público de Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-transparencia-e-eficiencia-no-transporte-publico-de-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-transparencia-e-eficiencia-no-transporte-publico-de-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-transparencia-e-eficiencia-no-transporte-publico-de-petropolis/image_mini" alt="AGORA É LEI: Transparência e Eficiência no Transporte Público de Petrópolis" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Foi sancionada a Lei nº 8978/25, que estabelece a obrigatoriedade de publicação mensal de relatórios detalhados sobre as fiscalizações realizadas pela Companhia Petropolitana de Trânsito e Transporte (CPTrans), visando à transparência na gestão do transporte coletivo no município.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta, de autoria da vereadora Júlia Casamasso, foi sancionada no último dia 14 de janeiro e tem como objetivo garantir que os cidadãos possam acompanhar, com maior clareza e regularidade, a qualidade do serviço prestado pela CPTrans.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A CPTrans deve emitir e divulgar, até o décimo dia útil de cada mês, relatórios sobre as fiscalizações realizadas durante o mês anterior, que deverão incluir informações sobre veículos que apresentaram problemas técnicos ou mecânicos, incluindo a descrição dos defeitos e a data da fiscalização. Também será exigido o índice de não cumprimento de viagens e itinerários, com a devida justificativa por linha de ônibus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A vereadora Júlia Casamasso destaca que a lei busca melhorar a qualidade do serviço prestado à população, garantindo mais clareza e controle sobre o transporte público. “O relatório mensal é uma conquista importante para a transparência do transporte público em Petrópolis. E o primeiro relatório, que foi publicado no dia 13 de janeiro, reflete aquilo que o povo já vinha denunciando há muito tempo: o serviço prestado pela empresa TURP está muito aquém do que a população de Petrópolis merece. No total, foram mais de 1.800 viagens não realizadas no mês de janeiro — uma média de mais de 60 por dia, cerca de 5% das programadas — prejudicando quem depende do transporte,” afirmou Casamasso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além de tornar os dados acessíveis para a população, os relatórios deverão ser publicados no site oficial da CPTrans, permitindo a consulta pública e o acompanhamento em tempo real dos resultados das fiscalizações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposição visa aumentar a transparência e eficiência na gestão do transporte público coletivo, permitindo à população de Petrópolis acompanhar os problemas técnicos e a regularidade das viagens realizadas. A medida contribui para o aprimoramento contínuo do sistema de transporte, tornando-o mais confiável e eficiente para todos os cidadãos.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-transparencia-e-eficiencia-no-transporte-publico-de-petropolis</guid><pubDate>Fri, 14 Feb 2025 13:59:00 GMT</pubDate></item><item><title>AGORA É LEI: Maior transparência na gestão da Saúde Pública</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-maior-transparencia-na-gestao-da-saude-publica</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-maior-transparencia-na-gestao-da-saude-publica/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-maior-transparencia-na-gestao-da-saude-publica/image_mini" alt="AGORA É LEI: Maior transparência na gestão da Saúde Pública" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Foi sancionada em Petrópolis, na última quarta-feira (12), a Lei 8994/25, de autoria do vereador Dudu, que estabelece a obrigatoriedade da publicação, na internet, da lista de espera dos pacientes que aguardam por consultas, exames, intervenções cirúrgicas e outros procedimentos nos estabelecimentos da rede pública de saúde municipal. A medida visa aumentar a transparência e permitir que os cidadãos acompanhem em tempo real a evolução dos atendimentos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A nova legislação determina que a Secretaria Municipal de Saúde publique e atualize regularmente, em sua página eletrônica oficial, as listas de espera dos pacientes, discriminadas por especialidade, tipo de exame ou procedimento. A lista será organizada de maneira detalhada, incluindo o nome completo dos pacientes, a posição na fila, a data da solicitação e a estimativa de prazo para atendimento, além de permitir a visualização de pacientes já atendidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Essa lei representa um grande passo na melhoria da gestão da saúde pública em Petrópolis. A transparência é essencial para garantir a confiança da população nas políticas públicas e, ao mesmo tempo, possibilita o acompanhamento do cidadão de forma direta e sem intermediários. Ao seguir o exemplo de outros estados, como o de Santa Catarina, podemos reduzir distorções e assegurar um atendimento mais eficiente e justo”, destaca o vereador Dudu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A publicação da lista será acessível a todos os cidadãos e incluirá informações detalhadas sobre os pacientes, sempre respeitando a privacidade, com identificações baseadas no Cartão Nacional de Saúde (CNS) ou no Cadastro de Pessoas Físicas (CPF). Além disso, as unidades de saúde devem afixar as principais informações da lei em locais visíveis para garantir a ampla divulgação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A implementação desta Lei também se alinha aos princípios constitucionais da publicidade, impessoalidade e eficiência, previstos no artigo 37 da Constituição Federal, assegurando que o processo de agendamento e o andamento dos atendimentos seja monitorado pela sociedade e pelos órgãos de controle.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A medida visa a redução de desigualdades no acesso aos serviços de saúde, além de combater práticas de favorecimento ou privilégios no atendimento, um problema que prejudica a equidade no sistema público de saúde.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-maior-transparencia-na-gestao-da-saude-publica</guid><pubDate>Fri, 14 Feb 2025 13:35:00 GMT</pubDate></item><item><title>Projeto de lei proíbe a exigência de aquisição do material escolar pelos alunos nas escolas municipais em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-proibe-a-exigencia-de-aquisicao-do-material-escolar-pelos-alunos-nas-escolas-municipais-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-proibe-a-exigencia-de-aquisicao-do-material-escolar-pelos-alunos-nas-escolas-municipais-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-proibe-a-exigencia-de-aquisicao-do-material-escolar-pelos-alunos-nas-escolas-municipais-em-petropolis/image_mini" alt="Projeto de lei proíbe a exigência de aquisição do material escolar pelos alunos nas escolas municipais em Petrópolis" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Projeto de lei de autoria do vereador Tiago Leite que estabelece a proibição da exigência de aquisição de material escolar e outros insumos pelos alunos, seus pais ou responsáveis nos estabelecimentos de ensino municipalizados foi aprovado pela Câmara Municipal. A medida reforça o compromisso do poder público com a educação gratuita e de qualidade, garantindo que todos os elementos essenciais ao aprendizado sejam fornecidos pelo Município.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A iniciativa se baseia na Constituição Federal e na Lei de Diretrizes e Bases da Educação Nacional (LDB), que determinam a responsabilidade do Estado em oferecer ensino fundamental gratuito, incluindo materiais escolares, pedagógicos, de higiene e alimentares necessários ao pleno desenvolvimento educacional dos alunos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a legislação federal, o atendimento ao educando deve incluir programas suplementares para suprir suas necessidades durante o aprendizado. O projeto de lei aprovado vem para reforçar esse direito, impedindo que a aquisição de materiais seja repassada aos pais e responsáveis, uma prática que muitas vezes sobrecarrega financeiramente as famílias petropolitanas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a aprovação da proposta, o Município passa a ser integralmente responsável pelo fornecimento dos materiais escolares e insumos indispensáveis ao ensino. Isso garante mais equidade e dignidade aos alunos da rede municipal, especialmente para aqueles em situação de vulnerabilidade social.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vereador Tiago Leite destacou a importância da medida: "A educação pública gratuita precisa ser, de fato, gratuita. Muitas famílias enfrentam dificuldades para custear materiais escolares, e esse projeto busca corrigir essa distorção, garantindo que todos os alunos tenham acesso à educação com igualdade de condições."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além do impacto econômico positivo para as famílias, a nova legislação fortalece princípios constitucionais como a dignidade da pessoa humana, a isonomia e a gratuidade do ensino público. Ao impedir a exigência de compra de materiais, o projeto contribui para a inclusão educacional e para a qualidade do ensino ofertado pelo Município.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta aguarda apreciação do Executivo Municipal.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-proibe-a-exigencia-de-aquisicao-do-material-escolar-pelos-alunos-nas-escolas-municipais-em-petropolis</guid><pubDate>Fri, 14 Feb 2025 12:17:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereador sugere indicação legislativa para criação do cartão educação</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-sugere-indicacao-legislativa-para-criacao-do-cartao-educacao</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-sugere-indicacao-legislativa-para-criacao-do-cartao-educacao/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-sugere-indicacao-legislativa-para-criacao-do-cartao-educacao/image_mini" alt="Vereador sugere indicação legislativa para criação do cartão educação" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Nesta quinta-feira (13), a Câmara Municipal de Petrópolis aprovou a Indicação Legislativa de autoria do vereador Junior Paixão, que propõe a criação do Cartão Educação. A medida visa garantir que cada aluno da rede municipal tenha acesso a uniformes e materiais escolares por meio de um benefício financeiro destinado à compra desses itens em estabelecimentos credenciados no município.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta surge como resposta aos desafios econômicos e sociais enfrentados pelas famílias petropolitanas, especialmente as mais vulneráveis, após os impactos da pandemia. A implementação do Cartão Educação beneficiará cerca de 42 mil alunos da rede municipal de ensino, proporcionando dignidade e melhores condições de aprendizado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vereador Junior Paixão enfatizou a importância do projeto: "Sabemos das dificuldades que muitas famílias enfrentam para garantir os materiais escolares e uniformes de seus filhos. O Cartão Educação é uma solução que assegura esse direito e ao mesmo tempo, fortalece o comércio local, gerando um impacto econômico positivo para a cidade."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além de promover a inclusão educacional, o programa terá um efeito positivo na economia local. A expectativa é que cerca de R$ 13 milhões sejam injetados em estabelecimentos como papelarias, confecções e costureiras vinculadas à Economia Solidária, promovendo um ciclo econômico virtuoso e incentivando o desenvolvimento do município.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro aspecto fundamental da proposta é o enfrentamento à evasão escolar, que se intensificou durante a pandemia. A falta de materiais e uniformes adequados pode ser um fator desmotivador para a permanência dos alunos na escola. Com o Cartão Educação, as crianças terão condições dignas para estudar, reduzindo os índices de abandono escolar e promovendo maior equidade no ensino.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para garantir que o benefício seja acessível e justo, a Prefeitura deverá exigir que os estabelecimentos cadastrados respeitem a tabela de preços do Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação (FNDE) e ofereçam descontos. Dessa forma, evita-se reajustes especulativos e assegura-se que os recursos sejam bem utilizados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a aprovação desta indicação, cabe agora ao Executivo Municipal elaborar e apresentar um projeto de lei formalizando a criação do Cartão. A expectativa é que a iniciativa traga um impacto duradouro para a educação, fortalecendo a economia local e promovendo dignidade para os alunos da rede municipal de Petrópolis.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-sugere-indicacao-legislativa-para-criacao-do-cartao-educacao</guid><pubDate>Fri, 14 Feb 2025 12:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>Projeto de Lei que garante pontos de apoio para trabalhadores de aplicativos é aprovado em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-que-garante-pontos-de-apoio-para-trabalhadores-de-aplicativos-e-aprovado-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-que-garante-pontos-de-apoio-para-trabalhadores-de-aplicativos-e-aprovado-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-que-garante-pontos-de-apoio-para-trabalhadores-de-aplicativos-e-aprovado-em-petropolis/image_mini" alt="Projeto de Lei que garante pontos de apoio para trabalhadores de aplicativos é aprovado em Petrópolis" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Foi aprovado na sessão desta quinta-feira (13), na Câmara Municipal de Petrópolis, o projeto de lei que estabelece a criação de pontos de apoio para trabalhadores de aplicativos de entrega e de transporte individual privado de passageiros no município. A proposta, de autoria do vereador Junior Paixão, visa melhorar as condições de trabalho desses profissionais, que têm se tornado cada vez mais essenciais para o funcionamento da cidade, mas que, frequentemente, enfrentam condições precárias de trabalho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto determina que cada distrito de Petrópolis conte com, pelo menos, um ponto de apoio destinado aos trabalhadores de aplicativos, com infraestrutura básica e necessária para garantir mais dignidade ao exercício da função. Entre os itens que devem ser oferecidos nos pontos de apoio estão sanitários, chuveiros individuais, vestiários, uma sala de apoio e descanso com acesso à internet, espaço para refeições, além de locais para estacionamento de bicicletas e motocicletas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Essa é uma medida que visa garantir melhores condições de trabalho para uma categoria que tem crescido constantemente, mas que ainda enfrenta desafios em termos de infraestrutura e direitos trabalhistas. A criação desses pontos de apoio é um passo importante para valorizar esses profissionais, que são fundamentais para a cidade e que, muitas vezes, não têm um local adequado para descansar ou atender às suas necessidades básicas durante a jornada de trabalho”, afirmou o vereador Junior Paixão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto também estabelece que as empresas de aplicativos de entrega e transporte privado de passageiros sejam responsáveis pela construção, manutenção e funcionamento dos pontos de apoio, não podendo repassar os custos para os trabalhadores. A proposta ainda prevê penalidades para as empresas que não cumprirem a legislação, com advertências, multas e até suspensão do alvará de funcionamento em caso de reincidência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A medida segue um movimento já iniciado em outras capitais, como o Distrito Federal, onde uma lei similar foi sancionada, e o Rio de Janeiro, que também está em processo de aprovação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a aprovação do projeto, espera-se que o município de Petrópolis possa oferecer mais dignidade e respeito aos trabalhadores de aplicativos, que desempenham papel crucial no cotidiano da cidade e merecem condições adequadas para o exercício de suas funções.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-que-garante-pontos-de-apoio-para-trabalhadores-de-aplicativos-e-aprovado-em-petropolis</guid><pubDate>Thu, 13 Feb 2025 17:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Projeto de lei sobre "Novo Polo Gastronômico na Mosela" é aprovado em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-sobre-novo-polo-gastronomico-na-mosela-e-aprovado-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-sobre-novo-polo-gastronomico-na-mosela-e-aprovado-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-sobre-novo-polo-gastronomico-na-mosela-e-aprovado-em-petropolis/image_mini" alt='Projeto de lei sobre "Novo Polo Gastronômico na Mosela" é aprovado em Petrópolis' title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;O Projeto de Lei de autoria do vereador Tiago Leite, que institui o Polo Gastronômico da Mosela foi aprovado pela Câmara dos Vereadores, garantindo novos incentivos para a região e impulsionando o setor de gastronomia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a aprovação, a área no entorno da Praça Frei Aniceto Kroker, mais conhecida como Praça da Mosela, passa a ser oficialmente reconhecida como um polo de referência para restaurantes, bares e demais estabelecimentos do ramo. A iniciativa visa estruturar e valorizar a identidade gastronômica do bairro, já consolidada como um dos principais pontos da culinária na cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto prevê a atuação do Poder Executivo na promoção de ações que fortaleçam o setor gastronômico, incluindo incentivos fiscais, autorizações de funcionamento facilitadas e a realização de eventos para promover a região. Além disso, o local receberá melhorias estruturais, como a garantia de vagas de estacionamento, sinalização específica e adequação da área de lazer, tornando-se um espaço ainda mais atrativo para visitantes e moradores. O polo contribuirá para o aumento da permanência dos turistas, aquecendo a economia local e estimulando a geração de empregos diretos e indiretos no setor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o vereador Tiago Leite, autor da proposta, a aprovação representa uma vitória não apenas para os comerciantes e empresários do ramo, mas também para toda a população de Petrópolis. "A Mosela é uma região que carrega uma rica tradição gastronômica e cultural. O reconhecimento oficial do Polo Gastronômico permitirá um maior desenvolvimento da área, atraindo mais investimentos e oportunidades para os moradores. Nosso objetivo é fortalecer a economia, gerar empregos e valorizar a identidade da cidade", destacou o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além dos impactos econômicos, o novo polo também trará benefícios para a cultura local. Eventos gastronômicos, feiras de produtores artesanais e apresentações culturais poderão ser promovidos na região, tornando o bairro um ponto de encontro e convivência para petropolitanos e turistas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta aguarda análise do Poder Executivo.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-sobre-novo-polo-gastronomico-na-mosela-e-aprovado-em-petropolis</guid><pubDate>Thu, 13 Feb 2025 17:26:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereador sugere diretrizes para fortalecimento das políticas públicas voltadas à primeira infância</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-sugere-diretrizes-para-fortalecimento-das-politicas-publicas-voltadas-a-primeira-infancia</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-sugere-diretrizes-para-fortalecimento-das-politicas-publicas-voltadas-a-primeira-infancia/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-sugere-diretrizes-para-fortalecimento-das-politicas-publicas-voltadas-a-primeira-infancia/image_mini" alt="Vereador sugere diretrizes para fortalecimento das políticas públicas voltadas à primeira infância" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis aprovou a Indicação Legislativa de autoria do vereador Junior Paixão, que estabelece princípios e diretrizes para a elaboração e implementação de políticas públicas voltadas à primeira infância no município. O objetivo é garantir o atendimento integral aos direitos das crianças de até seis anos, promovendo seu desenvolvimento pleno e inclusivo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta estabelece diretrizes para a formulação de planos, programas e serviços voltados às crianças na primeira infância, baseando-se no princípio da prioridade absoluta previsto na Constituição Federal e no Estatuto da Criança e do Adolescente (ECA). Dentre os pontos destacados, estão a atenção ao interesse superior da criança, fortalecimento do vínculo familiar e comunitário, inclusão de crianças com deficiência e investimento na formação de profissionais que atuam diretamente com o público infantil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vereador destacou a importância da aprovação da Indicação Legislativa para a construção de um Plano Municipal pela Primeira Infância. "Nosso compromisso é garantir que as crianças de Petrópolis tenham acesso a serviços essenciais e que possamos assegurar recursos para a execução dessas políticas públicas. Precisamos fortalecer a rede de proteção e garantir condições dignas para o desenvolvimento pleno das crianças em nossa cidade", afirmou o parlamentar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A indicação também aponta a necessidade de investimentos em áreas prioritárias, como saúde materno-infantil, educação infantil, segurança alimentar, convivência familiar, assistência social, cultura, lazer, meio ambiente e proteção contra a violência. A proposta também reforça a participação da sociedade na formulação e monitoramento das políticas públicas para a primeira infância.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A justificativa da indicação cita dados do Censo Demográfico do IBGE de 2022, que apontam que Petrópolis possui 20.764 crianças com idade entre zero e seis anos. No entanto, o atual orçamento destinado às políticas para a primeira infância é insuficiente para atender essa demanda. O documento também destaca a Nota Pública nº 2/2021 da Frente Parlamentar Mista da Primeira Infância, que reforça a necessidade de priorização da primeira infância nos Planos Plurianuais Municipais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a aprovação da Indicação Legislativa, a expectativa é que o tema seja debatido amplamente entre os diversos setores do poder público e da sociedade civil, resultando na implementação de um Plano Municipal pela Primeira Infância. A medida visa garantir que a próxima discussão do Plano Plurianual 2026-2029 contemple recursos adequados para atender as necessidades das crianças de Petrópolis e promover um futuro mais justo e igualitário para a infância no município.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-sugere-diretrizes-para-fortalecimento-das-politicas-publicas-voltadas-a-primeira-infancia</guid><pubDate>Thu, 13 Feb 2025 13:14:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereador propõe isenção de estacionamento rotativo para pacientes oncológicos em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-isencao-de-estacionamento-rotativo-para-pacientes-oncologicos-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-isencao-de-estacionamento-rotativo-para-pacientes-oncologicos-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-isencao-de-estacionamento-rotativo-para-pacientes-oncologicos-em-petropolis/image_mini" alt="Vereador propõe isenção de estacionamento rotativo para pacientes oncológicos em Petrópolis" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis aprovou, nesta quarta-feira (12), o projeto de lei do vereador Léo França que concede isenção da tarifa do estacionamento rotativo para pacientes em tratamento oncológico residentes no município. A medida tem o objetivo de minimizar os desafios enfrentados por esses pacientes, garantindo mais conforto, dignidade e facilidade de acesso aos locais de tratamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a nova legislação, os pacientes oncológicos terão direito ao "Cartão de Isenção de Estacionamento para Pacientes Oncológicos", que será emitido pela Companhia Petropolitana de Trânsito e Transportes (CPTrans). Para obtê-lo, será necessário apresentar documentos como identidade, CPF, comprovante de residência atualizado, laudo médico e documento do veículo em nome do paciente ou de seu responsável legal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O cartão terá validade de 12 meses e deverá ser renovado anualmente mediante apresentação de um laudo médico atualizado. Além disso, a CPTrans deverá disponibilizar vagas exclusivas para esses pacientes nas áreas de estacionamento rotativo, devidamente sinalizadas, semelhantes às já destinadas a idosos e pessoas com deficiência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para garantir o uso adequado do benefício, o projeto prevê penalidades para aqueles que fizerem uso indevido do cartão ou das vagas reservadas. As sanções incluem advertência, suspensão ou cancelamento do benefício, além de outras medidas previstas na legislação de trânsito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vereador Léo França destacou a importância da medida para aliviar as dificuldades financeiras e logísticas enfrentadas pelos pacientes oncológicos. " Esse projeto é uma resposta concreta às dificuldades que os pacientes oncológicos enfrentam diariamente. O alto custo da tarifa cobrada pela empresa responsável pelo estacionamento rotativo na cidade não pode ser mais um obstáculo para quem já lida com um tratamento tão difícil. Garantir essa isenção é uma questão de dignidade, cuidado e respeito com aqueles que mais precisam. Esse projeto é um passo importante para tornar Petrópolis uma cidade mais humana e acessível a todos", afirmou o parlamentar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a aprovação na Câmara, o projeto segue agora para sanção do Executivo Municipal.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-isencao-de-estacionamento-rotativo-para-pacientes-oncologicos-em-petropolis</guid><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 17:22:00 GMT</pubDate></item><item><title>Projeto de Lei que declara a pipa como patrimônio cultural de Petrópolis é aprovado em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-que-declara-a-pipa-como-patrimonio-cultural-de-petropolis-e-aprovado-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-que-declara-a-pipa-como-patrimonio-cultural-de-petropolis-e-aprovado-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-que-declara-a-pipa-como-patrimonio-cultural-de-petropolis-e-aprovado-em-petropolis/image_mini" alt="Projeto de Lei que declara a pipa como patrimônio cultural de Petrópolis é aprovado em Petrópolis" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Nesta quarta-feira (12), os vereadores da Câmara Municipal de Petrópolis aprovaram o projeto de lei de autoria do vereador Dudu, que declara a pipa como Patrimônio Municipal Cultural, Histórico, Artístico e Imaterial da cidade. A proposta também institui o Dia da Pipa, que será celebrado anualmente no dia 29 de junho.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto reconhece a importância da pipa como elemento de lazer, esporte, arte, educação e inclusão social. Além de preservar e valorizar essa tradição, a lei tem como objetivo conscientizar a população sobre a prática segura da atividade, com destaque para a proibição do uso de linhas cortantes, a escolha de materiais ecologicamente corretos e a promoção da integração familiar e comunitária por meio da brincadeira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A partir da sanção da lei, a Prefeitura de Petrópolis poderá promover ações educativas e incentivar a criação de pipódromos – espaços adequados para a prática segura de soltar pipas. O texto aprovado destaca a necessidade de orientar crianças, jovens e adultos sobre os riscos do uso de cerol e linha chilena, além de estimular o uso de materiais que não causem impactos ambientais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Empinar pipa não é apenas uma brincadeira de criança. É uma tradição que atravessa gerações e que deve ser valorizada. Mas é fundamental que isso seja feito de forma responsável e segura, respeitando o meio ambiente e evitando riscos para a população. Com esse projeto, queremos não apenas preservar a cultura da pipa, mas também garantir que essa prática aconteça de maneira consciente e educativa", destacou o vereador Dudu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na justificativa do projeto, o vereador ressalta que a pipa vai além de uma simples brincadeira, sendo também uma ferramenta pedagógica capaz de ensinar conceitos de física, matemática, meteorologia e artes. A atividade também auxilia no desenvolvimento motor e cognitivo das crianças, estimulando a coordenação motora, o equilíbrio e a criatividade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, eventos e festivais de pipas que já acontecem espontaneamente em diversas regiões da cidade, promovem a inclusão social e fortalecem os laços comunitários, reunindo pessoas de diferentes idades e origens em um ambiente de confraternização e harmonia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a aprovação na Câmara, o projeto segue agora para sanção do prefeito.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-que-declara-a-pipa-como-patrimonio-cultural-de-petropolis-e-aprovado-em-petropolis</guid><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 16:18:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereador tem indicação legislativa aprovada pela Câmara Municipal para fornecimento gratuito de material e uniformes escolares</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-tem-indicacao-legislativa-aprovada-pela-camara-municipal-para-fornecimento-gratuito-de-material-e-uniformes-escolares</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-tem-indicacao-legislativa-aprovada-pela-camara-municipal-para-fornecimento-gratuito-de-material-e-uniformes-escolares/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-tem-indicacao-legislativa-aprovada-pela-camara-municipal-para-fornecimento-gratuito-de-material-e-uniformes-escolares/image_mini" alt="Vereador tem indicação legislativa aprovada pela Câmara Municipal para fornecimento gratuito de material e uniformes escolares" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis aprovou uma indicação legislativa de autoria do vereador Wesley Barreto, que propõe o fornecimento gratuito de kits de material escolar e uniformes para os alunos da rede municipal de ensino. A iniciativa visa proporcionar igualdade de condições para os estudantes, promovendo inclusão, segurança e qualidade no aprendizado.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a proposta, o Poder Executivo deverá fornecer anualmente, no início do ano letivo, kits de material escolar e uniformes para todas as etapas da educação básica. Os itens distribuídos serão confeccionados com materiais de alta qualidade, garantindo conforto, durabilidade e adequação ao clima e às necessidades dos estudantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além de representar uma economia significativa para as famílias, principalmente aquelas em situação de vulnerabilidade social, a medida contribui para a padronização e identidade visual das escolas municipais, facilitando a identificação dos estudantes e promovendo um ambiente escolar mais seguro e organizado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Especialistas em educação destacam que a adoção de uniformes contribui para a disciplina, reduzindo comparações sociais e promovendo um sentimento de pertencimento entre os alunos. Da mesma forma, o fornecimento de material escolar adequado possibilita que todas as crianças e adolescentes tenham as ferramentas necessárias para acompanhar as atividades pedagógicas de forma eficiente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A educação é um direito fundamental garantido pela Constituição. É nosso dever assegurar que todos os alunos tenham as mesmas oportunidades de aprendizado, independentemente de sua condição socioeconômica. O fornecimento gratuito dos kits escolares e uniformes é uma forma de reduzir desigualdades e permitir que os alunos se concentrem exclusivamente em seu desenvolvimento acadêmico”, afirmou o vereador Wesley Barreto.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-tem-indicacao-legislativa-aprovada-pela-camara-municipal-para-fornecimento-gratuito-de-material-e-uniformes-escolares</guid><pubDate>Sun, 02 Nov 2025 18:52:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara de Petrópolis aprova criação da feira municipal de incentivo aos empreendedores das comunidades locais</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-de-petropolis-aprova-criacao-da-feira-municipal-de-incentivo-aos-empreendedores-das-comunidades-locais</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-de-petropolis-aprova-criacao-da-feira-municipal-de-incentivo-aos-empreendedores-das-comunidades-locais/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-de-petropolis-aprova-criacao-da-feira-municipal-de-incentivo-aos-empreendedores-das-comunidades-locais/image_mini" alt="Câmara de Petrópolis aprova criação da feira municipal de incentivo aos empreendedores das comunidades locais" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Nesta terça-feira (11), a Câmara Municipal de Petrópolis aprovou, em segunda discussão, o projeto de lei de autoria do presidente da casa, vereador Junior Coruja, que institui a Feira Municipal de Incentivo aos Empreendedores das Comunidades Locais. A iniciativa tem como objetivo estimular o empreendedorismo nas regiões periféricas da cidade, proporcionando oportunidades de negócios e impulsionando a economia local.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o texto aprovado, a feira será realizada anualmente no mês de outubro e visa fomentar a abertura de novos negócios, incentivar o uso de tecnologias e oferecer um ambiente favorável à inovação e ao crescimento econômico. "Nosso objetivo é criar um espaço de oportunidades para os empreendedores das comunidades, promovendo capacitação, conexões estratégicas e acesso a investidores que possam acelerar seus projetos", destacou o vereador Junior Coruja.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A feira terá diretrizes específicas para ampliar a visibilidade dos empreendedores, incentivar a formalização de microempresas individuais e estimular a geração de renda. O projeto também prevê que a administração pública municipal poderá criar programas de capacitação e consultoria, além de estabelecer parcerias com entidades públicas e privadas para auxiliar no acesso a crédito e novos mercados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Poderão participar do evento empreendedores que sejam moradores das comunidades e periferias petropolitanas, desde que possuam um negócio ou uma ideia inovadora. Para isso, será necessário apresentar um plano de trabalho conforme os critérios estabelecidos pelo Executivo Municipal. A iniciativa exclui a participação de pessoas que ocupam cargos públicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto de lei também determina que o poder público utilize mecanismos de divulgação para promover os produtos e serviços oferecidos pelos empreendedores, ampliando seu alcance e incentivando o consumo local. "Empreender é um grande desafio, especialmente para aqueles que estão iniciando sem apoio financeiro ou experiência. Esta feira é um passo importante para transformar ideias inovadoras em negócios sustentáveis, contribuindo para o desenvolvimento econômico da cidade", reforçou o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agora, a proposta segue para sanção do Executivo Municipal.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-de-petropolis-aprova-criacao-da-feira-municipal-de-incentivo-aos-empreendedores-das-comunidades-locais</guid><pubDate>Sun, 02 Nov 2025 18:25:00 GMT</pubDate></item><item><title>Aprovado projeto de lei que institui a Política Municipal de Agroecologia, Produção Orgânica e Alimentação Saudável</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/aprovado-projeto-de-lei-que-institui-a-politica-municipal-de-agroecologia-producao-organica-e-alimentacao-saudave</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/aprovado-projeto-de-lei-que-institui-a-politica-municipal-de-agroecologia-producao-organica-e-alimentacao-saudave/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/aprovado-projeto-de-lei-que-institui-a-politica-municipal-de-agroecologia-producao-organica-e-alimentacao-saudave/image_mini" alt="Aprovado projeto de lei que institui a Política Municipal de Agroecologia, Produção Orgânica e Alimentação Saudável" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis aprovou nesta quinta-feira (06), o projeto de lei de autoria do vereador Junior Paixão, que institui a Política Municipal de Agroecologia, Produção Orgânica e Alimentação Saudável (PMAPO). O projeto visa promover a transição para práticas agrícolas mais sustentáveis e garantir à população petropolitana o acesso a uma alimentação mais saudável e nutritiva.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto tem como objetivo principal incentivar políticas públicas, programas e ações que induzam a transição agroecológica e a produção orgânica no município, alinhando-se aos princípios estabelecidos pelo Decreto Federal nº 7.794/2012. Entre suas diretrizes estão a promoção da soberania alimentar, a conservação dos ecossistemas naturais, e a redução das desigualdades de gênero e geração.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Petrópolis, que já é a Capital Estadual dos Produtos Orgânicos, agora dará um passo importante ao institucionalizar a agroecologia e a produção orgânica. Este projeto ajudará a superar obstáculos enfrentados pelos produtores, promovendo mais apoio e incentivando a adesão ao sistema de produção ecológica”, afirmou o vereador Junior Paixão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto visa, também, ampliar a comercialização de alimentos agroecológicos em diversos pontos da cidade, priorizando sistemas justos de comercialização e apoiando feiras agroecológicas. A implementação de um fundo municipal de apoio à agroecologia e a criação de um Plano Municipal de Agroecologia e Alimentação Saudável, que será desenvolvido de forma participativa, são algumas das ações previstas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A iniciativa não só fortalece a economia local, mas também promove benefícios ambientais e sociais, como o estímulo ao uso de espaços urbanos para a prática agroecológica, a geração de emprego e renda, e a promoção da educação ambiental tanto formal quanto informal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vereador disse também que com a aprovação da lei, Petrópolis se reafirma como um polo de inovação e sustentabilidade no setor agrícola, alinhando-se aos princípios da segurança alimentar e nutricional, essenciais para garantir o direito à alimentação saudável a todos os cidadãos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A nova política será executada de maneira intersetorial, com o envolvimento de diversas secretarias municipais e também de instituições da sociedade civil organizada. A implementação será coordenada por meio de parcerias entre os diversos setores e o apoio contínuo do Poder Público.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto de lei segue agora para o executivo para apreciação.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/aprovado-projeto-de-lei-que-institui-a-politica-municipal-de-agroecologia-producao-organica-e-alimentacao-saudave</guid><pubDate>Wed, 02 Jul 2025 10:50:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereador propõe implantação de programa de terapia nutricional para pessoas com Transtorno do Espectro Autista (TEA)</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-implantacao-de-programa-de-terapia-nutricional-para-pessoas-com-transtorno-do-espectro-autista-tea</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-implantacao-de-programa-de-terapia-nutricional-para-pessoas-com-transtorno-do-espectro-autista-tea/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-implantacao-de-programa-de-terapia-nutricional-para-pessoas-com-transtorno-do-espectro-autista-tea/image_mini" alt="Vereador propõe implantação de programa de terapia nutricional para pessoas com Transtorno do Espectro Autista (TEA)" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;div&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis aprovou, nesta quinta-feira (06), a Indicação Legislativa de autoria do vereador Gil Magno, que dispõe sobre a criação de um Programa de Terapia Nutricional para Pessoas com Transtorno do Espectro Autista (TEA) no município. A iniciativa visa oferecer cuidados nutricionais especializados para melhorar a saúde física e mental de pessoas com TEA, promovendo uma abordagem integrada entre alimentação e tratamento.&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;&lt;span&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;&lt;span&gt;O programa busca garantir a manutenção e recuperação do estado de saúde das pessoas com autismo por meio de acompanhamento nutricional realizado por profissionais especializados. A ação terá impacto direto no bem-estar dos pacientes, considerando a especificidade alimentar muitas vezes presente em indivíduos com TEA, como a seletividade alimentar que pode comprometer o desenvolvimento nutricional e levar a distúrbios como obesidade e problemas gastrointestinais.&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;&lt;span&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;&lt;span&gt;“Esta é uma medida importante para oferecer suporte qualificado às famílias e profissionais de saúde que lidam com o Transtorno do Espectro Autista. A proposta busca um tratamento completo, que envolve o acompanhamento nutricional e a capacitação de nutricionistas e outros profissionais da saúde, especialmente da Atenção Básica do SUS. O objetivo é assegurar que as pessoas com TEA recebam a atenção necessária, com estratégias alimentares adequadas para minimizar comportamentos compulsivos e melhorar sua qualidade de vida”, afirmou o vereador Gil Magno.&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;&lt;span&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;&lt;span&gt;A Indicação Legislativa estabelece como principais diretrizes a capacitação contínua dos profissionais de saúde, a articulação entre as redes públicas de atendimento e o apoio às famílias na elaboração de dietas adequadas, visando a redução da seletividade alimentar. A proposta também sugere o incentivo a pesquisas científicas sobre nutrição e autismo, além de fortalecer políticas públicas que integrem saúde e educação.&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;&lt;span&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;&lt;span&gt;O transtorno do espectro autista afeta diretamente os hábitos alimentares das crianças, que muitas vezes enfrentam desafios relacionados à aceitação de alimentos, podendo levar a carências nutricionais ou obesidade. Com base em estudos científicos, a indicação propõe uma dieta balanceada, com maior aporte de nutrientes essenciais, como ômega 3, vitaminas e minerais, além de estratégias nutricionais para tratar distúrbios gastrintestinais comuns em pacientes autistas.&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;&lt;span&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;&lt;span&gt;“A adoção de práticas nutricionais adequadas tem um impacto direto no tratamento do TEA. Os nutricionistas desempenham um papel fundamental nesse processo, não só orientando as famílias sobre a alimentação, mas também promovendo a educação nutricional, garantindo que o ambiente familiar contribua para o sucesso do tratamento”, destacou Gil Magno.&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-implantacao-de-programa-de-terapia-nutricional-para-pessoas-com-transtorno-do-espectro-autista-tea</guid><pubDate>Wed, 02 Jul 2025 09:44:00 GMT</pubDate></item><item><title>Projeto de Lei que reconhece o Jongo como Patrimônio Cultural Imaterial do Município é aprovado em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-que-reconhece-o-jongo-como-patrimonio-cultural-imaterial-do-municipio-e-aprovado-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-que-reconhece-o-jongo-como-patrimonio-cultural-imaterial-do-municipio-e-aprovado-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-que-reconhece-o-jongo-como-patrimonio-cultural-imaterial-do-municipio-e-aprovado-em-petropolis/image_mini" alt="Projeto de Lei que reconhece o Jongo como Patrimônio Cultural Imaterial do Município é aprovado em Petrópolis" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Nesta quarta-feira (05), a Câmara Municipal de Petrópolis aprovou o Projeto de Lei de autoria da vereadora Júlia Casamasso, que declara o Jongo como Patrimônio Cultural de Natureza Imaterial do município. A proposta aprovada reconhece a importância histórica e social dessa manifestação cultural afro-brasileira para a cidade.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O jongo é uma manifestação cultural afro-brasileira, caracterizada por dança, música e canto, originária das comunidades quilombolas do sudeste do Brasil, e foi considerado patrimônio imaterial em outros municípios do Rio de Janeiro e São Paulo. “A aprovação do PL permitirá ao Poder Público e às entidades culturais estabelecerem políticas e ações concretas para o incentivo, a difusão e fortalecimento do Jongo, envolvendo a comunidade e preservando essa manifestação como parte integrante do patrimônio cultural e histórico da nossa cidade”, explica a vereadora Júlia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto aprovado reconhece o Jongo como Patrimônio Cultural Imaterial do município, destacando essa manifestação cultural composta por dança, música, canto e poesia como essencial para a identidade e memória da comunidade afrodescendente local. A proposta do projeto de lei foi apresentada pela presidente do Grupo Afro Serra, a produtora cultural Monica Valverde. A lei também prevê que o Poder Público Municipal em parceria com entidades culturais, promova ações para preservar, divulgar e fortalecer o Jongo, garantindo sua continuidade e valorização.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A vereadora Júlia Casamasso ressaltou a relevância do projeto: “Reconhecer o Jongo é fundamental para valorizar essa riqueza cultural, garantindo sua preservação e fomentando sua divulgação e continuidade. Ao promover a proteção e a promoção do Jongo, estamos contribuindo para a valorização e fortalecimento de outras memórias e histórias que construíram a nossa cidade.”&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-que-reconhece-o-jongo-como-patrimonio-cultural-imaterial-do-municipio-e-aprovado-em-petropolis</guid><pubDate>Mon, 02 Jun 2025 15:05:00 GMT</pubDate></item><item><title>Henrique Laranja (PP) toma posse como vereador em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/henrique-laranja-pp-toma-posse-como-vereador-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/henrique-laranja-pp-toma-posse-como-vereador-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/henrique-laranja-pp-toma-posse-como-vereador-em-petropolis/image_mini" alt="Henrique Laranja (PP) toma posse como vereador em Petrópolis" title="" height="200" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Na tarde desta terça-feira (04), Henrique Laranja do Partido Progressista (PP) foi oficialmente empossado como vereador da Câmara Municipal de Petrópolis. Henrique assume a vaga deixada por Gilda Beatriz (PP), que agora faz parte do Executivo Municipal como Secretária da Pessoa com Deficiência, Mobilidade Reduzida e Doenças Raras, além de ser responsável pelos Direitos e Políticas para as Mulheres do município.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com 57 anos, pai de três filhos e avô de três netos. Com uma trajetória sólida e experiência no transporte público, ele conta com 1.734 votos, consolidando sua presença política na cidade. Nascido em uma família de comerciantes conhecida na região, Laranja tem se destacado pela atuação no setor de transporte rodoviário, além de seu compromisso com a melhoria da qualidade de vida da população, especialmente nas áreas de mobilidade e infraestrutura urbana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Com meu foco no bem-estar social, vou me dedicar com energia e compromisso a projetos que promovam o desenvolvimento de Petrópolis e o avanço das políticas públicas da cidade”, afirmou o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente da Câmara Municipal de Petrópolis, vereador Júnior Coruja deu as boas-vindas, destacando sua importância para o fortalecimento do Legislativo e desenvolvimento do município.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/henrique-laranja-pp-toma-posse-como-vereador-em-petropolis</guid><pubDate>Wed, 02 Apr 2025 18:40:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara Municipal aprova indicação legislativa que incentiva a doação de sangue</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-indicacao-legislativa-que-incentiva-a-doacao-de-sangue</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-indicacao-legislativa-que-incentiva-a-doacao-de-sangue/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-indicacao-legislativa-que-incentiva-a-doacao-de-sangue/image_mini" alt="Câmara Municipal aprova indicação legislativa que incentiva a doação de sangue" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis aprovou nesta quarta-feira (22), uma indicação legislativa de autoria do vereador Gil Magno, que visa promover a doação de sangue no município. A proposta sugere que o Executivo Municipal envie um projeto de lei que obrigue a inserção de mensagens de incentivo à doação de sangue nos carnês de cobrança de tributos municipais, tanto físicos quanto eletrônicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a indicação, a Prefeitura Municipal deverá incluir, nos carnês, uma mensagem clara e objetiva com a frase "Doe Sangue", além de informações sobre os locais e contatos para doação de sangue em Petrópolis. Essa iniciativa busca aumentar a conscientização sobre a importância da doação e facilitar o acesso à informação para os cidadãos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A justificativa para a proposta destaca a relevância de impulsionar campanhas de doação de sangue como parte das políticas públicas de saúde. A doação é essencial para atender a demanda de pacientes que necessitam de transfusões, como aqueles com doenças crônicas, vítimas de acidentes e pessoas que passam por cirurgias de grande porte. A escassez de sangue, especialmente em períodos críticos como férias e feriados, pode comprometer seriamente o atendimento médico e a vida de muitos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Não existe substituto para o sangue humano. A doação voluntária é a única forma de garantir que os estoques dos bancos de sangue estejam sempre abastecidos. Uma única bolsa de sangue pode beneficiar vários pacientes, e essa é uma oportunidade de mobilizar a comunidade em prol da vida”, afirmou o vereador Gil Magno.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-indicacao-legislativa-que-incentiva-a-doacao-de-sangue</guid><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 15:40:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sessões Plenárias foram retomadas nessa terça-feira (21)</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/sessoes-plenarias-foram-retomadas-nessa-terca-feira-21</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/sessoes-plenarias-foram-retomadas-nessa-terca-feira-21/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/sessoes-plenarias-foram-retomadas-nessa-terca-feira-21/image_mini" alt="Sessões Plenárias foram retomadas nessa terça-feira (21)" title="" height="112" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Após recesso, as sessões plenárias da Câmara Municipal de Petrópolis retornaram na tarde desta terça-feira (21), no Palácio Amarelo, com o plenário em lotação máxima. A sessão foi presidida pelo vereador Júnior Coruja, reeleito para o segundo mandato de presidente da Casa, que desejou boas-vindas a todos os vereadores eleitos e reeleitos para a legislatura que iniciou em 1° de janeiro de 2025.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Boa sorte e que possamos trabalhar unidos para a construção de uma cidade melhor”, desejou Coruja.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As sessões são transmitidas ao vivo e podem ser acompanhadas pela TV Câmara - canal 98 - da Speedfiber ou pelo canal da Câmara no Youtube.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/sessoes-plenarias-foram-retomadas-nessa-terca-feira-21</guid><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 11:24:00 GMT</pubDate></item><item><title>AGORA É LEI: Criação do Selo de Valorização para Produtos da Comunidade Quilombo da Tapera</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-criacao-do-selo-de-valorizacao-para-produtos-da-comunidade-quilombo-da-tapera</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-criacao-do-selo-de-valorizacao-para-produtos-da-comunidade-quilombo-da-tapera/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-criacao-do-selo-de-valorizacao-para-produtos-da-comunidade-quilombo-da-tapera/image_mini" alt="AGORA É LEI: Criação do Selo de Valorização para Produtos da Comunidade Quilombo da Tapera" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;De autoria do presidente da Câmara Municipal, vereador Júnior Coruja, foi sansionada a lei que cria o "Selo de Valorização" para atestar a origem e incentivar o consumo de produtos produzidos na comunidade quilombo da Tapera. A medida visa fortalecer a economia local e promover a valorização do patrimônio cultural e produtivo da comunidade quilombola de Itaipava.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Lei, que entra vigor, tem como objetivo garantir a visibilidade e o reconhecimento dos produtos originários da comunidade quilombo da Tapera, fomentando sua comercialização em diferentes mercados. Além disso, busca-se melhorar a qualidade de vida das famílias que integram a comunidade, oferecendo novas possibilidades de geração de renda e fortalecendo a identidade local.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A nova legislação autoriza o Poder Executivo Municipal a celebrar convênios e criar programas de incentivo para apoiar a promoção e o desenvolvimento de ações educativas, de extensão, de pesquisa e de inovação tecnológica voltadas para os produtores da região. Isso inclui o apoio a empreendimentos locais e a comunidade produtora de alimentos, buscando promover o abastecimento alimentar com produtos de qualidade e preços acessíveis à população.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Selo de Valorização representa uma importante ferramenta para viabilizar a certificação dos produtos artesanais e alimentícios, oferecendo aos consumidores a garantia de que estão adquirindo produtos genuínos, com a qualidade e a história da comunidade quilombola da Tapera. O objetivo é também incentivar a produção artesanal, preservar as tradições e garantir a segurança alimentar de todos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A justificativa para a criação do selo é clara: além de contribuir para a geração de renda nas comunidades quilombolas, a medida visa fortalecer o mercado local, garantir a segurança alimentar da população e promover a inclusão socioeconômica de grupos historicamente marginalizados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Essa lei é um marco para a valorização das nossas comunidades quilombolas e para o fortalecimento da economia local. Com a criação deste selo, buscamos ampliar as oportunidades para os produtores da Tapera, promovendo a comercialização de seus produtos e assegurando melhores condições de vida para as famílias da comunidade", afirmou Júnior Coruja.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto agora sancionado reafirma o compromisso do vereador com o desenvolvimento sustentável e a valorização das tradições e cultura local, incentivando o consumo responsável e a preservação do legado das comunidades quilombolas.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-criacao-do-selo-de-valorizacao-para-produtos-da-comunidade-quilombo-da-tapera</guid><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 10:49:00 GMT</pubDate></item><item><title>Carlos Alberto (MDB) toma posse como vereador em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/carlos-alberto-mdb-toma-posse-como-vereador-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/carlos-alberto-mdb-toma-posse-como-vereador-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/carlos-alberto-mdb-toma-posse-como-vereador-em-petropolis/image_mini" alt="Carlos Alberto (MDB) toma posse como vereador em Petrópolis" title="Novo vereador toma posse nessa sexta-feira" height="200" width="186" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-8a13834068ef43868a89e82371509f25"&gt;
            Novo vereador toma posse nessa sexta-feira
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Nesta sexta-feira (10), Carlos Alberto (MDB) foi empossado como vereador na Câmara Municipal de Petrópolis, assumindo a vaga deixada por Fred Procópio (MDB), que passa a integrar o Executivo como Secretário de Governo do município.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nascido no distrito da Posse, Carlos Alberto é pai de três filhos e avô de dois netos. Economista formado pela Universidade Católica de Petrópolis (UCP), ele possui uma trajetória de 40 anos como funcionário público no Departamento de Estradas e Rodagem do Estado do Rio de Janeiro (DER-RJ). Nas últimas eleições, Carlos Alberto recebeu 1.204 votos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"É uma honra representar Petrópolis e dar continuidade ao trabalho pelo desenvolvimento do município. Meu foco será ouvir a população e buscar soluções que atendam às suas demandas, com prioridade em projetos que promovam melhorias na saúde, educação, infraestrutura e qualidade de vida", destacou o novo vereador durante a cerimônia de posse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente da Câmara Municipal, vereador Junior Coruja, desejou sucesso e reforçou que sua atuação no Legislativo será fundamental para atender às necessidades da população.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/carlos-alberto-mdb-toma-posse-como-vereador-em-petropolis</guid><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 13:56:00 GMT</pubDate></item><item><title>Prefeito, Vice-Prefeito e Vereadores (as) tomam posse na Câmara</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/prefeito-vice-prefeito-e-vereadores-as-tomam-posse-na-camara</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/prefeito-vice-prefeito-e-vereadores-as-tomam-posse-na-camara/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/prefeito-vice-prefeito-e-vereadores-as-tomam-posse-na-camara/image_mini" alt="Prefeito, Vice-Prefeito e Vereadores (as) tomam posse na Câmara" title="Vereadores tomam posse nessa quarta-feira" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-46b26f5af3a34e7694952fd3e7090fa3"&gt;
            Vereadores tomam posse nessa quarta-feira
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Foi realizada neste 1º de janeiro, na Câmara Municipal, a posse do novo Prefeito de Petrópolis, Hingo Hammes e do vice-prefeito Baninho. Além deles, os quinze vereadores e vereadoras eleitos e reeleitos da cidade também tomaram posse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Passam a integrar a legislatura municipal do período 2025-2028 os seguintes parlamentares: Dr. Aloisio Barbosa (PP), Fred Procópio (MDB), Gil Magno (PSB), Gilda Beatriz (PP), Júlia Casamasso (PSOL), Junior Coruja (PSD), Junior Paixão (PSDB), Léo França (PSB), Luiz Dudu (União Brasil), Prof. Lívia Miranda (PC do B), Marquinhos Almeida (PP), Octavio Sampaio (PL), Thiago Damaceno (PSDB), Thiago Leitte (PSD) e Wesley Barreto (PRD).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Logo após a cerimônia de posse, a Câmara realizou a eleição da Mesa Diretora para o biênio 2025-2026. Com 14 votos, o vereador Junior Coruja foi reeleito para a presidência da Casa. O novo vereador Marquinhos Almeida passa a ocupar a 1ª vice-presidência e Octavio Sampaio volta à Mesa neste biênio como 2º vice-presidente. O cargo de 1º secretário passa a ser de Thiago Damaceno e professora Lívia Miranda será a 2º secretária.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Mesa tem como papel a direção dos trabalhos legislativos e serviços administrativos da Câmara Municipal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/imagens/mesadiretora.jpeg/@@images/c0afb2d3-c543-4b6b-879f-1be52c1507b3.jpeg" alt="" class="image-inline" title=""&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fotos: Anderson Vieira&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/prefeito-vice-prefeito-e-vereadores-as-tomam-posse-na-camara</guid><pubDate>Wed, 01 Jan 2025 15:50:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diplomação dos vereadores eleitos e reeleitos é realizada em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/diplomacao-dos-vereadores-eleitos-e-reeleitos-e-realizada-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/diplomacao-dos-vereadores-eleitos-e-reeleitos-e-realizada-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/diplomacao-dos-vereadores-eleitos-e-reeleitos-e-realizada-em-petropolis/image_mini" alt="Diplomação dos vereadores eleitos e reeleitos é realizada em Petrópolis" title="Auditório da UNIFASE recebeu os novos vereadores, prefeito e vice-prefeito do período 2025-2028" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-a4d7b138544e4ae0b87cd8814a67f3a7"&gt;
            Auditório da UNIFASE recebeu os novos vereadores, prefeito e vice-prefeito do período 2025-2028
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Na noite desta quinta-feira (19), foi realizada a cerimônia de diplomação dos vereadores eleitos e reeleitos. Também foram diplomados os primeiros e segundos suplentes. O evento ocorreu na UNIFASE e contou com a presença de diversas autoridades, familiares e amigos dos diplomados.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os trabalhos foram conduzidos pelo juiz eleitoral da 29ª Zona Eleitoral, Ronald Pietre. Os promotores Vicente de Paula Mauro Júnior e Odilon Lisboa Medeiros; a reitora da UNIFASE Maria Isabel de Sá Earp de Resende Chaves; e o presidente da Câmara Municipal, vereador Junior Coruja, também fizeram parte da Mesa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O evento foi um protocolo do Tribunal Regional Eleitoral - RJ, com apoio da Câmara Municipal. O Presidente da Câmara, Junior Coruja, ressaltou a importância da justiça eleitoral de nosso município, “com um papel sempre atuante e com brilhantismo, fazendo de nossas eleições um grande exemplo”. Coruja também destacou que o trabalho na política deve ser sempre em parceria visando o progresso de Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além de vereadores e suplentes, também foram diplomados o prefeito eleito Hingo Hammes e o vice-prefeito Baninho, confirmando o resultado da eleição realizada em outubro desse ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A diplomação dos eleitos é um ato formal que valida a eleição e concede a legitimidade necessária para o início dos mandatos no Legislativo e no Executivo Municipal. Com a diplomação oficializada, os novos vereadores e vereadoras, o prefeito e o vice-prefeito se preparam para o início de seus trabalhos, com posse marcada para 1° de janeiro de 2025. A expectativa é que, ao longo dos próximos anos, projetos e iniciativas relevantes para a cidade sejam discutidos e votados no plenário da Câmara Municipal.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/diplomacao-dos-vereadores-eleitos-e-reeleitos-e-realizada-em-petropolis</guid><pubDate>Fri, 20 Dec 2024 16:07:00 GMT</pubDate></item><item><title>Projeto que incentiva produtos da comunidade Quilombo da Tapera é aprovado em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-que-incentiva-produtos-da-comunidade-quilombo-da-tapera-e-aprovado-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-que-incentiva-produtos-da-comunidade-quilombo-da-tapera-e-aprovado-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-que-incentiva-produtos-da-comunidade-quilombo-da-tapera-e-aprovado-em-petropolis/image_mini" alt="Projeto que incentiva produtos da comunidade Quilombo da Tapera é aprovado em Petrópolis" title="" height="112" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis aprovou nesta terça-feira (17), em segunda discussão, o projeto de lei de autoria do presidente da Casa, vereador Júnior Coruja, que cria o Selo de Valorização para atestar a origem e incentivar o consumo de produtos produzidos na comunidade Quilombo da Tapera, localizada em Itaipava.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O objetivo da iniciativa é fortalecer o processo produtivo local, promovendo a geração de renda para as famílias quilombolas e estimulando a comercialização de seus produtos. A medida também busca contribuir para o abastecimento alimentar, oferecendo itens de qualidade a preços acessíveis, além de garantir saúde e segurança alimentar para a população.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta autoriza ao Poder Executivo, firmar convênios e criar programas que promovam ações educativas, pesquisa e desenvolvimento tecnológico voltados à valorização dos produtos do Quilombo da Tapera. “O selo será um importante instrumento para melhorar a qualidade de vida das famílias quilombolas, intensificar a produção artesanal, viabilizar a certificação dos produtos, e reforçar o compromisso com o desenvolvimento sustentável e a preservação das tradições culturais e produtivas da comunidade, agregando valor e ampliando sua visibilidade no mercado”, destacou o presidente Júnior Coruja.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto segue agora para sanção na prefeitura.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-que-incentiva-produtos-da-comunidade-quilombo-da-tapera-e-aprovado-em-petropolis</guid><pubDate>Tue, 17 Dec 2024 15:44:00 GMT</pubDate></item><item><title>PL aprovado na Câmara garante atendimento especializado para pessoas com TEA em concursos públicos municipais</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/pl-aprovado-na-camara-garante-atendimento-especializado-para-pessoas-com-tea-em-concursos-publicos-municipais</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/pl-aprovado-na-camara-garante-atendimento-especializado-para-pessoas-com-tea-em-concursos-publicos-municipais/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/pl-aprovado-na-camara-garante-atendimento-especializado-para-pessoas-com-tea-em-concursos-publicos-municipais/image_mini" alt="PL aprovado na Câmara garante atendimento especializado para pessoas com TEA em concursos públicos municipais" title="" height="112" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal aprovou, em sessão ordinária realizada na quarta-feira (11), um Projeto de lei de autoria da vereadora Gilda Beatriz, que dispõe sobre o atendimento especializado para as pessoas com Transtorno do Espectro Autista - TEA nos concursos públicos municipais realizados pela Administração Pública Direta, Indireta e Fundações Públicas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o texto do projeto, pessoas com TEA contarão com tempo adicional adicional de uma hora para realizar suas provas além de terem um profissional ledor para auxiliar na leitura, um profissional transcritor para auxiliar na escrita e preenchimento do cartão-resposta e sala diferenciada. O atendimento especializado será disponibilizado para os candidatos que comprovarem o transtorno através de laudo médico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda de acordo com o texto, os editais de concursos públicos municipais realizados pela administração pública direta, indireta e fundações públicas deverão informar de maneira clara e objetiva as normas que regem a necessidade de atendimento especializado às pessoas com TEA, com a finalidade de garantir o direito de concorrer em igualdade de condições.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em sua justificativa a autora do projeto ressalta que a participação de pessoas com Transtorno do Espectro Autista em concursos públicos é garantida pela conhecida Lei Brasileira de Inclusão da Pessoa com Deficiência (Estatuto da Pessoa com Deficiência).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"A inclusão das pessoas com deficiências em diferentes esferas da sociedade têm sido uma pauta cada vez mais relevante. Nós precisamos garantir a inclusão e igualdade de oportunidades e por isso, essa proposta é extremamente importante.”", destacou Gilda Beatriz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto segue agora para a análise do Executivo.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/pl-aprovado-na-camara-garante-atendimento-especializado-para-pessoas-com-tea-em-concursos-publicos-municipais</guid><pubDate>Thu, 12 Dec 2024 14:13:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>