<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Notícias — Câmara Municipal de Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias</link><description>Banco de notícias </description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Mon, 11 Mar 2024 12:17:47 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Nota Oficial - Falecimento do ex-vereador Montanha</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/nota-oficial-falecimento-do-ex-vereador-montanha</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/nota-oficial-falecimento-do-ex-vereador-montanha/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/nota-oficial-falecimento-do-ex-vereador-montanha/image_mini" alt="Nota Oficial - Falecimento do ex-vereador Montanha" title="" height="200" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;NOTA OFICIAL&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É com grande pesar que a Câmara Municipal de Petrópolis recebe a notícia sobre o falecimento do ex-vereador Marcos Luiz Bernardes Souza, mais conhecido como Montanha. Aos 51 anos, o ex-parlamentar não resistiu a um grave acidente de trânsito ocorrido neste sábado e veio a óbito. A Câmara Municipal se solidariza com a família e amigos e informa que está decretando luto de três dias. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Montanha foi vereador entre os anos de 2012 e 2016. Ainda em 2016 concorreu à eleição, obtendo 978 votos e se tornando suplente de sua coligação, Solidariedade Republicana.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/nota-oficial-falecimento-do-ex-vereador-montanha</guid><pubDate>Tue, 03 Sep 2024 21:24:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereador pede concurso público para Guarda Civil</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-pede-concurso-publico-para-guarda-civil</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-pede-concurso-publico-para-guarda-civil/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-pede-concurso-publico-para-guarda-civil/image_mini" alt="Vereador pede concurso público para Guarda Civil" title="Vereador Octavio é o autor da indicação" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-1eee7eb37b1c4d3caa3b5368c3db5e50"&gt;
            Vereador Octavio é o autor da indicação
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;A Câmara aprovou uma indicação legislativa, de autoria do vereador Octavio Sampaio, que pede a realização de concurso público para a Guarda Civil Municipal de Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Octavio explica que “atualmente a Guarda Municipal está com o quadro de servidores reduzido para um número abaixo do exigido pela Lei Municipal 6522/2008, contando apenas com 160 servidores efetivos, quando deveria contar com, no mínimo, 219”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além do número abaixo do ideal, a indicação lembra a precária situação da estrutura e dos equipamentos adequados para a realização das atividades. Octavio lembra que o baixo efetivo obriga a diversos servidores a cumprir cargas horárias muito superiores à normalidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-Sem contar os servidores que já se encaminham para a aposentadoria. Acredito que o ideal é que sejam realizados concursos em uma periodicidade quinquenal, para renovar e atualizar a composição da guarda, mesclando sangue novo com a experiência adquirida -, finaliza Octavio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A indicação segue análise do Poder Executivo.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-pede-concurso-publico-para-guarda-civil</guid><pubDate>Wed, 03 Jul 2024 15:33:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara Municipal aprova projeto que prevê isenção em concursos públicos para mulheres vítimas de violência doméstica</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-projeto-que-preve-isencao-em-concursos-publicos-para-mulheres-vitimas-de-violencia-domestica</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-projeto-que-preve-isencao-em-concursos-publicos-para-mulheres-vitimas-de-violencia-domestica/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-projeto-que-preve-isencao-em-concursos-publicos-para-mulheres-vitimas-de-violencia-domestica/image_mini" alt="Câmara Municipal aprova projeto que prevê isenção em concursos públicos para mulheres vítimas de violência doméstica" title="Vereadora Gilda Beatriz" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-113e45fe472c46a1bcde543574ca5752"&gt;
            Vereadora Gilda Beatriz
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Mulheres vítimas de violência doméstica e familiar podem ter isenção no pagamento de taxas de inscrição em concursos públicos municipais. É o que prevê o Projeto de Lei da vereadora Gilda Beatriz, aprovado na Câmara Municipal durante sessão ordinária realizada na quarta-feira (06).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o teor do PL, a isenção vale para concursos realizados pela administração pública direta, indireta e fundações públicas e os casos deverão ser comprovados através de boletins de ocorrência e exame de corpo de delito, quando constituir a prova material do crime. Ressaltando que para fins de aplicação da Lei, o conceito de violência doméstica e familiar é disposto no artigo 7° da Lei Federal 11340/2006, Lei Maria da Penha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A autora ressalta que o objetivo do projeto é colaborar para a recolocação profissional de mulheres vítimas de violência doméstica e familiar em Petrópolis, uma vez que estudos comprovam que os principais motivos de manutenção do vínculo familiar com o agressor estão relacionados a um perfil emocional caracterizado pela culpa, baixa autoestima e, principalmente, dependência econômica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A isenção nas taxas dos concursos públicos municipais aumentaria o índice de inscrições por essas mulheres, para concorrer às vagas disponibilizadas a fim de conquistarem a estabilidade financeira, não se vendo obrigadas a se sujeitarem novamente ao agressor, por falta de independência ou falta de condições para prover um novo lar”, destacou a vereadora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O IBGE - Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística - realizou estudos ao longo dos anos e apontou que, em 68% dos casos registrados pela Central de Atendimento à Mulher (180), o agressor é o marido, namorado ou companheiro da vítima.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Ao criar as condições para que essas mulheres tenham acesso aos concursos, poderemos promover a reintegração social e emocional das vítimas”, finalizou Gilda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta aguarda apreciação do Executivo Municipal.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-projeto-que-preve-isencao-em-concursos-publicos-para-mulheres-vitimas-de-violencia-domestica</guid><pubDate>Wed, 03 Jul 2024 14:57:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereador apresenta indicação legislativa que propõe a obrigatoriedade da disponibilização de equipamentos adaptados para pessoas com sobrepeso ou obes</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-apresenta-indicacao-legislativa-que-propoe-a-obrigatoriedade-da-disponibilizacao-de-equipamentos-adaptados-para-pessoas-com-sobrepeso-ou-obesidade-na-rede-municipal-de-saude</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-apresenta-indicacao-legislativa-que-propoe-a-obrigatoriedade-da-disponibilizacao-de-equipamentos-adaptados-para-pessoas-com-sobrepeso-ou-obesidade-na-rede-municipal-de-saude/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-apresenta-indicacao-legislativa-que-propoe-a-obrigatoriedade-da-disponibilizacao-de-equipamentos-adaptados-para-pessoas-com-sobrepeso-ou-obesidade-na-rede-municipal-de-saude/image_mini" alt="Vereador apresenta indicação legislativa que propõe a obrigatoriedade da disponibilização de equipamentos adaptados para pessoas com sobrepeso ou obesidade na rede municipal de saúde" title="vereador Júnior Coruja" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-979046d0133e4dce8fb3990ee3ec0e09"&gt;
            vereador Júnior Coruja
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Nesta quarta-feira (06), a Câmara Municipal aprovou a indicação legislativa 4083 /2023 de autoria do presidente da Câmara, vereador Júnior Coruja que propõe a disponibilização de equipamentos necessários, dimensionados para pessoas com sobrepeso ou obesidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A indicação legislativa visa promover a acessibilidade e inclusão de pessoas com sobrepeso ou obesidade nos espaços públicos e privados de saúde que recebem recursos públicos. A proposta solicita a disponibilização de equipamentos dimensionados para esse público em estabelecimentos como hospitais, unidades de saúde, clínicas médicas, laboratórios de análises clínicas e serviços de atendimento de urgência e emergência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o projeto, nos locais que oferecem cadeiras para uso dos pacientes, será obrigatória nos estabelecimentos de saúde mencionados, o fornecimento de equipamentos adequados, como cadeiras de espera, balanças, leitos e cadeiras de rodas dimensionadas para atender às necessidades desse grupo específico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para ser considerado adequado ao atendimento de pessoas com sobrepeso ou obesidade, os equipamentos devem suportar uma carga superior a duzentos e cinquenta quilos. Estima-se que essas adaptações representem cerca de cinco por cento das unidades disponíveis nos estabelecimentos abrangidos pela legislação proposta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"A medida busca garantir a dignidade e o conforto das pessoas com sobrepeso ou obesidade, bem como promover a igualdade de acesso aos serviços públicos e privados", afirma o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vale destacar que o vereador Júnior Coruja, proponente da indicação, já teve uma proposta aprovada em setembro de 2023. Na ocasião, solicitou a aquisição de um tomógrafo computadorizado adaptado para pessoas obesas pelo Hospital Alcides Carneiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta segue para análise da Prefeitura.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-apresenta-indicacao-legislativa-que-propoe-a-obrigatoriedade-da-disponibilizacao-de-equipamentos-adaptados-para-pessoas-com-sobrepeso-ou-obesidade-na-rede-municipal-de-saude</guid><pubDate>Mon, 03 Jun 2024 18:33:00 GMT</pubDate></item><item><title>Projeto de lei garante direito de acompanhante para mulheres em consultas e exames ginecológicos</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-garante-direito-de-acompanhante-para-mulheres-em-consultas-e-exames-ginecologicos</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-garante-direito-de-acompanhante-para-mulheres-em-consultas-e-exames-ginecologicos/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-garante-direito-de-acompanhante-para-mulheres-em-consultas-e-exames-ginecologicos/image_mini" alt="Projeto de lei garante direito de acompanhante para mulheres em consultas e exames ginecológicos" title="vereadores Hingo Hammes e Gilda Beatriz" height="115" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-2611c901e21a49da97cbb6be9bc2a0e0"&gt;
            vereadores Hingo Hammes e Gilda Beatriz
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Nesta quarta-feira (06), foi aprovado o projeto de lei de autoria dos vereadores Hingo Hammes e Gilda Beatriz que assegura às mulheres o direito a ter acompanhante pessoa de sua livre escolha nas consultas e exames ginecológicos nos estabelecimentos públicos e privados de saúde do município de Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto visa o direito de acompanhamento exercido exclusivamente pela própria mulher, que poderá solicitar a presença de uma pessoa de sua confiança durante o atendimento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o texto, é obrigação de todos os estabelecimentos de saúde informar claramente este direito em locais visíveis e de fácil acesso às pacientes, garantindo assim sua plena ciência e exercício.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O descumprimento poderá acarretar penalidades severas tanto para funcionários públicos quanto para funcionários de hospitais ou estabelecimentos de saúde privados. As penalidades incluem advertência ou multa, cujo valor varia de R$ 1.000,00 a R$ 10.000,00, dobrada na reincidência e sujeita a atualizações anuais conforme o Índice Nacional de Preços ao Consumidor – INPC/IBGE. A autoridade fiscalizadora também fica autorizada a elevar em até 5 vezes o valor da multa cominada, caso julgue necessário diante da capacidade econômica do autuado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Com essa iniciativa, Petrópolis reforça seu compromisso com a promoção da saúde e o respeito aos direitos das mulheres, proporcionando um ambiente de prevenção, mais acolhedor e inclusivo nos serviços às mulheres do município", declara o vereador Hingo Hammes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"A importância de políticas públicas voltadas para as mulheres é necessária e este projeto trará mais segurança às mulheres, inclusive nas consultas ginecológicas", afirma a vereadora Gilda Beatriz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto de lei segue para apreciação da Prefeitura.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-garante-direito-de-acompanhante-para-mulheres-em-consultas-e-exames-ginecologicos</guid><pubDate>Mon, 03 Jun 2024 18:29:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara aprova criação da "Semana Municipal do Assistente Social"</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-criacao-da-semana-municipal-do-assistente-social</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-criacao-da-semana-municipal-do-assistente-social/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-criacao-da-semana-municipal-do-assistente-social/image_mini" alt='Câmara aprova criação da "Semana Municipal do Assistente Social"' title="Vereador Ronaldo Ramos" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-4a2024f150d64ed69ffa08265b8cf575"&gt;
            Vereador Ronaldo Ramos
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Petrópolis poderá ter a "Semana Municipal do Assistente Social", a ser comemorada, anualmente, no mês de maio, na semana do dia 15, data em que se comemora o dia deste profissional. O projeto de lei, que propõe a inclusão no calendário oficial de eventos de Petrópolis, foi aprovado nesta quarta-feira (06) na Câmara Municipal e é de autoria do vereador Ronaldo Ramos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o parlamentar, o objetivo é promover a conscientização da sociedade petropolitana para a valorização e o reconhecimento do Assistente Social. “É importante ressaltar que este profissional age, pré e proativamente, no combate às desigualdades da sociedade, analisando, acompanhando e propondo soluções para melhorar as condições de vida tanto de crianças, adolescentes, de adultos e de idosos, por isso, nada mais justo do que homenageá-lo”, comenta o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É proposto que na "Semana Municipal do Assistente Social" sejam realizados estudos, seminários, fórum, simpósios, workshops, intercâmbios, palestras, oficinas, e demais eventos relacionados à profissão. A realização dos eventos poderá ocorrer através de ações em conjunto do Poder Executivo e Legislativo, universidades, faculdades, empresas privadas, entidades, conselhos municipais, associações de bairro, órgãos interessados e pessoas físicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sobre a profissão - O Assistente Social alinha suas práticas a vários campos e instituições da sociedade, desenvolvendo atividades em domínios privados, governamentais e não governamentais e em áreas como educação, saúde, família, trabalho, habitação, lazer, reabilitação, sistema penitenciário, Previdência Social e em questões de Gênero.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta segue para análise da Prefeitura.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-criacao-da-semana-municipal-do-assistente-social</guid><pubDate>Mon, 03 Jun 2024 17:33:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereador propõe que eventos do calendário municipal sejam levados aos distritos</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-que-eventos-do-calendario-municipal-sejam-levados-aos-distritos</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-que-eventos-do-calendario-municipal-sejam-levados-aos-distritos/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-que-eventos-do-calendario-municipal-sejam-levados-aos-distritos/image_mini" alt="Vereador propõe que eventos do calendário municipal sejam levados aos distritos" title="Vereador Júnior Paixão" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-ae1d2b6382204837b35fc650d1748aa9"&gt;
            Vereador Júnior Paixão
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Foi aprovada na Câmara Municipal, em sessão plenária realizada nesta quarta-feira (06), uma indicação legislativa do vereador Junior Paixão que sugere ao Executivo a realização das atividades previstas no calendário municipal de eventos em todos os distritos de Petrópolis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o documento, cada distrito deverá receber atividades culturais, apresentações e ornamentação ligadas ao tema do evento e cita como exemplo as principais festividades petropolitanas: Bauernfest, Bunka-Sai, Serra Serata, Ubuntu, Natal Imperial, entre outros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o autor, a indicação é importante para o reconhecimento e fortalecimento do turismo, além da movimentação da economia da cidade e dos comércios locais. “Consideramos que os moradores da cidade, principalmente dos distritos mais afastados do Centro, também devem aproveitar e participar de tais eventos. Estender estas festas a todos os distritos amplia seu alcance e promove uma equidade de oportunidades”, justifica Paixão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A indicação segue agora para a apreciação do Executivo Municipal.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-que-eventos-do-calendario-municipal-sejam-levados-aos-distritos</guid><pubDate>Mon, 03 Jun 2024 16:20:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara Municipal aprova projeto de lei que cria o Banco de Ração Municipal</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-projeto-de-lei-que-cria-o-banco-de-racao-municipal</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-projeto-de-lei-que-cria-o-banco-de-racao-municipal/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-projeto-de-lei-que-cria-o-banco-de-racao-municipal/image_mini" alt="Câmara Municipal aprova projeto de lei que cria o Banco de Ração Municipal" title="Vereador Domingos Protetor" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-3c41c7c4e04844bfa3cca7d7d6f184c8"&gt;
            Vereador Domingos Protetor
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal aprovou nesta quarta-feira (06) um projeto de lei de autoria do vereador Domingos Protetor que propõe a criação do Programa Banco de Ração Municipal, a fim de captar doações de rações e promover sua distribuição em Petrópolis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O banco de ração para animais irá coletar, acondicionar e armazenar gêneros alimentícios, perecíveis ou não, desde que em condições de consumo, provenientes de doações de estabelecimentos comerciais, de apreensões realizadas pelo órgão fiscalizador ou de pessoas físicas ou jurídicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ração será doada, preferencialmente, aos protetores de animais independentes, ONGs cadastradas junto à Secretaria Municipal de Saúde, famílias em estado de vulnerabilidade alimentar e nutricional que possuem animais, assistidas ou não por entidades assistenciais, pessoas portadoras de transtorno de acumulação de animais, de acordo com a avaliação técnica da equipe da Coordenadoria de Bem-Estar Animal (Cobea) quanto à necessidade de recebimento de ração, de modo a contribuir diretamente para a saúde animal. Os alimentos doados e coletados pelo Programa Banco de Ração Municipal não serão destinados à comercialização.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Devido ao grande número de animais abandonados e famintos nas ruas e espaços públicos, as ONGs e protetores independentes têm um gasto exorbitante, uma vez que são responsáveis pela maioria dos resgates dos animais abandonados, pois os órgãos públicos existentes não dão conta da alta demanda da nossa cidade. Com o advento desta lei, os custos daqueles que desempenham e prestam um relevante serviço social e ambiental perante a sociedade serão amenizados. Por outro lado, as famílias que vivem em situação de hipossuficiência econômica e que criam animais domésticos, também necessitam de auxílio, de modo a manter a boa saúde destes. Além disso, o cuidado com a saúde dos animais é uma forma de proteger a população contra as enfermidades coletivas, estando, assim, em harmonia com o conceito de Saúde Pública”, justifica o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta aguarda análise do Poder Executivo.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-projeto-de-lei-que-cria-o-banco-de-racao-municipal</guid><pubDate>Mon, 03 Jun 2024 16:20:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereador pede antecipação de parcela que corrige diferença salarial entre categorias</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-pede-antecipacao-de-parcela-que-corrige-diferenca-salarial-entre-categorias</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-pede-antecipacao-de-parcela-que-corrige-diferenca-salarial-entre-categorias/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-pede-antecipacao-de-parcela-que-corrige-diferenca-salarial-entre-categorias/image_mini" alt="Vereador pede antecipação de parcela que corrige diferença salarial entre categorias" title="Vereador Gil Magno é o autor da indicação" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-c2805163706744bda2a40ddead549839"&gt;
            Vereador Gil Magno é o autor da indicação
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;A Câmara aprovou na tarde dessa terça-feira (05) uma indicação legislativa, de autoria do vereador Gil Magno, que pede a antecipação da parcela de 2027 para 2024, referente ao pagamento de saldo aos Técnicos Administrativos e Técnicos em Desenho e Cadastro da Prefeitura, como forma de equiparar os vencimentos da categoria em relação aos salários dos Técnicos de Contabilidade, de acordo com a Lei Municipal 8.582/23.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Essa equiparação salarial foi conquistada pela categoria ano passado. Na última audiência pública para demonstração das metas fiscais realizada nesta Casa, o secretário de fazenda do município destacou que Petrópolis se encontra em posição financeira confortável.  E ao ouvir isso, é claro que a gente pensa logo em contemplar os servidores -, explica Gil Magno, que completa: “dessa maneira, podemos antecipar esse pagamento para julho, a fim de dar celeridade ao processo de correção desta injustiça histórica, já reconhecida pelo Governo Municipal”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a antecipação da última parcela, em julho de 2024 seriam quitadas duas parcelas: a regular já prevista e a parcela de 2027. A indicação segue para a avaliação do Poder Executivo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-pede-antecipacao-de-parcela-que-corrige-diferenca-salarial-entre-categorias</guid><pubDate>Mon, 03 Jun 2024 14:41:00 GMT</pubDate></item><item><title>Nova medida obriga a afixação de cartazes para combater violência contra mulheres em locais públicos</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/nova-medida-obriga-a-afixacao-de-cartazes-para-combater-violencia-contra-mulheres-em-locais-publicos</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/nova-medida-obriga-a-afixacao-de-cartazes-para-combater-violencia-contra-mulheres-em-locais-publicos/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/nova-medida-obriga-a-afixacao-de-cartazes-para-combater-violencia-contra-mulheres-em-locais-publicos/image_mini" alt="Nova medida obriga a afixação de cartazes para combater violência contra mulheres em locais públicos" title="vereadora Júlia Casamasso" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-e9d2f9f5ccdc480dabe0c24fcfcd425d"&gt;
            vereadora Júlia Casamasso
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Nesta terça-feira (05), a Câmara Municipal aprovou o projeto de lei de autoria da vereadora Júlia Casamasso representante da Coletiva Feminista Popular, que obriga a afixação de cartazes com finalidade de inibir a violência contra a mulher com informativos de contatos e apoio em transporte público, bares, restaurante, casas noturnas e estabelecimentos similares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Tivemos alguns avanços nos últimos anos na criação de políticas e equipamentos que estão focados no combate à violência contra a mulher. Porém, vemos que mesmo com essas mudanças, a situação ainda está muito longe do ideal. Um caminho que acreditamos que possa ajudar é a disseminação de informações importantes, como os números de telefones desses equipamentos, além de incentivar a denúncia dessa prática criminosa, protegendo a vítima em situações de risco ou vulnerabilidade”, comenta Júlia Casamasso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A regulamentação visa oferecer acesso rápido a informações de contato e apoio para mulheres que enfrentam violência ou se encontram em situação de risco. Os cartazes obrigatórios incluirão números de emergência essenciais, tais como o número nacional de atendimento 180, o telefone do Núcleo de Amparo à Mulher (NUAM) (24) 22910816, o contato da Patrulha Maria da Penha 153 e do Centro de Referência em Atendimento à Mulher (CRAM) (24) 988397387.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Ficamos muito felizes pelo projeto ter sido aprovado, pois essa iniciativa pretende facilitar o acesso das mulheres as informações e as ferramentas de combate à violência. Esses cartazes também podem ter o efeito de coibir cada vez mais a ação dos agressores em locais públicos", finaliza a vereadora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto de lei segue para o executivo para sanção.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/nova-medida-obriga-a-afixacao-de-cartazes-para-combater-violencia-contra-mulheres-em-locais-publicos</guid><pubDate>Fri, 03 May 2024 19:05:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereadora propõe que propaganda oficial da Prefeitura de Petrópolis inclua Língua Brasileira de Sinais</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereadora-propoe-que-propaganda-oficial-da-prefeitura-de-petropolis-inclua-lingua-brasileira-de-sinais</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereadora-propoe-que-propaganda-oficial-da-prefeitura-de-petropolis-inclua-lingua-brasileira-de-sinais/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereadora-propoe-que-propaganda-oficial-da-prefeitura-de-petropolis-inclua-lingua-brasileira-de-sinais/image_mini" alt="Vereadora propõe que propaganda oficial da Prefeitura de Petrópolis inclua Língua Brasileira de Sinais" title="Vereadora Gilda Beatriz" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-cdada52592fa484aa665ca270e6f7407"&gt;
            Vereadora Gilda Beatriz
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal aprovou, em sessão ordinária realizada nesta terça-feira (05), um projeto de lei de autoria da vereadora Gilda Beatriz que dispõe sobre o uso da Língua Brasileira de Sinais - Libras no material de propaganda oficial da Prefeitura de Petrópolis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O texto pontua que mensagens e propagandas de programas, atos, obras, serviços e campanhas educativas e informativas e de outras publicidades da administração direta e indireta do município, veiculadas em televisão ou em redes sociais, deverão apresentar janela com intérprete de Língua Brasileira de Sinais, com a finalidade de torná-la acessível à pessoa surda ou com deficiência auditiva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A autora destaca que a Língua Brasileira de Sinais foi reconhecida em 2002 e, mais tarde, regulamentada pelo Decreto nº 5.626/05, que trata sobre seu uso e difusão nas instituições públicas e privadas, da formação de professores e intérpretes de Libras. A Lei nº 13.146, Lei Brasileira de Inclusão, de 2015, também dispõe sobre o assunto, garantindo assim a inclusão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É essencial que os direitos previstos na Lei Brasileira de Inclusão sejam garantidos e respeitados. Portanto, utilizar libras nos veículos de comunicação, definitivamente, se constitui como um meio eficaz de promoção da inclusão social”, disse Gilda, frisando que outros municípios já estão adotando a ideia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Projeto de Lei segue agora para sanção do Executivo Municipal.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereadora-propoe-que-propaganda-oficial-da-prefeitura-de-petropolis-inclua-lingua-brasileira-de-sinais</guid><pubDate>Fri, 03 May 2024 16:28:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara Municipal aprova instalação de pontos de ônibus tecnológicos em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-instalacao-de-pontos-de-onibus-tecnologicos-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-instalacao-de-pontos-de-onibus-tecnologicos-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-instalacao-de-pontos-de-onibus-tecnologicos-em-petropolis/image_mini" alt="Câmara Municipal aprova instalação de pontos de ônibus tecnológicos em Petrópolis" title="Vereador Domingos Protetor" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-5908dcb109c84ae181994bfe43634d51"&gt;
            Vereador Domingos Protetor
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Nesta terça-feira (05), a Câmara Municipal aprovou uma indicação legislativa que sugere ao Poder Executivo a instalação de pontos de ônibus tecnológicos com wi-fi, câmeras de monitoramento e painéis interativos que informem as rotas dos coletivos municipais e a previsão do tempo. A proposta é de autoria do vereador Domingos Protetor.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O objetivo é trazer conforto, informação e conectividade aos petropolitanos. “Além disso, o monitoramento por câmeras garantirá a segurança das pessoas, especialmente em horários noturnos, quando estão mais vulneráveis a assaltos, por exemplo. Os painéis interativos também informarão a exata localização dos ônibus, bem como o tempo que levará para chegar no terminal de embarque, assim como a previsão do tempo”, explica o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A indicação legislativa segue para apreciação da Prefeitura.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-instalacao-de-pontos-de-onibus-tecnologicos-em-petropolis</guid><pubDate>Fri, 03 May 2024 16:26:00 GMT</pubDate></item><item><title>Comissão Especial da Câmara define data para entrega de relatório e fiscalização sobre a situação da saúde mental em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/comissao-especial-da-camara-define-data-para-entrega-de-relatorio-e-fiscalizacao-sobre-a-situacao-da-saude-mental-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/comissao-especial-da-camara-define-data-para-entrega-de-relatorio-e-fiscalizacao-sobre-a-situacao-da-saude-mental-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/comissao-especial-da-camara-define-data-para-entrega-de-relatorio-e-fiscalizacao-sobre-a-situacao-da-saude-mental-em-petropolis/image_mini" alt="Comissão Especial da Câmara define data para entrega de relatório e fiscalização sobre a situação da saúde mental em Petrópolis" title="Comissão Especial de Reestruturação da Saúde Mental" height="134" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-0c039b4716bc44fe87c7fce5af47dae7"&gt;
            Comissão Especial de Reestruturação da Saúde Mental
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Nesta sexta-feira (01), a Comissão Especial de Reestruturação da Saúde Mental no Município de Petrópolis presidida pelo vereador Fred Procópio e composta também pelos vereadores Dr. Mauro Peralta (relator), Hingo Hammes e Gilda Beatriz deu mais um passo significativo em direção a uma abordagem mais abrangente e eficaz da saúde mental na comunidade petropolitana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após o aguardo do procedimento investigatório criminal realizado pelo MP a comissão retoma seus trabalhos onde durante a reunião, que também contou com a presença do vereador Marcelo Lessa, em uma demonstração de comprometimento com essa causa, a comissão anunciou que escolherá uma data simbólica que enfatiza a importância deste tema para marcar o encerramento do relatório em andamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dentro de um prazo de 60 dias, a comissão especial concluirá o relatório final que abordará aspectos específicos relacionados à saúde mental e ao bem-estar da população de Petrópolis. Dentre estes, incluem os processos do Hospital Santa Mônica, uma avaliação abrangente da situação pós chuvas de 2022 conduzida pela Comissão Temporária Externa do Senado, com foco especial nas necessidades de saúde mental que surgiram após essa tragédia natural e fiscalização dos hospitais, incluindo a nova psiquiatria municipal, visando garantir que os padrões de atendimento estejam em conformidade com as regulamentações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"O término deste relatório permitirá uma transição contínua para implementação de políticas e iniciativas que promovam uma abordagem integrada e abrangente sobre a saúde mental na cidade", afirma o presidente da comissão, vereador Fred Procópio.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/comissao-especial-da-camara-define-data-para-entrega-de-relatorio-e-fiscalizacao-sobre-a-situacao-da-saude-mental-em-petropolis</guid><pubDate>Wed, 03 Apr 2024 18:55:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara Municipal aprova projeto de lei que obriga divulgação da "Lei do Minuto Seguinte"</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-projeto-de-lei-que-obriga-divulgacao-da-lei-do-minuto-seguinte</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-projeto-de-lei-que-obriga-divulgacao-da-lei-do-minuto-seguinte/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-projeto-de-lei-que-obriga-divulgacao-da-lei-do-minuto-seguinte/image_mini" alt='Câmara Municipal aprova projeto de lei que obriga divulgação da "Lei do Minuto Seguinte"' title="Vereadora Gilda Beatriz" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-76ebb84cf956483da20e4f931f0af6e5"&gt;
            Vereadora Gilda Beatriz
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal aprovou, em sessão ordinária realizada na quinta-feira (29), um projeto de lei de autoria da vereadora Gilda Beatriz que dispõe sobre a divulgação, através de cartazes, da Lei Federal 12.845/2013, também conhecida como "Lei do Minuto Seguinte", que versa sobre o atendimento imediato às vítimas de violência sexual.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o texto, os cartazes deverão ser afixados em unidades de saúde, escolas da rede pública municipal, órgãos da administração direta e indireta que prestam atendimento presencial à população e terminais de transporte coletivo com os seguintes dizeres: “A 'Lei do Minuto Seguinte' (Lei Federal nº 12.845/2013) garante à vítima de estupro o atendimento completo, gratuito e imediato em todos os hospitais integrantes da rede do SUS, sem a necessidade de elaboração prévia de registro de ocorrência”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em sua justificativa, a vereadora ressaltou a necessidade do cumprimento da Lei Federal, uma vez que várias vítimas de estupro desconhecem seus direitos. “A lei permite que as vítimas recebam atendimento imediato nos hospitais integrados a rede do SUS, incluindo assistência psicológica e medicação, evitando assim o contágio de doenças sexualmente transmissíveis e possível gravidez, sem que seja necessário o registro de ocorrência ou exame de corpo de delito”, disse Gilda Beatriz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto segue agora para a sanção do Executivo.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-projeto-de-lei-que-obriga-divulgacao-da-lei-do-minuto-seguinte</guid><pubDate>Wed, 03 Jan 2024 16:22:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara Municipal aprova projeto de lei que estabelece a disponibilização de carrinhos de compras adaptados em mercados</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-projeto-de-lei-que-estabelece-a-disponibilizacao-de-carrinhos-de-compras-adaptados-em-mercados-1</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-projeto-de-lei-que-estabelece-a-disponibilizacao-de-carrinhos-de-compras-adaptados-em-mercados-1/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-projeto-de-lei-que-estabelece-a-disponibilizacao-de-carrinhos-de-compras-adaptados-em-mercados-1/image_mini" alt="Câmara Municipal aprova projeto de lei que estabelece a disponibilização de carrinhos de compras adaptados em mercados" title="Vereador Domingos Protetor é o autor do projeto" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-8d2cfef06f2043cab59439bd172aee8e"&gt;
            Vereador Domingos Protetor é o autor do projeto
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Durante a sessão plenária da última quinta-feira (29), na Câmara Municipal, foi aprovado um projeto de lei de autoria do vereador Domingos Protetor o qual institui que supermercados, hipermercados e demais estabelecimentos do município disponibilizem carrinhos de compras adaptados às pessoas com deficiência ou com mobilidade reduzida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O texto aprovado informa que locais com área igual ou superior a mil metros quadrados deverão identificar os carrinhos para facilitar a utilização e disponibilizar, no mínimo, 2% deles com adaptação, visando garantir o direito de acessibilidade destas pessoas. “Vemos as dificuldades que o cadeirante tem quando vai fazer suas compras e não se sente à vontade, pois não possui carrinho adaptado. O objetivo é proteger e dar assistência pública às pessoas portadoras de deficiência, de forma que vivam mais independentes e com maior participação na sociedade”, comenta o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto também pontua que os estabelecimentos devem cumprir as normas gerais de acessibilidade, estando adaptados não somente em sua questão arquitetônica, mas também em atendimento adequado com equipamentos apropriados a cada tipo de comércio. “No caso, lojas de roupas devem ter provadores acessíveis, restaurantes, mesas adaptadas e, em supermercados, carrinhos de compras específicos às pessoas com deficiência e mobilidade reduzida”, explica Domingos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em caso de descumprimento da lei, o local será notificado para realizar a regularização no prazo de 60 dias, poderá incidir multa diária cinco UFPE’s, enquanto perdurar a irregularidade e, até mesmo, suspensão de alvará de funcionamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto de lei segue para análise do Poder Executivo.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-projeto-de-lei-que-estabelece-a-disponibilizacao-de-carrinhos-de-compras-adaptados-em-mercados-1</guid><pubDate>Thu, 29 Feb 2024 16:29:00 GMT</pubDate></item><item><title>Prefeitura presta contas das Finanças e da Saúde de Petrópolis nesta quinta-feira na Câmara</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/prefeitura-presta-contas-das-financas-e-da-saude-de-petropolis-nesta-quinta-feira-na-camara</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/prefeitura-presta-contas-das-financas-e-da-saude-de-petropolis-nesta-quinta-feira-na-camara/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/prefeitura-presta-contas-das-financas-e-da-saude-de-petropolis-nesta-quinta-feira-na-camara/image_mini" alt="Prefeitura presta contas das Finanças e da Saúde de Petrópolis nesta quinta-feira na Câmara" title="" height="200" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;A Câmara Municipal recebe as Secretarias de Fazenda e Saúde do município nesta quinta-feira (29), para a apresentação dos investimentos nas finanças e na saúde do município no terceiro quadrimestre de 2023. Os relatórios serão apresentados em duas audiências públicas separadas, conforme determinação legal. Às 13h, a CMP recebe a Secretaria Municipal de Fazenda. Mais tarde, às 19h, é a vez da prestação de contas da Secretaria de Saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Comissão de Finanças e Orçamento da Câmara receberá os representantes da Secretaria de Fazenda para a apresentação dos números relativos ao terceiro Quadrimestre de 2023 relacionados à Prefeitura. A Comissão é formada pelo vereador Gil Magno (presidente) e pelos vereadores Junior Paixão, Marcelo Lessa e Marcelo Chitão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;À noite será a vez da apresentação do relatório da saúde no último quadrimestre do ano passado. Sob a coordenação da Comissão de Defesa da Saúde, que é presidida pelo vereador Dr. Mauro Peralta e composta também pelos vereadores Marcelo Lessa e Marcelo Chitão, a audiência trará a conhecimento dos vereadores e da população os valores referentes aos investimentos especialmente na área da saúde entre setembro e dezembro do ano passado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Devidos às obras do Palácio Amarelo, as duas audiências poderão ser acompanhadas somente pelo Youtube da Câmara ou pela TV Câmara (Canal 98 SpeedFiber).&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/prefeitura-presta-contas-das-financas-e-da-saude-de-petropolis-nesta-quinta-feira-na-camara</guid><pubDate>Wed, 28 Feb 2024 17:39:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara Municipal aprova projeto de lei que promove a conscientização sobre os malefícios do uso do cigarro eletrônico</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-projeto-de-lei-que-promove-a-conscientizacao-sobre-os-maleficios-do-uso-do-cigarro-eletronico</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-projeto-de-lei-que-promove-a-conscientizacao-sobre-os-maleficios-do-uso-do-cigarro-eletronico/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-projeto-de-lei-que-promove-a-conscientizacao-sobre-os-maleficios-do-uso-do-cigarro-eletronico/image_mini" alt="Câmara Municipal aprova projeto de lei que promove a conscientização sobre os malefícios do uso do cigarro eletrônico" title="Vereador Hingo Hammes" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-760a1832a5b54b8faf16c0d284c0dd66"&gt;
            Vereador Hingo Hammes
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Foi aprovado nesta terça-feira (27), projeto de lei de autoria do vereador Hingo Hammes sobre a promoção de ações para a conscientização sobre os malefícios do uso do cigarro eletrônico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A implementação dessas medidas reflete a necessidade urgente de abordar os desafios impostos pelo uso crescente do cigarro eletrônico, especialmente entre os jovens. Estatísticas alarmantes demonstram uma correlação direta entre o uso desse dispositivo e o aumento de condições de saúde adversas, como ataques cardíacos e problemas respiratórios graves.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"É importante ressaltar que, enquanto o cigarro eletrônico permanece sem regulamentação adequada, seu potencial de causar danos à saúde é significativo. Ingredientes ativos presentes nesses dispositivos têm sido associados a danos pulmonares agudos e aumento do risco de desenvolver doenças graves", afirma o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As metas dessas iniciativas incluem a realização de campanhas e educativas em escolas, unidades de saúde, transporte público e mídia, programas educativos, oferta de apoio psicossocial para lidar com o vício e divulgação de indicadores relacionados ao uso do cigarro eletrônico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Parcerias com a Secretaria de Esportes, Promoção da Saúde, Juventude, Idoso e Lazer para promover atividades físicas como forma de prevenção e conscientização também fazem parte do projeto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta segue para o poder executivo.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-projeto-de-lei-que-promove-a-conscientizacao-sobre-os-maleficios-do-uso-do-cigarro-eletronico</guid><pubDate>Tue, 27 Feb 2024 18:23:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereador propõe que cirurgia oftalmológica emergencial seja incluída no SUS de Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-que-cirurgia-oftalmologica-emergencial-seja-incluida-no-sus-de-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-que-cirurgia-oftalmologica-emergencial-seja-incluida-no-sus-de-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-que-cirurgia-oftalmologica-emergencial-seja-incluida-no-sus-de-petropolis/image_mini" alt="Vereador propõe que cirurgia oftalmológica emergencial seja incluída no SUS de Petrópolis" title="Vereador Júnior Paixão" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-0b371bea06d54af386079596a83ac251"&gt;
            Vereador Júnior Paixão
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal aprovou nesta terça-feira (27) uma indicação de autoria do vereador Júnior Paixão que propõe a inclusão de cirurgia oftalmológica emergencial no Sistema Único de Saúde de Petrópolis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O objetivo é contribuir para a solução dos problemas oftalmológicos emergenciais dos petropolitanos que, quando sofrem alguma situação de alto risco na visão, precisam se deslocar a outros municípios para não correrem o risco de perda da visão. Temos, em Petrópolis, profissionais altamente capacitados e instalações necessárias para que a medida seja colocada em prática”, defende o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta segue para análise da Prefeitura.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-que-cirurgia-oftalmologica-emergencial-seja-incluida-no-sus-de-petropolis</guid><pubDate>Tue, 27 Feb 2024 18:07:00 GMT</pubDate></item><item><title>Projeto de lei propõe oficialização do Dia do Fisioterapeuta e do Terapeuta Ocupacional no município de Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-propoe-oficializacao-do-dia-do-fisioterapeuta-e-do-terapeuta-ocupacional-no-municipio-de-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-propoe-oficializacao-do-dia-do-fisioterapeuta-e-do-terapeuta-ocupacional-no-municipio-de-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-propoe-oficializacao-do-dia-do-fisioterapeuta-e-do-terapeuta-ocupacional-no-municipio-de-petropolis/image_mini" alt="Projeto de lei propõe oficialização do Dia do Fisioterapeuta e do Terapeuta Ocupacional no município de Petrópolis" title="vereador Júnior Coruja" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-3bd1bf03ef114b92a4a2716ef2ef6841"&gt;
            vereador Júnior Coruja
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Foi aprovado nesta terça-feira (27), o projeto de lei 4.379/2023, de autoria do presidente da Câmara, vereador Júnior Coruja que institui o dia do Fisioterapeuta e do Terapeuta Ocupacional no calendário oficial do município de Petrópolis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto propõe a criação do Dia do Fisioterapeuta e do Terapeuta Ocupacional em 13 de outubro, para ser oficialmente celebrado em Petrópolis, em reconhecimento ao Decreto-Lei nº 938, de 13 de outubro de 1969, que estabeleceu as diretrizes para essas profissões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A fisioterapia e a terapia ocupacional, embora distintas, são profissões essenciais da área da saúde, ambas com formação de nível superior, que desempenham papéis complementares no cuidado da saúde, dedicando-se a oferecer mais autonomia e qualidade de vida aos pacientes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diante do envelhecimento populacional, do aumento significativo de acidentes de trabalho. Essas profissões tornam-se cada vez mais indispensáveis na vida cotidiana dos brasileiros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o Conselho Federal de Fisioterapia e Terapia Ocupacional (Coffito), o fisioterapeuta é especializado em intervenções voltadas para a recuperação e melhoria da função física, mobilidade e qualidade de vida de indivíduos com diversas condições de saúde, enquanto a terapia ocupacional concentra-se no estudo, prevenção e tratamento de alterações cognitivas, afetivas, perceptivas e psicomotoras, sejam elas decorrentes de distúrbios genéticos, traumas ou doenças adquiridas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A oficialização do Dia do Fisioterapeuta e do Terapeuta Ocupacional visa não apenas reconhecer a importância dessas profissões em nosso município, mas também destacar a dedicação e o compromisso desses profissionais em promover a saúde e o bem-estar da população”, declara o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta segue para o poder executivo.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-propoe-oficializacao-do-dia-do-fisioterapeuta-e-do-terapeuta-ocupacional-no-municipio-de-petropolis</guid><pubDate>Tue, 27 Feb 2024 17:06:00 GMT</pubDate></item><item><title>Campanha Junho Vermelho é aprovada na Câmara</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/campanha-junho-vermelho-e-aprovada-na-camara</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/campanha-junho-vermelho-e-aprovada-na-camara/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/campanha-junho-vermelho-e-aprovada-na-camara/image_mini" alt="Campanha Junho Vermelho é aprovada na Câmara" title="Vereador Gil Magno é o autor do projeto" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-a205b27aac0a4a318b2f46a333829740"&gt;
            Vereador Gil Magno é o autor do projeto
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;A Câmara aprovou na sessão desta quinta-feira (22), um projeto de lei, de autoria do vereador Gil Magno, que cria a campanha Junho Vermelho, a ser realizada na primeira semana do mês de junho com o objetivo de conscientizar a respeito da primeira menstruação (menarca). A ideia é levar informação e diálogo importantes para a saúde da mulher às jovens petropolitanas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-Acredito que promover políticas públicas sobre essa questão, incluindo uma semana de ações de conscientização, tratando do tema da menarca sem tabu é essencial -, justifica o vereador Gil.&lt;br&gt;De acordo com o projeto aprovado, haverá o desenvolvimento de ações e articulações entre órgãos públicos, sociedade civil e iniciativa privada, que visem o desenvolvimento de um pensamento livre de preconceitos em torno da primeira menstruação (menarca) e ainda a realização de palestras e cursos, nos quais a menstruação seja abordada como um processo natural do corpo feminino, com vistas à proteção da saúde da mulher.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto prevê também a possibilidade de distribuição de kits compostos por absorventes, chocolates e, principalmente, uma cartilha informativa com o intuito de instruir, conscientizar e consequentemente, prevenir a gravidez precoce, além de garantir o bem estar, a higiene íntima e a saúde mental das jovens.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto segue para a análise do Poder Executivo.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/campanha-junho-vermelho-e-aprovada-na-camara</guid><pubDate>Thu, 22 Feb 2024 16:46:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara Municipal aprova criação da Semana Municipal de Conscientização sobre Saúde Mental e Medicina Veterinária</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-criacao-da-semana-municipal-de-conscientizacao-sobre-saude-mental-e-medicina-veterinaria</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-criacao-da-semana-municipal-de-conscientizacao-sobre-saude-mental-e-medicina-veterinaria/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-criacao-da-semana-municipal-de-conscientizacao-sobre-saude-mental-e-medicina-veterinaria/image_mini" alt="Câmara Municipal aprova criação da Semana Municipal de Conscientização sobre Saúde Mental e Medicina Veterinária" title="Vereador Domingos Protetor é o autor do projeto" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-32d370cd1edd478985c671e2a3683a91"&gt;
            Vereador Domingos Protetor é o autor do projeto
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Foi aprovado nesta quinta-feira (22), durante sessão plenária da Câmara Municipal, um projeto de lei que institui a Semana Municipal de Conscientização sobre Saúde Mental e Medicina Veterinária em Petrópolis. A proposta é de autoria do vereador Domingos Protetor e deverá ser comemorada, anualmente, na semana que inclui o dia 09 de setembro, Dia Nacional do Médico Veterinário.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O objetivo é oferecer aos médicos veterinários suporte informacional especializado para desempenharem suas rotinas com mais equilíbrio emocional e confiança.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto ressalta que, de acordo com um estudo elaborado pelo Centers for Disease Control and Prevention (CDC), divulgado em 2019, a taxa de suicídio é 3,5 vezes mais alta entre médicos veterinários do que entre o restante da população, que 66% dos profissionais reportaram depressão clínica e 24% consideraram suicídio desde que ingressaram no curso de veterinária.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No contexto brasileiro, a situação destes profissionais não é diferente. Em 2019, a Associação Brasileira de Veterinários identificou alguns motivos pelos quais veterinários são tão acometidos pelo esgotamento mental e citou as péssimas condições de trabalho, dificuldades relacionais e interpessoais, falta de foco, questões psíquicas da formação do profissional, culpa, medo de errar, cobrança constante para sempre estarem disponíveis, captação e consolidação de clientes, relação com a dor do animal e da família e eutanásia legalizada, entre outros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"É fundamental que cuidemos da saúde dos médicos veterinários da nossa cidade, dado que as estatísticas apontam números alarmantes de casos de suicídio, depressão, fadiga de compaixão, ansiedade, entre outros males, demonstrando a necessidade de o Poder Público oferecer ferramentas informacionais, bem como apoio médico especializado", defende o parlamentar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Semana Municipal de Conscientização sobre Saúde Mental e Medicina&lt;br&gt;Veterinária abordará o gerenciamento do estresse e ansiedade no trabalho, a prevenção da Fadiga de Compaixão, da Síndrome de Burnout e de expectativas de clientes sobre resultados clínicos e valores. "Com este projeto, será possível proporcionar atividades de conscientização sobre os riscos à sua saúde física e mental, inerentes à profissão, assim como os meios para gerenciá-los, trazendo assim mais segurança e conforto emocional as suas rotinas", pontua Domingos Protetor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Poder Executivo poderá realizar debates, palestras, campanhas educativas, atendimentos médicos, sem prejuízo de outras iniciativas pertinentes e celebrar convênios e parcerias público-privadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto de lei aguarda análise da Prefeitura.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-criacao-da-semana-municipal-de-conscientizacao-sobre-saude-mental-e-medicina-veterinaria</guid><pubDate>Thu, 22 Feb 2024 16:33:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara Municipal aprova projeto de lei que celebra o Dia Municipal dos Motoristas e Operadores de Máquina em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-projeto-de-lei-que-celebra-o-dia-municipal-dos-motoristas-e-operadores-de-maquina-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-projeto-de-lei-que-celebra-o-dia-municipal-dos-motoristas-e-operadores-de-maquina-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-projeto-de-lei-que-celebra-o-dia-municipal-dos-motoristas-e-operadores-de-maquina-em-petropolis/image_mini" alt="Câmara Municipal aprova projeto de lei que celebra o Dia Municipal dos Motoristas e Operadores de Máquina em Petrópolis" title="vereador Fred Procópio" height="192" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-4c8cbc8c7817474481c362d4d7815fd8"&gt;
            vereador Fred Procópio
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Foi aprovado nesta quarta-feira (21), o projeto de lei de autoria do vereador Fred Procópio que institui no calendário oficial de datas e eventos o dia municipal dos motoristas e operadores de máquina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O dia 25 de junho foi escolhido estrategicamente, coincidindo com o "Dia do Motorista" comemorado em todo o sistema de transporte brasileiro. Esta data é especialmente significativa, pois coincide com o dia de São Cristóvão, o santo padroeiro dos viajantes e dos motoristas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Aprovamos esta propositura com a convicção de reconhecer e valorizar a dedicação e o comprometimento dos motoristas e operadores de máquina do nosso município de Petrópolis, pois desempenham um papel essencial na manutenção da infraestrutura e no funcionamento eficiente de nossa cidade", afirma o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto de lei, agora, está sendo encaminhado ao Poder Executivo.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-projeto-de-lei-que-celebra-o-dia-municipal-dos-motoristas-e-operadores-de-maquina-em-petropolis</guid><pubDate>Thu, 22 Feb 2024 14:09:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara Municipal aprova projeto de lei que incentiva o aprendizado de diversos idiomas em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-projeto-de-lei-que-incentiva-o-aprendizado-de-diversos-idiomas-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-projeto-de-lei-que-incentiva-o-aprendizado-de-diversos-idiomas-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-projeto-de-lei-que-incentiva-o-aprendizado-de-diversos-idiomas-em-petropolis/image_mini" alt="Câmara Municipal aprova projeto de lei que incentiva o aprendizado de diversos idiomas em Petrópolis" title="vereador Júnior Coruja" height="168" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-aa26df01cd20482dbb271b46742c1676"&gt;
            vereador Júnior Coruja
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Foi aprovado em segunda discussão nesta quarta-feira (21), projeto de lei de autoria do presidente da Câmara, vereador Júnior Coruja que cria o Centro Municipal de Linguagem para o ensino de idiomas aos estudantes da rede municipal de ensino.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com uma abordagem inclusiva, o Centro Municipal de Linguagem desenvolverá programas de ensino de idiomas, abrangendo línguas como inglês, espanhol, francês, alemão entre outras, de acordo com a demanda e os recursos disponíveis. Essa iniciativa visa preparar os alunos para um mundo mais globalizado, ampliando suas oportunidades educacionais e profissionais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A inauguração do Centro Municipal de Linguagem representa um passo significativo na promoção da diversidade linguística e na preparação dos alunos para os desafios do século XXI. Reafirmando assim nosso compromisso com a educação inclusiva e de qualidade para todos os cidadãos”, relata o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma característica fundamental do Centro é o acesso gratuito às aulas de idiomas para os estudantes da rede municipal, com prioridade para os alunos do ensino fundamental e médio, ajustando-se à capacidade de atendimento, permitindo que todos os alunos tenham acesso a uma educação multilíngue de alta qualidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Contando com uma equipe de profissionais qualificados e especializados no ensino de idiomas, estes educadores serão responsáveis pelo planejamento e execução das aulas, além de acompanhar de perto o progresso contínuo dos alunos, garantindo que cada um alcance seu máximo potencial linguístico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto agora será encaminhado ao poder executivo.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-projeto-de-lei-que-incentiva-o-aprendizado-de-diversos-idiomas-em-petropolis</guid><pubDate>Wed, 21 Feb 2024 16:28:00 GMT</pubDate></item><item><title>Semana da Criatividade e Inovação: projeto de lei que destaca o papel para o desenvolvimento de forma sustentável é aprovado pela Câmara</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/semana-da-criatividade-e-inovacao-projeto-de-lei-que-destaca-o-papel-para-o-desenvolvimento-de-forma-sustentavel-e-aprovado-pela-camara</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/semana-da-criatividade-e-inovacao-projeto-de-lei-que-destaca-o-papel-para-o-desenvolvimento-de-forma-sustentavel-e-aprovado-pela-camara/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/semana-da-criatividade-e-inovacao-projeto-de-lei-que-destaca-o-papel-para-o-desenvolvimento-de-forma-sustentavel-e-aprovado-pela-camara/image_mini" alt="Semana da Criatividade e Inovação: projeto de lei que destaca o papel para o desenvolvimento de forma sustentável é aprovado pela Câmara" title="vereador Hingo Hammes" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-8f03b7e56edb4715a59abaa9160d1d40"&gt;
            vereador Hingo Hammes
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Foi aprovado nesta quarta-feira (21), projeto de lei de autoria do vereador Hingo Hammes que institui e inclui a semana da criatividade e inovação no calendário de eventos em Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"A Semana da Criatividade e Inovação é muito mais do que uma série de eventos; é um chamado global para reconhecer, celebrar e cultivar a criatividade em todos os aspectos de nossas vidas", afirma o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Através de reuniões, palestras, seminários e uma gama de eventos relacionados, tem por objetivo valorizar, incentivar e celebrar a criatividade e a inovação para o desenvolvimento econômico e social, sempre de forma sustentável visando promover atividades educativas e de comunicação sobre a importância da aplicação da criatividade e da inovação no município.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eventos e atividades realizadas durante o período previsto na Lei, terão o objetivo de reunir empreendedores, estudantes, professores, pesquisadores, líderes locais, regionais e globais e formuladores de políticas públicas para despertar e fortalecer a aplicação da criatividade e inovação em todos os aspectos das atividades humanas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto agora segue para o executivo para apreciação.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/semana-da-criatividade-e-inovacao-projeto-de-lei-que-destaca-o-papel-para-o-desenvolvimento-de-forma-sustentavel-e-aprovado-pela-camara</guid><pubDate>Wed, 21 Feb 2024 16:26:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara Municipal aprova indicação que visa fomentar o Programa Nacional de Crédito Fundiário em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-indicacao-que-visa-fomentar-o-programa-nacional-de-credito-fundiario-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-indicacao-que-visa-fomentar-o-programa-nacional-de-credito-fundiario-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-indicacao-que-visa-fomentar-o-programa-nacional-de-credito-fundiario-em-petropolis/image_mini" alt="Câmara Municipal aprova indicação que visa fomentar o Programa Nacional de Crédito Fundiário em Petrópolis" title="Vereador Junior Paixão é o autor da indicação " height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-d16076bf23494fd8b3e28ead566a76e2"&gt;
            Vereador Junior Paixão é o autor da indicação 
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;A Câmara Municipal aprovou, durante sessão ordinária realizada nesta quarta-feira (21), uma indicação legislativa, de autoria do vereador Junior Paixão, que solicita ao Executivo Municipal a necessidade de uma norma que formalize parceria com os órgãos de Assistência Técnica e Extensão Rural - ATER - e agentes financeiros para promover e fomentar o Programa Nacional de Crédito Fundiário - PNFC, no município.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o vereador, Petrópolis, em sua área rural, tem um perfil majoritariamente de agricultura familiar onde muitas destas famílias são posseiras, arrendatárias, parceiras e trabalhadores rurais não-proprietários, possuindo uma grande experiência e conhecimento no trabalho rural e sonham com a possibilidade de adquirir o seu pedaço de terra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"O crédito fundiário é uma modalidade de empréstimo rural do Governo Federal, que tem como objetivo realizar um dos maiores sonhos do trabalhador rural: a compra de terras. Quem tem pouca ou nenhuma terra pode comprar um imóvel através dele. A ideia é ajudar a fomentar a agricultura familiar", disse Junior Paixão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta ressalta que, além do financiamento rural para aquisição de terras, os recursos financiados pelo programa também podem ser utilizados na estruturação da propriedade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A indicação legislativa segue para apreciação da Prefeitura.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-indicacao-que-visa-fomentar-o-programa-nacional-de-credito-fundiario-em-petropolis</guid><pubDate>Wed, 21 Feb 2024 16:05:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereador propõe a criação da Semana Municipal da Cultura Geek</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-a-criacao-da-semana-municipal-da-cultura-geek</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-a-criacao-da-semana-municipal-da-cultura-geek/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-a-criacao-da-semana-municipal-da-cultura-geek/image_mini" alt="Vereador propõe a criação da Semana Municipal da Cultura Geek" title="Vereador Domingos Protetor é o autor do projeto" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-7ab022632fa342be9a6176083dcd801e"&gt;
            Vereador Domingos Protetor é o autor do projeto
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;A Câmara Municipal aprovou, nesta quarta-feira (21), um projeto de lei de autoria do vereador Domingos Protetor que institui, em Petrópolis, a Semana Municipal da Cultura Geek, a ser comemorada, anualmente, na semana do dia 04 de maio, data que celebra o “Star Wars Day” (Dia do “Star Wars”), já que o lançamento deste filme é considerado como o marco desta cultura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O texto aprovado explica que a "Cultura Geek" se caracteriza como um estilo de vida no qual os indivíduos se interessam por tudo que está relacionado à tecnologia e eletrônica. Além disso, gostam de filmes de ficção científica, são aficionados por jogos eletrônicos e jogos de tabuleiro, mangás, animes e cosplay (forma de expressão em que, ao se fantasiar de um personagem, realiza uma performance, mostrando como é ser uma nova pessoa).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo um levantamento feito pela Brandar Consulting, por encomenda da Licensing International, produtos geek alimentam um mercado mundial que faturou cerca de 300 bilhões de dólares em 2022. No Brasil, o valor gira em torno de R$ 21,5 bilhões, em 2021, segundo dados da Associação Brasileira de Licenciamento de Marcas e Personagens (Abral).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Está claro que o universo da cultura geek é um importante propulsor da economia. No Brasil, vem crescendo cada vez mais e se mostrando como uma verdadeira tendência na cultura contemporânea. Por isso, este projeto de lei busca valorizar e fomentar a temática, promovendo eventos de acessibilidade a todos os interessados nesta vertente cultural", pontua Domingos Protetor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Semana da Cultura Geek também tem como objetivos reconhecer e integrar a importância deste estilo de vida na formação social e intelectual dos munícipes; promover eventos nos quais a população possa interagir com os elementos da cultura geek; e propiciar ações de entretenimento à comunidade local.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para isso, o governo municipal poderá organizar exposições, palestras, feiras de livros, mangás e demais literaturas relacionadas, campeonatos e torneios de jogos eletrônicos e de tabuleiro, concursos de cosplay e desenhos, fóruns de discussão, apresentação e disseminação de inovação tecnológica, sessões e maratonas públicas de filmes, animes e séries, exposições.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta segue para análise do Poder Executivo.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-a-criacao-da-semana-municipal-da-cultura-geek</guid><pubDate>Wed, 21 Feb 2024 15:54:00 GMT</pubDate></item><item><title>Circuito Pedras do Taquaril pode se tornar Patrimônio Cultural Imaterial de Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/circuito-pedras-do-taquaril-pode-se-tornar-patrimonio-cultural-imaterial-de-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/circuito-pedras-do-taquaril-pode-se-tornar-patrimonio-cultural-imaterial-de-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/circuito-pedras-do-taquaril-pode-se-tornar-patrimonio-cultural-imaterial-de-petropolis/image_mini" alt="Circuito Pedras do Taquaril pode se tornar Patrimônio Cultural Imaterial de Petrópolis" title="Vereador Ronaldo Ramos" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-6defe6da78cd4a4ab2f2e3b481f20a40"&gt;
            Vereador Ronaldo Ramos
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Na tarde de hoje (20), a Câmara Municipal aprovou um projeto de lei de autoria do vereador Ronaldo Ramos que declara como Patrimônio Cultural Imaterial de Petrópolis o Circuito Pedras do Taquaril.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o vereador, a ideia é reconhecer e valorizar o circuito turístico localizado na Posse. "É uma área rodeada por serras a leste e a oeste, onde se destaca a Pedra do Elefante, com cerca de 1.600 metros de altitude, de onde é possível ter uma ampla vista de Petrópolis e Teresópolis. O local também colabora com o crescimento da agricultura familiar, além de possuir afluentes que desaguam no Rio Piabanha, formando cachoeiras e remansos com água pura, que fazem parte do lazer e da formação cultural dos petropolitanos, sendo de suma importância seu reconhecimento e valorização", justifica o parlamentar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta segue para análise da Prefeitura.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/circuito-pedras-do-taquaril-pode-se-tornar-patrimonio-cultural-imaterial-de-petropolis</guid><pubDate>Wed, 21 Feb 2024 15:26:00 GMT</pubDate></item><item><title>Petrópolis terá Bunka-Sai no calendário oficial de eventos do município</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/petropolis-tera-bunka-sai-no-calendario-oficial-de-eventos-do-municipio</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/petropolis-tera-bunka-sai-no-calendario-oficial-de-eventos-do-municipio/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/petropolis-tera-bunka-sai-no-calendario-oficial-de-eventos-do-municipio/image_mini" alt="Petrópolis terá Bunka-Sai no calendário oficial de eventos do município" title="vereador Fred Procópio" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-bb2e6fd075fd4ea68a6af1db8d83ad4f"&gt;
            vereador Fred Procópio
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis aprovou nesta terça-feira (20) o projeto de lei de autoria do vereador Fred Procópio à inclusão do "BUNKA-SAI" no Calendário Oficial do município, para ser realizado anualmente durante o mês de outubro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A aprovação deste projeto se mostra essencial para preservar a tradição e o legado cultural que o BUNKA-SAI representa para Petrópolis e para a comunidade japonesa”, ressalta o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este projeto visa garantir a continuidade do nome “BUNKA-SAI” para o conjunto de eventos que celebram a imigração japonesa em nosso município. A mudança do nome poderia prejudicar a identificação do evento com a cidade de Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto segue para sanção do Poder Executivo.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/petropolis-tera-bunka-sai-no-calendario-oficial-de-eventos-do-municipio</guid><pubDate>Wed, 21 Feb 2024 11:17:00 GMT</pubDate></item><item><title>Aprovado Projeto de Lei que incentiva a prática do futmesa</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/aprovado-projeto-de-lei-que-incentiva-a-pratica-do-futmesa</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/aprovado-projeto-de-lei-que-incentiva-a-pratica-do-futmesa/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/aprovado-projeto-de-lei-que-incentiva-a-pratica-do-futmesa/image_mini" alt="Aprovado Projeto de Lei que incentiva a prática do futmesa" title="Vereador Marcelo Chitão é o autor do projeto" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-bfcc1204accc47acb085794fe3ad901d"&gt;
            Vereador Marcelo Chitão é o autor do projeto
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Petrópolis poderá contar com um Programa Municipal de Incentivo à Prática do Teqball, mais conhecido como futmesa. O Projeto de Lei, de autoria do vereador Marcelo Chitão, foi aprovado na Câmara Municipal durante sessão ordinária realizada nesta terça-feira (20).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o texto, para a criação do programa a Prefeitura poderá celebrar parcerias com empresas, fundações públicas ou privadas, bem como organizações da sociedade civil, para a instalação e manutenção de quadras de futmesa em espaços públicos, como praças, parques e outros locais de livre acesso ao público. As empresas poderão inserir sua marca nas mesas instaladas e ficarão com os custos de instalação e manutenção das quadras sem qualquer ônus para o município.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em sua justificativa, o vereador citou que a prática de atividade física é fundamental para a promoção da saúde e do bem-estar da população.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"A falta de exercícios físicos regulares pode levar a diversas doenças crônicas, como obesidade, diabetes e hipertensão, além de causar impactos negativos na saúde mental das pessoas. Essa iniciativa busca fomentar a prática de atividade física de maneira acessível e gratuita para a população, além de criar espaços de convivência e socialização nos locais em que as quadras serão instaladas", disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda de acordo com Chitão, a parceria com empresas privadas para a instalação e manutenção das quadras de Futmesa é uma forma de viabilizar a implementação do programa sem gerar custos para o município. Além disso, a inserção da marca das empresas nas mesas de Futmesa não comprometerá a integridade do patrimônio cultural, histórico e ambiental da cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta segue para apreciação do Poder Executivo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sobre o Teqball - Também conhecido como futmesa, o Teqball é um esporte profissional que conta até mesmo com uma Copa do Mundo exclusiva. De modo simplificado, é como uma mistura entre tênis de mesa e futebol. O esporte está presente em mais de 140 países e a modalidade segue em expansão, conquistando cada vez mais adeptos.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/aprovado-projeto-de-lei-que-incentiva-a-pratica-do-futmesa</guid><pubDate>Tue, 20 Feb 2024 16:59:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara Municipal aprova criação de programa que fornece óculos de grau a estudantes da rede pública</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-criacao-de-programa-que-fornece-oculos-de-grau-a-estudantes-da-rede-publica</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-criacao-de-programa-que-fornece-oculos-de-grau-a-estudantes-da-rede-publica/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-criacao-de-programa-que-fornece-oculos-de-grau-a-estudantes-da-rede-publica/image_mini" alt="Câmara Municipal aprova criação de programa que fornece óculos de grau a estudantes da rede pública" title="Vereador Junior Paixão é o autor da indicação " height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-2774c6aff4ad49da828067647fb03e18"&gt;
            Vereador Junior Paixão é o autor da indicação 
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal aprovou, em sessão plenária realizada nesta terça-feira (20), uma indicação legislativa de autoria do vereador Junior Paixão que institui o "Programa Visão do Futuro" com o objetivo de fornecer, de forma gratuita, óculos de grau para crianças e adolescentes matriculados nas escolas da rede municipal de Educação, buscando o tratamento para correção, diminuição ou estabilização do grau.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o texto aprovado, o projeto, que deverá contar com um coordenador especializado, incluirá triagem, consulta com médico oftalmológico ou optométrico, emissão do receituário, escolha da armação dos óculos e a retirada do mesmo. Ainda está previsto o acompanhamento da evolução do tratamento da criança ou adolescente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As armações dos óculos fornecidos pelo programa serão padronizadas, não podendo ser alterado o padrão ou modelo, devendo a criança e adolescente escolher conforme disponibilidade. Em caso de não querer receber os óculos padronizados, deverá o representante legal preencher e assinar termo de abdicação, declarando expressamente a renúncia da participação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o autor da indicação, o projeto irá contribuir para a melhoria de vida e do bem-estar de muitos alunos de nossa rede municipal de Educação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Sabemos da importância da saúde ocular nessa faixa etária e do tratamento precoce que influencia em diversas áreas da vida da criança e do adolescente. Muitas crianças hoje tem dificuldade de aprendizado devido aos problemas relacionados à visão, mas são diagnosticados tardiamente, o que atrapalha seu desenvolvimento escolar, bem como o convívio social" justificou o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta segue para apreciação do Poder Executivo.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-criacao-de-programa-que-fornece-oculos-de-grau-a-estudantes-da-rede-publica</guid><pubDate>Tue, 20 Feb 2024 16:12:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>