<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Notícias — Câmara Municipal de Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias</link><description>Banco de notícias </description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Tue, 10 Jun 2025 18:20:18 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>AGORA É LEI: Petrópolis cria Programa de Prevenção aos Impactos das Apostas Online e Combate à Ludopatia</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-petropolis-cria-programa-de-prevencao-aos-impactos-das-apostas-online-e-combate-a-ludopatia</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-petropolis-cria-programa-de-prevencao-aos-impactos-das-apostas-online-e-combate-a-ludopatia/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-petropolis-cria-programa-de-prevencao-aos-impactos-das-apostas-online-e-combate-a-ludopatia/image_mini" alt="AGORA É LEI: Petrópolis cria Programa de Prevenção aos Impactos das Apostas Online e Combate à Ludopatia" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;div class="Am aiL Al editable LW-avf tS-tW tS-tY" id=":24o"&gt;Foi sancionada a Lei nº 9.034, de autoria do vereador Thiago Damaceno, que institui o Programa de Prevenção aos Impactos das Apostas Online (Bets) e de Combate à Ludopatia no município de Petrópolis. A nova legislação tem como objetivo a promoção da saúde mental, a proteção das famílias e a prevenção dos impactos sociais e econômicos causados pelo uso descontrolado das plataformas de apostas esportivas.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A lei estabelece a criação de campanhas educativas, contínuas e permanentes para sensibilizar a população sobre os riscos do vício em jogos de aposta, a ludopatia, e seus efeitos na vida pessoal, familiar e financeira dos cidadãos. A regulamentação do programa ficará a cargo do Poder Executivo Municipal, que deverá implementar as ações em articulação com órgãos de saúde, educação e assistência social.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Entre as medidas previstas estão o incentivo à busca por tratamento para pessoas com dependência, a promoção da educação financeira para evitar o endividamento causado pelas apostas e ações específicas para reduzir os danos entre os afetados. O programa também orienta sobre práticas ilegais do setor e ajudará a população a identificar empresas autorizadas a operar.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Além disso, a legislação prevê o uso de tecnologias de segurança, como reconhecimento facial, para proteger crianças e adolescentes, bem como a proibição de campanhas publicitárias voltadas a esse público no município de Petrópolis.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“Fico feliz que o Governo Municipal tenha se sensibilizado e sancionado o projeto. Essa questão das apostas deve ser olhada com atenção: muitas famílias estão se endividando e desintegrando por conta do consumo sem freio deste tipo de plataforma. Alertar sobre a necessidade de moderação no uso das bets e sobre os riscos do vício é de extrema importância para garantir a integridade das nossas famílias”, afirmou o vereador Thiago Damaceno, que também destacou os impactos econômicos negativos que as casas de aposta vêm gerando no país.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A aprovação da lei avança na discussão sobre os efeitos das apostas online, adotando uma postura preventiva, educativa e protetiva diante de um fenômeno que cresce em todo o Brasil, especialmente entre os jovens.&lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-petropolis-cria-programa-de-prevencao-aos-impactos-das-apostas-online-e-combate-a-ludopatia</guid><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 14:54:00 GMT</pubDate></item><item><title>AGORA É LEI: Petrópolis Institui Programa Municipal de Cozinhas Comunitárias para Combate à Fome e Garantia de Alimentação Adequada</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-petropolis-institui-programa-municipal-de-cozinhas-comunitarias-para-combate-a-fome-e-garantia-de-alimentacao-adequada</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-petropolis-institui-programa-municipal-de-cozinhas-comunitarias-para-combate-a-fome-e-garantia-de-alimentacao-adequada/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-petropolis-institui-programa-municipal-de-cozinhas-comunitarias-para-combate-a-fome-e-garantia-de-alimentacao-adequada/image_mini" alt="AGORA É LEI: Petrópolis Institui Programa Municipal de Cozinhas Comunitárias para Combate à Fome e Garantia de Alimentação Adequada" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;div class="Am aiL Al editable LW-avf tS-tW tS-tY" id=":sz"&gt;Foi sancionada a Lei nº 9.033, de autoria do vereador Junior Paixão, que cria oficialmente o Programa Municipal de Cozinhas Comunitárias em Petrópolis. A medida garante a oferta gratuita de refeições à população em situação de vulnerabilidade socioeconômica, fortalecendo a política pública de Segurança Alimentar e Nutricional Sustentável no município.&lt;br&gt;&lt;br&gt;O funcionamento será viabilizado em parceria com associações comunitárias legalizadas, que indicarão os locais de atendimento conforme as necessidades de cada região. A Prefeitura ficará responsável por fornecer os equipamentos, alimentos, suporte técnico e acompanhamento por meio de nutricionistas e assistentes sociais. Já a gestão diária ficará a cargo das comunidades, que poderão atuar de forma voluntária ou remunerada, com base em princípios de autogestão solidária.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Integradas ao Sistema Único de Assistência Social (SUAS) e em conformidade com as normas sanitárias do Instituto Municipal de Vigilância Sanitária, essas unidades servirão refeições nutritivas, com cardápios elaborados mensalmente por profissionais da área, garantindo qualidade, segurança e dignidade no atendimento à população.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“Essa lei nasce do diálogo com as comunidades e da urgência em combater a fome com dignidade. As cozinhas comunitárias serão espaços de solidariedade e cuidado, onde o alimento é direito, não favor. Nosso objetivo é garantir que nenhuma família de Petrópolis passe fome”, destacou o vereador Junior Paixão, autor da proposta.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A nova legislação também autoriza parcerias com instituições públicas e privadas, permitindo que empresas e empresários locais contribuam diretamente com a estruturação e manutenção do programa, ampliando seu alcance e promovendo responsabilidade social.&lt;br&gt;&lt;br&gt;As despesas serão cobertas por recursos já previstos no orçamento da Secretaria de Assistência Social, Habitação e Regularização Fundiária.&lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-petropolis-institui-programa-municipal-de-cozinhas-comunitarias-para-combate-a-fome-e-garantia-de-alimentacao-adequada</guid><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 14:43:00 GMT</pubDate></item><item><title>AGORA É LEI: Ensino de Música passa a ser obrigatório na rede pública de Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-ensino-de-musica-passa-a-ser-obrigatorio-na-rede-publica-de-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-ensino-de-musica-passa-a-ser-obrigatorio-na-rede-publica-de-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-ensino-de-musica-passa-a-ser-obrigatorio-na-rede-publica-de-petropolis/image_mini" alt="AGORA É LEI: Ensino de Música passa a ser obrigatório na rede pública de Petrópolis" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Foi promulgada a Lei Municipal nº 9.029, de autoria da vereadora Júlia Casamasso, que torna o ensino de música conteúdo obrigatório do componente curricular Artes em todas as etapas da educação básica da rede pública de Petrópolis.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A nova legislação garante que, da Educação Infantil ao Ensino Fundamental, cada estudante tenha acesso semanal à musicalização, inclusive atividades extraclasse voltadas para o desenvolvimento de habilidades musicais. Entre as práticas previstas estão o canto coletivo, o uso de métodos lúdicos para crianças até 6 anos e a valorização de manifestações populares, folclóricas e da diversidade cultural local.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Segundo o texto, a música deverá ser planejada, acompanhada e avaliada continuamente, assim como qualquer disciplina escolar.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Estudos comprovam que a educação musical estimula raciocínio, memória e resolução de problemas, ao mesmo tempo em que promove disciplina, paciência e cooperação por meio de bandas, corais e outras formações coletivas. Ao envolver múltiplas áreas do cérebro, a prática musical favorece um desenvolvimento cognitivo abrangente e oferece benefícios terapêuticos, reduzindo o estresse e reforçando a sensação de pertencimento.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Para a vereadora Júlia Casamasso, a medida “abre caminho para que nossas crianças desenvolvam percepção, concentração, criatividade e trabalho em equipe, além de fortalecer a autoestima e o bem-estar emocional. Esta lei também é importante porque garante espaço para que professores de música atuem nas escolas com seus direitos assegurados".&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-ensino-de-musica-passa-a-ser-obrigatorio-na-rede-publica-de-petropolis</guid><pubDate>Sat, 06 Sep 2025 11:44:00 GMT</pubDate></item><item><title>Projeto de Lei que cria "Programa Disque Antirracista" é aprovado em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-que-cria-programa-disque-antirracista-e-aprovado-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-que-cria-programa-disque-antirracista-e-aprovado-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-que-cria-programa-disque-antirracista-e-aprovado-em-petropolis/image_mini" alt='Projeto de Lei que cria "Programa Disque Antirracista" é aprovado em Petrópolis' title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Foi aprovada nesta quinta-feira (05) a criação do Programa Municipal Disque Antirracista, de autoria da vereadora Professora Lívia, visando fortalecer as políticas públicas de combate ao racismo e promoção da igualdade racial no município.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Disque Antirracista será um canal direto e acessível para acolher denúncias de discriminação racial, com foco prioritário no atendimento à população negra, historicamente mais atingida por práticas racistas. O programa se dedicará não apenas ao recebimento das denúncias, mas também ao encaminhamento dos casos às autoridades e órgãos competentes, além de oferecer suporte jurídico, psicológico e assistencial às vítimas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A partir da sua implantação, Petrópolis contará com um instrumento para monitorar e analisar as ocorrências de racismo, possibilitando o aprimoramento contínuo das políticas públicas e o desenvolvimento de ações integradas em parceria com universidades, conselhos profissionais e órgãos do sistema de justiça. O programa também permitirá a criação de um banco de dados para estudo e análise dos casos, contribuindo para uma resposta ainda mais efetiva na promoção da igualdade racial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O Disque Antirracista é uma ferramenta fundamental para o enfrentamento da violência manifestada pelo racismo. Este é um canal seguro e acolhedor para as vítimas realizarem as suas denuncias, terem amparo e garantirem seus direitos. É nosso compromisso construir uma cidade justa, onde a igualdade racial seja uma realidade para todas e todos”, justificou a vereadora.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-que-cria-programa-disque-antirracista-e-aprovado-em-petropolis</guid><pubDate>Fri, 06 Jun 2025 11:17:00 GMT</pubDate></item><item><title>Comissão especial defende retomada do Comitê Gestor do Parque Municipal e busca informações sobre Bauernfest</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/comissao-especial-defende-retomada-do-comite-gestor-do-parque-municipal-e-busca-informacoes-sobre-bauernfest</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/comissao-especial-defende-retomada-do-comite-gestor-do-parque-municipal-e-busca-informacoes-sobre-bauernfest/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/comissao-especial-defende-retomada-do-comite-gestor-do-parque-municipal-e-busca-informacoes-sobre-bauernfest/image_mini" alt="Comissão especial defende retomada do Comitê Gestor do Parque Municipal e busca informações sobre Bauernfest" title="" height="162" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;A Comissão Especial de Acompanhamento e Fiscalização sobre Eventos iniciou nesta semana seus trabalhos na Câmara Municipal de Petrópolis. O grupo de vereadores está reunindo informações sobre a organização dos eventos realizados no município e irá encaminhar ofício ao Poder Executivo solicitando a retomada do Comitê Gestor do Parque Municipal Prefeito Paulo Rattes, em Itaipava. A Comissão também encaminhará questionamentos à Prefeitura sobre a estruturação da Bauernfest, principal evento do calendário anual da cidade, previsto para começar no próximo dia 27.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente da Comissão, vereador Thiago Damaceno, explicou que três ofícios iniciais serão enviados à Prefeitura: o primeiro apresentando formalmente a Comissão ao Executivo; o segundo solicitando dados sobre a estrutura e os critérios de definição do calendário oficial de eventos; e o terceiro tratando especificamente da organização da Bauernfest e da situação do Comitê Gestor do Parque Municipal. Segundo o parlamentar, o objetivo é reunir informações para contribuir com a qualificação da política pública voltada para o setor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Comissão também defende a reativação do Comitê Gestor do Parque Municipal Prefeito Paulo Rattes, considerado uma instância importante para a análise e deliberação sobre os eventos realizados no local. O vereador Gil Magno destacou a importância do fórum, que reúne representantes do governo e da sociedade civil, como instrumento de controle, transparência e diálogo. “Com este espaço de participação funcionando, temos maior garantia de que os eventos sejam realizados com qualidade e segurança”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sobre a Bauernfest, os parlamentares buscam informações detalhadas sobre os procedimentos administrativos e operacionais relacionados à preparação da festa. O vereador Thiago Damaceno ressaltou que a Comissão pretende compreender como estão sendo conduzidas as licitações das barracas, os esquemas de trânsito, o atendimento de saúde durante o evento, entre outros pontos relevantes, com o intuito de colaborar e acompanhar de forma propositiva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro tema debatido pela Comissão foi a necessidade de maior clareza sobre os trâmites necessários para a realização de eventos na cidade. O vereador Wesley Barreto propôs a criação de um fluxo orientativo com etapas e instruções práticas para quem deseja promover eventos. “Muitas pessoas nos procuram em busca de informações e enfrentam dificuldades diante da complexidade dos procedimentos. Com um passo-a-passo claro, podemos agilizar os processos e facilitar a vida de quem quer investir em eventos em Petrópolis”, defendeu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A formação da Comissão foi destacada pelo vereador Carlos Alberto, que enfatizou a importância do trabalho conjunto entre o Legislativo e os diversos setores da cidade. “Estamos comprometidos em participar ativamente e fiscalizar para garantir que os eventos em Petrópolis sejam organizados com responsabilidade e eficiência”, concluiu.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/comissao-especial-defende-retomada-do-comite-gestor-do-parque-municipal-e-busca-informacoes-sobre-bauernfest</guid><pubDate>Tue, 06 May 2025 15:38:00 GMT</pubDate></item><item><title>Audiência Pública apresenta panorama da Educação Municipal no 1º quadrimestre de 2025</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/audiencia-publica-apresenta-panorama-da-educacao-municipal-no-1o-quadrimestre-de-2025</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/audiencia-publica-apresenta-panorama-da-educacao-municipal-no-1o-quadrimestre-de-2025/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/audiencia-publica-apresenta-panorama-da-educacao-municipal-no-1o-quadrimestre-de-2025/image_mini" alt="Audiência Pública apresenta panorama da Educação Municipal no 1º quadrimestre de 2025" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;div class="Am aiL Al editable LW-avf tS-tW tS-tY" id=":1dc"&gt;Nesta terça-feira (04), a Câmara Municipal de Petrópolis realizou uma Audiência Pública para apresentação do Relatório Detalhado da Secretaria de Educação referente ao primeiro quadrimestre de 2025. Presidida pela vereadora Professora Lívia, contou também com a presença dos vereadores Júnior Coruja, Léo França, Júlia Casamasso, Tiago Leite, Júnior Paixão e Thiago Damaceno. Participaram a secretária de Educação, Ana Carolina Kapler, além de representantes do Sindicato Estadual dos Profissionais da Educação (SEPE), da União Nacional dos Estudantes (UNE), da Central dos Trabalhadores e das Trabalhadoras do Brasil (CTB), do SINPRO, do Conselho Municipal de Educação, do movimento Convoca Petrópolis e da sociedade civil.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Durante a apresentação, foram detalhadas informações sobre o efetivo de profissionais da educação, incluindo servidores concursados, contratados e colaboradores terceirizados. Também foram divulgados os dados de matrícula da rede municipal, com destaque para a crescente demanda na Educação Infantil e para a fila de espera registrada no período. Um dos pontos de atenção foi a situação da infraestrutura das unidades escolares. O relatório destacou a retomada de obras em instituições como o Liceu Municipal Prefeito Cordolino Ambrósio e outras cinco escolas, além de reformas e adequações estruturais realizadas em 33 unidades, com foco em acessibilidade, segurança e melhoria das condições de ensino.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A apresentação incluiu ainda os avanços na infraestrutura tecnológica das escolas, com investimentos em equipamentos e conectividade, bem como a ampliação das ações de formação continuada para profissionais da rede, abrangendo desde a Educação Infantil até a Educação Inclusiva. Outro aspecto importante foi a diversidade de atividades extracurriculares oferecidas, como os projetos de educação ambiental e artística desenvolvidos pelo Núcleo Ecoarte, a Escola Livre de Cinema, oficinas culturais, esportivas e pedagógicas, além de iniciativas voltadas à saúde, como o Programa Saúde Bucal e o Projeto Horta nas Escolas, este último em parceria com a Fiocruz.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A atenção à primeira infância também foi destacada por meio de ações como o Programa Amamenta e o Prêmio Literário Jabuti Zinho, voltado à promoção da leitura e da escrita entre as crianças. Na área da educação especial, foram apresentadas práticas voltadas à psicomotricidade, ao atendimento psicopedagógico, à inclusão e à expressão artística dos estudantes.&lt;br&gt;&lt;br&gt;O relatório ainda abordou dados atualizados sobre a merenda e o transporte escolar, e apresentou os resultados dos programas de avaliação e desempenho, como o Alfabetiza Rio e o CAED-UFJF, que permitem acompanhar a evolução da aprendizagem dos estudantes da rede municipal. A audiência pública reforçou a importância do acompanhamento transparente da política educacional, apontando avanços e desafios para a construção de uma educação pública cada vez mais inclusiva, estruturada e de qualidade em Petrópolis.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Os vereadores questionaram o aumento expressivo de contratações em Regime de Pagamento Autônomo (RPA) justamente em áreas recentemente contempladas por concurso público, solicitaram explicações sobre o crescimento das licenças médicas e defenderam o fortalecimento da política de saúde mental para todos os profissionais da rede. Também cobraram propostas sistemáticas de formação continuada que contemplem a inclusão de estudantes com deficiência e a valorização das diversidades, além de reforçarem a urgência de reduzir a fila de espera por vagas, sobretudo na educação infantil.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A vereadora Professora Lívia destacou a importância da audiência para o diálogo entre poder público, comunidade escolar e sociedade civil: “O relatório deste quadrimestre apresenta algumas áreas bastante frágeis, como por exemplo o orçamento da educação, o alto valor destinado à terceirizada, a fila da vagas na creche e o número de licenças para tratamento de saúde. O município não está aplicando o mínimo constitucional na educação. Isso é gravíssimo! Outro questionamento nosso é sobre a proposta do município para enfrentar o adoecimento das/dos profissionais da educação. Enquanto as pessoas estiverem sobrecarregadas no trabalho e sem perspectiva na carreira, o adoecimento será cada vez maior e a terceirização aumentará. A atual gestão disse que a fila de espera por vaga na creche diminuiu, mas essa informação é contraditória dado que ainda não tivemos abertura de vagas nem inauguração de novas unidades de ensino. Em resumo, a situação é muito preocupante e parece que não há um plano para a educação pública municipal na atual gestão”.&lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/audiencia-publica-apresenta-panorama-da-educacao-municipal-no-1o-quadrimestre-de-2025</guid><pubDate>Tue, 06 May 2025 12:08:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereador propõe criação de serviço de denúncias de violações contra idosos</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-criacao-de-servico-de-denuncias-de-violacoes-contra-idosos</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-criacao-de-servico-de-denuncias-de-violacoes-contra-idosos/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-criacao-de-servico-de-denuncias-de-violacoes-contra-idosos/image_mini" alt="Vereador propõe criação de serviço de denúncias de violações contra idosos" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Foi aprovado nesta terça-feira (04), uma Indicação Legislativa de autoria do vereador Júnior Paixão que propõe a criação do Serviço de Recebimento de Denúncias de Violações de Direitos dos Idosos no município.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A iniciativa tem como objetivo garantir um canal direto, acessível e humanizado para que idosos ou pessoas que testemunhem violações de seus direitos possam denunciar abusos e obter orientação sobre os serviços públicos disponíveis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o texto do anteprojeto apresentado, o serviço deverá funcionar por meio de três modalidades de atendimento: telefônico, online e presencial, assegurando que idosos com diferentes níveis de autonomia e acesso à tecnologia possam utilizar o canal. Os profissionais envolvidos passarão por capacitação específica para assegurar um atendimento sensível às necessidades dessa população.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além do acolhimento e orientação, o serviço será responsável por encaminhar os casos aos órgãos competentes da Rede Municipal, garantindo o suporte necessário às vítimas. Também está prevista a elaboração de relatórios semestrais com dados estatísticos sobre as denúncias recebidas, sempre respeitando a Lei Geral de Proteção de Dados (LGPD).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta foi fundamentada em dados alarmantes: de acordo com o Censo do IBGE, mais de 40 mil pessoas idosas vivem em Petrópolis, representando cerca de 14,6% da população. Ainda segundo dados do Disque 100, somente nos primeiros cinco meses de 2023, o Brasil registrou mais de 47 mil denúncias de violência contra idosos, evidenciando a urgência de medidas protetivas em âmbito local.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o vereador Júnior Paixão, "é dever do poder público oferecer canais efetivos e humanizados para proteger a população idosa, que muitas vezes sofre calada e desconhece os seus direitos. Esta é uma forma de ampliar a rede de proteção e garantir que os idosos de Petrópolis vivam com mais dignidade e segurança".&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-criacao-de-servico-de-denuncias-de-violacoes-contra-idosos</guid><pubDate>Tue, 06 May 2025 10:01:00 GMT</pubDate></item><item><title>Audiência Pública debate políticas públicas de combate ao abuso e à exploração sexual infantil em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/audiencia-publica-debate-politicas-publicas-de-combate-ao-abuso-e-a-exploracao-sexual-infantil-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/audiencia-publica-debate-politicas-publicas-de-combate-ao-abuso-e-a-exploracao-sexual-infantil-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/audiencia-publica-debate-politicas-publicas-de-combate-ao-abuso-e-a-exploracao-sexual-infantil-em-petropolis/image_mini" alt="Audiência Pública debate políticas públicas de combate ao abuso e à exploração sexual infantil em Petrópolis" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Foi realizada na Câmara Municipal de Petrópolis uma audiência pública sobre o tema "Discussão e Aprimoramento das Políticas Públicas Voltadas ao Combate ao Abuso e à Exploração Sexual de Crianças e Adolescentes". A iniciativa foi presidida pelo vereador Wesley Barreto e contou com a participação de representantes do Conselho Tutelar, da Secretaria de Assistência Social, CREAS, Polícia Militar, OAB, além do Programa Criança Feliz.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O encontro reforçou a importância da atuação articulada entre os órgãos da rede de proteção e destacou os avanços e desafios enfrentados na garantia dos direitos de crianças e adolescentes vítimas de violência. Foram debatidos temas como a escuta especializada, a atuação dos conselhos tutelares, o papel das famílias e das escolas na prevenção e identificação de abusos e a necessidade de fortalecimento das políticas intersetoriais.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Durante a audiência, foram apresentadas as cartilhas da campanha Maio Laranja, voltadas para adultos e crianças, com orientações práticas sobre como reconhecer sinais de abuso, canais de denúncia e direitos garantidos pelo Estatuto da Criança e do Adolescente (ECA). O material educativo reforça o papel da sociedade na denúncia e prevenção da violência e apresenta de forma lúdica, especialmente na versão infantil, como crianças podem se proteger e pedir ajuda.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A campanha destaca também a atuação do Núcleo de Atendimento Psicológico Especializado Infantojuvenil (NAPE-IJ), que realiza escuta especializada e atendimento psicossocial a vítimas de violência sexual, em articulação com os demais órgãos da rede de proteção.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;“Esta audiência é uma oportunidade de dar visibilidade ao trabalho que vem sendo feito e também de ouvir a rede para aprimorarmos nossas ações. O combate à violência sexual contra crianças e adolescentes exige compromisso permanente e atuação conjunta”, afirmou o vereador Wesley Barreto.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O evento marcou o encerramento das atividades do Maio Laranja, mês de mobilização nacional pelo enfrentamento ao abuso e à exploração sexual infantil, reforçando a necessidade de sensibilizar toda a sociedade para a proteção da infância e da adolescência.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Denúncias podem ser feitas de forma anônima pelo Disque 100 ou diretamente aos Conselhos Tutelares do município.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/audiencia-publica-debate-politicas-publicas-de-combate-ao-abuso-e-a-exploracao-sexual-infantil-em-petropolis</guid><pubDate>Sun, 06 Apr 2025 14:47:00 GMT</pubDate></item><item><title>Projeto de Lei que institui o “Festival Gastronômico do Valparaíso” é aprovado</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-que-institui-o-201cfestival-gastronomico-do-valparaiso201d-e-aprovado</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-que-institui-o-201cfestival-gastronomico-do-valparaiso201d-e-aprovado/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-que-institui-o-201cfestival-gastronomico-do-valparaiso201d-e-aprovado/image_mini" alt="Projeto de Lei que institui o “Festival Gastronômico do Valparaíso” é aprovado" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;div class="Am aiL Al editable LW-avf tS-tW tS-tY" id=":t0"&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis aprovou nesta terça-feira (03) o Projeto de Lei de autoria do vereador Thiago Damaceno que institui oficialmente o Festival Gastronômico do Valparaíso no calendário oficial de eventos da cidade. O evento será realizado na Rua Gonçalves Dias.&lt;br&gt;&lt;br&gt;O objetivo da iniciativa é fomentar o turismo, valorizar a gastronomia local, incentivar a economia criativa e promover a cultura e o artesanato da região. O projeto prevê ainda que o Poder Executivo Municipal ficará responsável pela divulgação e pelo apoio institucional do festival, com possibilidade de estabelecer parcerias com entidades privadas e organizações do setor gastronômico.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“O Valparaíso já é conhecido por sua vocação gastronômica. Instituir um festival regular é uma forma de potencializar esta característica e consolidar a região como polo de referência, movimentando a economia e a cultura local”, destacou o vereador Thiago Damaceno.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A proposta também prevê que os custos com a realização do evento correrão por conta de dotações orçamentárias próprias, com possibilidade de suplementação, se necessário.&lt;br&gt;&lt;br&gt;O festival tem a intenção de oferecer a oportunidade para moradores e turistas explorarem a diversidade culinária de Petrópolis, além de estimular o comércio local, gerar empregos e abrir espaço para a valorização dos produtos artesanais.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Caso o projeto seja sancionado pelo Executivo, o Festival Gastronômico do Valparaíso se juntará a outras iniciativas que visam fortalecer o calendário cultural e turístico da cidade, promovendo integração entre comunidade, visitantes e empreendedores da região.&lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-que-institui-o-201cfestival-gastronomico-do-valparaiso201d-e-aprovado</guid><pubDate>Sun, 06 Apr 2025 14:29:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara avalia o desempenho fiscal do Primeiro Quadrimestre de 2025</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-avalia-o-desempenho-fiscal-do-primeiro-quadrimestre-de-2025</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-avalia-o-desempenho-fiscal-do-primeiro-quadrimestre-de-2025/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-avalia-o-desempenho-fiscal-do-primeiro-quadrimestre-de-2025/image_mini" alt="Câmara avalia o desempenho fiscal do Primeiro Quadrimestre de 2025" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis realizou a audiência pública de avaliação do cumprimento das metas fiscais do 1º quadrimestre de 2025. Presidiu a audiência o vereador Tiago Leite, acompanhado dos vereadores Léo França, Professora Lívia e Júlia Casamasso e Dr Aloisio Barbosa. A apresentação foi conduzida pela equipe da Secretaria de Fazenda, com participação do secretário de fazenda - Fabio Junior da Silva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante a exposição, foi informado que a receita líquida arrecadada no período foi de R$ 649,8 milhões, o que representa 43,37% da previsão atualizada para o exercício. Comparada ao mesmo período de 2024, houve uma leve redução, já que no 1º quadrimestre do ano anterior foram arrecadados R$ 701 milhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os destaques, o IPTU apresentou crescimento, arrecadando R$ 87,6 milhões, contra R$ 78,7 milhões em 2024. Já o ISS também teve aumento expressivo, com R$ 57,9 milhões arrecadados, frente aos R$ 47,8 milhões do ano anterior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por outro lado, a arrecadação do ICMS, principal repasse estadual, caiu para R$ 50 milhões, frente aos R$ 160 milhões registrados no mesmo período de 2024. Essa redução está ligada à judicialização do Índice de Participação dos Municípios (IPM), que define a fatia do ICMS destinada a cada cidade. Em 2024, decisões judiciais alteraram os critérios do índice, diminuindo o montante repassado a Petrópolis. A receita de dívida ativa também teve queda, passando de R$ 9,1 milhões para R$ 4,6 milhões&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na despesa total liquidada, o município registrou R$ 564,7 milhões no quadrimestre, sendo a maior parte (R$ 553 milhões) relativa a despesas correntes. A despesa com pessoal e encargos sociais representou R$ 234,1 milhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mesmo diante de variações em diversas receitas, o município obteve um superávit orçamentário de R$ 213,9 milhões no período.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante a audiência, vereadores destacaram a necessidade de um debate mais aprofundado sobre a situação fiscal do município. Foi pontuado que, apesar da arrecadação em 2025 ter sido menor do que em 2023, as despesas liquidadas já superam as do mesmo período daquele ano. Parlamentares questionaram a viabilidade de discutir reajustes salariais para os servidores diante da queda na arrecadação e cobraram esclarecimentos sobre a estratégia da Prefeitura para enfrentar a perda de receita do ICMS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também houve questionamentos em relação à aplicação dos recursos por função orçamentária, especialmente nas áreas de saúde, educação, assistência social e habitação, e sobre os impactos da redução do ICMS nessas políticas públicas. Os vereadores ressaltaram que eventuais medidas de contenção de gastos não podem penalizar os servidores municipais, defendendo a recomposição e o reajuste salarial da categoria. A reforma do Instituto de Previdência e Assistência Social do Servidor Público do Município (INPAS) também foi tema de preocupação, com a cobrança de mais transparência e diálogo com os servidores e a sociedade.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-avalia-o-desempenho-fiscal-do-primeiro-quadrimestre-de-2025</guid><pubDate>Sun, 06 Apr 2025 09:29:00 GMT</pubDate></item><item><title>AGORA É LEI: Petrópolis amplia cobertura do teste do pezinho</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/petropolis-amplia-cobertura-do-teste-do-pezinho</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/petropolis-amplia-cobertura-do-teste-do-pezinho/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/petropolis-amplia-cobertura-do-teste-do-pezinho/image_mini" alt="AGORA É LEI: Petrópolis amplia cobertura do teste do pezinho" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Foi sancionada a Lei Municipal n.° 9.031, que revoga a antiga Lei Municipal n.° 7.713/2018. De autoria do vereador Tiago Leite, a nova legislação assegura o direito de toda criança nascida nos hospitais, maternidades e demais unidades de atenção à saúde da rede pública municipal ao exame de triagem neonatal, implantado de forma escalonada.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A lei estabelece uma progressão em seis etapas, que contempla desde o rastreamento de doenças metabólicas, genéticas, enzimáticas e endocrinológicas até exames específicos que avaliam a audição, a visão, a oxigenação e os batimentos cardíacos, bem como o desenvolvimento ortopédico. Com essa estrutura, o Teste do Pezinho passa a identificar precocemente condições que, se não tratadas a tempo, podem impactar o desenvolvimento e a qualidade de vida dos recém-nascidos.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;“A triagem neonatal possibilita a detecção de doenças antes mesmo dos sintomas se apresentarem, assegurando o diagnóstico precoce, o tratamento oportuno e o acompanhamento contínuo, promovendo a redução da morbimortalidade e a melhoria da qualidade de vida”, afirmou o vereador.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A legislação dispõe, inclusive, que o rol de doenças a serem rastreadas será revisado periodicamente com base em evidências científicas e na prevalência das condições no município, sempre em consonância com os protocolos de tratamento aprovados e com os serviços disponibilizados pelo Sistema Único de Saúde (SUS). Além disso, os resultados dos testes deverão ser encaminhados aos pais ou responsáveis pela criança ou disponibilizados na internet em até dez dias úteis a partir do recebimento do material no laboratório.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/petropolis-amplia-cobertura-do-teste-do-pezinho</guid><pubDate>Thu, 06 Mar 2025 16:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>AGORA É LEI: Funcionamento de parques de diversões e atrações itinerantes terá regras mais rígidas</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-funcionamento-de-parques-de-diversoes-e-atracoes-itinerantes-tera-regras-mais-rigidas</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-funcionamento-de-parques-de-diversoes-e-atracoes-itinerantes-tera-regras-mais-rigidas/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-funcionamento-de-parques-de-diversoes-e-atracoes-itinerantes-tera-regras-mais-rigidas/image_mini" alt="AGORA É LEI: Funcionamento de parques de diversões e atrações itinerantes terá regras mais rígidas" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Foi sancionada a Lei Municipal nº 9.032/2025, de autoria do vereador Thiago Damaceno, que estabelece novas diretrizes para a concessão de alvarás de licença e funcionamento de parques de diversões, carretas da alegria, circos e atrações similares. A nova legislação, elaborada com base em uma abordagem rigorosa de segurança e fiscalização, surge em resposta à tragédia ocorrida no parque de exposições de Itaipava, que resultou na morte do jovem João Victor Souza Trindade da Silva, no dia 3 de maio deste ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A lei determina que nenhuma dessas atrações poderá operar no município sem a prévia concessão de alvará, condicionado à apresentação de documentação específica, como laudos técnicos de segurança assinados por profissionais qualificados, aprovação do Corpo de Bombeiros, certidões negativas de débitos e comprovação de regularidade do local e dos responsáveis. Também está vedada a concessão de autorização a atrações envolvidas em acidentes graves ou fatais nos últimos dois anos, medida que visa proteger diretamente a integridade física dos usuários.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, a legislação define parâmetros claros para o funcionamento dessas atrações, exigindo vistorias técnicas obrigatórias antes de cada evento, a instalação de equipamentos preventivos contra incêndios, sinalização de saídas de emergência e a exibição pública de dados técnicos sobre a segurança dos brinquedos. As carretas da alegria, em especial, terão seu uso restrito a fins turísticos e de lazer, mediante comprovação de adequações de segurança.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra novidade trazida pela lei é a instituição da Semana de Segurança e Conscientização das Atrações de Lazer no município, com o objetivo de promover ações educativas, debates públicos e treinamentos voltados à prevenção de acidentes em ambientes de entretenimento. A fiscalização será realizada de forma periódica pela administração municipal, com a possibilidade de interdição e aplicação de multas diárias em caso de descumprimento das normas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vereador Thiago Damaceno, autor do projeto, enfatizou que a medida não é apenas preventiva, mas também um gesto de responsabilidade diante da tragédia recente. “A perda de João Victor expôs a urgência de uma legislação que trate a segurança como prioridade absoluta. Esta lei não é apenas uma resposta ao ocorrido, mas um compromisso firme com a vida e a proteção das famílias que frequentam esses espaços”, afirmou.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-funcionamento-de-parques-de-diversoes-e-atracoes-itinerantes-tera-regras-mais-rigidas</guid><pubDate>Thu, 06 Mar 2025 15:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Audiência Pública apresenta Relatório do Primeiro Quadrimestre de 2025 da Secretaria de Proteção e Defesa Civil</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/audiencia-publica-apresenta-relatorio-do-primeiro-quadrimestre-de-2025-da-secretaria-de-protecao-e-defesa-civil</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/audiencia-publica-apresenta-relatorio-do-primeiro-quadrimestre-de-2025-da-secretaria-de-protecao-e-defesa-civil/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/audiencia-publica-apresenta-relatorio-do-primeiro-quadrimestre-de-2025-da-secretaria-de-protecao-e-defesa-civil/image_mini" alt="Audiência Pública apresenta Relatório do Primeiro Quadrimestre de 2025 da Secretaria de Proteção e Defesa Civil" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;A Secretaria Municipal de Proteção e Defesa Civil de Petrópolis apresentou na Câmara Municipal o relatório das ações realizadas entre janeiro e abril de 2025. A audiência pública foi presidida pelo vereador Dr. Aloisio Barbosa e contou com a presença da vereadora Júlia Casamasso, do secretário coronel Guilherme Moraes e do diretor operacional, major Nilsen Ramil.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foram destacados os avanços no monitoramento climático, com divulgação de prognósticos por estação, o uso de geotecnologia integrada à saúde pública no projeto “Comunidade que Cuida da Vida” e a ampliação do programa “Escola Resiliente”, que passou a atender mais turmas e foi incorporado ao projeto pedagógico das escolas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O município ganhou destaque nacional no Fórum de Boas Práticas em Defesa Civil, com a apresentação do sistema “Defesa Civil Alerta” (Cell Broadcast), implantado em 2024. A tecnologia, usada para envio de alertas em tempo real à população, rendeu um convite da Defesa Civil Nacional para que a equipe local capacitasse profissionais do Nordeste.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante a frente fria entre 3 e 7 de abril, foram ativados 14 pontos de apoio e acolhidas 158 pessoas. Ações preventivas, alertas meteorológicos e estrutura de pronta resposta foram essenciais. O reconhecimento da situação de emergência permitiu ao município aderir ao programa de saque calamidade do FGTS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O relatório também destacou ações educativas como oficinas em escolas, campanhas contra a dengue e a expansão dos Núcleos Comunitários de Defesa Civil (NUDECs), com curso de formação continuada e o lançamento do NUDEC Mirim para crianças a partir de 6 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar dos avanços, o Legislativo chamou atenção para a baixa adesão da população aos pontos de apoio durante eventos de chuva forte e questionou a existência de estratégias para aumentar a conscientização sobre a importância de deixar áreas de risco. Neste contexto, foi lembrado pela Vereadora Júlia Casamasso que está tramitando na Câmara duas propostas legislativas: o projeto de lei da Política Municipal de Defesa Civil, além do projeto de lei para a criação do Cadastro Municipal de Trabalhadores Temporários para Atuação em Pontos de Apoio em Situações de Emergência (CATTE). As medidas buscam fortalecer a resposta em momentos críticos e profissionalizar a estrutura de atendimento nos pontos de apoio.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/audiencia-publica-apresenta-relatorio-do-primeiro-quadrimestre-de-2025-da-secretaria-de-protecao-e-defesa-civil</guid><pubDate>Thu, 06 Feb 2025 10:57:00 GMT</pubDate></item><item><title>Audiência Pública apresenta Relatório da Saúde do Primeiro Quadrimestre de 2025</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/audiencia-publica-apresenta-relatorio-da-saude-do-primeiro-quadrimestre-de-2025</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/audiencia-publica-apresenta-relatorio-da-saude-do-primeiro-quadrimestre-de-2025/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/audiencia-publica-apresenta-relatorio-da-saude-do-primeiro-quadrimestre-de-2025/image_mini" alt="Audiência Pública apresenta Relatório da Saúde do Primeiro Quadrimestre de 2025" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;A Prefeitura de Petrópolis, por meio da Secretaria Municipal de Saúde, apresentou na Câmara Municipal o Relatório Detalhado do 1º Quadrimestre de 2025, conforme preveem a Lei Complementar nº 141/2012 e a Lei Municipal nº 8.175/2021. A audiência pública, realizada no plenário da Casa Legislativa, reuniu autoridades do Executivo e do Legislativo, além de técnicos da saúde e representantes da sociedade civil, reforçando o compromisso da gestão com a transparência e o controle social.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A sessão foi presidida pelo vereador Dr. Aloisio Barbosa e contou com a participação dos vereadores Júlia Casamasso, Professora Lívia Miranda, Léo França, Thiago Damaceno e Tiago Leite. Durante a audiência, foram apresentados os principais avanços da área da saúde no município, com destaque para o fortalecimento da atenção básica, melhorias na rede hospitalar, ampliação dos serviços de urgência e emergência, ações de vigilância em saúde física, mental e bucal e promoção da saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também foram abordadas parcerias com instituições estratégicas, investimentos em infraestrutura, reorganização de fluxos assistenciais e avanços nos processos de regulação de exames e cirurgias. A atuação da Coordenadoria de Bem-Estar Animal e a valorização do cuidado com os pets também integraram o relatório.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Participaram da apresentação o secretário de Saúde, Luis Cruzick, além de superintendentes, técnicos da pasta e representantes do SEHAC, reforçando a articulação entre os setores da gestão municipal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os vereadores presentes fizeram questionamentos importantes sobre pontos estratégicos da gestão. Entre eles, destacaram-se dúvidas sobre a existência de planejamento para ampliação da oferta de leitos de internação no serviço público, os motivos da terceirização dos exames de imagem e a atual situação da fila de espera por mamografia bilateral para rastreamento. Também foi questionado se há pagamentos em atraso a prestadores de serviço ou fornecedores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, parlamentares chamaram atenção para a ausência de informações mais detalhadas no relatório sobre temas ligados à saúde da mulher, como cirurgias ginecológicas, atendimentos em mastologia, colocação de DIU, dados sobre pré-natal e acompanhamento de infecções sexualmente transmissíveis (IST), entre outros indicadores importantes.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/audiencia-publica-apresenta-relatorio-da-saude-do-primeiro-quadrimestre-de-2025</guid><pubDate>Fri, 30 May 2025 10:35:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara aprova Programa Municipal de Restauração Ambiental, Proteção e Preservação de Encostas</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-programa-municipal-de-restauracao-ambiental-protecao-e-preservacao-de-encostas</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-programa-municipal-de-restauracao-ambiental-protecao-e-preservacao-de-encostas/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-programa-municipal-de-restauracao-ambiental-protecao-e-preservacao-de-encostas/image_mini" alt="Câmara aprova Programa Municipal de Restauração Ambiental, Proteção e Preservação de Encostas" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis aprovou o Projeto de Lei que institui o Programa Municipal de Restauração Ambiental, Proteção e Preservação de Encostas. A proposta, de autoria das vereadoras Júlia Casamasso e Professora Lívia, tem como foco a recuperação de áreas degradadas e a prevenção de desastres naturais.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o objetivo de recuperar ecossistemas frágeis e estratégicos, como áreas montanhosas, nascentes, margens de rios, Unidades de Conservação e suas zonas de amortecimento, o programa estabelece metas concretas, como o plantio anual de 10.000 mudas de espécies nativas da Mata Atlântica, além da criação de mecanismos legais para viabilizar ações emergenciais e preventivas em encostas suscetíveis a deslizamentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;”É fundamental que uma cidade como a nossa, que sofre de maneira recorrente com os desastres sócio ambientais, tenha um código ambiental. É preciso ter uma legislação clara e eficiente que garanta investimento permanente em prevenção aos desastres porque vivemos num contexto de emergência climática.”, afirmou a vereadora Júlia Casamasso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já a vereadora Professora Lívia destacou que a iniciativa “responde a uma necessidade histórica do município, que sofre com tragédias recorrentes causadas pela ocupação desordenada e pela falta de políticas de revegetação”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Programa será gerido pela Secretaria Municipal de Meio Ambiente, que terá competência para delimitar áreas prioritárias, autorizar ações em terrenos privados e firmar Termos de Compromisso Ambiental. Entre as medidas previstas estão o embargo de obras irregulares, a entrada de técnicos em propriedades particulares para vistoria e a intervenção direta do poder público em casos de omissão dos responsáveis legais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta está alinhada à legislação federal, como o Código Florestal (Lei nº 12.651/2012), e às diretrizes da Lei Orgânica Municipal, além de prever o monitoramento das áreas restauradas por 48 meses. As ações serão financiadas pelo Fundo Municipal de Conservação Ambiental e pelo ICMS Ecológico.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-programa-municipal-de-restauracao-ambiental-protecao-e-preservacao-de-encostas</guid><pubDate>Thu, 29 May 2025 13:44:00 GMT</pubDate></item><item><title>Audiência Pública debate propostas de emendas à LDO de 2026</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/audiencia-publica-debate-propostas-de-emendas-a-ldo-de-2026</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/audiencia-publica-debate-propostas-de-emendas-a-ldo-de-2026/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/audiencia-publica-debate-propostas-de-emendas-a-ldo-de-2026/image_mini" alt="Audiência Pública debate propostas de emendas à LDO de 2026" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis realizou nesta quarta-feira (28) uma audiência pública para discutir as propostas de emendas à Lei de Diretrizes Orçamentárias (LDO) de 2026. O encontro foi promovido em atendimento ao princípio da transparência e à obrigatoriedade legal de participação popular na construção do orçamento público, conforme estabelecido pela Lei Complementar nº 101/2000 (Lei de Responsabilidade Fiscal) e pelo Estatuto das Cidades.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A LDO é a lei que orienta a elaboração da Lei Orçamentária Anual (LOA) e estabelece as metas e prioridades para o próximo exercício financeiro, garantindo o planejamento responsável dos gastos públicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a vereadora Júlia Casamasso, ”Orçamento é coisa séria! Identificamos inconsistências na LDO e protocolamos nove emendas pra incluir pautas urgentes como mulheres, habitação, prevenção de tragédias e valorização dos servidores. A audiência da apresentação do relatório fiscal será uma oportunidade para o governo explicar essas inconsistências"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante a audiência, foram apresentadas e defendidas diversas propostas de emendas parlamentares, com foco na ampliação dos investimentos em áreas prioritárias como educação, saúde, infraestrutura, assistência social, meio ambiente, cultura, entre outros. Parlamentares discutiram o direcionamento de recursos para programas e ações que atendam às demandas mais urgentes da população.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A nossa emenda inclui percentuais mínimos no orçamento municipal para cultura, meio ambiente, políticas de promoção e defesa dos direitos das mulheres, combate ao racismo e LGBTfobia e políticas para pessoas com deficiência, visando materializar os princípios constitucionais. Somente garantindo orçamento é que conseguiremos fazer com que a prefeitura execute as politicas comprometidas com o desenvolvimento humano e civilizatório da cidade”, afirmou a vereadora Professora Lívia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O próximo passo será a consolidação das emendas aceitas na proposta final da Lei Orçamentária Anual (LOA), que será encaminhada à Câmara até o dia 31 de agosto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A audiência reforçou o compromisso e a transparência do Legislativo na definição das prioridades orçamentárias para o próximo exercício, garantindo que os recursos públicos sejam aplicados com responsabilidade e justiça social.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/audiencia-publica-debate-propostas-de-emendas-a-ldo-de-2026</guid><pubDate>Wed, 28 May 2025 18:44:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara Municipal de Petrópolis aprova indicação para criação do Código Municipal Ambiental</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-de-petropolis-aprova-indicacao-para-criacao-do-codigo-municipal-ambiental</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-de-petropolis-aprova-indicacao-para-criacao-do-codigo-municipal-ambiental/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-de-petropolis-aprova-indicacao-para-criacao-do-codigo-municipal-ambiental/image_mini" alt="Câmara Municipal de Petrópolis aprova indicação para criação do Código Municipal Ambiental" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Em sessão realizada nesta terça-feira (27/05), a Câmara Municipal de Petrópolis aprovou a Indicação Legislativa de autoria das vereadoras Professora Lívia e Júlia Casamasso, que solicita ao Prefeito Municipal o envio de um Projeto de Lei que institua o Código Municipal Ambiental.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A medida tem como objetivo retomar e formalizar a tramitação de um instrumento legal essencial para o desenvolvimento sustentável da cidade, cujo texto foi construído de forma participativa durante a V Conferência Municipal de Meio Ambiente, realizada em setembro de 2023. Desde então, o projeto aguarda manifestação do Poder Executivo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A sociedade civil, os técnicos ambientais e os representantes públicos já fizeram sua parte. Agora é hora de o Executivo dar seguimento a esse processo e enviar à Câmara o texto do Código”, afirmou a vereadora Professora Lívia, destacando que a proposta resulta de um esforço coletivo e democrático.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A vereadora Júlia Casamasso reforçou que a criação do Código Municipal Ambiental é urgente: _”É grave que o município de Petrópolis não tenha um código ambiental em vigor, pois esta é uma ferramenta crucial para a prevenção de desastres ambientais. Por isso a importância do executivo encaminhar para a Câmara essa matéria”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Código Municipal Ambiental deve consolidar diretrizes para o uso e ocupação do solo, licenciamento ambiental, proteção de recursos naturais e enfrentamento das mudanças climáticas, entre outros temas estruturantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a aprovação da Indicação, a expectativa é de que o Prefeito envie à Câmara o Projeto de Lei para que a matéria possa ser discutida e votada oficialmente pelos vereadores.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-de-petropolis-aprova-indicacao-para-criacao-do-codigo-municipal-ambiental</guid><pubDate>Wed, 28 May 2025 18:14:00 GMT</pubDate></item><item><title>Projeto de Lei assegura atendimento prioritário e prazos máximos para exames e consultas a idosos com mais de 80 anos de idade</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-assegura-atendimento-prioritario-e-prazos-maximos-para-exames-e-consultas-a-idosos-com-mais-de-80-anos-de-idade</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-assegura-atendimento-prioritario-e-prazos-maximos-para-exames-e-consultas-a-idosos-com-mais-de-80-anos-de-idade/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-assegura-atendimento-prioritario-e-prazos-maximos-para-exames-e-consultas-a-idosos-com-mais-de-80-anos-de-idade/image_mini" alt="Projeto de Lei assegura atendimento prioritário e prazos máximos para exames e consultas a idosos com mais de 80 anos de idade" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Nesta quarta-feira (28), foi aprovado na Câmara Municipal de Petrópolis o Projeto de Lei de autoria do vereador Dr. Aloisio Barbosa que garante prioridade especial aos idosos com mais de 80 anos na realização de consultas e exames nas redes pública e privada de saúde. O texto também estipula prazos máximos para a realização desses atendimentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o projeto, essa faixa etária passa a ter atendimento preferencial em relação aos demais idosos, exceto nos casos de emergência. A medida vale para consultas de baixa, média e alta complexidade, bem como para exames médicos. A proposta segue os termos da Lei Federal nº 14.423/2022, reforçando sua aplicação no âmbito municipal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto estabelece que consultas por especialidades e exames de baixa e média complexidade devem ser realizados em até 30 dias, enquanto exames de alta complexidade terão prazo máximo de 45 dias. Além disso, o texto determina que hospitais, clínicas e postos de saúde deverão afixar cartazes informativos sobre o direito à prioridade especial para essa população.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com dados do e-SUS, Petrópolis possui cerca de 10 mil idosos com mais de 80 anos, grupo que demanda cuidados específicos. Para o vereador Dr. Aloisio Barbosa, a proposta é uma resposta à necessidade de garantir dignidade, respeito e celeridade no atendimento dessa população, que se encontra em uma situação de vulnerabilidade natural imposta pelo envelhecimento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo dados da vigilância, a maior taxa de óbitos ocorre na faixa etária acima dos 80 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Estamos tratando de uma camada da população que precisa de atenção especial do poder público. Priorizar os idosos com mais de 80 anos é reconhecer sua trajetória e garantir que tenham acesso mais rápido à saúde. É uma questão de justiça social e respeito à vida”, afirmou o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto agora segue para sanção do Executivo.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-assegura-atendimento-prioritario-e-prazos-maximos-para-exames-e-consultas-a-idosos-com-mais-de-80-anos-de-idade</guid><pubDate>Wed, 28 May 2025 17:08:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara terá Grupo de Trabalho para discutir o projeto de lei de Reforma Previdenciária e Administrativa do INPAS</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-tera-grupo-de-trabalho-para-discutir-o-projeto-de-lei-de-reforma-previdenciaria-e-administrativa-do-inpas</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-tera-grupo-de-trabalho-para-discutir-o-projeto-de-lei-de-reforma-previdenciaria-e-administrativa-do-inpas/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-tera-grupo-de-trabalho-para-discutir-o-projeto-de-lei-de-reforma-previdenciaria-e-administrativa-do-inpas/image_mini" alt="Câmara terá Grupo de Trabalho para discutir o projeto de lei de Reforma Previdenciária e Administrativa do INPAS" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Na tarde desta terça-feira (27), a Câmara Municipal abriu uma mesa de diálogo entre os servidores, sindicatos e o governo municipal para discutir o Projeto de Lei CMP 5409/25, de autoria do Poder Executivo, que trata de mudanças nas regras de aposentadoria dos servidores públicos e também faz uma reforma administrativa do INPAS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Participaram servidores públicos, representantes de sindicatos, o secretário de governo Fred Procópio, o secretário de fazenda Fabio Junior e o presidente do INPAS, Alex Christ. A reunião foi presidida pelo vereador Júnior Coruja e também contou com a presença de Wesley Barreto, Julia Casamasso,  Thiago Damaceno, Aloisio Barbosa, Marquinhos Almeida, Professora Lívia, Júnior Paixão, Léo França, Octavio Sampaio, Tiago Leite, Carlos Alberto e Dudu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foram feitos muitos questionamentos a respeito do texto que foi protocolado na Câmara, como alíquotas, idade para aposentadoria, contrapartidas do governo municipal e porque mudanças tão significativas nas regras do regime previdenciário foram enviadas em um mesmo projeto que trata de uma reforma administrativa do INPAS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Fred Procópio,&lt;em&gt; “o projeto está no melhor lugar para ser discutido. Aqui é a instância correta para o texto seja debatido. Me comprometo em vir para essa Casa, participar de todas as reuniões e debater artigo por artigo do projeto”&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coruja afirmou que todos os vereadores estão muito atentos ao Projeto de Lei e acompanhando de perto a tramitação na Casa, reiterando o compromisso de que o projeto não irá para votação em plenário, enquanto estiver em discussão com os trabalhadores. “&lt;em&gt;Vamos realizar outras reuniões até chegar a um texto que atenda a todos os servidores e pensionistas da melhor maneira possível”&lt;/em&gt;, o presidente destacou o compromisso em mais de uma ocasião.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ficou agendada uma audiência pública para o dia 11 de junho, às 19 horas, para que a Casa apresente os avanços nas discussões para toda a sociedade.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-tera-grupo-de-trabalho-para-discutir-o-projeto-de-lei-de-reforma-previdenciaria-e-administrativa-do-inpas</guid><pubDate>Tue, 27 May 2025 18:55:00 GMT</pubDate></item><item><title>AGORA É LEI: Petrópolis institui o Dia do Montanhismo Petropolitano no calendário oficial do município</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-petropolis-institui-o-dia-do-montanhismo-petropolitano-no-calendario-oficial-do-municipio</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-petropolis-institui-o-dia-do-montanhismo-petropolitano-no-calendario-oficial-do-municipio/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-petropolis-institui-o-dia-do-montanhismo-petropolitano-no-calendario-oficial-do-municipio/image_mini" alt="AGORA É LEI: Petrópolis institui o Dia do Montanhismo Petropolitano no calendário oficial do município" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Foi sancionada a Lei nº 9.027, de autoria do vereador Gil Magno, que institui o Dia do Montanhismo Petropolitano, a ser comemorado anualmente no dia 28 de junho, data que agora passa a integrar oficialmente o Calendário de Eventos do Município de Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A escolha da data homenageia a fundação do Centro Excursionista Petropolitano (CEP) em 28 de junho de 1931. Ainda que sua existência tenha sido interrompida em 1939, o legado do CEP segue vivo na cultura local, especialmente entre as atuais comunidades e praticantes de montanhismo da cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O objetivo da nova lei é reconhecer a importância histórica, esportiva, ambiental e turística do montanhismo em Petrópolis, promovendo ações educativas, de manejo de trilhas e preservação ambiental, em conformidade com legislações já existentes (Leis Municipais nº 7.478/2016, 8.065/2020 e 8.394/2022). A iniciativa também estimula a produção de materiais educativos e informativos, como guias e folhetos, voltados à difusão das boas práticas recomendadas pela Confederação Brasileira de Montanhismo e Escalada (CBME).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com rica geografia e ampla oferta de trilhas e áreas de escalada, Petrópolis é referência nacional no esporte. Além disso, desde junho de 2022, por meio do Decreto nº 130, o montanhismo foi reconhecido como Patrimônio Cultural Imaterial do Município, reforçando sua relevância para a identidade petropolitana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o vereador Gil Magno, a sanção da lei é um passo importante para fortalecer políticas públicas voltadas à valorização do esporte, da cultura e do meio ambiente. &lt;em&gt;“O montanhismo representa a união do ser humano com a natureza. É uma prática que inspira respeito ao meio ambiente, responsabilidade e consciência ecológica. Celebrar essa tradição é também reafirmar o compromisso de Petrópolis com a sustentabilidade e o turismo responsável”&lt;/em&gt;, afirmou.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-petropolis-institui-o-dia-do-montanhismo-petropolitano-no-calendario-oficial-do-municipio</guid><pubDate>Tue, 27 May 2025 16:07:00 GMT</pubDate></item><item><title>AGORA É LEI: Festa de São João Batista na Posse é reconhecida como Patrimônio Cultural Imaterial de Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-festa-de-sao-joao-batista-na-posse-e-reconhecida-como-patrimonio-cultural-imaterial-de-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-festa-de-sao-joao-batista-na-posse-e-reconhecida-como-patrimonio-cultural-imaterial-de-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-festa-de-sao-joao-batista-na-posse-e-reconhecida-como-patrimonio-cultural-imaterial-de-petropolis/image_mini" alt="AGORA É LEI: Festa de São João Batista na Posse é reconhecida como Patrimônio Cultural Imaterial de Petrópolis" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Com a sanção da Lei nº 9.028, de autoria do vereador Marquinhos Almeida, a tradicional festa em homenagem a São João Batista, realizada anualmente pela Igreja Matriz da Posse, no 5º Distrito de Petrópolis, agora é Patrimônio Cultural Imaterial do município.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A nova legislação reconhece a importância histórica, religiosa, cultural e econômica do evento e define que sua celebração ocorrerá no dia 24 de junho, a fim de atrair moradores, visitantes e turistas à região. Além de destacar o valor simbólico da festa, a lei assegura o reconhecimento oficial de suas principais manifestações: a novena, a missa, a procissão e a festa popular.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;“A celebração de São João Batista é um patrimônio vivo do nosso povo. Mais do que um evento religioso, é uma expressão da identidade e da fé da comunidade da Posse, que preserva suas tradições há gerações”&lt;/em&gt;, destacou o vereador Marquinhos Almeida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A festividade movimenta o comércio local, impulsiona o turismo regional e envolve diversas atrações folclóricas e culturais, como barracas com comidas típicas, apresentações juninas e programação litúrgica intensa. Um dos aspectos mais marcantes é o costume antigo dos comerciantes da região de fecharem as portas no dia 24 de junho, permitindo que todos participem das homenagens ao padroeiro com suas famílias.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-festa-de-sao-joao-batista-na-posse-e-reconhecida-como-patrimonio-cultural-imaterial-de-petropolis</guid><pubDate>Mon, 26 May 2025 18:06:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara promulga Comissão Especial para Fiscalização de Eventos Públicos</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-promulga-comissao-especial-para-fiscalizacao-de-eventos-publicos</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-promulga-comissao-especial-para-fiscalizacao-de-eventos-publicos/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-promulga-comissao-especial-para-fiscalizacao-de-eventos-publicos/image_mini" alt="Câmara promulga Comissão Especial para Fiscalização de Eventos Públicos" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis instituiu a Comissão Especial destinada ao acompanhamento de eventos permitidos, executados e/ou apoiados pela Prefeitura Municipal. A iniciativa apresentada pelo vereador Thiago Damaceno tem como objetivo aprimorar o controle legislativo sobre a realização de eventos que envolvam significativos investimentos públicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com prazo de atuação de dois anos, a Comissão será integrada pelo presidente da Comissão, Thiago Damaceno (PSDB), e os vereadores Gil Magno (PSB), Wesley Barreto (PRD), Dudu (UNIÃO BRASIL) e Carlos Alberto (MDB).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Comissão Especial terá a função de monitorar a execução dos contratos e demais instrumentos jurídicos firmados pelo Executivo para eventos oficiais, supervisionar todas as etapas dos eventos – desde a autorização e o planejamento até a execução e a prestação de contas –, analisar informações técnicas, orçamentárias e administrativas para assegurar os princípios da legalidade, eficiência, economicidade e transparência na aplicação dos recursos públicos, e, ao final do mandato, elaborar um relatório circunstanciado com recomendações para aprimorar os processos e a gestão dos eventos públicos em Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"A criação desta Comissão Especial decorre da necessidade de um controle mais apurado diante da complexidade dos procedimentos administrativos que envolvem a realização de eventos, a diversidade de fornecedores e os elevados montantes de recursos mobilizados. A experiência recente comprova que a fiscalização técnica e colaborativa pelo Legislativo é essencial para garantir que os investimentos públicos sejam aplicados com responsabilidade, resultando em eventos que realmente reflitam a excelência na gestão pública", afirmou Damaceno.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-promulga-comissao-especial-para-fiscalizacao-de-eventos-publicos</guid><pubDate>Fri, 23 May 2025 11:42:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereadora emite Moção de Repúdio ao apagamento dos murais do projeto "Memórias Urbanas"</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereadora-emite-mocao-de-repudio-ao-apagamento-dos-murais-do-projeto-memorias-urbanas</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereadora-emite-mocao-de-repudio-ao-apagamento-dos-murais-do-projeto-memorias-urbanas/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereadora-emite-mocao-de-repudio-ao-apagamento-dos-murais-do-projeto-memorias-urbanas/image_mini" alt='Vereadora emite Moção de Repúdio ao apagamento dos murais do projeto "Memórias Urbanas"' title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Nesta quarta-feira (21), a Vereadora Professora Lívia formalizou uma Moção de Repúdio ao o apagamento dos murais artísticos do projeto "Memórias Urbanas", realizado nas dependências do Colégio Estadual Princesa Isabel, em Petrópolis. A iniciativa, que contava com a participação de artistas locais renomados e havia sido aprovada no edital Rua Cultural da Secretaria Estadual de Cultura e Economia Criativa, teve suas obras removidas sem justificativa plausível, desconsiderando seu impacto cultural e educacional na comunidade escolar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto, idealizado e executado pela Associação CRIA Cultura e Mídia em parceria com a Na Agulha Produções, trouxe à escola murais que retratavam brincadeiras infantis tradicionais, promovendo uma importante troca intergeracional e incentivando reflexões sobre o avanço da tecnologia na infância. Além da pintura dos murais, os alunos participaram de uma oficina de graffiti, desenvolvendo suas habilidades artísticas e expressando sua criatividade no muro frontal da escola.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a Professora Lívia, o apagamento dos murais, além de representar uma perda irreparável para o patrimônio artístico e cultural da cidade, desconsidera o investimento público empregado na revitalização das paredes e mural frontal da escola, desrespeitando o princípio da economicidade. A decisão foi tomada sem diálogo com os idealizadores e artistas envolvidos, ignorando mais de um ano de trabalho dedicado à realização do projeto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em sua justificativa, a vereadora destaca que a arte e a cultura são direitos constitucionais e devem ser valorizados dentro do ambiente escolar. A ação do Colégio Estadual Princesa Isabel evidencia a falta de incentivo à arte urbana em Petrópolis, cidade que já conta com poucos murais deste porte. Além disso, a remoção das obras contraria a política nacional de reconhecimento do grafite como ferramenta de desenvolvimento cultural e social urbano, conforme pontuado pelo próprio Ministério da Cultura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A moção tem como objetivo sensibilizar as autoridades responsáveis e exigir maior respeito às iniciativas culturais no ambiente escolar, garantindo que episódios como este não voltem a ocorrer e que futuros projetos sejam preservados e valorizados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;"A arte urbana deve ser protegida e reconhecida como um elemento essencial para a identidade cultural de Petrópolis, promovendo a educação e o acesso à cultura para toda a comunidade"&lt;/em&gt;, afirmou a vereadora.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereadora-emite-mocao-de-repudio-ao-apagamento-dos-murais-do-projeto-memorias-urbanas</guid><pubDate>Thu, 22 May 2025 18:43:00 GMT</pubDate></item><item><title>Reunião debate estratégias para enfrentar consumo de drogas na cidade</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/reuniao-debate-estrategias-para-enfrentar-consumo-de-drogas-na-cidade</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/reuniao-debate-estrategias-para-enfrentar-consumo-de-drogas-na-cidade/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/reuniao-debate-estrategias-para-enfrentar-consumo-de-drogas-na-cidade/image_mini" alt="Reunião debate estratégias para enfrentar consumo de drogas na cidade" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Na tarde desta quinta-feira (22), foi realizada em Petrópolis uma reunião especial presidida pelo vereador Dr. Aloisio, com o objetivo de debater o enfrentamento ao consumo de drogas na cidade. O encontro reuniu autoridades, representantes do setor executivo, profissionais da saúde, educação e conselheiros, além de representantes da sociedade civil, para discutir estratégias eficazes que possam mitigar os impactos do consumo de drogas na comunidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante a reunião, foram destacadas diversas propostas para fortalecer políticas públicas voltadas à prevenção e ao tratamento. Entre os temas abordados, enfatizou-se a importância da implementação de projetos educacionais nas escolas, onde professores poderão tratar do assunto com crianças e jovens. Além disso, o Centro de Atenção Psicossocial (CAPS) terá papel fundamental na avaliação e acompanhamento desses projetos, garantindo um direcionamento adequado após sua execução.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra iniciativa debatida foi a ampliação da inclusão cultural, esportiva e de lazer, tanto para os usuários quanto para a comunidade em geral, visando criar espaços de acolhimento e reinserção social. Também foi pontuada a necessidade de treinamento e aperfeiçoamento dos profissionais que atuam diretamente na sociedade, capacitando-os para lidar com situações relacionadas ao tráfico e consumo de drogas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O conselho municipal, por sua vez, reforçou a relevância de reuniões intersetoriais, permitindo que diferentes instituições se encontrem para debater soluções conjuntas. Foi sugerida ainda a criação de um fundo específico para a execução dessas políticas públicas, bem como o fortalecimento de campanhas educativas voltadas à conscientização da população.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro ponto essencial abordado na reunião foi a necessidade de entender o histórico familiar dos usuários e desenvolver um trabalho integrado de educação e segurança pública. A proposta visa a promoção de ações conjuntas entre as secretarias de educação, assistência social e saúde, que poderão ampliar o alcance das iniciativas preventivas e de conscientização.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vereador Dr. Aloisio enfatizou a urgência de ações concretas e políticas públicas para a prevenção, destacando sua recente conversa com o comandante do 26º Batalhão da Polícia Militar de Petrópolis. &lt;em&gt;"Tive uma reunião com o comandante do 26° batalhão da polícia militar em Petrópolis e ele falou sobre o aumento significante da venda e consumo de drogas. Como médico e vereador, vejo a necessidade de levantar campanhas e políticas públicas que ajudem na prevenção, garantindo que nossas crianças e jovens tenham um futuro mais seguro"&lt;/em&gt;, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O evento reforçou o compromisso coletivo com a vida, com a proteção da juventude e com o futuro da cidade, buscando fortalecer políticas de combate às drogas e garantir melhores condições de saúde, segurança e qualidade de vida para a população petropolitana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com estas discussões e propostas, a reunião iniciou a formulação de estratégias de enfrentamento ao consumo de drogas, promovendo um diálogo interinstitucional e incentivando ações concretas para um futuro mais seguro e saudável para Petrópolis.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/reuniao-debate-estrategias-para-enfrentar-consumo-de-drogas-na-cidade</guid><pubDate>Thu, 22 May 2025 18:29:00 GMT</pubDate></item><item><title>Audiência Pública debate instalação de Delegacia Especializada de Atendimento à Mulher em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/audiencia-publica-debate-instalacao-de-delegacia-especializada-de-atendimento-a-mulher-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/audiencia-publica-debate-instalacao-de-delegacia-especializada-de-atendimento-a-mulher-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/audiencia-publica-debate-instalacao-de-delegacia-especializada-de-atendimento-a-mulher-em-petropolis/image_mini" alt="Audiência Pública debate instalação de Delegacia Especializada de Atendimento à Mulher em Petrópolis" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis promoveu nesta segunda-feira (19) uma audiência pública para discutir a necessidade da instalação de uma Delegacia Especializada de Atendimento à Mulher (DEAM) no município. O encontro reuniu vereadores, representantes do Executivo, especialistas, autoridades policiais e membros da sociedade civil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A audiência foi uma parceria com a vereadora Gilda Beatriz e o vereador Júnior Coruja e contou com a presença do deputado Hugo Leal, do Dr. João Ricardo, presidente da OAB Petrópolis, da Dra. Graciele Amorim, presidente da OAB Mulher, e do Dr. Adilson Kloh, defensor público da 2ª Vara Criminal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O principal foco da audiência foi debater políticas públicas de proteção às mulheres vítimas de violência, com ênfase na criação da DEAM. Atualmente, a cidade não conta com uma estrutura especializada e exclusiva para acolher mulheres em situação de violência, o que dificulta o acesso a medidas protetivas e ao registro de ocorrências de forma segura e humanizada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante a audiência, também foram destacados importantes instrumentos legais já aprovados, como a lei que prevê o aluguel social para mulheres em situação de vulnerabilidade, a criação de lavanderias comunitárias e o banco de empregos voltado a vítimas de violência doméstica. Tais medidas buscam garantir a autonomia e a reinserção social destas mulheres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente da Câmara, vereador Júnior Coruja, apresentou dados alarmantes sobre a violência contra a mulher em Petrópolis. De acordo com ele, apenas em 2024, a Polícia Militar registrou mais de 14 mil chamados relacionados à violência doméstica — número superior aos 13.687 registrados em 2023. Entre janeiro e outubro, foram notificados 109 casos de estupro, representando um aumento de 24% em relação ao mesmo período do ano anterior. O Centro de Referência de Atendimento à Mulher (CRAM) realizou 1.876 atendimentos, número que evidencia a alta demanda e a necessidade de ampliar e fortalecer a rede de apoio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também foram debatidas propostas como a inserção do tema da violência doméstica nos currículos escolares, a importância da capacitação dos profissionais que atuam na rede de atendimento e a promoção de campanhas permanentes de conscientização para que mais mulheres se sintam encorajadas a denunciar seus agressores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A secretária de Direitos e Políticas para as Mulheres e secretária-chefe de Gabinete, Rosangela Stumpf, destacou a importância da DEAM para Petrópolis, mas reforçou que o enfrentamento à violência contra a mulher exige uma rede completa de apoio. Segundo ela, o município está revisando o fluxograma de atendimento às mulheres vítimas de violência e, no âmbito do Conselho Municipal de Assistência Social, do qual é conselheira, uma comissão está rediscutindo a lei que trata dos benefícios eventuais — entre eles, o auxílio-aluguel destinado a mulheres em situação de violência doméstica. Este benefício, de caráter temporário, será regulamentado para que o município possa acessar recursos do Fundo Nacional e do Fundo Estadual de Assistência Social, viabilizando sua implantação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A audiência foi marcada por uma forte mobilização e consenso sobre a urgência da instalação da DEAM em Petrópolis. A nova estrutura será essencial para oferecer atendimento especializado, acolhedor e eficiente às mulheres que enfrentam a violência, fortalecendo a rede de proteção e garantindo o acesso à justiça.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/audiencia-publica-debate-instalacao-de-delegacia-especializada-de-atendimento-a-mulher-em-petropolis</guid><pubDate>Wed, 21 May 2025 10:41:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara Municipal institui Frente Parlamentar Antirracista</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-institui-frente-parlamentar-antirracista</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-institui-frente-parlamentar-antirracista/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-institui-frente-parlamentar-antirracista/image_mini" alt="Câmara Municipal institui Frente Parlamentar Antirracista" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis promulgou na última sexta-feira (16) a Resolução nº 35/25, de autoria da vereadora Professora Lívia, que institui a Frente Parlamentar Antirracista no âmbito do legislativo municipal. Com caráter suprapartidário e validade durante toda a legislatura atual, a nova frente busca consolidar um espaço permanente de diálogo entre parlamentares e sociedade civil em torno da pauta racial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Frente Parlamentar Antirracista tem como proposta central a defesa, promoção e garantia de políticas públicas voltadas aos direitos, à memória e à valorização da população negra no município. Para isso, pretende articular ações com entidades públicas e privadas, organizações não governamentais, instituições de ensino, centros de pesquisa, movimentos sociais e cidadãos comprometidos com a luta antirracista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;“A criação da Frente Parlamentar Antirracista representa um avanço fundamental para que a Câmara de Petrópolis assuma um papel ativo na luta contra o racismo estrutural e institucional. Precisamos ampliar o debate público, propor legislações eficazes e garantir a participação da população negra nas decisões que impactam suas vidas”&lt;/em&gt;, destacou a vereadora Professora Lívia, autora da proposição e presidente da Frente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A composição da Frente poderá contar com até cinco parlamentares, incluindo a presidência, sendo a participação facultativa e formalizada por meio de termo específico encaminhado à Presidência da Câmara. A atuação do grupo será regida por um Estatuto próprio, a ser elaborado em até 90 dias após sua instalação. Mesmo na ausência de adesão de outros vereadores, a frente poderá ser conduzida pela presidente proponente, garantindo sua existência e funcionamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre suas atribuições, a Frente Parlamentar Antirracista terá a missão de promover a adoção de práticas antirracistas nos serviços públicos municipais, estimular a participação popular nas discussões sobre os direitos da população negra, propor legislações que fortaleçam ações afirmativas e realizar eventos como audiências públicas, seminários e ciclos de debate voltados ao aprofundamento das temáticas raciais.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-institui-frente-parlamentar-antirracista</guid><pubDate>Mon, 19 May 2025 14:57:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara aprova Indicação Legislativa para convênio com o DER-RJ</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-indicacao-legislativa-para-convenio-com-o-der-rj</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-indicacao-legislativa-para-convenio-com-o-der-rj/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-indicacao-legislativa-para-convenio-com-o-der-rj/image_mini" alt="Câmara aprova Indicação Legislativa para convênio com o DER-RJ" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis aprovou, nesta quinta-feira (15), uma Indicação Legislativa de autoria do vereador Junior Paixão que propõe a celebração de convênio entre a Prefeitura e o DER-RJ (Departamento de Estradas de Rodagem do Estado do Rio de Janeiro). A iniciativa visa fortalecer a infraestrutura viária da cidade e beneficiar diretamente os distritos, o Centro Histórico e demais regiões.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vereador Junior Paixão destacou a importância estratégica do convênio para ampliar as ações de conservação, manutenção e possível construção de novas vias, com apoio técnico e operacional do DER-RJ. “Estamos buscando meios de garantir que Petrópolis receba os investimentos e a atenção devida na área de mobilidade e acessibilidade urbana. A parceria com o DER pode acelerar melhorias fundamentais para os nossos bairros, inclusive os mais afastados do Centro”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Criado pelo Decreto-Lei nº 693, de 11 de fevereiro de 1943, o DER-RJ é uma instituição com autonomia administrativa e vasta experiência na execução de obras rodoviárias em todo o estado. A proposta da Indicação é que o Executivo municipal elabore um Projeto de Lei para formalizar essa parceria, permitindo que a cidade conte com apoio do órgão estadual em projetos de infraestrutura viária.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a aprovação da Indicação, o Poder Executivo avaliará a proposta e, caso acatada, enviará um projeto à Câmara para efetivar o convênio.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-indicacao-legislativa-para-convenio-com-o-der-rj</guid><pubDate>Fri, 16 May 2025 14:43:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara aprova proposta para contratação de MEIs em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-proposta-para-contratacao-de-meis-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-proposta-para-contratacao-de-meis-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-proposta-para-contratacao-de-meis-em-petropolis/image_mini" alt="Câmara aprova proposta para contratação de MEIs em Petrópolis" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis aprovou, nesta quinta-feira (15), a criação da plataforma Contrata MEI Petrópolis, uma proposta de indicação legislativa de autoria do vereador Marquinhos Almeida, com coautoria do vereador Thiago Damaceno. A iniciativa tem como objetivo facilitar a contratação de microempreendedores individuais (MEIs) para a execução de serviços de manutenção em equipamentos públicos do município.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Idealizada pelo vereador Marquinhos Almeida, a plataforma será gerenciada pela Prefeitura de Petrópolis, por meio das Secretarias de Fazenda e de Desenvolvimento Econômico. Utilizando recursos de inteligência artificial, o sistema conectará automaticamente os MEIs cadastrados às demandas do poder público. Os profissionais receberão notificações via WhatsApp e poderão enviar propostas diretamente pelo sistema, que organizará as ofertas por menor valor.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;“O objetivo é simples: dar mais oportunidades aos pequenos empreendedores e agilizar o atendimento das demandas da cidade. Ganha o município, ganham os trabalhadores”, destacou o vereador Marquinhos Almeida, autor da proposta.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Com a nova ferramenta, demandas como pintura, manutenção hidráulica, capina, pequenos reparos, elétrica e outros serviços poderão ser atendidas por profissionais locais de forma mais ágil e direta, dispensando a necessidade de licitação, conforme prevê a legislação vigente.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A contratação será 100% digital e simplificada. Após a conclusão do serviço, o pagamento será realizado via Pix, e toda a operação contará com relatórios automáticos para garantir a transparência e a prestação de contas.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A proposta está em conformidade com a Lei Municipal nº 7.596/2017, que estabelece o tratamento favorecido a pequenos negócios em compras públicas, além de se apoiar na Lei Federal nº 14.133/2021, a nova Lei de Licitações. A plataforma segue o modelo do programa nacional Contrata+Brasil, lançado pelo Governo Federal em fevereiro deste ano.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;“O CONTRATA MEI PETRÓPOLIS é uma ferramenta moderna, eficiente e legal. Estamos fortalecendo o empreendedorismo local e garantindo mais agilidade para resolver os problemas do nosso dia a dia”, afirmou o vereador Thiago Damaceno, coautor da proposta.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Além de estimular o desenvolvimento econômico local, a plataforma permitirá contratações em até cinco dias úteis após a publicação da necessidade, sem custos para os MEIs ou para os órgãos públicos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-proposta-para-contratacao-de-meis-em-petropolis</guid><pubDate>Fri, 16 May 2025 11:23:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara de Petrópolis cria Comissão Especial para fiscalizar convocação de concursados</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-de-petropolis-cria-comissao-especial-para-fiscalizar-convocacao-de-concursados</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-de-petropolis-cria-comissao-especial-para-fiscalizar-convocacao-de-concursados/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-de-petropolis-cria-comissao-especial-para-fiscalizar-convocacao-de-concursados/image_mini" alt="Câmara de Petrópolis cria Comissão Especial para fiscalizar convocação de concursados" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis instituiu uma Comissão Especial com a finalidade de acompanhar, fiscalizar e garantir a transparência no processo de chamamento dos servidores públicos aprovados nos concursos públicos vigentes, destinados às administrações direta e indireta do município.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A comissão será composta pelos vereadores Léo França (PSB), Profª Lívia Miranda (PCdoB) e Dr. Aloísio Barbosa (PP). A proposta foi formalizada por meio de requerimento assinado pelos vereadores Léo França, Profª Lívia Miranda e Júlia Casamasso, com base no Art. 37, inciso II, do Regimento Interno da Casa Legislativa.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O grupo de trabalho terá prazo de 180 dias para realizar levantamentos e avaliações necessárias ao cumprimento de sua finalidade. Nesse período, a comissão atuará no monitoramento das etapas e prazos adotados pela Administração Pública para a nomeação dos aprovados, assegurando que os princípios constitucionais da legalidade, impessoalidade, moralidade e eficiência estejam sendo rigorosamente observados.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;“A criação desta comissão é uma resposta direta à expectativa legítima de centenas de pessoas que se dedicaram aos concursos e aguardam sua nomeação. Vamos garantir que os trâmites ocorram com total transparência e responsabilidade”&lt;/i&gt;&lt;span&gt;, afirmou o vereador Léo França.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Para a vereadora Profª Lívia Miranda, a iniciativa fortalece o serviço público e valoriza a servidora e o servidor concursado: &lt;/span&gt;&lt;i&gt;“É fundamental que os quadros da administração sejam preenchidos com base no concurso, como prevê a Constituição”&lt;/i&gt;&lt;span&gt;.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O vereador Dr. Aloísio Barbosa também destacou a importância do trabalho técnico e imparcial: &lt;/span&gt;&lt;i&gt;“Nosso compromisso é com a legalidade e com o respeito ao esforço dos candidatos que confiaram no concurso como meio legítimo de ingresso no serviço público&lt;/i&gt;&lt;span&gt;”.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A Comissão Especial começa seus trabalhos nos próximos dias, com previsão de audiências públicas, reuniões com representantes do Executivo e apresentação de relatórios à sociedade.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-de-petropolis-cria-comissao-especial-para-fiscalizar-convocacao-de-concursados</guid><pubDate>Thu, 15 May 2025 19:40:00 GMT</pubDate></item><item><title>Indicação Legislativa propõe criação de Programa de Saúde Bucal na Área Rural</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/indicacao-legislativa-propoe-criacao-de-programa-de-saude-bucal-na-area-rural</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/indicacao-legislativa-propoe-criacao-de-programa-de-saude-bucal-na-area-rural/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/indicacao-legislativa-propoe-criacao-de-programa-de-saude-bucal-na-area-rural/image_mini" alt="Indicação Legislativa propõe criação de Programa de Saúde Bucal na Área Rural" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Em sessão realizada nesta quarta-feira (14), a Câmara Municipal de Petrópolis aprovou a Indicação Legislativa de autoria do vereador Júnior Paixão que propõe ao Executivo Municipal a elaboração de um Projeto de Lei para a criação do Programa de Saúde Bucal na Área Rural. A iniciativa tem como foco a ampliação do acesso a serviços odontológicos para moradores e produtores das regiões rurais do município.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta se baseia em diretrizes do Ministério da Saúde, especialmente no âmbito do programa “Brasil Sorridente”, que reconhece a importância de políticas públicas voltadas à saúde bucal como parte fundamental da atenção integral à saúde no Sistema Único de Saúde (SUS), com prioridade para populações em situação de vulnerabilidade, como é o caso das comunidades rurais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na justificativa apresentada, o vereador destaca a dificuldade de acesso a serviços odontológicos nas áreas mais afastadas da cidade. “Muitos moradores da zona rural enfrentam obstáculos diários para conseguir atendimento odontológico. Com este programa, queremos garantir um direito básico, que é o cuidado com a saúde bucal, por meio do uso das unidades móveis e de um cronograma anual de atendimentos nas comunidades”, afirmou o parlamentar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vereador também resgatou o histórico da Assistência Dentária Rural no município, instituída pela Deliberação Nº 460, de 13 de agosto de 1953, mas que não teve continuidade. “É hora de resgatar e modernizar essa política pública, reconhecendo a importância dos trabalhadores e das famílias que vivem no campo e tanto contribuem para o desenvolvimento de Petrópolis”, completou Júnior Paixão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a aprovação da indicação, a expectativa é que o Poder Executivo elabore e encaminhe à Câmara um projeto de lei que estruture o novo programa. A iniciativa deverá incluir a utilização de unidades odontológicas móveis, equipe especializada e planejamento logístico para atendimento regular em todas as comunidades rurais do município.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/indicacao-legislativa-propoe-criacao-de-programa-de-saude-bucal-na-area-rural</guid><pubDate>Thu, 15 May 2025 14:18:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>