<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Notícias — Câmara Municipal de Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias</link><description>Banco de notícias </description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Wed, 02 Jul 2025 01:11:50 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>TCE-RJ Aprova Contas de 2023 da Câmara de Petrópolis com Quitação Plena e Reconhecimento de Gestão Responsável</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/tce-rj-aprova-contas-de-2023-da-camara-de-petropolis-com-quitacao-plena-e-reconhecimento-de-gestao-responsavel</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/tce-rj-aprova-contas-de-2023-da-camara-de-petropolis-com-quitacao-plena-e-reconhecimento-de-gestao-responsavel/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/tce-rj-aprova-contas-de-2023-da-camara-de-petropolis-com-quitacao-plena-e-reconhecimento-de-gestao-responsavel/image_mini" alt="TCE-RJ Aprova Contas de 2023 da Câmara de Petrópolis com Quitação Plena e Reconhecimento de Gestão Responsável" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;O Tribunal de Contas do Estado do Rio de Janeiro (TCE-RJ) aprovou, na última semana, as contas anuais de gestão da Câmara Municipal de Petrópolis referentes ao exercício de 2023, concedendo quitação plena ao presidente da Casa, vereador Júnior Coruja (PSD).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A decisão reconhece que o Legislativo municipal cumpriu todas as exigências legais relativas à gestão orçamentária, financeira, patrimonial e aos limites constitucionais de gastos. As equipes técnicas do Tribunal e o Ministério Público de Contas não identificaram irregularidades ou impropriedades nos documentos apresentados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vereador Júnior Coruja classificou a gestão como “responsável, equilibrada e marcada por muita coragem”. Ele também celebrou a conquista do índice para o selo ouro de transparência concedido pelo Tribunal de Contas do Estado do Rio de Janeiro (TCE-RJ), um feito inédito para a Câmara Municipal de Petrópolis e agradeceu o empenho de todos os servidores que contribuíram para esse resultado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os pontos destacados na análise, o TCE-RJ verificou que a Câmara respeitou o limite de 6% da Receita Corrente Líquida (RCL) para despesas com pessoal, com percentuais entre 1,44% e 1,50%, bem abaixo do limite máximo permitido. Além disso, o total de despesas empenhadas, aproximadamente R$ 35,1 milhões, ficou dentro do limite constitucional de R$ 42,7 milhões, conforme o artigo 29-A da Constituição Federal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O relatório também atestou que os gastos com folha de pagamento, que totalizaram cerca de R$ 20,4 milhões, permaneceram dentro do limite de 70% da receita da Câmara, fixado em R$ 29,9 milhões. Quanto aos repasses previdenciários ao Regime Próprio de Previdência Social (RPPS) dos servidores, o Tribunal confirmou que todos os valores devidos foram devidamente transferidos, sem pendências.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/tce-rj-aprova-contas-de-2023-da-camara-de-petropolis-com-quitacao-plena-e-reconhecimento-de-gestao-responsavel</guid><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 19:52:00 GMT</pubDate></item><item><title>Audiência discute políticas públicas de prevenção e tratamento do uso de drogas em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/audiencia-discute-politicas-publicas-de-prevencao-e-tratamento-do-uso-de-drogas-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/audiencia-discute-politicas-publicas-de-prevencao-e-tratamento-do-uso-de-drogas-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/audiencia-discute-politicas-publicas-de-prevencao-e-tratamento-do-uso-de-drogas-em-petropolis/image_mini" alt="Audiência discute políticas públicas de prevenção e tratamento do uso de drogas em Petrópolis" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis sediou uma Audiência Pública para discutir estratégias de enfrentamento ao consumo de drogas no nosso município. O evento foi uma oportunidade para reunir diferentes setores da comunidade e debater ações que possam fortalecer a prevenção, o apoio às famílias e o fortalecimento das políticas públicas de combate a esse desafio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A iniciativa foi presidida pelo vereador Dr. Aloísio e contou com a participação dos vereadores Octávio Sampaio e Tiago Leite; o senhor Luiz Fernando Medeiros Nunes, da Oficina de Jesus; João Ayres da Motta, presidente da 3ª Subseção da OAB; o comandante da Guarda Municipal Eliel Silveira; o secretário da SSSOP, Marcelo Chitão; Renan Lima, do Conselho Tutelar de Itaipava; Tenente Ursula, do 26º BPM; Jaqueline Cleffj, da Oficina de Jesus; Vitor Castro, dos Narcóticos Anônimos; Marise Wanderley, da Secretaria de Educação; Viviane dos Santos Martins, do Departamento de Saúde Mental; e Rodolfo Rodrigues, do CAPS-AD.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;”Como médico e profissional dedicado à saúde pública, reforço a gravidade dos riscos que o uso de drogas, sejam elas lícitas, como álcool e cigarro, ou ilícitas, como cocaína, crack e maconha, representam para o corpo humano. O consumo dessas substâncias pode causar sérios danos à saúde física e mental, além de impactar negativamente a vida social, familiar e profissional dos indivíduos”, afirmou o vereador Dr. Aloísio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A audiência foi uma oportunidade para debater políticas públicas, ações de prevenção, tratamento e reinserção social, além de promover a conscientização sobre os perigos do uso de drogas. Sendo o principal objetivo fortalecer a rede de apoio e implementar estratégias que possam reduzir os índices de dependência e promover uma vida mais saudável para todos.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/audiencia-discute-politicas-publicas-de-prevencao-e-tratamento-do-uso-de-drogas-em-petropolis</guid><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 19:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>AGORA É LEI: Reajuste da tarifa de água e esgoto terá mais transparência em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-reajuste-da-tarifa-de-agua-e-esgoto-tera-mais-transparencia-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-reajuste-da-tarifa-de-agua-e-esgoto-tera-mais-transparencia-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-reajuste-da-tarifa-de-agua-e-esgoto-tera-mais-transparencia-em-petropolis/image_mini" alt="AGORA É LEI: Reajuste da tarifa de água e esgoto terá mais transparência em Petrópolis" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis promulgou a Lei nº 9035/2025, de autoria do vereador Júnior Paixão, que institui regras de transparência no reajuste da tarifa de água e esgoto e veda o aumento tarifário em caso de descumprimento contratual por parte da subconcessionária responsável pelo serviço.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conforme o texto da norma, fica proibido qualquer reajuste nas tarifas de água e esgoto caso haja descumprimento contratual por parte da subconcessionária. Entre os pontos considerados como infração, estão a não recomposição de vias públicas nos prazos estabelecidos e o descumprimento de deveres legais definidos no marco regulatório do saneamento básico (Lei Federal nº 14.026/2020).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro ponto central da lei é a obrigatoriedade de apresentação prévia, com pelo menos dois meses de antecedência, da nova planilha tarifária tanto pela subconcessionária quanto pela Companhia Municipal de Desenvolvimento de Petrópolis (COMDEP) à Câmara e à sociedade civil. A legislação também determina a realização de audiência pública, com ampla divulgação, para debater os números apresentados e garantir a máxima transparência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Essa é uma conquista do povo de Petrópolis. A Lei 9035 vem garantir que o reajuste de tarifas seja feito com critério, responsabilidade e, acima de tudo, com transparência. Não podemos admitir que a população pague mais por um serviço que ainda está aquém do esperado, especialmente nas áreas periféricas e mais vulneráveis da cidade”, destacou o vereador Júnior Paixão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A justificativa da lei ressalta ainda a necessidade de garantir a tarifa social para famílias de baixa renda, bem como a melhoria do abastecimento em áreas ainda desatendidas, aspectos que permanecem como desafios da subconcessão vigente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A nova legislação regulará os serviços de saneamento no município reforçando o papel fiscalizador do poder público local sobre a subconcessão firmada com a empresa Águas do Imperador. A lei também promete fortalecer a participação da sociedade civil e da Câmara Municipal nos processos que impactam diretamente o bolso e a qualidade de vida dos petropolitanos.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-reajuste-da-tarifa-de-agua-e-esgoto-tera-mais-transparencia-em-petropolis</guid><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 16:51:00 GMT</pubDate></item><item><title>AGORA É LEI: Idosos com mais de 80 anos terão prioridade em consultas e exames em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-idosos-com-mais-de-80-anos-terao-prioridade-em-consultas-e-exames-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-idosos-com-mais-de-80-anos-terao-prioridade-em-consultas-e-exames-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-idosos-com-mais-de-80-anos-terao-prioridade-em-consultas-e-exames-em-petropolis/image_mini" alt="AGORA É LEI: Idosos com mais de 80 anos terão prioridade em consultas e exames em Petrópolis" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Foi sancionada a Lei nº 9.038, de autoria do vereador Dr. Aloisio Barbosa, que estabelece prioridade especial para idosos com mais de 80 anos na realização de consultas e exames nas redes pública e privada de saúde do município. A nova legislação busca atender de forma mais adequada uma parcela da população que, por sua condição de maior vulnerabilidade, demanda atenção diferenciada e urgente por parte do sistema de saúde.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A lei determina que pessoas com idade igual ou superior a 80 anos devem ser atendidas preferencialmente em relação aos demais idosos, em conformidade com a redação dada pela Lei Federal nº 14.423 de 2022. Além da prioridade no atendimento, a norma fixa prazos máximos para a efetiva realização dos procedimentos: até 30 dias para consultas com especialistas, até 30 dias para exames de baixa e média complexidade e até 45 dias para exames de alta complexidade. A legislação também obriga hospitais, clínicas e unidades de saúde públicas e privadas a afixarem cartazes informando sobre o direito à prioridade, garantindo que os idosos e seus familiares estejam cientes da proteção legal assegurada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vereador Dr. Aloisio Barbosa justificou o projeto ressaltando que Petrópolis conta com uma população estimada de 10 mil idosos com mais de 80 anos segundo dados do e-SUS, e que essa parcela da sociedade merece tratamento digno, célere e respeitoso, especialmente em razão das limitações naturais do envelhecimento. Para o autor da lei, o direito à prioridade especial reforça os princípios constitucionais da dignidade da pessoa humana, da igualdade material e da proteção integral dos idosos, conforme previsto também no Estatuto do Idoso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A nova lei pretende garantir avanços nos direitos e no cuidado com a saúde dos mais velhos, ao reconhecer que, diante da desigualdade física e funcional imposta pelo tempo, é dever do Estado promover um atendimento mais justo e humano.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-idosos-com-mais-de-80-anos-terao-prioridade-em-consultas-e-exames-em-petropolis</guid><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 16:08:00 GMT</pubDate></item><item><title>A convite da Câmara, Trel presta esclarecimentos sobre problemas no serviço de transporte</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/a-convite-da-camara-trel-presta-esclarecimentos-sobre-problemas-no-servico-de-transporte-1</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/a-convite-da-camara-trel-presta-esclarecimentos-sobre-problemas-no-servico-de-transporte-1/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/a-convite-da-camara-trel-presta-esclarecimentos-sobre-problemas-no-servico-de-transporte-1/image_mini" alt="A convite da Câmara, Trel presta esclarecimentos sobre problemas no serviço de transporte" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;em&gt;Grupo de trabalho tomou iniciativa após informação de transporte clandestino teria crescido na Serra Velha em função da precariedade no serviço&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Grupo de Trabalho criado pela Comissão de Transporte e Mobilidade da Câmara para combater o transporte clandestino recebeu, nesta quinta-feira (26/6), um representante da Trel, empresa que presta o serviço regular entre Petrópolis e distritos de Magé próximos à cidade, como Fragoso e Piabetá, para questionar sobre as queixas dos moradores sobre o serviço prestado pela empresa, o que estaria contribuindo para o avanço do serviço irregular entre os dois municípios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A reunião contou com a participação de outros integrantes do Grupo de Trabalho, como o diretor de operações do Detro, representantes da Associação Petropolitana dos Taxistas (Astape), representantes de motoristas de aplicativos e o Setranspetro. Segundo o presidente da Comissão de Transporte e Mobilidade da Câmara, vereador Thiago Damaceno, o Grupo de Trabalho está buscando entender todos os pontos de atenção que possam contribuir para as práticas irregulares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Um dos pontos com maior incidência de transporte clandestino é o Alto da Serra, justamente por ser o caminho da Serra Velha. E, quando identificamos esse problema, ouvimos que essa situação está agravada pelas irregularidades no serviço regular oferecido na região. Por isso, resolvemos convidar um representante da empresa para entender a situação e contribuir para uma solução”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante a reunião, o representante da Trel, Fábio de Jesus, explicou que uma série de fatores contribui para as dificuldades no serviço prestado pela empresa. Uma delas é a implantação da tarifa zero do transporte público em Magé. Com essa medida, segundo ele, o transporte clandestino dentro daquele município perdeu força, fazendo com que os motoristas ilegais procurassem outra alternativa, o transporte intermunicipal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fábio destacou também que essa questão do transporte clandestino é um problema de outros municípios onde a empresa atua, como Duque de Caxias. O representante da Trel também disse que a empresa passa por dificuldades econômicas em função da perda de receita e arrecadação que vem sendo sentida, segundo ele, por todo o sistema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Texto: Assessoria do Vereador Thiago Damaceno&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/a-convite-da-camara-trel-presta-esclarecimentos-sobre-problemas-no-servico-de-transporte-1</guid><pubDate>Fri, 27 Jun 2025 17:02:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara aprova projeto que reconhece Festa de São Pedro de Pedro do Rio como patrimônio cultural</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-projeto-que-reconhece-festa-de-sao-pedro-de-pedro-do-rio-como-patrimonio-cultural</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-projeto-que-reconhece-festa-de-sao-pedro-de-pedro-do-rio-como-patrimonio-cultural/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-projeto-que-reconhece-festa-de-sao-pedro-de-pedro-do-rio-como-patrimonio-cultural/image_mini" alt="Câmara aprova projeto que reconhece Festa de São Pedro de Pedro do Rio como patrimônio cultural" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Foi aprovado nesta quinta-feira (26), na Câmara Municipal de Petrópolis, o Projeto de Lei de autoria dos vereadores Marquinhos Almeida e Júnior Paixão que declara como Patrimônio Cultural Imaterial do Município as tradicionais Festa e Celebrações do Padroeiro São Pedro, realizadas anualmente pela Igreja Matriz de Pedro do Rio, no 4º distrito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A propositura reconhece oficialmente os elementos que compõem essa manifestação religiosa e cultural: a Novena, a Missa Solene, a Procissão e a Festa, que reúnem toda a comunidade local em celebração ao padroeiro dos pescadores. Além disso, autoriza o Poder Executivo, por meio do Instituto Municipal de Cultura e demais órgãos públicos, a regulamentar e apoiar os festejos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A celebração é um dos eventos mais tradicionais de Pedro do Rio e representa um importante marco da fé, da memória coletiva e da cultura popular do distrito. Em 2025, a Paróquia de São Pedro completará 74 anos de história e continua promovendo a festa com dedicação e carinho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o administrador paroquial, Padre Ian Lemos, a Festa de São Pedro vai além da religiosidade e se tornou um símbolo de identidade comunitária:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;“São Pedro é a grande devoção dos pedrorrienses! Esta celebração, em honra ao santo, reúne famílias, amigos e todo o distrito. É uma festa repleta de alegria, de memórias e do entusiasmo típico dos pedrorrienses. Quem não conhece ainda está perdendo! Antes de chegar à Paróquia como administrador paroquial, eu só ouvia falar da Festa e do tradicional aipim com carne seca, mas, quando conheci, me encantei, e a cada ano tentamos fazer melhor para que todos se sintam acolhidos e desfrutem dessa alegria!”&lt;/em&gt;, afirma o padre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A tradicional Festa de São Pedro será realizada nos dias 27, 28 e 29 de junho, com destaque para a Missa Solene presidida pelo bispo Dom Joel no domingo, às 18 horas. Os festejos continuam nos dias 4, 5 e 6 de julho, reunindo a comunidade em celebrações religiosas e atividades culturais no 4º distrito de Petrópolis.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-projeto-que-reconhece-festa-de-sao-pedro-de-pedro-do-rio-como-patrimonio-cultural</guid><pubDate>Fri, 27 Jun 2025 15:27:00 GMT</pubDate></item><item><title>Capacitação de primeiros socorros para pais poderá ser obrigatória em maternidades de Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/capacitacao-de-primeiros-socorros-para-pais-sera-obrigatoria-em-maternidades-de-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/capacitacao-de-primeiros-socorros-para-pais-sera-obrigatoria-em-maternidades-de-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/capacitacao-de-primeiros-socorros-para-pais-sera-obrigatoria-em-maternidades-de-petropolis/image_mini" alt="Capacitação de primeiros socorros para pais poderá ser obrigatória em maternidades de Petrópolis" title="Vereadora Gilda Beatriz é a autora do projeto" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-3672da44590f468685b814d33e010369"&gt;
            Vereadora Gilda Beatriz é a autora do projeto
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis aprovou nesta quarta-feira (25) o Projeto de Lei de autoria da vereadora Gilda Beatriz que torna obrigatória a orientação e o treinamento em primeiros socorros para pais, mães ou responsáveis por recém-nascidos nas maternidades e hospitais públicos e privados do município.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta estabelece que as unidades de saúde deverão, antes da alta hospitalar, prestar orientações sobre como agir em casos de engasgo, aspiração de corpo estranho, asfixia e prevenção da morte súbita em bebês. O treinamento poderá ser oferecido individualmente ou em turmas, e deve ser realizado por enfermeiras do setor ou profissionais indicados pela unidade de saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto também determina que os hospitais informem aos responsáveis sobre a capacitação já durante o acompanhamento pré-natal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A vereadora Gilda Beatriz destacou que o projeto tem caráter preventivo e educativo. “Infelizmente, é comum que recém-nascidos se engasguem com leite, saliva ou líquidos, o que pode levar à morte súbita. Muitos desses casos poderiam ser evitados com instruções básicas. Precisamos dar segurança aos pais, especialmente os de primeira viagem, com informações e treinamento prático”, afirmou.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/capacitacao-de-primeiros-socorros-para-pais-sera-obrigatoria-em-maternidades-de-petropolis</guid><pubDate>Wed, 25 Jun 2025 17:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereador propõe maior segurança com GPS em transporte escolar</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-maior-seguranca-com-gps-em-transporte-escolar</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-maior-seguranca-com-gps-em-transporte-escolar/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-maior-seguranca-com-gps-em-transporte-escolar/image_mini" alt="Vereador propõe maior segurança com GPS em transporte escolar" title="Vereador Junior Paixão é o autor da indicação " height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-307a6458f4da4eb49ff17998990933bd"&gt;
            Vereador Junior Paixão é o autor da indicação 
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;A Câmara Municipal aprovou nesta terça-feira (24) a Indicação Legislativa de autoria do vereador Júnior Paixão que recomenda ao Executivo Municipal a criação de um projeto de lei para obrigar a instalação do Sistema de Posicionamento Global (GPS) em todos os veículos de transporte escolar que atuam no município, sejam da frota municipal, empresas permissionárias ou autônomos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta estabelece que a instalação do GPS será requisito essencial para a emissão da licença dos veículos destinados ao transporte escolar. O sistema permitirá o acompanhamento em tempo real da localização dos veículos pela secretaria da escola, pelos pais e responsáveis e também por órgãos de segurança pública, aumentando significativamente a segurança dos alunos durante todo o trajeto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além do aspecto da segurança, a indicação destaca que o monitoramento por GPS possibilitará aos pais acompanhar a chegada do transporte nas proximidades de suas residências, otimizando o embarque e desembarque dos estudantes e contribuindo para a fluidez do trânsito nos horários escolares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Júnior Paixão reforça a importância da medida para garantir mais proteção e tranquilidade às famílias, além de promover maior eficiência e controle no serviço de transporte escolar no município.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-maior-seguranca-com-gps-em-transporte-escolar</guid><pubDate>Wed, 25 Jun 2025 16:04:00 GMT</pubDate></item><item><title>Audiência Pública discute aplicação de recursos da Política Nacional Aldir Blanc</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/audiencia-publica-discute-aplicacao-de-recursos-da-politica-nacional-aldir-blanc</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/audiencia-publica-discute-aplicacao-de-recursos-da-politica-nacional-aldir-blanc/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/audiencia-publica-discute-aplicacao-de-recursos-da-politica-nacional-aldir-blanc/image_mini" alt="Audiência Pública discute aplicação de recursos da Política Nacional Aldir Blanc" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis realizou nesta segunda-feira (23) uma audiência pública para debater a implementação da Política Nacional Aldir Blanc de Fomento à Cultura, com o tema “Direitos Humanos e Direito à Cultura”. O encontro foi presidido pela vereadora Professora Lívia e contou com a participação do presidente do Instituto Municipal de Cultura, Adenilson Honorato da Silva, além de conselheiros municipais, representantes do Executivo, membros do Comitê de Cultura, da área de Direitos Humanos e da sociedade civil. A audiência também exibiu um vídeo enviado pela deputada estadual Dani Balbi, que tem atuação destacada na pauta cultural.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Política Nacional Aldir Blanc (PNAB), criada pela Lei Federal nº 14.399/2022, estabelece um modelo permanente de financiamento à cultura, baseado na cooperação entre União, Estados, Distrito Federal e Municípios, além da participação ativa da sociedade civil. A política tem como princípios o respeito à diversidade cultural, à democratização e à universalização do acesso à cultura no país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A audiência pública teve como objetivo ouvir propostas, esclarecer dúvidas e garantir que a aplicação desses recursos seja feita de forma democrática, participativa e transparente, contribuindo para a valorização dos trabalhadores da cultura e a ampliação do acesso da população às atividades culturais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diferente das legislações anteriores, como a Lei Aldir Blanc 1 e a Lei Paulo Gustavo, que tinham caráter emergencial em resposta aos impactos da pandemia, a PNAB prevê investimentos regulares e contínuos. Os recursos podem ser destinados tanto à realização de ações diretas pelos entes federativos quanto ao fomento por meio de editais e chamadas públicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A Política Nacional Aldir Blanc é um marco histórico para a cultura brasileira. Pela primeira vez, construímos um sistema federativo de financiamento cultural permanente, com repasses contínuos da União aos Estados e Municípios. Isso significa garantir que os recursos públicos cheguem de forma estruturada, fortalecendo a cultura como um direito e como política pública essencial para a nossa sociedade”, destacou a vereadora.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/audiencia-publica-discute-aplicacao-de-recursos-da-politica-nacional-aldir-blanc</guid><pubDate>Wed, 25 Jun 2025 13:51:00 GMT</pubDate></item><item><title>Comerciantes terão que sinalizar ausência de pagamento via PIX em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/comerciantes-terao-que-sinalizar-ausencia-de-pagamento-via-pix-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/comerciantes-terao-que-sinalizar-ausencia-de-pagamento-via-pix-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/comerciantes-terao-que-sinalizar-ausencia-de-pagamento-via-pix-em-petropolis/image_mini" alt="Comerciantes terão que sinalizar ausência de pagamento via PIX em Petrópolis" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Foi aprovado nesta terça-feira (17) o projeto de lei de autoria do vereador Wesley Barreto que determina que estabelecimentos comerciais informem, de forma clara e visível, caso não aceitem pagamentos via PIX.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O objetivo da medida é proteger os direitos dos consumidores, garantindo que sejam devidamente informados sobre as formas de pagamento disponíveis antes de realizarem compras ou contratarem serviços.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A informação deverá estar afixada em local de fácil visualização, preferencialmente na entrada do estabelecimento e também próximo aos caixas ou pontos de pagamento. A mensagem deverá ser clara, com os dizeres: “Não aceitamos pagamentos via PIX”.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;“O PIX se tornou uma das principais formas de pagamento no Brasil. A falta de comunicação sobre a não aceitação pode gerar constrangimentos e transtornos aos consumidores. Nosso objetivo é garantir transparência e segurança nas relações de consumo”, explica o vereador Wesley Barreto.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O projeto também estabelece penalidades em caso de descumprimento. Na primeira ocorrência, o estabelecimento receberá uma advertência, com prazo de 30 dias para se adequar. As demais sanções seguem a legislação vigente de defesa do consumidor.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O texto agora segue para sanção do Poder Executivo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/comerciantes-terao-que-sinalizar-ausencia-de-pagamento-via-pix-em-petropolis</guid><pubDate>Tue, 24 Jun 2025 17:12:00 GMT</pubDate></item><item><title>“Câmara nas Comunidades” aproxima o Legislativo da população de Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/201ccamara-nas-comunidades201d-aproxima-o-legislativo-da-populacao-de-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/201ccamara-nas-comunidades201d-aproxima-o-legislativo-da-populacao-de-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/201ccamara-nas-comunidades201d-aproxima-o-legislativo-da-populacao-de-petropolis/image_mini" alt="“Câmara nas Comunidades” aproxima o Legislativo da população de Petrópolis" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;b&gt;“Câmara nas Comunidades” aproxima o Legislativo da população de Petrópolis&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis promulgou, no dia 18 de junho de 2025, o Programa “Câmara nas Comunidades”, de autoria dos vereadores Thiago Damaceno e do presidente da Casa, Júnior Coruja. A iniciativa tem como principal objetivo aproximar o Legislativo da população, fortalecendo a transparência, a participação popular e a cidadania.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Por meio de sessões itinerantes nos bairros, a Câmara pretende ouvir de perto as demandas, sugestões, críticas e necessidades da comunidade, promovendo um diálogo direto entre vereadores e moradores. O programa também prevê a realização de atividades educativas e culturais, como palestras, debates e oficinas, estimulando o protagonismo popular e o resgate da história local.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Serão realizadas 15 sessões a cada biênio, com participação aberta à sociedade civil, lideranças comunitárias, representantes de entidades locais, empresários e agentes públicos. As regiões atendidas serão definidas pela Mesa Diretora, com base em critérios de acessibilidade, inclusão social e relevância das demandas.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O programa ainda incentiva a cooperação entre o Legislativo e a sociedade civil, promovendo ações conjuntas para identificar soluções e encaminhar propostas ao Poder Executivo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/201ccamara-nas-comunidades201d-aproxima-o-legislativo-da-populacao-de-petropolis</guid><pubDate>Tue, 24 Jun 2025 14:40:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereador propõe projeto para garantir mais acolhimento a acompanhantes de pacientes nos hospitais públicos</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-projeto-para-garantir-mais-acolhimento-a-acompanhantes-de-pacientes-nos-hospitais-publicos</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-projeto-para-garantir-mais-acolhimento-a-acompanhantes-de-pacientes-nos-hospitais-publicos/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-projeto-para-garantir-mais-acolhimento-a-acompanhantes-de-pacientes-nos-hospitais-publicos/image_mini" alt="Vereador propõe projeto para garantir mais acolhimento a acompanhantes de pacientes nos hospitais públicos" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Foi aprovada nesta quarta-feira (18) uma indicação legislativa de autoria do vereador Wesley Barreto que sugere ao Poder Executivo a elaboração de um projeto de lei para garantir melhores condições de aconchego e conforto aos acompanhantes de pacientes nos hospitais públicos do município.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O objetivo da proposta é assegurar um ambiente mais digno, humano e acolhedor para os acompanhantes que permanecem por longos períodos ao lado de familiares internados. A medida busca resolver problemas comuns enfrentados nesses espaços, como cadeiras desconfortáveis, falta de áreas apropriadas para descanso e ausência de suporte adequado durante a permanência nas unidades de saúde.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;“Muitas vezes, quem acompanha um paciente está passando por um dos momentos mais difíceis da vida e, infelizmente, não encontra nas unidades de saúde públicas um espaço minimamente adequado para descansar. Nosso objetivo é sensibilizar o Executivo para que esse cuidado com os acompanhantes também seja uma prioridade”, destacou o vereador.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A indicação sugere que o município invista na instalação de cadeiras confortáveis, na criação de áreas de descanso climatizadas e equipadas, além de possibilitar até mesmo o apoio psicológico para os acompanhantes, promovendo a humanização no atendimento hospitalar.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O impacto esperado é a melhoria no bem-estar físico e emocional dos acompanhantes, a redução do estresse e, consequentemente, um ambiente mais acolhedor tanto para os pacientes quanto para suas famílias.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A indicação foi aprovada e agora segue para análise do Executivo, que avaliará a viabilidade de transformar a proposta em projeto de lei.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-projeto-para-garantir-mais-acolhimento-a-acompanhantes-de-pacientes-nos-hospitais-publicos</guid><pubDate>Wed, 18 Jun 2025 15:50:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara aprova projeto que reconhece a Festa de Santo Antônio como Patrimônio Cultural de Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-projeto-que-reconhece-a-festa-de-santo-antonio-como-patrimonio-cultural-de-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-projeto-que-reconhece-a-festa-de-santo-antonio-como-patrimonio-cultural-de-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-projeto-que-reconhece-a-festa-de-santo-antonio-como-patrimonio-cultural-de-petropolis/image_mini" alt="Câmara aprova projeto que reconhece a Festa de Santo Antônio como Patrimônio Cultural de Petrópolis" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis aprovou nesta quarta-feira (18) o projeto de lei de autoria do vereador Dr. Aloisio Barbosa que declara como Patrimônio Cultural Imaterial do Município a tradicional Festa de Santo Antônio, realizada anualmente no bairro Alto da Serra, pela Paróquia Santo Antônio.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Além do reconhecimento, a lei também inclui oficialmente a festa no calendário oficial de eventos da cidade, reforçando sua importância cultural, social e religiosa para a comunidade petropolitana.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A Festa de Santo Antônio, realizada no mês de junho, é uma das mais tradicionais manifestações populares de Petrópolis. O evento mobiliza não só os fiéis da paróquia, mas também moradores de toda a cidade e visitantes, reunindo centenas de pessoas em celebrações que combinam fé, cultura e confraternização.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Entre os destaques da festa estão as missas, procissões, apresentações musicais, danças, barracas de comidas típicas e atividades culturais, que mantêm vivas as tradições do bairro e da cidade.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;“Este reconhecimento é uma forma de valorizar e preservar uma das mais importantes expressões culturais e religiosas de Petrópolis. A Festa de Santo Antônio representa muito mais que um evento, é um símbolo de união, fé, tradição e memória coletiva da nossa cidade”, destacou o vereador Dr. Aloisio Barbosa.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Com a declaração como Patrimônio Cultural Imaterial, a Festa de Santo Antônio passa a ter garantias legais que contribuem para a preservação de seus saberes, práticas e manifestações culturais, fortalecendo a identidade local e incentivando sua continuidade pelas futuras gerações.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-projeto-que-reconhece-a-festa-de-santo-antonio-como-patrimonio-cultural-de-petropolis</guid><pubDate>Wed, 18 Jun 2025 15:46:00 GMT</pubDate></item><item><title>Projeto de lei obriga Naturgy a instalar placas alertando sobre tubulações de gás</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-obriga-naturgy-a-instalar-placas-alertando-sobre-tubulacoes-de-gas</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-obriga-naturgy-a-instalar-placas-alertando-sobre-tubulacoes-de-gas/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-obriga-naturgy-a-instalar-placas-alertando-sobre-tubulacoes-de-gas/image_mini" alt="Projeto de lei obriga Naturgy a instalar placas alertando sobre tubulações de gás" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal aprovou nesta terça-feira (17) o projeto de lei de autoria do vereador Dudu que torna obrigatória a instalação de placas de sinalização para alertar sobre a existência de tubulações de gás da Companhia Naturgy no município.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta busca aumentar a segurança da população e prevenir acidentes, especialmente durante a realização de obras em vias públicas. As placas deverão ser instaladas em locais visíveis e de fácil leitura, com distância máxima de 100 metros entre elas nas áreas urbanas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O gás natural é seguro, mas exige cuidados. Infelizmente, nossa cidade já registrou episódios de vazamento, como o que ocorreu na Estrada União e Indústria, quando uma retroescavadeira atingiu uma tubulação durante uma obra. Esta lei é uma medida preventiva fundamental para proteger trabalhadores, moradores e toda a população”, destacou o vereador Dudu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto também determina que a Naturgy comunique a Defesa Civil Municipal sempre que houver denúncia de vazamento, informando os procedimentos adotados. O descumprimento da lei poderá gerar multa de R$ 2 mil, corrigida anualmente, aplicada em dobro em casos de reincidência, omissão ou negligência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a aprovação na Câmara, o projeto segue os trâmites legais para apreciação do Poder Executivo.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-obriga-naturgy-a-instalar-placas-alertando-sobre-tubulacoes-de-gas</guid><pubDate>Wed, 18 Jun 2025 12:51:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara aprova projeto que garante acessibilidade em eventos de Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-projeto-que-garante-acessibilidade-em-eventos-de-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-projeto-que-garante-acessibilidade-em-eventos-de-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-projeto-que-garante-acessibilidade-em-eventos-de-petropolis/image_mini" alt="Câmara aprova projeto que garante acessibilidade em eventos de Petrópolis" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Nesta terça-feira (17), foi aprovado o projeto de lei de autoria da vereadora Gilda Beatriz que torna obrigatória a garantia de acessibilidade para pessoas com deficiência e mobilidade reduzida em todos os eventos públicos e privados realizados no município. A medida segue os princípios da Lei Federal nº 13.146/2015, conhecida como Lei Brasileira de Inclusão da Pessoa com Deficiência (LBI).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Projeto estabelece que os organizadores de eventos devem assegurar acessibilidade em três frentes: arquitetônica, comunicacional e atitudinal. Isso inclui a instalação de rampas, banheiros adaptados, áreas reservadas, intérpretes de Libras, materiais em braile, audiodescrição e capacitação das equipes para atendimento adequado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O nosso objetivo é assegurar que todas as pessoas, independentemente de suas condições físicas, sensoriais ou intelectuais, possam participar dos eventos de forma digna, segura e igualitária. A inclusão precisa estar presente em todos os espaços da cidade”, defende a vereadora Gilda Beatriz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A propositura também exige que os organizadores apresentem, no ato do pedido de autorização do evento, um plano detalhado de acessibilidade, que será analisado pelos órgãos competentes do município. No caso de eventos privados, o descumprimento da lei poderá gerar multa de 100 UFPE’s, com valor dobrado em casos de reincidência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os valores arrecadados com as multas serão destinados ao Fundo Municipal da Pessoa com Deficiência, Mobilidade Reduzida e Doenças Raras, fortalecendo políticas públicas voltadas para este segmento da população.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-projeto-que-garante-acessibilidade-em-eventos-de-petropolis</guid><pubDate>Wed, 18 Jun 2025 12:49:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara Municipal de Petrópolis realiza Audiência Pública sobre a reforma da previdência do INPAS</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-de-petropolis-realiza-audiencia-publica-sobre-a-reforma-da-previdencia-do-inpas</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-de-petropolis-realiza-audiencia-publica-sobre-a-reforma-da-previdencia-do-inpas/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-de-petropolis-realiza-audiencia-publica-sobre-a-reforma-da-previdencia-do-inpas/image_mini" alt="Câmara Municipal de Petrópolis realiza Audiência Pública sobre a reforma da previdência do INPAS" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;div class="Am aiL Al editable LW-avf tS-tW tS-tY" id=":t1"&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis promoveu uma audiência pública para debater a proposta de Reforma da Previdência do Instituto de Previdência e Assistência Social do Servidor Público Municipal de Petrópolis (INPAS). A reunião foi presidida pelo vereador Léo França e reuniu vereadores, representantes do INPAS, sindicatos, servidores públicos e membros da sociedade civil. Participaram da audiência o presidente da Câmara Municipal - vereador Junior Coruja, as vereadoras Gilda Beatriz, Júlia Casamasso e Professora Lívia, além dos vereadores Octávio Sampaio, Thiago Damaceno, Dr. Aloísio Barbosa, Wesley Barreto e Tiago Leite. Também esteve presente o diretor-presidente do INPAS, Alex Christ.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A audiência foi promovida pela Comissão Permanente de Trabalho e Defesa dos Servidores Públicos e apresentou dados técnicos, históricos e financeiros que fundamentam o parecer contrário ao Projeto de Lei Complementar GP nº 277/2025, enviado pela Prefeitura. A proposta visa adequar o Regime Próprio de Previdência Social (RPPS) municipal às exigências do Tribunal de Contas do Estado do Rio de Janeiro (TCE-RJ), mas inclui, segundo avaliação da Comissão, uma série de medidas administrativas que não têm respaldo legal, não apresentam justificativa técnica e não foram discutidas com os servidores.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Foram apontadas diversas irregularidades no texto enviado pelo Executivo, entre elas a ausência de participação dos servidores na elaboração do projeto, a falta de anuência do Conselho Municipal Previdenciário, em descumprimento à Lei Federal nº 9.717/1998, e a inexistência de estudo de impacto financeiro para alterações como a redução das pensões por morte. O projeto propõe alíquotas progressivas de 14%, 16% e 18%, sem apresentar qualquer justificativa técnica ou estudo atuarial que respalde a medida. Também foi destacada a tentativa de regularização retroativa do símbolo DAS2, referente a um cargo comissionado criado em abril de 2025, fato considerado irregular e que só foi corrigido após denúncia. Além disso, a proposta inclui a criação de 12 novos cargos no INPAS, gerando um impacto financeiro estimado em R$ 500 mil por ano, sem apresentação de necessidade ou justificativa plausível, caracterizando uma tentativa de ajustar questões administrativas de forma inadequada por meio da reforma previdenciária.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Durante a audiência, foi feito um resgate histórico do desequilíbrio atuarial do instituto, iniciado após a Emenda Constitucional nº 20/1998, que determinava um prazo de dez anos para que os institutos de previdência se capitalizassem antes de assumirem os pagamentos de aposentadorias e pensões. No entanto, menos de dois anos após essa emenda, a gestão municipal da época transferiu todos os aposentados e pensionistas para o INPAS, comprometendo o equilíbrio financeiro do sistema. A situação se agravou nos anos seguintes, mesmo com medidas como a criação dos fundos previdenciário e financeiro em 2019, que separaram os servidores conforme o ano de ingresso, e a instituição de alíquotas suplementares, como a de 2022, voltada aos profissionais da Educação.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“A audiência pública foi um momento fundamental para dar voz aos servidores e para deixar claro que, da forma como o projeto foi enviado pela Prefeitura, ele é totalmente inviável. Desde o início, a Comissão de Trabalho e Defesa dos Servidores Públicos tem se posicionado contrária à tramitação da proposta em sua forma atual. Não somos contra a reforma, sabemos que ela é necessária para garantir a sustentabilidade do INPAS, mas defendemos uma reforma justa, transparente e construída com a participação de quem será diretamente afetado”, disse Léo França.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Diante do cenário exposto, a Comissão Permanente de Trabalho e Defesa dos Servidores Públicos emitiu parecer final desfavorável à tramitação do projeto de lei complementar em sua forma atual. A deliberação da Comissão foi pela devolução do projeto ao Executivo para que seja adequadamente reformulado, limitando-se a corrigir a alíquota previdenciária para o mínimo de 14% exigido legalmente, conforme determina o TCE-RJ, sem incluir alterações administrativas nem medidas que gerem aumento de despesa ou retirada de direitos dos servidores. A Câmara Municipal também comunicará formalmente o Tribunal de Contas do Estado sobre a proposta apresentada e suas inconformidades.&lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-de-petropolis-realiza-audiencia-publica-sobre-a-reforma-da-previdencia-do-inpas</guid><pubDate>Mon, 16 Jun 2025 11:11:00 GMT</pubDate></item><item><title>Projeto de lei define regras para uso de banheiros públicos no município</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-define-regras-para-uso-de-banheiros-publicos-no-municipio</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-define-regras-para-uso-de-banheiros-publicos-no-municipio/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-define-regras-para-uso-de-banheiros-publicos-no-municipio/image_mini" alt="Projeto de lei define regras para uso de banheiros públicos no município" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Foi aprovado nesta quarta-feira (11) o Projeto de Lei do vereador Octavio Sampaio que regulamenta o uso dos banheiros públicos no município com base no sexo biológico dos usuários. A nova legislação estabelece que os banheiros públicos da cidade deverão ser utilizados exclusivamente por pessoas do mesmo sexo biológico, de forma invariável.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;De acordo com o texto, a regra se aplica a banheiros localizados em logradouros públicos, estabelecimentos comerciais, industriais e de serviços, bem como em eventos, shows e demais atividades licenciadas pela Prefeitura, além das repartições e unidades públicas dos Poderes municipais.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A proposta prevê exceções apenas para banheiros de uso individual, ou seja, que contenham apenas um aparelho sanitário, desde que não haja uso simultâneo por pessoas de sexos diferentes. Também estão previstas exceções para pais ou responsáveis legais acompanhando crianças, além de cuidadores de pessoas com deficiência.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O projeto determina ainda a aplicação de sanções em caso de descumprimento, com multas que variam de 15 a 25 UFPE (Unidades Fiscais do Município de Petrópolis), além da possibilidade de suspensão do alvará de funcionamento até a devida adequação.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Segundo o autor, o objetivo da medida é resguardar a integridade física e psicológica de mulheres, crianças e adolescentes, garantindo segurança e privacidade nos espaços sanitários públicos. O vereador justifica a iniciativa citando preocupações com o uso inadequado de banheiros e riscos de constrangimentos ou violência, reforçando que o projeto busca preservar o bom senso e a ordem em ambientes de uso coletivo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-define-regras-para-uso-de-banheiros-publicos-no-municipio</guid><pubDate>Sat, 06 Dec 2025 11:24:00 GMT</pubDate></item><item><title>Projeto de lei aumenta fiscalização e multas para empresas que deixam fiação aérea irregular</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-aumenta-fiscalizacao-e-multas-para-empresas-que-deixam-fiacao-aerea-irregular</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-aumenta-fiscalizacao-e-multas-para-empresas-que-deixam-fiacao-aerea-irregular/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-aumenta-fiscalizacao-e-multas-para-empresas-que-deixam-fiacao-aerea-irregular/image_mini" alt="Projeto de lei aumenta fiscalização e multas para empresas que deixam fiação aérea irregular" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Foi aprovado nesta terça-feira (10) o projeto de lei de autoria do vereador Marquinhos Almeida que altera e atualiza a Lei Municipal nº 7.870/2019. A nova redação amplia as responsabilidades das empresas que operam com cabeamento aéreo no município e estabelece sanções mais rígidas para o descumprimento das normas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto determina que empresas, concessionárias e prestadoras de serviços que utilizam postes de energia elétrica para instalação de cabos – como telefonia, internet, TV a cabo e energia elétrica – devem manter o alinhamento adequado da fiação e remover fios em desuso, danificados ou que estejam em mau estado de conservação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre as principais mudanças, destaca-se a inclusão de sanções mais severas: a multa para o não cumprimento da norma passa a ser de 160 UFPEs, com previsão de aplicação em dobro em caso de reincidência. A legislação também prevê prazos específicos para a regularização, podendo ser reduzidos para 24 horas em situações de risco iminente, conforme avaliação da autoridade competente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O novo texto ainda deixa claro que os custos para a manutenção, retirada e alinhamento da fiação devem ser arcados exclusivamente pelas empresas responsáveis, sendo expressamente proibida a cobrança de qualquer valor adicional aos consumidores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o vereador Marquinhos Almeida, a atualização da lei é uma resposta à crescente demanda por serviços que utilizam redes aéreas e ao descaso de muitas empresas com a segurança e a paisagem urbana. &lt;em&gt;“O acúmulo de fios inutilizados nos postes compromete a segurança da população e contribui para a poluição visual nas ruas da cidade. Com essa nova legislação, damos um passo importante para garantir mais organização, segurança e qualidade de vida para os petropolitanos”&lt;/em&gt;, destacou o parlamentar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A iniciativa também pretende trazer benefícios para as próprias empresas, que passarão a identificar com mais facilidade seus equipamentos e terão mais agilidade na manutenção e na resolução de problemas.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-aumenta-fiscalizacao-e-multas-para-empresas-que-deixam-fiacao-aerea-irregular</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 12:53:00 GMT</pubDate></item><item><title>Projeto de Lei insere a Caminhada contra as Intolerâncias e o Racismo Religioso no calendário oficial do município</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-insere-a-caminhada-contra-as-intolerancias-e-o-racismo-religioso-no-calendario-oficial-do-municipio</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-insere-a-caminhada-contra-as-intolerancias-e-o-racismo-religioso-no-calendario-oficial-do-municipio/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-insere-a-caminhada-contra-as-intolerancias-e-o-racismo-religioso-no-calendario-oficial-do-municipio/image_mini" alt="Projeto de Lei insere a Caminhada contra as Intolerâncias e o Racismo Religioso no calendário oficial do município" title="Vereadora Professora Livia é autora do projeto de lei" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-0b24e17ef9c74679aa6d6d7893dd28e8"&gt;
            Vereadora Professora Livia é autora do projeto de lei
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis aprovou nesta terça-feira (10) o Projeto de Lei de autoria da vereadora Professora Lívia que inclui, oficialmente, a Caminhada contra as Intolerâncias e o Racismo Religioso no calendário oficial de eventos do município.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Organizada pelo Coletivo do Povo do Santo, a Caminhada passa a ser realizada anualmente em data a ser definida pelo próprio coletivo, em conjunto com a Prefeitura Municipal, respeitando as normas legais vigentes. O evento tem como propósito central promover a conscientização da população sobre a importância do respeito às diferentes expressões religiosas e culturais, combater o racismo religioso e valorizar as tradições afro-ameríndias presentes em Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Este projeto é um marco no enfrentamento às intolerâncias e à discriminação religiosa. Ao incluir essa Caminhada no calendário oficial, o município reconhece e apoia uma luta histórica travada por diversas comunidades tradicionais de matriz africana e indígena, que seguem sendo alvo de preconceito e violência”, destacou a vereadora Professora Lívia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o projeto, a Prefeitura de Petrópolis, por meio do Instituto Municipal de Cultura e demais secretarias envolvidas, será responsável por apoiar a realização da Caminhada, oferecendo infraestrutura adequada e promovendo a divulgação do evento, de modo a incentivar a ampla participação da população.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agora cabe ao Poder Executivo analisar e sancionar o Projeto de Lei.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-insere-a-caminhada-contra-as-intolerancias-e-o-racismo-religioso-no-calendario-oficial-do-municipio</guid><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 17:42:00 GMT</pubDate></item><item><title>AGORA É LEI: Petrópolis cria Programa de Prevenção aos Impactos das Apostas Online e Combate à Ludopatia</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-petropolis-cria-programa-de-prevencao-aos-impactos-das-apostas-online-e-combate-a-ludopatia</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-petropolis-cria-programa-de-prevencao-aos-impactos-das-apostas-online-e-combate-a-ludopatia/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-petropolis-cria-programa-de-prevencao-aos-impactos-das-apostas-online-e-combate-a-ludopatia/image_mini" alt="AGORA É LEI: Petrópolis cria Programa de Prevenção aos Impactos das Apostas Online e Combate à Ludopatia" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;div class="Am aiL Al editable LW-avf tS-tW tS-tY" id=":24o"&gt;Foi sancionada a Lei nº 9.034, de autoria do vereador Thiago Damaceno, que institui o Programa de Prevenção aos Impactos das Apostas Online (Bets) e de Combate à Ludopatia no município de Petrópolis. A nova legislação tem como objetivo a promoção da saúde mental, a proteção das famílias e a prevenção dos impactos sociais e econômicos causados pelo uso descontrolado das plataformas de apostas esportivas.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A lei estabelece a criação de campanhas educativas, contínuas e permanentes para sensibilizar a população sobre os riscos do vício em jogos de aposta, a ludopatia, e seus efeitos na vida pessoal, familiar e financeira dos cidadãos. A regulamentação do programa ficará a cargo do Poder Executivo Municipal, que deverá implementar as ações em articulação com órgãos de saúde, educação e assistência social.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Entre as medidas previstas estão o incentivo à busca por tratamento para pessoas com dependência, a promoção da educação financeira para evitar o endividamento causado pelas apostas e ações específicas para reduzir os danos entre os afetados. O programa também orienta sobre práticas ilegais do setor e ajudará a população a identificar empresas autorizadas a operar.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Além disso, a legislação prevê o uso de tecnologias de segurança, como reconhecimento facial, para proteger crianças e adolescentes, bem como a proibição de campanhas publicitárias voltadas a esse público no município de Petrópolis.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“Fico feliz que o Governo Municipal tenha se sensibilizado e sancionado o projeto. Essa questão das apostas deve ser olhada com atenção: muitas famílias estão se endividando e desintegrando por conta do consumo sem freio deste tipo de plataforma. Alertar sobre a necessidade de moderação no uso das bets e sobre os riscos do vício é de extrema importância para garantir a integridade das nossas famílias”, afirmou o vereador Thiago Damaceno, que também destacou os impactos econômicos negativos que as casas de aposta vêm gerando no país.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A aprovação da lei avança na discussão sobre os efeitos das apostas online, adotando uma postura preventiva, educativa e protetiva diante de um fenômeno que cresce em todo o Brasil, especialmente entre os jovens.&lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-petropolis-cria-programa-de-prevencao-aos-impactos-das-apostas-online-e-combate-a-ludopatia</guid><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 14:54:00 GMT</pubDate></item><item><title>AGORA É LEI: Petrópolis Institui Programa Municipal de Cozinhas Comunitárias para Combate à Fome e Garantia de Alimentação Adequada</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-petropolis-institui-programa-municipal-de-cozinhas-comunitarias-para-combate-a-fome-e-garantia-de-alimentacao-adequada</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-petropolis-institui-programa-municipal-de-cozinhas-comunitarias-para-combate-a-fome-e-garantia-de-alimentacao-adequada/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-petropolis-institui-programa-municipal-de-cozinhas-comunitarias-para-combate-a-fome-e-garantia-de-alimentacao-adequada/image_mini" alt="AGORA É LEI: Petrópolis Institui Programa Municipal de Cozinhas Comunitárias para Combate à Fome e Garantia de Alimentação Adequada" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;div class="Am aiL Al editable LW-avf tS-tW tS-tY" id=":sz"&gt;Foi sancionada a Lei nº 9.033, de autoria do vereador Junior Paixão, que cria oficialmente o Programa Municipal de Cozinhas Comunitárias em Petrópolis. A medida garante a oferta gratuita de refeições à população em situação de vulnerabilidade socioeconômica, fortalecendo a política pública de Segurança Alimentar e Nutricional Sustentável no município.&lt;br&gt;&lt;br&gt;O funcionamento será viabilizado em parceria com associações comunitárias legalizadas, que indicarão os locais de atendimento conforme as necessidades de cada região. A Prefeitura ficará responsável por fornecer os equipamentos, alimentos, suporte técnico e acompanhamento por meio de nutricionistas e assistentes sociais. Já a gestão diária ficará a cargo das comunidades, que poderão atuar de forma voluntária ou remunerada, com base em princípios de autogestão solidária.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Integradas ao Sistema Único de Assistência Social (SUAS) e em conformidade com as normas sanitárias do Instituto Municipal de Vigilância Sanitária, essas unidades servirão refeições nutritivas, com cardápios elaborados mensalmente por profissionais da área, garantindo qualidade, segurança e dignidade no atendimento à população.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“Essa lei nasce do diálogo com as comunidades e da urgência em combater a fome com dignidade. As cozinhas comunitárias serão espaços de solidariedade e cuidado, onde o alimento é direito, não favor. Nosso objetivo é garantir que nenhuma família de Petrópolis passe fome”, destacou o vereador Junior Paixão, autor da proposta.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A nova legislação também autoriza parcerias com instituições públicas e privadas, permitindo que empresas e empresários locais contribuam diretamente com a estruturação e manutenção do programa, ampliando seu alcance e promovendo responsabilidade social.&lt;br&gt;&lt;br&gt;As despesas serão cobertas por recursos já previstos no orçamento da Secretaria de Assistência Social, Habitação e Regularização Fundiária.&lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-petropolis-institui-programa-municipal-de-cozinhas-comunitarias-para-combate-a-fome-e-garantia-de-alimentacao-adequada</guid><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 14:43:00 GMT</pubDate></item><item><title>AGORA É LEI: Ensino de Música passa a ser obrigatório na rede pública de Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-ensino-de-musica-passa-a-ser-obrigatorio-na-rede-publica-de-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-ensino-de-musica-passa-a-ser-obrigatorio-na-rede-publica-de-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-ensino-de-musica-passa-a-ser-obrigatorio-na-rede-publica-de-petropolis/image_mini" alt="AGORA É LEI: Ensino de Música passa a ser obrigatório na rede pública de Petrópolis" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Foi promulgada a Lei Municipal nº 9.029, de autoria da vereadora Júlia Casamasso, que torna o ensino de música conteúdo obrigatório do componente curricular Artes em todas as etapas da educação básica da rede pública de Petrópolis.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A nova legislação garante que, da Educação Infantil ao Ensino Fundamental, cada estudante tenha acesso semanal à musicalização, inclusive atividades extraclasse voltadas para o desenvolvimento de habilidades musicais. Entre as práticas previstas estão o canto coletivo, o uso de métodos lúdicos para crianças até 6 anos e a valorização de manifestações populares, folclóricas e da diversidade cultural local.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Segundo o texto, a música deverá ser planejada, acompanhada e avaliada continuamente, assim como qualquer disciplina escolar.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Estudos comprovam que a educação musical estimula raciocínio, memória e resolução de problemas, ao mesmo tempo em que promove disciplina, paciência e cooperação por meio de bandas, corais e outras formações coletivas. Ao envolver múltiplas áreas do cérebro, a prática musical favorece um desenvolvimento cognitivo abrangente e oferece benefícios terapêuticos, reduzindo o estresse e reforçando a sensação de pertencimento.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Para a vereadora Júlia Casamasso, a medida “abre caminho para que nossas crianças desenvolvam percepção, concentração, criatividade e trabalho em equipe, além de fortalecer a autoestima e o bem-estar emocional. Esta lei também é importante porque garante espaço para que professores de música atuem nas escolas com seus direitos assegurados".&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-ensino-de-musica-passa-a-ser-obrigatorio-na-rede-publica-de-petropolis</guid><pubDate>Sat, 06 Sep 2025 11:44:00 GMT</pubDate></item><item><title>Projeto de Lei que cria "Programa Disque Antirracista" é aprovado em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-que-cria-programa-disque-antirracista-e-aprovado-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-que-cria-programa-disque-antirracista-e-aprovado-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-que-cria-programa-disque-antirracista-e-aprovado-em-petropolis/image_mini" alt='Projeto de Lei que cria "Programa Disque Antirracista" é aprovado em Petrópolis' title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Foi aprovada nesta quinta-feira (05) a criação do Programa Municipal Disque Antirracista, de autoria da vereadora Professora Lívia, visando fortalecer as políticas públicas de combate ao racismo e promoção da igualdade racial no município.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Disque Antirracista será um canal direto e acessível para acolher denúncias de discriminação racial, com foco prioritário no atendimento à população negra, historicamente mais atingida por práticas racistas. O programa se dedicará não apenas ao recebimento das denúncias, mas também ao encaminhamento dos casos às autoridades e órgãos competentes, além de oferecer suporte jurídico, psicológico e assistencial às vítimas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A partir da sua implantação, Petrópolis contará com um instrumento para monitorar e analisar as ocorrências de racismo, possibilitando o aprimoramento contínuo das políticas públicas e o desenvolvimento de ações integradas em parceria com universidades, conselhos profissionais e órgãos do sistema de justiça. O programa também permitirá a criação de um banco de dados para estudo e análise dos casos, contribuindo para uma resposta ainda mais efetiva na promoção da igualdade racial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O Disque Antirracista é uma ferramenta fundamental para o enfrentamento da violência manifestada pelo racismo. Este é um canal seguro e acolhedor para as vítimas realizarem as suas denuncias, terem amparo e garantirem seus direitos. É nosso compromisso construir uma cidade justa, onde a igualdade racial seja uma realidade para todas e todos”, justificou a vereadora.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-que-cria-programa-disque-antirracista-e-aprovado-em-petropolis</guid><pubDate>Fri, 06 Jun 2025 11:17:00 GMT</pubDate></item><item><title>Comissão especial defende retomada do Comitê Gestor do Parque Municipal e busca informações sobre Bauernfest</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/comissao-especial-defende-retomada-do-comite-gestor-do-parque-municipal-e-busca-informacoes-sobre-bauernfest</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/comissao-especial-defende-retomada-do-comite-gestor-do-parque-municipal-e-busca-informacoes-sobre-bauernfest/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/comissao-especial-defende-retomada-do-comite-gestor-do-parque-municipal-e-busca-informacoes-sobre-bauernfest/image_mini" alt="Comissão especial defende retomada do Comitê Gestor do Parque Municipal e busca informações sobre Bauernfest" title="" height="162" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;A Comissão Especial de Acompanhamento e Fiscalização sobre Eventos iniciou nesta semana seus trabalhos na Câmara Municipal de Petrópolis. O grupo de vereadores está reunindo informações sobre a organização dos eventos realizados no município e irá encaminhar ofício ao Poder Executivo solicitando a retomada do Comitê Gestor do Parque Municipal Prefeito Paulo Rattes, em Itaipava. A Comissão também encaminhará questionamentos à Prefeitura sobre a estruturação da Bauernfest, principal evento do calendário anual da cidade, previsto para começar no próximo dia 27.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente da Comissão, vereador Thiago Damaceno, explicou que três ofícios iniciais serão enviados à Prefeitura: o primeiro apresentando formalmente a Comissão ao Executivo; o segundo solicitando dados sobre a estrutura e os critérios de definição do calendário oficial de eventos; e o terceiro tratando especificamente da organização da Bauernfest e da situação do Comitê Gestor do Parque Municipal. Segundo o parlamentar, o objetivo é reunir informações para contribuir com a qualificação da política pública voltada para o setor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Comissão também defende a reativação do Comitê Gestor do Parque Municipal Prefeito Paulo Rattes, considerado uma instância importante para a análise e deliberação sobre os eventos realizados no local. O vereador Gil Magno destacou a importância do fórum, que reúne representantes do governo e da sociedade civil, como instrumento de controle, transparência e diálogo. “Com este espaço de participação funcionando, temos maior garantia de que os eventos sejam realizados com qualidade e segurança”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sobre a Bauernfest, os parlamentares buscam informações detalhadas sobre os procedimentos administrativos e operacionais relacionados à preparação da festa. O vereador Thiago Damaceno ressaltou que a Comissão pretende compreender como estão sendo conduzidas as licitações das barracas, os esquemas de trânsito, o atendimento de saúde durante o evento, entre outros pontos relevantes, com o intuito de colaborar e acompanhar de forma propositiva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro tema debatido pela Comissão foi a necessidade de maior clareza sobre os trâmites necessários para a realização de eventos na cidade. O vereador Wesley Barreto propôs a criação de um fluxo orientativo com etapas e instruções práticas para quem deseja promover eventos. “Muitas pessoas nos procuram em busca de informações e enfrentam dificuldades diante da complexidade dos procedimentos. Com um passo-a-passo claro, podemos agilizar os processos e facilitar a vida de quem quer investir em eventos em Petrópolis”, defendeu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A formação da Comissão foi destacada pelo vereador Carlos Alberto, que enfatizou a importância do trabalho conjunto entre o Legislativo e os diversos setores da cidade. “Estamos comprometidos em participar ativamente e fiscalizar para garantir que os eventos em Petrópolis sejam organizados com responsabilidade e eficiência”, concluiu.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/comissao-especial-defende-retomada-do-comite-gestor-do-parque-municipal-e-busca-informacoes-sobre-bauernfest</guid><pubDate>Tue, 06 May 2025 15:38:00 GMT</pubDate></item><item><title>Audiência Pública apresenta panorama da Educação Municipal no 1º quadrimestre de 2025</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/audiencia-publica-apresenta-panorama-da-educacao-municipal-no-1o-quadrimestre-de-2025</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/audiencia-publica-apresenta-panorama-da-educacao-municipal-no-1o-quadrimestre-de-2025/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/audiencia-publica-apresenta-panorama-da-educacao-municipal-no-1o-quadrimestre-de-2025/image_mini" alt="Audiência Pública apresenta panorama da Educação Municipal no 1º quadrimestre de 2025" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;div class="Am aiL Al editable LW-avf tS-tW tS-tY" id=":1dc"&gt;Nesta terça-feira (04), a Câmara Municipal de Petrópolis realizou uma Audiência Pública para apresentação do Relatório Detalhado da Secretaria de Educação referente ao primeiro quadrimestre de 2025. Presidida pela vereadora Professora Lívia, contou também com a presença dos vereadores Júnior Coruja, Léo França, Júlia Casamasso, Tiago Leite, Júnior Paixão e Thiago Damaceno. Participaram a secretária de Educação, Ana Carolina Kapler, além de representantes do Sindicato Estadual dos Profissionais da Educação (SEPE), da União Nacional dos Estudantes (UNE), da Central dos Trabalhadores e das Trabalhadoras do Brasil (CTB), do SINPRO, do Conselho Municipal de Educação, do movimento Convoca Petrópolis e da sociedade civil.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Durante a apresentação, foram detalhadas informações sobre o efetivo de profissionais da educação, incluindo servidores concursados, contratados e colaboradores terceirizados. Também foram divulgados os dados de matrícula da rede municipal, com destaque para a crescente demanda na Educação Infantil e para a fila de espera registrada no período. Um dos pontos de atenção foi a situação da infraestrutura das unidades escolares. O relatório destacou a retomada de obras em instituições como o Liceu Municipal Prefeito Cordolino Ambrósio e outras cinco escolas, além de reformas e adequações estruturais realizadas em 33 unidades, com foco em acessibilidade, segurança e melhoria das condições de ensino.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A apresentação incluiu ainda os avanços na infraestrutura tecnológica das escolas, com investimentos em equipamentos e conectividade, bem como a ampliação das ações de formação continuada para profissionais da rede, abrangendo desde a Educação Infantil até a Educação Inclusiva. Outro aspecto importante foi a diversidade de atividades extracurriculares oferecidas, como os projetos de educação ambiental e artística desenvolvidos pelo Núcleo Ecoarte, a Escola Livre de Cinema, oficinas culturais, esportivas e pedagógicas, além de iniciativas voltadas à saúde, como o Programa Saúde Bucal e o Projeto Horta nas Escolas, este último em parceria com a Fiocruz.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A atenção à primeira infância também foi destacada por meio de ações como o Programa Amamenta e o Prêmio Literário Jabuti Zinho, voltado à promoção da leitura e da escrita entre as crianças. Na área da educação especial, foram apresentadas práticas voltadas à psicomotricidade, ao atendimento psicopedagógico, à inclusão e à expressão artística dos estudantes.&lt;br&gt;&lt;br&gt;O relatório ainda abordou dados atualizados sobre a merenda e o transporte escolar, e apresentou os resultados dos programas de avaliação e desempenho, como o Alfabetiza Rio e o CAED-UFJF, que permitem acompanhar a evolução da aprendizagem dos estudantes da rede municipal. A audiência pública reforçou a importância do acompanhamento transparente da política educacional, apontando avanços e desafios para a construção de uma educação pública cada vez mais inclusiva, estruturada e de qualidade em Petrópolis.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Os vereadores questionaram o aumento expressivo de contratações em Regime de Pagamento Autônomo (RPA) justamente em áreas recentemente contempladas por concurso público, solicitaram explicações sobre o crescimento das licenças médicas e defenderam o fortalecimento da política de saúde mental para todos os profissionais da rede. Também cobraram propostas sistemáticas de formação continuada que contemplem a inclusão de estudantes com deficiência e a valorização das diversidades, além de reforçarem a urgência de reduzir a fila de espera por vagas, sobretudo na educação infantil.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A vereadora Professora Lívia destacou a importância da audiência para o diálogo entre poder público, comunidade escolar e sociedade civil: “O relatório deste quadrimestre apresenta algumas áreas bastante frágeis, como por exemplo o orçamento da educação, o alto valor destinado à terceirizada, a fila da vagas na creche e o número de licenças para tratamento de saúde. O município não está aplicando o mínimo constitucional na educação. Isso é gravíssimo! Outro questionamento nosso é sobre a proposta do município para enfrentar o adoecimento das/dos profissionais da educação. Enquanto as pessoas estiverem sobrecarregadas no trabalho e sem perspectiva na carreira, o adoecimento será cada vez maior e a terceirização aumentará. A atual gestão disse que a fila de espera por vaga na creche diminuiu, mas essa informação é contraditória dado que ainda não tivemos abertura de vagas nem inauguração de novas unidades de ensino. Em resumo, a situação é muito preocupante e parece que não há um plano para a educação pública municipal na atual gestão”.&lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/audiencia-publica-apresenta-panorama-da-educacao-municipal-no-1o-quadrimestre-de-2025</guid><pubDate>Tue, 06 May 2025 12:08:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereador propõe criação de serviço de denúncias de violações contra idosos</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-criacao-de-servico-de-denuncias-de-violacoes-contra-idosos</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-criacao-de-servico-de-denuncias-de-violacoes-contra-idosos/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-criacao-de-servico-de-denuncias-de-violacoes-contra-idosos/image_mini" alt="Vereador propõe criação de serviço de denúncias de violações contra idosos" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Foi aprovado nesta terça-feira (04), uma Indicação Legislativa de autoria do vereador Júnior Paixão que propõe a criação do Serviço de Recebimento de Denúncias de Violações de Direitos dos Idosos no município.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A iniciativa tem como objetivo garantir um canal direto, acessível e humanizado para que idosos ou pessoas que testemunhem violações de seus direitos possam denunciar abusos e obter orientação sobre os serviços públicos disponíveis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o texto do anteprojeto apresentado, o serviço deverá funcionar por meio de três modalidades de atendimento: telefônico, online e presencial, assegurando que idosos com diferentes níveis de autonomia e acesso à tecnologia possam utilizar o canal. Os profissionais envolvidos passarão por capacitação específica para assegurar um atendimento sensível às necessidades dessa população.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além do acolhimento e orientação, o serviço será responsável por encaminhar os casos aos órgãos competentes da Rede Municipal, garantindo o suporte necessário às vítimas. Também está prevista a elaboração de relatórios semestrais com dados estatísticos sobre as denúncias recebidas, sempre respeitando a Lei Geral de Proteção de Dados (LGPD).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta foi fundamentada em dados alarmantes: de acordo com o Censo do IBGE, mais de 40 mil pessoas idosas vivem em Petrópolis, representando cerca de 14,6% da população. Ainda segundo dados do Disque 100, somente nos primeiros cinco meses de 2023, o Brasil registrou mais de 47 mil denúncias de violência contra idosos, evidenciando a urgência de medidas protetivas em âmbito local.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o vereador Júnior Paixão, "é dever do poder público oferecer canais efetivos e humanizados para proteger a população idosa, que muitas vezes sofre calada e desconhece os seus direitos. Esta é uma forma de ampliar a rede de proteção e garantir que os idosos de Petrópolis vivam com mais dignidade e segurança".&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-criacao-de-servico-de-denuncias-de-violacoes-contra-idosos</guid><pubDate>Tue, 06 May 2025 10:01:00 GMT</pubDate></item><item><title>Audiência Pública debate políticas públicas de combate ao abuso e à exploração sexual infantil em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/audiencia-publica-debate-politicas-publicas-de-combate-ao-abuso-e-a-exploracao-sexual-infantil-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/audiencia-publica-debate-politicas-publicas-de-combate-ao-abuso-e-a-exploracao-sexual-infantil-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/audiencia-publica-debate-politicas-publicas-de-combate-ao-abuso-e-a-exploracao-sexual-infantil-em-petropolis/image_mini" alt="Audiência Pública debate políticas públicas de combate ao abuso e à exploração sexual infantil em Petrópolis" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Foi realizada na Câmara Municipal de Petrópolis uma audiência pública sobre o tema "Discussão e Aprimoramento das Políticas Públicas Voltadas ao Combate ao Abuso e à Exploração Sexual de Crianças e Adolescentes". A iniciativa foi presidida pelo vereador Wesley Barreto e contou com a participação de representantes do Conselho Tutelar, da Secretaria de Assistência Social, CREAS, Polícia Militar, OAB, além do Programa Criança Feliz.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O encontro reforçou a importância da atuação articulada entre os órgãos da rede de proteção e destacou os avanços e desafios enfrentados na garantia dos direitos de crianças e adolescentes vítimas de violência. Foram debatidos temas como a escuta especializada, a atuação dos conselhos tutelares, o papel das famílias e das escolas na prevenção e identificação de abusos e a necessidade de fortalecimento das políticas intersetoriais.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Durante a audiência, foram apresentadas as cartilhas da campanha Maio Laranja, voltadas para adultos e crianças, com orientações práticas sobre como reconhecer sinais de abuso, canais de denúncia e direitos garantidos pelo Estatuto da Criança e do Adolescente (ECA). O material educativo reforça o papel da sociedade na denúncia e prevenção da violência e apresenta de forma lúdica, especialmente na versão infantil, como crianças podem se proteger e pedir ajuda.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A campanha destaca também a atuação do Núcleo de Atendimento Psicológico Especializado Infantojuvenil (NAPE-IJ), que realiza escuta especializada e atendimento psicossocial a vítimas de violência sexual, em articulação com os demais órgãos da rede de proteção.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;“Esta audiência é uma oportunidade de dar visibilidade ao trabalho que vem sendo feito e também de ouvir a rede para aprimorarmos nossas ações. O combate à violência sexual contra crianças e adolescentes exige compromisso permanente e atuação conjunta”, afirmou o vereador Wesley Barreto.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O evento marcou o encerramento das atividades do Maio Laranja, mês de mobilização nacional pelo enfrentamento ao abuso e à exploração sexual infantil, reforçando a necessidade de sensibilizar toda a sociedade para a proteção da infância e da adolescência.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Denúncias podem ser feitas de forma anônima pelo Disque 100 ou diretamente aos Conselhos Tutelares do município.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/audiencia-publica-debate-politicas-publicas-de-combate-ao-abuso-e-a-exploracao-sexual-infantil-em-petropolis</guid><pubDate>Sun, 06 Apr 2025 14:47:00 GMT</pubDate></item><item><title>Projeto de Lei que institui o “Festival Gastronômico do Valparaíso” é aprovado</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-que-institui-o-201cfestival-gastronomico-do-valparaiso201d-e-aprovado</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-que-institui-o-201cfestival-gastronomico-do-valparaiso201d-e-aprovado/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-que-institui-o-201cfestival-gastronomico-do-valparaiso201d-e-aprovado/image_mini" alt="Projeto de Lei que institui o “Festival Gastronômico do Valparaíso” é aprovado" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;div class="Am aiL Al editable LW-avf tS-tW tS-tY" id=":t0"&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis aprovou nesta terça-feira (03) o Projeto de Lei de autoria do vereador Thiago Damaceno que institui oficialmente o Festival Gastronômico do Valparaíso no calendário oficial de eventos da cidade. O evento será realizado na Rua Gonçalves Dias.&lt;br&gt;&lt;br&gt;O objetivo da iniciativa é fomentar o turismo, valorizar a gastronomia local, incentivar a economia criativa e promover a cultura e o artesanato da região. O projeto prevê ainda que o Poder Executivo Municipal ficará responsável pela divulgação e pelo apoio institucional do festival, com possibilidade de estabelecer parcerias com entidades privadas e organizações do setor gastronômico.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“O Valparaíso já é conhecido por sua vocação gastronômica. Instituir um festival regular é uma forma de potencializar esta característica e consolidar a região como polo de referência, movimentando a economia e a cultura local”, destacou o vereador Thiago Damaceno.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A proposta também prevê que os custos com a realização do evento correrão por conta de dotações orçamentárias próprias, com possibilidade de suplementação, se necessário.&lt;br&gt;&lt;br&gt;O festival tem a intenção de oferecer a oportunidade para moradores e turistas explorarem a diversidade culinária de Petrópolis, além de estimular o comércio local, gerar empregos e abrir espaço para a valorização dos produtos artesanais.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Caso o projeto seja sancionado pelo Executivo, o Festival Gastronômico do Valparaíso se juntará a outras iniciativas que visam fortalecer o calendário cultural e turístico da cidade, promovendo integração entre comunidade, visitantes e empreendedores da região.&lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-que-institui-o-201cfestival-gastronomico-do-valparaiso201d-e-aprovado</guid><pubDate>Sun, 06 Apr 2025 14:29:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara avalia o desempenho fiscal do Primeiro Quadrimestre de 2025</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-avalia-o-desempenho-fiscal-do-primeiro-quadrimestre-de-2025</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-avalia-o-desempenho-fiscal-do-primeiro-quadrimestre-de-2025/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-avalia-o-desempenho-fiscal-do-primeiro-quadrimestre-de-2025/image_mini" alt="Câmara avalia o desempenho fiscal do Primeiro Quadrimestre de 2025" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis realizou a audiência pública de avaliação do cumprimento das metas fiscais do 1º quadrimestre de 2025. Presidiu a audiência o vereador Tiago Leite, acompanhado dos vereadores Léo França, Professora Lívia e Júlia Casamasso e Dr Aloisio Barbosa. A apresentação foi conduzida pela equipe da Secretaria de Fazenda, com participação do secretário de fazenda - Fabio Junior da Silva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante a exposição, foi informado que a receita líquida arrecadada no período foi de R$ 649,8 milhões, o que representa 43,37% da previsão atualizada para o exercício. Comparada ao mesmo período de 2024, houve uma leve redução, já que no 1º quadrimestre do ano anterior foram arrecadados R$ 701 milhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os destaques, o IPTU apresentou crescimento, arrecadando R$ 87,6 milhões, contra R$ 78,7 milhões em 2024. Já o ISS também teve aumento expressivo, com R$ 57,9 milhões arrecadados, frente aos R$ 47,8 milhões do ano anterior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por outro lado, a arrecadação do ICMS, principal repasse estadual, caiu para R$ 50 milhões, frente aos R$ 160 milhões registrados no mesmo período de 2024. Essa redução está ligada à judicialização do Índice de Participação dos Municípios (IPM), que define a fatia do ICMS destinada a cada cidade. Em 2024, decisões judiciais alteraram os critérios do índice, diminuindo o montante repassado a Petrópolis. A receita de dívida ativa também teve queda, passando de R$ 9,1 milhões para R$ 4,6 milhões&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na despesa total liquidada, o município registrou R$ 564,7 milhões no quadrimestre, sendo a maior parte (R$ 553 milhões) relativa a despesas correntes. A despesa com pessoal e encargos sociais representou R$ 234,1 milhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mesmo diante de variações em diversas receitas, o município obteve um superávit orçamentário de R$ 213,9 milhões no período.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante a audiência, vereadores destacaram a necessidade de um debate mais aprofundado sobre a situação fiscal do município. Foi pontuado que, apesar da arrecadação em 2025 ter sido menor do que em 2023, as despesas liquidadas já superam as do mesmo período daquele ano. Parlamentares questionaram a viabilidade de discutir reajustes salariais para os servidores diante da queda na arrecadação e cobraram esclarecimentos sobre a estratégia da Prefeitura para enfrentar a perda de receita do ICMS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também houve questionamentos em relação à aplicação dos recursos por função orçamentária, especialmente nas áreas de saúde, educação, assistência social e habitação, e sobre os impactos da redução do ICMS nessas políticas públicas. Os vereadores ressaltaram que eventuais medidas de contenção de gastos não podem penalizar os servidores municipais, defendendo a recomposição e o reajuste salarial da categoria. A reforma do Instituto de Previdência e Assistência Social do Servidor Público do Município (INPAS) também foi tema de preocupação, com a cobrança de mais transparência e diálogo com os servidores e a sociedade.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-avalia-o-desempenho-fiscal-do-primeiro-quadrimestre-de-2025</guid><pubDate>Sun, 06 Apr 2025 09:29:00 GMT</pubDate></item><item><title>AGORA É LEI: Petrópolis amplia cobertura do teste do pezinho</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/petropolis-amplia-cobertura-do-teste-do-pezinho</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/petropolis-amplia-cobertura-do-teste-do-pezinho/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/petropolis-amplia-cobertura-do-teste-do-pezinho/image_mini" alt="AGORA É LEI: Petrópolis amplia cobertura do teste do pezinho" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Foi sancionada a Lei Municipal n.° 9.031, que revoga a antiga Lei Municipal n.° 7.713/2018. De autoria do vereador Tiago Leite, a nova legislação assegura o direito de toda criança nascida nos hospitais, maternidades e demais unidades de atenção à saúde da rede pública municipal ao exame de triagem neonatal, implantado de forma escalonada.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A lei estabelece uma progressão em seis etapas, que contempla desde o rastreamento de doenças metabólicas, genéticas, enzimáticas e endocrinológicas até exames específicos que avaliam a audição, a visão, a oxigenação e os batimentos cardíacos, bem como o desenvolvimento ortopédico. Com essa estrutura, o Teste do Pezinho passa a identificar precocemente condições que, se não tratadas a tempo, podem impactar o desenvolvimento e a qualidade de vida dos recém-nascidos.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;“A triagem neonatal possibilita a detecção de doenças antes mesmo dos sintomas se apresentarem, assegurando o diagnóstico precoce, o tratamento oportuno e o acompanhamento contínuo, promovendo a redução da morbimortalidade e a melhoria da qualidade de vida”, afirmou o vereador.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A legislação dispõe, inclusive, que o rol de doenças a serem rastreadas será revisado periodicamente com base em evidências científicas e na prevalência das condições no município, sempre em consonância com os protocolos de tratamento aprovados e com os serviços disponibilizados pelo Sistema Único de Saúde (SUS). Além disso, os resultados dos testes deverão ser encaminhados aos pais ou responsáveis pela criança ou disponibilizados na internet em até dez dias úteis a partir do recebimento do material no laboratório.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/petropolis-amplia-cobertura-do-teste-do-pezinho</guid><pubDate>Thu, 06 Mar 2025 16:45:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>