<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Notícias — Câmara Municipal de Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias</link><description>Banco de notícias </description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Mon, 30 Dec 2024 18:17:08 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Diplomação dos vereadores eleitos e reeleitos é realizada em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/diplomacao-dos-vereadores-eleitos-e-reeleitos-e-realizada-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/diplomacao-dos-vereadores-eleitos-e-reeleitos-e-realizada-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/diplomacao-dos-vereadores-eleitos-e-reeleitos-e-realizada-em-petropolis/image_mini" alt="Diplomação dos vereadores eleitos e reeleitos é realizada em Petrópolis" title="Auditório da UNIFASE recebeu os novos vereadores, prefeito e vice-prefeito do período 2025-2028" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-a4d7b138544e4ae0b87cd8814a67f3a7"&gt;
            Auditório da UNIFASE recebeu os novos vereadores, prefeito e vice-prefeito do período 2025-2028
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Na noite desta quinta-feira (19), foi realizada a cerimônia de diplomação dos vereadores eleitos e reeleitos. Também foram diplomados os primeiros e segundos suplentes. O evento ocorreu na UNIFASE e contou com a presença de diversas autoridades, familiares e amigos dos diplomados.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os trabalhos foram conduzidos pelo juiz eleitoral da 29ª Zona Eleitoral, Ronald Pietre. Os promotores Vicente de Paula Mauro Júnior e Odilon Lisboa Medeiros; a reitora da UNIFASE Maria Isabel de Sá Earp de Resende Chaves; e o presidente da Câmara Municipal, vereador Junior Coruja, também fizeram parte da Mesa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O evento foi um protocolo do Tribunal Regional Eleitoral - RJ, com apoio da Câmara Municipal. O Presidente da Câmara, Junior Coruja, ressaltou a importância da justiça eleitoral de nosso município, “com um papel sempre atuante e com brilhantismo, fazendo de nossas eleições um grande exemplo”. Coruja também destacou que o trabalho na política deve ser sempre em parceria visando o progresso de Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além de vereadores e suplentes, também foram diplomados o prefeito eleito Hingo Hammes e o vice-prefeito Baninho, confirmando o resultado da eleição realizada em outubro desse ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A diplomação dos eleitos é um ato formal que valida a eleição e concede a legitimidade necessária para o início dos mandatos no Legislativo e no Executivo Municipal. Com a diplomação oficializada, os novos vereadores e vereadoras, o prefeito e o vice-prefeito se preparam para o início de seus trabalhos, com posse marcada para 1° de janeiro de 2025. A expectativa é que, ao longo dos próximos anos, projetos e iniciativas relevantes para a cidade sejam discutidos e votados no plenário da Câmara Municipal.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/diplomacao-dos-vereadores-eleitos-e-reeleitos-e-realizada-em-petropolis</guid><pubDate>Fri, 20 Dec 2024 16:07:00 GMT</pubDate></item><item><title>Projeto que incentiva produtos da comunidade Quilombo da Tapera é aprovado em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-que-incentiva-produtos-da-comunidade-quilombo-da-tapera-e-aprovado-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-que-incentiva-produtos-da-comunidade-quilombo-da-tapera-e-aprovado-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-que-incentiva-produtos-da-comunidade-quilombo-da-tapera-e-aprovado-em-petropolis/image_mini" alt="Projeto que incentiva produtos da comunidade Quilombo da Tapera é aprovado em Petrópolis" title="" height="112" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis aprovou nesta terça-feira (17), em segunda discussão, o projeto de lei de autoria do presidente da Casa, vereador Júnior Coruja, que cria o Selo de Valorização para atestar a origem e incentivar o consumo de produtos produzidos na comunidade Quilombo da Tapera, localizada em Itaipava.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O objetivo da iniciativa é fortalecer o processo produtivo local, promovendo a geração de renda para as famílias quilombolas e estimulando a comercialização de seus produtos. A medida também busca contribuir para o abastecimento alimentar, oferecendo itens de qualidade a preços acessíveis, além de garantir saúde e segurança alimentar para a população.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta autoriza ao Poder Executivo, firmar convênios e criar programas que promovam ações educativas, pesquisa e desenvolvimento tecnológico voltados à valorização dos produtos do Quilombo da Tapera. “O selo será um importante instrumento para melhorar a qualidade de vida das famílias quilombolas, intensificar a produção artesanal, viabilizar a certificação dos produtos, e reforçar o compromisso com o desenvolvimento sustentável e a preservação das tradições culturais e produtivas da comunidade, agregando valor e ampliando sua visibilidade no mercado”, destacou o presidente Júnior Coruja.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto segue agora para sanção na prefeitura.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-que-incentiva-produtos-da-comunidade-quilombo-da-tapera-e-aprovado-em-petropolis</guid><pubDate>Tue, 17 Dec 2024 15:44:00 GMT</pubDate></item><item><title>PL aprovado na Câmara garante atendimento especializado para pessoas com TEA em concursos públicos municipais</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/pl-aprovado-na-camara-garante-atendimento-especializado-para-pessoas-com-tea-em-concursos-publicos-municipais</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/pl-aprovado-na-camara-garante-atendimento-especializado-para-pessoas-com-tea-em-concursos-publicos-municipais/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/pl-aprovado-na-camara-garante-atendimento-especializado-para-pessoas-com-tea-em-concursos-publicos-municipais/image_mini" alt="PL aprovado na Câmara garante atendimento especializado para pessoas com TEA em concursos públicos municipais" title="" height="112" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal aprovou, em sessão ordinária realizada na quarta-feira (11), um Projeto de lei de autoria da vereadora Gilda Beatriz, que dispõe sobre o atendimento especializado para as pessoas com Transtorno do Espectro Autista - TEA nos concursos públicos municipais realizados pela Administração Pública Direta, Indireta e Fundações Públicas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o texto do projeto, pessoas com TEA contarão com tempo adicional adicional de uma hora para realizar suas provas além de terem um profissional ledor para auxiliar na leitura, um profissional transcritor para auxiliar na escrita e preenchimento do cartão-resposta e sala diferenciada. O atendimento especializado será disponibilizado para os candidatos que comprovarem o transtorno através de laudo médico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda de acordo com o texto, os editais de concursos públicos municipais realizados pela administração pública direta, indireta e fundações públicas deverão informar de maneira clara e objetiva as normas que regem a necessidade de atendimento especializado às pessoas com TEA, com a finalidade de garantir o direito de concorrer em igualdade de condições.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em sua justificativa a autora do projeto ressalta que a participação de pessoas com Transtorno do Espectro Autista em concursos públicos é garantida pela conhecida Lei Brasileira de Inclusão da Pessoa com Deficiência (Estatuto da Pessoa com Deficiência).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"A inclusão das pessoas com deficiências em diferentes esferas da sociedade têm sido uma pauta cada vez mais relevante. Nós precisamos garantir a inclusão e igualdade de oportunidades e por isso, essa proposta é extremamente importante.”", destacou Gilda Beatriz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto segue agora para a análise do Executivo.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/pl-aprovado-na-camara-garante-atendimento-especializado-para-pessoas-com-tea-em-concursos-publicos-municipais</guid><pubDate>Thu, 12 Dec 2024 14:13:00 GMT</pubDate></item><item><title>Projeto de lei para criação do Espaço das Flores é aprovado em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-para-criacao-do-espaco-das-flores-e-aprovado-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-para-criacao-do-espaco-das-flores-e-aprovado-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-para-criacao-do-espaco-das-flores-e-aprovado-em-petropolis/image_mini" alt="Projeto de lei para criação do Espaço das Flores é aprovado em Petrópolis" title="" height="112" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Na sessão desta terça-feira (10), a Câmara Municipal de Petrópolis aprovou o projeto de lei do vereador Fred Procópio que institui o Espaço das Flores, um local dedicado ao fomento do comércio de flores e à realização de eventos temáticos no município. A proposta visa impulsionar a economia local, valorizando a floricultura, uma atividade de destaque na região.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Petrópolis é a terceira maior produtora de flores de corte do estado com 170 hectares de área cultivada e 72 produtores ativos de acordo com dados da Emater-Rio. O Espaço das Flores pretende não apenas incentivar o comércio, mas também oferecer uma experiência cultural e turística por meio de eventos de curta duração como feiras temáticas, sempre garantindo o acesso livre à população e respeitando normas de utilização de espaços públicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O texto regulamenta a instalação de estruturas temporárias como quiosques, tendas e palcos, e prevê critérios para a realização de eventos no espaço, promovendo a inclusão e a sustentabilidade econômica. "Esse projeto é uma forma de valorizar a floricultura, que é um setor estratégico para nossa economia, e criar novas oportunidades de negócios e convivência para os petropolitanos", destacou o vereador Fred Procópio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta também assegura que a iniciativa seja conduzida em harmonia com o Plano Diretor Municipal e demais legislações correlatas, promovendo o desenvolvimento sustentável e organizado da cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto segue agora para sanção do Executivo municipal.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-para-criacao-do-espaco-das-flores-e-aprovado-em-petropolis</guid><pubDate>Sat, 12 Oct 2024 17:34:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara Municipal de Petrópolis aprova projeto de lei que garante sigilo de informações de vítimas de violência doméstica</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-de-petropolis-aprova-projeto-de-lei-que-garante-sigilo-de-informacoes-de-vitimas-de-violencia-domestica</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-de-petropolis-aprova-projeto-de-lei-que-garante-sigilo-de-informacoes-de-vitimas-de-violencia-domestica/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-de-petropolis-aprova-projeto-de-lei-que-garante-sigilo-de-informacoes-de-vitimas-de-violencia-domestica/image_mini" alt="Câmara Municipal de Petrópolis aprova projeto de lei que garante sigilo de informações de vítimas de violência doméstica" title="" height="112" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Nesta terça-feira (10), a Câmara Municipal de Petrópolis aprovou o projeto de lei de autoria do presidente da casa, vereador Júnior Coruja, que pede o sigilo das informações pessoais de mulheres vítimas de violência doméstica e familiar, bem como de seus dependentes, nos bancos de dados públicos do município. A medida tem como objetivo assegurar a privacidade e proteger essas vítimas em situações de risco.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O texto determina que o poder público municipal, ao exercer sua função como controlador de dados, deve restringir o acesso externo não autorizado às informações dessas mulheres e seus dependentes. O compartilhamento de dados essenciais para acesso a políticas públicas e medidas de proteção será permitido, mas com critérios rigorosos que priorizem a segurança das vítimas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, o projeto garante a continuidade da produção de dados estatísticos de natureza geral sobre violência doméstica, contribuindo para a formulação de políticas públicas sem comprometer a privacidade individual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a justificativa apresentada, a iniciativa reforça a proteção às vítimas, alinhando-se aos princípios da Lei Maria da Penha e à Lei Geral de Proteção de Dados (Lei nº 13.709/2018). "A privacidade é essencial para preservar a liberdade, a intimidade e a integridade física e psicológica das mulheres em situação de violência", destacou o vereador Júnior Coruja.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto agora segue para sanção do Executivo municipal.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-de-petropolis-aprova-projeto-de-lei-que-garante-sigilo-de-informacoes-de-vitimas-de-violencia-domestica</guid><pubDate>Sat, 12 Oct 2024 17:32:00 GMT</pubDate></item><item><title>Iluminação de Natal é Inaugurada na Câmara Municipal de Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/iluminacao-de-natal-e-inaugurada-na-camara-municipal-de-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/iluminacao-de-natal-e-inaugurada-na-camara-municipal-de-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/iluminacao-de-natal-e-inaugurada-na-camara-municipal-de-petropolis/image_mini" alt="Iluminação de Natal é Inaugurada na Câmara Municipal de Petrópolis" title="" height="128" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Na noite de sábado (07), a Câmara Municipal de Petrópolis deu início às celebrações natalinas com a inauguração oficial da iluminação de Natal do Palácio Amarelo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente da Câmara, vereador Júnior Coruja, destacou a importância desta ação para a cidade: “O Natal é um momento de união, de renovação de esperanças e de fortalecimento dos laços comunitários. A iluminação natalina, além de embelezar nossa cidade, simboliza o espírito de fraternidade e paz que o Natal representa. Petrópolis tem uma tradição forte quando o assunto é a celebração do Natal, e é com muito orgulho que proporcionamos essa beleza para todos que fazem da nossa cidade um lugar especial”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A iluminação deste ano conta com diversas decorações e cores, criando um ambiente mágico e acolhedor. O evento de inauguração foi marcado numa data onde diversos turistas já circulam pela cidade aguardando as festividades, onde terão a oportunidade de admirar a cidade de uma forma única, com as luzes coloridas refletindo o clima festivo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A iniciativa visa promover a integração entre a comunidade, incentivar o turismo local e proporcionar momentos de celebração para todos os petropolitanos e visitantes, reforçando a importância do Natal na cultura da cidade. A iluminação permanecerá até o início de janeiro, embelezando as noites de Petrópolis e encantando quem passa pela área central.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis convida a todos a visitarem e vivenciarem esse espetáculo de luz e cores, contribuindo para o fortalecimento do espírito natalino na cidade.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/iluminacao-de-natal-e-inaugurada-na-camara-municipal-de-petropolis</guid><pubDate>Sat, 12 Oct 2024 11:55:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereadores realizam reunião para esclarecer crise na coleta de lixo e medidas adotadas pela COMDEP</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereadores-realizam-reuniao-para-esclarecer-crise-na-coleta-de-lixo-e-medidas-adotadas-pela-comdep</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereadores-realizam-reuniao-para-esclarecer-crise-na-coleta-de-lixo-e-medidas-adotadas-pela-comdep/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereadores-realizam-reuniao-para-esclarecer-crise-na-coleta-de-lixo-e-medidas-adotadas-pela-comdep/image_mini" alt="Vereadores realizam reunião para esclarecer crise na coleta de lixo e medidas adotadas pela COMDEP" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Nesta sexta-feira (06), a Câmara Municipal de Petrópolis recebeu uma reunião para discutir a atual crise do serviço de coleta de lixo no município. Participaram da reunião os vereadores Domingos Protetor, Júlia Casamasso e Mauro Peralta, além do presidente da COMDEP (Companhia Municipal de Desenvolvimento de Petrópolis), Anderson da Silva Fragoso, e o secretário da SSSOP (Secretaria de Serviços, Segurança e Ordem Pública), Elias Cabral da Ponte Montes.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O principal tema do encontro foi a irregularidade na coleta de lixo em Petrópolis, que tem gerado transtornos à população. Durante a reunião, os vereadores questionaram os representantes da COMDEP sobre diversos pontos, como a metodologia utilizada para a coleta de resíduos no município, possíveis novas metodologias , planos de ação, o montante da dívida existente e a pendência financeira relacionada ao serviço.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente da COMDEP, disse que a crise na coleta de lixo de Petrópolis começou no início de novembro, quando a empresa "Força Ambiental", responsável pela recepção dos resíduos, iniciou uma paralisação parcial dos serviços. Apesar do pagamento de R$ 800.000,00 referente aos meses de outubro e novembro, as restrições persistiram. Anderson Fragoso, afirmou que a empresa não justificou a paralisação, que ocorreu mesmo com a dívida não ultrapassando 45 dias de atraso. A situação gerou grandes transtornos, com caminhões demorando horas para descarregar e não conseguindo completar as rotas, resultando em lixo acumulado pela cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após tentativas de negociação frustradas, a Comdep notificou a empresa extrajudicialmente, exigindo a normalização dos serviços em 24 horas, sob pena de multa. A paralisação, que durou três semanas e meia, comprometeu gravemente a limpeza da cidade. Uma reunião com o Ministério Público do Rio de Janeiro (MPRJ) resultou em um novo prazo de dez dias para a regularização dos serviços de coleta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para minimizar os impactos da paralisação e garantir a continuidade da coleta de lixo, a Comdep criou uma força-tarefa emergencial. Caminhões foram remanejados de outras áreas de Petrópolis para as regiões mais afetadas pelo acúmulo de resíduos. Ele também destaca que a cidade conta atualmente com dois contratos em vigor para a execução dos serviços: um contrato de locação de caminhões com motorista com a empresa AMi3, e outro com a Força Ambiental, que tem como responsabilidade o recebimento dos resíduos no aterro sanitário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em relação à transferência do lixo para Três Rios, Fragoso esclareceu que essa decisão não partiu da COMDEP, mas de uma decisão judicial. Ele também destacou que a COMDEP está prestando esclarecimentos para o Ministério Público e mesmo com alguns atrasos no pagamento, vem mantendo os serviços essenciais como prioridade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vereador Domingos Protetor criticou a gestão da COMDEP, alegando que, apesar das tentativas de explicação, o problema do lixo na cidade persiste, resultando em um caos sanitário em vários bairros. Ele afirmou que a força-tarefa não tem obtido resultados satisfatórios e que, apesar das cobranças, a prefeitura não tem dado retorno. Protetor também mencionou o fechamento do transbordo na BR-40, que ocorreu após a terceirização do serviço, elevando significativamente os custos e gerando atrasos nos pagamentos, o que contribuiu para o agravamento da crise sanitária. Ele informou que encaminhará o caso ao Ministério Público para que sejam tomadas ações contra a COMDEP e o prefeito.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereadores-realizam-reuniao-para-esclarecer-crise-na-coleta-de-lixo-e-medidas-adotadas-pela-comdep</guid><pubDate>Thu, 12 Sep 2024 14:17:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara Municipal aprova plano para modernização tecnológica</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-plano-para-modernizacao-tecnologica</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-plano-para-modernizacao-tecnologica/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-plano-para-modernizacao-tecnologica/image_mini" alt="Câmara Municipal aprova plano para modernização tecnológica" title="" height="112" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis aprovou, nesta quinta-feira (05), o projeto de resolução de autoria da mesa diretora em parceira com o Serratec, estabelecendo normas para o uso de tecnologia e implementação do Plano Diretor de Inovação e Tecnologia (PDIT). A iniciativa busca modernizar os processos legislativos, promover inovação e garantir maior eficiência nos serviços prestados.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O PDIT orienta ações em áreas como infraestrutura de TI, segurança da informação, capacitação de pessoal, governança de dados e integração de sistemas. Entre os pilares estratégicos do plano estão a normatização, adequação da infraestrutura física, aquisição de novas tecnologias e implementação de soluções inovadoras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta também visa garantir o uso ético e eficiente da tecnologia, alinhado às necessidades institucionais, além de estimular a busca por ideias criativas para enfrentar desafios e melhorar a prestação de serviços públicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o presidente da câmara, vereador Junior Coruja, o plano destaca a importância de inovação contínua, criando um ambiente propício ao aprimoramento das soluções tecnológicas, o que resultará em serviços públicos mais eficientes e seguros. &lt;br&gt;Além disso, o PDIT busca garantir a continuidade dos serviços legislativos, mitigando riscos operacionais e cibernéticos.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-plano-para-modernizacao-tecnologica</guid><pubDate>Sun, 12 May 2024 18:50:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara Municipal reabre Sala das Sessões totalmente reformada</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-reabre-sala-das-sessoes-totalmente-reformada</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-reabre-sala-das-sessoes-totalmente-reformada/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-reabre-sala-das-sessoes-totalmente-reformada/image_mini" alt="Câmara Municipal reabre Sala das Sessões totalmente reformada" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Foi reinaugurada, na tarde desta quarta-feira (04), o novo plenário da Câmara Municipal de Petrópolis, após as reformas iniciadas no começo deste ano. A sessão inaugural foi aberta às 14h pelo presidente da casa, vereador Júnior Coruja que em sua fala ressaltou a importância e as dificuldades durante a obra no prédio histórico.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"É com muita alegria que hoje volto a esta plenária. Quando assumi a presidência desta casa lutamos para que as reformas tão necessárias fossem realizadas. Conseguimos iniciar as obras e entregar agora este espaço de debate e ideias restaurado. Vamos continuar as obras porque ainda há muito a ser feito como as intervenções na parte externa do prédio", disse Coruja.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A reforma, aprovada pelo IPHAN, foi concluída no espaço com a reestruturação da parte elétrica, pintura e um minucioso trabalho de restauração. As intervenções começaram pelo telhado - onde havia infiltrações e contemplou ainda as partes hidráulica e elétrica da casa. As obras prosseguem até o final deste ano com a entrega dos gabinetes dos vereadores que atuarão na nova legislatura, que se inicia no primeiro dia de janeiro de 2025.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Agradeço a todos os vereadores, funcionários e trabalhadores terceirizados da casa - que passaram por muitas dificuldades durante as intervenções - pela paciência durante o processo. No primeiro dia de janeiro estaremos entregando os novos gabinetes e daremos prosseguimento ao que falta ainda fazer", disse Júnior Coruja, ressaltando ainda que a Câmara não é dos vereadores e sim de toda população.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-reabre-sala-das-sessoes-totalmente-reformada</guid><pubDate>Sun, 12 May 2024 14:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Aprovada na Câmara Municipal indicação legislativa para combater desertos alimentares</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/aprovada-na-camara-municipal-indicacao-legislativa-para-combater-desertos-alimentares</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/aprovada-na-camara-municipal-indicacao-legislativa-para-combater-desertos-alimentares/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/aprovada-na-camara-municipal-indicacao-legislativa-para-combater-desertos-alimentares/image_mini" alt="Aprovada na Câmara Municipal indicação legislativa para combater desertos alimentares" title="" height="112" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Nesta terça-feira (4), a Câmara Municipal aprovou uma indicação legislativa de autoria do vereador Junior Paixão que propõe a criação do Programa de Mapeamento e Combate aos Desertos Alimentares&lt;/span&gt;&lt;span&gt; no município. A medida busca identificar regiões com pouco ou nenhum acesso a alimentos in natura ou minimamente processados e implementar ações para garantir uma alimentação mais saudável à população.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vereador explica que desertos alimentares são comuns em bairros periféricos ou com baixos indicadores sociais, onde o acesso a feiras, açougues e outros estabelecimentos que oferecem alimentos frescos é limitado. "O mapeamento de desertos alimentares é um passo crucial para garantir que todos tenham acesso a uma alimentação digna e saudável. É inadmissível que em uma cidade como Petrópolis tantas famílias dependam de alimentos ultraprocessados por falta de opções melhores", afirmou Junior Paixão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta prevê ações como a criação de hortas comunitárias, incentivo a pequenos estabelecimentos para comercializar produtos frescos, ampliação de feiras livres em áreas vulneráveis e apoio ao cultivo de alimentos em lajes e terrenos urbanos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O parlamentar afirma, ainda, que a iniciativa é especialmente importante em Petrópolis, pois temos mais de 61 mil pessoas que vivem em situação de extrema pobreza. "O combate aos desertos alimentares é uma questão de segurança alimentar e de justiça social. Não podemos aceitar que a alimentação saudável seja um privilégio de poucos", concluiu o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta será encaminhada ao Poder Executivo para avaliação.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/aprovada-na-camara-municipal-indicacao-legislativa-para-combater-desertos-alimentares</guid><pubDate>Fri, 12 Apr 2024 17:33:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara Municipal aprova programa de apoio a famílias de pessoas com TEA</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-programa-de-apoio-a-familias-de-pessoas-com-tea</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-programa-de-apoio-a-familias-de-pessoas-com-tea/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-programa-de-apoio-a-familias-de-pessoas-com-tea/image_mini" alt="Câmara Municipal aprova programa de apoio a famílias de pessoas com TEA" title="" height="112" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal aprovou, nesta terça-feira (4), um projeto de lei que institui o Programa de Acolhimento e Capacitação para Pais ou Responsáveis de Pessoas com Transtorno do Espectro Autista (TEA). A proposta, de autoria da vereadora Gilda Beatriz, visa oferecer suporte psicológico pós-diagnóstico e promover ações educativas, como palestras e cursos, voltadas ao entendimento do TEA.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o texto, o programa será composto por uma equipe multidisciplinar, incluindo psicólogos, psiquiatras e neurologistas, garantindo apoio especializado, tendo como objetivo proporcionar aos responsáveis ferramentas práticas para o cuidado adequado das pessoas com TEA, além de disseminar conhecimento sobre o transtorno na sociedade. "O diagnóstico de autismo traz desafios que vão muito além da compreensão técnica. Queremos garantir que nenhuma família enfrente essa jornada sozinha, sem apoio psicológico e tenha acesso a informações fundamentais para o cuidado de seus filhos", destacou a vereadora Gilda Beatriz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto reforça a necessidade de suporte público para atender famílias que, em sua maioria, não têm condições de custear assistência especializada. O crescimento significativo no número de diagnósticos de TEA e a dificuldade de acesso a informações adequadas tornam a iniciativa essencial para a inclusão e bem-estar das pessoas com autismo e seus familiares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a vereadora, a iniciativa reflete a preocupação com a saúde mental e o acesso à informação. “O programa busca não apenas acolher, mas também empoderar as famílias. Com conhecimento e apoio, os pais se tornam os melhores defensores de seus filhos. É uma forma de promover inclusão e dignidade para todos", concluiu Gilda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta agora segue para sanção do prefeito.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-programa-de-apoio-a-familias-de-pessoas-com-tea</guid><pubDate>Fri, 12 Apr 2024 17:05:00 GMT</pubDate></item><item><title>Alunos com TEA poderão ter lugares determinados nas salas de aula</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/alunos-com-tea-poderao-ter-lugares-determinados-nas-salas-de-aula</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/alunos-com-tea-poderao-ter-lugares-determinados-nas-salas-de-aula/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/alunos-com-tea-poderao-ter-lugares-determinados-nas-salas-de-aula/image_mini" alt="Alunos com TEA poderão ter lugares determinados nas salas de aula" title="" height="112" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal aprovou, em sessão ordinária realizada na quarta-feira (27), um Projeto de Lei da vereadora Gilda Beatriz que garante aos alunos com transtornos do espectro do autismo - TEA -, assentos em locais determinados nas unidades escolares públicas e privadas de Petrópolis. Será preciso para isso a apresentação, por parte dos pais ou responsáveis, de laudo médico que comprove o TEA, emitido por médico especialista em neurologia ou psiquiatria.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"&lt;em&gt;A ideia é garantir a estes alunos mais conforto, tendo em vista que possuem grandes dificuldades de adaptação e muitas vezes se negam a sentar-se em outro local na sala de aula". É extremamente importante esse atendimento educacional especializado aos estudantes com TEA. Precisamos garantir a inclusão dessas crianças no ambiente escolar"&lt;/em&gt;, destacou a vereadora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O TEA é caracterizado por distúrbios do neurodesenvolvimento que se manifestam por deficiente interação e comunicação social, padrões estereotipados e repetitivos de comportamento e desenvolvimento intelectual irregular, frequentemente com retardo mental. O transtorno afeta o comportamento e os primeiros sinais podem ser notados em bebês de poucos meses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto segue agora para a sanção do Executivo.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/alunos-com-tea-poderao-ter-lugares-determinados-nas-salas-de-aula</guid><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:07:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereador quer leitores biométricos nas unidades de ensino do município</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-quer-leitores-biometricos-nas-unidades-de-ensino-do-municipio</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-quer-leitores-biometricos-nas-unidades-de-ensino-do-municipio/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-quer-leitores-biometricos-nas-unidades-de-ensino-do-municipio/image_mini" alt="Vereador quer leitores biométricos nas unidades de ensino do município" title="" height="112" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;A Câmara Municipal aprovou, em sessão ordinária realizada nesta terça-feira (26), uma Indicação Legislativa de autoria do vereador Junior Paixão que sugere ao Executivo Municipal um Projeto de Lei que sobre a instalação de leitores biométricos de controle digital de acesso nas unidades educacionais da rede municipal. A ideia é inibir o acesso de pessoas não autorizadas nestes locais e garantir maior segurança na entrada e saída dos alunos. Os leitores deverão ainda possuir um software de gerenciamento de acesso onde pais e responsáveis poderão acompanhar, através de smarthones, a entrada e saída dos estudantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;"Podemos usar a tecnologia a favor da segurança dos nosso estudantes e das equipes que trabalham nas escolas e creches do nosso município". A implantação do sistema digital tem inúmeros benefícios como contribuir para diminuir os atrasos e a evasão escolar e auxiliar e controlar o acesso às dependências das unidades. Além disso, com este equipamento os responsáveis poderão acompanhar via notificação no celular a entrada em tempo real e a frequência dos alunos".&lt;/em&gt; ressaltou o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Indicação segue agora para análise no Executivo.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-quer-leitores-biometricos-nas-unidades-de-ensino-do-municipio</guid><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 12:20:00 GMT</pubDate></item><item><title>Projeto de lei de incentivo à educação e cultura é aprovado pela câmara de Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-de-incentivo-a-educacao-e-cultura-e-aprovado-pela-camara-de-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-de-incentivo-a-educacao-e-cultura-e-aprovado-pela-camara-de-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-de-incentivo-a-educacao-e-cultura-e-aprovado-pela-camara-de-petropolis/image_mini" alt="Projeto de lei de incentivo à educação e cultura é aprovado pela câmara de Petrópolis" title="" height="112" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis aprovou, em segunda discussão nesta terça-feira (26), o Projeto de Lei "Ônibus do Saber", de autoria do presidente da casa, vereador Júnior Coruja. A proposta visa à criação de bibliotecas comunitárias móveis utilizando veículos desativados do transporte público. O objetivo do programa é levar educação, cultura e conscientização ambiental às comunidades da cidade, especialmente àquelas com menor acesso a equipamentos culturais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O "Ônibus do Saber" transformará veículos sem condições de uso para transporte em espaços dedicados à leitura e convivência cultural. De acordo com o vereador Júnior Coruja, a iniciativa busca democratizar o acesso ao conhecimento e fomentar a inclusão cultural, oferecendo livros e atividades lúdicas diretamente nas comunidades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O programa prevê que os ônibus desativados sejam adaptados para funcionarem como pequenas bibliotecas e centros de pesquisa, leitura e manifestações artísticas. Além de promover a leitura, a proposta também visa conscientizar sobre a importância da preservação ambiental, reaproveitando veículos que seriam descartados para um novo propósito social.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os principais objetivos do projeto estão a criação de espaços culturais de baixo custo, o incentivo à leitura e à participação comunitária, além da realização de eventos artísticos e educativos. “Queremos transformar esses ônibus em pontos de encontro para a troca de saberes, com atividades que estimulem a leitura, a expressão artística e a valorização da cultura local”, explicou Júnior Coruja.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A aquisição dos ônibus será feita pela Prefeitura, por meio de compensações fiscais junto às empresas de transporte, que poderão destinar veículos inutilizáveis ao programa em troca de benefícios fiscais. Já os livros e outros materiais das bibliotecas poderão ser adquiridos por compra ou doações, ampliando as possibilidades de acesso à leitura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para garantir o funcionamento do "Ônibus do Saber", o projeto incentiva a participação de voluntários, que receberão treinamento em atendimento ao público, técnicas de biblioteconomia e organização de eventos culturais. Dessa forma, a manutenção e operação dos ônibus-biblioteca contarão com o apoio direto da comunidade. “Este programa não apenas incentiva o conhecimento e a cidadania, mas também atua como uma ação de cuidado com o meio ambiente ao reaproveitar materiais descartados”, destacou o parlamentar.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-de-incentivo-a-educacao-e-cultura-e-aprovado-pela-camara-de-petropolis</guid><pubDate>Tue, 26 Nov 2024 15:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Nota - Cancelamento da Sessão (21/11)</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/nota-cancelamento-da-sessao-21-11</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/nota-cancelamento-da-sessao-21-11/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/nota-cancelamento-da-sessao-21-11/image_mini" alt="Nota - Cancelamento da Sessão (21/11)" title="" height="200" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;A Câmara Municipal informa que, devido à obra realizada no Palácio Amarelo, a sessão plenária de hoje, 21 de novembro, foi cancelada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As próximas sessões serão duplas e realizadas nos próximos dias 26 e 27 de novembro, para encerramento do calendário mensal.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/nota-cancelamento-da-sessao-21-11</guid><pubDate>Thu, 21 Nov 2024 14:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>AGORA É LEI: Petrópolis cria o Programa “Ajuda Pet” para apoiar animais em vulnerabilidade</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-petropolis-cria-o-programa-201cajuda-pet201d-para-apoiar-animais-em-vulnerabilidade</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-petropolis-cria-o-programa-201cajuda-pet201d-para-apoiar-animais-em-vulnerabilidade/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-petropolis-cria-o-programa-201cajuda-pet201d-para-apoiar-animais-em-vulnerabilidade/image_mini" alt="AGORA É LEI: Petrópolis cria o Programa “Ajuda Pet” para apoiar animais em vulnerabilidade" title="" height="112" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Foi promulgada pela Câmara Municipal a Lei 8932/2024, de autoria dos vereadores Domingos Protetor e Hingo Hammes, que cria o Programa “Ajuda Pet”, voltado para o apoio a animais cujos tutores enfrentam dificuldades para prover alimentação e cuidados essenciais em razão de condições econômicas adversas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Programa “Ajuda Pet” prevê a criação de um banco de ração e utensílios para animais, a ser administrado pela Coordenadoria de Bem-Estar Animal (COBEA) ou outro órgão designado pelo Poder Executivo, onde será abastecido através de doações vindas de estabelecimentos comerciais, apreensões municipais, órgãos públicos e doadores individuais ou corporativos. O intuito é que esses produtos sejam distribuídos para ONGs ligadas à causa animal, protetores independentes cadastrados e famílias em situação de vulnerabilidade que possuem animais, promovendo segurança alimentar e bem-estar para os pets.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Lei estabelece ainda a proibição da comercialização dos produtos recebidos pelo “Ajuda Pet”, garantindo que as doações sejam exclusivamente destinadas ao apoio direto de animais em necessidade. Para viabilizar o programa, o Executivo poderá firmar convênios e parcerias com instituições públicas e privadas e promover campanhas de conscientização em locais estratégicos como transportes públicos e escolas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo os vereadores autores da proposta, a ideia é atender à crescente demanda de alimentação para animais abandonados ou sob os cuidados de famílias de baixa renda, num cenário em que o número de pets abandonados aumentou por reflexo da crise econômica, dos impactos da pandemia e das fortes chuvas que assolaram a cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“_Esses fatores tornaram o cuidado com animais de estimação um desafio ainda maior para muitas famílias, além de dificultar o trabalho de ONGs e protetores independentes que têm gastos significativos para garantir a sobrevivência dos animais”_, destacam os vereadores Hingo Hammes e Domingos Protetor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O programa pretende fortalecer uma rede de solidariedade em Petrópolis, unindo esforços do poder público, de cidadãos e de empresas locais para combater a fome entre os animais e apoiar protetores e organizações no cuidado de pets desamparados. Em um momento de reconstrução econômica, o “Ajuda Pet” se apresenta como uma solução prática e necessária para dar um suporte emergencial à causa animal no município.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-petropolis-cria-o-programa-201cajuda-pet201d-para-apoiar-animais-em-vulnerabilidade</guid><pubDate>Mon, 11 Nov 2024 12:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>Agora é lei: gestantes, parturientes e puérperas terão plano municipal voltado para a saúde mental e assistência psicossocial</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-gestantes-parturientes-e-puerperas-terao-plano-municipal-voltado-para-a-saude-mental-e-assistencia-psicossocial</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-gestantes-parturientes-e-puerperas-terao-plano-municipal-voltado-para-a-saude-mental-e-assistencia-psicossocial/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-gestantes-parturientes-e-puerperas-terao-plano-municipal-voltado-para-a-saude-mental-e-assistencia-psicossocial/image_mini" alt="Agora é lei: gestantes, parturientes e puérperas terão plano municipal voltado para a saúde mental e assistência psicossocial" title="" height="113" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal promulgou a Lei 8934/24, de autoria da vereadora Júlia Casamasso, que implementa na cidade o “Plano Municipal para a Saúde Mental e Assistência Psicossocial a Gestantes, Parturientes e Puérperas”. O objetivo é prestar atendimento multidisciplinar a mulheres no período da gestação, no parto e no pós-parto. A assistência deverá ser indicada após avaliação do profissional de saúde no pré-natal e no puerpério, com encaminhamento de acordo com o prognóstico.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o texto da lei, hospitais e estabelecimentos de saúde de gestantes, públicos ou privados, deverão desenvolver atividades de conscientização sobre o tema, como palestras e capacitação de profissionais. Há ainda a possibilidade de parcerias com universidades e instituições da sociedade civil que atuem na área de saúde mental e apoio psicossocial, a fim de ampliar o acesso aos serviços e fomentar pesquisas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Durante a gravidez e após o nascimento do bebê, as mulheres podem apresentar ansiedade, depressão, transtorno de estresse pós-traumático, entre outros problemas, necessitando da conscientização sobre a importância da saúde mental. Especialmente mulheres que são expostas a outros elementos complicadores, como a violência doméstica e familiar", destacou a autora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Organização Mundial da Saúde, OMS, afirma que cerca de uma em cada cinco mulheres terá um episódio de saúde mental durante a gravidez ou no ano após o nascimento do bebê. Segundo a agência, entre as mulheres com problemas de saúde mental perinatal, 20% terão pensamentos suicidas ou cometerão atos de automutilação. “Ignorar a saúde mental não só coloca em risco a saúde e o bem-estar geral das mulheres, mas também afeta o desenvolvimento dos bebês", finalizou Júlia.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-gestantes-parturientes-e-puerperas-terao-plano-municipal-voltado-para-a-saude-mental-e-assistencia-psicossocial</guid><pubDate>Mon, 11 Nov 2024 12:12:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereador propõe proteção ao sigilo das vítimas de violência doméstica em cadastros públicos de Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-protecao-ao-sigilo-das-vitimas-de-violencia-domestica-em-cadastros-publicos-de-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-protecao-ao-sigilo-das-vitimas-de-violencia-domestica-em-cadastros-publicos-de-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-protecao-ao-sigilo-das-vitimas-de-violencia-domestica-em-cadastros-publicos-de-petropolis/image_mini" alt="Vereador propõe proteção ao sigilo das vítimas de violência doméstica em cadastros públicos de Petrópolis" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis recebeu nesta quinta-feira (07), o projeto de lei de autoria do vereador Junior Coruja, que visa proteger o sigilo de informações pessoais de mulheres em situação de violência doméstica e familiar. A proposta aprovada, garantirá que dados pessoais dessas vítimas e de seus dependentes sejam resguardados nos bancos de dados públicos municipais, atendendo ao disposto na Lei Geral de Proteção de Dados Pessoais (LGPD).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto determina que o poder público municipal assegure o sigilo dos dados das vítimas, classificando-os como de acesso restrito, impedindo que terceiros não autorizados possam visualizar ou utilizar essas informações. Em situações em que a mulher em risco precise de acesso a políticas públicas ou medidas de proteção, o compartilhamento de dados será administrado de acordo com critérios que avaliem a situação de vulnerabilidade, priorizando a segurança da vítima e de sua família.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além de garantir o sigilo das informações, a lei proposta autoriza a produção de dados estatísticos de natureza geral sobre violência doméstica no município, preservando a identidade das vítimas. Junior Coruja destacou que a medida é um avanço no combate à violência e essencial para proteger as mulheres: “Este projeto de lei busca assegurar que dados sensíveis das mulheres em situação de violência não fiquem vulneráveis ou expostos nos cadastros públicos. É uma proteção necessária para que essas mulheres possam se sentir seguras e amparadas pelo município.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inspirada pela Lei Maria da Penha, que já protege o sigilo de crianças que precisaram mudar de escola por motivos de segurança, a proposta visa resguardar o direito à privacidade e a segurança física e emocional das mulheres vítimas de violência e seus dependentes.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-protecao-ao-sigilo-das-vitimas-de-violencia-domestica-em-cadastros-publicos-de-petropolis</guid><pubDate>Thu, 11 Jul 2024 14:50:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereador sugere a criação de um Centro de Acolhimento Temporário e Reabilitação de Animais Domésticos</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-sugere-a-criacao-de-um-centro-de-acolhimento-temporario-e-reabilitacao-de-animais-domesticos</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-sugere-a-criacao-de-um-centro-de-acolhimento-temporario-e-reabilitacao-de-animais-domesticos/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-sugere-a-criacao-de-um-centro-de-acolhimento-temporario-e-reabilitacao-de-animais-domesticos/image_mini" alt="Vereador sugere a criação de um Centro de Acolhimento Temporário e Reabilitação de Animais Domésticos" title="" height="200" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Em sessão ordinária realizada nesta quarta-feira (06) a Câmara Municipal aprovou uma Indicação Legislativa, do vereador Domingos Protetor, que sugere ao Executivo Municipal a necessidade de um Projeto de Lei que disponha sobre a criação do Centro de Acolhimento Temporário e Reabilitação de Animais Domésticos, vítimas de abandono e/ou maus-tratos, em Petrópolis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o autor da proposta, muito embora nossa Lei Municipal estabeleça diversas sanções administrativas em caso de maus-tratos a animais, é de conhecimento geral que a Coordenadoria de Bem Estar Animal - Cobea - não possui estrutura para acolhimento, reabilitação e posterior encaminhamento para adoção responsável.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"&lt;em&gt;Como sabemos, lamentavelmente Petrópolis ainda possui estatísticas elevadas de casos de maus-tratos a animais domésticos, o que, além de ser considerado como prática criminosa, é também considerado como ilícito administrativo, como exposto na Lei Municipal n.º 8.258/22, de minha autoria". Por isso considero de grande importância a criação deste centro de acolhimento, visando o bem-estar de nossos animais"&lt;/em&gt;, disse Domingos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O texto segue agora para a análise do Executivo.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-sugere-a-criacao-de-um-centro-de-acolhimento-temporario-e-reabilitacao-de-animais-domesticos</guid><pubDate>Tue, 11 Jun 2024 16:28:00 GMT</pubDate></item><item><title>PL que pede a instalação compacta e fios encapados na rede elétrica do município é aprovado na Câmara</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/pl-que-pede-a-instalacao-compacta-e-fios-encapados-na-rede-eletrica-do-municipio-e-aprovado-na-camara</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/pl-que-pede-a-instalacao-compacta-e-fios-encapados-na-rede-eletrica-do-municipio-e-aprovado-na-camara/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/pl-que-pede-a-instalacao-compacta-e-fios-encapados-na-rede-eletrica-do-municipio-e-aprovado-na-camara/image_mini" alt="PL que pede a instalação compacta e fios encapados na rede elétrica do município é aprovado na Câmara" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal aprovou, em sessão ordinária realizada na quarta-feira (06), um Projeto de Lei do vereador Junior Paixão, que dispõe sobre a instalação de redes elétricas em Petrópolis. De acordo com o PL, toda rede instalada em ruas, estradas e servidões, cujos fios da alta tensão não possuam proteção em áreas próximas à residencial e comercial e tenham distância inferior a cinco metros destas áreas, deverão ser do tipo compacta com os fios encapados.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda de acordo com o texto, a responsabilidade de alteração dos cabos e da infraestrutura fica a cargo da concessionária de energia elétrica que atende ao município. A empresa deverá ainda proceder à inspeção em toda sua rede, adequando-a.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em sua justificativa, o autor do projeto alega que boa parte da rede de distribuição de energia elétrica de Petrópolis é antiga, obsoleta e desencapada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"&lt;em&gt;São constantes as reclamações sobre a falta de energia elétrica, principalmente no período das chuvas, causando enormes prejuízos às pessoas físicas e jurídicas. Muitas destas interrupções de fornecimento poderiam ser evitadas se os fios fossem encapados e as redes equipadas com dispositivos mais modernos para impedir a descontinuação do serviço&lt;/em&gt;", disse Paixão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto segue agora para a análise do Executivo.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/pl-que-pede-a-instalacao-compacta-e-fios-encapados-na-rede-eletrica-do-municipio-e-aprovado-na-camara</guid><pubDate>Tue, 11 Jun 2024 16:27:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara Municipal promove audiência pública para apresentação do segundo quadrimestre da Defesa Civil</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-promove-audiencia-publica-para-apresentacao-do-segundo-quadrimestre-da-defesa-civil</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-promove-audiencia-publica-para-apresentacao-do-segundo-quadrimestre-da-defesa-civil/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-promove-audiencia-publica-para-apresentacao-do-segundo-quadrimestre-da-defesa-civil/image_mini" alt="Câmara Municipal promove audiência pública para apresentação do segundo quadrimestre da Defesa Civil" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Na tarde desta quinta-feira (31), a Câmara Municipal realizou uma audiência pública, sob o comando da Comissão de Meio Ambiente, Defesa Civil e Proteção Animal, para apresentação do relatório detalhado da Secretaria de Proteção e Defesa Civil do segundo quadrimestre de 2024. A reunião foi presidida pelo vereador Domingos Protetor e contou com a presença dos parlamentares Dr. Mauro Peralta, Fred Procopio, Júlia Casamasso e Octávio Sampaio.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o objetivo exibir as ações realizadas pela Secretaria Municipal de Proteção e Defesa Civil de Petrópolis, Rodrigo Werner, Secretário de Proteção e Defesa Civil, apresentou dados referentes aos meses de junho, julho, agosto e setembro de 2024, em conformidade com a lei municipal de nº 8.861, de 03 de agosto de 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na ocasião, o Coronel informou que foi renovado o sistema de detecção de raios da cidade. “Essa é uma ferramenta muito positiva que possibilita a detecção e deslocamento em tempo real de tempestades, permitindo a emissão de alertas precoces e a implementação de medidas preventivas para proteger a população. Como sabemos, o regime pluviométrico de Petrópolis é diferenciado e a topografia acidentada do município é favorável a inundações e deslizamentos. Com o monitoramento contínuo das condições atmosféricas, será possível analisar os padrões climáticos, subsidiando a tomada de decisões mais assertivas e o desenvolvimento de estratégias para mitigar riscos”, explica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, o Secretário falou sobre o Sistema CellBroadcast, implementado em Petrópolis em agosto de 2024, que é uma tecnologia de comunicação utilizada para enviar alertas de emergências para todos os dispositivos móveis em determinada área geográfica. Por meio da funcionalidade, denominada ‘Defesa Civil Alerta’, são enviadas mensagens de texto no formato pop up, sobrepostas ao conteúdo acessado pelo celular, a todos os aparelhos conectados às redes móveis 4G e 5G localizadas nas áreas previamente mapeadas pela Defesa Civil. “Atualmente, temos vigorando o sistema de sirenes, sms e grupos de whatsapp e a grande diferença do CellBroadcast é que contempla toda a população, mesmo sem cadastro prévio, e o celular só para de emitir som quando você interage com ele, então não é possível desconsiderar o alerta”, pontua Werner.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vereador Dr. Mauro Peralta questionou quanto tempo o sistema CellBroadcast tem pra avisar a população e o Coronel esclareceu que é difícil calcular a dinâmica pluviométrica de Petrópolis. “Nós vamos utilizar a mesma dinâmica da sirene, que é a de condição emergencial de risco eminente, com protocolos que não estão vinculados ao tempo e, sim, ao índice de chuva. Por exemplo, 45mm de chuva em uma hora gera uma condição deflagradora de um alerta de evacuação”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O relatório apontou, ainda, que foi realizada a capacitação continuada dos agentes de defesa civil para combate a incêndios florestais, Curso de Direção de Drones, Curso de Primeiros Socorros, Capacitação em Noções em Meteorologia, Capacitação de Conceitos Básicos de Proteção e Defesa Civil e Capacitação dos novos agentes contratados pela Companhia Petropolitana de Trânsito e Transportes (CPTrans). “A capacitação da equipe é fundamental para agregar saberes e trazer um atendimento melhor a população, pois, caso um voluntário ou um designado não seja capacitado, pode virar um problema”, afirma Rodrigo Werner.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao final da apresentação, o Secretário de Proteção e Defesa Civil contou que as câmeras do Centro Integrado de Monitoramento e Operações de Petrópolis (CIMOP) foram apontadas para os rios da cidade. “Em março, houve a iniciativa de disponibilizar as imagens das câmeras das ruas para a população e, agora, as mobilizamos para facilitar o monitoramento dos rios”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o vereador Domingos Protetor, presidente da Comissão de Meio Ambiente, Defesa Civil e Proteção Animal, é importante trabalhar a prevenção para que possíveis tragédias sejam evitadas. “A Defesa Civil é um órgão de extrema importância para Petrópolis e tem feito bem o seu trabalho. A capacitação dos profissionais e a evolução do conhecimento são essenciais para que acontecimentos sejam antecipados. Inclusive, o uso de drones é um ótimo mecanismo para monitoramento das áreas que, até então, não era possível chegar”, finaliza.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-promove-audiencia-publica-para-apresentacao-do-segundo-quadrimestre-da-defesa-civil</guid><pubDate>Thu, 31 Oct 2024 18:32:00 GMT</pubDate></item><item><title>Agora é Lei: cinoterapia, modalidade de terapia assistida por cães, é regulamentada em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-cinoterapia-modalidade-de-terapia-assistida-por-caes-e-regulamentada-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-cinoterapia-modalidade-de-terapia-assistida-por-caes-e-regulamentada-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-cinoterapia-modalidade-de-terapia-assistida-por-caes-e-regulamentada-em-petropolis/image_mini" alt="Agora é Lei: cinoterapia, modalidade de terapia assistida por cães, é regulamentada em Petrópolis" title="" height="148" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Petrópolis agora conta, oficialmente, com a prática de cinoterapia, uma modalidade de terapia assistida por cães, graças à promulgação da lei 8925/24 de autoria do vereador Domingos Protetor. A nova legislação define normas para garantir o bem-estar dos animais e a segurança dos pacientes durante o processo terapêutico, promovendo a interação entre cães treinados e pessoas em tratamento de saúde.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A cinoterapia é uma prática que promove melhora emocional e física para quem está em tratamento. A presença dos cães reduz o estresse e desperta sentimentos positivos nos pacientes. Com esta lei, queremos assegurar que os animais envolvidos estejam sempre saudáveis e felizes, sem serem forçados ao trabalho, e que essa interação beneficie tanto os humanos quanto os próprios cães”, explicou o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para participar da terapia, os cães precisam ter temperamento equilibrado, atender a comandos básicos e estar em perfeitas condições de saúde. A lei também prevê que esses animais não sejam forçados à atividade, tenham períodos de descanso e lazer e sejam acompanhados regularmente por veterinários para evitar qualquer sinal de maus-tratos ou estresse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os cães terapeutas terão livre acesso a estabelecimentos públicos e privados enquanto estiverem em serviço, devidamente identificados com lenço ou colete. A cinoterapia já é reconhecida por seus benefícios em hospitais e centros de tratamento em todo o Brasil e, com essa regulamentação, Petrópolis passa a integrar as cidades que adotam tal prática para melhorar a qualidade de vida de pessoas em diversas condições de saúde.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-cinoterapia-modalidade-de-terapia-assistida-por-caes-e-regulamentada-em-petropolis</guid><pubDate>Wed, 30 Oct 2024 15:26:00 GMT</pubDate></item><item><title>Projeto de Lei que permite contratação de empresas para poda e remoção de árvores em Petrópolis é aprovado pela Câmara</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-que-permite-contratacao-de-empresas-para-poda-e-remocao-de-arvores-em-petropolis-e-aprovado-pela-camara</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-que-permite-contratacao-de-empresas-para-poda-e-remocao-de-arvores-em-petropolis-e-aprovado-pela-camara/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-que-permite-contratacao-de-empresas-para-poda-e-remocao-de-arvores-em-petropolis-e-aprovado-pela-camara/image_mini" alt="Projeto de Lei que permite contratação de empresas para poda e remoção de árvores em Petrópolis é aprovado pela Câmara" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis aprovou nesta terça-feira (29) um projeto de lei de autoria do vereador Hingo Hammes que permite aos moradores contratar empresas especializadas para realizar serviços de poda, corte, remoção e destoca de árvores em áreas públicas limítrofes às suas residências. A nova regulamentação que visa facilitar a manutenção e preservação de árvores em passeios públicos representa uma resposta às inúmeras solicitações da população para solucionar casos de árvores em condições de risco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o projeto de lei, moradores poderão mediante autorização prévia da Prefeitura e a emissão de um laudo técnico contratar empresas qualificadas para realizar o serviço. O objetivo é permitir que os munícipes resolvam de forma segura e ágil, problemas como apodrecimento de troncos, comprometimento de raízes e o crescimento de parasitas que podem colocar em risco pessoas e propriedades. A medida também contribui para a preservação das calçadas e do escoamento de águas pluviais, reduzindo o impacto negativo de raízes que danificam a infraestrutura urbana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As empresas contratadas deverão possuir sede em Petrópolis, estar credenciadas junto ao órgão responsável do Poder Executivo Municipal e seguir todas as normas de segurança do trabalho. Entre as exigências, a empresa deve fornecer profissionais capacitados e equipamentos adequados para o serviço, além de firmar um termo de responsabilidade civil para cobrir qualquer dano causado durante o processo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após a conclusão dos serviços, a empresa deve fornecer ao munícipe um comprovante que será encaminhado à Prefeitura para encerramento do processo no prazo máximo de 60 dias. Todo o material resultante da poda ou remoção deverá ser devidamente retirado e destinado a um local designado pelo Poder Executivo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto foi proposto devido ao volume de árvores urbanas de Petrópolis com problemas de estrutura e envelhecimento, que colocam em risco a segurança dos moradores. O envelhecimento natural das árvores e as raízes que comprometem calçadas e vias públicas têm sido uma preocupação recorrente entre os petropolitanos, especialmente devido ao bioma da Mata Atlântica e à localização na Região da Serra do Mar. A lei proporciona uma alternativa para que o morador tome medidas preventivas sem sobrecarregar o sistema municipal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em casos de remoção de árvores, o replantio no local é obrigatório, e a escolha da espécie a ser plantada será indicada pelo órgão responsável. Esse cuidado garante a continuidade da arborização urbana, respeitando a diversidade local e a preservação ambiental.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto de lei segue para apreciação do executivo. Caso seja sancionada, os petropolitanos ganham uma solução prática para melhorar a qualidade e a segurança dos espaços públicos e privados adjacentes, contribuindo para a harmonia entre infraestrutura urbana e meio ambiente.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-que-permite-contratacao-de-empresas-para-poda-e-remocao-de-arvores-em-petropolis-e-aprovado-pela-camara</guid><pubDate>Wed, 30 Oct 2024 14:59:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara aprova "Plano Municipal de Letramento Digital nas Escolas da Rede Pública"</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-plano-municipal-de-letramento-digital-nas-escolas-da-rede-publica</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-plano-municipal-de-letramento-digital-nas-escolas-da-rede-publica/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-plano-municipal-de-letramento-digital-nas-escolas-da-rede-publica/image_mini" alt='Câmara aprova "Plano Municipal de Letramento Digital nas Escolas da Rede Pública"' title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Petrópolis poderá contar com um “Plano Municipal de Letramento Digital nas Escolas da Rede Pública de Ensino”. O Projeto de Lei, da vereadora Júlia Casamasso, foi aprovado em sessão plenária realizada na terça-feira (29) e tem como objetivos promover habilidades de leitura, escrita e interpretação dos alunos da rede municipal de ensino público nos ambientes digitais, prevenir a propagação de discursos de ódio e de violência nas escolas públicas municipais, combater a disseminação de desinformação no âmbito digital além de incentivar as boas práticas e usos das tecnologias digitais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Letramento digital é a compreensão e capacidade de interpretar, criar e desenvolver habilidades de leitura e escrita no cenário tecnológico. O texto do PL prevê palestras de educação digital promovendo o letramento digital em todos os níveis de escolaridade como parte da aprendizagem crítica ao longo do ciclo escolar e a capacitação de profissionais da educação da rede pública para alertar alunos e toda comunidade escolar sobre os riscos sociais da propagação de discursos de ódio, violência e desinformação na internet. Poderão ainda ser realizadas parcerias com universidades e instituições da sociedade civil que atuem na área de tecnologias digitais da informação e comunicação além pesquisas para o desenvolvimento de práticas inovadoras na área.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;"O relatório “21st-Century Readers: developing literacy skills in a digital world” (OECD, 2021) aponta que 67% dos jovens brasileiros de 15 anos de idade não conseguem distinguir o que são fatos de opiniões. Este alto índice gera um ambiente propício para a difusão massiva de conteúdos desinformativos e violências no âmbito escolar. Em Abril de 2023, as escolas petropolitanas viveram um cenário de ameaças e violências nas escolas advindas do meio digital. A capacitação de profissionais da educação e alunos da rede pública de ensino de Petrópolis é fundamental para evitar futuros episódios de disseminação de violência",&lt;/em&gt; alertou Júlia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ressaltando que a Base Nacional Comum Curricular, do Ministério da Educação, já contempla o desenvolvimento de competências e habilidades relacionadas ao uso crítico e responsável das tecnologias digitais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;"Naturalmente, com o avanço tecnológico e o nível de presença das ferramentas digitais no cotidiano, as formas de comunicação se alteraram. O letramento digital, assim, trata da capacidade de nos adequarmos a esse novo contexto de desenvolvimento&lt;/em&gt;", finalizou a vereadora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Projeto de Lei segue agora para análise do Executivo Municipal.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-plano-municipal-de-letramento-digital-nas-escolas-da-rede-publica</guid><pubDate>Wed, 30 Oct 2024 12:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara aprova programa "Minha Rua com Asfalto"</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-programa-minha-rua-com-asfalto</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-programa-minha-rua-com-asfalto/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-programa-minha-rua-com-asfalto/image_mini" alt='Câmara aprova programa "Minha Rua com Asfalto"' title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;A Câmara Municipal aprovou, em sessão ordinária realizada nesta terça-feira (29), uma Indicação Legislativa, de autoria do vereador Junior Paixão, que sugere ao Executivo Municipal a criação do programa "Minha Rua com Asfalto, na cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ideia se baseia em uma experiência executada com êxito na cidade de Passo Fundo - RS, e prevê a criação de uma plataforma dentro do site oficial da Prefeitura em que a comunidade, através de enquete e votação, possa escolher as ruas que receberão uma parte da pavimentação asfáltica, drenagem e qualificação nas vias dos bairros de Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"O programa reforça a participação popular, através de enquete realizada de forma digital, que participa da elaboração do cronograma dos trabalhos da secretaria de obras, democratizando as decisões que interessam diretamente aos munícipes", justificou o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Projeto de Lei segue agora para análise do Executivo Municipal.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-programa-minha-rua-com-asfalto</guid><pubDate>Wed, 30 Oct 2024 09:58:00 GMT</pubDate></item><item><title>Agora é Lei: Instalação de faixa elevada para pedestres nas vias públicas</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-instalacao-de-faixa-elevada-para-pedestres-nas-vias-publicas</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-instalacao-de-faixa-elevada-para-pedestres-nas-vias-publicas/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-instalacao-de-faixa-elevada-para-pedestres-nas-vias-publicas/image_mini" alt="Agora é Lei: Instalação de faixa elevada para pedestres nas vias públicas" title="" height="93" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;De acordo com a Lei 8928/24, sancionada no último dia 18 de outubro, Petrópolis deverá receber a instalação de faixas elevadas para pedestres em frente as escolas, unidades de saúde, hospitais, autarquias, parques, praças, pontes de travessia de pedestres, passarelas e demais locais onde exista grande circulação de veículos e pedestres. A norma é de autoria do vereador Marcelo Chitão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O objetivo é reduzir a velocidade dos veículos e proporcionar maior acessibilidade para os cidadãos que circulem próximos a estes estabelecimentos. “As chamadas faixas elevadas assemelham-se às lombadas, porém são mais largas e possuem altura igual à da calçada proporcionando, assim, uma travessia mais segura ao pedestre. Além disso, devido à sua localização, também se torna acessível a passagem das pessoas com mobilidade reduzida”, justifica o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A atual condição do trânsito em Petrópolis faz com que motoristas andem sempre com pressa e tentando fugir de filas, causando assim uma impaciência, colocando ainda mais em risco as áreas citadas por terem um grande fluxo de pessoas e principalmente crianças fazendo a travessia da via. Logo, a colocação da faixa irá minimizar este perigo”, finaliza Chitão.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-instalacao-de-faixa-elevada-para-pedestres-nas-vias-publicas</guid><pubDate>Tue, 29 Oct 2024 17:05:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara Municipal aprova projeto de lei que permite animais de pequeno porte em estabelecimentos abertos</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-lei-que-permite-animais-de-pequeno-porte-em-estabelecimentos-abertos</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-lei-que-permite-animais-de-pequeno-porte-em-estabelecimentos-abertos/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-lei-que-permite-animais-de-pequeno-porte-em-estabelecimentos-abertos/image_mini" alt="Câmara Municipal aprova projeto de lei que permite animais de pequeno porte em estabelecimentos abertos" title="" height="129" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis aprovou nesta terça-feira (29) um projeto de lei que garante o direito de qualquer pessoa entrar e permanecer com seu animal doméstico de pequeno porte em estabelecimentos abertos, sejam públicos ou privados, desde que sejam respeitadas condições de saúde, bem-estar e higiene. A proposta é de autoria do vereador Domingos Protetor e tem como objetivo facilitar a convivência entre tutores e seus animais na cidade.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Buscamos atender ao anseio de muitos tutores que enfrentam dificuldades em deixar seus animais sozinhos por longos períodos. Agora, eles poderão aproveitar mais tempo juntos, sem prejudicar a rotina do dia a dia. Mas é essencial que o respeito à higiene e ao bem-estar de todos seja mantido para garantir harmonia nesses espaços”, afirmou o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta estabelece uma exceção para eventos cercados, nos quais apenas cães-guia que acompanham pessoas com deficiência visual poderão ingressar. A medida visa proteger tanto os frequentadores quanto os animais em ambientes de maior aglomeração e controle.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Domingos Protetor, Petrópolis avança em políticas de inclusão dos animais de estimação na rotina da população, incentivando uma convivência mais próxima e afetiva entre os tutores e seus pets, sem abrir mão da segurança e da preservação do espaço público.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto de lei segue para análise do Poder Executivo.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-lei-que-permite-animais-de-pequeno-porte-em-estabelecimentos-abertos</guid><pubDate>Tue, 29 Oct 2024 16:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara aprova criação de "Programa de Boas Práticas no Uso de Energia e Água"</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-criacao-de-programa-de-boas-praticas-no-uso-de-energiae-agua</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-criacao-de-programa-de-boas-praticas-no-uso-de-energiae-agua/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-criacao-de-programa-de-boas-praticas-no-uso-de-energiae-agua/image_mini" alt='Câmara aprova criação de "Programa de Boas Práticas no Uso de Energia e Água"' title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;A Câmara Municipal aprovou, em sessão solene realizada nesta terça-feira (22), uma Indicação Legislativa de autoria do vereador Junior Paixão que sugere ao Executivo a necessidade de um Projeto de Lei para a criação do “Programa de Boas Práticas no Uso de Energia e Água” nas escolas municipais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O objetivo do PL é levar à crianças e adolescentes matriculadas na rede municipal um aprendizado, de forma divertida e interessante, que estimule a mudança de hábitos de consumo, ajudando assim a evitar o desperdício de energia elétrica e de água e possibilitando a redução de valor nas contas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o texto, o programa poderá ser desenvolvido em parceria com as concessionárias de energia e água que atuam em Petrópolis, coordenados pela Secretaria Municipal de Educação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"&lt;em&gt;Através deste projeto crianças e adolescentes vão adquirir conhecimento e poderão levar para suas residências novos comportamentos mais conscientes de consumo&lt;/em&gt;", justificou o vereador.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-criacao-de-programa-de-boas-praticas-no-uso-de-energiae-agua</guid><pubDate>Thu, 24 Oct 2024 12:35:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara Municipal aprova projeto de academias ao ar livre para Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-projeto-de-academias-ao-ar-livre-para-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-projeto-de-academias-ao-ar-livre-para-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-projeto-de-academias-ao-ar-livre-para-petropolis/image_mini" alt="Câmara Municipal aprova projeto de academias ao ar livre para Petrópolis" title="" height="124" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis aprovou o projeto de lei (PL) Academia Ao Ar Livre Para Todos, de autoria da vereadora Júlia Casamasso, que agora seguirá para o Executivo para aprovação ou veto. O programa tem como objetivo incentivar a prática regular de atividade física e esportiva para todas as idades no município.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto prevê a conscientização sobre a importância dos exercícios físicos, distribuição de material informativo e a realização de atividades supervisionadas por profissionais capacitados. Além disso, está prevista a instalação de estações de calistenia (uso do peso do próprio corpo durante o exercício) em diferentes regiões da cidade, democratizando o acesso às atividades físicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;"A atividade física é fundamental para a saúde e qualidade de vida em todas as idades. Nosso objetivo é proporcionar oportunidades para que todos os moradores possam praticar exercícios de forma regular e assistida,&lt;/em&gt;" explicou a vereadora Júlia Casamasso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A vereadora destacou que a prática de exercícios é essencial não apenas para a perda de peso, mas para a prevenção de doenças como hipertensão e diabetes, além de promover o desenvolvimento saudável em crianças e adolescentes e manter a mobilidade e independência em idosos. "&lt;em&gt;Queremos incentivar a prática de exercícios físicos desde a infância até a terceira idade, garantindo uma população mais saudável e ativa,"&lt;/em&gt; afirmou Júlia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O programa permitirá parcerias entre o município e outras entidades, órgãos públicos e organizações da sociedade civil, visando a viabilização das ações previstas. A expectativa agora é que o Executivo analise e aprove o projeto, que representa um passo significativo para a promoção da saúde e bem-estar da população de Petrópolis.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-projeto-de-academias-ao-ar-livre-para-petropolis</guid><pubDate>Thu, 24 Oct 2024 12:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>AGORA É LEI: Semana Municipal de Luta contra o Aborto</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-semana-municipal-de-luta-contra-o-aborto</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-semana-municipal-de-luta-contra-o-aborto/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-semana-municipal-de-luta-contra-o-aborto/image_mini" alt="AGORA É LEI: Semana Municipal de Luta contra o Aborto" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Foi promulgada a Lei Nº 8.926, de autoria do vereador Octavio Sampaio, que institui no calendário oficial do município de Petrópolis a "Semana Municipal de Luta contra o Aborto". A semana será comemorada anualmente na primeira semana de outubro e tem como objetivo promover a conscientização e reflexão sobre o valor da vida e os riscos do aborto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os principais objetivos desta lei são estimular a reflexão sobre o direito à vida, promover palestras e atividades educativas em parceria com as Secretarias de Saúde e Educação em escolas, além de realizar eventos e palestras sobre o tema, contribuindo para a conscientização sobre os riscos do aborto e a valorização da vida desde a concepção.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta reforça o direito à vida, garantido tanto pela Constituição Brasileira quanto por tratados internacionais como o Pacto de São José da Costa Rica, que protege a vida desde a concepção. Além disso, a lei busca conscientizar a população sobre os impactos físicos e psicológicos do aborto induzido, apoiada por estudos científicos que apontam para graves consequências, como complicações físicas, transtornos mentais e aumento do risco de suicídio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o vereador Octavio Sampaio, autor da lei, "essa semana é uma oportunidade para a sociedade refletir sobre a importância da vida e sobre os riscos que o aborto traz à saúde física e mental da mulher".&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-semana-municipal-de-luta-contra-o-aborto</guid><pubDate>Wed, 23 Oct 2024 15:47:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>