<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Notícias — Câmara Municipal de Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias</link><description>Banco de notícias </description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Sun, 14 Jul 2024 06:17:10 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Transparência: Câmara Municipal conquista índice de classificação Ouro no TCE-RJ</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/transparencia-camara-municipal-conquista-indice-de-classificacao-ouro-no-tce-rj</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/transparencia-camara-municipal-conquista-indice-de-classificacao-ouro-no-tce-rj/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/transparencia-camara-municipal-conquista-indice-de-classificacao-ouro-no-tce-rj/image_mini" alt="Transparência: Câmara Municipal conquista índice de classificação Ouro no TCE-RJ" title="Câmara Municipal de Petrópolis" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-1aabc9b2f136447d91ee6ffdd610aaa1"&gt;
            Câmara Municipal de Petrópolis
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis atingiu o índice de classificação "Ouro" no formulário da Associação dos Membros dos Tribunais de Contas do Brasil (Atricon), do qual o Tribunal de Contas do Estado do Rio de Janeiro (TCE- RJ) faz parte.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O reconhecimento atesta a excelência na divulgação de informações públicas por meio do portal da transparência institucional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2022, a Câmara de Petrópolis apresentou um índice de transparência de 31,6%. Após um ano e meio de constantes melhorias, o índice saltou para 93%, atingindo o necessário para receber a classificação ouro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"O compromisso com a transparência é fundamental para a Câmara Municipal de Petrópolis. Sempre prezei por isso e, desde que assumi a presidência, estabeleci como meta proporcionar aos petropolitanos o acesso completo ao trabalho realizado, tanto no campo administrativo quanto no financeiro e no legislativo. Este selo é uma vitória para a Casa Legislativa e reforça nosso compromisso com todos os cidadãos de Petrópolis", declarou o presidente da Casa, vereador, Júnior Coruja.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O TCE-RJ é a entidade responsável pela fiscalização dos órgãos públicos no que diz respeito à transparência, estabelecendo anualmente um índice que avalia a divulgação de informações em portais oficiais. O órgão analisa dados como publicação de atas, ordens do dia, gastos, servidores públicos, entre outras informações, e classifica os órgãos públicos nos seguintes níveis de transparência: inexistente, inicial, básico, intermediário, elevado, prata, ouro e diamante.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/transparencia-camara-municipal-conquista-indice-de-classificacao-ouro-no-tce-rj</guid><pubDate>Tue, 07 May 2024 13:10:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara aprova indicação legislativa sobre defensivos agrícolas</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-indicacao-legislativa-sobre-defensivos-agricolas</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-indicacao-legislativa-sobre-defensivos-agricolas/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-indicacao-legislativa-sobre-defensivos-agricolas/image_mini" alt="Câmara aprova indicação legislativa sobre defensivos agrícolas" title="vereadora Julia Casamasso" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-10bcb6a4f40d4c2695ee8a3e3ac9da33"&gt;
            vereadora Julia Casamasso
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Proposta pela vereadora Júlia Casamasso, a regulamentação irá beneficiar a comunidade, auxiliando no controle de pragas e doenças em plantios e no desenvolvimento econômico da região.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis aprovou nesta quarta (3), uma indicação legislativa que solicita ao Executivo Municipal a criação da Comissão Municipal de Controle Defensivo Agrícola e outros Biocidas (COMCDAB). Proposta pela vereadora Júlia Casamasso, da Coletiva Feminista Popular, a indicação propõe regulamentar a Lei 7.643, aprovada em 2018, mas ainda sem medida regulatória.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Comissão atuará como um órgão consultivo e deliberativo, com o propósito de supervisionar e orientar o uso de defensivos agrícolas e outros biocidas no município. O órgão também será responsável por promover práticas agrícolas sustentáveis e seguras, em conformidade com as diretrizes de saúde pública e proteção ambiental.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Júlia Casamasso destacou a importância da criação da Comissão, que será responsável por implementar um programa multidisciplinar que integrará diversas áreas, como saúde, educação, meio ambiente, desenvolvimento econômico, extensão rural e mobilização comunitária. "A criação desta comissão permitirá um controle mais rigoroso e consciente dos defensivos agrícolas, promovendo a saúde dos nossos cidadãos e a preservação do meio ambiente", afirma a vereadora. O principal objetivo será promover um controle mais eficiente e responsável dos defensivos agrícolas e outros biocidas, garantindo a saúde pública e a proteção ambiental.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essa indicação legislativa foi construída junto com o Conselho Municipal de Segurança Alimentar e Nutricional Sustentável de Petrópolis (COMSEA). A regulamentação e a criação da COMCDAB trarão inúmeros benefícios para a comunidade petropolitana, tais como o controle de pragas e doenças, proteção à saúde pública, preservação ambiental, fortalecimento da comunidade e o desenvolvimento econômico sustentável.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-indicacao-legislativa-sobre-defensivos-agricolas</guid><pubDate>Sun, 07 Apr 2024 14:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Indicação Legislativa para inclusão de fisioterapeuta 24h na UPA de Itaipava é aprovada</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/indicacao-legislativa-para-inclusao-de-fisioterapeuta-24h-na-upa-de-itaipava-e-aprovada</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/indicacao-legislativa-para-inclusao-de-fisioterapeuta-24h-na-upa-de-itaipava-e-aprovada/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/indicacao-legislativa-para-inclusao-de-fisioterapeuta-24h-na-upa-de-itaipava-e-aprovada/image_mini" alt="Indicação Legislativa para inclusão de fisioterapeuta 24h na UPA de Itaipava é aprovada" title="vereador Junior Coruja" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-fa188f47810942f0b1e8ec14dd3424b2"&gt;
            vereador Junior Coruja
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;A Câmara Municipal aprovou nesta quarta-feira (03), a indicação legislativa apresentada pelo presidente da Câmara Municipal, vereador Júnior Coruja, que prevê a inclusão de fisioterapeutas em regime de plantão 24 horas na Unidade de Pronto Atendimento (UPA) de Itaipava.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como justificativa desta indicação, Junior Coruja explica que a fisioterapia é uma área essencial do sistema de saúde, sendo reconhecida como um direito de todos e um dever do Estado, conforme estabelecido no Artigo 196 da Constituição Federal de 1988. A inclusão de fisioterapeutas nas unidades de emergência e pronto atendimento está em crescimento em todo o Brasil, pois esses profissionais desempenham um papel crucial na avaliação e no diagnóstico funcional de distúrbios ventilatórios, além de atuarem no tratamento e prevenção de problemas respiratórios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vereador ressalta a importância dessa medida, destacando que a atuação de fisioterapeutas pode contribuir significativamente para a estabilização dos pacientes, evitando o agravamento de quadros clínicos e internações hospitalares. "A presença contínua de fisioterapeutas na UPA permitirá um cuidado mais eficaz e imediato para pacientes com dores agudas e problemas cardiorrespiratórios, o que se traduzirá em uma melhora significativa na qualidade de vida dos cidadãos", afirmou Coruja.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a inclusão de fisioterapeutas na UPA de Itaipava, espera-se uma série de benefícios tanto para os pacientes quanto para o sistema de saúde local. Entre os principais, destacam-se a intervenção oportuna e especializada, redução de custos hospitalares, melhora da qualidade de vida e acesso igualitário à saúde.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/indicacao-legislativa-para-inclusao-de-fisioterapeuta-24h-na-upa-de-itaipava-e-aprovada</guid><pubDate>Thu, 07 Mar 2024 16:05:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereador quer linha de ônibus que atenda Rodoviária do Bingen X ponto final do Alto da Serra</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-quer-linha-de-onibus-que-atenda-rodoviaria-do-bingen-x-ponto-final-do-alto-da-serra</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-quer-linha-de-onibus-que-atenda-rodoviaria-do-bingen-x-ponto-final-do-alto-da-serra/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-quer-linha-de-onibus-que-atenda-rodoviaria-do-bingen-x-ponto-final-do-alto-da-serra/image_mini" alt="Vereador quer linha de ônibus que atenda Rodoviária do Bingen X ponto final do Alto da Serra" title="Vereador Domingos Protetor" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-141a07f8d3294b16aa8aafede03dfb8a"&gt;
            Vereador Domingos Protetor
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Nesta quarta-feira (03), a Câmara Municipal aprovou uma indicação legislativa a qual determina que seja disponibilizada, pela concessionária de transporte coletivo "Cidade Real", uma linha que faça o trajeto da Rodoviária do Bingen até o ponto final do Alto da Serra, especialmente em dias de sábado e domingo. A proposta é de autoria do vereador Domingos Protetor.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O objetivo é melhorar o acesso e a mobilidade dos moradores do local, atendendo à demanda crescente por transporte público aos fins de semana. “Dessa forma será possível diminuir as dificuldades de deslocamento enfrentadas em dias não úteis”, pontua o parlamentar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A indicação legislativa segue para apreciação do Poder Executivo.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-quer-linha-de-onibus-que-atenda-rodoviaria-do-bingen-x-ponto-final-do-alto-da-serra</guid><pubDate>Thu, 07 Mar 2024 15:34:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara aprova PL que isenta idosos e pessoas com deficiência de pagamento no restaurante popular</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-pl-que-isenta-idosos-e-pessoas-com-deficiencia-de-pagamento-no-restaurante-popular</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-pl-que-isenta-idosos-e-pessoas-com-deficiencia-de-pagamento-no-restaurante-popular/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-pl-que-isenta-idosos-e-pessoas-com-deficiencia-de-pagamento-no-restaurante-popular/image_mini" alt="Câmara aprova PL que isenta idosos e pessoas com deficiência de pagamento no restaurante popular" title="Vereador Dudu" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-8933b571ff094ed6bf6eb9b13cc32f63"&gt;
            Vereador Dudu
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Idosos e pessoas com deficiência podem ficar isentos de pagamento das refeições no restaurante popular de Petrópolis. É o que diz o Projeto de Lei, de autoria do vereador Dudu, aprovado pela Câmara Municipal na quarta-feira (26).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o projeto, o benefício será concedido mediante apresentação de documento de identidade e as despesas decorrentes da aplicação desta lei correrão à conta das dotações próprias consignadas no orçamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O PL se baseia no Estatuto do idoso e Lei Federal 10.741 que diz que: “É obrigação da família, da comunidade, da sociedade e do Poder Público assegurar ao idoso, com absoluta prioridade, a efetivação do direito à vida, à saúde, à alimentação, à educação, à cultura, ao esporte, ao lazer, ao trabalho, à cidadania, à liberdade, à dignidade, ao respeito e à convivência familiar e comunitária.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Vamos trazer para a esfera municipal a garantia de assegurar ao idoso e também a deficiente físico, com absoluta prioridade o direito à alimentação assegurando a gratuidade do serviço de alimentação popular", disse Dudu.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-pl-que-isenta-idosos-e-pessoas-com-deficiencia-de-pagamento-no-restaurante-popular</guid><pubDate>Sun, 07 Jan 2024 15:14:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara aprova projeto de lei que declara a "Feira Deguste" como patrimônio cultural imaterial em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-projeto-de-lei-que-declara-a-feira-deguste-como-patrimonio-cultural-imaterial-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-projeto-de-lei-que-declara-a-feira-deguste-como-patrimonio-cultural-imaterial-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-projeto-de-lei-que-declara-a-feira-deguste-como-patrimonio-cultural-imaterial-em-petropolis/image_mini" alt='Câmara aprova projeto de lei que declara a "Feira Deguste" como patrimônio cultural imaterial em Petrópolis' title="vereador Júnior Coruja" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-6db403e2bf9549da8b12b1e2f73a7639"&gt;
            vereador Júnior Coruja
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Nesta terça-feira (25), foi aprovado o Projeto de Lei Nº 2576/2024, de autoria do presidente da Câmara Municipal, vereador Júnior Coruja. A iniciativa declara a Feira Deguste como Patrimônio Cultural Imaterial do município, reafirmando seu papel na identidade e legado cultural petropolitano.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Feira Deguste, realizada no segundo final de semana de cada mês na Praça Visconde de Mauá (Praça da Águia), tem se destacado desde sua fundação em janeiro de 2016 como um espaço fundamental para a promoção da cultura cervejeira local. O evento não apenas celebra a diversidade de cervejas artesanais da região, mas também é um ponto de encontro para a gastronomia local e apresentações musicais, contribuindo significativamente para a economia e o turismo da cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto reconhece não apenas o valor histórico e cultural da Feira Deguste, mas também sua importância como um espaço de integração social e turística, promovendo o intercâmbio cultural e enriquecendo o patrimônio imaterial de Petrópolis. A decisão reflete um esforço conjunto do Poder Público e da sociedade para preservar e valorizar manifestações culturais que definem a identidade local.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Nosso compromisso agora é continuar apoiando eventos como a Deguste, garantindo que nossa história seja contada e nossas tradições sejam preservadas para as futuras gerações. Este reconhecimento vai além de um título, é o resultado de um trabalho árduo para preservar e promover nossa cultura cervejeira local, nossos empreendedores gastronômicos e nossos talentos musicais. É um investimento na nossa economia, pois atrai turistas, movimenta o comércio local e fortalece nossa identidade como a Capital Estadual da Cerveja.", declara o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta segue para a análise do Executivo.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-projeto-de-lei-que-declara-a-feira-deguste-como-patrimonio-cultural-imaterial-em-petropolis</guid><pubDate>Fri, 28 Jun 2024 12:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Relatório da Câmara expõe violações da CONCER contra Comunidade do Contorno</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/relatorio-da-camara-expoe-violacoes-da-concer-contra-comunidade-do-contorno</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/relatorio-da-camara-expoe-violacoes-da-concer-contra-comunidade-do-contorno/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/relatorio-da-camara-expoe-violacoes-da-concer-contra-comunidade-do-contorno/image_mini" alt="Relatório da Câmara expõe violações da CONCER contra Comunidade do Contorno" title="vereadora Julia Casamasso" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-020528dc03b14c719fb5a79c87264c97"&gt;
            vereadora Julia Casamasso
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p class="s4"&gt;&lt;span class="s5"&gt;Comissão Especial apresenta relatório revelando violações de direitos coletivos na concessão de 30 anos da CONCER à comunidade localizada às margens da BR-040, em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="s4"&gt;&lt;span&gt;Após nove meses de &lt;/span&gt;&lt;span&gt;apuração&lt;/span&gt;&lt;span&gt;, a Comissão Especial sobre a Concessão da CONCER apresentou seu relatório final sobre os últimos 30 anos de concessão da rodovia pela empresa. Presidida pela vereadora Júlia &lt;/span&gt;&lt;span&gt;Casamasso&lt;/span&gt;&lt;span&gt;, da Coletiva Feminista Popular, e integrada pelos vereadores Domingos Protetor (PP) e Gil Magno (PSB) &lt;/span&gt;&lt;span&gt;–&lt;/span&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;span&gt;o levantamento &lt;/span&gt;&lt;span&gt;revelou uma série de violações de direitos humanos e ambientais perpetradas contra a Comunidade do Contorno, localizada às margens da BR-040 em Petrópolis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="s4"&gt;&lt;span&gt;“&lt;/span&gt;&lt;span class="s5"&gt;Nós aqui &lt;/span&gt;&lt;span class="s5"&gt;vivemos no embate pelos direitos a terra e a moradia, mas também a direitos a infraestrutura na comunidade com saneamentos e segurança na área&lt;/span&gt;&lt;span&gt;”, relata Angélica Proença, liderança da comunidade. Desde o início da concessão em 1996, a CONCER tem sido acusada de desrespeitar os direitos fundamentais da comunidade, incluindo tentativas de desapropriações forçadas e negligência em relação à segurança e ao bem-estar dos moradores. O colapso do túnel em 2017, seguido pela abertura da cratera na BR-040, evidenciou as injustiças enfrentadas pela comunidade.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="s4"&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;O &lt;/span&gt;&lt;span&gt;relatório&lt;/span&gt;&lt;span&gt; destaca a resistência da Comunidade do Contorno como guardiã do território e da natureza, apontando para a tentativa da CONCER de silenciar e invisibilizar a comunidade, ignorando seu conhecimento local e desconsiderando os alertas sobre os perigos iminentes&lt;/span&gt;&lt;span&gt;.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="s4"&gt;&lt;span&gt;Entre as recomendações, estão a exigência de indenização por danos morais e materiais às famílias afetadas, a recuperação da área afetada pela subsidência e a retomada do processo de regularização fundiária. O relatório também propõe medidas para garantir a participação ativa das comunidades nas decisões relacionadas à rodovia BR-040.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="s4"&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;"&lt;/span&gt;&lt;span class="s5"&gt;Nosso trabalho só foi possível porque conseguimos estabelecer uma relação orgânica com a comunidade&lt;/span&gt;&lt;span&gt;", comenta a vereadora Júlia. Além da participação da própria comunidade, a presidente da comissão destaca o apoio de acadêmicos e pesquisadores no processo. Entre eles, o grupo de &lt;/span&gt;&lt;span&gt;pesquisa ECODIR (UFRRJ); o projeto de extensão IPPUR, do professor Gustavo Costa (UFRJ); o projeto de extensão EDUPOP (Unirio); e o acompanhamento do geólogo Renato Ramos (UFRJ).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="s4"&gt;&lt;span&gt;Para Angélica, o relatório “&lt;/span&gt;&lt;span class="s5"&gt;é uma conquista realizada por muitas mãos e mentes. Um aprendizado coletivo de educação popular&lt;/span&gt;&lt;span&gt;”.&lt;/span&gt;&lt;span class="s5"&gt; &lt;/span&gt;&lt;span&gt;A Comunidade do Contorno, marcada por sua resiliência e compromisso com a preservação ambiental, merece não apenas reparação material, mas também o reconhecimento de sua dignidade e direitos&lt;/span&gt;&lt;span&gt;. &lt;/span&gt;&lt;span&gt;O levantamento da Câmara, conclui a liderança comunitária, é um passo afrente&lt;/span&gt;&lt;span class="s5"&gt; “&lt;/span&gt;&lt;span class="s5"&gt;em busca dos direitos &lt;/span&gt;&lt;span class="s5"&gt;indenizatórios&lt;/span&gt;&lt;span class="s5"&gt; e sociais perante as negações da &lt;/span&gt;&lt;span class="s5"&gt;CONCER&lt;/span&gt;&lt;span&gt;”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/relatorio-da-camara-expoe-violacoes-da-concer-contra-comunidade-do-contorno</guid><pubDate>Thu, 27 Jun 2024 15:17:00 GMT</pubDate></item><item><title>Agora é lei: Petrópolis terá Programa de Assistência Psicológica para vítimas de violência doméstica</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-petropolis-tera-programa-de-assistencia-psicologica-para-vitimas-de-violencia-domestica</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-petropolis-tera-programa-de-assistencia-psicologica-para-vitimas-de-violencia-domestica/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-petropolis-tera-programa-de-assistencia-psicologica-para-vitimas-de-violencia-domestica/image_mini" alt="Agora é lei: Petrópolis terá Programa de Assistência Psicológica para vítimas de violência doméstica" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Vítimas de violência doméstica poderão contar assistência psicológica especializada. É que diz a lei 8794/2024, de autoria da vereadora Gilda Beatriz, promulgada pela Câmara Municipal e publicada no Diário Oficial do dia 21 de junho que cria no município o Programa Municipal de Assistência Psicológica.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o texto, o programa tem por finalidade o resgate da saúde psicológica e mental das mulheres vítimas da violência doméstica e familiar e deverá agir em conjunto às unidades de saúde da rede pública municipal e conselhos tutelares, podendo o Executivo Municipal buscar parcerias com os órgãos de saúde e assistência social de outras esferas ou com órgãos privados. A coordenação ficará a cargo das secretarias de Saúde e Assistência Social.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em sua justificativa, a vereadora cita dados do instituto de Segurança Pública do Rio de Janeiro (ISP), os quais apontam que, em Petrópolis, 61,5% das vítimas de lesão corporal dolosa são do sexo feminino. Ainda segundo o ISP, no município, 87,6% das vítimas de estupro no ano passado foram mulheres, totalizando 85 das 97 vítimas, no ano de 2022.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“&lt;em&gt;Entre os mais diversos tipos de violência, temos também a violência psicológica que é de difícil detecção, mas é capaz de causar danos inimagináveis as vítimas que, muitas vezes, nem percebem a violência. Por esse motivo, vejo como necessária a criação de políticas públicas que estimulem o encorajamento, a superação do ciclo de violência, além de mostrar para essas mulheres que elas não estão sozinhas, pois possuem, acima de tudo, o amparo da lei&lt;/em&gt;”, disse a vereadora.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-petropolis-tera-programa-de-assistencia-psicologica-para-vitimas-de-violencia-domestica</guid><pubDate>Thu, 27 Jun 2024 12:53:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereadora propõe que pessoas com Transtorno do Espectro Autista (TEA) ingressem e permaneçam em locais públicos ou privados portando alimentos e utens</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereadora-propoe-que-pessoas-com-transtorno-do-espectro-autista-tea-ingressem-e-permanecam-em-locais-publicos-ou-privados-portando-alimentos-e-utensilios-pessoais</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereadora-propoe-que-pessoas-com-transtorno-do-espectro-autista-tea-ingressem-e-permanecam-em-locais-publicos-ou-privados-portando-alimentos-e-utensilios-pessoais/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereadora-propoe-que-pessoas-com-transtorno-do-espectro-autista-tea-ingressem-e-permanecam-em-locais-publicos-ou-privados-portando-alimentos-e-utensilios-pessoais/image_mini" alt="Vereadora propõe que pessoas com Transtorno do Espectro Autista (TEA) ingressem e permaneçam em locais públicos ou privados portando alimentos e utensílios pessoais" title="Vereadora Gilda Beatriz" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-bea4a47f34934bf6a2469dae7f01e1fc"&gt;
            Vereadora Gilda Beatriz
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Nesta quarta-feira (26), a Câmara Municipal aprovou um projeto de lei que visa garantir o direito de pessoas com Transtorno do Espectro Autista (TEA) ingressarem e permanecerem em locais públicos ou privados portando alimentos e utensílios pessoais. Proposto pela vereadora Gilda Beatriz, a iniciativa tem como objetivo principal assegurar que pessoas com TEA possam usufruir de espaços sociais sem restrições que afetem suas necessidades alimentares específicas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Ao longo dos anos, tenho visto muitas famílias enfrentarem situações desagradáveis simplesmente por tentarem oferecer o conforto alimentar necessário aos seus filhos com TEA. É comum que essas crianças apresentem dificuldades e seletividades na alimentação. Por isso, esse projeto é extremamente importante”, afirmou a vereadora Gilda Beatriz, autora do projeto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O texto aprovado explica que, para muitos indivíduos com TEA, a rigidez comportamental pode resultar em dificuldades significativas durante atividades cotidianas, especialmente quando se trata de alimentação. Utensílios básicos como copos, talheres, pratos ou recipientes específicos são essenciais para essas pessoas, ajudando a minimizar problemas como seletividade alimentar e sensibilidade a determinados alimentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a vereadora, a necessidade dessa legislação se dá por incidentes anteriores, como o ocorrido em um clube de Brasília, onde uma família foi expulsa por oferecer alimentos específicos para o filho autista, mesmo após obter anuência da administração do local. “Esses casos destacam a importância das adaptações razoáveis, conforme definido pelo Lei Brasileira de Inclusão, para garantir igualdade de condições e oportunidades a todos. Com a aprovação do projeto, espera-se que Petrópolis se torne um exemplo de inclusão e respeito aos direitos das pessoas com TEA, promovendo um ambiente mais acolhedor e acessível”, defende.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A medida agora aguarda sanção do Poder Executivo.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereadora-propoe-que-pessoas-com-transtorno-do-espectro-autista-tea-ingressem-e-permanecam-em-locais-publicos-ou-privados-portando-alimentos-e-utensilios-pessoais</guid><pubDate>Wed, 26 Jun 2024 17:17:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara Municipal Aprova Projeto de Lei para Instituição do Programa "Petrópolis Unida"</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-projeto-de-lei-para-instituicao-do-programa-petropolis-unida</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-projeto-de-lei-para-instituicao-do-programa-petropolis-unida/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-projeto-de-lei-para-instituicao-do-programa-petropolis-unida/image_mini" alt='Câmara Municipal Aprova Projeto de Lei para Instituição do Programa "Petrópolis Unida"' title="vereador Hingo Hammes" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-be4d112fa6664945bbb4616f1af4104d"&gt;
            vereador Hingo Hammes
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Em votação realizada nesta quarta-feira (26), a Câmara Municipal de Petrópolis aprovou o Projeto de Lei nº 4784/2022, de autoria do vereador Hingo Hammes, que institui o Programa "Petrópolis Unida". Este projeto visa fortalecer a segurança pública no município através da integração das forças de segurança e das instituições relacionadas, promovendo um esforço coordenado para a garantia da segurança dos petropolitanos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto tem como objetivo de unir esforços entre os órgãos da administração pública municipal e as diversas forças de segurança que operam no município. A iniciativa propõe o planejamento e a execução de ações conjuntas para alcançar resultados mais eficazes na manutenção da ordem e na proteção dos cidadãos de Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"O Programa 'Petrópolis Unida' representa um avanço significativo para a segurança de nossa cidade, ao promover a cooperação entre as forças de segurança e outras instituições relevantes," afirmou o Hingo Hammes. "Essa integração é crucial para que possamos oferecer um ambiente mais seguro e tranquilo para todos os petropolitanos."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma das principais estruturas do Programa "Petrópolis Unida" é o Comitê Gestor, que será responsável por coordenar as ações e garantir a execução efetiva das iniciativas de segurança pública. O comitê será composto por representantes de diversas secretarias municipais e forças de segurança, incluindo a Secretaria de Serviços, Segurança e Ordem Pública, Guarda Civil Municipal, Secretaria de Defesa Civil e Ações Voluntárias, Secretaria de Assistência Social, Habitação e Regularização Fundiária, representantes de forças de segurança e instituições afins, como as Polícias Federal, Rodoviária Federal, Militar, Civil, Ambiental e o Corpo de Bombeiros, a serem convidados pelo Chefe do Poder Executivo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Secretaria de Serviços, Segurança e Ordem Pública será responsável por disciplinar as atividades do Programa, assegurando que as ações sejam conduzidas de forma coordenada e eficiente.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-projeto-de-lei-para-instituicao-do-programa-petropolis-unida</guid><pubDate>Wed, 26 Jun 2024 16:25:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara Municipal aprova proibição da venda e administração de medicamentos anti-cio para cães e gatos</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-proibicao-da-venda-e-administracao-de-medicamentos-anti-cio-para-caes-e-gatos</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-proibicao-da-venda-e-administracao-de-medicamentos-anti-cio-para-caes-e-gatos/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-proibicao-da-venda-e-administracao-de-medicamentos-anti-cio-para-caes-e-gatos/image_mini" alt="Câmara Municipal aprova proibição da venda e administração de medicamentos anti-cio para cães e gatos" title="Vereador Domingos Protetor" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-8a1c7a98c7b74308b7e52de4c4ef934c"&gt;
            Vereador Domingos Protetor
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com o projeto de lei aprovado nesta quarta-feira (26), na Câmara Municipal, fica proibida a venda e a administração de medicamentos anti-cio para cães e gatos no município de Petrópolis. A proposta é de autoria do vereador Domingos Protetor.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O parlamentar explica o uso indiscriminado desta medicação com objetivo de evitar o cio ou gestações indesejadas nos animais tem sido prática cada vez mais recorrente. “Porém, essa atitude pode ser considerada maus-tratos, pois causa elevadas doses de hormônios e, consequentemente, aumenta a chance de desenvolvimento de câncer ou sérias deformações de filhotes gestados. É importante ressaltar que o melhor método contraceptivo nestes animais é a castração”, pontua.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Excetua-se da proibição a medicação prescrita por médico veterinário e utilizada na forma do receituário, sendo certo que deverá, obrigatoriamente, descrever os motivos justificados da referida prescrição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto segue para apreciação da Prefeitura.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-proibicao-da-venda-e-administracao-de-medicamentos-anti-cio-para-caes-e-gatos</guid><pubDate>Wed, 26 Jun 2024 14:55:00 GMT</pubDate></item><item><title>Lei cria dia para homenagear profissionais da saúde que atuaram contra a Covid em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/lei-cria-dia-para-homenagear-profissionais-da-saude-que-atuaram-contra-a-covid-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/lei-cria-dia-para-homenagear-profissionais-da-saude-que-atuaram-contra-a-covid-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/lei-cria-dia-para-homenagear-profissionais-da-saude-que-atuaram-contra-a-covid-em-petropolis/image_mini" alt="Lei cria dia para homenagear profissionais da saúde que atuaram contra a Covid em Petrópolis" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;A Câmara Municipal aprovou, em sessão ordinária realizada na terça-feira (25), um Projeto de Lei do vereador Gil Magno que institui na cidade o "o Dia Municipal em Homenagem e Gratidão aos Profissionais da Saúde que Atuaram na Linha de Frente Contra a Covid-19 no Município de Petrópolis", a ser celebrado anualmente no dia 07 de abril. A data foi escolhida por se tratar também do Dia Mundial da Saúde, criado pela Organização Mundial da Saúde – OMS. O evento também ficará incluído incluído no calendário oficial de eventos do Município.&lt;br&gt;De acordo com o vereador, o objetivo da lei é, além de demonstrar o reconhecimento da população petropolitana ao trabalho desempenhado por todos os profissionais da área, também alertar a sociedade a respeito da necessidade de pensar coletivamente e agir em prol do bem comum, sobretudo em momentos de crise, como a que foi causada pela pandemia.&lt;br&gt;"São profissionais que agiram com coragem e amor ao próximo, arriscaram a própria saúde e sua vida para cuidar das pessoas acometidas pela doença infectocontagiosa durante a pandemia. Todos os dias eles se submetem aos perigos inerentes a profissão para salvar vidas, mantendo-se firmes no compromisso ético firmado perante a sociedade. A homenagem é pequena perto da dedicação desses profissionais, mas é para dar um pouco de alento e para reforçar e reconhecer o quanto eles são admirados e respeitados por todo nós" reforçou o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Projeto segue agora para a análise do Executivo.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/lei-cria-dia-para-homenagear-profissionais-da-saude-que-atuaram-contra-a-covid-em-petropolis</guid><pubDate>Wed, 26 Jun 2024 13:05:00 GMT</pubDate></item><item><title>Agora é lei: projeto regulamenta cirurgias para pacientes bariátricos em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-projeto-regulamenta-cirurgias-para-pacientes-bariatricos-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-projeto-regulamenta-cirurgias-para-pacientes-bariatricos-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-projeto-regulamenta-cirurgias-para-pacientes-bariatricos-em-petropolis/image_mini" alt="Agora é lei: projeto regulamenta cirurgias para pacientes bariátricos em Petrópolis" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;A Câmara Municipal promulgou a Lei 8.801/2024, publicada no Diário Oficial do dia 21 de junho, que regulamenta cirurgias para pacientes com obesidade em Petrópolis. O texto do PL especifica alguns critérios a serem observados para a cirurgia como idade e pacientes que não responderam ao tratamento clínico, que inclui orientação e apoio para mudança de hábitos, realização de dieta, atenção psicológica, prescrição de atividade física e, se necessário, farmacoterapia especializada, por no mínimo dois anos e que tenham seguido protocolos clínicos, além de respeito aos limites clínicos de acordo a idade. &lt;br&gt;De acordo com o autor, o tratamento cirúrgico é apenas parte do tratamento integral da obesidade, que é prioritariamente baseado na promoção a saúde e nos cuidados clínicos. O procedimento é indicado apenas em alguns casos, sendo apenas uma ação dentro de toda linha de cuidado das pessoas com sobrepeso e obesidade.&lt;br&gt;A lei também cita o compromisso consciente do paciente em participar de todas as etapas da programação, com avaliação pré-operatória rigorosa (psicológica, nutricional, clínica, cardiológica, endocrinológica, pulmonar, gastroenterológica e anestésica).&lt;br&gt;Em sua justificativa, Dudu ressalta que a obesidade é uma das principais causas da morte evitáveis em todo o mundo, com taxas de prevalência cada vez maiores em adultos e em crianças. É considerada pelas autoridades um dos mais graves problemas de saúde pública do século XXI.&lt;br&gt;"&lt;em&gt;A obesidade aumenta a probabilidade da ocorrência de várias doenças, em particular de doenças cardiovasculares, diabetes do tipo 2, apneia de sono, alguns tipos de cancro e osteoartrite. Esta Lei contribui ainda para a redução de gastos do Sistema Único de Saúde com medicamentos e pacientes com doenças elencadas acima, por ter a possibilidade da diminuição das doenças decorrentes do sobrepeso"&lt;/em&gt;, disse o vereador.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-projeto-regulamenta-cirurgias-para-pacientes-bariatricos-em-petropolis</guid><pubDate>Wed, 26 Jun 2024 11:35:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara Municipal de Petrópolis busca acordo com empresa GE CELMA para recuperação de recursos</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-de-petropolis-busca-acordo-com-empresa-ge-celma-para-recuperacao-de-recursos</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-de-petropolis-busca-acordo-com-empresa-ge-celma-para-recuperacao-de-recursos/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-de-petropolis-busca-acordo-com-empresa-ge-celma-para-recuperacao-de-recursos/image_mini" alt="Câmara Municipal de Petrópolis busca acordo com empresa GE CELMA para recuperação de recursos" title="" height="86" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Nesta terça-feira (25), a Câmara Municipal de Petrópolis, liderada pelo presidente, vereador Junior Coruja e com o apoio da Comissão de Finanças e Orçamentos, presidida pelo vereador Gil Magno, solicitou oficialmente uma reunião com a empresa GE CELMA. A iniciativa visa buscar apoio da empresa sobre o litígio entre a Prefeitura e o Governo do Estado relacionado à partilha do ICMS e discutir a possibilidade de uma composição amigável para resolver a questão junto ao Supremo Tribunal Federal.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A reunião solicitada visa através do diálogo e da transparência buscar apoio para chegar a um entendimento no STF que possa reverter essa situação e garantir a retomada dos recursos devidos a Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Junior Coruja destacou a importância do diálogo e da mediação para resolver o impasse de forma pacífica e eficiente. "Estamos empenhados em buscar uma solução que beneficie nossa cidade e permita a continuidade de projetos essenciais para a população de Petrópolis", afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A reunião foi confirmada pelo presidente da GE CELMA Júlio Talon e está marcada para acontecer às 11h30 desta quarta-feira (26), na sede da empresa em Petrópolis. Todos os vereadores foram convidados para o encontro.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-de-petropolis-busca-acordo-com-empresa-ge-celma-para-recuperacao-de-recursos</guid><pubDate>Tue, 25 Jun 2024 21:18:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereador propõe campanha de conscientização contra o uso indiscriminado de medicação em animais</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-campanha-de-conscientizacao-contra-o-uso-indiscriminado-de-medicacao-em-animais</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-campanha-de-conscientizacao-contra-o-uso-indiscriminado-de-medicacao-em-animais/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-campanha-de-conscientizacao-contra-o-uso-indiscriminado-de-medicacao-em-animais/image_mini" alt="Vereador propõe campanha de conscientização contra o uso indiscriminado de medicação em animais" title="Vereador Domingos Protetor" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-86d54455102e46fe800875adf6142b33"&gt;
            Vereador Domingos Protetor
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Nesta terça-feira (25), a Câmara Municipal aprovou um projeto de lei que institui em Petrópolis a campanha de conscientização contra o uso indiscriminado de medicação em animais. A proposta é de autoria do vereador Domingos Protetor e tem como objetivo alertar sobre os perigos dessa prática.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O texto aprovado visa, ainda, estimular que os tutores levem seus animais ao veterinário regularmente e combater a propagação de informações falsas. “Precisamos ter a consciência de que administrar medicamentos em pets sem a devida prescrição ou acompanhamento de médico veterinário pode causar riscos à saúde animal. Atualmente, com o acesso fácil à internet e a busca rápida por informações, vemos inúmeros casos de automedicação, principalmente, nos animais domésticos, que podem dar errado. Então precisamos conscientizar sobre o tema de suma importância”, defende o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a aprovação do projeto de lei, a campanha de conscientização será realizada em março, na semana do Dia Nacional do Animal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta segue para análise da Prefeitura Municipal.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-campanha-de-conscientizacao-contra-o-uso-indiscriminado-de-medicacao-em-animais</guid><pubDate>Tue, 25 Jun 2024 17:20:00 GMT</pubDate></item><item><title>Recomendações da Câmara para pontos de apoio em Petrópolis não foram atendidas</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/recomendacoes-da-camara-para-pontos-de-apoio-em-petropolis-nao-foram-atendidas-leia-o-relatorio-1</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/recomendacoes-da-camara-para-pontos-de-apoio-em-petropolis-nao-foram-atendidas-leia-o-relatorio-1/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/recomendacoes-da-camara-para-pontos-de-apoio-em-petropolis-nao-foram-atendidas-leia-o-relatorio-1/image_mini" alt="Recomendações da Câmara para pontos de apoio em Petrópolis não foram atendidas" title="Vereadora Júlia Casamasso" height="144" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-86a39f29952e479d8bf7a004f949505f"&gt;
            Vereadora Júlia Casamasso
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Comissão presidida pela vereadora Júlia Casamasso disponibiliza para o público relatório sobre os Pontos de Apoio para desastres socioambientais em Petrópolis&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O relatório final da Comissão Especial para Fiscalização dos Pontos de Apoio para Emergência de Desastres Socioambientais da Câmara Municipal revela uma situação preocupante: Petrópolis não está preparada para enfrentar outra emergência socioambiental. O documento, lançado em janeiro, agora está &lt;a href="https://www.flipbookpdf.net/web/site/352bf6dbc0e306c7ebe77a88ceb51768c3dcd5dd202406.pdf.html"&gt;disponível online para consulta pública&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sob a presidência da vereadora Júlia Casamasso, representante da Coletiva Feminista Popular, a comissão apresentou recomendações à administração pública municipal e estadual para a estruturação dos pontos de apoio - locais designados pela Prefeitura para acolher pessoas desalojadas devido a evacuações preventivas ou desastres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; “&lt;i&gt;Infelizmente, até o momento, quase nenhuma das nossas recomendações foi implementada&lt;/i&gt;”, lamenta a presidente da comissão. Entre as principais pendências, destacam-se a instalação de sirenes em áreas de risco, a conclusão das obras de contenção de encostas, a estruturação dos Núcleos da Defesa Civil de base Comunitária ( NUDECS), e a aplicação de emendas e a criação de uma política pública municipal de Assistência para contextos de desastre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os vereadores Marcelo Chitão (PL) e Hingo Hammes (União Brasil) também integraram a comissão, que visitou 64 de 67 pontos de apoio, avaliando aspectos como infraestrutura, sistema de comunicação, adequação dos espaços para acolhimento da população, suprimentos e equipamentos, flexibilidade do espaço para adaptações necessárias e os protocolos de abertura e funcionamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Nos preocupam que 14 dos Pontos de Apoio listados são Centros de Educação Infantil, com mobiliário adequado apenas para crianças de até 5 anos", explica Júlia. A investigação dos vereadores  detectou que, em 95,3% dos casos não há qualquer sinalização no entorno orientando sobre o caminho até o Ponto de Apoio, e apenas dois Pontos de Apoio possuem um protocolo de abertura definido pela Defesa Civil. Durante a fiscalização, os vereadores se depararam com dirigentes dessas instituições de ensino que desconheciam o fato de que seus estabelecimentos eram considerados pontos de apoio em situações de emergência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Criada em setembro de 2023, a comissão surgiu em resposta à necessidade de prevenção e monitoramento contínuo da infraestrutura pública a ser utilizada em situações de emergência. Esta necessidade tornou-se ainda mais evidente após a tragédia de 2022 em Petrópolis, que resultou na morte de 235 pessoas, desabrigou outras 4 mil e devastou áreas inteiras da cidade. A vereadora acredita que, disponibilizado ao público, o relatório pode potencializar a cobrança da população para que o Poder Público cumpra as recomendações, e a cidade esteja mais estruturada em casos de emergência.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/recomendacoes-da-camara-para-pontos-de-apoio-em-petropolis-nao-foram-atendidas-leia-o-relatorio-1</guid><pubDate>Tue, 25 Jun 2024 16:20:00 GMT</pubDate></item><item><title>Projeto de lei que institui "Dia de Conscientização Contra DPOC" é aprovado em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-que-institui-dia-de-conscientizacao-contra-dpoc-e-aprovado-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-que-institui-dia-de-conscientizacao-contra-dpoc-e-aprovado-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-que-institui-dia-de-conscientizacao-contra-dpoc-e-aprovado-em-petropolis/image_mini" alt='Projeto de lei que institui "Dia de Conscientização Contra DPOC" é aprovado em Petrópolis' title="vereador Junior Coruja" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-9fc2aae1416045cfaec9f580329647e2"&gt;
            vereador Junior Coruja
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Nesta terça-feira (25), o Projeto de Lei Nº 5337/2023, de autoria do presidente da Câmara Municipal, vereador Júnior Coruja, foi aprovado em Petrópolis. Este projeto estabelece o dia 21 de novembro como o "Dia Municipal de Conscientização e Enfrentamento à Doença Pulmonar Obstrutiva Crônica (DPOC)" no calendário oficial do município.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Doença Pulmonar Obstrutiva Crônica (DPOC) engloba condições como bronquite crônica e enfisema pulmonar, caracterizadas por obstruções persistentes das vias aéreas frequentemente associadas ao tabagismo. Reconhecendo a gravidade e a prevalência crescente dessa enfermidade, a iniciativa visa não apenas aumentar a conscientização pública, mas também reduzir estigmas e destacar a importância do tratamento adequado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O texto legislativo permite que o Poder Executivo municipal adote diversas ações para marcar a data, incluindo palestras, debates, seminários e outras atividades educativas. Além disso, incentiva a formação de parcerias público e privadas para fortalecer iniciativas de apoio aos afetados e suas famílias, bem como para promover a inclusão no mercado de trabalho e a capacitação de profissionais especializados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Júnior Coruja afirma que com essa medida Petrópolis se posiciona na vanguarda do enfrentamento à DPOC, alinhando-se às diretrizes da Organização Mundial da Saúde (OMS) para reduzir a carga global da doença. "A inclusão do dia municipal no calendário oficial representa um compromisso renovado com a saúde respiratória e o bem-estar de todos os cidadãos" declara o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta segue para a análise do Executivo&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-que-institui-dia-de-conscientizacao-contra-dpoc-e-aprovado-em-petropolis</guid><pubDate>Tue, 25 Jun 2024 15:49:00 GMT</pubDate></item><item><title>Festa de Sant'Anna e São Joaquim pode ser declarada como patrimônio cultural imaterial de Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/festa-de-santanna-e-sao-joaquim-pode-ser-declarada-como-patrimonio-cultural-imaterial-de-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/festa-de-santanna-e-sao-joaquim-pode-ser-declarada-como-patrimonio-cultural-imaterial-de-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/festa-de-santanna-e-sao-joaquim-pode-ser-declarada-como-patrimonio-cultural-imaterial-de-petropolis/image_mini" alt="Festa de Sant'Anna e São Joaquim pode ser declarada como patrimônio cultural imaterial de Petrópolis" title="Vereador Gil Magno" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-7d4778a17a9c45fdb95eafaf57b7455a"&gt;
            Vereador Gil Magno
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal aprovou, em sessão ordinária do dia 13/06, um Projeto de Lei do vereador Gil Magno que declara como patrimônio cultural imaterial de Petrópolis a Festa dos Padroeiros Sant'Anna e São Joaquim, realizada anualmente pela pela Igreja Matriz de Cascatinha, assim como suas manifestações culturais, incluindo Trezena, missa, procissão e a festa. De acordo com o texto da PL, o Executivo Municipal apoiará, através do Instituto Municipal de Cultura e de outros órgãos da administração pública a realização dos festejos citados. O evento passará a constar também no calendário oficial de eventos do Município.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"A Festa dos Padroeiros que é realizada nos durante um período nos meses de junho e julho já é tradicionalmente conhecida e visitada na cidade, tendo sua popularidade disseminada inclusive em outros municípios, atraindo para o local um grupo eclético, misto de crianças, jovens e adultos que participam das celebrações religiosas dos padroeiros e das festividades. E faz-se necessário relembrar sempre o excelente ambiente de cortesia, paz e alegria que é exarado durante todo o período de festa", destacou o o autor da proposta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A festa, de acordo com o vereador se destaca desde os fins do século XIX vida na religiosa católica do 2° Distrito, e está diretamente ligada à imigração italiana em Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"O vilarejo de Cascatinha do século XIX cresceu em torno da Companhia Petropolitana de Tecidos, composta, na grande maioria, por imigrantes italianos, que decidiram construir uma capela. Em 1912, essa capela se tornou uma paróquia e foi dedicada a Sant’Anna e São Joaquim. As imagens da igreja vieram da Itália. Desde então ao longo desses 126 anos, a Paróquia vem procurando realizar a missão que Cristo lhe conferiu de ser uma Paróquia missionária, evangelizadora, formadora espiritual e humanamente, fazendo com que todos que participam de ministérios, pastorais e movimentos busquem ter um espírito de serviço para que Jesus possa ser conhecido por todos", finalizou o Gil Magno.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/festa-de-santanna-e-sao-joaquim-pode-ser-declarada-como-patrimonio-cultural-imaterial-de-petropolis</guid><pubDate>Thu, 20 Jun 2024 17:20:00 GMT</pubDate></item><item><title>AGORA É LEI: Lei protegerá locais e símbolos religiosos em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-lei-protegera-locais-e-simbolos-religiosos-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-lei-protegera-locais-e-simbolos-religiosos-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-lei-protegera-locais-e-simbolos-religiosos-em-petropolis/image_mini" alt="AGORA É LEI: Lei protegerá locais e símbolos religiosos em Petrópolis" title="vereador Octavio Sampaio" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-2cf7b3325dce4a6cb90ca88bfb785360"&gt;
            vereador Octavio Sampaio
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Foi sancionada a Lei 8789/2024, de autoria do vereador Octavio Sampaio, que estabelece sanções administrativas para proteger locais e símbolos religiosos no município de Petrópolis. A nova legislação visa coibir atos que possam causar danos às estruturas físicas ou símbolos religiosos, incluindo a perturbação de cerimônias religiosas, o vilipêndio público de objetos de culto, e a depredação de templos, igrejas e terreiros religiosos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a Lei, os infratores estarão sujeitos a sanções proporcionais à gravidade do ato, incluindo a proibição de contratação pela Administração Direta e Indireta Municipal por três anos, retratação pública e reparação cível aos locais afetados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Octavio Sampaio justificou a iniciativa com base na Constituição Federal, que assegura a liberdade de crença e o livre exercício dos cultos religiosos, além de garantir a proteção aos locais de culto e suas liturgias. "A atividade religiosa desempenha um papel crucial na sociedade, promovendo o equilíbrio psicoemocional e oferecendo serviços sociais essenciais, especialmente em tempos de crise", afirmou o vereador.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-lei-protegera-locais-e-simbolos-religiosos-em-petropolis</guid><pubDate>Thu, 20 Jun 2024 12:32:00 GMT</pubDate></item><item><title>AGORA É LEI: UBUNTU - Festa Afro Diaspórica é declarada como Patrimônio Cultural Imaterial do município de Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-ubuntu-festa-afro-diasporica-e-declarada-como-patrimonio-cultural-imaterial-do-municipio-de-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-ubuntu-festa-afro-diasporica-e-declarada-como-patrimonio-cultural-imaterial-do-municipio-de-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-ubuntu-festa-afro-diasporica-e-declarada-como-patrimonio-cultural-imaterial-do-municipio-de-petropolis/image_mini" alt="AGORA É LEI: UBUNTU - Festa Afro Diaspórica é declarada como Patrimônio Cultural Imaterial do município de Petrópolis" title="vereadora Julia Casamasso" height="200" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-5f3755d3160945d69225f0f1bdfc9d8b"&gt;
            vereadora Julia Casamasso
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Foi sancionada a Lei 8773/2024 de autoria da vereadora Júlia Casamasso, representante da Coletiva Feminista Popular que declara a UBUNTU-Festa Afro Diaspórica como Patrimônio Cultural Imaterial do município de Petrópolis. A celebração, que ocorre anualmente no mês de novembro, com destaque para o dia 20 de novembro, será garantida com ampla divulgação, acesso público e gratuito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Lei reconhece como um importante manifesto de domínio social por meio da celebração da cultura africana e afrodescendente tendo como iniciativa buscar a preservação deste legado cultural, tanto pelo Poder Público quanto pela sociedade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Julia Casamasso ressalta a importância de proporcionar visibilidade municipal à uma celebração cultural que promove a relação libertadora para os povos que foram espoliados. "A preservação e o reconhecimento da UBUNTU-Festa Afro Diaspórica como Patrimônio Cultural Imaterial de Petrópolis representam um passo significativo na promoção da igualdade racial e na valorização da diversidade cultural na cidade. Lembrando que essa iniciativa partiu do trabalho e da articulação da Débora Pena, membro da Coletiva Feminista Popular e também é resultado da audiência pública sobre ‘A Memória Negra e Trabalhadora de Petrópolis’, realizada em novembro do ano passado, que contou com a participação do professor José Luiz, do pesquisador, Lucas Ventura, e de Ester Guerra, membro da Coletiva", afirma a vereadora.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-ubuntu-festa-afro-diasporica-e-declarada-como-patrimonio-cultural-imaterial-do-municipio-de-petropolis</guid><pubDate>Thu, 20 Jun 2024 11:56:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara aprova 'Novembrinho Azul' para promoção da saúde de meninos até 15 anos em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-novembrinho-azul-para-promocao-da-saude-de-meninos-ate-15-anos-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-novembrinho-azul-para-promocao-da-saude-de-meninos-ate-15-anos-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-novembrinho-azul-para-promocao-da-saude-de-meninos-ate-15-anos-em-petropolis/image_mini" alt="Câmara aprova 'Novembrinho Azul' para promoção da saúde de meninos até 15 anos em Petrópolis" title="vereador Junior Coruja" height="200" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-9682e85fba2c471496db9a3983c84750"&gt;
            vereador Junior Coruja
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;A Câmara Municipal aprovou nesta terça-feira (19), em segunda discussão, o Projeto de Lei 5.561/2023 que institui a campanha "Novembrinho Azul". O projeto de autoria do presidente da Câmara, vereador Júnior Coruja, visa promover a proteção e a promoção da saúde de meninos com até 15 anos de idade, incorporando a iniciativa ao calendário oficial de eventos do município.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A campanha, que ocorrerá anualmente entre 1 a 30 de novembro, busca conscientizar e educar a população sobre a importância de cuidados específicos para a saúde dos jovens do sexo masculino, abordando temas cruciais para a prevenção de doenças que podem se manifestar na vida adulta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta inclui várias atividades e ações educativas como a discussão com especialistas, campanhas de conscientização, capacitação de gestores do SUS e formação e capacitação de recursos humanos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A propositura surge em um contexto onde o novembro azul já conhecido e consolidado por sua ênfase na conscientização do câncer de próstata entre homens adultos, inspirou a necessidade de uma campanha voltada para os jovens.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Júnior Coruja, enfatiza a relevância do projeto: “A implementação do ‘Novembrinho Azul’ em nossa cidade reflete um compromisso com o futuro de nossos jovens. Muitas vezes, a saúde dos meninos é negligenciada sob a falsa impressão de que eles não precisam de cuidados específicos. Esta campanha visa mudar essa percepção e promover uma cultura de saúde preventiva desde cedo.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A expectativa é de que a campanha estimule tanto os jovens quanto os pais a se engajarem em práticas preventivas e a buscarem regularmente serviços médicos para essa faixa etária.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-novembrinho-azul-para-promocao-da-saude-de-meninos-ate-15-anos-em-petropolis</guid><pubDate>Wed, 19 Jun 2024 17:58:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereador sugere adicional a profissionais da saúde que trabalham em locais distantes</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-sugere-adicional-a-profissionais-da-saude-que-trabalham-em-locais-distantes</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-sugere-adicional-a-profissionais-da-saude-que-trabalham-em-locais-distantes/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-sugere-adicional-a-profissionais-da-saude-que-trabalham-em-locais-distantes/image_mini" alt="Vereador sugere adicional a profissionais da saúde que trabalham em locais distantes" title="Vereador Júnior Paixão" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-e50c4ab4f361446799c57eb45d5c6580"&gt;
            Vereador Júnior Paixão
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Profissionais da Saúde que trabalham em locais de difícil acesso no município podem ter um pagamento adicional. É o que diz uma Indicação Legislativa, de autoria do vereador Junior Paixão, aprovado na Câmara Municipal em sessão ordinária da quarta-feira (19). A Indicação sugere ao Executivo municipal que envie um Projeto de Lei que estabeleça e discipline o pagamento extra.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em sua justificativa, o vereador menciona a dificuldade de acesso que enfrentam alguns profissionais a unidades de saúde localizadas em zonas rurais como Brejal, Secretário, Vale das Videiras, assim como outras localizadas ainda que em áreas urbanas, porém distantes do Centro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Estes profissionais se desdobram em sua rotina, às vezes de dois ou três plantões diários e o tempo de deslocamento é vital para que ele consiga cumprir seus compromissos. Compreendemos também o clamor dos moradores destas regiões que precisam ser atendidos adequadamente em seus direitos à saúde, conforme estabelece nossa Constituição Federal. Para resolver esta questão, ou ao menos minimizar seus impactos, pagar um adicional de difícil acesso ao profissional que trabalhe nestas unidades é uma medida importante", disse Paixão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O documento cita ainda que profissionais da Educação, que enfrentam estas mesmas dificuldades geográficas, já recebem este adicional de difícil acesso, estabelecido pela Lei 7.554 de 2017, em seu artigo 11.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Este pagamento aos profissionais de saúde não pode e não deve ser encarado como despesa, mas como investimento na melhoria do atendimento aos moradores de Petrópolis", ressaltou o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta aguarda análise da Prefeitura.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-sugere-adicional-a-profissionais-da-saude-que-trabalham-em-locais-distantes</guid><pubDate>Wed, 19 Jun 2024 17:48:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara aprova projeto de lei que declara o Lago de Nogueira como patrimônio natural em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-projeto-de-lei-que-declara-o-lago-de-nogueira-como-patrimonio-natural-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-projeto-de-lei-que-declara-o-lago-de-nogueira-como-patrimonio-natural-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-projeto-de-lei-que-declara-o-lago-de-nogueira-como-patrimonio-natural-em-petropolis/image_mini" alt="Câmara aprova projeto de lei que declara o Lago de Nogueira como patrimônio natural em Petrópolis" title="vereador Junior Coruja" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-cfb10055b11d49319bfda68dab12146c"&gt;
            vereador Junior Coruja
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis aprovou nesta quinta-feira (13) o projeto de lei que declara o Lago de Nogueira, localizado na Avenida Milton de Souza Carvalho, como Patrimônio Natural do município. O projeto, de autoria do vereador Júnior Coruja, tem como objetivo principal a preservação e valorização desse importante espaço natural e cultural da cidade.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta medida tem como objetivo assegurar a proteção ambiental da área, promovendo a conservação da biodiversidade local e a manutenção das características naturais que tornam o lago um ponto de referência ecológica e cultural para os moradores e visitantes da cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o vereador, "A declaração do Lago de Nogueira como Patrimônio Natural é um passo para garantir que esse espaço permaneça preservado para as futuras gerações, além de valorizar um local que já é muito querido pela comunidade."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um dos pontos de destaque do projeto é a futura instalação do Jardim Botânico de Nogueira na área circundante ao lago. Essa iniciativa idealizada pelos moradores da região, visa criar um espaço dedicado à preservação sustentável da flora e fauna locais. O jardim botânico funcionará como um importante centro de educação ambiental e pesquisa científica, além de ser um atrativo turístico que fortalecerá o turismo sustentável na região.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Reconhecido como um espaço público ideal para atividades de lazer, como caminhadas e piqueniques em família, este local é famoso por fazer parte do Circuito das Cerejeiras de Petrópolis, um evento anual que acontece entre o final do outono e o início do inverno, onde as cerejeiras ao redor do lago florescem, criando um espetáculo natural que encanta moradores e turistas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"A preservação do Lago de Nogueira não só garante um ambiente saudável para a prática de atividades ao ar livre, mas também promove o turismo sustentável, que é fundamental para o desenvolvimento econômico responsável de nossa cidade," afirmou o vereador Júnior Coruja.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-projeto-de-lei-que-declara-o-lago-de-nogueira-como-patrimonio-natural-em-petropolis</guid><pubDate>Fri, 14 Jun 2024 11:56:00 GMT</pubDate></item><item><title>Projeto de lei reconhece festa de Santo Tomás de Aquino como patrimônio cultural</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-reconhece-festa-de-santo-tomas-de-aquino-como-patrimonio-cultural</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-reconhece-festa-de-santo-tomas-de-aquino-como-patrimonio-cultural/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-reconhece-festa-de-santo-tomas-de-aquino-como-patrimonio-cultural/image_mini" alt="Projeto de lei reconhece festa de Santo Tomás de Aquino como patrimônio cultural" title="vereador Fred Procópio" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-44e6b1f379bd40b1b9ea822c5f87623d"&gt;
            vereador Fred Procópio
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Nesta quinta-feira (13), a Câmara Municipal de Petrópolis aprovou o projeto de lei de autoria do vereador Fred Procopio, que declara a Festa do Padroeiro Santo Tomás de Aquino como Patrimônio Cultural Imaterial do município. Esta festividade, realizada anualmente no mês de janeiro pela Igreja Matriz do Retiro, agora ganha oficialmente o reconhecimento e proteção do poder público local.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A justificativa ressalta a longa história de devoção a São Tomás de Aquino em Petrópolis, remontando à década de 1840, quando uma promessa foi feita em favor da cura de um filho enfermo. Desde então, a devoção cresceu, culminando na construção da Igreja Santo Tomás de Aquino, que foi recentemente reformada e dedicada em 2023.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O autor do Projeto de Lei, vereador Fred Procopio, ressalta a importância de preservar e promover as tradições culturais e religiosas do município. "A Festa do Padroeiro Santo Tomás de Aquino é parte integrante da identidade cultural de Petrópolis e merece ser celebrada e protegida como um patrimônio imaterial de nossa cidade", afirma o vereador.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-reconhece-festa-de-santo-tomas-de-aquino-como-patrimonio-cultural</guid><pubDate>Fri, 14 Jun 2024 11:50:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereador propõe "Dia Municipal de Conscientização e Enfrentamento à Asma"</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-dia-municipal-de-conscientizacao-e-enfrentamento-a-asma</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-dia-municipal-de-conscientizacao-e-enfrentamento-a-asma/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-dia-municipal-de-conscientizacao-e-enfrentamento-a-asma/image_mini" alt='Vereador propõe "Dia Municipal de Conscientização e Enfrentamento à Asma"' title="vereador Junior Coruja" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-3b9f21120e96452b94c0ca02c736e525"&gt;
            vereador Junior Coruja
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;O projeto de lei, processo nº 5.335/2023, de autoria do presidente da Câmara Municipal, vereador Júnior Coruja, foi aprovado nesta quinta-feira (13), em segunda discussão. Intitulado de "Dia Municipal de Conscientização e Enfrentamento à Asma", este projeto visa destacar a importância da conscientização e do enfrentamento dessa condição respiratória que afeta milhares de pessoas em todo o mundo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o texto, o Dia Municipal de Conscientização e Enfrentamento à Asma será celebrado anualmente na primeira terça-feira do mês de maio, em conformidade com as diretrizes estabelecidas pela Global Initiative for Asthma (GINA), integrando no calendário oficial do município de Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O propositura prevê que o Poder Executivo terá a prerrogativa de desenvolver ações e promover iniciativas relacionadas a ementa, dentre elas, conscientizar, sensibilizar e mobilizar a população petropolitana sobre a importância do tratamento adequado da asma. Além disso, buscarão desconstruir estigmas associados à enfermidade, fornecendo informações precisas e combatendo ideias equivocadas sobre a condição. Dentre as possíveis ações a serem desenvolvidas, destacam-se a realização de palestras, debates e seminários com especialistas da área médica, psicológica e fisioterapêutica, visando à disseminação de conhecimento sobre a asma e suas implicações. O apoio direto aos pacientes e seus familiares também será uma prioridade, bem como o estímulo à inserção das pessoas com asma no mercado de trabalho e o fomento à capacitação de profissionais especializados no atendimento dessa condição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A justificativa apresentada pelo Vereador Júnior Coruja ressalta a relevância desse projeto diante da prevalência da asma como uma das doenças respiratórias crônicas mais comuns. Caracterizada por sintomas como dificuldade de respirar, chiado e aperto no peito, a asma afeta significativamente a qualidade de vida dos pacientes. Embora não tenha cura, um tratamento adequado pode reduzir os sintomas e melhorar a qualidade de vida dos pacientes, tornando o acompanhamento médico regular uma medida fundamental.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto de lei segue agora para o executivo.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-dia-municipal-de-conscientizacao-e-enfrentamento-a-asma</guid><pubDate>Thu, 13 Jun 2024 18:28:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereador pede retomada do Programa Municipal de Pagamento por Serviços Ambientais</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-pede-retomada-do-programa-municipal-de-pagamento-por-servicos-ambientais</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-pede-retomada-do-programa-municipal-de-pagamento-por-servicos-ambientais/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-pede-retomada-do-programa-municipal-de-pagamento-por-servicos-ambientais/image_mini" alt="Vereador pede retomada do Programa Municipal de Pagamento por Serviços Ambientais" title="Vereador Júnior Paixão" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-1270a212b5f844e08311e0805a610842"&gt;
            Vereador Júnior Paixão
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal aprovou, em sessão ordinária realizada na quinta-feira (13), uma indicação legislativa do vereador Junior Paixão, sugerindo ao Executivo a retomada do Programa Municipal de Pagamento por Serviços Ambientais – PSA, instituído pela Lei Municipal Nº 7.342/2015.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"O PSA é um importante instrumento de promoção para conservação e restauração ambiental e valorização dos proprietários rurais comprometidos com práticas sustentáveis. A Lei 7.342/2015 dispõe sobre o funcionamento do Programa que já foi executado no município, com êxito, com recursos de um edital da Agência Nacional de Águas e Saneamento Básico – ANA. Podemos usar os recursos do Fundo Municipal de Conservação Ambiental para reativar o programa progressivamente e de forma contínua", justificou o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta segue para a análise do Executivo.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-pede-retomada-do-programa-municipal-de-pagamento-por-servicos-ambientais</guid><pubDate>Thu, 13 Jun 2024 18:06:00 GMT</pubDate></item><item><title>Petrópolis pode ter semana voltada para Conscientização e Orientação sobre a Alopecia Areata</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/petropolis-pode-ter-semana-voltada-para-conscientizacao-e-orientacao-sobre-a-alopecia-areata</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/petropolis-pode-ter-semana-voltada-para-conscientizacao-e-orientacao-sobre-a-alopecia-areata/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/petropolis-pode-ter-semana-voltada-para-conscientizacao-e-orientacao-sobre-a-alopecia-areata/image_mini" alt="Petrópolis pode ter semana voltada para Conscientização e Orientação sobre a Alopecia Areata" title="Vereadora Gilda Beatriz" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-0bfec8af106e49e6bc8ef7ea8f528687"&gt;
            Vereadora Gilda Beatriz
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal aprovou, em sessão ordinária realizada na quinta-feira (13), um Projeto de Lei de autoria da vereadora Gilda Beatriz que institui em Petrópolis a “Campanha Municipal de Conscientização e Orientação sobre a Alopecia Areata”, a ser realizada, anualmente, na última semana do mês de setembro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A intenção é conscientizar a população sobre o que é a a doença, qual o tratamento necessário e as chances de cura, além de estimular e incentivar a doação de cabelos para pacientes. De acordo com o texto da PL, durante a campanha, poderão ser desenvolvidos materiais informativos, como folhetos, cartazes e vídeos, para serem distribuídos nos espaços públicos e de atendimento à população.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Trata-se de uma doença inflamatória que causa queda de cabelo. Vários fatores estão envolvidos no seu desenvolvimento, como a genética e a participação autoimune. Os fios de cabelo começam a cair e em alguns casos outros, a queda de cabelo pode ser mais grave", explicou a vereadora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A alopecia areata é uma condição rara em que todos os cabelos da cabeça são perdidos e não é contagiosa. Fatores emocionais, traumas físicos e doenças infecciosas podem desencadear ou piorar o quadro. A evolução é imprevisível e cada caso é único. A doença acomete cerca de 1% a 2% da população.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"É muito importante conscientizarmos a população sobre a doença, tendo em vista que a mesma ainda é desconhecida por muitas pessoas. Por muitas vezes o paciente acaba deixando as manifestações evoluírem, recorrendo tardiamente ao especialista", finalizou Gilda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta segue para a análise do Executivo.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/petropolis-pode-ter-semana-voltada-para-conscientizacao-e-orientacao-sobre-a-alopecia-areata</guid><pubDate>Thu, 13 Jun 2024 17:21:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereador propõe criação do Programa Moeda Ipê Amarelo Pet</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-criacao-do-programa-moeda-ipe-amarelo-pet</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-criacao-do-programa-moeda-ipe-amarelo-pet/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-criacao-do-programa-moeda-ipe-amarelo-pet/image_mini" alt="Vereador propõe criação do Programa Moeda Ipê Amarelo Pet" title="Vereador Domingos Protetor" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-ab00fb18b186472a9f3ac100ea15d852"&gt;
            Vereador Domingos Protetor
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal aprovou nesta quinta-feira (13) um projeto de lei que institui o Programa Moeda Ipê Amarelo Pet, que visa auxiliar na alimentação e demais cuidados veterinários de cães e gatos resgatados de situações de abandono ou maus-tratos em Petrópolis. A proposta é de autoria do vereador Domingos Protetor.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tal moeda deverá ser utilizada em estabelecimentos de produtos pet e clínicas veterinárias, ambos credenciados junto ao Poder Executivo Municipal, sendo seu valor proporcional ao número e ao porte dos animais protegidos, tendo por limite o número de 10 por protetor. Poderão participar do programa protetores que não possuam condições financeiras suficientes para manutenção dos animais resgatados. “Neste caso, a pessoa deverá ser inscrita no CadÚnico, morar em Petrópolis há, pelo menos, três anos, e comprovar não ter sido condenada por crimes praticados contra animais ou contra o meio ambiente. Além disso, irá assinar termo de compromisso de utilização da Moeda Ipê Amarelo Pet, única e exclusivamente, em favor dos animais, e um termo de guarda responsável”, explica Domingos Protetor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O parlamentar ressalta que, infelizmente, o abandono de animais é um grande problema no município, além de os protetores voluntários não possuírem dinheiro suficiente para manter os pets. “Atualmente, Petrópolis não conta com nenhum programa de acolhimento temporário e encaminhamento para adoção desses animais, trabalho que vem sendo desenvolvido por protetores independentes. Porém, a maioria não possui recursos financeiros suficientes para cuidar da enorme quantidade de animais que recolhem nas ruas, razão pela qual se faz urgente que o Poder Público destine recursos para, deste modo, garantir não só o direito dos animais a uma vida digna, como também o direito de todos ao meio ambiente equilibrado”, pontua.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta aguarda análise da Prefeitura.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-criacao-do-programa-moeda-ipe-amarelo-pet</guid><pubDate>Thu, 13 Jun 2024 17:11:00 GMT</pubDate></item><item><title>AGORA É LEI: "Dia Municipal de Conscientização sobre o Albinismo" em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-dia-municipal-de-conscientizacao-sobre-o-albinismo-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-dia-municipal-de-conscientizacao-sobre-o-albinismo-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-dia-municipal-de-conscientizacao-sobre-o-albinismo-em-petropolis/image_mini" alt='AGORA É LEI: "Dia Municipal de Conscientização sobre o Albinismo" em Petrópolis' title="vereador Junior Coruja" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-6a42461729f747cca3b5e2c3a1141bef"&gt;
            vereador Junior Coruja
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;O município de Petrópolis agora conta com o Dia Municipal de Conscientização sobre o Albinismo em seu calendário oficial, com a Lei Nº 8.792/2024. De autoria do presidente da Câmara Municipal, vereador Júnior Coruja, esta lei marca o dia 13 de junho como uma data anual de reflexão e educação sobre essa condição genética.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O albinismo é uma condição genética caracterizada pela deficiência na produção de melanina – o pigmento responsável pela cor da pele, cabelos e olhos, resultando em uma sensibilidade elevada à luz solar e problemas de visão. A data já faz parte do calendário de eventos mundiais, sendo um momento para a luta por políticas públicas que promovam a conscientização e o combate ao preconceito enfrentado pelas pessoas com albinismo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A condição que é genética e não contagiosa, torna seus portadores mais suscetíveis a danos causados pelo sol, incluindo envelhecimento precoce e um risco elevado de câncer de pele. É comum encontrar pessoas com albinismo, especialmente aquelas em regiões mais quentes, desenvolvendo câncer de pele em idades precoces, entre 20 e 30 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além dos desafios médicos, as pessoas com albinismo enfrentam um estigma social que pode impactar negativamente sua autoestima e relações sociais. É crucial que crianças albinas aprendam desde cedo a lidar com os desafios que possam surgir e desenvolvam habilidades para superar as barreiras impostas pelo preconceito e desinformação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A instituição do Dia Municipal de Conscientização sobre o Albinismo em Petrópolis promoverá uma sociedade mais inclusiva e informada, contribuindo para a melhoria da qualidade de vida das pessoas com albinismo e suas famílias”, declara o vereador.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-dia-municipal-de-conscientizacao-sobre-o-albinismo-em-petropolis</guid><pubDate>Fri, 06 Dec 2024 17:06:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara Municipal aprova projeto de lei que proíbe homenagens a regimes totalitários</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-projeto-de-lei-que-proibe-homenagens-a-regimes-totalitarios</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-projeto-de-lei-que-proibe-homenagens-a-regimes-totalitarios/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-projeto-de-lei-que-proibe-homenagens-a-regimes-totalitarios/image_mini" alt="Câmara Municipal aprova projeto de lei que proíbe homenagens a regimes totalitários" title="vereador Octavio Sampaio" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-813c0f643e184137af8cbcb19eb4ad74"&gt;
            vereador Octavio Sampaio
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Nesta terça-feira (11), a Câmara Municipal aprovou o Projeto de Lei de autoria do vereador Octavio Sampaio. O projeto estabelece a proibição de comemorações e homenagens a pessoas, organizações, eventos ou datas que simbolizem regimes totalitários como o socialismo, comunismo, fascismo e nazismo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A propositura visa vedar qualquer referência a esses regimes totalitários em nomes de ruas, praças, pontes, edifícios e outros espaços públicos. A medida também proíbe a realização de eventos que celebrem tais regimes, utilizando bens ou recursos públicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em sua justificativa, o vereador Octavio Sampaio argumentou que o totalitarismo é um dos maiores cataclismos políticos da história, resultando em genocídios e repressões massivas. Sampaio destacou que, somente no século XX, estima-se que 169 milhões de pessoas foram assassinadas por seus próprios estados sob regimes totalitários, com 100 milhões dessas mortes atribuídas a regimes comunistas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele também enfatizou a importância da sociedade lembrar e educar as futuras gerações sobre os horrores desses regimes, citando a Declaração de Praga sobre a Consciência Europeia e Comunismo como uma referência para a necessidade de reconhecimento e condenação dos crimes cometidos por esses regimes.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-projeto-de-lei-que-proibe-homenagens-a-regimes-totalitarios</guid><pubDate>Fri, 06 Dec 2024 16:48:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>