<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Notícias — Câmara Municipal de Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias</link><description>Banco de notícias </description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Tue, 19 Mar 2024 18:12:24 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Diabéticos terão carteirinha para garantir direitos em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/diabeticos-terao-carteirinha-para-garantir-direitos-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/diabeticos-terao-carteirinha-para-garantir-direitos-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/diabeticos-terao-carteirinha-para-garantir-direitos-em-petropolis/image_mini" alt="Diabéticos terão carteirinha para garantir direitos em Petrópolis" title="Vereador Eduardo do Blog é o autor do projeto" height="112" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-0cecdb7820954cb5843e12d05eb33eec"&gt;
            Vereador Eduardo do Blog é o autor do projeto
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;em&gt;Eduardo do Blog também luta por um Centro de Referência ao Diabético&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pacientes diabéticos de Petrópolis poderão obter sua carteira de identificação com detalhes para o tratamento de urgência e emergência. É o que diz o Projeto de Lei, de autoria do vereador Eduardo do Blog, aprovado pela Câmara em sessão ordinária realizada na quinta-feira (14).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o texto da PL, no documento constarão a identificação, as medicações utilizadas pelo paciente além de informações básicas como números dos documentos, do cartão do Sistema Único de Saúde (SUS) e ainda indicativos sobre o tipo de diabetes. Na carteira deverá constar ainda, em fonte destacada, o alerta: "Paciente diabético, em caso de emergência, informar esta condição ao médico atendente".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o autor, o objetivo do projeto é, além de identificar o paciente, ser um facilitador em caso de necessidade de atendimento de urgência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Os diabéticos não dispõem de dispositivo legal de identificação, senão apenas do laudo médico pessoal, em papel, que precisam levar em todo deslocamento. Infelizmente, não é rara a ocorrência de atendimentos de urgência onde muitas vezes recebem tratamento inadequado", disse o vereador que também é diabético.&lt;br&gt;O projeto segue agora para a sanção do Executivo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Centro de Referência para Diabéticos&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra luta do vereador, levada pessoalmente ao Ministério da Saúde, é a criação de um Centro de Referência ao Diabético no município, o primeiro do Estado. A proposta está tramitando em Brasília.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Nossa proposta já está nas mãos da ministra da Saúde. O objetivo do centro é facilitar o acesso a profissionais como endocrinologistas - o que é difícil na rede pública - , a medicamentos e aparelhos como medidores de glicose. Será uma lugar voltado exclusivamente aos pacientes diabéticos do município", finalizou Eduardo.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/diabeticos-terao-carteirinha-para-garantir-direitos-em-petropolis</guid><pubDate>Mon, 18 Mar 2024 16:46:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereadora propõe publicação de boletim de dados sobre direitos sexuais e reprodutivos</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereadora-propoe-publicacao-de-boletim-de-dados-sobre-direitos-sexuais-e-reprodutivos</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereadora-propoe-publicacao-de-boletim-de-dados-sobre-direitos-sexuais-e-reprodutivos/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereadora-propoe-publicacao-de-boletim-de-dados-sobre-direitos-sexuais-e-reprodutivos/image_mini" alt="Vereadora propõe publicação de boletim de dados sobre direitos sexuais e reprodutivos" title="vereadora Júlia Casamasso" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-5ce8317ed4ee4691b1f53d9fb819cc7b"&gt;
            vereadora Júlia Casamasso
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;A Câmara municipal aprovou nesta quinta-feira (14), um projeto de lei de autoria da vereadora Júlia Casamasso que dispõe sobre a publicação do boletim de dados sobre direitos sexuais e reprodutivos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto de lei tem como objetivo promover a transparência e informação na área da saúde através da publicação trimestral de um boletim de dados, disponível em um sítio eletrônico próprio da Secretaria de Saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta iniciativa visa fornecer à população informações detalhadas sobre as políticas públicas municipais e os atendimentos prestados nos serviços de saúde públicos e privados. O boletim apresentará dados por unidade de saúde, área programática e/ou divisão organizativa da cidade, quando aplicável, e serão atualizados mensalmente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre as informações essenciais que serão divulgadas no boletim estão: razão de mortalidade materna, incluindo casos em investigação e de causas indiretas, número de partos ocorridos com detalhes sobre seus tipos, presença de acompanhante, intervenções durante o trabalho de parto e outros indicadores relevantes, dados sobre interrupção da gestação, atendimento pré-natal, acesso a métodos contraceptivos com especificação por tipo de método, diagnósticos ginecológicos e incidências mais frequentes, incluindo cirurgias de histerectomia, atendimentos a pessoas com HIV/AIDS e outras infecções sexualmente transmissíveis (ISTs), registros de denúncias sobre atendimentos na atenção ao ciclo gravídico-puerperal, número de gestantes e puérperas entre os casos de arboviroses e síndrome respiratória aguda grave (SRAG), número de puérperas entre os casos de hemorragia e diagnósticos de síndromes hipertensivas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Este projeto de lei é necessário para que os relatórios forneçam dados que nos façam pensar em melhorias de políticas públicas para um desenvolvimento da atenção em saúde para as mulheres petropolitanas", relata a vereadora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto de lei segue para sanção do executivo.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereadora-propoe-publicacao-de-boletim-de-dados-sobre-direitos-sexuais-e-reprodutivos</guid><pubDate>Fri, 15 Mar 2024 16:58:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereador propõe Programa de Controle da Hipertensão na Gestação para Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-programa-de-controle-da-hipertensao-na-gestacao-para-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-programa-de-controle-da-hipertensao-na-gestacao-para-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-programa-de-controle-da-hipertensao-na-gestacao-para-petropolis/image_mini" alt="Vereador propõe Programa de Controle da Hipertensão na Gestação para Petrópolis" title="vereador Hingo Hammes" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-c146169d4c124b748a8b9316d5e79689"&gt;
            vereador Hingo Hammes
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Nesta quinta-feira (14) a Câmara Municipal aprovou uma indicação legislativa de autoria do vereador Hingo Hammes sobre a implementação de um Programa de Controle da Hipertensão na Gestação. A proposta visa instituir um projeto de lei que estabeleça a distribuição de aparelhos digitais para medição da pressão arterial a gestantes que apresentem quadro de hipertensão prévia ou desenvolvam essa condição durante a gravidez.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Programa de Controle da Hipertensão na Gestação tem como principal objetivo aprimorar a vigilância da pressão arterial de mulheres diagnosticadas durante as consultas de pré-natal. A iniciativa busca ser mais uma medida relevante no enfrentamento à mortalidade materna no município de Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Hingo Hammes, essa proposta visa garantir uma atenção mais eficaz à saúde das gestantes, especialmente àquelas que apresentam condições de saúde pré-existentes ou que desenvolvem hipertensão durante a gravidez. "É fundamental que o município adote medidas preventivas e de acompanhamento para reduzir os riscos associados à hipertensão na gestação e, consequentemente, contribuir para a saúde e o bem-estar das mães e dos bebês", destacou o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A indicação, agora segue para análise pela Prefeitura Municipal.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-programa-de-controle-da-hipertensao-na-gestacao-para-petropolis</guid><pubDate>Fri, 15 Mar 2024 14:33:00 GMT</pubDate></item><item><title>Projeto de lei substitui sinais sonoros estridentes por sinais visuais e musicais para estudantes com autismo</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-substitui-sinais-sonoros-estridentes-por-sinais-visuais-e-musicais-para-estudantes-com-autismo</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-substitui-sinais-sonoros-estridentes-por-sinais-visuais-e-musicais-para-estudantes-com-autismo/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-substitui-sinais-sonoros-estridentes-por-sinais-visuais-e-musicais-para-estudantes-com-autismo/image_mini" alt="Projeto de lei substitui sinais sonoros estridentes por sinais visuais e musicais para estudantes com autismo" title="vereador Júnior Coruja" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-bc58db1bceab40519e7f5e205dbf78ed"&gt;
            vereador Júnior Coruja
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Nesta quinta-feira (14), a Câmara Municipal aprovou o projeto de lei 3582/2023 de autoria do presidente da Câmara, vereador Júnior Coruja que dispõe sobre a obrigatoriedade e substituição de sinais sonoros estridentes por sinais musicais ou visuais adequados a estudantes com transtorno do espectro autista-TEA nos estabelecimentos de ensino localizados no município.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto de lei determina que todas as escolas e instituições de ensino localizadas em Petrópolis devem realizar essa substituição no prazo de cento e oitenta dias, contados a partir da data de publicação em Diário Oficial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O objetivo é proporcionar um ambiente mais acolhedor e inclusivo para os estudantes com TEA, onde os sinais sonoros estridentes serão substituídos por sinais musicais ou visuais, adaptados para atender às necessidades específicas desses alunos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estudos revelam que entre 56% e 80% das pessoas com TEA enfrentam hipersensibilidade sensorial, tornando o ambiente sonoro um desafio significativo para sua aprendizagem e bem-estar emocional. Para muitos autistas, ruídos cotidianos podem ser excessivamente aversivos, desencadeando crises de ansiedade e desconforto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Acreditamos que é fundamental promover um ambiente de aprendizado que seja acessível e confortável para todos os nossos alunos. Essa medida é um passo importante em direção à inclusão e ao respeito pela diversidade", afirma o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A matéria segue para o Executivo Municipal.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-substitui-sinais-sonoros-estridentes-por-sinais-visuais-e-musicais-para-estudantes-com-autismo</guid><pubDate>Thu, 14 Mar 2024 16:23:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara Municipal aprova criação do programa "Inclusão sobre Rodas"</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-criacao-do-programa-inclusao-sobre-rodas</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-criacao-do-programa-inclusao-sobre-rodas/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-criacao-do-programa-inclusao-sobre-rodas/image_mini" alt='Câmara Municipal aprova criação do programa "Inclusão sobre Rodas"' title="Vereador Marcelo Chitão" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-c6046f495d6b49839b256fe45acdefb9"&gt;
            Vereador Marcelo Chitão
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Nesta quarta-feira (13), a Câmara Municipal aprovou um projeto de lei que sugere a criação do programa "Inclusão sobre Rodas" nas escolas da rede municipal, visando ampliar o acesso dos alunos com deficiência ou transtorno do espectro autista às oficinas pedagógicas e terapias ocupacionais, por meio de um veículo itinerante. A proposta é de autoria do vereador Marcelo Chitão.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Existem muitos alunos em nossas escolas que enfrentam desafios de mobilidade devido a deficiências físicas, dificultando sua participação plena nas atividades escolares e restringindo seu acesso a diferentes espaços da escola. Infelizmente, a falta de infraestrutura adequada e recursos específicos para atender às necessidades desses alunos podem levar à exclusão e à limitação de suas oportunidades educacionais”, ressalta o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ideia é que o programa conte com o apoio de uma equipe multidisciplinar, que percorrerá unidades escolares, a fim de ampliar o atendimento aos alunos no suporte do desenvolvimento das atividades. “A iniciativa tem como objetivo promover a inclusão de estudantes com algum tipo de deficiência física, mobilidade reduzida ou com o Transtorno do Espectro Autista, proporcionando-lhes igualdade de acesso à educação e garantindo um ambiente escolar mais inclusivo e acolhedor para todos, independentemente de suas limitações físicas. Ao valorizarmos a diversidade de nossos alunos e reconhecermos suas habilidades e potenciais, estamos preparando-os para serem cidadãos conscientes e respeitosos, prontos para contribuir positivamente com a sociedade”, justifica Chitão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o anteprojeto, o programa poderá ser integrado às salas de recursos existentes na rede de educação, bem como complementar as unidades escolares que não possuam ambiente específico para o desenvolvimento das atividades complementares.&lt;br&gt; &lt;br&gt;“Nossa rede municipal conta com um grande quantitativo de alunos incluídos e que necessitam de suporte para realizar as atividades que auxiliam no desenvolvimento global. Ao oferecer um ambiente inclusivo, estamos garantindo que os alunos com deficiência física tenham as mesmas oportunidades que seus colegas. Além disso, a integração entre os alunos e professores estimula o respeito à diversidade e a troca de experiências, enriquecendo o ambiente educacional como um todo, fazendo com que se sintam valorizados e aceitos, fortalecendo sua autoestima e promovendo relacionamentos saudáveis”, finaliza o parlamentar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Programa “Inclusão sobre Rodas” deverá ser instituído em consonância com a Lei nº 13.146, de 6 de julho de 2015 e a Lei nº12.764 de 27 de dezembro de 2012, visando garantir o acesso à educação, com materiais e atividades adaptados ao desenvolvimento de cada aluno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta aguarda análise da Prefeitura.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-criacao-do-programa-inclusao-sobre-rodas</guid><pubDate>Wed, 13 Mar 2024 18:35:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereador pede ponto de atendimento da Águas do Imperador em Itaipava</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-pede-ponto-de-atendimento-da-aguas-do-imperador-em-itaipava</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-pede-ponto-de-atendimento-da-aguas-do-imperador-em-itaipava/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-pede-ponto-de-atendimento-da-aguas-do-imperador-em-itaipava/image_mini" alt="Vereador pede ponto de atendimento da Águas do Imperador em Itaipava" title="Vereador Júnior Paixão" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-f0e05fb8fd2c4b39b2bd74930b4aabda"&gt;
            Vereador Júnior Paixão
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Foi aprovada na Câmara Municipal, durante sessão ordinária realizada na quarta-feira (13), uma indicação legislativa do vereador Júnior Paixão que propõe a instalação de um ponto de atendimento presencial da concessionária Águas do Imperador no distrito de Itaipava.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o vereador, atualmente, o único ponto similar fica localizado no Centro, o que faz com que milhares moradores dos distritos tenham que se deslocar para encontrar atendimento presencial. “Para moradores de Itaipava, Pedro do Rio e Posse esta distância é muito grande. É preciso considerar que nem todos os cidadãos têm facilidade com o atendimento virtual ou até mesmo acesso à internet”, justificou Paixão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta segue para análise do Poder Executivo.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-pede-ponto-de-atendimento-da-aguas-do-imperador-em-itaipava</guid><pubDate>Wed, 13 Mar 2024 16:56:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara Municipal aprova que pessoas com Transtorno do Espectro Autista tenham prioridade em eventos</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-que-pessoas-com-transtorno-do-espectro-autista-tenham-prioridade-em-eventos</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-que-pessoas-com-transtorno-do-espectro-autista-tenham-prioridade-em-eventos/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-que-pessoas-com-transtorno-do-espectro-autista-tenham-prioridade-em-eventos/image_mini" alt="Câmara Municipal aprova que pessoas com Transtorno do Espectro Autista tenham prioridade em eventos" title="Vereadora Gilda Beatriz" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-08d1930c4e6549149f68df1c8f156c04"&gt;
            Vereadora Gilda Beatriz
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal aprovou, durante sessão ordinária realizada na quarta-feira (13), um projeto de lei de autoria da vereadora Gilda Beatriz que estabelece prioridade no atendimento de pessoas com Transtorno do Espectro Autista - TEA em eventos realizados no município.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o texto do PL, os organizadores do evento deverão incluir nas suas placas de atendimento o símbolo nacional do autismo e fornecer, àqueles que quiserem, pulseira de identificação da pessoa com autismo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em sua justificativa, autora cita que o projeto visa a regulamentação, em âmbito municipal, do que determina a Lei Federal nº 12.764/12, que dispõe sobre o assunto. “A gente precisa facilitar e garantir o acesso das pessoas com transtorno do espectro do autista - TEA em todos os eventos realizados em Petrópolis. Nós precisamos sempre promover a inclusão e garantir acessibilidade à todos. É uma luta minha desde o primeiro mandato”, disse Gilda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A matéria segue para o Executivo Municipal.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-que-pessoas-com-transtorno-do-espectro-autista-tenham-prioridade-em-eventos</guid><pubDate>Wed, 13 Mar 2024 16:35:00 GMT</pubDate></item><item><title>Projeto aprovado estabelece multa para uso de drogas em locais públicos</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-aprovado-estabelece-multa-para-uso-de-drogas-em-locais-publicos</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-aprovado-estabelece-multa-para-uso-de-drogas-em-locais-publicos/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-aprovado-estabelece-multa-para-uso-de-drogas-em-locais-publicos/image_mini" alt="Projeto aprovado estabelece multa para uso de drogas em locais públicos" title="Vereador Octavio é o autor do projeto" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-14ba6fcc16ef460e9b426c488478555d"&gt;
            Vereador Octavio é o autor do projeto
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;A Câmara aprovou na sessão desta terça-feira (12) um projeto de lei de autoria do vereador Octavio Sampaio que estabelece multa de um salário mínimo para pessoas que forem flagradas em locais públicos usando, portando ou trazendo consigo drogas ilícitas. O projeto também prevê o dobro da multa em caso de reincidência em menos de seis meses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-Não há prejuízo às medidas de âmbito penal. Nós estamos acrescentando uma multa para doer no bolso dos usuários de drogas, portanto é uma sanção de natureza administrativa, que cabe aos vereadores legislar-, explica Octavio Sampaio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caso o infrator seja uma criança ou adolescente, a responsabilidade pelo pagamento da multa caberá aos pais e/ou responsáveis, além disso, deverão ser realizados todos os desdobramentos estabelecidos pelo Estatuto da Criança e do Adolescente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto aprovado também coloca que o infrator poderá optar pela prestação de serviços comunitários pelo período de seis meses junto a entidades de utilidade pública indicadas pelo Poder Executivo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Ressalto que essa multa não será aplicada a infratores que estejam vivendo em situação de rua, esses devem continuar sendo encaminhados aos programas públicos de atendimento, os quais são adequados ao tratamento da dependência química e da sua peculiar situação de vulnerabilidade social”, destaca Octavio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto prevê regulamentação por parte do município e, ainda, propõe o estabelecimento de parcerias, convênios e consórcios com outros órgãos municipais, estaduais, federais, ou de Municípios vizinhos, com vistas ao desenvolvimento de ações preventivas integradas e de ações interdisciplinares de segurança.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto segue, agora, para a avaliação do Poder Executivo.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-aprovado-estabelece-multa-para-uso-de-drogas-em-locais-publicos</guid><pubDate>Wed, 13 Mar 2024 13:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereador indica necessidade de mudanças na busca ativa vacinal em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-indica-necessidade-de-mudancas-na-busca-ativa-vacinal-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-indica-necessidade-de-mudancas-na-busca-ativa-vacinal-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-indica-necessidade-de-mudancas-na-busca-ativa-vacinal-em-petropolis/image_mini" alt="Vereador indica necessidade de mudanças na busca ativa vacinal em Petrópolis" title="Vereador Júnior Paixão" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-3889bf1cedbf483ea1c13280ca31fb9f"&gt;
            Vereador Júnior Paixão
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal aprovou, em sessão ordinária realizada na terça-feira (12), uma indicação legislativa de autoria do vereador Junior Paixão, que aponta ao Executivo Municipal a necessidade de edição da norma de busca ativa vacinal em Petrópolis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o texto do documento, desde 2015 as coberturas vacinais de crianças menores de cinco anos vêm caindo em todo o Brasil, colocando o país em alerta para o risco de retorno de doenças evitáveis. Com a pandemia esse cenário se agravou, em parte devido à dificuldade de acesso de diversas famílias ao sistema público de saúde e, em alguns casos, ao medo ou ceticismo em relação às vacinas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o vereador, é preciso que haja um esforço integral e intersetorial que faça com que a imunização das crianças ultrapassasse os muros dos postos de saúde e alcance diferentes locais e serviços.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"É fundamental um programa de busca ativa vacinal eficaz para garantir a proteção de nossas crianças. Os atendimentos de saúde com foco na imunização de crianças de até cinco anos já fazem parte das políticas públicas que devem ser priorizadas pelos municípios participantes do Selo UNICEF", disse Paixão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vereador sugeriu, ainda, uma articulação entre as secretarias de Educação, Assistência Social e equipes da Estratégia de Saúde da Família para realização de uma busca ativa de crianças não vacinadas ou com vacinas em atraso nas áreas de abrangência do CRAS e ainda um "carro da vacina", para facilitar a chegada das equipes de imunização a áreas de alta vulnerabilidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta segue para análise do Poder Executivo.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-indica-necessidade-de-mudancas-na-busca-ativa-vacinal-em-petropolis</guid><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 18:23:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara Municipal aprova projeto de lei que propõe medidas para conscientização e combate à desnutrição na rede pública de saúde e educação</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-projeto-de-lei-que-propoe-medidas-para-conscientizacao-e-combate-a-desnutricao-na-rede-publica-de-saude-e-educacao</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-projeto-de-lei-que-propoe-medidas-para-conscientizacao-e-combate-a-desnutricao-na-rede-publica-de-saude-e-educacao/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-projeto-de-lei-que-propoe-medidas-para-conscientizacao-e-combate-a-desnutricao-na-rede-publica-de-saude-e-educacao/image_mini" alt="Câmara Municipal aprova projeto de lei que propõe medidas para conscientização e combate à desnutrição na rede pública de saúde e educação" title="vereador Júnior Coruja" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-5b46f4673d214953a08086e6dd9cce2f"&gt;
            vereador Júnior Coruja
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Foi aprovado nesta terça-feira (12), em sessão plenária, com 15 votos a favor, um projeto de lei de autoria do vereador Junior Coruja, presidente da casa legislativa, que institui ações de conscientização, prevenção e combate a desnutrição a serem realizadas na rede pública de saúde e de educação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os principais pontos destacados estão a realização de campanhas educativas para sensibilizar a população sobre os riscos e consequências da desnutrição, utilizando meios digitais e materiais impressos, reuniões com responsáveis e a comunidade escolar para discutir os impactos da desnutrição na aprendizagem e no desenvolvimento cognitivo dos estudantes, intensificação das medidas de combate à desnutrição nas unidades de atenção primária em saúde e elaboração de relatórios estatísticos periódicos sobre a desnutrição para embasar políticas públicas eficazes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, o projeto prevê a implementação de programas de acompanhamento para casos de Transtorno Alimentar Restritivo Evitativo-TARE entre os alunos da rede municipal de educação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com dados alarmantes apresentados pelo Sistema de Vigilância Alimentar e Nutricional (Sisvan), em 2022, mais de 1.460 pessoas em Petrópolis não têm acesso adequado às três refeições principais por dia. Este cenário afeta adultos, crianças e idosos, evidenciando a urgência de ações efetivas para enfrentar a desnutrição em todas as faixas etárias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Esse projeto de lei representa um passo importante na luta contra a desnutrição em Petrópolis, reforçando o nosso compromisso em promover o bem-estar e a saúde de todos os cidadãos", destaca o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Projeto de Lei segue agora para sanção do Executivo Municipal.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-projeto-de-lei-que-propoe-medidas-para-conscientizacao-e-combate-a-desnutricao-na-rede-publica-de-saude-e-educacao</guid><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 17:22:00 GMT</pubDate></item><item><title>Nota Oficial - Falecimento do ex-vereador Relojão</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/nota-oficial-falecimento-do-ex-vereador-relojao</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/nota-oficial-falecimento-do-ex-vereador-relojao/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/nota-oficial-falecimento-do-ex-vereador-relojao/image_mini" alt="Nota Oficial - Falecimento do ex-vereador Relojão" title="" height="200" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;É com grande pesar que a Câmara Municipal de Petrópolis recebe a notícia sobre o falecimento, aos 70 anos, do ex-vereador José Jorge de Paiva. Relojão, como era conhecido, foi vereador entre os anos de 2017 e 2020.  A Câmara Municipal se solidariza com a família e amigos e informa que está decretando luto de três dias.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/nota-oficial-falecimento-do-ex-vereador-relojao</guid><pubDate>Sun, 03 Nov 2024 17:41:00 GMT</pubDate></item><item><title>Nota Oficial - Falecimento do ex-vereador Montanha</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/nota-oficial-falecimento-do-ex-vereador-montanha</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/nota-oficial-falecimento-do-ex-vereador-montanha/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/nota-oficial-falecimento-do-ex-vereador-montanha/image_mini" alt="Nota Oficial - Falecimento do ex-vereador Montanha" title="" height="200" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;NOTA OFICIAL&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É com grande pesar que a Câmara Municipal de Petrópolis recebe a notícia sobre o falecimento do ex-vereador Marcos Luiz Bernardes Souza, mais conhecido como Montanha. Aos 51 anos, o ex-parlamentar não resistiu a um grave acidente de trânsito ocorrido neste sábado e veio a óbito. A Câmara Municipal se solidariza com a família e amigos e informa que está decretando luto de três dias. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Montanha foi vereador entre os anos de 2012 e 2016. Ainda em 2016 concorreu à eleição, obtendo 978 votos e se tornando suplente de sua coligação, Solidariedade Republicana.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/nota-oficial-falecimento-do-ex-vereador-montanha</guid><pubDate>Tue, 03 Sep 2024 21:24:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereador pede concurso público para Guarda Civil</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-pede-concurso-publico-para-guarda-civil</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-pede-concurso-publico-para-guarda-civil/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-pede-concurso-publico-para-guarda-civil/image_mini" alt="Vereador pede concurso público para Guarda Civil" title="Vereador Octavio é o autor da indicação" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-1eee7eb37b1c4d3caa3b5368c3db5e50"&gt;
            Vereador Octavio é o autor da indicação
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;A Câmara aprovou uma indicação legislativa, de autoria do vereador Octavio Sampaio, que pede a realização de concurso público para a Guarda Civil Municipal de Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Octavio explica que “atualmente a Guarda Municipal está com o quadro de servidores reduzido para um número abaixo do exigido pela Lei Municipal 6522/2008, contando apenas com 160 servidores efetivos, quando deveria contar com, no mínimo, 219”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além do número abaixo do ideal, a indicação lembra a precária situação da estrutura e dos equipamentos adequados para a realização das atividades. Octavio lembra que o baixo efetivo obriga a diversos servidores a cumprir cargas horárias muito superiores à normalidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-Sem contar os servidores que já se encaminham para a aposentadoria. Acredito que o ideal é que sejam realizados concursos em uma periodicidade quinquenal, para renovar e atualizar a composição da guarda, mesclando sangue novo com a experiência adquirida -, finaliza Octavio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A indicação segue análise do Poder Executivo.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-pede-concurso-publico-para-guarda-civil</guid><pubDate>Wed, 03 Jul 2024 15:33:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara Municipal aprova projeto que prevê isenção em concursos públicos para mulheres vítimas de violência doméstica</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-projeto-que-preve-isencao-em-concursos-publicos-para-mulheres-vitimas-de-violencia-domestica</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-projeto-que-preve-isencao-em-concursos-publicos-para-mulheres-vitimas-de-violencia-domestica/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-projeto-que-preve-isencao-em-concursos-publicos-para-mulheres-vitimas-de-violencia-domestica/image_mini" alt="Câmara Municipal aprova projeto que prevê isenção em concursos públicos para mulheres vítimas de violência doméstica" title="Vereadora Gilda Beatriz" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-113e45fe472c46a1bcde543574ca5752"&gt;
            Vereadora Gilda Beatriz
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Mulheres vítimas de violência doméstica e familiar podem ter isenção no pagamento de taxas de inscrição em concursos públicos municipais. É o que prevê o Projeto de Lei da vereadora Gilda Beatriz, aprovado na Câmara Municipal durante sessão ordinária realizada na quarta-feira (06).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o teor do PL, a isenção vale para concursos realizados pela administração pública direta, indireta e fundações públicas e os casos deverão ser comprovados através de boletins de ocorrência e exame de corpo de delito, quando constituir a prova material do crime. Ressaltando que para fins de aplicação da Lei, o conceito de violência doméstica e familiar é disposto no artigo 7° da Lei Federal 11340/2006, Lei Maria da Penha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A autora ressalta que o objetivo do projeto é colaborar para a recolocação profissional de mulheres vítimas de violência doméstica e familiar em Petrópolis, uma vez que estudos comprovam que os principais motivos de manutenção do vínculo familiar com o agressor estão relacionados a um perfil emocional caracterizado pela culpa, baixa autoestima e, principalmente, dependência econômica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A isenção nas taxas dos concursos públicos municipais aumentaria o índice de inscrições por essas mulheres, para concorrer às vagas disponibilizadas a fim de conquistarem a estabilidade financeira, não se vendo obrigadas a se sujeitarem novamente ao agressor, por falta de independência ou falta de condições para prover um novo lar”, destacou a vereadora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O IBGE - Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística - realizou estudos ao longo dos anos e apontou que, em 68% dos casos registrados pela Central de Atendimento à Mulher (180), o agressor é o marido, namorado ou companheiro da vítima.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Ao criar as condições para que essas mulheres tenham acesso aos concursos, poderemos promover a reintegração social e emocional das vítimas”, finalizou Gilda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta aguarda apreciação do Executivo Municipal.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-projeto-que-preve-isencao-em-concursos-publicos-para-mulheres-vitimas-de-violencia-domestica</guid><pubDate>Wed, 03 Jul 2024 14:57:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereador apresenta indicação legislativa que propõe a obrigatoriedade da disponibilização de equipamentos adaptados para pessoas com sobrepeso ou obes</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-apresenta-indicacao-legislativa-que-propoe-a-obrigatoriedade-da-disponibilizacao-de-equipamentos-adaptados-para-pessoas-com-sobrepeso-ou-obesidade-na-rede-municipal-de-saude</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-apresenta-indicacao-legislativa-que-propoe-a-obrigatoriedade-da-disponibilizacao-de-equipamentos-adaptados-para-pessoas-com-sobrepeso-ou-obesidade-na-rede-municipal-de-saude/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-apresenta-indicacao-legislativa-que-propoe-a-obrigatoriedade-da-disponibilizacao-de-equipamentos-adaptados-para-pessoas-com-sobrepeso-ou-obesidade-na-rede-municipal-de-saude/image_mini" alt="Vereador apresenta indicação legislativa que propõe a obrigatoriedade da disponibilização de equipamentos adaptados para pessoas com sobrepeso ou obesidade na rede municipal de saúde" title="vereador Júnior Coruja" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-979046d0133e4dce8fb3990ee3ec0e09"&gt;
            vereador Júnior Coruja
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Nesta quarta-feira (06), a Câmara Municipal aprovou a indicação legislativa 4083 /2023 de autoria do presidente da Câmara, vereador Júnior Coruja que propõe a disponibilização de equipamentos necessários, dimensionados para pessoas com sobrepeso ou obesidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A indicação legislativa visa promover a acessibilidade e inclusão de pessoas com sobrepeso ou obesidade nos espaços públicos e privados de saúde que recebem recursos públicos. A proposta solicita a disponibilização de equipamentos dimensionados para esse público em estabelecimentos como hospitais, unidades de saúde, clínicas médicas, laboratórios de análises clínicas e serviços de atendimento de urgência e emergência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o projeto, nos locais que oferecem cadeiras para uso dos pacientes, será obrigatória nos estabelecimentos de saúde mencionados, o fornecimento de equipamentos adequados, como cadeiras de espera, balanças, leitos e cadeiras de rodas dimensionadas para atender às necessidades desse grupo específico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para ser considerado adequado ao atendimento de pessoas com sobrepeso ou obesidade, os equipamentos devem suportar uma carga superior a duzentos e cinquenta quilos. Estima-se que essas adaptações representem cerca de cinco por cento das unidades disponíveis nos estabelecimentos abrangidos pela legislação proposta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"A medida busca garantir a dignidade e o conforto das pessoas com sobrepeso ou obesidade, bem como promover a igualdade de acesso aos serviços públicos e privados", afirma o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vale destacar que o vereador Júnior Coruja, proponente da indicação, já teve uma proposta aprovada em setembro de 2023. Na ocasião, solicitou a aquisição de um tomógrafo computadorizado adaptado para pessoas obesas pelo Hospital Alcides Carneiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta segue para análise da Prefeitura.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-apresenta-indicacao-legislativa-que-propoe-a-obrigatoriedade-da-disponibilizacao-de-equipamentos-adaptados-para-pessoas-com-sobrepeso-ou-obesidade-na-rede-municipal-de-saude</guid><pubDate>Mon, 03 Jun 2024 18:33:00 GMT</pubDate></item><item><title>Projeto de lei garante direito de acompanhante para mulheres em consultas e exames ginecológicos</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-garante-direito-de-acompanhante-para-mulheres-em-consultas-e-exames-ginecologicos</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-garante-direito-de-acompanhante-para-mulheres-em-consultas-e-exames-ginecologicos/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-garante-direito-de-acompanhante-para-mulheres-em-consultas-e-exames-ginecologicos/image_mini" alt="Projeto de lei garante direito de acompanhante para mulheres em consultas e exames ginecológicos" title="vereadores Hingo Hammes e Gilda Beatriz" height="115" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-2611c901e21a49da97cbb6be9bc2a0e0"&gt;
            vereadores Hingo Hammes e Gilda Beatriz
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Nesta quarta-feira (06), foi aprovado o projeto de lei de autoria dos vereadores Hingo Hammes e Gilda Beatriz que assegura às mulheres o direito a ter acompanhante pessoa de sua livre escolha nas consultas e exames ginecológicos nos estabelecimentos públicos e privados de saúde do município de Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto visa o direito de acompanhamento exercido exclusivamente pela própria mulher, que poderá solicitar a presença de uma pessoa de sua confiança durante o atendimento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o texto, é obrigação de todos os estabelecimentos de saúde informar claramente este direito em locais visíveis e de fácil acesso às pacientes, garantindo assim sua plena ciência e exercício.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O descumprimento poderá acarretar penalidades severas tanto para funcionários públicos quanto para funcionários de hospitais ou estabelecimentos de saúde privados. As penalidades incluem advertência ou multa, cujo valor varia de R$ 1.000,00 a R$ 10.000,00, dobrada na reincidência e sujeita a atualizações anuais conforme o Índice Nacional de Preços ao Consumidor – INPC/IBGE. A autoridade fiscalizadora também fica autorizada a elevar em até 5 vezes o valor da multa cominada, caso julgue necessário diante da capacidade econômica do autuado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Com essa iniciativa, Petrópolis reforça seu compromisso com a promoção da saúde e o respeito aos direitos das mulheres, proporcionando um ambiente de prevenção, mais acolhedor e inclusivo nos serviços às mulheres do município", declara o vereador Hingo Hammes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"A importância de políticas públicas voltadas para as mulheres é necessária e este projeto trará mais segurança às mulheres, inclusive nas consultas ginecológicas", afirma a vereadora Gilda Beatriz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto de lei segue para apreciação da Prefeitura.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-garante-direito-de-acompanhante-para-mulheres-em-consultas-e-exames-ginecologicos</guid><pubDate>Mon, 03 Jun 2024 18:29:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara aprova criação da "Semana Municipal do Assistente Social"</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-criacao-da-semana-municipal-do-assistente-social</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-criacao-da-semana-municipal-do-assistente-social/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-criacao-da-semana-municipal-do-assistente-social/image_mini" alt='Câmara aprova criação da "Semana Municipal do Assistente Social"' title="Vereador Ronaldo Ramos" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-4a2024f150d64ed69ffa08265b8cf575"&gt;
            Vereador Ronaldo Ramos
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Petrópolis poderá ter a "Semana Municipal do Assistente Social", a ser comemorada, anualmente, no mês de maio, na semana do dia 15, data em que se comemora o dia deste profissional. O projeto de lei, que propõe a inclusão no calendário oficial de eventos de Petrópolis, foi aprovado nesta quarta-feira (06) na Câmara Municipal e é de autoria do vereador Ronaldo Ramos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o parlamentar, o objetivo é promover a conscientização da sociedade petropolitana para a valorização e o reconhecimento do Assistente Social. “É importante ressaltar que este profissional age, pré e proativamente, no combate às desigualdades da sociedade, analisando, acompanhando e propondo soluções para melhorar as condições de vida tanto de crianças, adolescentes, de adultos e de idosos, por isso, nada mais justo do que homenageá-lo”, comenta o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É proposto que na "Semana Municipal do Assistente Social" sejam realizados estudos, seminários, fórum, simpósios, workshops, intercâmbios, palestras, oficinas, e demais eventos relacionados à profissão. A realização dos eventos poderá ocorrer através de ações em conjunto do Poder Executivo e Legislativo, universidades, faculdades, empresas privadas, entidades, conselhos municipais, associações de bairro, órgãos interessados e pessoas físicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sobre a profissão - O Assistente Social alinha suas práticas a vários campos e instituições da sociedade, desenvolvendo atividades em domínios privados, governamentais e não governamentais e em áreas como educação, saúde, família, trabalho, habitação, lazer, reabilitação, sistema penitenciário, Previdência Social e em questões de Gênero.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta segue para análise da Prefeitura.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-criacao-da-semana-municipal-do-assistente-social</guid><pubDate>Mon, 03 Jun 2024 17:33:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereador propõe que eventos do calendário municipal sejam levados aos distritos</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-que-eventos-do-calendario-municipal-sejam-levados-aos-distritos</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-que-eventos-do-calendario-municipal-sejam-levados-aos-distritos/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-que-eventos-do-calendario-municipal-sejam-levados-aos-distritos/image_mini" alt="Vereador propõe que eventos do calendário municipal sejam levados aos distritos" title="Vereador Júnior Paixão" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-ae1d2b6382204837b35fc650d1748aa9"&gt;
            Vereador Júnior Paixão
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Foi aprovada na Câmara Municipal, em sessão plenária realizada nesta quarta-feira (06), uma indicação legislativa do vereador Junior Paixão que sugere ao Executivo a realização das atividades previstas no calendário municipal de eventos em todos os distritos de Petrópolis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o documento, cada distrito deverá receber atividades culturais, apresentações e ornamentação ligadas ao tema do evento e cita como exemplo as principais festividades petropolitanas: Bauernfest, Bunka-Sai, Serra Serata, Ubuntu, Natal Imperial, entre outros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o autor, a indicação é importante para o reconhecimento e fortalecimento do turismo, além da movimentação da economia da cidade e dos comércios locais. “Consideramos que os moradores da cidade, principalmente dos distritos mais afastados do Centro, também devem aproveitar e participar de tais eventos. Estender estas festas a todos os distritos amplia seu alcance e promove uma equidade de oportunidades”, justifica Paixão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A indicação segue agora para a apreciação do Executivo Municipal.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-que-eventos-do-calendario-municipal-sejam-levados-aos-distritos</guid><pubDate>Mon, 03 Jun 2024 16:20:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara Municipal aprova projeto de lei que cria o Banco de Ração Municipal</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-projeto-de-lei-que-cria-o-banco-de-racao-municipal</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-projeto-de-lei-que-cria-o-banco-de-racao-municipal/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-projeto-de-lei-que-cria-o-banco-de-racao-municipal/image_mini" alt="Câmara Municipal aprova projeto de lei que cria o Banco de Ração Municipal" title="Vereador Domingos Protetor" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-3c41c7c4e04844bfa3cca7d7d6f184c8"&gt;
            Vereador Domingos Protetor
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal aprovou nesta quarta-feira (06) um projeto de lei de autoria do vereador Domingos Protetor que propõe a criação do Programa Banco de Ração Municipal, a fim de captar doações de rações e promover sua distribuição em Petrópolis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O banco de ração para animais irá coletar, acondicionar e armazenar gêneros alimentícios, perecíveis ou não, desde que em condições de consumo, provenientes de doações de estabelecimentos comerciais, de apreensões realizadas pelo órgão fiscalizador ou de pessoas físicas ou jurídicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ração será doada, preferencialmente, aos protetores de animais independentes, ONGs cadastradas junto à Secretaria Municipal de Saúde, famílias em estado de vulnerabilidade alimentar e nutricional que possuem animais, assistidas ou não por entidades assistenciais, pessoas portadoras de transtorno de acumulação de animais, de acordo com a avaliação técnica da equipe da Coordenadoria de Bem-Estar Animal (Cobea) quanto à necessidade de recebimento de ração, de modo a contribuir diretamente para a saúde animal. Os alimentos doados e coletados pelo Programa Banco de Ração Municipal não serão destinados à comercialização.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Devido ao grande número de animais abandonados e famintos nas ruas e espaços públicos, as ONGs e protetores independentes têm um gasto exorbitante, uma vez que são responsáveis pela maioria dos resgates dos animais abandonados, pois os órgãos públicos existentes não dão conta da alta demanda da nossa cidade. Com o advento desta lei, os custos daqueles que desempenham e prestam um relevante serviço social e ambiental perante a sociedade serão amenizados. Por outro lado, as famílias que vivem em situação de hipossuficiência econômica e que criam animais domésticos, também necessitam de auxílio, de modo a manter a boa saúde destes. Além disso, o cuidado com a saúde dos animais é uma forma de proteger a população contra as enfermidades coletivas, estando, assim, em harmonia com o conceito de Saúde Pública”, justifica o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta aguarda análise do Poder Executivo.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-projeto-de-lei-que-cria-o-banco-de-racao-municipal</guid><pubDate>Mon, 03 Jun 2024 16:20:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereador pede antecipação de parcela que corrige diferença salarial entre categorias</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-pede-antecipacao-de-parcela-que-corrige-diferenca-salarial-entre-categorias</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-pede-antecipacao-de-parcela-que-corrige-diferenca-salarial-entre-categorias/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-pede-antecipacao-de-parcela-que-corrige-diferenca-salarial-entre-categorias/image_mini" alt="Vereador pede antecipação de parcela que corrige diferença salarial entre categorias" title="Vereador Gil Magno é o autor da indicação" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-c2805163706744bda2a40ddead549839"&gt;
            Vereador Gil Magno é o autor da indicação
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;A Câmara aprovou na tarde dessa terça-feira (05) uma indicação legislativa, de autoria do vereador Gil Magno, que pede a antecipação da parcela de 2027 para 2024, referente ao pagamento de saldo aos Técnicos Administrativos e Técnicos em Desenho e Cadastro da Prefeitura, como forma de equiparar os vencimentos da categoria em relação aos salários dos Técnicos de Contabilidade, de acordo com a Lei Municipal 8.582/23.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Essa equiparação salarial foi conquistada pela categoria ano passado. Na última audiência pública para demonstração das metas fiscais realizada nesta Casa, o secretário de fazenda do município destacou que Petrópolis se encontra em posição financeira confortável.  E ao ouvir isso, é claro que a gente pensa logo em contemplar os servidores -, explica Gil Magno, que completa: “dessa maneira, podemos antecipar esse pagamento para julho, a fim de dar celeridade ao processo de correção desta injustiça histórica, já reconhecida pelo Governo Municipal”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a antecipação da última parcela, em julho de 2024 seriam quitadas duas parcelas: a regular já prevista e a parcela de 2027. A indicação segue para a avaliação do Poder Executivo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-pede-antecipacao-de-parcela-que-corrige-diferenca-salarial-entre-categorias</guid><pubDate>Mon, 03 Jun 2024 14:41:00 GMT</pubDate></item><item><title>Nova medida obriga a afixação de cartazes para combater violência contra mulheres em locais públicos</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/nova-medida-obriga-a-afixacao-de-cartazes-para-combater-violencia-contra-mulheres-em-locais-publicos</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/nova-medida-obriga-a-afixacao-de-cartazes-para-combater-violencia-contra-mulheres-em-locais-publicos/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/nova-medida-obriga-a-afixacao-de-cartazes-para-combater-violencia-contra-mulheres-em-locais-publicos/image_mini" alt="Nova medida obriga a afixação de cartazes para combater violência contra mulheres em locais públicos" title="vereadora Júlia Casamasso" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-e9d2f9f5ccdc480dabe0c24fcfcd425d"&gt;
            vereadora Júlia Casamasso
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Nesta terça-feira (05), a Câmara Municipal aprovou o projeto de lei de autoria da vereadora Júlia Casamasso representante da Coletiva Feminista Popular, que obriga a afixação de cartazes com finalidade de inibir a violência contra a mulher com informativos de contatos e apoio em transporte público, bares, restaurante, casas noturnas e estabelecimentos similares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Tivemos alguns avanços nos últimos anos na criação de políticas e equipamentos que estão focados no combate à violência contra a mulher. Porém, vemos que mesmo com essas mudanças, a situação ainda está muito longe do ideal. Um caminho que acreditamos que possa ajudar é a disseminação de informações importantes, como os números de telefones desses equipamentos, além de incentivar a denúncia dessa prática criminosa, protegendo a vítima em situações de risco ou vulnerabilidade”, comenta Júlia Casamasso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A regulamentação visa oferecer acesso rápido a informações de contato e apoio para mulheres que enfrentam violência ou se encontram em situação de risco. Os cartazes obrigatórios incluirão números de emergência essenciais, tais como o número nacional de atendimento 180, o telefone do Núcleo de Amparo à Mulher (NUAM) (24) 22910816, o contato da Patrulha Maria da Penha 153 e do Centro de Referência em Atendimento à Mulher (CRAM) (24) 988397387.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Ficamos muito felizes pelo projeto ter sido aprovado, pois essa iniciativa pretende facilitar o acesso das mulheres as informações e as ferramentas de combate à violência. Esses cartazes também podem ter o efeito de coibir cada vez mais a ação dos agressores em locais públicos", finaliza a vereadora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto de lei segue para o executivo para sanção.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/nova-medida-obriga-a-afixacao-de-cartazes-para-combater-violencia-contra-mulheres-em-locais-publicos</guid><pubDate>Fri, 03 May 2024 19:05:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereadora propõe que propaganda oficial da Prefeitura de Petrópolis inclua Língua Brasileira de Sinais</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereadora-propoe-que-propaganda-oficial-da-prefeitura-de-petropolis-inclua-lingua-brasileira-de-sinais</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereadora-propoe-que-propaganda-oficial-da-prefeitura-de-petropolis-inclua-lingua-brasileira-de-sinais/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereadora-propoe-que-propaganda-oficial-da-prefeitura-de-petropolis-inclua-lingua-brasileira-de-sinais/image_mini" alt="Vereadora propõe que propaganda oficial da Prefeitura de Petrópolis inclua Língua Brasileira de Sinais" title="Vereadora Gilda Beatriz" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-cdada52592fa484aa665ca270e6f7407"&gt;
            Vereadora Gilda Beatriz
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal aprovou, em sessão ordinária realizada nesta terça-feira (05), um projeto de lei de autoria da vereadora Gilda Beatriz que dispõe sobre o uso da Língua Brasileira de Sinais - Libras no material de propaganda oficial da Prefeitura de Petrópolis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O texto pontua que mensagens e propagandas de programas, atos, obras, serviços e campanhas educativas e informativas e de outras publicidades da administração direta e indireta do município, veiculadas em televisão ou em redes sociais, deverão apresentar janela com intérprete de Língua Brasileira de Sinais, com a finalidade de torná-la acessível à pessoa surda ou com deficiência auditiva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A autora destaca que a Língua Brasileira de Sinais foi reconhecida em 2002 e, mais tarde, regulamentada pelo Decreto nº 5.626/05, que trata sobre seu uso e difusão nas instituições públicas e privadas, da formação de professores e intérpretes de Libras. A Lei nº 13.146, Lei Brasileira de Inclusão, de 2015, também dispõe sobre o assunto, garantindo assim a inclusão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É essencial que os direitos previstos na Lei Brasileira de Inclusão sejam garantidos e respeitados. Portanto, utilizar libras nos veículos de comunicação, definitivamente, se constitui como um meio eficaz de promoção da inclusão social”, disse Gilda, frisando que outros municípios já estão adotando a ideia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Projeto de Lei segue agora para sanção do Executivo Municipal.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereadora-propoe-que-propaganda-oficial-da-prefeitura-de-petropolis-inclua-lingua-brasileira-de-sinais</guid><pubDate>Fri, 03 May 2024 16:28:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara Municipal aprova instalação de pontos de ônibus tecnológicos em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-instalacao-de-pontos-de-onibus-tecnologicos-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-instalacao-de-pontos-de-onibus-tecnologicos-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-instalacao-de-pontos-de-onibus-tecnologicos-em-petropolis/image_mini" alt="Câmara Municipal aprova instalação de pontos de ônibus tecnológicos em Petrópolis" title="Vereador Domingos Protetor" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-5908dcb109c84ae181994bfe43634d51"&gt;
            Vereador Domingos Protetor
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Nesta terça-feira (05), a Câmara Municipal aprovou uma indicação legislativa que sugere ao Poder Executivo a instalação de pontos de ônibus tecnológicos com wi-fi, câmeras de monitoramento e painéis interativos que informem as rotas dos coletivos municipais e a previsão do tempo. A proposta é de autoria do vereador Domingos Protetor.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O objetivo é trazer conforto, informação e conectividade aos petropolitanos. “Além disso, o monitoramento por câmeras garantirá a segurança das pessoas, especialmente em horários noturnos, quando estão mais vulneráveis a assaltos, por exemplo. Os painéis interativos também informarão a exata localização dos ônibus, bem como o tempo que levará para chegar no terminal de embarque, assim como a previsão do tempo”, explica o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A indicação legislativa segue para apreciação da Prefeitura.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-instalacao-de-pontos-de-onibus-tecnologicos-em-petropolis</guid><pubDate>Fri, 03 May 2024 16:26:00 GMT</pubDate></item><item><title>Comissão Especial da Câmara define data para entrega de relatório e fiscalização sobre a situação da saúde mental em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/comissao-especial-da-camara-define-data-para-entrega-de-relatorio-e-fiscalizacao-sobre-a-situacao-da-saude-mental-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/comissao-especial-da-camara-define-data-para-entrega-de-relatorio-e-fiscalizacao-sobre-a-situacao-da-saude-mental-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/comissao-especial-da-camara-define-data-para-entrega-de-relatorio-e-fiscalizacao-sobre-a-situacao-da-saude-mental-em-petropolis/image_mini" alt="Comissão Especial da Câmara define data para entrega de relatório e fiscalização sobre a situação da saúde mental em Petrópolis" title="Comissão Especial de Reestruturação da Saúde Mental" height="134" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-0c039b4716bc44fe87c7fce5af47dae7"&gt;
            Comissão Especial de Reestruturação da Saúde Mental
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Nesta sexta-feira (01), a Comissão Especial de Reestruturação da Saúde Mental no Município de Petrópolis presidida pelo vereador Fred Procópio e composta também pelos vereadores Dr. Mauro Peralta (relator), Hingo Hammes e Gilda Beatriz deu mais um passo significativo em direção a uma abordagem mais abrangente e eficaz da saúde mental na comunidade petropolitana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após o aguardo do procedimento investigatório criminal realizado pelo MP a comissão retoma seus trabalhos onde durante a reunião, que também contou com a presença do vereador Marcelo Lessa, em uma demonstração de comprometimento com essa causa, a comissão anunciou que escolherá uma data simbólica que enfatiza a importância deste tema para marcar o encerramento do relatório em andamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dentro de um prazo de 60 dias, a comissão especial concluirá o relatório final que abordará aspectos específicos relacionados à saúde mental e ao bem-estar da população de Petrópolis. Dentre estes, incluem os processos do Hospital Santa Mônica, uma avaliação abrangente da situação pós chuvas de 2022 conduzida pela Comissão Temporária Externa do Senado, com foco especial nas necessidades de saúde mental que surgiram após essa tragédia natural e fiscalização dos hospitais, incluindo a nova psiquiatria municipal, visando garantir que os padrões de atendimento estejam em conformidade com as regulamentações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"O término deste relatório permitirá uma transição contínua para implementação de políticas e iniciativas que promovam uma abordagem integrada e abrangente sobre a saúde mental na cidade", afirma o presidente da comissão, vereador Fred Procópio.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/comissao-especial-da-camara-define-data-para-entrega-de-relatorio-e-fiscalizacao-sobre-a-situacao-da-saude-mental-em-petropolis</guid><pubDate>Wed, 03 Apr 2024 18:55:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara Municipal aprova projeto de lei que obriga divulgação da "Lei do Minuto Seguinte"</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-projeto-de-lei-que-obriga-divulgacao-da-lei-do-minuto-seguinte</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-projeto-de-lei-que-obriga-divulgacao-da-lei-do-minuto-seguinte/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-projeto-de-lei-que-obriga-divulgacao-da-lei-do-minuto-seguinte/image_mini" alt='Câmara Municipal aprova projeto de lei que obriga divulgação da "Lei do Minuto Seguinte"' title="Vereadora Gilda Beatriz" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-76ebb84cf956483da20e4f931f0af6e5"&gt;
            Vereadora Gilda Beatriz
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal aprovou, em sessão ordinária realizada na quinta-feira (29), um projeto de lei de autoria da vereadora Gilda Beatriz que dispõe sobre a divulgação, através de cartazes, da Lei Federal 12.845/2013, também conhecida como "Lei do Minuto Seguinte", que versa sobre o atendimento imediato às vítimas de violência sexual.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o texto, os cartazes deverão ser afixados em unidades de saúde, escolas da rede pública municipal, órgãos da administração direta e indireta que prestam atendimento presencial à população e terminais de transporte coletivo com os seguintes dizeres: “A 'Lei do Minuto Seguinte' (Lei Federal nº 12.845/2013) garante à vítima de estupro o atendimento completo, gratuito e imediato em todos os hospitais integrantes da rede do SUS, sem a necessidade de elaboração prévia de registro de ocorrência”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em sua justificativa, a vereadora ressaltou a necessidade do cumprimento da Lei Federal, uma vez que várias vítimas de estupro desconhecem seus direitos. “A lei permite que as vítimas recebam atendimento imediato nos hospitais integrados a rede do SUS, incluindo assistência psicológica e medicação, evitando assim o contágio de doenças sexualmente transmissíveis e possível gravidez, sem que seja necessário o registro de ocorrência ou exame de corpo de delito”, disse Gilda Beatriz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto segue agora para a sanção do Executivo.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-projeto-de-lei-que-obriga-divulgacao-da-lei-do-minuto-seguinte</guid><pubDate>Wed, 03 Jan 2024 16:22:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara Municipal aprova projeto de lei que estabelece a disponibilização de carrinhos de compras adaptados em mercados</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-projeto-de-lei-que-estabelece-a-disponibilizacao-de-carrinhos-de-compras-adaptados-em-mercados-1</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-projeto-de-lei-que-estabelece-a-disponibilizacao-de-carrinhos-de-compras-adaptados-em-mercados-1/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-projeto-de-lei-que-estabelece-a-disponibilizacao-de-carrinhos-de-compras-adaptados-em-mercados-1/image_mini" alt="Câmara Municipal aprova projeto de lei que estabelece a disponibilização de carrinhos de compras adaptados em mercados" title="Vereador Domingos Protetor é o autor do projeto" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-8d2cfef06f2043cab59439bd172aee8e"&gt;
            Vereador Domingos Protetor é o autor do projeto
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Durante a sessão plenária da última quinta-feira (29), na Câmara Municipal, foi aprovado um projeto de lei de autoria do vereador Domingos Protetor o qual institui que supermercados, hipermercados e demais estabelecimentos do município disponibilizem carrinhos de compras adaptados às pessoas com deficiência ou com mobilidade reduzida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O texto aprovado informa que locais com área igual ou superior a mil metros quadrados deverão identificar os carrinhos para facilitar a utilização e disponibilizar, no mínimo, 2% deles com adaptação, visando garantir o direito de acessibilidade destas pessoas. “Vemos as dificuldades que o cadeirante tem quando vai fazer suas compras e não se sente à vontade, pois não possui carrinho adaptado. O objetivo é proteger e dar assistência pública às pessoas portadoras de deficiência, de forma que vivam mais independentes e com maior participação na sociedade”, comenta o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto também pontua que os estabelecimentos devem cumprir as normas gerais de acessibilidade, estando adaptados não somente em sua questão arquitetônica, mas também em atendimento adequado com equipamentos apropriados a cada tipo de comércio. “No caso, lojas de roupas devem ter provadores acessíveis, restaurantes, mesas adaptadas e, em supermercados, carrinhos de compras específicos às pessoas com deficiência e mobilidade reduzida”, explica Domingos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em caso de descumprimento da lei, o local será notificado para realizar a regularização no prazo de 60 dias, poderá incidir multa diária cinco UFPE’s, enquanto perdurar a irregularidade e, até mesmo, suspensão de alvará de funcionamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto de lei segue para análise do Poder Executivo.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-projeto-de-lei-que-estabelece-a-disponibilizacao-de-carrinhos-de-compras-adaptados-em-mercados-1</guid><pubDate>Thu, 29 Feb 2024 16:29:00 GMT</pubDate></item><item><title>Prefeitura presta contas das Finanças e da Saúde de Petrópolis nesta quinta-feira na Câmara</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/prefeitura-presta-contas-das-financas-e-da-saude-de-petropolis-nesta-quinta-feira-na-camara</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/prefeitura-presta-contas-das-financas-e-da-saude-de-petropolis-nesta-quinta-feira-na-camara/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/prefeitura-presta-contas-das-financas-e-da-saude-de-petropolis-nesta-quinta-feira-na-camara/image_mini" alt="Prefeitura presta contas das Finanças e da Saúde de Petrópolis nesta quinta-feira na Câmara" title="" height="200" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;A Câmara Municipal recebe as Secretarias de Fazenda e Saúde do município nesta quinta-feira (29), para a apresentação dos investimentos nas finanças e na saúde do município no terceiro quadrimestre de 2023. Os relatórios serão apresentados em duas audiências públicas separadas, conforme determinação legal. Às 13h, a CMP recebe a Secretaria Municipal de Fazenda. Mais tarde, às 19h, é a vez da prestação de contas da Secretaria de Saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Comissão de Finanças e Orçamento da Câmara receberá os representantes da Secretaria de Fazenda para a apresentação dos números relativos ao terceiro Quadrimestre de 2023 relacionados à Prefeitura. A Comissão é formada pelo vereador Gil Magno (presidente) e pelos vereadores Junior Paixão, Marcelo Lessa e Marcelo Chitão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;À noite será a vez da apresentação do relatório da saúde no último quadrimestre do ano passado. Sob a coordenação da Comissão de Defesa da Saúde, que é presidida pelo vereador Dr. Mauro Peralta e composta também pelos vereadores Marcelo Lessa e Marcelo Chitão, a audiência trará a conhecimento dos vereadores e da população os valores referentes aos investimentos especialmente na área da saúde entre setembro e dezembro do ano passado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Devidos às obras do Palácio Amarelo, as duas audiências poderão ser acompanhadas somente pelo Youtube da Câmara ou pela TV Câmara (Canal 98 SpeedFiber).&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/prefeitura-presta-contas-das-financas-e-da-saude-de-petropolis-nesta-quinta-feira-na-camara</guid><pubDate>Wed, 28 Feb 2024 17:39:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara Municipal aprova projeto de lei que promove a conscientização sobre os malefícios do uso do cigarro eletrônico</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-projeto-de-lei-que-promove-a-conscientizacao-sobre-os-maleficios-do-uso-do-cigarro-eletronico</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-projeto-de-lei-que-promove-a-conscientizacao-sobre-os-maleficios-do-uso-do-cigarro-eletronico/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-projeto-de-lei-que-promove-a-conscientizacao-sobre-os-maleficios-do-uso-do-cigarro-eletronico/image_mini" alt="Câmara Municipal aprova projeto de lei que promove a conscientização sobre os malefícios do uso do cigarro eletrônico" title="Vereador Hingo Hammes" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-760a1832a5b54b8faf16c0d284c0dd66"&gt;
            Vereador Hingo Hammes
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Foi aprovado nesta terça-feira (27), projeto de lei de autoria do vereador Hingo Hammes sobre a promoção de ações para a conscientização sobre os malefícios do uso do cigarro eletrônico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A implementação dessas medidas reflete a necessidade urgente de abordar os desafios impostos pelo uso crescente do cigarro eletrônico, especialmente entre os jovens. Estatísticas alarmantes demonstram uma correlação direta entre o uso desse dispositivo e o aumento de condições de saúde adversas, como ataques cardíacos e problemas respiratórios graves.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"É importante ressaltar que, enquanto o cigarro eletrônico permanece sem regulamentação adequada, seu potencial de causar danos à saúde é significativo. Ingredientes ativos presentes nesses dispositivos têm sido associados a danos pulmonares agudos e aumento do risco de desenvolver doenças graves", afirma o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As metas dessas iniciativas incluem a realização de campanhas e educativas em escolas, unidades de saúde, transporte público e mídia, programas educativos, oferta de apoio psicossocial para lidar com o vício e divulgação de indicadores relacionados ao uso do cigarro eletrônico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Parcerias com a Secretaria de Esportes, Promoção da Saúde, Juventude, Idoso e Lazer para promover atividades físicas como forma de prevenção e conscientização também fazem parte do projeto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta segue para o poder executivo.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-projeto-de-lei-que-promove-a-conscientizacao-sobre-os-maleficios-do-uso-do-cigarro-eletronico</guid><pubDate>Tue, 27 Feb 2024 18:23:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereador propõe que cirurgia oftalmológica emergencial seja incluída no SUS de Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-que-cirurgia-oftalmologica-emergencial-seja-incluida-no-sus-de-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-que-cirurgia-oftalmologica-emergencial-seja-incluida-no-sus-de-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-que-cirurgia-oftalmologica-emergencial-seja-incluida-no-sus-de-petropolis/image_mini" alt="Vereador propõe que cirurgia oftalmológica emergencial seja incluída no SUS de Petrópolis" title="Vereador Júnior Paixão" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-0b371bea06d54af386079596a83ac251"&gt;
            Vereador Júnior Paixão
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal aprovou nesta terça-feira (27) uma indicação de autoria do vereador Júnior Paixão que propõe a inclusão de cirurgia oftalmológica emergencial no Sistema Único de Saúde de Petrópolis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O objetivo é contribuir para a solução dos problemas oftalmológicos emergenciais dos petropolitanos que, quando sofrem alguma situação de alto risco na visão, precisam se deslocar a outros municípios para não correrem o risco de perda da visão. Temos, em Petrópolis, profissionais altamente capacitados e instalações necessárias para que a medida seja colocada em prática”, defende o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta segue para análise da Prefeitura.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-que-cirurgia-oftalmologica-emergencial-seja-incluida-no-sus-de-petropolis</guid><pubDate>Tue, 27 Feb 2024 18:07:00 GMT</pubDate></item><item><title>Projeto de lei propõe oficialização do Dia do Fisioterapeuta e do Terapeuta Ocupacional no município de Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-propoe-oficializacao-do-dia-do-fisioterapeuta-e-do-terapeuta-ocupacional-no-municipio-de-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-propoe-oficializacao-do-dia-do-fisioterapeuta-e-do-terapeuta-ocupacional-no-municipio-de-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-propoe-oficializacao-do-dia-do-fisioterapeuta-e-do-terapeuta-ocupacional-no-municipio-de-petropolis/image_mini" alt="Projeto de lei propõe oficialização do Dia do Fisioterapeuta e do Terapeuta Ocupacional no município de Petrópolis" title="vereador Júnior Coruja" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-3bd1bf03ef114b92a4a2716ef2ef6841"&gt;
            vereador Júnior Coruja
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Foi aprovado nesta terça-feira (27), o projeto de lei 4.379/2023, de autoria do presidente da Câmara, vereador Júnior Coruja que institui o dia do Fisioterapeuta e do Terapeuta Ocupacional no calendário oficial do município de Petrópolis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto propõe a criação do Dia do Fisioterapeuta e do Terapeuta Ocupacional em 13 de outubro, para ser oficialmente celebrado em Petrópolis, em reconhecimento ao Decreto-Lei nº 938, de 13 de outubro de 1969, que estabeleceu as diretrizes para essas profissões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A fisioterapia e a terapia ocupacional, embora distintas, são profissões essenciais da área da saúde, ambas com formação de nível superior, que desempenham papéis complementares no cuidado da saúde, dedicando-se a oferecer mais autonomia e qualidade de vida aos pacientes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diante do envelhecimento populacional, do aumento significativo de acidentes de trabalho. Essas profissões tornam-se cada vez mais indispensáveis na vida cotidiana dos brasileiros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o Conselho Federal de Fisioterapia e Terapia Ocupacional (Coffito), o fisioterapeuta é especializado em intervenções voltadas para a recuperação e melhoria da função física, mobilidade e qualidade de vida de indivíduos com diversas condições de saúde, enquanto a terapia ocupacional concentra-se no estudo, prevenção e tratamento de alterações cognitivas, afetivas, perceptivas e psicomotoras, sejam elas decorrentes de distúrbios genéticos, traumas ou doenças adquiridas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A oficialização do Dia do Fisioterapeuta e do Terapeuta Ocupacional visa não apenas reconhecer a importância dessas profissões em nosso município, mas também destacar a dedicação e o compromisso desses profissionais em promover a saúde e o bem-estar da população”, declara o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta segue para o poder executivo.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-propoe-oficializacao-do-dia-do-fisioterapeuta-e-do-terapeuta-ocupacional-no-municipio-de-petropolis</guid><pubDate>Tue, 27 Feb 2024 17:06:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>