<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Notícias — Câmara Municipal de Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias</link><description>Banco de notícias </description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Mon, 06 May 2024 12:18:52 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Agora é Lei: Política Municipal de Atenção à Saúde Mental é realidade em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-politica-municipal-de-atencao-a-saude-mental-e-realidade-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-politica-municipal-de-atencao-a-saude-mental-e-realidade-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-politica-municipal-de-atencao-a-saude-mental-e-realidade-em-petropolis/image_mini" alt="Agora é Lei: Política Municipal de Atenção à Saúde Mental é realidade em Petrópolis" title="Vereador Dudu é o autor da Lei" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-143af121a5c840ab8ab7f886c2eac975"&gt;
            Vereador Dudu é o autor da Lei
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Foi promulgada pela Câmara Municipal a Lei 8.753/24, de autoria do vereador Dudu, que institui a Política Municipal de Atenção à Saúde Mental. A nova lei cria uma estratégia de integração e articulação entre as áreas de Educação e Saúde no desenvolvimento de ações de promoção sobre o assunto e também garante o acesso à atenção psicossocial, a divulgação de informações sobre o tema e ainda, a sensibilização da sociedade sobre a importância de cuidados com a saúde mental.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A lei prevê ações e palestras relacionados ao tema nas escolas e unidades de saúde do município, criação de protocolos de atendimento no ambiente escolar e detecção precoce de sinais que demandam atenção à saúde mental de crianças e adolescentes com o respectivo acompanhamento especializado. Pela nova lei, fica assegurada ainda a assistência psicológica às pessoas vítimas de violência doméstica e familiar, abuso sexual e qualquer tipo de discriminação, independentemente da fase processual de apuração do ilícito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Política Municipal de Atenção à Saúde Mental será estruturada de forma constante ao longo do ano, sendo permitidas ações especiais durante o chamado "Setembro Amarelo", desde que não representem uma limitação das atividades a apenas este mês.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Dudu, os transtornos mentais são a principal causa de incapacidade da população. "Há ainda o estigma, a discriminação e as violações de direitos humanos contra pessoas com problemas de saúde mental. Para se ter ideia, 20 países ainda criminalizam a tentativa de suicídio. As pessoas mais pobres e desfavorecidas correm maior risco de problemas de saúde mental e também são as menos propensas a receber serviços adequados", ressalta o vereador.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-politica-municipal-de-atencao-a-saude-mental-e-realidade-em-petropolis</guid><pubDate>Tue, 05 Mar 2024 14:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Agora é Lei: Política que orienta uso racional da água é criada em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-politica-que-orienta-uso-racional-da-agua-e-criada-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-politica-que-orienta-uso-racional-da-agua-e-criada-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-politica-que-orienta-uso-racional-da-agua-e-criada-em-petropolis/image_mini" alt="Agora é Lei: Política que orienta uso racional da água é criada em Petrópolis" title="Vereador Gil Magno é o autor da lei" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-c84817ae61a5435a89492b5b1fcd71c7"&gt;
            Vereador Gil Magno é o autor da lei
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;A Câmara Municipal promulgou a Lei Municipal 8.769/24 que cria a Política Municipal de Incentivo, Conscientização, Orientação, Conservação e Uso Racional e Sustentável da Água em Edificações no Município de Petrópolis. A autoria do projeto é do vereador Gil Magno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ideia é apresentar medidas que tragam uma mudança de hábito do petropolitano quanto ao uso da água, principalmente nas edificações, bem como a conscientização dos usuários sobre a importância da utilização de fontes alternativas para captação e reutilização do recurso de forma sustentável.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-A lei tem como objetivo destacar o uso inteligente e a reutilização da água em nossa cidade, especialmente com a promoção de ações socioeducativas, pois sabemos que essas são as principais formas de preservar esse recurso tão essencial para a vida -, destaca Gil Magno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a nova lei, estão previstas ações voltadas à conscientização da população por meio de campanhas educativas, palestras para o público em geral e abordagem do tema em escolas da rede pública, além do estabelecimento de normas urbanísticas especiais a serem encaminhadas na análise de projetos de construção de novas edificações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Há também a previsão da instalação nos imóveis da cidade de, pelo menos, um equipamento ecológico voltado à economia de água, tais como bacias sanitárias com caixa de descarga dual, sistema de captação, armazenamento e aproveitamento de águas pluviais ou de águas servidas, entre outros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Precisamos de medidas que façam com que o consumidor seja motivado a economizar os recursos naturais que temos, como é o caso da água. É pela responsabilidade ambiental e pelo espírito de solidariedade com o cidadão", finaliza.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-politica-que-orienta-uso-racional-da-agua-e-criada-em-petropolis</guid><pubDate>Tue, 05 Mar 2024 14:38:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereador propõe a Implementação da Modalidade de Telessaúde em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-a-implementacao-da-modalidade-de-telessaude-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-a-implementacao-da-modalidade-de-telessaude-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-a-implementacao-da-modalidade-de-telessaude-em-petropolis/image_mini" alt="Vereador propõe a Implementação da Modalidade de Telessaúde em Petrópolis" title="vereador Hingo Hammes" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-bd920b670f394a22b4e4b11de8228e3f"&gt;
            vereador Hingo Hammes
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis aprovou nesta terça-feira (30), por 10 votos, o projeto de lei proposto pelo vereador Hingo Hammes, que dispõe sobre a "Implementação da modalidade de telessaúde no município".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto, baseado na legislação federal nº 14.510/2022, autoriza o poder executivo municipal a adotar a telessaúde como forma de prestação remota de serviços relacionados à saúde. Esta modalidade abrange todas as profissões da área da saúde regulamentadas pelos órgãos competentes e seguirá princípios fundamentais para assegurar a qualidade e segurança do atendimento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A telessaúde, definida como a prestação de serviços de saúde a distância por meio das tecnologias da informação e comunicação, possibilitará consultas, diagnósticos e orientações médicas sem a necessidade de deslocamento físico do paciente. Os profissionais de saúde terão total liberdade para decidir sobre a utilização dessa modalidade, garantindo sempre a segurança e qualidade do atendimento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os princípios estabelecidos, destacam-se a autonomia do profissional de saúde, o consentimento livre e informado do paciente, o direito de recusa ao atendimento remoto com a garantia de atendimento presencial quando solicitado, além da promoção da universalização do acesso aos serviços de saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hingo Hammes ressalta a importância da implementação da telessaúde, especialmente após a pandemia de COVID-19, que demonstrou a viabilidade e eficácia do atendimento remoto em diversas áreas. O vereador enfatiza que o projeto de lei visa garantir o acesso democrático, digno e pleno aos serviços de saúde, principalmente para os moradores de áreas distantes dos postos de saúde.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-a-implementacao-da-modalidade-de-telessaude-em-petropolis</guid><pubDate>Tue, 30 Apr 2024 16:41:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara Municipal aprova "Prevenção da Febre Maculosa em Petrópolis"</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-prevencao-da-febre-maculosa-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-prevencao-da-febre-maculosa-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-prevencao-da-febre-maculosa-em-petropolis/image_mini" alt='Câmara Municipal aprova "Prevenção da Febre Maculosa em Petrópolis"' title="vereador Júnior Coruja" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-7bfd7ad25b6d41359321eeaaa3e80582"&gt;
            vereador Júnior Coruja
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Nesta terça-feira (30), a Câmara Municipal de Petrópolis aprovou em segunda discussão com 13 votos o projeto de lei 3.460/2023, proposto pelo presidente da casa, vereador Júnior Coruja, que institui o Sistema de Instrução Permanente para Prevenção da Febre Maculosa no município.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A febre maculosa, conhecida como febre do carrapato, é uma doença infecciosa transmitida aos humanos pela picada do carrapato infectado, podendo levar a complicações graves, inclusive à morte. Com o objetivo de conscientizar a população sobre os riscos e medidas preventivas, esse projeto de lei promove diversas atividades que serão coordenadas pelo poder executivo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre as medidas previstas, destacam-se a elaboração e ampla divulgação de material didático impresso e em mídias digitais sobre prevenção e tratamento adequado, além da realização de ações educativas e eventos públicos de conscientização. A coordenação permanente de atividades preventivas dos animais em conjunto com a coordenadoria de vigilância ambiental também será uma prioridade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os objetivos da campanha incluem manter de forma constante as ações de prevenção e combate à doença, ampliar a informação sobre causas, sintomas, prevenção e tratamento, bem como incentivar a busca por cuidados médicos em caso de suspeita.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para garantir a ampla divulgação das informações, os estabelecimentos como clínicas veterinárias e pet shops serão obrigados a afixar cartazes com orientações sobre a febre maculosa em locais de fácil visualização.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Júnior Coruja justifica a importância da Lei, destacando a gravidade da febre maculosa, que pode variar desde formas clínicas leves até graves, com elevada taxa de letalidade. Ele ressalta a necessidade de medidas preventivas, especialmente em áreas urbanas e rurais onde há exposição a carrapatos. "O projeto de lei busca reduzir os casos associados e manter de forma constante as ações de prevenção no combate a essa doença infecciosa.", declara o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto de lei agora segue para o poder executivo para que possa ser sancionado.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-prevencao-da-febre-maculosa-em-petropolis</guid><pubDate>Tue, 30 Apr 2024 16:31:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereador quer ponto de atendimento presencial da Enel em Itaipava</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-quer-ponto-de-atendimento-presencial-da-enel-em-itaipava</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-quer-ponto-de-atendimento-presencial-da-enel-em-itaipava/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-quer-ponto-de-atendimento-presencial-da-enel-em-itaipava/image_mini" alt="Vereador quer ponto de atendimento presencial da Enel em Itaipava" title="Vereador Júnior Paixão" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-fcfda73b99ae4213be5521e4261b96bd"&gt;
            Vereador Júnior Paixão
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal aprovou, em sessão ordinária realizada nesta terça-feira (30), uma indicação legislativa do vereador Junior Paixão que sugere ao Executivo a necessidade de uma norma determinando a instalação de um ponto de atendimento presencial da empresa Enel no distrito de Itaipava.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em sua justificativa o vereador ressaltou a distância e as dificuldades enfrentadas por moradores dos distritos quando precisam se deslocar para resolver alguma questão junto à concessionária.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"O único ponto de atendimento presencial da Enel está localizado no centro da cidade. Para muitos moradores de Itaipava, Pedro do Rio e Posse é muito distante. É preciso considerar também que nem todos as pessoas têm facilidade com o atendimento virtual ou mesmo acesso à internet", pontuou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta segue para apreciação do Executivo Municipal.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-quer-ponto-de-atendimento-presencial-da-enel-em-itaipava</guid><pubDate>Tue, 30 Apr 2024 16:17:00 GMT</pubDate></item><item><title>“Páscoa Imperial” poderá ser incluída no Calendário Oficial de Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/201cpascoa-imperial201d-podera-ser-incluida-no-calendario-oficial-de-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/201cpascoa-imperial201d-podera-ser-incluida-no-calendario-oficial-de-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/201cpascoa-imperial201d-podera-ser-incluida-no-calendario-oficial-de-petropolis/image_mini" alt="“Páscoa Imperial” poderá ser incluída no Calendário Oficial de Petrópolis" title="Vereador Domingos Protetor" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-a63546f980e543158bc0fbb1f5cd05ea"&gt;
            Vereador Domingos Protetor
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal aprovou, durante a sessão plenária desta terça-feira (30), um projeto de lei que institui a “Páscoa Imperial” no Calendário Oficial de Petrópolis. A proposta, de autoria do vereador Domingos Protetor, indicou que a data fosse celebrada, anualmente, durante a semana que antecede o domingo de Páscoa.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vereador pontua que a cidade de Petrópolis é conhecida mundialmente como a “Cidade Imperial”, dado o seu rico e importante passado para a história do Brasil, além de contar com importantes eventos que fomentam e aquecem o setor turístico como, por exemplo, a Festa do Colono Alemão e o Natal Imperial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O setor de turismo é um importante gerador de renda para o município, dado seu potencial de atrair pessoas interessadas não só no passado histórico da cidade, como também nas belíssimas paisagens existentes aqui. Porém, ainda não temos nenhum evento que estimule o turismo na época da Páscoa. Acredito que, com a Lei em vigor, seja possível aproveitar mais a data para estimular a geração de renda e de empregos em Petrópolis”, comenta Domingos Protetor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto de lei sugere que, durante esta semana, o Poder Executivo promova atividades com o intuito de fomentar o setor de turismo de Petrópolis. Para isso, poderá articular com associações e entidades municipais e estaduais, bem como, a seu critério, manter parcerias com instituições públicas e privadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A matéria aguarda apreciação da Prefeitura.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/201cpascoa-imperial201d-podera-ser-incluida-no-calendario-oficial-de-petropolis</guid><pubDate>Tue, 30 Apr 2024 15:23:00 GMT</pubDate></item><item><title>AGORA É LEI: Petrópolis institui Semana de Valorização do ECA</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-petropolis-institui-semana-de-valorizacao-do-eca</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-petropolis-institui-semana-de-valorizacao-do-eca/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-petropolis-institui-semana-de-valorizacao-do-eca/image_mini" alt="AGORA É LEI: Petrópolis institui Semana de Valorização do ECA" title="vereador Júnior Coruja" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-9d9b5700b5ee4b848ca74211cefce8b7"&gt;
            vereador Júnior Coruja
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;De autoria do vereador Júnior Coruja, a Lei Municipal N.º 8.766 de 26 de abril de 2024 estabelece a instituição da Semana de Divulgação e Valorização do Estatuto da Criança e do Adolescente (ECA - Lei Federal 8.069 de 13 de Julho de 1990), que será realizada anualmente na segunda semana de julho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A lei tem como propósito principal a disseminação do conhecimento acerca do Estatuto da Criança e do Adolescente, esclarecendo não apenas alunos e profissionais, mas toda a comunidade sobre seus princípios, alcance e relevância legal, buscando engajamento ativo na proteção e promoção dos direitos das crianças e adolescentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, visa promover a valorização do ECA como um instrumento essencial na garantia dos direitos fundamentais, através de palestras realizadas na Câmara Municipal e nas escolas, aproximando a comunidade e os Conselhos Tutelares, divulgando o trabalho realizado por estes órgãos e sua competência na defesa dos direitos infantojuvenis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Essa abordagem busca não apenas informar, mas também estimular ações concretas em prol da proteção integral das crianças e adolescentes”, afirma o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A presente lei está em vigor desde sua publicação no Diário Oficial do município.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-petropolis-institui-semana-de-valorizacao-do-eca</guid><pubDate>Mon, 29 Apr 2024 17:03:00 GMT</pubDate></item><item><title>Aprovado Projeto de Lei que equipara direitos das pessoas com fibromialgia aos PCD´s em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/aprovada-lei-que-equipara-direitos-das-pessoas-com-fibromialgia-aos-pcds-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/aprovada-lei-que-equipara-direitos-das-pessoas-com-fibromialgia-aos-pcds-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/aprovada-lei-que-equipara-direitos-das-pessoas-com-fibromialgia-aos-pcds-em-petropolis/image_mini" alt="Aprovado Projeto de Lei que equipara direitos das pessoas com fibromialgia aos PCD´s em Petrópolis" title="" height="153" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;A Câmara Municipal aprovou, em sessão ordinária realizada na quarta-feira (24), um Projeto de Lei do vereador Eduardo do Blog, que reconhece às pessoas com fibromialgia os mesmos direitos garantidos às pessoas com deficiência em Petrópolis. O dispositivo assegura a estes pacientes o que diz a Lei Federal 13.146/2015 e quaisquer outras - estaduais ou municipais - que disponham sobre o tema. A PL, se junta a outras leis e projetos - já vigentes ou em andamento - em prol da dos pacientes fibromiálgicos de Petrópolis como a carteirinha de identificação e o Símbolo Mundial da Fibromialgia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Esta é uma luta que herdamos do ex-vereador Professor Leandro Azevedo, autor da lei que criou o cartão de identificação para pacientes fibromiálgicos e que, durante o meu mandato, regulamentei para que fosse emitida pela Prefeitura no prazo máximo de 45 dias. Agradeço ainda todo o esforço do grupo Fibromialgia Petrópolis, que conta com mais de 100 mulheres organizadas em busca de seus direitos e nos serve de inspiração para a causa", disse o Eduardo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O cartão, que é emitido pela Secretaria de Saúde, já beneficiou 142 pessoas, garantindo prioridade no atendimento em órgãos públicos municipais, empresas estatais, concessionárias de serviços públicos, empresas públicas e privadas, e estacionamentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, o vereador também aprovou na Casa Legislativa, uma lei que torna obrigatória a inclusão do Símbolo Mundial da Fibromialgia em placas ou avisos de atendimento prioritário, como já ocorre com gestantes, idosos e pessoas com autismo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Clínica da Dor&lt;br&gt;Outra luta do vereador é a criação da "Clínica da Dor" - a primeira da região - um centro de tratamento para atender não só fibromiálgicos mas também demais pacientes que padecem de dores crônicas de outras naturezas e que irá oferecer especialistas em diversas áreas de atuação, desde médicos e acupunturistas até psicólogos e farmacêuticos. O requerimento já foi protocolado junto ao Congresso Nacional, em Brasília.&lt;br&gt;Com estes projetos, procuramos dar todo o amparo necessário aos pacientes fibromiálgicos, que sofrem dores angustiantes e enfrentam muitas dificuldades no cotidiano" finalizou o vereador.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/aprovada-lei-que-equipara-direitos-das-pessoas-com-fibromialgia-aos-pcds-em-petropolis</guid><pubDate>Thu, 25 Apr 2024 14:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>Projeto de lei que determina presença de fisioterapeutas em hospitais por 24 horas é aprovado</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-que-determina-presenca-de-fisioterapeutas-em-hospitais-por-24-horas-e-aprovado</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-que-determina-presenca-de-fisioterapeutas-em-hospitais-por-24-horas-e-aprovado/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-que-determina-presenca-de-fisioterapeutas-em-hospitais-por-24-horas-e-aprovado/image_mini" alt="Projeto de lei que determina presença de fisioterapeutas em hospitais por 24 horas é aprovado" title="Vereador Octavio é o autor do projeto" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-0f4a110128ae41afa6bfc9abe56fc09e"&gt;
            Vereador Octavio é o autor do projeto
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;O projeto de lei, de autoria do vereador Octavio Sampaio, que determina a presença de, no mínimo, um fisioterapeuta para cada 10 leitos ou fração de leito nas Unidades de Terapia Intensiva e, no mínimo, um fisioterapeuta para 15 leitos ou fração de leito nas Unidades Intermediárias, nos turnos matutino, vespertino e noturno, fazendo um total de 24 horas de atendimento, foi aprovado na sessão desta quarta-feira na Câmara Municipal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- A ideia desse projeto de lei é melhorar o acesso e a qualidade dos serviços entregues aos cidadãos petropolitanos, garantindo o direito à saúde, tendo em vista a importância que os profissionais fisioterapeutas representam para o atendimento aos pacientes internados nas UTIs e UIs em nossa cidade -, explica Octavio Sampaio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o texto aprovado, a ausência de um fisioterapeuta em período de instabilidade de um paciente crítico compromete a qualidade da assistência prestada. Estudos realizados demonstram que a presença do profissional nas UTIs em regime integral, é crucial, e está atrelada à redução do tempo de ventilação mecânica, permanência do paciente na UTI e de internação hospitalar, além da redução dos custos hospitalares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto segue para análise do poder executivo.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-que-determina-presenca-de-fisioterapeutas-em-hospitais-por-24-horas-e-aprovado</guid><pubDate>Wed, 24 Apr 2024 15:42:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereador quer instalação de um ponto de atendimento presencial da Riocard em Itaipava</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-quer-instalacao-de-um-ponto-de-atendimento-presencial-da-riocard-em-itaipava</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-quer-instalacao-de-um-ponto-de-atendimento-presencial-da-riocard-em-itaipava/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-quer-instalacao-de-um-ponto-de-atendimento-presencial-da-riocard-em-itaipava/image_mini" alt="Vereador quer instalação de um ponto de atendimento presencial da Riocard em Itaipava" title="Vereador Júnior Paixão" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-7549a7b77b314aaf95261976965fe70a"&gt;
            Vereador Júnior Paixão
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal aprovou, em sessão plenária desta quarta-feira (24), uma indicação legislativa de autoria do vereador Júnior Paixão que sugere a instalação de um ponto de atendimento presencial da Riocard, em Itaipava.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vereador comenta que, atualmente, o único ponto físico se localiza no Centro da cidade. “Para muitos moradores de Itaipava, Pedro do Rio e Posse é muito distante. Embora no terminal Itaipava tenha uma máquina de recarga de cartão, ela não recarrega todos os tipos de cartão e muitas pessoas são obrigadas a vir até a Praça da Inconfidência, onde está a loja da Riocard, para conseguir resolver o problema”, diz Paixão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A indicação legislativa aguarda análise da Prefeitura.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-quer-instalacao-de-um-ponto-de-atendimento-presencial-da-riocard-em-itaipava</guid><pubDate>Wed, 24 Apr 2024 14:54:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereadores instauram a Comissão do Código Ambiental</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereadores-instauram-a-comissao-do-codigo-ambiental</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereadores-instauram-a-comissao-do-codigo-ambiental/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereadores-instauram-a-comissao-do-codigo-ambiental/image_mini" alt="Vereadores instauram a Comissão do Código Ambiental" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Reunião liderada por Fred Procópio, Hingo Hammes e Dr. Mauro Peralta visa consolidar legislação ambiental em um único documento para tramitação legislativa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na tarde desta quarta-feira (17), os vereadores Fred Procópio, Hingo Hammes e Dr. Mauro Peralta deram um passo importante na busca por soluções ambientais para Petrópolis. Em uma reunião, foi discutida a instauração da Comissão do Código Ambiental, com o intuito de fortalecer a legislação e proporcionar maior clareza em questões relacionadas ao meio ambiente e obras de modo geral.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O encontro, que contou com a presença do vereador Domingos Protetor, o Comitê Piabanha e representantes da sociedade civil, teve como principal objetivo estabelecer diretrizes para a criação da comissão. Entre as metas delineadas, destaca-se a coleta de informações junto à comunidade, a verificação da compatibilidade do relatório do código ambiental discutido com o COMDEMA (Conselho Municipal de Meio Ambiente) e a compilação de todo o ordenamento jurídico em um único documento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo os vereadores, a consolidação deste código ambiental é essencial para proporcionar maior segurança jurídica e clareza nas diretrizes que regem obras e empreendimentos na cidade. "Nosso objetivo é simplificar e tornar mais acessíveis as normas ambientais, facilitando a compreensão tanto para os cidadãos quanto para os gestores públicos", ressaltou Fred Procópio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, a criação da comissão representa um avanço significativo para a população, que poderá contar com orientações mais precisas sobre o que pode ou não ser realizado em obras, com base nas disposições deste código.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diante dos desafios ambientais enfrentados pela cidade, a iniciativa dos vereadores em estabelecer uma legislação ambiental mais robusta e eficaz é vista como um passo fundamental para a promoção do desenvolvimento sustentável e a preservação do meio ambiente em Petrópolis.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereadores-instauram-a-comissao-do-codigo-ambiental</guid><pubDate>Thu, 18 Apr 2024 14:29:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereador aprova reforço no atendimento nas UPAs e contratação de profissionais</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-aprova-reforco-no-atendimento-nas-upas-e-contratacao-de-profissionais</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-aprova-reforco-no-atendimento-nas-upas-e-contratacao-de-profissionais/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-aprova-reforco-no-atendimento-nas-upas-e-contratacao-de-profissionais/image_mini" alt="Vereador aprova reforço no atendimento nas UPAs e contratação de profissionais" title="" height="124" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;A Câmara Municipal aprovou, em sessão ordinária realizada na quarta-feira (17), uma Indicação do vereador Eduardo do Blog sobre a necessidade de ampliação de medidas no combate à dengue e outras viroses, por parte do Executivo. No documento, o parlamentar sugere a descentralização nos atendimentos nas Unidades de Pronto Atendimento (UPAs), com a instalação de tendas externas e reforço das equipes de saúde através de contratações emergenciais de profissionais além ações de controle.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo dados do Painel de Arboviroses da Secretaria de Estado de Saúde - SES-RJ -, Petrópolis contabilizou este ano 3.244 casos de dengue, com quatro mortes registradas, sendo duas em abril. Diante do quadro o vereador considera imprescindível a ampliação dos atendimentos e uma maior disponibilidade de recursos humanos, materiais e infraestrutura nas unidades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Temos testemunhado um preocupante aumento sobre o número de casos notificados de dengue e outras viroses, o que demanda uma resposta adequada por parte das autoridades de saúde, a fim de que possamos garantir o atendimento eficiente à população", afirma Eduardo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O documento destaca também a importância de medidas de conscientização e prevenção para evitar a proliferação do mosquito aedes aegypti e reduzir o risco de contaminações.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-aprova-reforco-no-atendimento-nas-upas-e-contratacao-de-profissionais</guid><pubDate>Thu, 18 Apr 2024 13:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereadora propõe declarar a UBUNTU-Festa Afro Diaspórica como Patrimônio Cultural Imaterial de Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereadora-propoe-declarar-a-ubuntu-festa-afro-diasporica-como-patrimonio-cultural-imaterial-de-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereadora-propoe-declarar-a-ubuntu-festa-afro-diasporica-como-patrimonio-cultural-imaterial-de-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereadora-propoe-declarar-a-ubuntu-festa-afro-diasporica-como-patrimonio-cultural-imaterial-de-petropolis/image_mini" alt="Vereadora propõe declarar a UBUNTU-Festa Afro Diaspórica como Patrimônio Cultural Imaterial de Petrópolis" title="vereadora Júlia Casamasso" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-e33e42e29bbf48e78f270e18943fb2aa"&gt;
            vereadora Júlia Casamasso
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Foi aprovado nesta quarta-feira (17), o projeto de lei de autoria da vereadora Júlia Casamasso, representante da Coletiva Feminista Popular, com o objetivo de declarar a UBUNTU-Festa Afro Diaspórica como Patrimônio Cultural Imaterial do município. A celebração, que ocorre anualmente no mês de novembro, com destaque para o dia 20 de novembro, será garantida com ampla divulgação, acesso público e gratuito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto proposto pela vereadora reconhece como um importante manifesto de domínio social por meio da celebração da cultura africana e afrodescendente. Segundo a justificativa apresentada, a iniciativa busca preservar esse legado cultural, tanto pelo Poder Público quanto pela sociedade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Julia Casamasso ressalta a importância de proporcionar visibilidade municipal à uma celebração cultural que promove a relação libertadora para os povos que foram espoliados. "A preservação e o reconhecimento da UBUNTU-Festa Afro Diaspórica como Patrimônio Cultural Imaterial de Petrópolis representam um passo significativo na promoção da igualdade racial e na valorização da diversidade cultural na cidade. Lembrando que essa iniciativa partiu do trabalho e da articulação da Débora Pena, membro da Coletiva Feminista Popular e também é resultado da audiência pública sobre ‘A Memória Negra e Trabalhadora de Petrópolis’, realizada em novembro do ano passado, que contou com a participação do professor José Luiz, do pesquisador, Lucas Ventura, e de Ester Guerra, membro da Coletiva", afirma a vereadora.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereadora-propoe-declarar-a-ubuntu-festa-afro-diasporica-como-patrimonio-cultural-imaterial-de-petropolis</guid><pubDate>Thu, 18 Apr 2024 10:37:00 GMT</pubDate></item><item><title>AGORA É LEI: "Semana Municipal de Prevenção de Acidentes com Motociclistas"</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-semana-municipal-de-prevencao-de-acidentes-com-motociclistas</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-semana-municipal-de-prevencao-de-acidentes-com-motociclistas/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-semana-municipal-de-prevencao-de-acidentes-com-motociclistas/image_mini" alt='AGORA É LEI: "Semana Municipal de Prevenção de Acidentes com Motociclistas"' title="vereador Júnior Coruja" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-39fe6a2b8b8c421ca75e9759bc789881"&gt;
            vereador Júnior Coruja
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;De autoria do vereador Júnior Coruja, a Lei Municipal 8.755/24 que institui a "Semana Municipal de Prevenção de Acidentes com Motociclistas" tem como objetivo promover ações que contribuam para a conscientização dos motociclistas e demais condutores sobre a importância de respeitar as normas de trânsito e adotar medidas preventivas para evitar acidentes.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essa legislação estabelece que a Semana será celebrada anualmente na primeira semana do mês de junho, tornando-se parte integrante do calendário oficial do município. Seu principal objetivo é conscientizar a população, em especial os condutores de motocicletas, sobre a importância da prevenção de acidentes, destacando a peculiaridade do motociclista no sistema de tráfego urbano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante o período da Semana, o Poder Público Municipal, em colaboração com entidades representativas dos motociclistas, deverá realizar uma série de atividades educativas e de conscientização. Essas atividades incluirão palestras sobre direção defensiva, uso obrigatório de equipamentos de segurança, manutenção preventiva de motocicletas e noções básicas de primeiros socorros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, serão promovidas campanhas educativas visando a redução do número de acidentes, com ênfase na direção responsável. Estas campanhas incluirão demonstrações práticas com cones e outros instrumentos pertinentes, abordando temas como equilíbrio e postura correta durante a condução.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Palestras educativas sobre o consumo responsável de álcool, drogas e outras substâncias prejudiciais também serão oferecidas, visando conscientizar os motociclistas sobre os riscos dessas práticas durante a condução. Para complementar as atividades da Semana, estão previstos passeios de motocicletas e blitz educativas, com a distribuição de materiais informativos como folders e cartazes.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-semana-municipal-de-prevencao-de-acidentes-com-motociclistas</guid><pubDate>Thu, 18 Apr 2024 10:31:00 GMT</pubDate></item><item><title>Proposta de criação de "Área Escolar de Segurança e Cidadania" é aprovada na Câmara Municipal</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/proposta-de-criacao-de-area-escolar-de-seguranca-e-cidadania-e-aprovada-na-camara-municipal</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/proposta-de-criacao-de-area-escolar-de-seguranca-e-cidadania-e-aprovada-na-camara-municipal/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/proposta-de-criacao-de-area-escolar-de-seguranca-e-cidadania-e-aprovada-na-camara-municipal/image_mini" alt='Proposta de criação de "Área Escolar de Segurança e Cidadania" é aprovada na Câmara Municipal' title="Vereador Júnior Paixão" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-699082380b0144d8bdc62528d609ea39"&gt;
            Vereador Júnior Paixão
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal aprovou, em sessão ordinária realizada na quarta-feira (17), uma indicação legislativa do vereador Junior Paixão que propõe que seja estabelecida uma área escolar de segurança e cidadania em ruas, praças e outros espaços públicos situados em um raio de cem metros dos limites das escolas públicas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o texto do anteprojeto, a "Área Escolar de Segurança e Cidadania" - AESC - terá por finalidade assegurar a tranquilidade de alunos, profissionais do grupo ocupacional do magistério, servidores, funcionários, pais e responsáveis, através de ações ordenadas do Poder Público Municipal. Este locais deverão ter prioridade na manutenção em itens como iluminação pública, pavimentação, instalação de lixeiras, limpeza de terrenos e edificações abandonadas, capinas, abrigos de passageiros, placas indicativas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O documento também prevê aumento na presença da Guarda Civil Municipal e ainda instalação de câmeras de segurança integradas ao Centro Integrado de Operações de Petrópolis – CIOP, entre outras ações como sinalização de limites de velocidades, faixas de pedestres e ordenamento de estacionamento e parada de automóveis, além de controle rigoroso da poluição sonora, especialmente nos horários de funcionamento das escolas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Executivo Municipal, por meio de parcerias, poderá ainda promover programas e campanhas desportivas, artísticas e culturais, bem como de combate ao uso de drogas e de conscientização e segurança no trânsito, utilizando-se para tanto, dos espaços públicos situados nas AESCs.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em sua justificativa, o vereador cita o preocupante aumento de notícias sobre ataques às escolas e creches no Brasil e no exterior que e causam a indignação de toda a sociedade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"A priorização e ampliação de políticas públicas que beneficiam e protegem a criança e o adolescente são urgentes. Precisamos criar instrumentos que favoreçam a afirmação da escola pública como um ambiente natural de aprendizado e de sociabilidade por meio de ações de promoção, fiscalização e prevenção visando construir uma política de defesa da escola como instituição segura e cidadã", disse Paixão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta segue para a análise do Executivo Municipal.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/proposta-de-criacao-de-area-escolar-de-seguranca-e-cidadania-e-aprovada-na-camara-municipal</guid><pubDate>Wed, 17 Apr 2024 19:05:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereador propõe criação da Campanha Municipal de Debate aos Direitos da Pessoa Idosa em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-criacao-da-campanha-municipal-de-debate-aos-direitos-da-pessoa-idosa-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-criacao-da-campanha-municipal-de-debate-aos-direitos-da-pessoa-idosa-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-criacao-da-campanha-municipal-de-debate-aos-direitos-da-pessoa-idosa-em-petropolis/image_mini" alt="Vereador propõe criação da Campanha Municipal de Debate aos Direitos da Pessoa Idosa em Petrópolis" title="vereador Júnior Coruja" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-51498a74ff10423f9856a2472ef1a105"&gt;
            vereador Júnior Coruja
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;O presidente da Câmara Municipal de Petrópolis, vereador Júnior Coruja teve aprovado em segunda discussão o Projeto de Lei 3.380/2023 apresentado nesta nesta quarta-feira (17), com o intuito de instituir a Campanha Municipal de Debate aos Direitos da Pessoa Idosa. A proposta, em conformidade com a Lei nº 10.741/2003, mais conhecida como Estatuto do Idoso, prevê a realização anual da campanha no mês de junho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aprovado com 13 votos, o projeto prevê que a campanha deverá ser realizada anualmente em junho, alinhada ao "Junho Violeta", período de conscientização sobre a violência contra os idosos, e seguirá as diretrizes do Estatuto do Idoso (Lei Federal 10.741/2003).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A iniciativa será incluída no calendário oficial de eventos de Petrópolis e terá sua organização e promoção a cargo do Conselho Municipal da Pessoa Idosa, juntamente com outros órgãos públicos pertinentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Júnior Coruja, a criação da Campanha Municipal de Debate aos Direitos da Pessoa Idosa é fundamental para assegurar e defender os direitos e liberdades fundamentais dos idosos. O vereador enfatiza a importância de criar condições para a autonomia, independência, integração, proteção, cuidado e participação efetiva dos idosos na sociedade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"O Projeto de Lei proposto está em consonância com a Constituição Federal, que dispõe sobre o Estatuto da Pessoa Idosa, bem como outras legislações pertinentes", afirma o vereador&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta agora aguarda sanção do Poder Executivo.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-criacao-da-campanha-municipal-de-debate-aos-direitos-da-pessoa-idosa-em-petropolis</guid><pubDate>Wed, 17 Apr 2024 18:38:00 GMT</pubDate></item><item><title>Projeto aprovado na Câmara Municipal prevê semana de prevenção ao alcoolismo entre mulheres</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-aprovado-na-camara-municipal-preve-semana-de-prevencao-ao-alcoolismo-entre-mulheres</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-aprovado-na-camara-municipal-preve-semana-de-prevencao-ao-alcoolismo-entre-mulheres/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-aprovado-na-camara-municipal-preve-semana-de-prevencao-ao-alcoolismo-entre-mulheres/image_mini" alt="Projeto aprovado na Câmara Municipal prevê semana de prevenção ao alcoolismo entre mulheres" title="Vereadora Gilda Beatriz" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-8a776ea4241c406491203e3ffeb73fb8"&gt;
            Vereadora Gilda Beatriz
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Petrópolis pode ter uma "Semana Municipal de Prevenção ao Alcoolismo Entre Mulheres". O Projeto de Lei, de autoria da vereadora Gilda Beatriz, foi aprovado em sessão plenária desta quarta-feira (17). O evento, acontecerá, anualmente, na terceira semana do mês de fevereiro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o texto do PL, o objetivo é promover um conjunto de normas e ações que contribuam para a redução do consumo de bebida alcoólica no público feminino, buscando inibir o consumo abusivo que, entre outras consequências, pode causar graves riscos à saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante o evento poderão ser realizados eventos e atividades como palestras e seminários, além de distribuição de material informativo para distribuição em locais próximos a boates, bares, restaurantes, danceterias, clubes e similares. O projeto prevê ainda o encaminhamento de pessoas que queiram se submeter ao tratamento contra o vício, aos órgãos competentes, indicados pela Secretaria Municipal de Saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a autora do PL, é visível e preocupante o crescimento de consumo de bebidas alcoólicas entre as mulheres de diversas faixas etárias, segundo apontam diversas pesquisas recentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"É importante ressaltar que, apesar da crescente preocupação com o consumo excessivo de álcool pelas mulheres, - questão até pouco tempo negligenciada e até silenciada socialmente - , há poucas políticas de acolhimento específicas para esse público", aponta Gilda.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-aprovado-na-camara-municipal-preve-semana-de-prevencao-ao-alcoolismo-entre-mulheres</guid><pubDate>Wed, 17 Apr 2024 17:49:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereador sugere plataforma de acesso às informações sobre projetos de obras públicas municipais</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-sugere-plataforma-de-acesso-as-informacoes-sobre-projetos-de-obras-publicas-municipais</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-sugere-plataforma-de-acesso-as-informacoes-sobre-projetos-de-obras-publicas-municipais/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-sugere-plataforma-de-acesso-as-informacoes-sobre-projetos-de-obras-publicas-municipais/image_mini" alt="Vereador sugere plataforma de acesso às informações sobre projetos de obras públicas municipais" title="Vereador Júnior Paixão" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-8c17b6cb633f4d2189e02edee74c5d3b"&gt;
            Vereador Júnior Paixão
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Uma Indicação Legislativa de autoria do vereador Junior Paixão, aprovada na Câmara em sessão ordinária realizada na terça-feira (16), sugere ao Executivo Municipal a necessidade de criação - no portal da transparência do município - de uma plataforma de acesso às informações do ciclo dos projetos de obras públicas municipais, com mapa de localização e fotos, englobando desde a sua concepção até a finalização da obra pública.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ideia é ampliar a transparência nos processos de obras públicas municipais, levando aos cidadãos mais um canal para acompanhar os serviços realizados. A proposta atende o que preconiza o artigo 37 da Constituição Federal sobre o “Principio da Publicidade”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em sua justificativa o vereador ressaltou que já existe tecnologia para tal plataforma, a exemplo da lançada pelo Governo do Estado do RJ – Pacto RJ. "Estamos cientes que o Poder Executivo dispõe do Portal da Transparência mas temos a certeza de que, em se tratando dos atos que envolvem dinheiro público, a transparência nunca é demais", disse Paixão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta segue agora para a análise do Executivo.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-sugere-plataforma-de-acesso-as-informacoes-sobre-projetos-de-obras-publicas-municipais</guid><pubDate>Tue, 16 Apr 2024 16:40:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara Municipal aprova a criação do Programa Defesa Civil nas Escolas</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-a-criacao-do-programa-defesa-civil-nas-escolas</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-a-criacao-do-programa-defesa-civil-nas-escolas/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-a-criacao-do-programa-defesa-civil-nas-escolas/image_mini" alt="Câmara Municipal aprova a criação do Programa Defesa Civil nas Escolas" title="Vereador Domingos Protetor" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-4726520b58d24526a25614ce3ae7f53e"&gt;
            Vereador Domingos Protetor
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal aprovou, em sessão plenária desta terça-feira (16), um projeto de lei que institui o Programa Defesa Civil nas Escolas, no âmbito da Rede Municipal de Ensino de Petrópolis. A proposta é de autoria do vereador Domingos Protetor e tem como objetivo capacitar servidores e alunos a desenvolverem, no interior das escolas, ações de mitigação e enfrentamento às emergências e desastres.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vereador pontua que haverá treinamento específico conduzido por profissionais de Defesa Civil que orientarão para as melhores práticas nestas situações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Como bem se sabe, a cidade de Petrópolis foi atingida por uma catástrofe natural que assolou diversos pontos da cidade, deixando pessoas mortas, desaparecidas e desabrigadas. Nesta mesma ocasião, infelizmente, a Escola Municipal Vereador José Fernandes da Silva, no bairro Alto da Serra, foi atingida pelas fortes chuvas que levaram a óbito a aluna Evelyn Luiza Netto da Silva, de apenas 11 anos. Portanto, seria importante se os estudantes soubessem reagir em situações como esta, já que, até hoje, o Poder Executivo Municipal ainda não implementou nenhum protocolo de atuação, dentro das escolas municipais, em casos de emergências e desastres”, comenta Domingos Protetor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto de lei aguarda análise da Prefeitura.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-a-criacao-do-programa-defesa-civil-nas-escolas</guid><pubDate>Tue, 16 Apr 2024 16:23:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara aprova Projeto de Lei que cria "Programa Associação Legal" em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-projeto-de-lei-que-cria-programa-associacao-legal-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-projeto-de-lei-que-cria-programa-associacao-legal-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-projeto-de-lei-que-cria-programa-associacao-legal-em-petropolis/image_mini" alt='Câmara aprova Projeto de Lei que cria "Programa Associação Legal" em Petrópolis' title="Vereador Marcelo Chitão" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-38527096c9204574b2fd3371c405bae2"&gt;
            Vereador Marcelo Chitão
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal aprovou, em sessão ordinária realizada na terça-feira (16), um Projeto de Lei do vereador Marcelo Chitão que institui em Petrópolis o "Programa Associação Legal". A ideia é tornar mais transparente a atuação das associações de moradores da cidade.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o texto do PL, as entidades poderão manter em um site público, de livre acesso, dados como o nome, endereço físico - caso possua - , data da última eleição, assim como o prazo de mandato da diretoria e os respectivos membros e o cartório onde está registrado o estatuto e ata das eleições. As associações também deverão dar publicidade do endereço eletrônico por meio de materiais impressos e redes sociais de moradores e em contrapartida receberão do Executivo uma versão digital do selo "Programa Associação Legal".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O autor destaca a importância do projeto citando a possibilidade de manter em um site público os dados referentes aos documentos e atos das associações em site oficial, tornando mais fácil o acesso à informação por parte da população, além de contribuir para uma maior fiscalização e transparência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"As associações de moradores são instituições fundamentais para a organização e representação dos interesses das comunidades e é importante que as mesmas atuem de forma transparente, com prestação de contas à população e tornando público seus dados e informações mais relevantes, facilitando o acesso a informação e a fiscalização por parte das autoridades competentes e demais interessados", justificou o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O nome do projeto remete à ideia de que uma associação transparente e que presta contas à população é uma associação legal, que cumpre seu papel de representar e defender os interesses dos moradores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"É importante ressaltar que a lei não impõe custos às associações de moradores para o registro e manutenção dos dados, tornando-a viável e sem impactos financeiros negativos", finalizou Chitão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto segue agora para a análise do Executivo.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-projeto-de-lei-que-cria-programa-associacao-legal-em-petropolis</guid><pubDate>Tue, 16 Apr 2024 16:21:00 GMT</pubDate></item><item><title>Projeto de Lei propõe Campanha de Segurança Digital nas Escolas de Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-propoe-campanha-de-seguranca-digital-nas-escolas-de-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-propoe-campanha-de-seguranca-digital-nas-escolas-de-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-propoe-campanha-de-seguranca-digital-nas-escolas-de-petropolis/image_mini" alt="Projeto de Lei propõe Campanha de Segurança Digital nas Escolas de Petrópolis" title="Vereador Junior Coruja é o autor do projeto" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-f9dcec50aa364e89bdcc53680b712648"&gt;
            Vereador Junior Coruja é o autor do projeto
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;O presidente da Câmara Municipal, vereador Júnior Coruja apresentou nesta terça-feira (16), um projeto de lei que visa instituir a Campanha de Segurança Digital nas escolas do município de Petrópolis. A proposta tem como objetivo principal conscientizar os estudantes sobre os riscos e desafios presentes no mundo digital, além de promover uma abordagem crítica e responsável no uso das tecnologias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o texto do projeto, a coordenação da campanha ficará a cargo da Secretaria de Educação, e entre os principais objetivos estão: exame minucioso do impacto da tecnologia nas atividades cotidiana, aprendizado do conceito de cibercidadania, conscientização sobre os riscos presentes nos ambientes digitais, conscientização sobre os riscos à saúde física e psicológica e também sobre os cuidados com equipamentos eletrônicos e programas de computadores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para alcançar esses objetivos, o projeto enfatiza a importância da interdisciplinaridade, transversalidade e contextualização nas aulas, garantindo que os temas relacionados à segurança digital sejam discutidos de forma abrangente e integrada ao currículo escolar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na justificativa do projeto, o vereador destaca a necessidade de preparar os jovens para um mundo cada vez mais digitalizado, onde a segurança online se torna uma preocupação essencial. Ele ressalta os desafios enfrentados pelas crianças e adolescentes, que estão cada vez mais imersos no mundo digital, e a importância de conscientizá-los sobre os perigos da superexposição e do uso irresponsável das tecnologias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a aprovação deste projeto de lei, espera-se que as escolas de Petrópolis estejam mais preparadas para orientar e proteger os estudantes em um ambiente digital em constante evolução, afirma o vereador.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-propoe-campanha-de-seguranca-digital-nas-escolas-de-petropolis</guid><pubDate>Tue, 16 Apr 2024 15:04:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereador sugere que famílias inscritas no CAdÚnico tenham mais acesso à tarifa social social sobre os serviços de água e esgoto</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-sugere-que-familias-inscritas-no-cadunico-tenham-mais-acesso-a-tarifa-social-social-sobre-os-servicos-de-agua-e-esgoto</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-sugere-que-familias-inscritas-no-cadunico-tenham-mais-acesso-a-tarifa-social-social-sobre-os-servicos-de-agua-e-esgoto/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-sugere-que-familias-inscritas-no-cadunico-tenham-mais-acesso-a-tarifa-social-social-sobre-os-servicos-de-agua-e-esgoto/image_mini" alt="Vereador sugere que famílias inscritas no CAdÚnico tenham mais acesso à tarifa social social sobre os serviços de água e esgoto" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;A Câmara Municipal aprovou, em sessão ordinária realizada na terça-feira (09), uma Indicação Legislativa do vereador Junior Paixão que sugere ao Executivo Municipal o envio à Casa, de um Projeto de Lei que disponha sobre ações necessárias para que famílias petropolitanas inscritas no CAdÚnico tenham acesso à tarifa social sobre os serviços públicos de abastecimento de água e esgoto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o texto do documento, poderão ser beneficiários da tarifa os moradores de baixa renda em áreas de ocupação não regular, em habitações multifamiliares ou em empreendimentos habitacionais de interesse social, caracterizados com tal pelo governo municipal. O benefício poderá ser concedido a todas as famílias que habitem de forma permanente no referido imóvel e sejam titulares da fatura de água.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ficarão ainda a prefeitura e a prestadora de serviço incumbidas de informar as famílias, no ato do cadastramento no CadÚnico, sobre o direito, além de dar publicidade também através das contas de consumo, de maneira clara e legível.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em caso de habitações multifamiliares, quando solicitado e desde que tecnicamente possível, a concessionária ou subconcessionária deverá instalar medidores de água para cada uma das famílias, podendo a qualquer tempo, havendo justificado motivo, requerer a reapresentação dos documentos necessários.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O autor da Indicação cita que a tarifa social está prevista no contrato de subconcessão da gestão integrada dos sistemas e serviços de saneamento básico de água e de esgotos sanitários, porém é preciso ampliar o benefício a todas as famílias de baixa renda do município.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Sabemos que existem casos de famílias em situação de pobreza que nem ao menos tem o serviço de abastecimento de água e esgoto. Outros casos de pessoas que moram em localidades ainda não atendidas pela empresa. De toda forma, a diferença entre os números é muito grande e estamos certos que existem milhares de famílias que poderiam usufruir da tarifa social e não o fazem, ou por desconhecimento, falta de informação, dificuldade nos procedimentos, entre outros fatores. É preciso que se faça um esforço maior, por parte da empresa e do Poder Executivo, para que o benefício possa chegar a todos que têm direito ", disse Paixão.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-sugere-que-familias-inscritas-no-cadunico-tenham-mais-acesso-a-tarifa-social-social-sobre-os-servicos-de-agua-e-esgoto</guid><pubDate>Wed, 04 Dec 2024 11:53:00 GMT</pubDate></item><item><title>AGORA É LEI: "Junho Alemão" entra para o calendário oficial do município</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-junho-alemao-entra-para-o-calendario-oficial-do-municipio</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-junho-alemao-entra-para-o-calendario-oficial-do-municipio/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-junho-alemao-entra-para-o-calendario-oficial-do-municipio/image_mini" alt='AGORA É LEI: "Junho Alemão" entra para o calendário oficial do município' title="vereador Hingo Hammes" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-a7ae02c2ec194d4a9022b496fbfdbcc2"&gt;
            vereador Hingo Hammes
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;De autoria do vereador Hingo Hammes, a lei nº 8736/24 que institui o "Junho Alemão" no Calendário Oficial do Município será realizada durante todo o mês de junho, anualmente, com o objetivo de promover atividades que prestigiem e disseminem o conhecimento sobre a rica herança germânica presente na cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O "Junho Alemão" abrangerá uma variedade de eventos, desde festividades tradicionais até palestras e seminários, todos destinados a proporcionar aos petropolitanos uma imersão na cultura alemã. Esta iniciativa visa não apenas celebrar as tradições e costumes dos imigrantes alemães, mas também garantir o acesso ao conhecimento sobre o papel fundamental que desempenharam no crescimento da cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao considerar a importância histórica dos imigrantes alemães em Petrópolis, a lei reconhece o legado deixado por esses pioneiros, que contribuíram significativamente para o desenvolvimento industrial da região. Desde as primeiras fábricas de tecidos e cervejarias até os setores de serraria, marcenaria e móveis, a influência alemã é palpável em diversos aspectos da vida petropolitana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A escolha do mês de junho para as comemorações tem como referência o dia 29 de junho, data que celebra a chegada dos primeiros colonos alemães à Petrópolis no ano de 1845.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Ao aprovar esta lei, reafirmamos nosso compromisso com a preservação da história e da diversidade cultural, honrando aqueles que com a visão e o trabalho árduo ajudaram a moldar o destino da cidade”, destaca o vereador.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-junho-alemao-entra-para-o-calendario-oficial-do-municipio</guid><pubDate>Mon, 04 Nov 2024 17:25:00 GMT</pubDate></item><item><title>AGORA É LEI: Exposição de Automóveis Antigos no Quitandinha - Garagem 407 é sancionada em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-exposicao-de-automoveis-antigos-no-quitandinha-garagem-407-e-sancionada-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-exposicao-de-automoveis-antigos-no-quitandinha-garagem-407-e-sancionada-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-exposicao-de-automoveis-antigos-no-quitandinha-garagem-407-e-sancionada-em-petropolis/image_mini" alt="AGORA É LEI: Exposição de Automóveis Antigos no Quitandinha - Garagem 407 é sancionada em Petrópolis" title="vereador Fred Procópio" height="109" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-5e075945f0d84b719d5567166630a43e"&gt;
            vereador Fred Procópio
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Em uma medida que visa celebrar a cultura automobilística e fortalecer o turismo local, foi sancionada a lei 8.734/24 que institui, de forma permanente, a "Exposição de Automóveis Antigos no Quitandinha - Garagem 407" no calendário oficial de eventos do município de Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De autoria do vereador Fred Procópio, a lei tem como principal objetivo celebrar anualmente a apresentação de veículos antigos, bem como a comercialização de peças, manuais de literatura automobilística, miniaturas e outras coleções de interesse cultural para os amantes do automobilismo, ocorrendo durante o final de semana do feriado de Corpus Christi, nas imediações do histórico Hotel Quitandinha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com atrações musicais, comida e atividades ao ar livre, o evento é organizado pela turma da Garagem 407. A intenção dos organizadores é proporcionar uma imersão em um ambiente histórico, repleto de veículos antigos e pessoas cheias de histórias para contar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A realização desta exposição de carros antigos, faz com que mais pessoas possam visitar nossa cidade, fazendo com que a economia do município possa crescer cada vez mais”, ressalta o Vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A entrada da exposição é gratuita, convocando os participantes e convidados a se unirem numa corrente de solidariedade a partir da doação de alimentos não perecíveis. Todos os alimentos arrecadados serão entregues a instituições de caridade petropolitanas.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-exposicao-de-automoveis-antigos-no-quitandinha-garagem-407-e-sancionada-em-petropolis</guid><pubDate>Mon, 04 Nov 2024 16:14:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereador pede convênio com Caxias para exames veterinários</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-pede-convenio-com-caxias-para-exames-veterinarios</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-pede-convenio-com-caxias-para-exames-veterinarios/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-pede-convenio-com-caxias-para-exames-veterinarios/image_mini" alt="Vereador pede convênio com Caxias para exames veterinários" title="Vereador Domingos Protetor é o autor da indicação" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-43fcf7f66fde4fdc9c322cad331ab2bb"&gt;
            Vereador Domingos Protetor é o autor da indicação
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;A Câmara aprovou na sessão desta quarta-feira (10) uma indicação legislativa que pede ao Poder Executivo a assinatura de um convênio entre Petrópolis e o município de Duque de Caxias para a realização de exames veterinários complexos para a população hipossuficiente. A iniciativa é do vereador Domingos Protetor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Recentemente, Duque de Caxias, nosso vizinho, inaugurou o Hospital Municipal Veterinário com atendimento gratuito na região para animais domésticos. A unidade conta com três salas de cirurgias, consultórios, área de internação, laboratório, necrotério, salas de raio-x, tomografia computadorizada e ultrassom -, explica Domingos que ainda completa: “Nós ainda não contamos com essa estrutura de atendimento veterinário por aqui, embora a demanda por este tipo de exames, que são caros e inacessíveis, seja grande”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A indicação segue para análise da Prefeitura Municipal.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-pede-convenio-com-caxias-para-exames-veterinarios</guid><pubDate>Fri, 04 Oct 2024 17:55:00 GMT</pubDate></item><item><title>Criação do Programa Direito na Escola é aprovada na Câmara</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/criacao-do-programa-direito-na-escola-e-aprovado-na-camara</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/criacao-do-programa-direito-na-escola-e-aprovado-na-camara/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/criacao-do-programa-direito-na-escola-e-aprovado-na-camara/image_mini" alt="Criação do Programa Direito na Escola é aprovada na Câmara" title="O Vereador Marcelo Chitão é o autor do projeto de lei" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-b68da69d17064ab0bd2fe5b097869450"&gt;
            O Vereador Marcelo Chitão é o autor do projeto de lei
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;A Câmara aprovou na sessão desta quarta-feira (10) a criação do Programa “Direito na Escola”, que tem como objetivo oferecer, preferencialmente em parceira com a Ordem dos Advogados do Brasil (OAB), aulas de noções de Direito e Cidadania no contraturno das escolas municipais, atendendo as crianças a partir do quinto ano do Ensino Fundamental. A iniciativa é do vereador Marcelo Chitão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o projeto aprovado, a carga horária das palestras será de uma hora aula semanal, observando os conteúdos programáticos e as determinações do Ministério da Educação, incluindo temas como direitos e garantias fundamentais, princípios fundamentais da república e também noções de direito civil, direito penal, direito constitucional, direito ambiental, direito do consumidor, direito trabalhista, direito tributário, direito previdenciário e direito eleitoral.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto também determina que o profissional responsável pelas palestras deverá ser graduado em Direito, com formação em instituição reconhecida pelo Ministério da Educação. O programa será oferecido de forma gratuita e sem vínculo contratual ou empregatício entre município e profissional palestrante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Ao ensinar noções de direito aos alunos das escolas municipais, nós contribuímos para a formação de seus direitos e deveres da vida em sociedade. O que queremos para nossas crianças é o pleno desenvolvimento, o preparo para o exercício da cidadania e a qualificação para o trabalho -, destaca Chitão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto segue para avaliação do poder executivo municipal.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/criacao-do-programa-direito-na-escola-e-aprovado-na-camara</guid><pubDate>Fri, 04 Oct 2024 15:27:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereadora solicita regulamentação da Lei que beneficia agricultura familiar em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereadora-solicita-regulamentacao-da-lei-que-beneficia-agricultura-familiar-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereadora-solicita-regulamentacao-da-lei-que-beneficia-agricultura-familiar-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereadora-solicita-regulamentacao-da-lei-que-beneficia-agricultura-familiar-em-petropolis/image_mini" alt="Vereadora solicita regulamentação da Lei que beneficia agricultura familiar em Petrópolis" title="vereadora Júlia Casamasso" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-3521ee6d791444d89b121427b5548c88"&gt;
            vereadora Júlia Casamasso
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Nesta terça-feira (09), foi aprovado pela Câmara Municipal, a indicação legislativa de autoria da vereadora Júlia Casamasso, representante da Coletiva Feminista Popular, destacando a necessidade de regulamentação da Lei nº 8.338/2022.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta lei estabelece um percentual mínimo de recursos a serem destinados nas aquisições de hortaliças (legumes e verduras) realizadas por órgãos e entidades da administração pública do município. O objetivo é fortalecer a produção local, priorizando os agricultores familiares, empreendedores familiares rurais e suas organizações, incluindo assentamentos da reforma agrária, comunidades tradicionais indígenas e comunidades quilombolas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A justificativa apresentada pela vereadora ressalta os desafios enfrentados, incluindo a competição desigual com grandes monoculturas, que muitas vezes levam à migração dos pequenos agricultores para outras atividades ou até mesmo ao abandono da terra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Júlia Casamasso destaca a importância de políticas públicas que valorizem a agricultura familiar, contribuindo para a segurança alimentar, o desenvolvimento rural sustentável e a preservação da identidade cultural e ambiental do município de Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Estamos felizes com a aprovação, essa é uma reivindicação histórica para do COMSEA (Conselho Municipal de Segurança Alimentar e Nutricional Sustentável) e torcemos para que seja acatada pelo Poder Executivo e se torne lei. Essa medida é um passo para garantir a segurança nutricional e também para fortalecer o trabalho dos pequenos agricultores, que têm papel fundamental no município”, destaca a parlamentar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diante dessa realidade, a regulamentação da Lei nº 8.338/2022 se torna essencial para garantir o estímulo e a proteção da agricultura familiar em Petrópolis, evitando o esvaziamento do patrimônio agroalimentar local e promovendo a sobrevivência dos produtores familiares e de suas organizações.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereadora-solicita-regulamentacao-da-lei-que-beneficia-agricultura-familiar-em-petropolis</guid><pubDate>Wed, 04 Sep 2024 17:05:00 GMT</pubDate></item><item><title>Campanha Julho Sem Plástico é aprovada na Câmara</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/campanha-julho-sem-plastico-e-aprovada-na-camara</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/campanha-julho-sem-plastico-e-aprovada-na-camara/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/campanha-julho-sem-plastico-e-aprovada-na-camara/image_mini" alt="Campanha Julho Sem Plástico é aprovada na Câmara" title="Vereador Domingos Protetor é o autor do projeto de lei" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-ff7c8fcc6f90428d835063857e957e21"&gt;
            Vereador Domingos Protetor é o autor do projeto de lei
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;A Câmara Municipal aprovou na sessão desta terça-feira (09) um projeto de lei, de autoria do vereador Domingos Protetor, que cria a Campanha Julho Sem Plástico em Petrópolis. A ideia é conscientizar a população a respeito da redução do uso de plástico, educar sobre o descarte correto do material, informar sobre as alternativas ecológicas do uso do plástico e inspirar as pessoas a refletirem sobre como os hábitos de consumo afetam nosso planeta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para colocar a Campanha Julho Sem Plástico em prática, o poder executivo deverá desenvolver palestras em comunidades, universidades, escolas e espaços públicos; realizar campanhas educativas em meios de comunicação, incluindo redes sociais; distribuir panfletos informativos e colocar cartazes e busdoor nos ônibus da cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Nossa iniciativa em promover a educação ambiental vai ao encontro da Constituição Federal que prevê que todos nós temos direito a um meio ambiente ecologicamente equilibrado, devendo o poder público defendê-lo e preservá-lo -, explica Domingos Protetor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dados da Organização das Nações Unidas apontam que o Brasil produz mais de 78 milhões de toneladas de resíduos sólidos por ano. Desse total, cerca de 14% são de plástico, o que torna nosso país o quarto maior produtor de lixo plástico no mundo, perdendo apenas para Estados Unidos, China e Índia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Petrópolis não conta com nenhuma legislação que tenha como objetivo a educação ambiental com foco na redução do uso do plástico. Então estamos sugerindo essa campanha nos mesmos moldes de um movimento que surgiu na Austrália em 2011 e já espalhou por todo o mundo”, ressalta o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto segue para a análise do poder executivo municipal.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/campanha-julho-sem-plastico-e-aprovada-na-camara</guid><pubDate>Wed, 04 Sep 2024 16:40:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereador propõe implementação da "Semana de Orientação Profissional" nas escolas públicas municipais</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-implementacao-da-semana-de-orientacao-profissional-nas-escolas-publicas-municipais-1</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-implementacao-da-semana-de-orientacao-profissional-nas-escolas-publicas-municipais-1/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-implementacao-da-semana-de-orientacao-profissional-nas-escolas-publicas-municipais-1/image_mini" alt='Vereador propõe implementação da "Semana de Orientação Profissional" nas escolas públicas municipais' title="vereador Júnior Coruja" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-2b767668b1db46c783a630eb0cd84c19"&gt;
            vereador Júnior Coruja
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;O presidente da Câmara, vereador Júnior Coruja, apresentou nesta terça-feira (09), um projeto de lei que visa instituir a "Semana de Orientação Profissional" nas escolas públicas municipais. Com 15 votos a favor, este projeto, oferecerá aos alunos do ensino fundamental uma orientação sólida e abrangente sobre suas futuras carreiras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o texto, a Semana de Orientação Profissional será realizada anualmente no mês de novembro, abrangendo os alunos dos anos finais do ensino fundamental, com especial atenção aos estudantes do 9º ano. As atividades propostas têm como objetivos principais:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Informar aos alunos sobre as profissões em destaque no mercado de trabalho atual, incluindo sua formação necessária, perfil e requisitos, esclarecer as qualificações, habilidades e competências essenciais para o exercício das profissões em evidência, incentivar os alunos a explorarem novas profissões, carreiras e setores profissionais, ampliando seus horizontes e possibilidades futuras e orientar os alunos na escolha de uma profissão, seja técnica ou de nível superior, ajudando-os a tomar decisões conscientes sobre seu futuro profissional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As atividades planejadas para as escolas municipais incluem palestras com profissionais de diversas áreas, aulas temáticas, debates em grupos, exposições e outras atividades pedagógicas. Essas ações serão coordenadas pela Secretaria Municipal de Educação, em colaboração com outras secretarias, profissionais convidados, empresas e entidades do terceiro setor voltadas à educação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Essa proposta representa um importante passo na preparação dos jovens para o mercado de trabalho, fornecendo-lhes as ferramentas necessárias para uma escolha profissional consciente e bem informada", afirma o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É importante destacar que o projeto prevê que as atividades sejam desenvolvidas de forma a não onerar o Poder Executivo Municipal, garantindo assim sua viabilidade financeira.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-implementacao-da-semana-de-orientacao-profissional-nas-escolas-publicas-municipais-1</guid><pubDate>Wed, 04 Sep 2024 15:13:00 GMT</pubDate></item><item><title>AGORA É LEI: Semana Municipal de Conscientização sobre Saúde Mental e Medicina Veterinária é criada em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-semana-municipal-de-conscientizacao-sobre-saude-mental-e-medicina-veterinaria-e-criada-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-semana-municipal-de-conscientizacao-sobre-saude-mental-e-medicina-veterinaria-e-criada-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-semana-municipal-de-conscientizacao-sobre-saude-mental-e-medicina-veterinaria-e-criada-em-petropolis/image_mini" alt="AGORA É LEI: Semana Municipal de Conscientização sobre Saúde Mental e Medicina Veterinária é criada em Petrópolis" title="Vereador Domingos Protetor é o autor da Lei" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-3247d7a8ccf1467e886c5eab629dd032"&gt;
            Vereador Domingos Protetor é o autor da Lei
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;A Semana Municipal de Conscientização sobre Saúde Mental e Medicina Veterinária entra no calendário oficial do município de Petrópolis, graças à Lei 8.735/24, de autoria do vereador Domingos Protetor. A semana deverá incluir o dia 09 de setembro, Dia Nacional do Médico Veterinário. O objetivo é oferecer aos médicos veterinários suporte especializado para desempenharem suas rotinas com mais equilíbrio emocional e confiança.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com um estudo de 2019 elaborado pela agência norte-americana de controle e prevenção de doenças - a CDC, a taxa de suicídio é 3,5 vezes mais alta entre médicos veterinários do que entre o restante da população. E ainda: 66% dos profissionais reportaram depressão clínica e 24% já consideraram suicídio desde que ingressaram no curso de veterinária.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No contexto brasileiro, a situação destes profissionais não é diferente. Em 2019, a Associação Brasileira de Veterinários identificou alguns motivos pelos quais veterinários são tão acometidos pelo esgotamento mental e citou as péssimas condições de trabalho, dificuldades relacionais e interpessoais, falta de foco, questões psíquicas da formação do profissional, culpa, medo de errar, cobrança constante para sempre estarem disponíveis, captação e consolidação de clientes, relação com a dor do animal e da família e eutanásia legalizada, entre outros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"É fundamental que cuidemos da saúde dos médicos veterinários da nossa cidade, dado que as estatísticas apontam números alarmantes de casos de suicídio, depressão, fadiga de compaixão, ansiedade, entre outros males, demonstrando a necessidade de o Poder Público oferecer ferramentas informacionais, bem como apoio médico especializado", defende Domingos Protetor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Semana Municipal de Conscientização sobre Saúde Mental e Medicina Veterinária abordará o gerenciamento do estresse e da ansiedade no trabalho, a prevenção da Fadiga de Compaixão, da Síndrome de Burnout e de expectativas de clientes sobre resultados clínicos e valores. "Com este projeto, será possível proporcionar atividades de conscientização sobre os riscos à saúde física e mental, inerentes à profissão, assim como os meios para gerenciá-los, trazendo assim, mais segurança e conforto emocional para as rotinas", pontua o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Poder Executivo poderá realizar debates, palestras, campanhas educativas, atendimentos médicos, sem prejuízo de outras iniciativas pertinentes e celebrar convênios e parcerias público-privadas.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-semana-municipal-de-conscientizacao-sobre-saude-mental-e-medicina-veterinaria-e-criada-em-petropolis</guid><pubDate>Sun, 04 Aug 2024 15:22:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>