<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Notícias — Câmara Municipal de Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias</link><description>Banco de notícias </description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Sun, 14 Apr 2024 14:39:41 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Vereador sugere que famílias inscritas no CAdÚnico tenham mais acesso à tarifa social social sobre os serviços de água e esgoto</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-sugere-que-familias-inscritas-no-cadunico-tenham-mais-acesso-a-tarifa-social-social-sobre-os-servicos-de-agua-e-esgoto</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-sugere-que-familias-inscritas-no-cadunico-tenham-mais-acesso-a-tarifa-social-social-sobre-os-servicos-de-agua-e-esgoto/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-sugere-que-familias-inscritas-no-cadunico-tenham-mais-acesso-a-tarifa-social-social-sobre-os-servicos-de-agua-e-esgoto/image_mini" alt="Vereador sugere que famílias inscritas no CAdÚnico tenham mais acesso à tarifa social social sobre os serviços de água e esgoto" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;A Câmara Municipal aprovou, em sessão ordinária realizada na terça-feira (09), uma Indicação Legislativa do vereador Junior Paixão que sugere ao Executivo Municipal o envio à Casa, de um Projeto de Lei que disponha sobre ações necessárias para que famílias petropolitanas inscritas no CAdÚnico tenham acesso à tarifa social sobre os serviços públicos de abastecimento de água e esgoto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o texto do documento, poderão ser beneficiários da tarifa os moradores de baixa renda em áreas de ocupação não regular, em habitações multifamiliares ou em empreendimentos habitacionais de interesse social, caracterizados com tal pelo governo municipal. O benefício poderá ser concedido a todas as famílias que habitem de forma permanente no referido imóvel e sejam titulares da fatura de água.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ficarão ainda a prefeitura e a prestadora de serviço incumbidas de informar as famílias, no ato do cadastramento no CadÚnico, sobre o direito, além de dar publicidade também através das contas de consumo, de maneira clara e legível.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em caso de habitações multifamiliares, quando solicitado e desde que tecnicamente possível, a concessionária ou subconcessionária deverá instalar medidores de água para cada uma das famílias, podendo a qualquer tempo, havendo justificado motivo, requerer a reapresentação dos documentos necessários.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O autor da Indicação cita que a tarifa social está prevista no contrato de subconcessão da gestão integrada dos sistemas e serviços de saneamento básico de água e de esgotos sanitários, porém é preciso ampliar o benefício a todas as famílias de baixa renda do município.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Sabemos que existem casos de famílias em situação de pobreza que nem ao menos tem o serviço de abastecimento de água e esgoto. Outros casos de pessoas que moram em localidades ainda não atendidas pela empresa. De toda forma, a diferença entre os números é muito grande e estamos certos que existem milhares de famílias que poderiam usufruir da tarifa social e não o fazem, ou por desconhecimento, falta de informação, dificuldade nos procedimentos, entre outros fatores. É preciso que se faça um esforço maior, por parte da empresa e do Poder Executivo, para que o benefício possa chegar a todos que têm direito ", disse Paixão.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-sugere-que-familias-inscritas-no-cadunico-tenham-mais-acesso-a-tarifa-social-social-sobre-os-servicos-de-agua-e-esgoto</guid><pubDate>Wed, 04 Dec 2024 11:53:00 GMT</pubDate></item><item><title>AGORA É LEI: "Junho Alemão" entra para o calendário oficial do município</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-junho-alemao-entra-para-o-calendario-oficial-do-municipio</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-junho-alemao-entra-para-o-calendario-oficial-do-municipio/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-junho-alemao-entra-para-o-calendario-oficial-do-municipio/image_mini" alt='AGORA É LEI: "Junho Alemão" entra para o calendário oficial do município' title="vereador Hingo Hammes" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-a7ae02c2ec194d4a9022b496fbfdbcc2"&gt;
            vereador Hingo Hammes
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;De autoria do vereador Hingo Hammes, a lei nº 8736/24 que institui o "Junho Alemão" no Calendário Oficial do Município será realizada durante todo o mês de junho, anualmente, com o objetivo de promover atividades que prestigiem e disseminem o conhecimento sobre a rica herança germânica presente na cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O "Junho Alemão" abrangerá uma variedade de eventos, desde festividades tradicionais até palestras e seminários, todos destinados a proporcionar aos petropolitanos uma imersão na cultura alemã. Esta iniciativa visa não apenas celebrar as tradições e costumes dos imigrantes alemães, mas também garantir o acesso ao conhecimento sobre o papel fundamental que desempenharam no crescimento da cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao considerar a importância histórica dos imigrantes alemães em Petrópolis, a lei reconhece o legado deixado por esses pioneiros, que contribuíram significativamente para o desenvolvimento industrial da região. Desde as primeiras fábricas de tecidos e cervejarias até os setores de serraria, marcenaria e móveis, a influência alemã é palpável em diversos aspectos da vida petropolitana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A escolha do mês de junho para as comemorações tem como referência o dia 29 de junho, data que celebra a chegada dos primeiros colonos alemães à Petrópolis no ano de 1845.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Ao aprovar esta lei, reafirmamos nosso compromisso com a preservação da história e da diversidade cultural, honrando aqueles que com a visão e o trabalho árduo ajudaram a moldar o destino da cidade”, destaca o vereador.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-junho-alemao-entra-para-o-calendario-oficial-do-municipio</guid><pubDate>Mon, 04 Nov 2024 17:25:00 GMT</pubDate></item><item><title>AGORA É LEI: Exposição de Automóveis Antigos no Quitandinha - Garagem 407 é sancionada em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-exposicao-de-automoveis-antigos-no-quitandinha-garagem-407-e-sancionada-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-exposicao-de-automoveis-antigos-no-quitandinha-garagem-407-e-sancionada-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-exposicao-de-automoveis-antigos-no-quitandinha-garagem-407-e-sancionada-em-petropolis/image_mini" alt="AGORA É LEI: Exposição de Automóveis Antigos no Quitandinha - Garagem 407 é sancionada em Petrópolis" title="vereador Fred Procópio" height="109" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-5e075945f0d84b719d5567166630a43e"&gt;
            vereador Fred Procópio
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Em uma medida que visa celebrar a cultura automobilística e fortalecer o turismo local, foi sancionada a lei 8.734/24 que institui, de forma permanente, a "Exposição de Automóveis Antigos no Quitandinha - Garagem 407" no calendário oficial de eventos do município de Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De autoria do vereador Fred Procópio, a lei tem como principal objetivo celebrar anualmente a apresentação de veículos antigos, bem como a comercialização de peças, manuais de literatura automobilística, miniaturas e outras coleções de interesse cultural para os amantes do automobilismo, ocorrendo durante o final de semana do feriado de Corpus Christi, nas imediações do histórico Hotel Quitandinha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com atrações musicais, comida e atividades ao ar livre, o evento é organizado pela turma da Garagem 407. A intenção dos organizadores é proporcionar uma imersão em um ambiente histórico, repleto de veículos antigos e pessoas cheias de histórias para contar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A realização desta exposição de carros antigos, faz com que mais pessoas possam visitar nossa cidade, fazendo com que a economia do município possa crescer cada vez mais”, ressalta o Vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A entrada da exposição é gratuita, convocando os participantes e convidados a se unirem numa corrente de solidariedade a partir da doação de alimentos não perecíveis. Todos os alimentos arrecadados serão entregues a instituições de caridade petropolitanas.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-exposicao-de-automoveis-antigos-no-quitandinha-garagem-407-e-sancionada-em-petropolis</guid><pubDate>Mon, 04 Nov 2024 16:14:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereador pede convênio com Caxias para exames veterinários</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-pede-convenio-com-caxias-para-exames-veterinarios</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-pede-convenio-com-caxias-para-exames-veterinarios/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-pede-convenio-com-caxias-para-exames-veterinarios/image_mini" alt="Vereador pede convênio com Caxias para exames veterinários" title="Vereador Domingos Protetor é o autor da indicação" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-43fcf7f66fde4fdc9c322cad331ab2bb"&gt;
            Vereador Domingos Protetor é o autor da indicação
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;A Câmara aprovou na sessão desta quarta-feira (10) uma indicação legislativa que pede ao Poder Executivo a assinatura de um convênio entre Petrópolis e o município de Duque de Caxias para a realização de exames veterinários complexos para a população hipossuficiente. A iniciativa é do vereador Domingos Protetor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Recentemente, Duque de Caxias, nosso vizinho, inaugurou o Hospital Municipal Veterinário com atendimento gratuito na região para animais domésticos. A unidade conta com três salas de cirurgias, consultórios, área de internação, laboratório, necrotério, salas de raio-x, tomografia computadorizada e ultrassom -, explica Domingos que ainda completa: “Nós ainda não contamos com essa estrutura de atendimento veterinário por aqui, embora a demanda por este tipo de exames, que são caros e inacessíveis, seja grande”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A indicação segue para análise da Prefeitura Municipal.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-pede-convenio-com-caxias-para-exames-veterinarios</guid><pubDate>Fri, 04 Oct 2024 17:55:00 GMT</pubDate></item><item><title>Criação do Programa Direito na Escola é aprovada na Câmara</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/criacao-do-programa-direito-na-escola-e-aprovado-na-camara</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/criacao-do-programa-direito-na-escola-e-aprovado-na-camara/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/criacao-do-programa-direito-na-escola-e-aprovado-na-camara/image_mini" alt="Criação do Programa Direito na Escola é aprovada na Câmara" title="O Vereador Marcelo Chitão é o autor do projeto de lei" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-b68da69d17064ab0bd2fe5b097869450"&gt;
            O Vereador Marcelo Chitão é o autor do projeto de lei
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;A Câmara aprovou na sessão desta quarta-feira (10) a criação do Programa “Direito na Escola”, que tem como objetivo oferecer, preferencialmente em parceira com a Ordem dos Advogados do Brasil (OAB), aulas de noções de Direito e Cidadania no contraturno das escolas municipais, atendendo as crianças a partir do quinto ano do Ensino Fundamental. A iniciativa é do vereador Marcelo Chitão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o projeto aprovado, a carga horária das palestras será de uma hora aula semanal, observando os conteúdos programáticos e as determinações do Ministério da Educação, incluindo temas como direitos e garantias fundamentais, princípios fundamentais da república e também noções de direito civil, direito penal, direito constitucional, direito ambiental, direito do consumidor, direito trabalhista, direito tributário, direito previdenciário e direito eleitoral.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto também determina que o profissional responsável pelas palestras deverá ser graduado em Direito, com formação em instituição reconhecida pelo Ministério da Educação. O programa será oferecido de forma gratuita e sem vínculo contratual ou empregatício entre município e profissional palestrante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Ao ensinar noções de direito aos alunos das escolas municipais, nós contribuímos para a formação de seus direitos e deveres da vida em sociedade. O que queremos para nossas crianças é o pleno desenvolvimento, o preparo para o exercício da cidadania e a qualificação para o trabalho -, destaca Chitão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto segue para avaliação do poder executivo municipal.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/criacao-do-programa-direito-na-escola-e-aprovado-na-camara</guid><pubDate>Fri, 04 Oct 2024 15:27:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereadora solicita regulamentação da Lei que beneficia agricultura familiar em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereadora-solicita-regulamentacao-da-lei-que-beneficia-agricultura-familiar-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereadora-solicita-regulamentacao-da-lei-que-beneficia-agricultura-familiar-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereadora-solicita-regulamentacao-da-lei-que-beneficia-agricultura-familiar-em-petropolis/image_mini" alt="Vereadora solicita regulamentação da Lei que beneficia agricultura familiar em Petrópolis" title="vereadora Júlia Casamasso" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-3521ee6d791444d89b121427b5548c88"&gt;
            vereadora Júlia Casamasso
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Nesta terça-feira (09), foi aprovado pela Câmara Municipal, a indicação legislativa de autoria da vereadora Júlia Casamasso, representante da Coletiva Feminista Popular, destacando a necessidade de regulamentação da Lei nº 8.338/2022.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta lei estabelece um percentual mínimo de recursos a serem destinados nas aquisições de hortaliças (legumes e verduras) realizadas por órgãos e entidades da administração pública do município. O objetivo é fortalecer a produção local, priorizando os agricultores familiares, empreendedores familiares rurais e suas organizações, incluindo assentamentos da reforma agrária, comunidades tradicionais indígenas e comunidades quilombolas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A justificativa apresentada pela vereadora ressalta os desafios enfrentados, incluindo a competição desigual com grandes monoculturas, que muitas vezes levam à migração dos pequenos agricultores para outras atividades ou até mesmo ao abandono da terra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Júlia Casamasso destaca a importância de políticas públicas que valorizem a agricultura familiar, contribuindo para a segurança alimentar, o desenvolvimento rural sustentável e a preservação da identidade cultural e ambiental do município de Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Estamos felizes com a aprovação, essa é uma reivindicação histórica para do COMSEA (Conselho Municipal de Segurança Alimentar e Nutricional Sustentável) e torcemos para que seja acatada pelo Poder Executivo e se torne lei. Essa medida é um passo para garantir a segurança nutricional e também para fortalecer o trabalho dos pequenos agricultores, que têm papel fundamental no município”, destaca a parlamentar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diante dessa realidade, a regulamentação da Lei nº 8.338/2022 se torna essencial para garantir o estímulo e a proteção da agricultura familiar em Petrópolis, evitando o esvaziamento do patrimônio agroalimentar local e promovendo a sobrevivência dos produtores familiares e de suas organizações.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereadora-solicita-regulamentacao-da-lei-que-beneficia-agricultura-familiar-em-petropolis</guid><pubDate>Wed, 04 Sep 2024 17:05:00 GMT</pubDate></item><item><title>Campanha Julho Sem Plástico é aprovada na Câmara</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/campanha-julho-sem-plastico-e-aprovada-na-camara</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/campanha-julho-sem-plastico-e-aprovada-na-camara/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/campanha-julho-sem-plastico-e-aprovada-na-camara/image_mini" alt="Campanha Julho Sem Plástico é aprovada na Câmara" title="Vereador Domingos Protetor é o autor do projeto de lei" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-ff7c8fcc6f90428d835063857e957e21"&gt;
            Vereador Domingos Protetor é o autor do projeto de lei
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;A Câmara Municipal aprovou na sessão desta terça-feira (09) um projeto de lei, de autoria do vereador Domingos Protetor, que cria a Campanha Julho Sem Plástico em Petrópolis. A ideia é conscientizar a população a respeito da redução do uso de plástico, educar sobre o descarte correto do material, informar sobre as alternativas ecológicas do uso do plástico e inspirar as pessoas a refletirem sobre como os hábitos de consumo afetam nosso planeta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para colocar a Campanha Julho Sem Plástico em prática, o poder executivo deverá desenvolver palestras em comunidades, universidades, escolas e espaços públicos; realizar campanhas educativas em meios de comunicação, incluindo redes sociais; distribuir panfletos informativos e colocar cartazes e busdoor nos ônibus da cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Nossa iniciativa em promover a educação ambiental vai ao encontro da Constituição Federal que prevê que todos nós temos direito a um meio ambiente ecologicamente equilibrado, devendo o poder público defendê-lo e preservá-lo -, explica Domingos Protetor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dados da Organização das Nações Unidas apontam que o Brasil produz mais de 78 milhões de toneladas de resíduos sólidos por ano. Desse total, cerca de 14% são de plástico, o que torna nosso país o quarto maior produtor de lixo plástico no mundo, perdendo apenas para Estados Unidos, China e Índia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Petrópolis não conta com nenhuma legislação que tenha como objetivo a educação ambiental com foco na redução do uso do plástico. Então estamos sugerindo essa campanha nos mesmos moldes de um movimento que surgiu na Austrália em 2011 e já espalhou por todo o mundo”, ressalta o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto segue para a análise do poder executivo municipal.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/campanha-julho-sem-plastico-e-aprovada-na-camara</guid><pubDate>Wed, 04 Sep 2024 16:40:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereador propõe implementação da "Semana de Orientação Profissional" nas escolas públicas municipais</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-implementacao-da-semana-de-orientacao-profissional-nas-escolas-publicas-municipais-1</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-implementacao-da-semana-de-orientacao-profissional-nas-escolas-publicas-municipais-1/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-implementacao-da-semana-de-orientacao-profissional-nas-escolas-publicas-municipais-1/image_mini" alt='Vereador propõe implementação da "Semana de Orientação Profissional" nas escolas públicas municipais' title="vereador Júnior Coruja" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-2b767668b1db46c783a630eb0cd84c19"&gt;
            vereador Júnior Coruja
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;O presidente da Câmara, vereador Júnior Coruja, apresentou nesta terça-feira (09), um projeto de lei que visa instituir a "Semana de Orientação Profissional" nas escolas públicas municipais. Com 15 votos a favor, este projeto, oferecerá aos alunos do ensino fundamental uma orientação sólida e abrangente sobre suas futuras carreiras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o texto, a Semana de Orientação Profissional será realizada anualmente no mês de novembro, abrangendo os alunos dos anos finais do ensino fundamental, com especial atenção aos estudantes do 9º ano. As atividades propostas têm como objetivos principais:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Informar aos alunos sobre as profissões em destaque no mercado de trabalho atual, incluindo sua formação necessária, perfil e requisitos, esclarecer as qualificações, habilidades e competências essenciais para o exercício das profissões em evidência, incentivar os alunos a explorarem novas profissões, carreiras e setores profissionais, ampliando seus horizontes e possibilidades futuras e orientar os alunos na escolha de uma profissão, seja técnica ou de nível superior, ajudando-os a tomar decisões conscientes sobre seu futuro profissional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As atividades planejadas para as escolas municipais incluem palestras com profissionais de diversas áreas, aulas temáticas, debates em grupos, exposições e outras atividades pedagógicas. Essas ações serão coordenadas pela Secretaria Municipal de Educação, em colaboração com outras secretarias, profissionais convidados, empresas e entidades do terceiro setor voltadas à educação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Essa proposta representa um importante passo na preparação dos jovens para o mercado de trabalho, fornecendo-lhes as ferramentas necessárias para uma escolha profissional consciente e bem informada", afirma o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É importante destacar que o projeto prevê que as atividades sejam desenvolvidas de forma a não onerar o Poder Executivo Municipal, garantindo assim sua viabilidade financeira.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-implementacao-da-semana-de-orientacao-profissional-nas-escolas-publicas-municipais-1</guid><pubDate>Wed, 04 Sep 2024 15:13:00 GMT</pubDate></item><item><title>AGORA É LEI: Semana Municipal de Conscientização sobre Saúde Mental e Medicina Veterinária é criada em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-semana-municipal-de-conscientizacao-sobre-saude-mental-e-medicina-veterinaria-e-criada-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-semana-municipal-de-conscientizacao-sobre-saude-mental-e-medicina-veterinaria-e-criada-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-semana-municipal-de-conscientizacao-sobre-saude-mental-e-medicina-veterinaria-e-criada-em-petropolis/image_mini" alt="AGORA É LEI: Semana Municipal de Conscientização sobre Saúde Mental e Medicina Veterinária é criada em Petrópolis" title="Vereador Domingos Protetor é o autor da Lei" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-3247d7a8ccf1467e886c5eab629dd032"&gt;
            Vereador Domingos Protetor é o autor da Lei
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;A Semana Municipal de Conscientização sobre Saúde Mental e Medicina Veterinária entra no calendário oficial do município de Petrópolis, graças à Lei 8.735/24, de autoria do vereador Domingos Protetor. A semana deverá incluir o dia 09 de setembro, Dia Nacional do Médico Veterinário. O objetivo é oferecer aos médicos veterinários suporte especializado para desempenharem suas rotinas com mais equilíbrio emocional e confiança.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com um estudo de 2019 elaborado pela agência norte-americana de controle e prevenção de doenças - a CDC, a taxa de suicídio é 3,5 vezes mais alta entre médicos veterinários do que entre o restante da população. E ainda: 66% dos profissionais reportaram depressão clínica e 24% já consideraram suicídio desde que ingressaram no curso de veterinária.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No contexto brasileiro, a situação destes profissionais não é diferente. Em 2019, a Associação Brasileira de Veterinários identificou alguns motivos pelos quais veterinários são tão acometidos pelo esgotamento mental e citou as péssimas condições de trabalho, dificuldades relacionais e interpessoais, falta de foco, questões psíquicas da formação do profissional, culpa, medo de errar, cobrança constante para sempre estarem disponíveis, captação e consolidação de clientes, relação com a dor do animal e da família e eutanásia legalizada, entre outros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"É fundamental que cuidemos da saúde dos médicos veterinários da nossa cidade, dado que as estatísticas apontam números alarmantes de casos de suicídio, depressão, fadiga de compaixão, ansiedade, entre outros males, demonstrando a necessidade de o Poder Público oferecer ferramentas informacionais, bem como apoio médico especializado", defende Domingos Protetor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Semana Municipal de Conscientização sobre Saúde Mental e Medicina Veterinária abordará o gerenciamento do estresse e da ansiedade no trabalho, a prevenção da Fadiga de Compaixão, da Síndrome de Burnout e de expectativas de clientes sobre resultados clínicos e valores. "Com este projeto, será possível proporcionar atividades de conscientização sobre os riscos à saúde física e mental, inerentes à profissão, assim como os meios para gerenciá-los, trazendo assim, mais segurança e conforto emocional para as rotinas", pontua o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Poder Executivo poderá realizar debates, palestras, campanhas educativas, atendimentos médicos, sem prejuízo de outras iniciativas pertinentes e celebrar convênios e parcerias público-privadas.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-semana-municipal-de-conscientizacao-sobre-saude-mental-e-medicina-veterinaria-e-criada-em-petropolis</guid><pubDate>Sun, 04 Aug 2024 15:22:00 GMT</pubDate></item><item><title>AGORA É LEI: Programa Municipal de Incentivo à Prática de Futmesa é criado em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-programa-municipal-de-incentivo-a-pratica-de-futmesa-e-criado-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-programa-municipal-de-incentivo-a-pratica-de-futmesa-e-criado-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-programa-municipal-de-incentivo-a-pratica-de-futmesa-e-criado-em-petropolis/image_mini" alt="AGORA É LEI: Programa Municipal de Incentivo à Prática de Futmesa é criado em Petrópolis" title="Vereador Marcelo Chitão é o autor da Lei" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-e34d9d692e6f4786a70f37f0422818a3"&gt;
            Vereador Marcelo Chitão é o autor da Lei
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Com a Lei Municipal 8.727/24, Petrópolis ganha o Programa Municipal de Incentivo à Prática do Teqball, mais conhecido como futmesa. O autor da nova lei é o vereador Marcelo Chitão. O Teqball é um esporte profissional que conta, até mesmo, com uma Copa do Mundo exclusiva. De modo simplificado, é como uma mistura entre tênis de mesa e futebol. O esporte está presente em mais de 140 países e a modalidade segue em expansão, conquistando cada vez mais adeptos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a nova lei, para executar o programa, a Prefeitura deverá celebrar parcerias com empresas, fundações públicas ou privadas, bem como organizações da sociedade civil, para a instalação e manutenção de quadras de futmesa em espaços públicos, como praças, parques e outros locais de livre acesso ao público. As empresas poderão inserir sua marca nas mesas instaladas e ficarão com os custos de instalação e manutenção das quadras sem qualquer ônus para o município.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vereador lembra que a prática de atividade física é fundamental para a promoção da saúde e do bem-estar da população. "A falta de exercícios físicos regulares pode levar a diversas doenças crônicas, como obesidade, diabetes e hipertensão, além de causar impactos negativos na saúde mental das pessoas. Essa iniciativa busca fomentar a prática de atividade física de maneira acessível e gratuita para a população, além de criar espaços de convivência e socialização nos locais em que as quadras serão instaladas", destacou Chitão.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-programa-municipal-de-incentivo-a-pratica-de-futmesa-e-criado-em-petropolis</guid><pubDate>Sun, 04 Aug 2024 15:13:00 GMT</pubDate></item><item><title>AGORA É LEI: Petrópolis ganha o Dia Municipal das Unidades de Conservação</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-petropolis-ganha-o-dia-municipal-das-unidades-de-conservacao</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-petropolis-ganha-o-dia-municipal-das-unidades-de-conservacao/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-petropolis-ganha-o-dia-municipal-das-unidades-de-conservacao/image_mini" alt="AGORA É LEI: Petrópolis ganha o Dia Municipal das Unidades de Conservação" title="Vereador Gil Magno é o autor da Lei" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-8425d4da65d84373a92fb65d63f882bd"&gt;
            Vereador Gil Magno é o autor da Lei
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;De acordo com a Lei 8.740/24, recentemente sancionada, Petrópolis passa ter o Dia Municipal das Unidades de Conservação, que será comemorado anualmente no dia 18 de julho. A iniciativa é do vereador Gil Magno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gil explica que o 18 de julho é o dia em que foi instituído o SNUC. “O Sistema Nacional de Unidades de Conservação da Natureza (SNUC) serve para garantir a preservação da diversidade biológica, promover o desenvolvimento sustentável a partir dos recursos naturais e fazer a proteção das comunidades tradicionais, seus conhecimentos e cultura”, destaca o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O município de Petrópolis destaca-se pela grande quantidade de unidades de conservação (UCs) inseridas em seu território, as quais desempenham um papel importante na gestão dos remanescentes florestais do bioma Mata Atlântica. São 22 unidades de conservação inseridas no município de Petrópolis, destas 17 estão integralmente localizadas dentro dos limites do município.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, essas unidades contribuem de maneira fundamental no planejamento da ocupação populacional, considerando as complexas questões socioambientais envolvidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Recentemente, Petrópolis foi declarada através da Lei Estadual 10.082/23 como a “Capital Estadual das Unidades de Conservação”, com o intuito de favorecer o turismo de aventura, geoturismo e o montanhismo, patrimônio Cultural imaterial da cidade. A Lei garante o desenvolvimento de ações de conservação, educação Ambiental, redução de risco e ecoturismo.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-petropolis-ganha-o-dia-municipal-das-unidades-de-conservacao</guid><pubDate>Sun, 04 Aug 2024 14:54:00 GMT</pubDate></item><item><title>AGORA É LEI: Disponibilização de carrinhos de compras adaptados em mercados passa a ser obrigatória</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-disponibilizacao-de-carrinhos-de-compras-adaptados-em-mercados-passa-a-ser-obrigatoria</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-disponibilizacao-de-carrinhos-de-compras-adaptados-em-mercados-passa-a-ser-obrigatoria/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-disponibilizacao-de-carrinhos-de-compras-adaptados-em-mercados-passa-a-ser-obrigatoria/image_mini" alt="AGORA É LEI: Disponibilização de carrinhos de compras adaptados em mercados passa a ser obrigatória" title="Vereador Domingos Protetor é o autor da lei" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-98f07934d74d40e5aa5d36b4242f0809"&gt;
            Vereador Domingos Protetor é o autor da lei
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Foi sancionada em Petrópolis, a Lei 8.750/24, de autoria do vereador Domingos Protetor, que obriga supermercados, hipermercados e demais estabelecimentos do município disponibilizarem carrinhos de compras adaptados às pessoas com deficiência ou com mobilidade reduzida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A nova lei informa que locais com área igual ou superior a mil metros quadrados deverão identificar os carrinhos para facilitar a utilização e disponibilizar, no mínimo, 2% deles com adaptação, visando garantir o direito de acessibilidade destas pessoas. “Vemos as dificuldades que o cadeirante tem quando vai fazer suas compras e não se sente à vontade, pois não possui carrinho adaptado. O objetivo é proteger e dar assistência pública às pessoas com deficiência, de forma que vivam mais independentes e com maior participação na sociedade”, comenta Domingos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os estabelecimentos terão 120 dias para se adaptar à nova lei.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-disponibilizacao-de-carrinhos-de-compras-adaptados-em-mercados-passa-a-ser-obrigatoria</guid><pubDate>Sat, 04 May 2024 18:06:00 GMT</pubDate></item><item><title>AGORA É LEI: "Semana Municipal do Assistente Social" entra para o calendário oficial do município</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-semana-municipal-do-assistente-social-entra-para-o-calendario-oficial-do-municipio</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-semana-municipal-do-assistente-social-entra-para-o-calendario-oficial-do-municipio/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-semana-municipal-do-assistente-social-entra-para-o-calendario-oficial-do-municipio/image_mini" alt='AGORA É LEI: "Semana Municipal do Assistente Social" entra para o calendário oficial do município' title="Vereador Ronaldo Ramos é o autor da Lei" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-9270b52ec19c4cd49c75008bfd94d4bb"&gt;
            Vereador Ronaldo Ramos é o autor da Lei
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Petrópolis passa a comemorar, anualmente, na semana do dia 15 do mês de maio, a "Semana Municipal do Assistente Social". É o que determina a Lei 8.748/24, de autoria do vereador Ronaldo Ramos e que foi recentemente sancionada. A semana passa a fazer parte do calendário oficial de eventos de Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o vereador, o objetivo é promover a conscientização da sociedade petropolitana para a valorização e o reconhecimento do Assistente Social. “É importante ressaltar que este profissional age, pré e proativamente, no combate às desigualdades da sociedade, analisando, acompanhando e propondo soluções para melhorar as condições de vida tanto de crianças, adolescentes, de adultos e de idosos, e por isso, nada mais justo do que homenageá-lo”, comenta o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na "Semana Municipal do Assistente Social", serão realizados estudos, seminários, fóruns, simpósios, intercâmbios, palestras, oficinas e demais eventos relacionados à profissão. A realização dos eventos deverá ocorrer através de ações em conjunto do Poder Executivo e Legislativo, universidades, faculdades, empresas privadas, entidades, conselhos municipais, associações de bairro, órgãos interessados e pessoas físicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sobre a profissão - O Assistente Social alinha suas práticas a vários campos e instituições da sociedade, desenvolvendo atividades em domínios privados, governamentais e não governamentais e em áreas como educação, saúde, família, trabalho, habitação, lazer, reabilitação, sistema penitenciário, previdência social e em questões de gênero.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-semana-municipal-do-assistente-social-entra-para-o-calendario-oficial-do-municipio</guid><pubDate>Sat, 04 May 2024 17:47:00 GMT</pubDate></item><item><title>AGORA É LEI: “Dia do Fisioterapeuta e do Terapeuta Ocupacional” no Calendário Oficial no Município de Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-201cdia-do-fisioterapeuta-e-do-terapeuta-ocupacional201d-no-calendario-oficial-no-municipio-de-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-201cdia-do-fisioterapeuta-e-do-terapeuta-ocupacional201d-no-calendario-oficial-no-municipio-de-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-201cdia-do-fisioterapeuta-e-do-terapeuta-ocupacional201d-no-calendario-oficial-no-municipio-de-petropolis/image_mini" alt="AGORA É LEI: “Dia do Fisioterapeuta e do Terapeuta Ocupacional” no Calendário Oficial no Município de Petrópolis" title="vereador Júnior Coruja" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-83c13ccceba448fab0b00e13ff18884c"&gt;
            vereador Júnior Coruja
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Foi sancionada no dia 01 de abril, a Lei 8.738/2024, de autoria do presidente da câmara, vereador Júnior Coruja, que institui o dia do Fisioterapeuta e do Terapeuta Ocupacional no calendário oficial do município de Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A fisioterapia e a terapia ocupacional são profissões essenciais da área da saúde, ambas de nível superior, que complementam-se no cuidado da saúde, visando proporcionar autonomia e qualidade de vida aos pacientes. Diante do envelhecimento populacional e do aumento de acidentes de trabalho, essas profissões se tornam cada vez mais indispensáveis na vida cotidiana dos brasileiros. O fisioterapeuta atua na recuperação e melhoria da função física, mobilidade e qualidade de vida, enquanto a terapia ocupacional concentra-se no estudo, prevenção e tratamento de alterações cognitivas, afetivas, perceptivas e psicomotoras decorrentes de diversas condições de saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A data será comemorada no dia 13 de outubro, em reconhecimento ao Decreto-Lei nº 938, de 13 de outubro de 1969, que estabeleceu as diretrizes para essas profissões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A oficialização do Dia do Fisioterapeuta e do Terapeuta Ocupacional visa não apenas reconhecer a importância dessas profissões em nosso município, mas também destacar a dedicação e o compromisso desses profissionais em promover a saúde e o bem-estar da população”, declara o vereador.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-201cdia-do-fisioterapeuta-e-do-terapeuta-ocupacional201d-no-calendario-oficial-no-municipio-de-petropolis</guid><pubDate>Sat, 04 May 2024 17:14:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara aprova regulamentação de cirurgias bariátricas no município</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-regulamentacao-de-cirurgias-bariatricas-no-municipio</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-regulamentacao-de-cirurgias-bariatricas-no-municipio/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-regulamentacao-de-cirurgias-bariatricas-no-municipio/image_mini" alt="Câmara aprova regulamentação de cirurgias bariátricas no município" title="Vereador Dudu é o autor do projeto" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-f34bb21609b54c1e879165475f4d0a3b"&gt;
            Vereador Dudu é o autor do projeto
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;A Câmara Municipal aprovou na sessão desta quarta-feira (03), um projeto de lei do vereador Dudu que normatiza as diretrizes da prevenção e do tratamento dos pacientes com sobrepeso e obesidade em Petrópolis e, ainda, regulamenta as cirurgias bariátricas no serviço público de saúde, de acordo com as Portarias 424 e 425 publicadas pelo Ministério da Saúde em 2013.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma pessoa é considerada obesa quando o Índice de Massa Corporal (IMC) é superior a 30 kg/m&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;. Este valor é obtido dividindo o peso da pessoa pelo quadrado da sua altura. A obesidade aumenta a probabilidade da ocorrência de várias doenças, em particular de doenças cardiovasculares, diabetes do tipo 2, apneia de sono, alguns tipos de cancro e osteoartrite.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto destaca que o tratamento cirúrgico é apenas parte de um tratamento integral da obesidade, que é prioritariamente baseado na promoção da saúde e no cuidado clínico. A cirurgia é indicada apenas em alguns casos, incluindo indivíduos que apresentem IMC 50 Kg/m&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;; indivíduos com IMC acima de 40 Kg/m², porém sem sucesso em tratamentos clínicos, por no mínimo dois anos; ou ainda indivíduos com IMC maior que 35 kg/m2 com comorbidades e sem sucesso em tratamento clínico realizado por dois anos e que tenham seguido todos os protocolos clínicos propostos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O tratamento clínico para esses pacientes, antes da cirurgia, inclui orientação e apoio para mudança de hábitos, realização de dieta, atenção psicológica, prescrição de atividade física e, se necessário, farmacoterapia, sempre realizado na Atenção Básica ou na Atenção Ambulatorial Especializada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Para realizar uma cirurgia desse porte, o indivíduo deve compreender todos os aspectos do tratamento e assumir todos os compromissos pré-operatórios e pós-operatórios-, explica Dudu. “Tem que ter um compromisso consciente do paciente em participar de todas as etapas da programação, com avaliação psicológica, nutricional, clínica, cardiológica, endocrinológica, pulmonar, gastroenterológica e anestésica”, completa o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto aprovado detalha quais são as contraindicações para a cirurgia bariátrica e as indicações para a cirurgia plástica reparadora. O texto também lembra que a obesidade é uma das principais causas da morte evitáveis em todo o mundo, com taxas de prevalência cada vez maiores em adultos e em crianças. É considerada pelas autoridades um dos mais graves problemas de saúde pública do século XXI.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Nosso projeto, é pensando na redução de gastos do Sistema Único de Saúde com medicamentos e internações de pacientes com diversas doenças, pois estamos falando da possibilidade de diminuir as doenças decorrentes do sobrepeso -, finaliza Dudu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto segue para análise do Poder Executivo Municipal.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-regulamentacao-de-cirurgias-bariatricas-no-municipio</guid><pubDate>Sat, 04 May 2024 15:27:00 GMT</pubDate></item><item><title>AGORA É LEI: “Semana da Maternidade Atípica” será realizada em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-201csemana-da-maternidade-atipica201d-sera-realizada-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-201csemana-da-maternidade-atipica201d-sera-realizada-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-201csemana-da-maternidade-atipica201d-sera-realizada-em-petropolis/image_mini" alt="AGORA É LEI: “Semana da Maternidade Atípica” será realizada em Petrópolis" title="Vereador Domingos Protetor é o autor da lei" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-9e70576587c14462a4031990f9e8d210"&gt;
            Vereador Domingos Protetor é o autor da lei
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;A “Semana da Maternidade Atípica” deverá ser a ser realizada anualmente no mês de maio conforme determina a Lei Municipal 8.737/24 sancionada recentemente. A lei tem como autor o vereador Domingos Protetor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;São consideradas mães atípicas aquelas que têm filhos com alguma deficiência ou síndrome rara. A proposta é que sejam realizadas ações destinadas à promoção e valorização destas mães, como debates, encontros, rodas de conversa, oficinas temática e cursos, além de estimular a criação de políticas públicas de proteção às mães atípicas, sobretudo aquelas em saúde mental.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Além da sobrecarga natural da maternidade, esta mulher ainda precisa se preocupar com os cuidados especiais da criança e o resultado, muitas vezes, é o isolamento e a frustração. Precisamos de cuidados especiais voltados a estas guerreiras que mantém uma rotina que geralmente é exaustiva", afirma o vereador, que lembra, ainda, uma pesquisa feita pelo Instituto Baresi, em 2012, que aponta que 78% dos pais abandonam filhos com deficiência ou doenças raras antes deles completarem cinco anos de idade, deixando toda a responsabilidade apenas com as mães.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto também busca estimular a capacitação de servidores públicos municipais da área de saúde e assistência social para acolhimento, diagnóstico e tratamento de doenças emocionais que podem surgir decorrentes da maternidade atípica, propiciar espaços para informar e sensibilizar a sociedade sobre as dificuldades enfrentadas, divulgar possíveis doenças emocionais, conscientizando e estimulando as mães atípicas ao autocuidado e apoiar as atividades organizadas e desenvolvidas pela sociedade civil em favor destas mulheres. As atividades poderão ser planejadas e desenvolvidas em conjunto com as secretarias municipais, podendo contar com palestras, apresentações, distribuição de panfletos ou cartilhas informativas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"A ideia é promover uma reflexão, não somente sobre os desafios enfrentados por estas mães, mas também as alegrias que esta maternidade pode proporcionar, contribuindo para que se compreenda as peculiaridades de cada filho, sem haver, no entanto, distinção entre mães como pessoas, mas apenas diferença na experiência vivenciada nesta condição", pontua Domingos Protetor.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-201csemana-da-maternidade-atipica201d-sera-realizada-em-petropolis</guid><pubDate>Sat, 04 May 2024 14:59:00 GMT</pubDate></item><item><title>AGORA É LEI: Circuito Pedras do Taquaril é Patrimônio Cultural Imaterial de Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-circuito-pedras-do-taquaril-e-patrimonio-cultural-imaterial-de-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-circuito-pedras-do-taquaril-e-patrimonio-cultural-imaterial-de-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-circuito-pedras-do-taquaril-e-patrimonio-cultural-imaterial-de-petropolis/image_mini" alt="AGORA É LEI: Circuito Pedras do Taquaril é Patrimônio Cultural Imaterial de Petrópolis" title="Vereador Ronaldo Ramos é o autor da Lei" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-3d7105e25be84deabad223ddd1640f69"&gt;
            Vereador Ronaldo Ramos é o autor da Lei
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Foi sancionada a Lei Municipal 8.728/24, de autoria do vereador Ronaldo Ramos, que declara como Patrimônio Cultural Imaterial de Petrópolis o Circuito Pedras do Taquaril.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o vereador, a lei reconhece e valoriza o circuito turístico localizado na Posse. "É uma área rodeada por serras a leste e a oeste, onde se destaca a Pedra do Elefante, com cerca de 1.600 metros de altitude, de onde é possível ter uma ampla vista de Petrópolis e de Teresópolis. O local também colabora com o crescimento da agricultura familiar, além de possuir afluentes que desaguam no Rio Piabanha, formando cachoeiras e remansos com água pura, que fazem parte do lazer e da formação cultural dos petropolitanos, sendo de suma importância seu reconhecimento e valorização", explica Ronaldo Ramos.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-circuito-pedras-do-taquaril-e-patrimonio-cultural-imaterial-de-petropolis</guid><pubDate>Sat, 04 May 2024 14:47:00 GMT</pubDate></item><item><title>Agora é Lei: Cobrança da iluminação pública deverá ser reestruturada em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-cobranca-da-iluminacao-publica-devera-ser-reestruturada-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-cobranca-da-iluminacao-publica-devera-ser-reestruturada-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-cobranca-da-iluminacao-publica-devera-ser-reestruturada-em-petropolis/image_mini" alt="Agora é Lei: Cobrança da iluminação pública deverá ser reestruturada em Petrópolis" title="Vereador Dudu é o autor da Lei" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-98361890c87b437aa43acb2e1c350591"&gt;
            Vereador Dudu é o autor da Lei
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;A Lei 8.720/24, promulgada recentemente, promoverá mudanças na forma em como a iluminação pública será cobrada no município. A lei, de autoria do vereador Dudu, determina que as faturas de energia elétrica enviadas aos consumidores devem apresentar os valores e os códigos de barras relativos ao consumo mensal de energia e à contribuição de iluminação pública de maneira separada, permitindo que sejam quitados de maneira independente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- A iluminação pública da nossa cidade é precária. Esse projeto é um basta, pois quem não tem iluminação pública em sua rua, pode brigar na justiça e garantir o direito de ser isento dessa taxa -, explica o vereador Dudu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda segundo Dudu, a reestruturação na forma de cobrança e na gestão da iluminação pública proporciona mais transparência nos gastos relacionados ao serviço. “São contratos de custos altíssimos que devem ser melhor analisados, além de ser necessária uma prestação de contas para sabermos onde esse dinheiro é gasto”, finaliza.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-cobranca-da-iluminacao-publica-devera-ser-reestruturada-em-petropolis</guid><pubDate>Sat, 04 May 2024 14:40:00 GMT</pubDate></item><item><title>Agora é lei: Fundo Municipal de Combate à Fome é criado em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-fundo-municipal-de-combate-a-fome-e-criado-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-fundo-municipal-de-combate-a-fome-e-criado-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-fundo-municipal-de-combate-a-fome-e-criado-em-petropolis/image_mini" alt="Agora é lei: Fundo Municipal de Combate à Fome é criado em Petrópolis" title="Vereador Marcelo Lessa é o autor da lei" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-3051bcf885474a40b31309031decc724"&gt;
            Vereador Marcelo Lessa é o autor da lei
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Recentemente foi promulgada a Lei 8.726/24, de autoria do vereador Marcelo Lessa, que institui o Fundo Municipal de Combate à Fome em Petrópolis. O objetivo é viabilizar à população em situação de vulnerabilidade o acesso a subsistência, nutrição e segurança alimentar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a nova lei, os recursos do Fundo não poderão ser utilizados em outras finalidades e deverão contemplar também ações de proteção à criança e ao adolescente, além de ações de incentivo à agricultura familiar. Estão previstas também doações e subvenções de pessoas físicas e jurídicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O texto também destaca que os recursos geridos pelo Fundo deverão estar submetidos às políticas públicas, estratégias e subsídios governamentais de enfrentamento à pobreza e devem considerar a distribuição e o consumo de alimentos para toda a população, especialmente após a crise de insegurança alimentar aprofundada desde a pandemia de Covid-19.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Marcelo Lessa, o Fundo será uma importante ferramenta de política municipal de combate à fome. "O direito à alimentação está no artigo 6º da Constituição Federal e atende a tratados internacionais dos quais o Brasil é signatário. O Fundo Municipal de Combate será um instrumento que garantirá este direito, assegurando autonomia das famílias na produção, escolha e consumo dos alimentos", destaca o vereador.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-fundo-municipal-de-combate-a-fome-e-criado-em-petropolis</guid><pubDate>Sat, 04 May 2024 14:25:00 GMT</pubDate></item><item><title>AGORA É LEI: Campanha Junho Vermelho fará parte do calendário oficial de Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-campanha-junho-vermelho-fara-parte-do-calendario-oficial-de-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-campanha-junho-vermelho-fara-parte-do-calendario-oficial-de-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-campanha-junho-vermelho-fara-parte-do-calendario-oficial-de-petropolis/image_mini" alt="AGORA É LEI: Campanha Junho Vermelho fará parte do calendário oficial de Petrópolis" title="Vereador Gil Magno é o autor da lei" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-f67ede31d2be4dcd9f69955ccb5f1d55"&gt;
            Vereador Gil Magno é o autor da lei
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;A Lei Municipal 8.729/24, de autoria do vereador Gil Magno, e sancionada recentemente, criou a campanha Junho Vermelho, que deverá ser realizada sempre na primeira semana do mês de junho com o objetivo de conscientizar a respeito da primeira menstruação (menarca). A ideia é levar informação e diálogo importantes para a saúde da mulher às jovens petropolitanas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-Acredito que promover políticas públicas sobre essa questão, incluindo uma semana de ações de conscientização, tratando do tema da menarca sem tabu é essencial -, justifica o vereador Gil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agora com a nova lei, haverá o desenvolvimento de ações e articulações entre órgãos públicos, sociedade civil e iniciativa privada, com o objetivo de desenvolver um pensamento livre de preconceitos em torno da primeira menstruação (menarca) e ainda a realização de palestras e cursos, nos quais a menstruação será abordada como um processo natural do corpo feminino, com vistas à proteção da saúde da mulher.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A lei prevê também a possibilidade de distribuição de kits compostos por absorventes, chocolates e, principalmente, uma cartilha informativa com o intuito de instruir, conscientizar e consequentemente, prevenir a gravidez precoce, além de garantir o bem-estar, a higiene íntima e a saúde mental das jovens.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-campanha-junho-vermelho-fara-parte-do-calendario-oficial-de-petropolis</guid><pubDate>Sat, 04 May 2024 14:10:00 GMT</pubDate></item><item><title>AGORA É LEI: Eutanásia em animais domésticos por conveniência ou questões financeiras é proibida em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-eutanasia-em-animais-domesticos-por-conveniencia-ou-questoes-financeiras-e-proibida-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-eutanasia-em-animais-domesticos-por-conveniencia-ou-questoes-financeiras-e-proibida-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-eutanasia-em-animais-domesticos-por-conveniencia-ou-questoes-financeiras-e-proibida-em-petropolis/image_mini" alt="AGORA É LEI: Eutanásia em animais domésticos por conveniência ou questões financeiras é proibida em Petrópolis" title="Vereador Domingos Protetor é o autor da lei" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-f7c8116b623d4ecc956088b7de733103"&gt;
            Vereador Domingos Protetor é o autor da lei
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;A Lei Municipal 8.721/24 passa a proibir que proprietários de animais domésticos autorizem a eutanásia dos pets por motivos financeiros ou por conveniência. A lei promulgada recentemente pela Câmara é de autoria do vereador Domingos Protetor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A eutanásia em animais é o procedimento de acabar com a vida do pet por meios artificiais. A princípio, o intuito é evitar a dor e o sofrimento do animal quando este se encontra em estado de saúde crítico, sem possibilidade de sobrevivência, de difícil tratamento ou quando as condições de sua existência seriam menos dignas do que a própria morte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No campo animal, a eutanásia é regulamentada pela Resolução 1000/2012, do Conselho Federal de Medicina Veterinária (CFMV), e é permitida apenas em determinados casos e por meio de métodos específicos, sendo obrigatória a participação de médico veterinário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“De fato, há enfermidades enfrentadas por animais domésticos que são consideradas irreversíveis pelo médico veterinário, restando a eutanásia como um meio de eliminar a dor e o sofrimento, visto que, nestes casos, não podem ser controlados por meio de analgésicos, sedativos ou outros medicamentos. No entanto, agora, nossa lei regulamenta a impossibilidade de que a eutanásia em animais seja feita por questões de ordem financeira ou por conveniência, nos casos em que há cura para o animal, mas o seu proprietário opta por autorizar a eutanásia, alegando, sem qualquer comprovação, não possuir condições financeiras para arcar com o respectivo tratamento ou mesmo disponibilidade para cuidar do animal durante seu processo de recuperação”, explica Domingos Protetor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caso ainda assim ocorra a eutanásia, a ação será considerada como maus-tratos a animais e deverá receber multa de 50 UFPE’s, perda da guarda de outros animais domésticos ou proibição de obtê-la, inclusive por adoção, inscrição em cadastro municipal, proibição de contratar com o Poder Público pelo prazo de 10 anos e proibição de participação em concurso público para o quadro de servidores públicos do município também por 10 anos. Em caso de reincidência, o infrator será submetido, além das penalidades previstas, à multa no valor de 100 UFPE’s.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já nos casos comprovados de hipossuficiência financeira do proprietário, o Poder Executivo custeará o tratamento do animal que tem doença curável, nos termos da Constituição Federal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda de acordo com a lei, consultórios, clínicas e hospitais veterinários serão obrigados a afixar cartaz com o teor desta lei em dimensões e local visíveis.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-eutanasia-em-animais-domesticos-por-conveniencia-ou-questoes-financeiras-e-proibida-em-petropolis</guid><pubDate>Sat, 04 May 2024 13:59:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara aprova projeto que cria campanha de doação de cabelos para pessoas em tratamento contra o câncer</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-projeto-que-cria-campanha-para-doacao-de-cabelos-para-pessoas-em-tratamento-contra-o-cancer</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-projeto-que-cria-campanha-para-doacao-de-cabelos-para-pessoas-em-tratamento-contra-o-cancer/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-projeto-que-cria-campanha-para-doacao-de-cabelos-para-pessoas-em-tratamento-contra-o-cancer/image_mini" alt="Câmara aprova projeto que cria campanha de doação de cabelos para pessoas em tratamento contra o câncer" title="" height="150" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;A Câmara Municipal aprovou, em Segunda Discussão, um Projeto de Lei de autoria do vereador Eduardo do Blog que institui no município o movimento "Cabelo Solidário - Amor a Cada Fio", uma campanha de incentivo a doação de cabelos para pessoas e instituições sociais que auxiliam no tratamento do câncer, a ser realizada, anualmente, no dia 27 de novembro. &lt;br&gt;A ideia é promover a conscientização da população sobre a importância da doação de cabelos para viabilizar a produção gratuita de perucas com a parceria de órgãos da administração pública municipal, empresas, entidades de classe, associações, federações e à sociedade civil organizada. A data passará também a integrar o Calendário Oficial de Eventos do Município.&lt;br&gt;Em sua justificativa o autor frisou que autoestima de pacientes com câncer, tratadas com quimioterapia, é extremamente importante na sua recuperação, o uso de perucas é uma instrumento muito utilizados por hospitais, ONG's e associações para auxiliar na recuperação das pacientes.&lt;br&gt;"Muitos hospitais possuem bancos de cabelos para a confecção das perucas que serão utilizadas em seus pacientes, mas é necessário que tenham doações suficientes de cabelos para essa finalidade. Também é importante ressaltar que muitas perucas não podem ser adquiridas por pessoas carentes, dado o custo elevado, por isso a importância desse movimento", disse Eduardo do Blog.&lt;br&gt;O Projeto segue agora para a sanção do Executivo.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-projeto-que-cria-campanha-para-doacao-de-cabelos-para-pessoas-em-tratamento-contra-o-cancer</guid><pubDate>Thu, 04 Apr 2024 09:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>Agora é Lei: Semana da Criatividade e Inovação faz parte do calendário oficial de eventos de Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-semana-da-criatividade-e-inovacao-faz-parte-do-calendario-oficial-de-eventos-de-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-semana-da-criatividade-e-inovacao-faz-parte-do-calendario-oficial-de-eventos-de-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-semana-da-criatividade-e-inovacao-faz-parte-do-calendario-oficial-de-eventos-de-petropolis/image_mini" alt="Agora é Lei: Semana da Criatividade e Inovação faz parte do calendário oficial de eventos de Petrópolis" title="Vereador Hingo Hammes" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-e80d42422a554b08885bb8d97c52debd"&gt;
            Vereador Hingo Hammes
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Sancionada no dia 18 de março, a Lei 8.732, de autoria do vereador Hingo Hammes, que institui e inclui no calendário oficial de eventos do município de Petrópolis a Semana da Criatividade e Inovação, sendo comemorada anualmente, na semana que compreende o dia 21 de abril.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eventos e atividades realizadas durante o período previsto na Lei, terão o objetivo de reunir empreendedores, estudantes, professores, pesquisadores, líderes locais, regionais e globais e formuladores de políticas públicas para despertar e fortalecer a aplicação da criatividade e inovação em todos os aspectos das atividades humanas através de reuniões, palestras, seminários e uma gama de eventos relacionados, valorizando, incentivando e celebrando a criatividade e a inovação para o desenvolvimento econômico e social, sempre de forma sustentável visando promover atividades educativas e de comunicação sobre a importância da aplicação da criatividade e da inovação no município.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"A Semana da &lt;/span&gt;&lt;span class="highlightedSearchTerm"&gt;Criativi&lt;/span&gt;&lt;span&gt;dade e Inovação é muito mais do que uma série de eventos; é um chamado global para reconhecer, celebrar e cultivar a &lt;/span&gt;&lt;span class="highlightedSearchTerm"&gt;criativi&lt;/span&gt;&lt;span&gt;dade em todos os aspectos de nossas vidas", afirma o vereador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-semana-da-criatividade-e-inovacao-faz-parte-do-calendario-oficial-de-eventos-de-petropolis</guid><pubDate>Mon, 04 Mar 2024 15:55:00 GMT</pubDate></item><item><title>Agora é Lei: Bunka-Sai entra no calendário oficial de eventos em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-bunka-sai-entra-no-calendario-oficial-de-eventos-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-bunka-sai-entra-no-calendario-oficial-de-eventos-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-bunka-sai-entra-no-calendario-oficial-de-eventos-em-petropolis/image_mini" alt="Agora é Lei: Bunka-Sai entra no calendário oficial de eventos em Petrópolis" title="Vereador Fred Procópio" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-70f2ba94dcb44711bb342cb5ea2fde8a"&gt;
            Vereador Fred Procópio
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Foi sancionada no dia 18 de março, a Lei 8.731/2024, de autoria do vereador Fred Procópio, que inclui o "BUNKA-SAI" no Calendário Oficial do município, devendo ser realizado anualmente durante o mês de outubro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A lei visa garantir a continuidade do nome “BUNKA-SAI” para o conjunto de eventos que celebram a imigração japonesa no município.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"É essencial preservar a tradição e o legado cultural que o BUNKA-SAI representa para toda comunidade japonesa. A mudança da nomenclatura poderia prejudicar a identificação do evento com a cidade de Petrópolis", ressalta o vereador.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-bunka-sai-entra-no-calendario-oficial-de-eventos-em-petropolis</guid><pubDate>Mon, 04 Mar 2024 15:08:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereador institui a Semana de Divulgação e Valorização do Estatuto da Criança e do Adolescente (ECA)</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-institui-a-semana-de-divulgacao-e-valorizacao-do-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-institui-a-semana-de-divulgacao-e-valorizacao-do-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-institui-a-semana-de-divulgacao-e-valorizacao-do-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca/image_mini" alt="Vereador institui a Semana de Divulgação e Valorização do Estatuto da Criança e do Adolescente (ECA)" title="vereador Júnior Coruja" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-642341bda61e4ecf8488553bbbd72963"&gt;
            vereador Júnior Coruja
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Foi aprovado nesta terça-feira (02), o Projeto de Lei de autoria do presidente da Câmara Municipal, vereador Júnior Coruja, a Semana de Divulgação e Valorização do Estatuto da Criança e do Adolescente (ECA), a ser realizada anualmente na segunda semana de julho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O objetivo do projeto é disseminar o conteúdo do ECA, esclarecendo alunos, profissionais e a comunidade em geral sobre sua relevância, alcance e aspectos legais por meio de palestras na Câmara Municipal e nas escolas, buscando também promover a valorização do estatuto como um instrumento essencial na garantia dos direitos fundamentais da infância e adolescência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, a Semana visa fomentar discussões acerca da adoção de políticas e atividades permanentes que visem ampliar o conhecimento e o respeito pelos princípios estabelecidos no ECA.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Essa abordagem busca não apenas informar, mas também estimular ações concretas em prol da proteção integral das crianças e adolescentes”, afirma o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um aspecto crucial desta iniciativa é a aproximação da comunidade com os Conselhos Tutelares, divulgando suas atribuições e competências, e incentivando a participação ativa da sociedade na proteção dos direitos da infância e adolescência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto agora segue para análise do Poder Executivo Municipal, para que possa ser sancionado.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-institui-a-semana-de-divulgacao-e-valorizacao-do-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca</guid><pubDate>Sun, 04 Feb 2024 14:51:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara Municipal aprova que vacinas V10 e V4, para cães e gatos, sejam disponibilizadas gratuitamente</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-que-vacinas-v10-e-v4-para-caes-e-gatos-sejam-disponibilizadas-gratuitamente</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-que-vacinas-v10-e-v4-para-caes-e-gatos-sejam-disponibilizadas-gratuitamente/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-que-vacinas-v10-e-v4-para-caes-e-gatos-sejam-disponibilizadas-gratuitamente/image_mini" alt="Câmara Municipal aprova que vacinas V10 e V4, para cães e gatos, sejam disponibilizadas gratuitamente" title="Vereador Domingos Protetor é o autor do projeto" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-b9ec6a9f84c64c8392adcd81a0e1e3ba"&gt;
            Vereador Domingos Protetor é o autor do projeto
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Na última quarta-feira (27), a Câmara Municipal aprovou um projeto de lei, de autoria do vereador Domingos Protetor, que disponibiliza gratuitamente as vacinas V10 e V4 nas campanhas de vacinação antirrábica. O objetivo é ajudar a combater e prevenir doenças em animais domésticos, ampliando a saúde animal e a saúde pública municipal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As vacinas múltiplas ou polivalentes, V10, em cães, previnem contra cinomose, parvovirose, hepatite infecciosa canina, adenovirose tipo II, parainfluenza, coronavirose e leptospirose. Enquanto a V4, em gatos, previne contra rinotraqueíte, calicivirose, panleucopenia e clamidiose.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta é que sejam beneficiados cães e gatos comunitários e os animais cujos tutores estejam inscritos no Cadastro Único (CadÚnico). “Vacinar os animais domésticos significa protegê-los de doenças graves que podem causar sequelas e, até mesmo, a morte. Para a saúde pública, a consequência é impedir a disseminação de doenças que podem afetar outros animais e até os seres humanos”, pontua Domingos Protetor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta segue para análise do Poder Executivo.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-que-vacinas-v10-e-v4-para-caes-e-gatos-sejam-disponibilizadas-gratuitamente</guid><pubDate>Thu, 04 Jan 2024 13:32:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereadora implementa Política de Pontos de Apoio para Emergências e Desastres Socioambientais em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereadora-julia-implementa-politica-de-pontos-de-apoio-para-emergencias-e-desastres-socioambientais-em-petropolis-1</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereadora-julia-implementa-politica-de-pontos-de-apoio-para-emergencias-e-desastres-socioambientais-em-petropolis-1/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereadora-julia-implementa-politica-de-pontos-de-apoio-para-emergencias-e-desastres-socioambientais-em-petropolis-1/image_mini" alt="Vereadora implementa Política de Pontos de Apoio para Emergências e Desastres Socioambientais em Petrópolis" title="vereadora Júlia Casamasso" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-29911f6b8ca641f0aa560373cc71b433"&gt;
            vereadora Júlia Casamasso
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;A Câmara Municipal aprovou nesta quarta-feira (27), um projeto de lei de autoria da vereadora Júlia Casamasso, representante da Coletiva Feminista Popular, que visa estabelecer uma rede estratégica de locais de apoio para atendimento da população em momentos críticos, oferecendo segurança e assistência provisória por até 24 horas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Debater sobre prevenção e segurança das pessoas em situações de emergência, de risco, é essencial e faz parte da política do nosso mandato. Desde a última sexta-feira (22), fizemos a fiscalização de vários pontos de apoio, pois, devido às fortes chuvas, centenas de pessoas precisaram sair de suas casas e permanecerem nesses locais até que as condições melhorassem e com autorização da defesa civil. Recebemos muitas denúncias sobre a falta de insumos como mantimentos, kit de primeiro socorros, colchões, toalha, escova de dentes e outros itens na chegada das pessoas e durante a madrugada de sábado, só sendo entregues nos locais depois de muitas horas que eles já estavam em funcionamento.” argumenta a vereadora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com os termos da lei, os pontos de apoio serão definidos com base em estudos georreferenciados e análises de risco, considerando fatores como densidade populacional, vulnerabilidade socioeconômica e proximidade a áreas de risco. Esses locais serão divulgados publicamente e estarão disponíveis para consulta, promovendo transparência e participação da comunidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;span&gt;Além disso, a legislação prevê a elaboração de planos de contingência específicos para cada ponto, revisados anualmente, e a capacitação de agentes públicos para atuação eficaz em situações de emergência.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;span&gt;Os pontos de apoio contarão com infraestrutura adequada, incluindo acessibilidade para pessoas com deficiência, sinalização clara e insumos básicos para assistência individual. Aqueles localizados em regiões de alto risco terão ainda equipamentos adicionais para manutenção do espaço e ação imediata em situações críticas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;span&gt;De acordo com o projeto, a fiscalização dos pontos de apoio será realizada pela Comissão de Meio Ambiente, Defesa Civil e Proteção Animal da Câmara Municipal e pelo Conselho Municipal de Proteção e Defesa Civil.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;span&gt;"Com a instituição desta política, Petrópolis dá um passo importante na construção de políticas sólidas de prevenção. Isso garante o bem-estar da população em momentos de crise, fortalecendo a preparação das pessoas diante de desastres socioambientais", afirma a vereadora.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereadora-julia-implementa-politica-de-pontos-de-apoio-para-emergencias-e-desastres-socioambientais-em-petropolis-1</guid><pubDate>Wed, 27 Mar 2024 18:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereador apresenta moção para homenagear o Corpo de Bombeiros e cão farejador que encontrou criança no Independência</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-apresenta-mocao-para-homenagear-o-corpo-de-bombeiros-e-cao-farejador-que-encontrou-crianca-no-independencia</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-apresenta-mocao-para-homenagear-o-corpo-de-bombeiros-e-cao-farejador-que-encontrou-crianca-no-independencia/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-apresenta-mocao-para-homenagear-o-corpo-de-bombeiros-e-cao-farejador-que-encontrou-crianca-no-independencia/image_mini" alt="Vereador apresenta moção para homenagear o Corpo de Bombeiros e cão farejador que encontrou criança no Independência" title="Vereador Domingos Protetor" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-d9acabcf83d840a687f53833487f5544"&gt;
            Vereador Domingos Protetor
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Durante a sessão plenária desta quarta-feira (27), na Câmara Municipal, o vereador Domingos Protetor apresentou uma moção de aplausos ao Corpo de Bombeiros Militar do Estado do Rio de Janeiro por sua atuação no salvamento da menina Ayla, de 4 anos, resgatada dos escombros de um desabamento no bairro Independência, no último sábado. &lt;br&gt; &lt;br&gt; A criança estava desaparecida há 16 horas após as fortes chuvas do último final de semana e foi encontrada com vida com ajuda do cão Boss, da raça Setter Inglês, farejador da equipe dos bombeiros militares, com diploma de Certificação Nacional de Cães de Busca e Resgate.&lt;br&gt; &lt;br&gt; “É muito bonito ver a habilidade olfativa do animal para localizar pessoas soterradas. O cão Boss indicou, com precisão, o local onde a menina estava sob os destroços. Com obediência, destreza e habilidades motoras e sensoriais, Boss se tornou uma peça fundamental na equipe para enfrentar os desafios reais. Estes cães bombeiros têm a capacidade de detectar vítimas mesmo em condições onde o acesso humano é limitado, proporcionando esperança e salvando vidas em situações de emergência. Estão de parabéns e merecem todas as honras”, afirma Domingos Protetor.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-apresenta-mocao-para-homenagear-o-corpo-de-bombeiros-e-cao-farejador-que-encontrou-crianca-no-independencia</guid><pubDate>Wed, 27 Mar 2024 17:59:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereador propõe que seja fornecido meio locomoção de trabalho para Agentes Comunitários de Saúde da Posse</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-que-seja-fornecido-meio-locomocao-de-trabalho-para-agentes-comunitarios-de-saude-da-posse</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-que-seja-fornecido-meio-locomocao-de-trabalho-para-agentes-comunitarios-de-saude-da-posse/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-que-seja-fornecido-meio-locomocao-de-trabalho-para-agentes-comunitarios-de-saude-da-posse/image_mini" alt="Vereador propõe que seja fornecido meio locomoção de trabalho para Agentes Comunitários de Saúde da Posse" title="Vereador Ronaldo Ramos" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-26bd3182714f4517adae3b0687990596"&gt;
            Vereador Ronaldo Ramos
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal aprovou, nesta quarta-feira (27), uma indicação legislativa que pontua a necessidade de disciplinar o fornecimento de meios locomoção aos Agentes Comunitários de Saúde, no exercício da função, em locais de difícil acesso, situados na Posse, 5º Distrito de Petrópolis. A proposta é de autoria do vereador Ronaldo Ramos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o parlamentar, o objetivo é dar eficiência ao serviço prestado, bem como a melhora de condições do trabalho, já que estes profissionais precisam percorrer grandes distâncias, se tratando de locais de difícil acesso, como áreas rurais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Na Posse, os Agentes Comunitários de Saúde visitam áreas extensas e difíceis de chegar, por isso, proponho como alternativa a disponibilidade de motos para que consigam realizar visitas mais ágeis e eficazes”, justifica Ronaldo Ramos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta segue para apreciação da Prefeitura.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-que-seja-fornecido-meio-locomocao-de-trabalho-para-agentes-comunitarios-de-saude-da-posse</guid><pubDate>Wed, 27 Mar 2024 16:34:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara Municipal aprova a criação de programa de assistência psicológica para vítimas de violência doméstica e familiar</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-a-criacao-de-programa-de-assistencia-psicologica-para-vitimas-de-violencia-domestica-e-familiar</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-a-criacao-de-programa-de-assistencia-psicologica-para-vitimas-de-violencia-domestica-e-familiar/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-a-criacao-de-programa-de-assistencia-psicologica-para-vitimas-de-violencia-domestica-e-familiar/image_mini" alt="Câmara Municipal aprova a criação de programa de assistência psicológica para vítimas de violência doméstica e familiar" title="Vereadora Gilda Beatriz" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-117a1c77a18946578b3f2f1886725e94"&gt;
            Vereadora Gilda Beatriz
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Vítimas de violência doméstica poderão contar com um Programa Municipal de Assistência Psicológica em Petrópolis. É o que diz o projeto de lei de autoria da vereadora Gilda Beatriz, aprovado em sessão ordinária realizada na quarta-feira (27), na Câmara Municipal.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o texto, o programa tem por finalidade o resgate da saúde psicológica e mental das mulheres vítimas da violência doméstica e familiar na cidade e deverá agir em conjunto às unidades de saúde da rede pública municipal e conselhos tutelares, podendo o Executivo Municipal buscar parcerias com os órgãos de saúde e assistência social de outras esferas ou com órgãos privados. A coordenação ficará a cargo das secretarias de Saúde e Assistência Social.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda de acordo com o documento, a coordenadoria do programa deverá buscar, sempre que possível, novos métodos de aproximação e recuperação dessas vítimas, nas produções acadêmicas brasileiras da atualidade nesse tema, sendo necessárias a produção e publicação de um relatório justificando os métodos escolhidos pelos profissionais no tratamento desses pacientes, preservando sempre a identidade das vítimas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em sua justificativa, a vereadora cita dados do instituto de Segurança Pública do Rio de Janeiro (ISP), os quais apontam que, em Petrópolis, 61,5% das vítimas de lesão corporal dolosa são do sexo feminino. Ainda segundo o ISP, no município, 87,6% das vítimas de estupro no ano passado foram mulheres, totalizando 85 das 97 vítimas, no ano de 2022.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Entre os mais diversos tipos de violência, temos também a violência psicológica que é de difícil detecção, mas é capaz de causar danos inimagináveis as vítimas que, muitas vezes, nem percebem a violência. Por esse motivo, vejo como necessária a criação de políticas públicas que estimulem o encorajamento, a superação do ciclo de violência, além de mostrar para essas mulheres que elas não estão sozinhas, pois possuem, acima de tudo, o amparo da lei”, disse a vereadora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Projeto segue agora para análise do Executivo.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-a-criacao-de-programa-de-assistencia-psicologica-para-vitimas-de-violencia-domestica-e-familiar</guid><pubDate>Wed, 27 Mar 2024 15:40:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>