<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Notícias — Câmara Municipal de Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias</link><description>Banco de notícias </description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Wed, 06 Aug 2025 01:17:05 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Projeto de lei proíbe interrupção de serviços essenciais por falhas no sistema de cobrança</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-proibe-interrupcao-de-servicos-essenciais-por-falhas-no-sistema-de-cobranca</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-proibe-interrupcao-de-servicos-essenciais-por-falhas-no-sistema-de-cobranca/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-proibe-interrupcao-de-servicos-essenciais-por-falhas-no-sistema-de-cobranca/image_mini" alt="Projeto de lei proíbe interrupção de serviços essenciais por falhas no sistema de cobrança" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Foi aprovado nesta terça-feira (05) o projeto de lei de autoria do presidente da Casa, vereador Júnior Coruja, que proíbe o corte dos serviços de fornecimento de energia elétrica e água nos casos em que houver pagamento em duplicidade por parte do consumidor, até que a situação seja devidamente apurada e regularizada pelas prestadoras de serviço.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta tem como objetivo proteger o cidadão de penalidades indevidas, especialmente em situações provocadas por falhas administrativas, problemas técnicos nos sistemas de cobrança ou erros bancários que levem ao pagamento repetido de uma mesma fatura. Nesses casos, enquanto a duplicidade não for resolvida, as concessionárias ficam impedidas de interromper o fornecimento dos serviços.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, o projeto estabelece que as empresas deverão restituir o valor pago em duplicidade no prazo máximo de dez dias corridos, podendo o consumidor optar entre crédito na próxima fatura ou reembolso em conta bancária. A medida ainda determina que a prestadora comunique formalmente ao consumidor o reconhecimento do erro e o processo de regularização da situação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em caso de corte indevido por erro de pagamento em duplicidade, a empresa será obrigada a realizar a religação do serviço de forma imediata e sem custos adicionais, no prazo máximo de 24 horas após a reclamação. O descumprimento das normas previstas na lei poderá acarretar multa administrativa e outras penalidades previstas na legislação de defesa do consumidor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o vereador Júnior Coruja, a aprovação do projeto representa um avanço na defesa dos direitos da população. “Água e energia são serviços essenciais à dignidade humana. Não podemos permitir que o consumidor sofra com cortes injustos por falhas que não são de sua responsabilidade. Esse projeto é uma garantia de justiça e respeito”, destacou o parlamentar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto segue agora para análise do Poder Executivo, que poderá sancionar a proposta.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-proibe-interrupcao-de-servicos-essenciais-por-falhas-no-sistema-de-cobranca</guid><pubDate>Thu, 08 May 2025 17:58:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara de Petrópolis homenageia servidor com denominação da sede da COMDEP em Itaipava</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-de-petropolis-homenageia-servidor-com-denominacao-da-sede-da-comdep-em-itaipava</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-de-petropolis-homenageia-servidor-com-denominacao-da-sede-da-comdep-em-itaipava/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-de-petropolis-homenageia-servidor-com-denominacao-da-sede-da-comdep-em-itaipava/image_mini" alt="Câmara de Petrópolis homenageia servidor com denominação da sede da COMDEP em Itaipava" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis aprovou nesta terça-feira (05) o Projeto de Lei de autoria do presidente da Casa, vereador Júnior Coruja, que denomina “Carlos Alberto do Vale – Chiquinho da COMDEP” (in memorian) a sede da Companhia de Desenvolvimento de Petrópolis (COMDEP), localizada no Terceiro Distrito, em Itaipava.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A homenagem reconhece o legado de Carlos Alberto do Vale, o “Chiquinho da COMDEP”, servidor exemplar que dedicou 16 anos de sua vida à companhia, sendo 12 anos como Agente Regional e 4 anos como Gerente Distrital na região. Ao longo de sua trajetória, Chiquinho liderou importantes obras e ações em benefício da população, como a reforma do Cemitério Municipal do Terceiro Distrito e iniciativas de limpeza e conservação urbana.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Mesmo enfrentando um câncer, Chiquinho atuou voluntariamente no resgate e apoio às vítimas da tragédia climática de 2011 no Vale do Cuiabá, reforçando seu espírito comunitário e compromisso com a cidade. Sua dedicação foi reconhecida por instituições sociais, esportivas e religiosas, além de receber Moções Congratulatórias da Câmara.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;“A história de vida de Chiquinho inspira todos nós. Dar o nome dele à sede da COMDEP em Itaipava é um ato de justiça, respeito e gratidão a um servidor público que fez a diferença na vida de muitas pessoas”, destacou Júnior Coruja.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-de-petropolis-homenageia-servidor-com-denominacao-da-sede-da-comdep-em-itaipava</guid><pubDate>Thu, 08 May 2025 17:38:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereador propõe ampliação da gratuidade no estacionamento rotativo para doadores de sangue</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-ampliacao-da-gratuidade-no-estacionamento-rotativo-para-doadores-de-sangue</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-ampliacao-da-gratuidade-no-estacionamento-rotativo-para-doadores-de-sangue/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-ampliacao-da-gratuidade-no-estacionamento-rotativo-para-doadores-de-sangue/image_mini" alt="Vereador propõe ampliação da gratuidade no estacionamento rotativo para doadores de sangue" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis aprovou, nesta terça-feira (05), a indicação legislativa de autoria do vereador Dr. Aloísio Barbosa sugerindo a alteração do artigo 1º da Lei nº 7.637, de 28 de fevereiro de 2018, com o objetivo de ampliar o tempo de gratuidade no estacionamento rotativo público para doadores de sangue. A proposta visa estender o benefício de uma para duas horas gratuitas, como forma de facilitar e incentivar esse importante ato de solidariedade.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o parlamentar, a doação de sangue é essencial para o funcionamento do sistema de saúde e, muitas vezes, o tempo atualmente concedido não é suficiente para abranger todo o processo, que inclui cadastro, coleta, recuperação e eventuais imprevistos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A ampliação da gratuidade no estacionamento é uma forma de valorizar quem doa sangue e eliminar barreiras que possam desestimular a adesão. Um gesto simples, como essa hora adicional, pode fazer toda a diferença na vida de quem precisa de uma transfusão”, afirmou Dr. Aloisio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O anteprojeto proposto mantém os demais dispositivos da lei inalterados, modificando apenas o artigo 1º para assegurar o tempo de duas horas de isenção. A medida, segundo o vereador, além de ser um reconhecimento simbólico, contribui diretamente para o aumento nos estoques dos bancos de sangue, beneficiando toda a população.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta agora aguarda análise do Poder Executivo para que possa ser transformada em projeto de lei e, futuramente, votada na Câmara Municipal.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-ampliacao-da-gratuidade-no-estacionamento-rotativo-para-doadores-de-sangue</guid><pubDate>Thu, 08 May 2025 17:29:00 GMT</pubDate></item><item><title>AGORA É LEI: Nivelamento de tampas e caixas de inspeção em vias públicas se torna obrigatório em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-nivelamento-de-tampas-e-caixas-de-inspecao-em-vias-publicas-se-torna-obrigatorio-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-nivelamento-de-tampas-e-caixas-de-inspecao-em-vias-publicas-se-torna-obrigatorio-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-nivelamento-de-tampas-e-caixas-de-inspecao-em-vias-publicas-se-torna-obrigatorio-em-petropolis/image_mini" alt="AGORA É LEI: Nivelamento de tampas e caixas de inspeção em vias públicas se torna obrigatório em Petrópolis" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Foi sancionada a Lei Municipal nº 9.067/2025, de autoria do presidente da Câmara Municipal de Petrópolis, vereador Júnior Coruja, que torna obrigatória a realização do nivelamento de tampões, caixas de inspeção e tampas metálicas de telefonia, energia elétrica e esgoto cloacal sempre que forem executadas obras de pavimentação, recapeamento, reconstrução, tapa-buracos ou qualquer outro serviço de manutenção em passeios e vias públicas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A nova legislação determina que a responsabilidade pelo nivelamento cabe às empresas concessionárias dos serviços, que deverão atuar de forma conjunta com o Poder Público Municipal durante a execução das obras. O objetivo principal da medida é garantir mais segurança para pedestres, ciclistas e motoristas, evitando desníveis que podem causar acidentes ou danificar veículos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a lei, o nivelamento deverá ocorrer simultaneamente à realização das obras por parte do Executivo Municipal. Para isso, a Prefeitura deverá comunicar previamente as empresas responsáveis pelas caixas e tampas, solicitando o acompanhamento da execução dos serviços. Caso o nivelamento não seja feito pelas empresas no prazo adequado, a Prefeitura poderá realizar a intervenção e, posteriormente, ser ressarcida pelas concessionárias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta surgiu da necessidade de coibir um problema recorrente nas ruas da cidade: após a aplicação de nova pavimentação ou tapa-buracos, muitos tampões e caixas metálicas permanecem afundados ou elevados, criando obstáculos perigosos nas vias. Essas irregularidades são capazes de provocar acidentes, além de comprometer a durabilidade do próprio asfalto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"A sanção da lei representa um avanço importante na gestão urbana, contribuindo para a melhoria da infraestrutura viária e promovendo a responsabilidade compartilhada entre o poder público e as concessionárias de serviços. A expectativa é que, com a aplicação efetiva da norma, a cidade passe a ter vias mais seguras, acessíveis e organizadas", Destacou o vereador Júnior Coruja.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-nivelamento-de-tampas-e-caixas-de-inspecao-em-vias-publicas-se-torna-obrigatorio-em-petropolis</guid><pubDate>Wed, 08 Jan 2025 14:52:00 GMT</pubDate></item><item><title>AGORA É LEI: Festival AgroSerra é declarado Patrimônio Cultural Imaterial de Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-festival-agroserra-e-declarado-patrimonio-cultural-imaterial-de-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-festival-agroserra-e-declarado-patrimonio-cultural-imaterial-de-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-festival-agroserra-e-declarado-patrimonio-cultural-imaterial-de-petropolis/image_mini" alt="AGORA É LEI: Festival AgroSerra é declarado Patrimônio Cultural Imaterial de Petrópolis" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Foi promulgada a Lei nº 9.065/2025, de autoria dos vereadores Gil Magno e Júnior Paixão, que declara como o Festival AgroSerra – Da Roça ao Prato como Patrimônio Cultural de Natureza Imaterial do Município de Petrópolis. A nova legislação reconhece oficialmente a relevância cultural, social e econômica do evento, realizado anualmente no mês de julho, na Praça José Rodrigues de Lima, no distrito de Secretário.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Criado em 2015 pelo Instituto Caminho da Roça (ICR), o festival celebra neste ano uma década de existência. Ao longo de sua trajetória, o AgroSerra se consolidou como um espaço de valorização da cultura local, da produção da roça e do empreendedorismo sustentável. O evento reúne produtores rurais, artesãos, chefs, artistas e a comunidade em geral, promovendo o consumo consciente e fortalecendo a economia criativa da região.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo os vereadores Gil Magno e Júnior Paixão, o festival tem gerado impacto direto na economia da região, ampliando oportunidades de negócios, fortalecendo vínculos comunitários e colocando em evidência iniciativas que preservam o modo de vida da roça, Além disso, contribui significativamente para o turismo sustentável, atraindo visitantes e fortalecendo a imagem de Petrópolis como cidade comprometida com a sustentabilidade, a cultura e o bem-estar social.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a sanção da lei, o município passa a reconhecer oficialmente a importância do festival para a identidade cultural petropolitana. A iniciativa busca preservar e fomentar tradições ligadas à gastronomia, ao artesanato e à produção rural, integrando ações culturais e de sustentabilidade que vêm sendo desenvolvidas de forma contínua pelo Instituto Caminho da Roça.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-festival-agroserra-e-declarado-patrimonio-cultural-imaterial-de-petropolis</guid><pubDate>Wed, 08 Jan 2025 14:01:00 GMT</pubDate></item><item><title>AGORA É LEI: “Parceiro do Autista” valoriza empresas que oferecem inclusão e apoio a famílias de pessoas com TEA</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-201cparceiro-do-autista201d-valoriza-empresas-que-oferecem-inclusao-e-apoio-a-familias-de-pessoas-com-tea</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-201cparceiro-do-autista201d-valoriza-empresas-que-oferecem-inclusao-e-apoio-a-familias-de-pessoas-com-tea/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-201cparceiro-do-autista201d-valoriza-empresas-que-oferecem-inclusao-e-apoio-a-familias-de-pessoas-com-tea/image_mini" alt="AGORA É LEI: “Parceiro do Autista” valoriza empresas que oferecem inclusão e apoio a famílias de pessoas com TEA" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Foi promulgada a Lei nº 9.025/2025, de autoria do vereador Wesley Barreto, que institui o selo "Parceiro do Autista". A medida visa reconhecer e incentivar os estabelecimentos comerciais que concedam, no mínimo, 10% de desconto em produtos e serviços às famílias de pessoas com Transtorno do Espectro Autista (TEA).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O selo será concedido pela Prefeitura por meio do órgão competente, mediante a assinatura de um termo de compromisso, apresentação de documentação e comprovação do benefício aos usuários identificados por laudo médico ou pela Carteira de Identificação da Pessoa com Transtorno do Espectro Autista (CIPTEA).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A validade do selo é de um ano, podendo ser renovada anualmente mediante verificação da continuidade do desconto. A Prefeitura também poderá promover campanhas de conscientização para ampliar a adesão de empresas e fortalecer a cultura da inclusão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A nova legislação inclui e acolhe as famílias atípicas, além de proporcionar visibilidade positiva às empresas que se engajam em práticas socialmente responsáveis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o vereador Wesley Barreto, “essa lei é um passo concreto na construção de uma cidade mais justa, que reconhece as dificuldades das famílias com pessoas autistas e estimula o setor privado a ser parte ativa dessa transformação social”.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-201cparceiro-do-autista201d-valoriza-empresas-que-oferecem-inclusao-e-apoio-a-familias-de-pessoas-com-tea</guid><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 13:43:00 GMT</pubDate></item><item><title>AGORA É LEI: Petrópolis amplia combate ao bullying e cyberbullying nas escolas</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-petropolis-amplia-combate-ao-bullying-e-cyberbullying-nas-escolas</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-petropolis-amplia-combate-ao-bullying-e-cyberbullying-nas-escolas/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-petropolis-amplia-combate-ao-bullying-e-cyberbullying-nas-escolas/image_mini" alt="AGORA É LEI: Petrópolis amplia combate ao bullying e cyberbullying nas escolas" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Foi sancionada a Lei Municipal nº 9.063/2025, de autoria do vereador Thiago Damaceno, que é decorrente da atualização da Lei Municipal nº 6.858/2011, que trata da inclusão de medidas de conscientização, prevenção e combate ao bullying e ao cyberbullying escolar nas unidades de ensino do município de Petrópolis. Com a nova legislação, as regras foram modernizadas, ampliadas e alinhadas à realidade atual, garantindo mais proteção a estudantes, pais, profissionais da educação e à comunidade escolar.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A nova lei determina que creches, centros de educação infantil e escolas de ensino fundamental e médio devem incluir no projeto pedagógico ações efetivas contra o bullying e o cyberbullying. As mudanças atendem às novas demandas da sociedade e às atualizações da legislação federal, como a Lei nº 14.811/2024, que trata da violência infantojuvenil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre as principais mudanças estão a definição detalhada de bullying e cyberbullying, com exemplos de atitudes como insultos, humilhações, exclusão social, ameaças, apelidos ofensivos, violência física e ataques virtuais, criação de equipes interdisciplinares nas escolas, com a participação de profissionais da educação, alunos, famílias e comunidade, para promover ações preventivas, ampliação dos objetivos da lei, com diretrizes claras para prevenir, identificar e lidar com casos, além de estimular a convivência respeitosa e acolhedora, a possibilidade de parcerias e convênios com instituições públicas e privadas, para oferecer assistência médica, psicológica, social e jurídica a vítimas e agressores e a obrigatoriedade da elaboração de um plano anual de ações pelas unidades escolares, prevendo atividades de conscientização no calendário letivo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A legislação reforça o compromisso do município com a segurança, o respeito e o bem-estar nas escolas, reconhecendo o papel fundamental da educação na formação de cidadãos empáticos, conscientes e preparados para lidar com as diferenças.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O bullying e o cyberbullying não podem ser normalizados. Essa atualização da lei é um passo importante para proteger nossas crianças e adolescentes, promover a saúde mental e construir uma cultura de paz nas escolas”, destaca o vereador.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-petropolis-amplia-combate-ao-bullying-e-cyberbullying-nas-escolas</guid><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 13:32:00 GMT</pubDate></item><item><title>AGORA É LEI: Petrópolis cria programa oficial para ajudar na busca por animais perdidos</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-petropolis-cria-programa-oficial-para-ajudar-na-busca-por-animais-perdidos</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-petropolis-cria-programa-oficial-para-ajudar-na-busca-por-animais-perdidos/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-petropolis-cria-programa-oficial-para-ajudar-na-busca-por-animais-perdidos/image_mini" alt="AGORA É LEI: Petrópolis cria programa oficial para ajudar na busca por animais perdidos" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis promulgou a Lei nº 9.026/2025, de autoria do presidente da casa, vereador Júnior Coruja, que cria o Programa de Animais Perdidos. A medida tem como principal objetivo facilitar a localização de animais de estimação desaparecidos por meio da divulgação de informações em plataforma oficial da Prefeitura, contribuindo para o reencontro com seus tutores de maneira mais ágil e eficaz.&lt;br&gt;&lt;br&gt;De acordo com o texto legal, a Prefeitura Municipal deverá disponibilizar em seu site oficial uma página voltada exclusivamente para a publicação de fotografias e dados objetivos de animais considerados perdidos no território municipal. Essas informações incluirão, de forma clara e concisa, a raça do animal, coloração da pelagem, porte físico (tamanho e peso) e o local aproximado em que o animal foi visto pela última vez. Todos esses dados deverão constar abaixo da fotografia de identificação do animal e permanecerão publicados por, no mínimo, noventa dias.&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Programa de Animais Perdidos tem como finalidade não apenas viabilizar a conexão entre tutores e seus animais de estimação, mas também reforçar o papel da administração pública na promoção de políticas de bem-estar animal, transparência e acolhimento social. A iniciativa responde a uma demanda recorrente de cidadãos que, ao perderem seus pets, recorrem informalmente às redes sociais para obter ajuda, muitas vezes sem contar com mecanismos institucionais adequados que deem visibilidade à situação.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A lei também prevê a possibilidade de o Poder Executivo celebrar convênios e firmar parcerias com entidades públicas e privadas, a fim de fortalecer a execução e a divulgação do programa. Organizações não governamentais, clínicas veterinárias, meios de comunicação e instituições de proteção animal poderão atuar em conjunto com a administração municipal para ampliar o alcance da política pública e aumentar as chances de sucesso na localização dos animais desaparecidos.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Ao justificar a proposição, Júnior Coruja destacou a importância de estabelecer um canal oficial, permanente e de fácil acesso que auxilie os tutores em momentos de angústia e desamparo. Para o parlamentar, a iniciativa representa um avanço nas políticas de proteção animal, promovendo empatia, responsabilidade e cidadania.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-petropolis-cria-programa-oficial-para-ajudar-na-busca-por-animais-perdidos</guid><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 13:02:00 GMT</pubDate></item><item><title>AGORA É LEI: Festa de São Pedro, em Pedro do Rio, é reconhecida como Patrimônio Cultural Imaterial de Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-festa-de-sao-pedro-em-pedro-do-rio-e-reconhecida-como-patrimonio-cultural-imaterial-de-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-festa-de-sao-pedro-em-pedro-do-rio-e-reconhecida-como-patrimonio-cultural-imaterial-de-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-festa-de-sao-pedro-em-pedro-do-rio-e-reconhecida-como-patrimonio-cultural-imaterial-de-petropolis/image_mini" alt="AGORA É LEI: Festa de São Pedro, em Pedro do Rio, é reconhecida como Patrimônio Cultural Imaterial de Petrópolis" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na última sexta-feira (25), foi sancionada a Lei Municipal nº 9.062/2025, de autoria dos vereadores Marquinhos Almeida e Júnior Paixão, que declara como Patrimônio Cultural Imaterial do Município a tradicional Festa e Celebrações do Padroeiro São Pedro, realizada anualmente pela Igreja Matriz de Pedro do Rio, no 4º distrito da cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A nova legislação contempla todas as manifestações que compõem o festejo religioso e cultural em honra a São Pedro, incluindo a novena preparatória, a Missa Solene no dia 29 de junho, a tradicional Procissão pelas ruas do distrito e a animada festa comunitária, marcada por música, comidas típicas e confraternização.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A celebração, que este ano completa 74 anos de tradição, é um dos eventos mais significativos para a população de Pedro do Rio, reunindo moradores, fiéis, famílias e visitantes em uma demonstração de fé, cultura e identidade local.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“O reconhecimento da Festa de São Pedro como patrimônio cultural imaterial reforça o papel das tradições populares na construção da identidade petropolitana e valoriza o que há de mais genuíno na vida comunitária: a união em torno da fé, da cultura e da memória coletiva”, destacou o vereador Marquinhos Almeida.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“São Pedro é a grande devoção dos pedrorrienses. Essa festa é repleta da alegria do encontro, da fé e do entusiasmo característicos da nossa comunidade. Quem participa uma vez se encanta e sempre volta!”, destaca o Padre Ian Lemos, administrador paroquial da Igreja Matriz de Pedro do Rio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a sanção da lei, o município reafirma seu compromisso com a preservação do patrimônio imaterial, assegurando que essa importante manifestação religiosa e cultural seja protegida e incentivada por meio de políticas públicas. Caberá ao Instituto Municipal de Cultura, juntamente com outros órgãos da administração, regulamentar e promover os festejos conforme estabelece a nova legislação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo o vereador Júnior Paixão, além da dimensão religiosa, a Festa de São Pedro se destaca pela preservação de costumes, sabores e memórias afetivas. O prato típico de aipim com carne seca, por exemplo, é um dos símbolos da festividade e atrai centenas de pessoas a cada edição.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-festa-de-sao-pedro-em-pedro-do-rio-e-reconhecida-como-patrimonio-cultural-imaterial-de-petropolis</guid><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 11:09:00 GMT</pubDate></item><item><title>AGORA É LEI: Cartórios de Petrópolis devem informar sobre gratuidade de certidões para pessoas de baixa renda</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-cartorios-de-petropolis-devem-informar-sobre-gratuidade-de-certidoes-para-pessoas-de-baixa-renda</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-cartorios-de-petropolis-devem-informar-sobre-gratuidade-de-certidoes-para-pessoas-de-baixa-renda/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-cartorios-de-petropolis-devem-informar-sobre-gratuidade-de-certidoes-para-pessoas-de-baixa-renda/image_mini" alt="AGORA É LEI: Cartórios de Petrópolis devem informar sobre gratuidade de certidões para pessoas de baixa renda" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Foi sancionada a Lei Municipal nº 9.061/2025, de autoria do vereador Júnior Paixão, que declara que os cartórios de registro civil do município estão obrigados a afixar placas informativas sobre a gratuidade na emissão das certidões de nascimento e de óbito para pessoas de baixa renda inscritas no Cadastro Único do Governo Federal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A medida tem como objetivo garantir o direito à informação e assegurar que nenhum cidadão deixe de obter documentos fundamentais por falta de conhecimento. A lei considera como baixa renda aqueles com cadastro ativo no CadÚnico e O Poder Executivo poderá regulamentar a norma em até 90 dias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a nova legislação, os cartórios devem afixar placas ou cartazes visíveis, com tamanho mínimo A3, informando claramente que as pessoas de baixa renda, inscritas no Cadastro Único do Governo Federal, serão isentas do pagamento de 1ª via de Registro Civil de Nascimento e 1ª via de Registro Civil de Óbito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A iniciativa reforça direitos já previstos em lei federal, como o artigo 30 da Lei nº 6.015/73, com redação dada pela Lei nº 9.534/97, que garante a gratuidade do registro civil de nascimento e do registro de óbito para famílias em situação de vulnerabilidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O que está na lei precisa chegar ao conhecimento de quem mais precisa. Muitas famílias deixam de emitir certidões por acharem que não podem pagar, sem saber que têm esse direito garantido. Essa lei é uma ferramenta de cidadania”, destaca o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A certidão de nascimento é o primeiro passo para o exercício da cidadania, sendo essencial para a emissão de outros documentos e acesso a serviços públicos. Já a certidão de óbito é indispensável para os trâmites legais e burocráticos após a perda de um ente querido.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-cartorios-de-petropolis-devem-informar-sobre-gratuidade-de-certidoes-para-pessoas-de-baixa-renda</guid><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 15:01:00 GMT</pubDate></item><item><title>AGORA É LEI: Petrópolis institui o “Julho Amarelo” como mês de combate às hepatites virais</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-petropolis-institui-o-201cjulho-amarelo201d-como-mes-de-combate-as-hepatites-virais</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-petropolis-institui-o-201cjulho-amarelo201d-como-mes-de-combate-as-hepatites-virais/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-petropolis-institui-o-201cjulho-amarelo201d-como-mes-de-combate-as-hepatites-virais/image_mini" alt="AGORA É LEI: Petrópolis institui o “Julho Amarelo” como mês de combate às hepatites virais" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Foi sancionada a Lei Municipal nº 9.059/2025, de autoria do vereador Marquinhos Almeida, que institui no calendário oficial de Petrópolis o mês Julho Amarelo, dedicado à conscientização, prevenção e combate às hepatites virais. A nova legislação visa fortalecer as ações educativas e de saúde pública voltadas à detecção precoce e ao tratamento adequado dessas doenças, consideradas um grave problema de saúde pública no Brasil e no mundo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A iniciativa tem como foco a realização de campanhas informativas e educativas, palestras, audiências públicas, conferências e atividades de mobilização social. A lei também prevê a iluminação de prédios públicos com a cor amarela, em alusão à campanha, além do estímulo à realização periódica de exames de sangue, fundamental para o diagnóstico precoce.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o vereador, para atingir os objetivos da nova legislação, serão realizadas algumas ações como aumentar o conhecimento da população sobre os riscos e sintomas das hepatites virais, estimular o engajamento de órgãos públicos, empresas, entidades de classe e da sociedade civil organizada, promover ações integradas com instituições públicas e privadas, inclusive universidades e entidades religiosas e integrar o “Julho Amarelo” ao Calendário Oficial de Eventos do Município.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta também reforça a adesão do município à Lei Federal nº 13.802/2019, que estabeleceu o Julho Amarelo como campanha nacional. A data está alinhada ao Dia Mundial de Luta Contra as Hepatites Virais, celebrado em 28 de julho, e busca ampliar o acesso à informação e ao diagnóstico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo dados do Ministério da Saúde, estima-se que mais de 500 mil brasileiros estejam infectados com o vírus da hepatite C, muitos sem saber. A detecção tardia pode levar a complicações como cirrose e câncer de fígado. Embora silenciosas, as hepatites B e C têm tratamento, e, no caso da hepatite C, a cura é possível. Já a hepatite B pode ser evitada por meio da vacinação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A nova lei reconhece a importância da prevenção e reafirma o compromisso do município com a saúde pública. De acordo com o Art. 133 da Lei Orgânica Municipal, é dever do Poder Público assegurar políticas que visem à eliminação de riscos e ao acesso igualitário à promoção e recuperação da saúde.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-petropolis-institui-o-201cjulho-amarelo201d-como-mes-de-combate-as-hepatites-virais</guid><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 14:22:00 GMT</pubDate></item><item><title>AGORA É LEI: Hospitais e maternidades de Petrópolis deverão capacitar pais para primeiros socorros em recém-nascidos</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-hospitais-e-maternidades-de-petropolis-deverao-capacitar-pais-para-primeiros-socorros-em-recem-nascidos</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-hospitais-e-maternidades-de-petropolis-deverao-capacitar-pais-para-primeiros-socorros-em-recem-nascidos/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-hospitais-e-maternidades-de-petropolis-deverao-capacitar-pais-para-primeiros-socorros-em-recem-nascidos/image_mini" alt="AGORA É LEI: Hospitais e maternidades de Petrópolis deverão capacitar pais para primeiros socorros em recém-nascidos" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Foi sancionada a Lei nº 9.055, de autoria da vereadora Gilda Beatriz, que torna obrigatória a orientação e o treinamento em primeiros socorros para pais, mães ou responsáveis por recém-nascidos nas unidades de saúde públicas e privadas de Petrópolis. A medida busca prevenir situações de risco como engasgamento, aspiração de corpo estranho, asfixia e até morte súbita de bebês.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a nova legislação, a capacitação deverá ser realizada ainda na maternidade, antes da alta hospitalar, por enfermeiras do próprio setor ou profissionais indicados pela unidade. Além disso, os hospitais e maternidades deverão informar sobre a existência do treinamento ainda durante o pré-natal, podendo oferecê-lo de forma individual ou em grupo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A vereadora Gilda Beatriz destacou que muitos casos de engasgamento em bebês ocorrem com leite materno, saliva ou refluxo, situações que poderiam ser evitadas com simples orientações. “Infelizmente, é mais comum do que se imagina o engasgo em bebês com menos de um ano, muitas vezes com leite materno, saliva ou líquidos. Tragédias evitáveis, que se agravam pela falta de informação ou preparo básico. É um cuidado essencial, principalmente para mães e pais de primeira viagem, que muitas vezes saem do hospital inseguros diante de situações tão comuns e perigosas.”, afirmou a parlamentar.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-hospitais-e-maternidades-de-petropolis-deverao-capacitar-pais-para-primeiros-socorros-em-recem-nascidos</guid><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 12:37:00 GMT</pubDate></item><item><title>AGORA É LEI: Nova lei aprova projeto que obriga estabelecimentos a informarem visivelmente se não aceitam PIX</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-nova-lei-aprova-projeto-que-obriga-estabelecimentos-a-informarem-visivelmente-se-nao-aceitam-pix</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-nova-lei-aprova-projeto-que-obriga-estabelecimentos-a-informarem-visivelmente-se-nao-aceitam-pix/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-nova-lei-aprova-projeto-que-obriga-estabelecimentos-a-informarem-visivelmente-se-nao-aceitam-pix/image_mini" alt="AGORA É LEI: Nova lei aprova projeto que obriga estabelecimentos a informarem visivelmente se não aceitam PIX" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Na última sexta-feira (18), foi sancionada a Lei Municipal nº 9.057/2025, de autoria do vereador Wesley Barreto. O Projeto de Lei torna obrigatória a afixação de aviso visível sobre a não aceitação de pagamentos via PIX em estabelecimentos comerciais do município.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta tem como objetivo garantir maior transparência nas relações de consumo e evitar constrangimentos aos clientes no momento do pagamento. A Lei determina que a informação “Não aceitamos pagamentos via PIX” esteja exposta em local de fácil visualização, preferencialmente na entrada do estabelecimento e próximo aos caixas ou pontos de pagamento. O texto também estabelece penalidades em caso de descumprimento, começando com advertência e prazo de 30 dias para regularização.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A medida busca proteger o consumidor e assegurar que ele saiba previamente quais formas de pagamento estão disponíveis. O PIX já faz parte do dia a dia da população e é hoje um dos meios mais utilizados nas transações comerciais”, explica o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A lei atende a uma demanda crescente de consumidores que relatam situações de surpresa ou constrangimento ao serem informados, apenas no momento do pagamento, que o estabelecimento não aceita a modalidade.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-nova-lei-aprova-projeto-que-obriga-estabelecimentos-a-informarem-visivelmente-se-nao-aceitam-pix</guid><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 14:55:00 GMT</pubDate></item><item><title>AGORA É LEI: Nova lei garante mais transparência na divulgação de concursos públicos em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-nova-lei-garante-mais-transparencia-na-divulgacao-de-concursos-publicos-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-nova-lei-garante-mais-transparencia-na-divulgacao-de-concursos-publicos-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-nova-lei-garante-mais-transparencia-na-divulgacao-de-concursos-publicos-em-petropolis/image_mini" alt="AGORA É LEI: Nova lei garante mais transparência na divulgação de concursos públicos em Petrópolis" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Na última segunda-feira (14), foi sancionada a Lei Municipal nº 9.054/2025, de autoria da vereadora Professora Lívia e do vereador Léo França. A nova legislação estabelece a obrigatoriedade da publicação e da manutenção atualizada das informações sobre concursos públicos realizados pela administração direta e indireta do Município de Petrópolis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A iniciativa representa um importante avanço na promoção da transparência, do controle social e do acesso à informação no serviço público municipal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a lei, o Poder Executivo deverá disponibilizar, em local de fácil acesso na página principal do site oficial da Prefeitura, uma listagem completa e constantemente atualizada com os dados de todos os concursos públicos — tanto os em andamento quanto os futuros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A medida garante que qualquer cidadão possa consultar, de forma clara e acessível, informações como: edital do concurso, relação nominal dos aprovados por cargo e por região, datas de homologação, nomeação e posse, lista de candidatos que tomaram posse ou desistiram, dados sobre exames exigidos (físicos ou psicológicos), situação atual da lista de espera e informações sobre recursos administrativos ou judiciais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta tem como base os princípios da transparência e da moralidade administrativa, previstos na Constituição Federal e na Lei de Acesso à Informação (Lei nº 12.527/2011). Ao permitir que a população acompanhe todas as etapas do processo de provimento de cargos, a nova legislação fortalece a impessoalidade nas nomeações e amplia a confiança da sociedade na gestão pública.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A transparência é um pilar essencial da democracia. Ao garantir o acesso facilitado e detalhado às informações dos concursos públicos, estamos ampliando o controle social, combatendo possíveis irregularidades e assegurando o direito à informação de todos os cidadãos”, destacou a vereadora Professora Lívia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a norma, as informações deverão ser atualizadas no prazo máximo de 30 dias após qualquer alteração na situação do concurso. Para os concursos já homologados na data da publicação da lei, o prazo para adequação será de 45 dias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Com essa nova lei em vigor, estamos garantindo que a Prefeitura torne públicos, de forma clara e acessível, todos os dados dos concursos realizados. É um passo essencial para dar fim à desinformação e permitir que a população acompanhe, em tempo real, cada etapa dos processos seletivos. A transparência não é um favor, é um dever da administração pública”, disse o vereador Léo França.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A nova lei já está em vigor e deverá ser implementada pela Prefeitura dentro dos prazos legais.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-nova-lei-garante-mais-transparencia-na-divulgacao-de-concursos-publicos-em-petropolis</guid><pubDate>Fri, 18 Jul 2025 16:50:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara de Petrópolis aprova reconhecimento do jongo como patrimônio imaterial do município</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-de-petropolis-aprova-reconhecimento-do-jongo-como-patrimonio-imaterial-do-municipio</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-de-petropolis-aprova-reconhecimento-do-jongo-como-patrimonio-imaterial-do-municipio/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-de-petropolis-aprova-reconhecimento-do-jongo-como-patrimonio-imaterial-do-municipio/image_mini" alt="Câmara de Petrópolis aprova reconhecimento do jongo como patrimônio imaterial do município" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis aprovou, nesta quarta-feira (16), o Projeto de Lei de autoria da vereadora Júlia Casamasso que institui oficialmente o jongo como patrimônio cultural imaterial do município.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Manifestação de origem afro-brasileira, o jongo reúne dança, música, canto e poesia, e tem suas raízes nas comunidades quilombolas do sudeste do Brasil, especialmente entre os povos de língua bantu. Já declarado patrimônio imaterial pelo Instituto do Patrimônio Histórico e Artístico Nacional (IPHAN) e pela Assembleia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro, o jongo é também reconhecido em municípios do Rio de Janeiro e de São Paulo por seu valor histórico e simbólico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O reconhecimento do jongo como patrimônio imaterial de Petrópolis permitirá ao poder público e às entidades culturais desenvolverem políticas e ações concretas para o incentivo, difusão e fortalecimento dessa manifestação, envolvendo a comunidade e preservando sua memória como parte integrante da história da cidade”, afirma a vereadora Júlia Casamasso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta surgiu a partir de uma sugestão da produtora cultural Monica Valverde, presidente do Grupo Afro Serra, apresentada durante a semana do PL popular — iniciativa do mandato da parlamentar que abriu o gabinete para receber ideias legislativas diretamente da população. Ao longo de três meses, foram realizados encontros abertos para que cidadãos pudessem apresentar propostas, conhecer o funcionamento da Câmara e aprender como protocolar projetos de lei.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além do reconhecimento como patrimônio, o projeto também institui o Dia Municipal do Jongo, a ser comemorado em 16 de outubro — data que homenageia o nascimento do petropolitano Jamil Sidney Lopes Neves, o Mestre Gogó de Ouro. Jongueiro, capoeirista, sambista, percussionista e líder religioso, Gogó de Ouro foi uma das principais vozes na valorização das tradições afro-diaspóricas em Petrópolis e na defesa da cultura negra na região serrana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A lei ainda cria a Semana Municipal do Jongo, com atividades culturais e educativas como rodas de jongo, oficinas, palestras, exposições e circuitos de conversas. As ações visam resgatar a memória do jongo no sudeste brasileiro, promover a inclusão social e fortalecer a identidade cultural afro-brasileira no município.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em Petrópolis, onde cerca de 41% da população se autodeclara negra, o jongo representa resistência, ancestralidade e pertencimento. Para Júlia Casamasso, o reconhecimento da manifestação é também um ato de reparação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A história da cidade é marcada por um processo de apagamento cultural da população negra, especialmente a partir do final do século XIX. Esta iniciativa busca reparar parte dessa dívida histórica e garantir ao jongo o espaço que merece na cena cultural petropolitana”, conclui a vereadora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta segue agora para apreciação do Poder Executivo.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-de-petropolis-aprova-reconhecimento-do-jongo-como-patrimonio-imaterial-do-municipio</guid><pubDate>Fri, 18 Jul 2025 16:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>AGORA É LEI: Festa de Santo Antônio no Alto da Serra é reconhecida como Patrimônio Cultural Imaterial de Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-festa-de-santo-antonio-no-alto-da-serra-e-reconhecida-como-patrimonio-cultural-imaterial-de-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-festa-de-santo-antonio-no-alto-da-serra-e-reconhecida-como-patrimonio-cultural-imaterial-de-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-festa-de-santo-antonio-no-alto-da-serra-e-reconhecida-como-patrimonio-cultural-imaterial-de-petropolis/image_mini" alt="AGORA É LEI: Festa de Santo Antônio no Alto da Serra é reconhecida como Patrimônio Cultural Imaterial de Petrópolis" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Na última segunda-feira (14), foi sancionada a lei municipal nº 9.052/2025, de autoria do vereador Dr. Aloisio Barbosa, reconhecendo oficialmente a tradicional Festa de Santo Antônio como Patrimônio Cultural Imaterial do Município de Petrópolis, realizada anualmente pela Paróquia Santo Antônio, no bairro Alto da Serra. A lei foi sancionada e publicada no Diário Oficial, consolidando o evento como parte integrante da memória, identidade e expressão cultural da cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Realizada todo mês de junho, a Festa de Santo Antônio é uma das manifestações religiosas e culturais mais significativas da cidade, reunindo moradores, fiéis e visitantes em uma programação que inclui celebrações religiosas, procissões, apresentações musicais, comidas típicas e diversas atividades comunitárias. A festividade é marcada pela valorização da fé, da tradição e do espírito de coletividade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a nova legislação, a Festa de Santo Antônio passa também a integrar o Calendário Oficial de Eventos do Município, e o Poder Executivo está autorizado a colaborar com sua realização por meio dos órgãos competentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O reconhecimento como Patrimônio Cultural Imaterial tem como objetivo preservar os saberes, práticas e manifestações culturais que envolvem a festa, assegurando que sejam transmitidos de geração em geração e protegidos contra o esquecimento ou descaracterização.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a justificativa da lei, trata-se de uma valorização justa e necessária de uma celebração que reflete a identidade cultural do povo petropolitano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A Festa de Santo Antônio vai além do aspecto religioso. Ela representa a força da tradição, da união e da fé que marcam a história do Alto da Serra e de toda a cidade. Este reconhecimento é uma forma de preservar esse legado para as futuras gerações”, afirma o vereador.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-festa-de-santo-antonio-no-alto-da-serra-e-reconhecida-como-patrimonio-cultural-imaterial-de-petropolis</guid><pubDate>Fri, 18 Jul 2025 13:28:00 GMT</pubDate></item><item><title>Projeto que institui o Programa “Empresa Amiga da Educação” para fortalecer a rede pública de ensino é aprovado em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-que-institui-o-programa-201cempresa-amiga-da-educacao201d-para-fortalecer-a-rede-publica-de-ensino-e-aprovado-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-que-institui-o-programa-201cempresa-amiga-da-educacao201d-para-fortalecer-a-rede-publica-de-ensino-e-aprovado-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-que-institui-o-programa-201cempresa-amiga-da-educacao201d-para-fortalecer-a-rede-publica-de-ensino-e-aprovado-em-petropolis/image_mini" alt="Projeto que institui o Programa “Empresa Amiga da Educação” para fortalecer a rede pública de ensino é aprovado em Petrópolis" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis aprovou nesta quarta-feira (16), de autoria do vereador Octavio Sampaio, a criação do Programa “Empresa Amiga da Educação”, que tem como objetivo incentivar a iniciativa privada a colaborar com a melhoria da infraestrutura e da qualidade do ensino nas escolas da rede municipal. A proposta busca aproximar o setor empresarial da educação pública, promovendo parcerias que beneficiem diretamente alunos, professores e toda a comunidade escolar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Empresas interessadas poderão participar por meio de doações de materiais escolares e pedagógicos, realização de obras de manutenção, conservação, reforma e ampliação das unidades escolares, além de outras ações voltadas ao desenvolvimento do ambiente educacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a nova lei, as empresas cooperantes poderão divulgar institucionalmente suas ações em benefício das escolas adotadas, inclusive utilizando o nome das unidades atendidas, a fim de reforçar o compromisso com a responsabilidade social e a valorização da educação no município.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A iniciativa não gera custos ao Poder Público e está alinhada com a Constituição Federal e a Lei Orgânica do Município, ao passo que contribui para garantir espaços escolares mais adequados, acolhedores e estimulantes para o processo de aprendizagem. O projeto tem inspiração na Lei Estadual nº 7.487/2016, que criou programa semelhante no âmbito do estado do Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao fomentar a participação do setor privado, a proposta visa não apenas a melhoria da estrutura física das escolas, mas também o fortalecimento da permanência dos alunos em sala de aula e a valorização da educação como pilar do desenvolvimento social.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"A criação do Programa Empresa Amiga da Educação representa um passo importante para a construção de uma rede de ensino mais inclusiva, moderna e conectada com os desafios da atualidade, contando com o apoio e o engajamento de toda a sociedade", afirmou o vereador&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-que-institui-o-programa-201cempresa-amiga-da-educacao201d-para-fortalecer-a-rede-publica-de-ensino-e-aprovado-em-petropolis</guid><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 15:58:00 GMT</pubDate></item><item><title>Projeto que institui a Semana da Guarda Civil Municipal no calendário oficial de eventos é aprovado em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-que-institui-a-semana-da-guarda-civil-municipal-no-calendario-oficial-de-eventos-e-aprovado-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-que-institui-a-semana-da-guarda-civil-municipal-no-calendario-oficial-de-eventos-e-aprovado-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-que-institui-a-semana-da-guarda-civil-municipal-no-calendario-oficial-de-eventos-e-aprovado-em-petropolis/image_mini" alt="Projeto que institui a Semana da Guarda Civil Municipal no calendário oficial de eventos é aprovado em Petrópolis" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Projeto de Lei de autoria do vereador Gil Magno foi aprovado nesta quarta-feira (16) estabelecendo Semana da Guarda Civil Municipal, que passa a integrar o Calendário Oficial de Eventos do Município. A semana será celebrada anualmente no período que compreende o dia 10 de outubro, data em que se comemora o Dia Nacional das Guardas Municipais, instituído pela Lei Federal nº 12.066/2009.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o vereador, a iniciativa tem como objetivo valorizar o trabalho da Guarda Civil Municipal e promover a conscientização da população sobre o papel fundamental que a corporação desempenha na manutenção da segurança pública, na preservação do patrimônio público e na promoção da cidadania.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante a Semana da Guarda Civil Municipal, o Poder Executivo poderá organizar diversas atividades, como palestras, cursos, ações culturais socioeducativas e de lazer, além de demonstrações operacionais e atividades recreativas voltadas à comunidade. A proposta visa também aproximar a corporação da sociedade e fortalecer os laços de confiança e cooperação mútua.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Guarda Civil Municipal atua em diversas frentes, como o policiamento preventivo, a fiscalização, o apoio a eventos públicos, a orientação social e o atendimento a ocorrências no âmbito da esfera municipal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O texto segue agora para análise do Poder Executivo.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-que-institui-a-semana-da-guarda-civil-municipal-no-calendario-oficial-de-eventos-e-aprovado-em-petropolis</guid><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 14:59:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara aprova criação do Programa de Apoio Psicológico e Social às Famílias de Pessoas Privadas de Liberdade</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-criacao-do-programa-de-apoio-psicologico-e-social-as-familias-de-pessoas-privadas-de-liberdade</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-criacao-do-programa-de-apoio-psicologico-e-social-as-familias-de-pessoas-privadas-de-liberdade/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-criacao-do-programa-de-apoio-psicologico-e-social-as-familias-de-pessoas-privadas-de-liberdade/image_mini" alt="Câmara aprova criação do Programa de Apoio Psicológico e Social às Famílias de Pessoas Privadas de Liberdade" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis aprovou nesta quarta-feira (16), de autoria do vereadora professora Lívia, a criação do Programa de Apoio Psicológico e Social às Famílias de Pessoas Privadas de Liberdade, iniciativa pioneira no município que visa acolher, orientar e garantir os direitos das famílias impactadas pela prisão de entes queridos. O objetivo é oferecer suporte emocional, combater o estigma social e promover a inclusão dessas famílias nas políticas públicas locais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O programa será executado pela Secretaria Municipal de Assistência Social, Habitação e Regularização Fundiária, com possibilidade de parcerias com universidades, entidades da sociedade civil, Defensoria Pública e outros órgãos competentes. Entre as ações previstas estão o atendimento psicológico individual e em grupo, encaminhamento a serviços de saúde, educação, assistência social, geração de renda, rodas de conversa, oficinas de fortalecimento emocional e distribuição de materiais informativos sobre os direitos das famílias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta busca preencher uma lacuna no atendimento oferecido atualmente pelos Centros de Referência Especializados da Assistência Social (CREAS), que não possuem diretrizes específicas voltadas às famílias de pessoas privadas de liberdade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto está alinhado à Política Nacional de Atenção Integral à Saúde das Pessoas Privadas de Liberdade no Sistema Prisional (PNAISP) e à Política Nacional de Atenção à Pessoa Egressa do Sistema Prisional (PNAPE), regulamentada pelo Decreto Federal nº 11.843/2023.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além de cumprir a função constitucional do município de legislar sobre assuntos de interesse local, o programa também reforça o princípio da intranscendência da pena, previsto no artigo 5º da Constituição Federal, que garante que a punição de uma pessoa não deve atingir seus familiares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Ao criar esse programa, o município de Petrópolis dá um passo importante no combate à exclusão social, garantindo dignidade, saúde mental e apoio a um grupo frequentemente invisibilizado pelo poder público. A iniciativa reconhece que a prisão de um familiar impacta toda a estrutura de uma família e que o apoio institucional pode ser decisivo para a superação de traumas, redução da vulnerabilidade e fortalecimento dos vínculos comunitários", afirmou a vereadora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a aprovação, a proposta segue agora para apreciação do Poder Executivo.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-criacao-do-programa-de-apoio-psicologico-e-social-as-familias-de-pessoas-privadas-de-liberdade</guid><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 14:37:00 GMT</pubDate></item><item><title>Projeto de Lei institui o “Desconecta Petrópolis” para promover equilíbrio digital e qualidade de vida</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-institui-o-201cdesconecta-petropolis201d-para-promover-equilibrio-digital-e-qualidade-de-vida</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-institui-o-201cdesconecta-petropolis201d-para-promover-equilibrio-digital-e-qualidade-de-vida/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-institui-o-201cdesconecta-petropolis201d-para-promover-equilibrio-digital-e-qualidade-de-vida/image_mini" alt="Projeto de Lei institui o “Desconecta Petrópolis” para promover equilíbrio digital e qualidade de vida" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;div class="adM"&gt;&lt;span&gt;Projeto de Lei de autoria do vereador Dr. Aloisio foi aprovado nesta quarta-feira (16) estabelecendo o lançamento do projeto “Desconecta Petrópolis”, uma iniciativa que visa combater o uso excessivo de dispositivos digitais, especialmente entre crianças, adolescentes e jovens adultos. O projeto propõe a promoção de atividades físicas, culturais, criativas e comunitárias como alternativas saudáveis para o tempo livre, incentivando uma vivência mais equilibrada entre o mundo virtual e o real.&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Instituído por lei municipal, o Desconecta Petrópolis propõe a realização de campanhas educativas, eventos esportivos, oficinas culturais, feiras e encontros comunitários, com foco na reconexão com a natureza, na valorização das tradições locais e no estímulo à convivência social.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A proposta será executada em parceria com escolas públicas e privadas, centros comunitários, profissionais da saúde e educação, ONGs, associações de moradores e demais representantes da sociedade civil. Além disso, contará com o apoio de psicólogos, pedagogos e especialistas em saúde mental para orientar sobre os impactos do uso excessivo da tecnologia.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Entre as principais ações do projeto estão as campanhas educativas em escolas e comunidades, promovendo o uso equilibrado das telas e incentivando práticas ao ar livre, eventos esportivos e recreativos, como caminhadas, gincanas, torneios e atividades em parques e praças, oficinas culturais e criativas de arte, dança, teatro, jardinagem, culinária, feiras e encontros comunitários, fortalecendo os laços sociais, a economia local e os desafios de desconexão digital, com participação de escolas e famílias, premiando boas práticas de redução do tempo de tela.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Segundo o vereador, o uso excessivo de telas tem gerado impactos negativos na saúde física e mental da população, incluindo sedentarismo, distúrbios emocionais, dificuldades de sono e isolamento social. O projeto surge como resposta concreta a esses desafios, promovendo ambientes mais saudáveis, interativos e culturalmente ativos.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A Prefeitura Municipal será responsável pela coordenação e articulação do projeto, podendo firmar parcerias com empresas e organizações para viabilizar as ações, sem impor custos diretos à população. Relatórios anuais com os resultados e impactos do programa também serão elaborados e divulgados à sociedade.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-institui-o-201cdesconecta-petropolis201d-para-promover-equilibrio-digital-e-qualidade-de-vida</guid><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 14:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Projeto de Lei combate acidentes de moto com ações educativas e homenagem às vítimas</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-combate-acidentes-de-moto-com-acoes-educativas-e-homenagem-as-vitimas</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-combate-acidentes-de-moto-com-acoes-educativas-e-homenagem-as-vitimas/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-combate-acidentes-de-moto-com-acoes-educativas-e-homenagem-as-vitimas/image_mini" alt="Projeto de Lei combate acidentes de moto com ações educativas e homenagem às vítimas" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara aprovou nesta terça-feira (15) o Projeto de Lei do vereador Gil Magno que institui no calendário oficial da cidade o Mês de Luto e Morte Zero no Trânsito, com foco em motociclistas. A iniciativa será realizada anualmente no mês de julho e visa homenagear as vítimas de acidentes, apoiar famílias enlutadas e promover ações educativas para a redução de mortes no trânsito.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante o mês de julho, poderão ser realizadas campanhas de conscientização, palestras, blitz educativas, homenagens e parcerias com órgãos públicos, entidades civis e profissionais de saúde e trânsito. O objetivo é sensibilizar a população e reduzir os altos índices de acidentes envolvendo motociclistas, especialmente em Petrópolis, onde os números preocupam.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o Hospital Santa Teresa, até a metade de 2025 foram registrados 422 atendimentos por traumas em motociclistas, evidenciando a vulnerabilidade deste grupo, especialmente entre 18 e 60 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Os dados são alarmantes e exigem ações contínuas. Esse projeto vai além da homenagem: é um chamado à responsabilidade coletiva para proteger vidas no trânsito”, destacou o vereador Gil Magno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O mês de julho foi escolhido por coincidir com o Dia Nacional do Motociclista (27 de julho) e a Semana Nacional de Prevenção a Acidentes com Motociclistas, instituídos pela Lei Federal nº 15.006/2024, promovendo a integração das campanhas municipais às ações nacionais.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-combate-acidentes-de-moto-com-acoes-educativas-e-homenagem-as-vitimas</guid><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 13:12:00 GMT</pubDate></item><item><title>Quadras do Parque Municipal de Itaipava podem ter uso ampliado com torneios permanentes</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/quadras-do-parque-municipal-de-itaipava-podem-ter-uso-ampliado-com-torneios-permanentes</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/quadras-do-parque-municipal-de-itaipava-podem-ter-uso-ampliado-com-torneios-permanentes/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/quadras-do-parque-municipal-de-itaipava-podem-ter-uso-ampliado-com-torneios-permanentes/image_mini" alt="Quadras do Parque Municipal de Itaipava podem ter uso ampliado com torneios permanentes" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal aprovou nesta quarta-feira (16) a Indicação Legislativa do vereador Carlos Alberto que propõe a elaboração de um projeto de lei para instituir a programação oficial de torneios esportivos nas quadras já existentes no Parque Municipal Paulo Rattes, em Itaipava.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta visa otimizar o uso da infraestrutura pública esportiva, incentivar a prática de atividades físicas e promover a integração social entre moradores e frequentadores do parque. De acordo com o vereador Carlos Alberto, o espaço conta com quadras bem estruturadas que, muitas vezes, ficam subutilizadas ao longo do ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A realização de torneios esportivos, além de promover a saúde e o bem-estar, fortalece o convívio comunitário e estimula o surgimento de novos talentos esportivos, especialmente entre os jovens da nossa cidade”, afirmou o parlamentar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além dos benefícios sociais e para a saúde, a programação esportiva no parque pode gerar impactos positivos para o comércio local, ao atrair visitantes e movimentar a economia da região de Itaipava. A ideia é que o município crie um calendário regular de competições, promovendo o esporte, a inclusão social e a valorização do espaço público.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agora, cabe ao Executivo elaborar um Projeto de Lei e encaminhar à Câmara para apreciação dos vereadores.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/quadras-do-parque-municipal-de-itaipava-podem-ter-uso-ampliado-com-torneios-permanentes</guid><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 11:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Projeto de lei estabelece normas de proteção aos entregadores visando garantir a valorização e segurança da categoria.</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-estabelece-normas-de-protecao-aos-entregadores-visando-garantir-a-valorizacao-e-seguranca-da-categoria</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-estabelece-normas-de-protecao-aos-entregadores-visando-garantir-a-valorizacao-e-seguranca-da-categoria/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-estabelece-normas-de-protecao-aos-entregadores-visando-garantir-a-valorizacao-e-seguranca-da-categoria/image_mini" alt="Projeto de lei estabelece normas de proteção aos entregadores visando garantir a valorização e segurança da categoria." title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Projeto de Lei de autoria do vereador Gil Magno foi aprovado nesta terça-feira (15), estabelecendo regras e deveres para empresas e plataformas digitais que atuam com entregadores de alimentos, encomendas e serviços similares no município. A iniciativa busca garantir mais segurança, dignidade e condições adequadas de trabalho para os profissionais que circulam diariamente pelas ruas da cidade.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pela proposta, as empresas deverão fornecer Equipamentos de Proteção Individual (EPI), como coletes refletivos com identificação visível da empresa, garantir que os veículos estejam em condições seguras de uso e assegurar um tempo mínimo de descanso entre as jornadas. As plataformas também serão obrigadas a manter um canal direto de atendimento para denúncias de abusos, acidentes ou emergências, bem como manter um cadastro atualizado de todos os entregadores, incluindo documentos obrigatórios em dia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o vereador Gil Magno, a lei representa um avanço na proteção dos trabalhadores: “Esses profissionais são essenciais para o funcionamento da cidade, mas muitos atuam em condições precárias e sem o mínimo respaldo. Essa regulamentação busca proteger a vida dos entregadores e também garantir mais segurança para todos que circulam em Petrópolis”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O descumprimento da lei poderá acarretar sanções como advertência, multa e até suspensão das atividades em caso de reincidência grave.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A regulamentação surge em resposta ao crescimento acelerado do serviço de delivery, que trouxe aumento expressivo do número de motociclistas expostos a riscos no trânsito, longas jornadas e pressão por produtividade. A nova legislação busca equilibrar a atividade econômica com a responsabilidade social e a valorização dos trabalhadores.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-estabelece-normas-de-protecao-aos-entregadores-visando-garantir-a-valorizacao-e-seguranca-da-categoria</guid><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 18:20:00 GMT</pubDate></item><item><title>Projeto de lei assegura reaproveitamento da água paga dentro da tarifa mínima</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-assegura-reaproveitamento-da-agua-paga-dentro-da-tarifa-minima</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-assegura-reaproveitamento-da-agua-paga-dentro-da-tarifa-minima/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-assegura-reaproveitamento-da-agua-paga-dentro-da-tarifa-minima/image_mini" alt="Projeto de lei assegura reaproveitamento da água paga dentro da tarifa mínima" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foi aprovado nesta terça-feira (15) o Projeto de Lei de autoria do vereador Júnior Paixão que assegura aos consumidores o direito de utilizar, no mês seguinte, a diferença entre a quantidade de água disponibilizada e a efetivamente consumida quando o gasto for inferior ao mínimo estipulado pela concessionária.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O texto estabelece que o crédito referente à água paga, mas não utilizada, poderá ser usado sem cobrança adicional no mês subsequente. A medida visa corrigir uma distorção que penaliza o consumidor com a tarifa mínima mesmo em casos de consumo reduzido, incentivando também o uso consciente dos recursos hídricos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Queremos garantir justiça aos consumidores. O cidadão já pagou pela água que não utilizou e agora terá o direito de consumir esse excedente no mês seguinte, promovendo um equilíbrio na relação entre o consumidor e a concessionária”, destacou o vereador Júnior Paixão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta reforça o papel do município na regulamentação do consumo de água, conforme entendimento do Supremo Tribunal Federal, que reconheceu a competência dos municípios para legislar sobre o tema por seu interesse local (RE 738481, tema 849 de repercussão geral).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O descumprimento da norma, após sua sanção, poderá acarretar multa de 200 UFPEs (Unidade Fiscal de Petrópolis), valor que será dobrado em caso de reincidência, além de outras sanções administrativas e encaminhamentos ao Ministério Público.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto segue agora para sanção do Poder Executivo.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-assegura-reaproveitamento-da-agua-paga-dentro-da-tarifa-minima</guid><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 15:20:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara aprova indicação que amplia acesso ao Vestibular Social com bolsas de estudo para ensino superior e pós-graduação</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-indicacao-que-amplia-acesso-ao-vestibular-social-com-bolsas-de-estudo-para-ensino-superior-e-pos-graduacao</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-indicacao-que-amplia-acesso-ao-vestibular-social-com-bolsas-de-estudo-para-ensino-superior-e-pos-graduacao/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-indicacao-que-amplia-acesso-ao-vestibular-social-com-bolsas-de-estudo-para-ensino-superior-e-pos-graduacao/image_mini" alt="Câmara aprova indicação que amplia acesso ao Vestibular Social com bolsas de estudo para ensino superior e pós-graduação" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Foi aprovada nesta terça-feira (15) a Indicação Legislativa de autoria do vereador Gil Magno que propõe ao Poder Executivo o envio de um Projeto de Lei para ampliar o alcance do Programa Vestibular Social, criado pela Lei Municipal nº 7.374/2015.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta sugere que o programa passe a contemplar não apenas alunos da rede pública municipal, mas também estudantes oriundos do Exame Nacional para Certificação de Competências de Jovens e Adultos (ENCCEJA), de escolas públicas federais, servidores efetivos da administração direta e indireta do município e pessoas com deficiência (PCD).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A indicação também propõe alterações na redação da lei original, garantindo bolsas de estudo para graduação a todos esses públicos e bolsas para pós-graduação aos servidores efetivos do município.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o vereador Gil Magno, o objetivo é ampliar o acesso ao ensino superior para quem mais precisa. “Estamos falando de justiça social, de inclusão e de criar oportunidades reais para que mais petropolitanos possam se qualificar. Incluir egressos do ENCCEJA, alunos de escolas federais, servidores e pessoas com deficiência significa dar um passo importante para democratizar o acesso à educação superior”, afirmou o parlamentar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O programa de bolsas contempla vagas em instituições privadas de ensino superior e de pós-graduação, contribuindo para a formação acadêmica e o fortalecimento do capital humano na cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agora, cabe ao Poder Executivo avaliar a sugestão e, se acatada, encaminhar um Projeto de Lei para apreciação e votação no Legislativo.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-indicacao-que-amplia-acesso-ao-vestibular-social-com-bolsas-de-estudo-para-ensino-superior-e-pos-graduacao</guid><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 14:54:00 GMT</pubDate></item><item><title>Projeto que cria o Programa "Medida Certa Petrópolis" é aprovado pela Câmara Municipal</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-que-cria-o-programa-medida-certa-petropolis-e-aprovado-pela-camara-municipal</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-que-cria-o-programa-medida-certa-petropolis-e-aprovado-pela-camara-municipal/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-que-cria-o-programa-medida-certa-petropolis-e-aprovado-pela-camara-municipal/image_mini" alt='Projeto que cria o Programa "Medida Certa Petrópolis" é aprovado pela Câmara Municipal' title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis aprovou nesta terça-feira (15) o projeto de lei de autoria do vereador Dr. Aloisio Barbosa que institui o Programa "Medida Certa Petrópolis", voltado à prevenção e ao tratamento da obesidade na rede pública de saúde do município. A proposta tem como objetivo oferecer apoio integral à população com sobrepeso ou obesidade, promovendo mudanças sustentáveis no estilo de vida por meio da reeducação alimentar, incentivo à atividade física e acompanhamento psicológico.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O programa será desenvolvido no âmbito da Atenção Primária à Saúde e contará com uma equipe multiprofissional composta por médicos, nutricionistas, psicólogos, educadores físicos e outros profissionais habilitados. A iniciativa contempla um acompanhamento contínuo dos participantes ao longo de 12 meses, com triagens médicas e nutricionais, definição de metas individuais de saúde, consultas periódicas, oficinas educativas sobre alimentação, exercícios físicos adaptados, apoio emocional e psicológico, além da capacitação de servidores públicos para atuarem como multiplicadores de boas práticas em saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Destinado prioritariamente a moradores de Petrópolis com renda familiar de até dois salários mínimos e inscritos no Cadastro Único para Programas Sociais (CADÚNICO), o programa será totalmente gratuito e visa garantir equidade no acesso ao cuidado. Segundo o vereador Dr. Aloisio Barbosa, a obesidade é hoje uma das maiores preocupações de saúde pública e requer ações concretas, estruturadas e humanas. “Estamos oferecendo uma resposta real a um problema que impacta não só a saúde física, mas também o bem-estar emocional e a dignidade das pessoas. O Medida Certa será um divisor de águas para muitas famílias petropolitanas”, destaca Dr. Aloisio Barbosa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta também estabelece parcerias com academias privadas da cidade, que poderão oferecer bolsas ou descontos aos beneficiários do programa em troca de incentivos fiscais como isenção de ISS ou redução de taxas municipais. Além disso, as academias da saúde públicas também deverão garantir vagas para os participantes. Para fortalecer ainda mais a rede de atenção, a Secretaria Municipal de Saúde poderá criar unidades específicas dentro das Unidades Básicas de Saúde (UBS), com infraestrutura e equipe qualificada para atender aos participantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro ponto relevante da lei é a garantia de acesso gratuito a medicamentos para o tratamento da obesidade, mediante prescrição médica e comprovação de necessidade. A Secretaria de Saúde também será responsável pela criação e implementação de uma Linha de Cuidado para a Obesidade, com ações coordenadas de prevenção, diagnóstico, tratamento e acompanhamento. O programa será monitorado continuamente, com avaliações de impacto e resultados, e poderá ser integrado a políticas estaduais e federais de combate à obesidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A obesidade, classificada como uma doença crônica pela Organização Mundial da Saúde, está associada a diversas comorbidades como diabetes tipo 2, hipertensão, doenças cardiovasculares e apneia do sono. O Programa "Medida Certa Petrópolis" pretende ser uma resposta a esse desafio, promovendo saúde com responsabilidade social, ciência e cuidado com a população.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a aprovação, o projeto segue agora para o Poder Executivo.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-que-cria-o-programa-medida-certa-petropolis-e-aprovado-pela-camara-municipal</guid><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 12:31:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereador propõe ao Executivo a criação de "Programa Municipal de Incentivo ao Produtor Rural" e do "Selo Boas Práticas Agropecuárias em Petrópolis"</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-ao-executivo-a-criacao-de-programa-municipal-de-incentivo-ao-produtor-rural-e-do-selo-boas-praticas-agropecuarias-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-ao-executivo-a-criacao-de-programa-municipal-de-incentivo-ao-produtor-rural-e-do-selo-boas-praticas-agropecuarias-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-ao-executivo-a-criacao-de-programa-municipal-de-incentivo-ao-produtor-rural-e-do-selo-boas-praticas-agropecuarias-em-petropolis/image_mini" alt='Vereador propõe ao Executivo a criação de "Programa Municipal de Incentivo ao Produtor Rural" e do "Selo Boas Práticas Agropecuárias em Petrópolis"' title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis aprovou, nesta terça-feira (15), a Indicação Legislativa de autoria do vereador Júnior Paixão que propõe ao Executivo a criação do Programa Municipal de Incentivo ao "Produtor Rural e às Boas Práticas Agropecuárias", além da instituição do "Selo Boas Práticas Agropecuárias". A proposta visa fortalecer a agricultura local, fomentar práticas sustentáveis no campo, promover a formalização da atividade rural e valorizar os produtos agropecuários petropolitanos por meio de um selo oficial de qualidade e origem.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A indicação sugere ao Prefeito a apresentação de um projeto de lei que contemple o fornecimento de insumos agrícolas, sementes, mudas frutíferas e florestais, assistência técnica, além da criação do selo como forma de reconhecer produtores que adotam boas práticas ambientais, agrícolas e sociais. A medida busca estimular o associativismo, garantir segurança alimentar, proteger recursos naturais e gerar emprego e renda no campo. Para o vereador Júnior Paixão, a valorização do produtor rural é essencial para a construção de um município mais sustentável e equilibrado. “Precisamos dar atenção a quem está na base da nossa alimentação e da preservação ambiental. O Programa e o Selo que estamos propondo são um reconhecimento ao trabalho dos produtores rurais e um incentivo ao aprimoramento constante da produção com qualidade e responsabilidade”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o texto do anteprojeto apresentado, o Selo Boas Práticas Agropecuárias será concedido a produtores que cumprirem critérios específicos, como boas práticas agrícolas, responsabilidade ambiental, regularização da atividade, participação em associações ou cooperativas, entre outros. A concessão será feita por meio de avaliação técnica e documental, com visita ao local de produção e homologação pelo Conselho Municipal de Política Agrícola e Fundiária (COMPAF). O selo permitirá que os produtos certificados sejam reconhecidos por sua procedência e qualidade, agregando valor comercial e fortalecendo a identidade da produção rural de Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta prevê ainda que o uso do selo seja gratuito, com validade de dois anos, e que a Prefeitura disponibilize a lista de produtores certificados em seu site. Além disso, sugere a realização de concurso público para criação da logomarca oficial do selo, reforçando o caráter participativo da iniciativa. As ações previstas poderão contar com recursos do orçamento municipal e com apoio de convênios firmados com o Estado do Rio de Janeiro e o Governo Federal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A justificativa da indicação destaca que cerca de 800 famílias atuam no setor agropecuário em Petrópolis, com produção diversificada que inclui leite, carne, mel, hortifrutigranjeiros, cogumelos e brotos. Com mais de 3 mil hectares de culturas permanentes e temporárias, a agricultura local responde por cerca de 1,2% do PIB do município. O programa pretende estimular a permanência de jovens no campo, promover inovação e sustentabilidade, ampliar a arrecadação municipal por meio da formalização dos produtores e consolidar a marca “Petrópolis” como sinônimo de qualidade e respeito ao meio ambiente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cabe agora ao Executivo Municipal avaliar o conteúdo e transformá-lo em Projeto de Lei.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-ao-executivo-a-criacao-de-programa-municipal-de-incentivo-ao-produtor-rural-e-do-selo-boas-praticas-agropecuarias-em-petropolis</guid><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 12:02:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara aprova inclusão de Sociologia e Filosofia como atividades extracurriculares no Ensino Fundamental</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-inclusao-de-sociologia-e-filosofia-como-atividades-extracurriculares-no-ensino-fundamental</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-inclusao-de-sociologia-e-filosofia-como-atividades-extracurriculares-no-ensino-fundamental/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-inclusao-de-sociologia-e-filosofia-como-atividades-extracurriculares-no-ensino-fundamental/image_mini" alt="Câmara aprova inclusão de Sociologia e Filosofia como atividades extracurriculares no Ensino Fundamental" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis aprovou nesta terça-feira (15) o Projeto de Lei de autoria da vereadora Gilda Beatriz que inclui os conteúdos das disciplinas de Sociologia e Filosofia como atividades extracurriculares nos anos finais do Ensino Fundamental da rede municipal de ensino.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto tem como objetivo ampliar a formação cidadã dos estudantes, oferecendo ferramentas para o desenvolvimento do pensamento crítico, da reflexão ética e do entendimento das dinâmicas sociais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o texto, as atividades deverão ser ministradas por docentes com formação específica em licenciatura plena em Ciências Sociais e/ou Sociologia e Filosofia. Além disso, o conteúdo dessas disciplinas poderá ser abordado em avaliações regulares e exames em larga escala realizados em parceria com o Ministério da Educação ou outras instituições.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a vereadora Gilda Beatriz, a medida representa um avanço na qualidade da educação municipal. “Estamos investindo na formação de cidadãos mais conscientes, críticos e preparados para os desafios do mundo atual. Disciplinas como Sociologia e Filosofia ajudam nossos alunos a refletir sobre a sociedade, a desenvolver autonomia de pensamento e a valorizar o diálogo e o respeito. Com essa proposta, damos um passo importante na construção de uma geração mais preparada para compreender a realidade e participar ativamente da vida em comunidade”, destacou a parlamentar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agora, o projeto segue para análise por parte do Poder Executivo.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-inclusao-de-sociologia-e-filosofia-como-atividades-extracurriculares-no-ensino-fundamental</guid><pubDate>Tue, 15 Jul 2025 18:14:00 GMT</pubDate></item><item><title>AGORA É LEI: Acessibilidade em eventos públicos e privados no município de Petrópolis é sancionada</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-acessibilidade-em-eventos-publicos-e-privados-no-municipio-de-petropolis-e-sancionada</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-acessibilidade-em-eventos-publicos-e-privados-no-municipio-de-petropolis-e-sancionada/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-acessibilidade-em-eventos-publicos-e-privados-no-municipio-de-petropolis-e-sancionada/image_mini" alt="AGORA É LEI: Acessibilidade em eventos públicos e privados no município de Petrópolis é sancionada" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis sancionou na última semana a Lei Nº 9.049/2025, de autoria da vereadora Gilda Beatriz, que garante a acessibilidade de pessoas com deficiência e mobilidade reduzida em todos os eventos públicos e privados realizados na cidade.  &lt;br&gt; &lt;br&gt;A iniciativa está em total consonância com a Lei Federal nº 13.146/2015, a Lei Brasileira de Inclusão da Pessoa com Deficiência (Estatuto da Pessoa com Deficiência), e representa um avanço significativo rumo a uma sociedade mais justa e inclusiva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A nova lei estabelece que todos os eventos deverão oferecer condições adequadas de acessibilidade arquitetônica, comunicacional e atitudinal. Isso inclui a obrigatoriedade de rampas, banheiros adaptados, intérpretes de Libras, materiais em braile, audiodescrição, legendas, áreas reservadas para cadeirantes e informações acessíveis ao público.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os organizadores serão obrigados a apresentar, no ato do pedido de licenciamento do evento, um plano detalhado de acessibilidade, que será avaliado por órgão competente do município. Em casos de descumprimento, os responsáveis por eventos privados estarão sujeitos à aplicação de multa no valor de 100 UFPE’s, com valor dobrado em caso de reincidência. Os valores arrecadados serão revertidos para o Fundo Municipal da Pessoa com Deficiência, Mobilidade Reduzida e Doenças Raras, conforme estabelecido pela Lei Municipal nº 8.697/2023.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"A acessibilidade não é um privilégio, nem um favor — é um direito. Esta lei representa mais um passo na construção de uma cidade verdadeiramente inclusiva, onde todas as pessoas possam exercer plenamente sua cidadania. Petrópolis é um polo cultural e turístico, e não podemos aceitar que alguém ainda fique de fora por falta de acessibilidade. Com essa lei, estamos garantindo que ninguém seja excluído da vida cultural, social e comunitária do nosso município", frisou a vereadora Gilda Beatriz.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-acessibilidade-em-eventos-publicos-e-privados-no-municipio-de-petropolis-e-sancionada</guid><pubDate>Mon, 14 Jul 2025 13:35:00 GMT</pubDate></item><item><title>AGORA É LEI: Instalação de Placas de Sinalização em Locais com Tubulação de Gás será obrigatória em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-instalacao-de-placas-de-sinalizacao-em-locais-com-tubulacao-de-gas-sera-obrigatoria-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-instalacao-de-placas-de-sinalizacao-em-locais-com-tubulacao-de-gas-sera-obrigatoria-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-instalacao-de-placas-de-sinalizacao-em-locais-com-tubulacao-de-gas-sera-obrigatoria-em-petropolis/image_mini" alt="AGORA É LEI: Instalação de Placas de Sinalização em Locais com Tubulação de Gás será obrigatória em Petrópolis" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Foi sancionada na última quinta-feira (10) a Lei nº 9047/2025, de autoria do vereador Dudu, que torna obrigatória a instalação de placas de sinalização alertando a existência de tubulações de gás da Companhia Naturgy em todo o território municipal.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o vereador, a nova legislação tem como principal objetivo garantir mais segurança à população e prevenir acidentes em áreas onde há redes subterrâneas de gás natural.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o texto aprovado, as placas deverão ser instaladas em local visível, de fácil leitura, e confeccionadas em material plástico, acrílico ou metálico. Em zonas urbanas, a distância entre as placas não poderá ultrapassar 100 metros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A lei também determina que a empresa responsável, Naturgy, deve emitir boletins informativos à Defesa Civil Municipal sempre que houver denúncias de vazamento feitas por cidadãos. Caso haja descumprimento das normas, a concessionária poderá ser multada em R$ 2 mil, valor que será corrigido anualmente, com penalidades dobradas em casos de reincidência, omissão ou negligência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta surgiu a partir da constatação da ausência de sinalização adequada em diversos pontos da cidade, o que representa risco direto à população. Um exemplo recente foi o incidente na Estrada União e Indústria, onde um vazamento de gás ocorreu durante uma obra após o rompimento de uma tubulação por uma retroescavadeira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O prazo para a instalação das sinalizações é de até 120 dias após a publicação da lei.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-instalacao-de-placas-de-sinalizacao-em-locais-com-tubulacao-de-gas-sera-obrigatoria-em-petropolis</guid><pubDate>Mon, 14 Jul 2025 10:58:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>