<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Notícias — Câmara Municipal de Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias</link><description>Banco de notícias </description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Thu, 15 Feb 2024 12:16:58 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Vereadora propõe que estabelecimentos de recreação infantil permitam a permanência de acompanhante de crianças com deficiência</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereadora-propoe-que-estabelecimentos-de-recreacao-infantil-permitam-a-permanencia-de-acompanhante-de-criancas-com-deficiencia</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereadora-propoe-que-estabelecimentos-de-recreacao-infantil-permitam-a-permanencia-de-acompanhante-de-criancas-com-deficiencia/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereadora-propoe-que-estabelecimentos-de-recreacao-infantil-permitam-a-permanencia-de-acompanhante-de-criancas-com-deficiencia/image_mini" alt="Vereadora propõe que estabelecimentos de recreação infantil permitam a permanência de acompanhante de crianças com deficiência" title="Vereadora Gilda Beatriz" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-f09f5c9f0604413b9564dd52278f09af"&gt;
            Vereadora Gilda Beatriz
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal aprovou, em sessão ordinária realizada na quarta-feira (07), um Projeto de Lei de autoria da vereadora Gilda Beatriz que obriga espaços de recreação e de lazer infantil, de uso coletivo público ou privado, a permitirem a entrada e permanência de acompanhante de crianças com deficiência ou mobilidade reduzida.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto abrange brinquedotecas, playgrounds ou espaços kids situados em eventos, jardins, parques, clubes, shoppings, e quaisquer outros locais com fins lucrativos ou gratuitos que terão também que deixar afixado, em local visível, um cartaz informativo com os seguintes dizeres: “Permitida a entrada e permanência de acompanhante de criança com deficiência neste estabelecimento, de acordo com a lei municipal. O descumprimento dessa norma é crime, com pena de reclusão de um a três anos, e multa – Art. 88 da Lei Brasileira de Inclusão”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;além disso, os estabelecimentos ficam obrigados também a cumprirem o disposto na lei municipal 8.465 de 07 de outubro de 2022, que dispõe sobre a instalação de brinquedos adaptados para crianças com deficiência nas áreas de lazer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em sua justificativa a vereadora mencionou que ainda é comum hoje se deparar com episódios excludentes das pessoas com deficiência dos seus direitos de ir e vir, seus direitos civis como um todo, e até mesmo o direito a diversão e ao lazer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Como legisladora e mãe da Bia, que tem síndrome de down, eu pensei muito em como poderia ajudar essas famílias que passam por situações revoltantes como essa. Isso é inaceitável. Infelizmente ainda é comum nos depararmos com episódios manifestadamente excludentes das pessoas com deficiência. Mas, não podemos permitir isso. Vamos fiscalizar o cumprimento da Lei após ser sancionada", disse Gilda.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereadora-propoe-que-estabelecimentos-de-recreacao-infantil-permitam-a-permanencia-de-acompanhante-de-criancas-com-deficiencia</guid><pubDate>Fri, 02 Aug 2024 15:58:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara Municipal aprova criação de “Programa de Atenção às Pessoas com Transtorno de Acumulação Compulsiva de Animais”</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-criacao-de-201cprograma-de-atencao-as-pessoas-com-transtorno-de-acumulacao-compulsiva-de-animais201d</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-criacao-de-201cprograma-de-atencao-as-pessoas-com-transtorno-de-acumulacao-compulsiva-de-animais201d/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-criacao-de-201cprograma-de-atencao-as-pessoas-com-transtorno-de-acumulacao-compulsiva-de-animais201d/image_mini" alt="Câmara Municipal aprova criação de “Programa de Atenção às Pessoas com Transtorno de Acumulação Compulsiva de Animais”" title="Vereador Domingos Protetor" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-50ec56b4c3ca4b0ba9add99b8d85f7c8"&gt;
            Vereador Domingos Protetor
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Nesta quinta-feira (08), a Câmara Municipal aprovou um projeto de lei de autoria do vereador Domingos Protetor que institui, em Petrópolis, o “Programa de Atenção às Pessoas com Transtorno de Acumulação Compulsiva de Animais”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta busca fiscalizar, identificar, diagnosticar, avaliar, intervir estrategicamente, monitorar e dar as devidas providências para a redução dos riscos inerentes aos casos de pessoas com transtorno de acumulação compulsiva de animais. “O objetivo é garantir acesso ao tratamento médico adequado e coordenar uma assistência individualizada a essa pessoa, além de assegurar o bem-estar dos animais sob sua tutela”, justifica o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os indivíduos acometidos por esta enfermidade oferecem condições de vida e ambiente extremamente precários aos seus animais, o que causa grave sofrimento a todos os envolvidos na situação. Na maior parte dos casos, os animais acabam sofrendo com infecções virais, bacterianas, fúngicas, parasitoses, diarreias, afecções respiratórias, desidratação e de desnutrição. Este cenário de acumulação é capaz de promover e disseminar doenças não só aos animais, mas também de transmitir zoonoses ao acumulador, vizinhos próximos e aos agentes de saúde que vistoriam o local.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O texto aprovado explica, ainda, que os ditos acumuladores de animais também não conseguem agir em condições deteriorantes como doenças, fome ou morte e em condições do ambiente, como superpopulação ou situações extremamente insalubres, possuindo dificuldades persistentes em doar ou se desfazer de animais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto visa assegurar à pessoa diagnosticada com Transtorno de Acumulação Compulsiva de Animais atenção integral à sua saúde, promovendo melhorias em seu bem-estar físico, mental e social; adoção de medidas para a redução dos riscos sanitários e ambientais, estabelecimento de medidas de apoio necessárias de forma interdisciplinar, intersetorial e integrada; promoção do engajamento de sua família e da comunidade local para apoiar no restabelecimento e fortalecimento de seus vínculos sociais e comunitários; acesso a benefícios assistenciais e acolhimento, se necessário, dos animais sob sua tutela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Lamentavelmente, a cidade de Petrópolis enfrenta esta dificuldade, havendo notícias de inúmeras pessoas que precisam de imediato auxílio do Poder Público por estarem acometidas deste transtorno. Com a Lei em vigor, será possível dar acesso a um tratamento psicológico ou psiquiátrico adequado, além de outras medidas necessárias à sua plena recuperação e, ainda, dar a segurança e qualidade de vida para os animais”, explica Domingos Protetor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os animais sob tutela da pessoa que, comprovadamente, se encontre na situação prevista deverão ser recolhidos e tutelados pelo município para a realização de procedimentos de castração, vacinação e microchipagem, além de outros cuidados médico-veterinários necessários, cabendo a este a responsabilidade pela manutenção da integridade de suas vidas, saúde e bem-estar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste caso, o poder público deverá ficar com o animal por um ano e fornecer ao tutor as informações sobre o local e as condições em que seus animais se encontram, além do direito de visitá-lo. Ao final deste prazo, existirá a possibilidade de reaver o pet, caso a pessoa comprove que recuperou as condições necessárias para manter o animal em boas condições. Se não for comprovado, a Prefeitura poderá encaminhar os animais apreendidos para adoção responsável.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto segue para análise do Poder Executivo.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-criacao-de-201cprograma-de-atencao-as-pessoas-com-transtorno-de-acumulacao-compulsiva-de-animais201d</guid><pubDate>Fri, 02 Aug 2024 15:53:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereador propõe que site da Prefeitura informe a localização de todas as vagas de estacionamento para idosos e pessoas com deficiência</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-que-site-da-prefeitura-informe-a-localizacao-de-todas-as-vagas-de-estacionamento-para-idosos-e-pessoas-com-deficiencia</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-que-site-da-prefeitura-informe-a-localizacao-de-todas-as-vagas-de-estacionamento-para-idosos-e-pessoas-com-deficiencia/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-que-site-da-prefeitura-informe-a-localizacao-de-todas-as-vagas-de-estacionamento-para-idosos-e-pessoas-com-deficiencia/image_mini" alt="Vereador propõe que site da Prefeitura informe a localização de todas as vagas de estacionamento para idosos e pessoas com deficiência" title="Vereador Júnior Paixão" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-4ad3c1ecd83b4bb1aa9d582976c2bc6d"&gt;
            Vereador Júnior Paixão
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal aprovou, nesta quarta-feira (07), uma indicação legislativa de autoria do vereador Júnior Paixão a qual obriga que o site oficial do Município disponibilize a localização de todas as vagas de estacionamento para pessoas com deficiência e idosos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Precisamos dar mais destaque e transparência sobre os direitos de pessoas com deficiência e idosos na questão das vagas reservadas a eles e seus direitos. Colocar estas informações, de forma destacada, na página da Prefeitura, e divulgá-la de forma eficiente, ajudará neste objetivo”, justifica o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No site, deverão constar a localização exata e o número de todas as vagas de estacionamento voltadas a este público. A informação será acessada através de um ícone visível, além disso, deverá constar o texto completo da Lei Municipal 7.390/2012, que dispõe sobre os direitos das pessoas com deficiência e idosos nos estacionamentos rotativos públicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta segue para análise do Poder Executivo.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-que-site-da-prefeitura-informe-a-localizacao-de-todas-as-vagas-de-estacionamento-para-idosos-e-pessoas-com-deficiencia</guid><pubDate>Tue, 02 Jul 2024 16:49:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara Municipal aprova inclusão do Serra Serata no calendário oficial de eventos da cidade</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-inclusao-do-serra-serata-no-calendario-oficial-de-eventos-da-cidade</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-inclusao-do-serra-serata-no-calendario-oficial-de-eventos-da-cidade/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-inclusao-do-serra-serata-no-calendario-oficial-de-eventos-da-cidade/image_mini" alt="Câmara Municipal aprova inclusão do Serra Serata no calendário oficial de eventos da cidade" title="Vereador Fred Procópio" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-0ba5098625f8487ca0316d4e9d186afa"&gt;
            Vereador Fred Procópio
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Na sessão plenária desta quarta-feira (07), a Câmara Municipal aprovou um projeto de lei de autoria do vereador Fred Procópio (PL) que institui o Serra Serata no calendário do município.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta atual visa garantir a manutenção do nome do evento a ser realizado no mês de setembro em Petrópolis, celebrando a importância da imigração italiana para a cidade. Esta proposta surge da consolidação e identificação já estabelecida entre o nome e a cidade, refletindo o reconhecimento do público e a história contínua desse evento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Serra Serata é um evento promovido anualmente, com o propósito de homenagear a Colônia Italiana em Petrópolis. O evento proporciona momentos de confraternização, música, gastronomia típica e atividades culturais, consolidando-se como uma celebração marcante no calendário municipal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Vereador ainda ressalta a importância da Comissão Organizadora da representante da colônia italiana, a Casa D’Italia Anita Garibaldi, que é detentora legítima da patente Serra Serata.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto de lei aguarda apreciação da Prefeitura.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-inclusao-do-serra-serata-no-calendario-oficial-de-eventos-da-cidade</guid><pubDate>Tue, 02 Jul 2024 16:38:00 GMT</pubDate></item><item><title>Política que orienta uso racional da água é aprovada na Câmara</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/politica-que-orienta-uso-racional-da-agua-e-aprovada-na-camara</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/politica-que-orienta-uso-racional-da-agua-e-aprovada-na-camara/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/politica-que-orienta-uso-racional-da-agua-e-aprovada-na-camara/image_mini" alt="Política que orienta uso racional da água é aprovada na Câmara" title="Vereador Gil Magno é o autor do projeto" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-3d0774e5f6de4edbb04d09bcefad7614"&gt;
            Vereador Gil Magno é o autor do projeto
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;O projeto de lei que cria a Política Municipal de Incentivo, Conscientização, Orientação, Conservação e Uso Racional e Sustentável da Água em Edificações no Município de Petrópolis foi aprovado na sessão desta quarta-feira (07) da Câmara Municipal. A autoria do projeto é do vereador Gil Magno.        &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ideia é apresentar medidas que tragam uma mudança de hábito do petropolitano quanto ao uso da água, principalmente nas edificações, bem como a conscientização dos usuários sobre a importância da utilização de fontes alternativas para captação e reutilização do recurso de forma sustentável.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Esse projeto tem como objetivo destacar o uso inteligente e a reutilização da água em nossa cidade, especialmente com a promoção de ações socioeducativas, pois sabemos que essas são as principais formas de preservar esse recurso tão essencial para a vida -, destaca Gil Magno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o texto aprovado, estão previstos o desenvolvimento de ações voltadas à conscientização da população através de campanhas educativas, palestras para o público em geral e abordagem do tema em escolas da rede pública de ensino, além do estabelecimento de normas urbanísticas especiais a serem encaminhadas na análise de projetos de construção de novas edificações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também segundo o projeto, há a previsão da instalação nos imóveis da cidade de, pelo menos, um equipamento ecológico voltado à economia de água, tais como bacias sanitárias com caixa de descarga dual, sistema de captação, armazenamento e aproveitamento de águas pluviais ou de águas servidas, entre outros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Precisamos de medidas que façam com que o consumidor seja motivado a economizar os recursos naturais que temos, como é o caso da água. É pela responsabilidade ambiental e pelo espírito de solidariedade com o cidadão", finaliza.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto segue para o Poder Executivo Municipal para análise.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/politica-que-orienta-uso-racional-da-agua-e-aprovada-na-camara</guid><pubDate>Tue, 02 Jul 2024 16:20:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereador propõe a criação da “Semana da Maternidade Atípica”</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-a-criacao-da-201csemana-da-maternidade-atipica201d</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-a-criacao-da-201csemana-da-maternidade-atipica201d/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-a-criacao-da-201csemana-da-maternidade-atipica201d/image_mini" alt="Vereador propõe a criação da “Semana da Maternidade Atípica”" title="Vereador Domingos Protetor" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-eac805d568b94138b0a1b76f5aba6259"&gt;
            Vereador Domingos Protetor
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Petrópolis poderá ter em seu calendário oficial de eventos a “Semana da Maternidade Atípica”, a ser realizada anualmente no mês de maio. É o que prevê Projeto de Lei de autoria do vereador Domingos Protetor, aprovado na Câmara Municipal nesta quarta-feira (07).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;São consideradas mães atípicas aquelas que têm filhos com alguma deficiência ou síndrome rara. A proposta é que sejam realizadas ações destinadas à promoção e valorização destas mães, como debates, encontros, rodas de conversa, oficinas temática e cursos, além de estimular a criação de políticas públicas de proteção às mães atípicas, sobretudo aquelas em saúde mental.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Além da sobrecarga natural da maternidade, esta mulher ainda precisa se preocupar com os cuidados especiais da criança e o resultado, muitas vezes, é o isolamento e a frustração. Precisamos de cuidados especiais voltados a estas guerreiras que mantém uma rotina que geralmente é exaustiva", afirma o vereador, que lembra, ainda, uma pesquisa feita pelo Instituto Baresi, em 2012, que aponta que 78% dos pais abandonam filhos com deficiência ou doenças raras antes deles completarem cinco anos de idade, deixando toda a responsabilidade apenas com as mães.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto também busca estimular a capacitação de servidores públicos municipais da área de saúde e assistência social para o acolhimento, diagnóstico e tratamento de doenças emocionais que podem surgir decorrentes da maternidade atípica, propiciar espaços para informar e sensibilizar a sociedade sobre as dificuldades enfrentadas, divulgar possíveis doenças emocionais, conscientizando e estimulando as mães atípicas ao autocuidado e apoiar as atividades organizadas e desenvolvidas pela sociedade civil em favor destas mulheres. As atividades poderão ser planejadas e desenvolvidas em conjunto com as secretarias municipais, podendo contar com palestras, apresentações, distribuição de panfletos ou cartilhas informativas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"A ideia é promover uma reflexão, não somente sobre os desafios enfrentados por estas mães, mas também as alegrias que esta maternidade pode proporcionar, contribuindo para que se compreenda as peculiaridades de cada filho, sem haver, no entanto, distinção entre mães como pessoas, mas apenas diferença na experiência vivenciada nesta condição", pontua Domingos Protetor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto de lei será encaminhado ao Poder Executivo.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-a-criacao-da-201csemana-da-maternidade-atipica201d</guid><pubDate>Tue, 02 Jul 2024 16:03:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereador quer Política Municipal de Atenção à Saúde Mental em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-quer-politica-municipal-de-atencao-a-saude-mental-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-quer-politica-municipal-de-atencao-a-saude-mental-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-quer-politica-municipal-de-atencao-a-saude-mental-em-petropolis/image_mini" alt="Vereador quer Política Municipal de Atenção à Saúde Mental em Petrópolis" title="Vereador Dudu é o autor do projeto" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-0c0c62d2c029439aaef42f0d63546a0f"&gt;
            Vereador Dudu é o autor do projeto
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;A Câmara Municipal aprovou, na sessão desta quinta-feira (25), um Projeto de Lei de autoria do vereador Dudu que institui a Política Municipal de Atenção à Saúde Mental. A intenção do projeto é criar uma estratégia para integração e articulação das áreas de Educação e Saúde no desenvolvimento de ações de promoção sobre o assunto e também garantir o acesso à atenção psicossocial, informar e sensibilizar a sociedade sobre a importância de cuidados com a saúde mental.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O texto do projeto prevê ações e palestras relacionados ao tema nas escolas e unidades de saúde do município, criação de protocolos de atendimento no ambiente escolar e detecção precoce de sinais que demandam atenção à saúde mental de crianças e adolescentes com o respectivo acompanhamento especializado. Será assegurada ainda a assistência psicológica às pessoas vítimas de violência doméstica e familiar, abuso sexual e qualquer tipo de discriminação, independentemente da fase processual de apuração do ilícito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Política Municipal de Atenção à Saúde Mental deverá ser estruturada de forma constante ao longo do calendário anual, sendo permitidas ações especiais durante o chamado "Setembro Amarelo", desde que não representem uma limitação das atividades a apenas este mês.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Dudu, os transtornos mentais são também a principal causa de incapacidade da população. "Há ainda o estigma, a discriminação e as violações de direitos humanos contra pessoas com problemas de saúde mental. Para se ter ideia, 20 países ainda criminalizam a tentativa de suicídio. As pessoas mais pobres e desfavorecidas correm maior risco de problemas de saúde mental e também são as menos propensas a receber serviços adequados", ressalta o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto segue agora para a análise do Executivo.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-quer-politica-municipal-de-atencao-a-saude-mental-em-petropolis</guid><pubDate>Fri, 26 Jan 2024 14:19:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereadora propõe que seja revogada a autorização para reajuste da tarifa de água</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereadora-propoe-que-seja-revogada-a-autorizacao-para-reajuste-da-tarifa-de-agua-1</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereadora-propoe-que-seja-revogada-a-autorizacao-para-reajuste-da-tarifa-de-agua-1/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereadora-propoe-que-seja-revogada-a-autorizacao-para-reajuste-da-tarifa-de-agua-1/image_mini" alt="Vereadora propõe que seja revogada a autorização para reajuste da tarifa de água" title="Vereadora Gilda Beatriz" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-3f1be2a5e8384befa1c7c346900d8b4c"&gt;
            Vereadora Gilda Beatriz
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal aprovou nesta quinta-feira (25) uma indicação legislativa de autoria da vereadora Gilda Beatriz a qual propõe que seja editado decreto que revogue a autorização para reajuste da tarifa de água praticada pela subconcessionária Águas do Imperador, concedida pelo Decreto nº 787, de 29 de dezembro de 2023.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Decreto nº 787 reajustou a tarifa de água no percentual de 7,995%, com isso, o novo valor a ser cobrado pela concessionária Águas do Imperador é de R$ 5,0645 por m³, a ser aplicado a partir do dia 1º de janeiro de 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O índice de quase 8% é mais alto do que a inflação de 2023 - o IPCA-15, considerado uma prévia da inflação, que fechou em 4,72%. Além disso, este reajuste também é maior do que o reajuste do salário-mínimo para esse ano de 2024. Por isso, solicitei a revogação deste decreto que tanto impactará no orçamento das famílias petropolitanas”, justifica Gilda Beatriz.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereadora-propoe-que-seja-revogada-a-autorizacao-para-reajuste-da-tarifa-de-agua-1</guid><pubDate>Thu, 25 Jan 2024 18:06:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara Municipal aprova criação de comissão especial de reestruturação da saúde mental em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-criacao-de-comissao-especial-de-reestruturacao-da-saude-mental-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-criacao-de-comissao-especial-de-reestruturacao-da-saude-mental-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-criacao-de-comissao-especial-de-reestruturacao-da-saude-mental-em-petropolis/image_mini" alt="Câmara Municipal aprova criação de comissão especial de reestruturação da saúde mental em Petrópolis" title="Vereador Fred Procópio" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-33c5646e945b401c8f77e8b957e97c30"&gt;
            Vereador Fred Procópio
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal aprovou, em sessão ordinária realizada na quinta-feira (25), um requerimento de autoria do vereador Fred Procópio que pede a criação de uma Comissão Especial de Reestruturação da Saúde Mental no município.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ideia é promover uma discussão sobre o tema, principalmente diante da defasagem no que diz respeito ao quadro de profissionais desta área, que, segundo o parlamentar, não conseguem dar conta de uma demanda cada dia maior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No texto do documento, o vereador afirma que muitas dificuldades têm sido enfrentadas no mundo por conta da negligência aos cuidados com a saúde mental da população ao longo dos anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Cuidar da saúde mental é fundamental, visto que impacta diretamente na qualidade de vida da pessoa, no seu raciocínio, emoções, comportamentos e na maneira como se relaciona com os outros. Isso vale desde criança, para evitar que ela se prolongue com o passar do tempo. Após as tragédias do ano de 2022 enfrentadas na cidade é possível perceber um aumento significativo na demanda desse cuidado. Aqueles que sobreviveram a um dos momentos mais difíceis na história de Petrópolis ficaram absolutamente fragilizados psicologicamente e necessitam que o Poder Público se movimente para auxiliá-los. Este cuidado vem se mostrando cada dia mais essencial no que diz respeito, inclusive, à segurança pública, já que temos visto muitas discussões em torno das medidas necessárias para garantir mais segurança nas escolas, por exemplo", disse o vereador.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-criacao-de-comissao-especial-de-reestruturacao-da-saude-mental-em-petropolis</guid><pubDate>Thu, 25 Jan 2024 17:51:00 GMT</pubDate></item><item><title>Petrópolis poderá ter a "Semana da Agricultura Familiar"</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/petropolis-podera-ter-a-semana-da-agricultura-familiar</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/petropolis-podera-ter-a-semana-da-agricultura-familiar/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/petropolis-podera-ter-a-semana-da-agricultura-familiar/image_mini" alt='Petrópolis poderá ter a "Semana da Agricultura Familiar"' title="Vereador Gil Magno é o autor do projeto" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-f2b9abf29d9c43e4bf34d333f151762e"&gt;
            Vereador Gil Magno é o autor do projeto
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;A Câmara Municipal aprovou, nesta quinta-feira (25), um Projeto de Lei de autoria do vereador Gil Magno, que cria a "Semana da Agricultura Familiar" a ser celebrada, anualmente, na última semana de julho, quando é comemorado também o Dia do Agricultor. O evento deverá constar no calendário oficial da cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"O agricultor familiar dispõe de um convívio particular com a terra, seu ambiente de trabalho e sua moradia. Sendo assim, esse projeto tem como principal objetivo prestigiar este produtor, que através do trabalho árduo sustenta com dignidade a sua família, fomenta a economia do município de forma sustentável contribuindo na erradicação da fome e enfrentamento da pobreza, na proteção do meio ambiente e na luta pela comida saudável no campo e na cidade", explica Gil Magno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ideia do projeto é difundir as vantagens econômicas, ecológicas e sociais do modelo sustentável da agricultura familiar, ampliando os conhecimentos técnicos dos produtores rurais através de cursos e oficinas. No texto estão previstos incentivos e políticas públicas para fortalecer a agricultura familiar, além do apoio à criação de associações e cooperativas de produção, gestão e comercialização de produtos. O município poderá ainda realizar parcerias com outras entidades e órgãos públicos, com organizações da sociedade civil, fundações de direito público ou privado e instituições de ensino.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto segue, agora, para análise do Poder Executivo.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/petropolis-podera-ter-a-semana-da-agricultura-familiar</guid><pubDate>Thu, 25 Jan 2024 17:47:00 GMT</pubDate></item><item><title>Hospitais e maternidades poderão contar com intérprete de Libras</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/hospitais-e-maternidades-poderao-contar-com-interprete-de-libras</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/hospitais-e-maternidades-poderao-contar-com-interprete-de-libras/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/hospitais-e-maternidades-poderao-contar-com-interprete-de-libras/image_mini" alt="Hospitais e maternidades poderão contar com intérprete de Libras" title="Vereadora Júlia Casamasso" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-a0e2ce1ac3f14400b5ea3c77adfd5420"&gt;
            Vereadora Júlia Casamasso
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Foi aprovado em segunda discussão na Câmara Municipal, durante sessão ordinária realizada na quarta-feira (24), um Projeto de Lei da vereadora Júlia Casamasso representante da Coletiva Feminista Popular, que estabelece o direito à presença de um intérprete da língua brasileira de sinais - Libras para acompanhar consultas de pré natal, trabalhos de partos e consultas de puérperas, gestantes e parturientes com deficiência auditiva.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A vereadora ressalta que mulheres portadoras de deficiência auditiva estão mais vulneráveis à violência masculina e obstétrica por conta da não fluência de familiares e dos profissionais da saúde na língua de sinais, além da própria limitação das políticas públicas na questão da inclusão da comunidade surda. Atualmente, maternidades, centros de saúde e hospitais não contam com a presença de um servidor intérprete, o que dificulta e vulnerabiliza os atendimentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A garantia de um atendimento adequado e humanizado para as mulheres mães com deficiência passam pela compreensão particular de sua realidade e necessidade. Esse projeto de lei garante além do acesso, a segurança dessas mulheres. A implementação desta lei traz para o município de Petrópolis o direito a uma comunicação adequada, e que inclua as mulheres”, disse Júlia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Projeto de Lei segue agora para a sanção do Executivo.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/hospitais-e-maternidades-poderao-contar-com-interprete-de-libras</guid><pubDate>Thu, 25 Jan 2024 17:44:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereador quer que veículos autuados descartando lixo irregularmente sejam comunicados ao Detran/RJ</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-quer-que-veiculos-autuados-descartando-lixo-irregularmente-sejam-comunicados-ao-detran-rj</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-quer-que-veiculos-autuados-descartando-lixo-irregularmente-sejam-comunicados-ao-detran-rj/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-quer-que-veiculos-autuados-descartando-lixo-irregularmente-sejam-comunicados-ao-detran-rj/image_mini" alt="Vereador quer que veículos autuados descartando lixo irregularmente sejam comunicados ao Detran/RJ" title="Vereador Júnior Paixão" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-f4b7bc754a7d4fb9b2e94b48a962374c"&gt;
            Vereador Júnior Paixão
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal aprovou, em sessão plenária desta quinta-feira (25), uma indicação legislativa a qual propõe que haja resolução por parte da Secretaria Municipal de Meio Ambiente determinando que os veículos autuados descartando lixo irregularmente sejam comunicados ao Detran/RJ.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a indicação, os veículos que forem flagrados transportando e descartando irregularmente entulho e lixo terão a placa informada ao Detran/RJ e somente poderão ser licenciados ou feitas transações que envolvam a documentação caso seja paga a multa ambiental.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vereador explica que o impedimento já é previsto no Código de Trânsito, mas para valer depende de os órgãos comunicarem ao departamento de trânsito. “Em certos municípios no Brasil, promotores de justiça consideram que a vinculação do licenciamento ao pagamento da multa teria o efeito benéfico e pedagógico de auxiliar a coibir a prática de novas infrações ambientais com o uso de veículo automotor. Com o aumento gradativo de instalação de câmeras de vigilância nas proximidades das lixeiras e outras de vigilância de segurança, essa resolução promoverá um processo educativo sobre esta prática de descarte irregular de lixo”, justifica Paixão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Código de Trânsito, nos artigos 128 e 131, § 2º, define que o CRV (Certificado de Registro de Veículo) e o licenciamento somente ocorram sem pendências de multas de trânsito e ambientais. Neste caso, a multa deverá ser cadastrada após não haver mais recursos administrativos e sendo verificado que o proprietário do veículo não efetuou o pagamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta segue para apreciação do Executivo Municipal.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-quer-que-veiculos-autuados-descartando-lixo-irregularmente-sejam-comunicados-ao-detran-rj</guid><pubDate>Thu, 25 Jan 2024 15:52:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara Municipal irá promulgar Lei que proíbe eutanásia em animais domésticos por conveniência ou questões financeiras</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-ira-promulgar-lei-que-proibe-eutanasia-em-animais-domesticos-por-conveniencia-ou-questoes-financeiras</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-ira-promulgar-lei-que-proibe-eutanasia-em-animais-domesticos-por-conveniencia-ou-questoes-financeiras/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-ira-promulgar-lei-que-proibe-eutanasia-em-animais-domesticos-por-conveniencia-ou-questoes-financeiras/image_mini" alt="Câmara Municipal irá promulgar Lei que proíbe eutanásia em animais domésticos por conveniência ou questões financeiras" title="Vereador Domingos Protetor" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-cf4f1c64745c45c2aa46d01a6bca3fe3"&gt;
            Vereador Domingos Protetor
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Na última terça-feira (23), a Câmara Municipal derrubou o veto do Prefeito Rubens Bomtempo e irá promulgar a Lei que proíbe que proprietários de animais domésticos autorizem a eutanásia dos mesmos por motivos financeiros ou por conveniência. A proposta é de autoria do vereador Domingos Protetor.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A eutanásia em animais é o procedimento de cessação de sua vida por meios artificiais. A princípio, o intuito é evitar a dor e o sofrimento do animal quando este se encontra em estado de saúde crítico, sem possibilidade ou de difícil tratamento, ou quando as condições de sua existência seriam menos dignas do que a própria morte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Infelizmente, o Prefeito não está pensando no bem-estar dos animais e vetou esse projeto de lei que é de suma importância para a garantia da vida. Mas nós, vereadores, derrubamos este veto e teremos, sim, uma Lei que prioriza a vontade e o cuidado com os animais, além de proteger e preservar sua vida”, defende Domingos Protetor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No campo animal, a eutanásia é regulamentada pela Resolução 1000/2012, do Conselho Federal de Medicina Veterinária (CFMV), sendo permitida apenas em determinados casos e por meio de métodos específicos, sendo obrigatória a participação de médico veterinário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“De fato, há situações de enfermidades enfrentadas por animais domésticos que são consideradas irreversíveis pelo médico veterinário, representando a eutanásia um meio de eliminar sua dor e sofrimento, visto que, nestes casos, não podem ser controlados por meio de analgésicos, sedativos ou outros medicamentos. Porém, o que se pretende regulamentar é a impossibilidade de que a eutanásia em animais se guie por questões de ordem econômica e financeira ou por conveniência, naqueles casos em que há cura para o animal, mas o seu proprietário opta por autorizar a eutanásia, alegando, sem qualquer comprovação, não possuir condições financeiras para arcar com o respectivo tratamento ou mesmo disponibilidade para cuidar do animal durante seu processo de recuperação”, explica o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com texto aprovado, nos casos comprovados de hipossuficiência financeira do proprietário, o Poder Executivo custeará, subsidiariamente, o tratamento do animal acometido por enfermidade curável, nos termos da Constituição Federal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caso ocorra, tal ação será tida como maus-tratos a animais, podendo receber sanções administrativas de multa de 50 UFPE’s, perda da guarda de outros animais domésticos ou proibição de obtê-la, inclusive por adoção, inscrição em cadastro municipal, proibição de contratar com o Poder Público pelo prazo de 10 anos e proibição de participação em concurso público para o quadro de servidores públicos do município também por 10 anos. Em caso de reincidência, o infrator desta Lei será submetido, além das penalidades previstas, à multa no valor de 100 UFPE’s.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto prevê que consultórios, clínicas e hospitais veterinários sejam obrigados a afixar cartaz com o teor desta lei em dimensões e local visíveis.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-ira-promulgar-lei-que-proibe-eutanasia-em-animais-domesticos-por-conveniencia-ou-questoes-financeiras</guid><pubDate>Thu, 25 Jan 2024 15:12:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereador propõe monitoramento por câmeras digitais em eventos de acesso ao público de Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-que-monitoramento-por-cameras-digitais-em-eventos-de-acesso-ao-publico-de-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-que-monitoramento-por-cameras-digitais-em-eventos-de-acesso-ao-publico-de-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-que-monitoramento-por-cameras-digitais-em-eventos-de-acesso-ao-publico-de-petropolis/image_mini" alt="Vereador propõe monitoramento por câmeras digitais em eventos de acesso ao público de Petrópolis" title="Vereador Júnior Coruja" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-287758aff9f3474bb2ac5507d96415c1"&gt;
            Vereador Júnior Coruja
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal aprovou nesta quarta-feira (24) uma indicação legislativa de autoria do vereador Júnior Coruja que propõe ao Executivo o monitoramento por câmeras digitais em eventos temporários de acesso ao público realizados em locais abertos ou fechados em Petrópolis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta é que tais eventos, com estimativa de público igual ou superior a mil pessoas, deverão ter seus espaços de circulação e de estacionamento vigiados por sistema de câmeras digitais de monitoramento em áreas de entrada e saída dos eventos durante o acesso e dispersão do público.&lt;br&gt; A supervisão não se aplica à realização de feiras, eventos cíveis, religiosos ou culturais, em virtude da inexistência de finalidade econômica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“As ações de vigilância preventiva por intermédio de câmeras digitais estrategicamente colocadas e monitoradas durante a realização de eventos de acesso ao público, gratuitos ou não, têm o objetivo de fazer com que os indivíduos fiquem mais seguros no ambiente em que convivem, já que estes equipamentos buscam inibir as pessoas de praticarem atos prejudiciais à população ao seu redor”, explica o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o texto aprovado, deverá ser afixado em locais visíveis ao público aviso alertando acerca do monitoramento, contendo os seguintes dizeres: “Este local é monitorado por câmeras digitais de vigilância. As imagens são confidenciais e protegidas nos termos da lei”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As imagens registradas serão armazenadas em mídia apropriada e mantidas pelo organizador durante o período de 120 dias a contar da realização do evento, possibilitando serem requisitadas pelo Poder Público, quando necessário, ficando à disposição das autoridades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Infelizmente no estágio no qual a sociedade se encontra, é necessário, juntamente com ações educativas, que o poder público proponha ações eficazes que dificultem, coíbam, inviabilizem e, se possível, responsabilizem de forma eficiente os autores de atos, infrações e crimes não admitidos em nossa sociedade”, finaliza Júnior Coruja.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A indicação legislativa segue para o Poder Executivo.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-que-monitoramento-por-cameras-digitais-em-eventos-de-acesso-ao-publico-de-petropolis</guid><pubDate>Wed, 24 Jan 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereador quer estudo para implantação de biousina para tratamento de resíduos sólidos em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-quer-estudo-para-implantacao-de-biousina-para-tratamento-de-residuos-solidos-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-quer-estudo-para-implantacao-de-biousina-para-tratamento-de-residuos-solidos-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-quer-estudo-para-implantacao-de-biousina-para-tratamento-de-residuos-solidos-em-petropolis/image_mini" alt="Vereador quer estudo para implantação de biousina para tratamento de resíduos sólidos em Petrópolis" title="Vereador Júnior Paixão" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-5043ab2120a446ba954091a44e29e4cc"&gt;
            Vereador Júnior Paixão
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal aprovou, em sessão ordinária realizada nesta quarta-feira (24), uma indicação legislativa de autoria do vereador Júnior Paixão que sugere ao Executivo Municipal a necessidade da criação de um grupo de estudo para análise da viabilidade técnica e financeira para a instalação de uma biousina para tratamento de resíduos sólidos urbanos no município.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o vereador, o objetivo é diminuir o impacto social e ambiental provocado pelos resíduos urbanos. O projeto também busca trabalhar a inclusão social dos catadores de material reciclado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com tecnologia 100% nacional e atendendo todos os padrões estabelecidos pela Lei nº 12.305 de 2010, que institui a Política Nacional de Resíduos Sólidos, a usina forneceria um novo sistema, limpo e autossustentável. Numa sistemática de separação dos materiais recicláveis – plásticos, alumínio, ferro, papelão, vidros e outros – e através de um processo de choque térmico e trituração, estes resíduos são transformados em biomassa de alto potencial energético. A matéria processada gera 30% de bio-óleo ou óleo negro, 20% de carvão e 10% de ácido pirolenhoso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A biousina funciona como um centro de referência para tratamento de resíduos sólidos urbanos. Durante o processo, esses resíduos deixam de ser lixo e ganham status de capital natural. Estima-se ainda que uma unidade com capacidade de processamento de até oito toneladas/hora deverá gerar em torno de 30 empregos diretos por turno de serviço”, explicou o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta aguarda análise da Prefeitura.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-quer-estudo-para-implantacao-de-biousina-para-tratamento-de-residuos-solidos-em-petropolis</guid><pubDate>Wed, 24 Jan 2024 15:53:00 GMT</pubDate></item><item><title>Criação de Centro de Triagem de Animais Silvestres é aprovado na Câmara</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/criacao-de-centro-de-triagem-de-animais-silvestres-e-aprovado-na-camara</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/criacao-de-centro-de-triagem-de-animais-silvestres-e-aprovado-na-camara/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/criacao-de-centro-de-triagem-de-animais-silvestres-e-aprovado-na-camara/image_mini" alt="Criação de Centro de Triagem de Animais Silvestres é aprovado na Câmara" title="Vereador Gil Magno é o autor da indicação" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-1cc9246ea1af4a788c299bf26ef7fa77"&gt;
            Vereador Gil Magno é o autor da indicação
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;A Câmara Municipal aprovou, na sessão desta terça-feira (23), a indicação legislativa de autoria do vereador Gil Magno que pede a criação do Centro de Triagem de Animais Silvestres – CETAS. O objetivo do Centro é resgatar animais silvestres e exóticos de vida livre, em situações de emergência, doados, vítimas de acidentes, ações humanas, catástrofes naturais ou apreendidos por órgãos de fiscalização em Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Além disso, o CETAS também tem como objetivo a proteção dos animais silvestres, a pesquisa científica e levar a educação ambiental aos petropolitanos. O Centro será um verdadeiro agente de contribuição à preservação da fauna, mostrando às pessoas a importância do combate ao tráfico de animais silvestres. Além de contar com um núcleo de educação ambiental, responsável pela realização de palestras e diversas atividades educativas -, explica Gil Magno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o texto aprovado, o CETAS será composto, prioritariamente, por médicos veterinários e biólogos da Divisão Técnica de Medicina Veterinária e Manejo da Fauna Silvestre, guardas da Inspetoria Ambiental da Guarda Municipal, agentes administrativos e profissionais de áreas correlatas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda segundo a indicação, o CETAS Petrópolis poderá firmar parcerias com instituições de pesquisa, ONGS ligadas à área de meio ambiente, empresas e prefeituras de outros municípios, com o objetivo de aprimorar sempre o atendimento aos animais recolhidos, propor soluções para os problemas ambientais da região e intensificar as ações de educação ambiental.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Também quero destacar que o CETAS deve buscar parcerias com o Corpo de Bombeiros, Polícia Ambiental, universidades com graduação em biologia e medicina veterinária, IBAMA, ICM-Bio e INEA”, diz Gil, que finaliza: deve ser um serviço funcionando de forma ininterrupta e ainda dispor de número de telefone gratuito com atendimento 24 horas por dia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A indicação segue para análise do Poder Executivo.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/criacao-de-centro-de-triagem-de-animais-silvestres-e-aprovado-na-camara</guid><pubDate>Wed, 24 Jan 2024 14:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara Municipal aprova projeto de lei que institui campanhas “Outubro Rosa Pet” e “Novembro Azul Pet”</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-projeto-de-lei-que-institui-campanhas-201coutubro-rosa-pet201d-e-201cnovembro-azul-pet201d</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-projeto-de-lei-que-institui-campanhas-201coutubro-rosa-pet201d-e-201cnovembro-azul-pet201d/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-projeto-de-lei-que-institui-campanhas-201coutubro-rosa-pet201d-e-201cnovembro-azul-pet201d/image_mini" alt="Câmara Municipal aprova projeto de lei que institui campanhas “Outubro Rosa Pet” e “Novembro Azul Pet”" title="Vereador Domingos Protetor" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-721f01a6703f4069b08ba4c29fa40c4d"&gt;
            Vereador Domingos Protetor
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal aprovou nesta terça-feira (23) um projeto de Lei de autoria do vereador Domingos Protetor que institui as campanhas “Outubro Rosa Pet” e “Novembro Azul Pet”, a serem realizadas anualmente, nos meses de outubro e novembro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O objetivo é conscientizar tutores de animais domésticos e domesticados sobre a importância da prevenção do câncer de mama e doenças que acometem a próstata, por meio da castração de seus animais, e a realização de exames regulares para diagnóstico precoce.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Tais doenças não são exclusividade dos seres humanos, inclusive, sendo considerável sua incidência em animais. Por isso, precisamos deixar clara a importância da castração, para que seja possível evitar o câncer. Além disso, é primordial que os tutores mantenham o checkup dos seus pets em dia, pois, dessa forma, qualquer indício de doença será identificado com rapidez”, pontua o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o texto, as atividades de conscientização poderão ser realizadas em parceria com a sociedade civil e integrar a programação das campanhas Outubro Rosa e Novembro Azul, já realizadas pelo Poder Executivo Municipal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta aguarda análise da Prefeitura.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-projeto-de-lei-que-institui-campanhas-201coutubro-rosa-pet201d-e-201cnovembro-azul-pet201d</guid><pubDate>Tue, 23 Jan 2024 16:36:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pet shops, clínicas veterinárias e similares terão denunciar indícios de maus-tratos em animais</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/pet-shops-clinicas-veterinarias-e-similares-terao-denunciar-indicios-de-maus-tratos-em-animais</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/pet-shops-clinicas-veterinarias-e-similares-terao-denunciar-indicios-de-maus-tratos-em-animais/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/pet-shops-clinicas-veterinarias-e-similares-terao-denunciar-indicios-de-maus-tratos-em-animais/image_mini" alt="Pet shops, clínicas veterinárias e similares terão denunciar indícios de maus-tratos em animais" title="Vereadora Gilda Beatriz" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-8b48c0bb02924c89827571266fb16896"&gt;
            Vereadora Gilda Beatriz
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal aprovou, durante sessão plenária desta terça-feira (23), um Projeto de Lei da vereadora Gilda Beatriz que dispõe sobre a obrigatoriedade de lojas que prestem serviços de banho e tosa, clínicas, consultórios e hospitais veterinários estabelecidos no município de denunciarem à Polícia Civil indícios de maus-tratos nos animais atendidos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As informações poderão ser prestadas por escrito ou ainda por vias digitais e nelas deverão constar nome, endereço, contato do acompanhante do pet no momento e relatório completo sobre o atendimento prestado contendo espécie, raça, características físicas, procedimentos adotados e o estado de saúde do animal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a vereadora, a proposta visa contribuir na proteção dos direitos dos animais, tornando obrigatória a comunicação aos órgãos competentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nós precisamos criar medidas que garantam a segurança dos animais. Infelizmente muitas pessoas ficam com medo de denunciar, mas isso não pode acontecer. É crime e quem cometeu merece ser penalizado. É importante a criação de políticas públicas voltadas para o bem-estar animal”, disse Gilda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Projeto de Lei segue agora para a sanção do Executivo.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/pet-shops-clinicas-veterinarias-e-similares-terao-denunciar-indicios-de-maus-tratos-em-animais</guid><pubDate>Tue, 23 Jan 2024 16:31:00 GMT</pubDate></item><item><title>Projeto de Lei cria o "Quitandinha Bairro Tech"</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-cria-o-quitandinha-bairro-tech</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-cria-o-quitandinha-bairro-tech/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-cria-o-quitandinha-bairro-tech/image_mini" alt='Projeto de Lei cria o "Quitandinha Bairro Tech"' title="Vereador Fred Procópio" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-680aba56d26e44099e25bbe3e64614ae"&gt;
            Vereador Fred Procópio
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal aprovou, em sessão ordinária realizada na terça-feira (23), um Projeto de Lei de autoria do vereador Fred Procópio que dispõe sobre a criação do "Quitandinha Bairro Tech". A ideia é fortalecer e incentivar o desenvolvimento tecnológico no município além de fomentar a qualificação de mão de obra no setor.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pelo texto, o Executivo Municipal ficará responsável por apoiar a implementação do polo, fortalecendo e incentivando o desenvolvimento tecnológico do município através de plano pedagógico adequado e investimentos na infraestrutura do bairro, podendo também a realizar convênios com empresas interessadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vereador menciona que o Quitandinha abriga, hoje, o maior parque tecnológico do interior do estado do Rio de Janeiro, o SerraTec, além de contar também com o LNCC - Laboratório Nacional de Computação Científica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O setor tecnológico vem gerando renda e empregos dentro de Petrópolis, envolvendo empresas de base tecnológica, bem como universidades, centros de pesquisa, agências de fomento e a comunidade de profissionais de tecnologia, por isso existe necessidade de um projeto de fomento à qualificação de mão de obra, bem como estímulos para que empresas se instalem no local”, defende Fred Procópio.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-cria-o-quitandinha-bairro-tech</guid><pubDate>Tue, 23 Jan 2024 15:34:00 GMT</pubDate></item><item><title>Agora é lei: Petrópolis terá semana para estimular denúncias de abuso e violência contra menores, mulheres e idosos</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-petropolis-tera-semana-para-estimular-denuncias-de-abuso-e-violencia-contra-menores-mulheres-e-idosos</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-petropolis-tera-semana-para-estimular-denuncias-de-abuso-e-violencia-contra-menores-mulheres-e-idosos/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-petropolis-tera-semana-para-estimular-denuncias-de-abuso-e-violencia-contra-menores-mulheres-e-idosos/image_mini" alt="Agora é lei: Petrópolis terá semana para estimular denúncias de abuso e violência contra menores, mulheres e idosos" title="Vereador Júnior Coruja" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-1e207f55329f45d6ae60569680ffc74f"&gt;
            Vereador Júnior Coruja
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Foi sancionada pela Prefeitura de Petrópolis a lei 8.709/2024, de autoria do presidente da Câmara Municipal, vereador Júnior Coruja, a qual institui a "Semana Municipal Quebrando o Silêncio", a ser realizada anualmente na semana que antecede o quarto sábado do mês de agosto. A intenção é estimular denúncias de crimes de abuso e violência contra menores, mulheres e idosos dentro e fora do seio familiar.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o autor da Lei, a inclusão da data no calendário oficial do município vai colaborar com a discussão de um tema de grande relevância para a sociedade. “A violência é uma realidade e precisamos utilizar todas as ferramentas que estiverem ao nosso alcance para conscientizar a população. Muitas vezes a própria vítima não se dá conta da prática do crime. Discutir o tema é uma forma de chamar atenção e provocar reflexão, para que sejam capazes de enxergar e reconhecer com maior clareza qualquer abuso”, explicou Coruja.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O objetivo é que, durante a semana, sejam realizados fóruns, escola de pais, eventos de educação contra a violência e outros tipos de manifestações.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-petropolis-tera-semana-para-estimular-denuncias-de-abuso-e-violencia-contra-menores-mulheres-e-idosos</guid><pubDate>Tue, 23 Jan 2024 15:28:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sessões plenárias retornam nesta terça-feira de forma híbrida</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/sessoes-plenarias-retornam-nesta-terca-feira-de-forma-hibrida</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/sessoes-plenarias-retornam-nesta-terca-feira-de-forma-hibrida/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/sessoes-plenarias-retornam-nesta-terca-feira-de-forma-hibrida/image_mini" alt="Sessões plenárias retornam nesta terça-feira de forma híbrida" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Após recesso, as sessões plenárias da Câmara Municipal de Petrópolis retornam amanhã (23) a partir das 14h, no Palácio Amarelo, e serão feitas de forma híbrida (com a presença do presidente da casa e secretário), por conta da obra realizada no telhado do prédio histórico. No momento, parte do plenário também está sendo restaurada, sendo restrita a circulação de pessoas e autorizada a participação remota dos parlamentares.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/sessoes-plenarias-retornam-nesta-terca-feira-de-forma-hibrida</guid><pubDate>Mon, 22 Jan 2024 18:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>Agora é Lei: Ambientes públicos deverão ter afixar cartazes com informações sobre os direitos das mulheres vítimas de violência sexual</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-ambientes-publicos-deverao-ter-afixar-cartazes-com-informacoes-sobre-os-direitos-das-mulheres-vitimas-de-violencia-sexual</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-ambientes-publicos-deverao-ter-afixar-cartazes-com-informacoes-sobre-os-direitos-das-mulheres-vitimas-de-violencia-sexual/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-ambientes-publicos-deverao-ter-afixar-cartazes-com-informacoes-sobre-os-direitos-das-mulheres-vitimas-de-violencia-sexual/image_mini" alt="Agora é Lei: Ambientes públicos deverão ter afixar cartazes com informações sobre os direitos das mulheres vítimas de violência sexual" title="Vereadora Júlia Casamasso" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-aa9a3f82f9294136881dfee98cd7ac83"&gt;
            Vereadora Júlia Casamasso
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Ambientes públicos de Petrópolis onde funcionam serviços voltados às mulheres deverão ter afixados cartazes com informações sobre os direitos das mulheres vítimas de violência sexual. É o que diz a Lei 8.648, de autoria da vereadora Júlia Casamasso, promulgada pela Câmara Municipal. &lt;br&gt; &lt;br&gt; O objetivo é ampliar o acesso dessas mulheres a informações sobre seus direitos, em especial os previstos na Lei 12.845/2013, que dispõe sobre o atendimento obrigatório e integral de pessoas em situação de violência sexual e ao aborto legal.&lt;br&gt; &lt;br&gt; Os cartazes devem contar o seguinte texto: “Em caso de violência sexual, não fique sozinha! Dirija-se a Unidade Básica de Saúde (UBS) ou Hospital de Emergência mais próximo. Você tem direito ao atendimento emergencial e integral de saúde em toda a rede pública, incluindo a prevenção de Infecções Sexualmente Transmissíveis, HIV/AIDS, contracepção de emergência e Gravidez (Lei 12.845/2013). Em caso de uma gravidez decorrente de estupro, você tem direito ao aborto permitido por Lei (art. 128, II do Código Penal). Não é necessário o Registro de Ocorrência ou Autorização Judicial para esse tipo de atendimento.”&lt;br&gt; &lt;br&gt; Dados do Instituto de Pesquisa Econômica Aplicada (Ipea), apontam que no Brasil o número estimado de casos de estupro no país por ano é de 822 mil, o equivalente a dois por minuto. O Dossiê Mulher constatou que foram registrados 5.627 casos de estupro no Estado do Rio de Janeiro, no ano de 2022. O mesmo relatório mostra que 65,3% dos casos de estupros registrados no estado ocorreram dentro de casa. De todos os casos registrados no estado, crianças e adolescentes, de 0 a 17 anos, foram as mais vitimizadas (3.156 ou 71,3%). Com relação às mulheres vítimas, 52,3% são negras, incluindo pardas e pretas. Nos últimos 10 anos, Petrópolis registra uma média de 106 casos de estupro por ano. Em 2022, foram registrados 104 casos e em 2023, entre janeiro e março, foram registrados 26 casos. São dados alarmantes e inaceitáveis e o pior é que sabemos que os números não correspondem à totalidade de casos”, lamentou a parlamentar, citando pesquisa do Ipea que aponta que apenas 10% de casos notificados são registrados nas delegacias.&lt;br&gt; &lt;br&gt; "Diante deste quadro fica evidente a necessidade de políticas públicas que garantam o atendimento às mulheres vítimas de violência sexual, a atenção integral à sua saúde e direitos. Apesar das garantias legais muitas mulheres desconhecem os direitos previstos nesta legislação ou a forma de acesso aos mesmos. Por isso, esta Lei é tão importante, já que visa a ampliação das informações às mulheres", justificou Júlia.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-ambientes-publicos-deverao-ter-afixar-cartazes-com-informacoes-sobre-os-direitos-das-mulheres-vitimas-de-violencia-sexual</guid><pubDate>Mon, 22 Jan 2024 15:05:00 GMT</pubDate></item><item><title>Agora é Lei: Dia Municipal da Doadora de Leite Materno</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-dia-municipal-da-doadora-de-leite-materno</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-dia-municipal-da-doadora-de-leite-materno/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-dia-municipal-da-doadora-de-leite-materno/image_mini" alt="Agora é Lei: Dia Municipal da Doadora de Leite Materno" title="Vereador Dr. Mauro Peralta" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-a00290428056445798ee9d94b479e2af"&gt;
            Vereador Dr. Mauro Peralta
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Promulgada no último dia 16, a Lei 8.680, de autoria do vereador Dr. Mauro Peralta, inclui no calendário de Petrópolis o Dia da Doadora de Leite Materno, a ser celebrado no dia 21 de agosto. O objetivo é estimular campanhas e ações de conscientização por meio de palestras educativas e eventos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A divulgação oficial do dia da doadora de leite materno incentivará a prática do voluntarismo em Petrópolis e chamará a atenção da sociedade para a importância deste ato, que é simples, mas de extrema importância”, explicou vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A partir da instituição da data no calendário oficial da cidade, a Câmara Municipal passará a realizar anualmente, sempre no dia 21 de agosto, sessão solene para homenagear as doadoras com a entrega de títulos e prêmios.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-dia-municipal-da-doadora-de-leite-materno</guid><pubDate>Mon, 22 Jan 2024 15:03:00 GMT</pubDate></item><item><title>Agora é lei: Petrópolis terá ações voltadas para a prevenção de doenças cardiovasculares</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-petropolis-tera-acoes-voltadas-para-a-prevencao-de-doencas-cardiovasculares</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-petropolis-tera-acoes-voltadas-para-a-prevencao-de-doencas-cardiovasculares/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-petropolis-tera-acoes-voltadas-para-a-prevencao-de-doencas-cardiovasculares/image_mini" alt="Agora é lei: Petrópolis terá ações voltadas para a prevenção de doenças cardiovasculares" title="" height="122" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Foi sancionada pelo Executivo Municipal a lei 8684, de autoria do vereador Eduardo do Blog, que institui no calendário oficial de eventos de Petrópolis a “Semana Municipal de Prevenção e Informação sobre Doenças Cardiovasculares” a ser realizada anualmente na última semana do mês de setembro, coincidindo com a realização da Semana Nacional do Coração.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O objetivo da lei é prestar informações sobre o assunto através de processos educativos e organizativos, abordando formas de prevenção e de tratamento, bem como disponibilizar à população treinamentos voluntários para o atendimento em casos de emergências. Profissionais com conhecimentos específicos deverão ser convidados para debates, palestras e outros eventos, podendo o Executivo celebrar parcerias com universidades e demais entidades da área de saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Eduardo do Blog, o assunto tem enorme relevância, uma vez que as doenças cardiovasculares são, comprovadamente, a principal causa de morte de mulheres no mundo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Dados recentes da Organização Mundial da Saúde mostram que doenças cardiovasculares são uma das causas de morte mais recorrentes do mundo. Em nosso país, principalmente em se tratando de mulheres com idade superior a 40 anos, essas doenças chegam a representar 30% das causas de óbito. Esperamos que, com este projeto aprovado, estejamos avançando no sentido de conscientizar e informar a população sobre as cardiopatias, promovendo formas de prevenção e maior atenção em cuidados e tratamentos”, justificou o vereador.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-petropolis-tera-acoes-voltadas-para-a-prevencao-de-doencas-cardiovasculares</guid><pubDate>Mon, 22 Jan 2024 14:56:00 GMT</pubDate></item><item><title>Agora é Lei: Programa de Disponibilização da Vacina Pneumocócica a pessoas idosas é criado em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-programa-de-disponibilizacao-da-vacina-pneumococica-a-pessoas-idosas-e-criado-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-programa-de-disponibilizacao-da-vacina-pneumococica-a-pessoas-idosas-e-criado-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-programa-de-disponibilizacao-da-vacina-pneumococica-a-pessoas-idosas-e-criado-em-petropolis/image_mini" alt="Agora é Lei: Programa de Disponibilização da Vacina Pneumocócica a pessoas idosas é criado em Petrópolis" title="Vereador Marcelo Lessa é o autor da lei" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-a73d0c94f7e441aaa44f05cc5b6f5b25"&gt;
            Vereador Marcelo Lessa é o autor da lei
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;De acordo com a Lei Municipal 8.707/23, de autoria do vereador Marcelo Lessa, a Secretaria de Saúde Municipal deverá promover uma campanha anual de vacinação contra pneumonia voltada a pessoas a partir de 60 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-A ideia é que o município disponibilize gratuitamente a vacina pneumocócica aos idosos nos postos de atendimento médico e nas Unidades de Pronto Atendimento de nossa cidade -, explica o autor da lei Marcelo Lessa, que completa: “além das vacinas, outras ações que contemplem a prevenção e o controle da pneumonia, como campanhas periódicas de esclarecimento sobre a doença, o modo de transmissão e a importância da vacinação também deverão ser realizadas”. Para efetivar a campanha, o Poder Executivo poderá firmar convênios com entidades públicas ou privadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pneumonia é uma doença causada por agentes infecciosos como vírus, bactérias e fungos. Pessoas com imunidade fragilizada são mais suscetíveis a contraí-la, no entanto, crianças e idosos também estão no grupo de risco. “Diante da gravidade do atual cenário, é nosso dever promover a proteção dos idosos de nossa cidade”, finaliza Lessa.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-programa-de-disponibilizacao-da-vacina-pneumococica-a-pessoas-idosas-e-criado-em-petropolis</guid><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 17:50:00 GMT</pubDate></item><item><title>AGORA É LEI: Política de Incentivo à Prática de Esportes para Idosos é criada em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-politica-de-incentivo-a-pratica-de-esportes-para-idosos-e-criada-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-politica-de-incentivo-a-pratica-de-esportes-para-idosos-e-criada-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-politica-de-incentivo-a-pratica-de-esportes-para-idosos-e-criada-em-petropolis/image_mini" alt="AGORA É LEI: Política de Incentivo à Prática de Esportes para Idosos é criada em Petrópolis" title="Vereador Gil Magno é o autor da lei" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-3d736ef6c9194d74bc5465875f744787"&gt;
            Vereador Gil Magno é o autor da lei
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Foi sancionada recentemente a Lei Municipal 8.672/23 que cria a Política de Incentivo à Prática de Esportes para Idosos, com o objetivo de desenvolver ações, programas e atividades voltadas para o bem-estar e a melhoria da qualidade de vida dos idosos, de acordo com as diretrizes da Política Nacional do Idoso. A autoria da lei é do vereador Gil Magno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vereador Gil lembra que “a prática regular de esportes traz muitos benefícios à saúde como melhoria na saúde mental, na postura, nas funções motoras, na capacidade cardiorrespiratória, enfim, um melhor condicionamento físico como um todo”. O autor da lei também destaca que a prática de esportes desempenha um papel fundamental para a melhor qualidade de vida dos idosos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a nova lei, além de criar e incentivar projetos de atividades físicas, o poder executivo deve apoiar a realização de eventos esportivos, podendo ainda fomentar parcerias e convênios com cursos de educação física. Entidades e organizações representativas do idoso, legalmente constituídas, poderão apresentar propostas e projetos, e também organizar e promover os próprios eventos esportivos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-Acredito que a adoção de políticas públicas que incentivem o esporte para pessoas com mais de 60 anos é uma iniciativa capaz de impactar até mesmo o sistema público de saúde, com uma redução no número de atendimentos-, finaliza Gil.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-politica-de-incentivo-a-pratica-de-esportes-para-idosos-e-criada-em-petropolis</guid><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 17:47:00 GMT</pubDate></item><item><title>Agora é Lei: Eventos em Petrópolis devem oferecer gratuitamente água potável filtrada para o público</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-eventos-em-petropolis-devem-oferecer-gratuitamente-agua-potavel-filtrada-para-o-publico</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-eventos-em-petropolis-devem-oferecer-gratuitamente-agua-potavel-filtrada-para-o-publico/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-eventos-em-petropolis-devem-oferecer-gratuitamente-agua-potavel-filtrada-para-o-publico/image_mini" alt="Agora é Lei: Eventos em Petrópolis devem oferecer gratuitamente água potável filtrada para o público" title="Vereadora Gilda Beatriz" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-013b72ddb0fa492fa536f56ee89b520b"&gt;
            Vereadora Gilda Beatriz
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com a Lei 8.677, de autoria da vereadora Gilda Beatriz e sancionada recentemente, eventos públicos e privados de caráter artístico e musical, como shows e festivais, e quaisquer eventos de grandes proporções, realizados em Petrópolis, deverão oferecer bebedouros de água potável filtrada para o público em geral, sendo vedada a cobrança por seu uso.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Lei vem de encontro à situação ocorrida no ano passado, em um show no Rio de Janeiro, na qual uma jovem veio a óbito devido ao calor e a falta de disponibilização de água no local. Na ocasião, não era permitido entrar no estádio com garrafas de água e as que estavam sendo comercializadas possuíam valor absurdo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A medida visa a proteção da saúde das pessoas na realização de eventos, especialmente quando estiverem expostas ao calor ou em períodos de alta temperatura. Portanto, é de suma importância que sejam instalados bebedouros com água potável nos eventos públicos e privados realizados no município de Petrópolis”, defende Gilda Beatriz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A quantidade de bebedouros instalados deverá ser proporcional ao número estimado de participantes do evento, a ser definida em regulamento próprio. &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-eventos-em-petropolis-devem-oferecer-gratuitamente-agua-potavel-filtrada-para-o-publico</guid><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 15:55:00 GMT</pubDate></item><item><title>Agora é Lei: selo para certificar empresas comprometidas com a isonomia salarial</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-selo-para-certificar-empresas-comprometidas-com-a-isonomia-salarial</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-selo-para-certificar-empresas-comprometidas-com-a-isonomia-salarial/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-selo-para-certificar-empresas-comprometidas-com-a-isonomia-salarial/image_mini" alt="Agora é Lei: selo para certificar empresas comprometidas com a isonomia salarial" title="Vereadora Júlia Casamasso" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-e2211ef96dbe43c5982086b67f979906"&gt;
            Vereadora Júlia Casamasso
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Petrópolis já pode contar com um selo para certificar empresas comprometidas com a isonomia salarial entre trabalhadores. É o que diz a Lei 8664, de autoria da vereadora Júlia Casamasso (Coletiva Feminista Popular) e sancionada pelo Executivo Municipal.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O texto da lei prevê que o selo seja concedido pelo poder público mediante apresentação de documentação comprobatória que permita a comparação objetiva entre salários e remunerações recebidas por trabalhadores no exercício da mesma função, sem discriminação em relação ao sexo, etnia, nacionalidade ou idade, observada a legislação de proteção de dados pessoais vigente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a autora, quinta mulher na história de Petrópolis a assumir cadeira como vereadora na Câmara Municipal, a isonomia salarial e remuneratória vem corroborar o que já está previsto na Consolidação das Leis do Trabalho - CLT, no Decreto-Lei 5.452/43.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Estamos criando um novo mecanismo para fortalecer e estimular esta política. A CLT e a Constituição Federal proíbem a diferença de salários por motivo de sexo, idade, cor ou estado civil e estabelecem que, sendo idêntica a função no mesmo estabelecimento empresarial, o salário tem de ser igual, sem distinção de sexo, etnia, nacionalidade ou idade”, afirmou Júlia.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-selo-para-certificar-empresas-comprometidas-com-a-isonomia-salarial</guid><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 15:52:00 GMT</pubDate></item><item><title>Agora é Lei: Petrópolis terá "Semana Municipal do Legislativo nas Instituições de Ensino Público"</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-petropolis-tera-semana-municipal-do-legislativo-nas-instituicoes-de-ensino-publico</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-petropolis-tera-semana-municipal-do-legislativo-nas-instituicoes-de-ensino-publico/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-petropolis-tera-semana-municipal-do-legislativo-nas-instituicoes-de-ensino-publico/image_mini" alt='Agora é Lei: Petrópolis terá "Semana Municipal do Legislativo nas Instituições de Ensino Público"' title="Vereador Marcelo Lessa é o autor da lei" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-407cba84e108459a832abf73efbc30ca"&gt;
            Vereador Marcelo Lessa é o autor da lei
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Foi promulgada pela Câmara Municipal a Lei 8678/2023, de autoria do vereador Marcelo Lessa, que institui no município a "Semana Municipal do Legislativo nas Instituições de Ensino Público", com o objetivo de diminuir a distância entre cidadãos e legisladores e fornecer aos estudantes da rede pública mais informações sobre o Poder Legislativo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o texto da lei, o evento ocorrerá a cada início de ano letivo e deverá constar no Calendário Oficial do Município, quando vereadores de Petrópolis poderão visitar escolas de ensino fundamental para orientar, conversar e debater com os alunos, pais, funcionários e professores o papel do Poder Legislativo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Marcelo Lessa, o projeto é um passo importante para a aproximação entre a sociedade civil e legislativo. "É o encurtamento da distância, a sensibilização da sociedade na coparticipação em ações que visem diminuir a desigualdade. Visamos despertar o indivíduo político existente em cada um de nós, capaz de promover mudanças significativas por meio de uma visão coletiva. Com esse projeto, vamos formar lideranças futuras e construir uma sociedade cada vez melhor", disse o vereador.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-petropolis-tera-semana-municipal-do-legislativo-nas-instituicoes-de-ensino-publico</guid><pubDate>Wed, 17 Jan 2024 17:25:00 GMT</pubDate></item><item><title>Agora é Lei: Programa de Defesa Pessoal para Mulheres é criado em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-programa-de-defesa-pessoal-para-mulheres-e-criado-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-programa-de-defesa-pessoal-para-mulheres-e-criado-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-programa-de-defesa-pessoal-para-mulheres-e-criado-em-petropolis/image_mini" alt="Agora é Lei: Programa de Defesa Pessoal para Mulheres é criado em Petrópolis" title="Vereador Gil Magno é o autor da lei" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-ba759a6515374be9a07480732c84714a"&gt;
            Vereador Gil Magno é o autor da lei
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;A Lei 8.705/24 que foi sancionada recentemente, cria o Programa de Defesa Pessoal para Mulheres em Petrópolis, destinado a apresentar às mulheres práticas e técnicas de inteligência emocional e autodefesa. O autor da lei é o vereador Gil Magno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gil Magno destaca que cidade de Petrópolis possui índices preocupantes de violência doméstica e familiar contra mulher, tornando necessário ampliar a proteção dessas vítimas, além de outras mulheres que possam vir a sofrer outros tipos de assédios e risco, através da preparação para autodefesa e o desenvolvimento da inteligência emocional necessária para aplicação destas técnicas quando necessário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-A ideia é que o Programa conte com lições sobre inteligência emocional e dinâmicas de grupo, com acompanhamento de psicólogos. Falar sobre ansiedade, mecanismos de defesa da mente e repressão de emoções, visto que de nada adiantará o conhecimento das técnicas de lutas se o emocional estiver abalado. O autocontrole é fundamental nos casos de risco e violência-, explica Gil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As aulas deverão ser ministradas por membros habilitados e especializados em treinamentos dessa natureza, preferencialmente membros da Policia Civil, Militar, Guarda Municipal ou de qualquer outro órgão que integre a segurança pública e que reúna os requisitos necessários para ministrar as aulas. Professores de educação física com especialização em defesa pessoal ou profissionais de artes marciais com curso técnico em defesa pessoal reconhecido e comprovado também poderão fazer parte do programa.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-programa-de-defesa-pessoal-para-mulheres-e-criado-em-petropolis</guid><pubDate>Wed, 17 Jan 2024 16:15:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>