<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Notícias — Câmara Municipal de Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias</link><description>Banco de notícias </description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Mon, 12 May 2025 06:21:35 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>AGORA É LEI: Câmara promulga norma que veda celebrações a ditaduras em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-camara-promulga-norma-que-veda-celebracoes-a-ditaduras-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-camara-promulga-norma-que-veda-celebracoes-a-ditaduras-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-camara-promulga-norma-que-veda-celebracoes-a-ditaduras-em-petropolis/image_mini" alt="AGORA É LEI: Câmara promulga norma que veda celebrações a ditaduras em Petrópolis" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis promulgou a Lei nº 9.022/2025, de autoria do vereador Octavio Sampaio, que veda a realização de homenagens e a celebração de eventos ligados a regimes totalitários, como o nazismo, fascismo, comunismo e socialismo. A nova norma já está em vigor e estabelece um prazo de 12 meses para que o Executivo municipal altere nomes de espaços públicos que façam alusão a pessoas, organizações, eventos ou datas associadas a esses regimes.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O texto da lei proíbe também qualquer tipo de comemoração oficial de ditaduras como as da antiga União Soviética, de Cuba, da Coreia do Norte e de outros regimes que, segundo o autor, "desrespeitam os direitos humanos, promovem genocídios e suprimem liberdades fundamentais".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A proposta visa preservar os valores democráticos e garantir que Petrópolis não reverencie regimes responsáveis por milhões de mortes e violações de direitos no século XX. Não podemos permitir que símbolos de opressão tenham espaço nos nossos monumentos, ruas ou datas comemorativas”, destacou o vereador Octavio Sampaio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além das restrições, a lei também autoriza o Executivo e determina ao Legislativo municipal que promovam ações educativas e campanhas de conscientização sobre os crimes cometidos por esses regimes, com base em dados históricos e declarações internacionais como a Declaração de Praga sobre a Consciência Europeia e o Comunismo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A justificativa da lei ressalta o impacto devastador dos regimes totalitários e destaca que países como Polônia, Ucrânia e Hungria já adotaram legislações semelhantes. “O nazismo, com razão, é mundialmente repudiado. O mesmo deve valer para o comunismo e o socialismo em suas formas totalitárias, que promoveram genocídios como o Holodomor e o expurgo cultural chinês”, afirma o texto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A legislação reforça os princípios do Estado Democrático de Direito, conforme previstos na Constituição Federal, e busca garantir que espaços públicos reflitam valores de liberdade, dignidade humana e respeito aos direitos fundamentais.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-camara-promulga-norma-que-veda-celebracoes-a-ditaduras-em-petropolis</guid><pubDate>Sun, 05 Oct 2025 10:39:00 GMT</pubDate></item><item><title>AGORA É LEI: Prorrogação do concurso da COMDEP por mais dois anos</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-prorrogacao-do-concurso-da-comdep-por-mais-dois-anos</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-prorrogacao-do-concurso-da-comdep-por-mais-dois-anos/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-prorrogacao-do-concurso-da-comdep-por-mais-dois-anos/image_mini" alt="AGORA É LEI: Prorrogação do concurso da COMDEP por mais dois anos" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Foi sancionada a Lei nº 9.023/2025, de autoria da vereadora Julia Casamasso, que prorroga por mais dois anos o prazo de validade e a homologação do resultado final do concurso público da Companhia Municipal de Desenvolvimento de Petrópolis (COMDEP), realizado em 2023, conforme previsto no Edital nº 001/2022.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A medida assegura a continuidade das convocações dos aprovados no certame, fortalecendo a transparência e a justiça no acesso ao serviço público municipal. Com a nova legislação, fica também vedada a realização de novos concursos para a COMDEP até que todos os candidatos aprovados sejam devidamente convocados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A prorrogação é uma resposta direta ao compromisso com os candidatos que se dedicaram ao concurso e aguardam sua oportunidade. Nossa prioridade é garantir que esses profissionais tenham sua vez, sem prejuízo ou insegurança jurídica”, destacou a vereadora Julia Casamasso.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-prorrogacao-do-concurso-da-comdep-por-mais-dois-anos</guid><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 16:37:00 GMT</pubDate></item><item><title>Aprovada Indicação Legislativa para criação do Programa Farmácia Viva em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/aprovada-indicacao-legislativa-para-criacao-do-programa-farmacia-viva-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/aprovada-indicacao-legislativa-para-criacao-do-programa-farmacia-viva-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/aprovada-indicacao-legislativa-para-criacao-do-programa-farmacia-viva-em-petropolis/image_mini" alt="Aprovada Indicação Legislativa para criação do Programa Farmácia Viva em Petrópolis" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis aprovou, nesta quinta-feira (08), uma indicação legislativa de autoria do vereador Júnior Paixão que propõe ao Executivo Municipal a criação do Programa Farmácia Viva no âmbito do município. A proposta, baseada em diretrizes do Ministério da Saúde, visa estimular o uso terapêutico de plantas medicinais e fitoterápicos como alternativa complementar no Sistema Único de Saúde (SUS).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ideia central da iniciativa é implantar hortas com cultivo de plantas medicinais reconhecidas por sua eficácia no tratamento de doenças comuns e sintomas de baixa gravidade, promovendo o autocuidado, o bem-estar e a ampliação do acesso a terapias naturais e de baixo custo. A proposta prevê parcerias entre a Prefeitura de Petrópolis e entidades públicas ou privadas, para que o programa possa ser estruturado de maneira sustentável e com o envolvimento direto da comunidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além do cultivo, o programa também contempla ações educativas e de conscientização. Serão realizadas palestras sobre o uso adequado de plantas medicinais, oficinas de cultivo e atividades voltadas para a educação ambiental, com participação de crianças, adolescentes, profissionais da saúde, idosos, grupos comunitários e religiosos. Outro ponto de destaque da proposta é o treinamento de profissionais das áreas afins, garantindo que o conhecimento técnico necessário esteja presente na implantação e operação do programa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A indicação também sugere que a Prefeitura passe a adquirir medicamentos fitoterápicos e homeopáticos para distribuição gratuita na rede municipal de farmácias públicas, ampliando as opções terapêuticas disponíveis aos usuários do SUS. A medida busca fortalecer a atenção integral à saúde, oferecendo alternativas aos medicamentos sintéticos, com garantia de segurança, eficácia e qualidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vereador Júnior Paixão destacou que o Programa Farmácia Viva poderá, inclusive, incentivar o plantio dessas plantas por agricultores familiares locais e em hortas urbanas, promovendo geração de renda, sustentabilidade e integração entre saúde e meio ambiente. Segundo ele, Petrópolis já conta com instituições de excelência, como a Fiocruz, que atuam na área e podem contribuir tecnicamente para a consolidação do programa no município.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta segue agora para avaliação do Poder Executivo, que poderá transformá-la em projeto de lei e regulamentar sua implementação. A expectativa é que, uma vez implantado, o Programa Farmácia Viva se torne referência em saúde preventiva e integrativa no município.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/aprovada-indicacao-legislativa-para-criacao-do-programa-farmacia-viva-em-petropolis</guid><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 14:26:00 GMT</pubDate></item><item><title>Atrações de entretenimento terão novas exigências legais em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/atracoes-de-entretenimento-terao-novas-exigencias-legais-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/atracoes-de-entretenimento-terao-novas-exigencias-legais-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/atracoes-de-entretenimento-terao-novas-exigencias-legais-em-petropolis/image_mini" alt="Atrações de entretenimento terão novas exigências legais em Petrópolis" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis aprovou nesta quinta-feira (08) o projeto de lei de autoria do vereador Thiago Damaceno que estabelece normas mais rígidas para o funcionamento de parques de diversões, carretas da alegria, circos e atrações similares na cidade. O texto prevê exigências técnicas de segurança, vistorias obrigatórias e a proibição de funcionamento para empreendimentos com histórico de acidentes graves ou fatais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta nasceu após o falecimento do jovem João Victor Souza Trindade da Silva, de 19 anos, no último dia 3 de maio, durante uma atração no parque de exposições de Itaipava. O caso expôs falhas graves na fiscalização e nos critérios de funcionamento dessas atrações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Esse projeto é um compromisso com a vida. A dor da família do João Victor não pode ser em vão. Estamos criando um marco legal que vai impedir que tragédias como essa se repitam em Petrópolis. É uma homenagem concreta à sua memória e um passo firme na direção da prevenção”&lt;/em&gt;, afirmou o vereador Thiago Damaceno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pelo texto aprovado, todas as atrações precisarão apresentar laudos técnicos assinados por profissionais habilitados, além de comprovarem aprovação do Corpo de Bombeiros, a regularidade fiscal e a existência de equipamentos de segurança, como saídas de emergência e sistemas de combate a incêndio. Estão proibidas de operar no município aquelas que tenham se envolvido em acidentes graves nos últimos dois anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro ponto relevante do projeto é a criação da “Semana de Segurança e Conscientização das Atrações de Lazer”, que será realizada anualmente com campanhas educativas e treinamentos voltados à segurança dos usuários e trabalhadores do setor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O descumprimento da nova lei poderá resultar em multa diária, suspensão do alvará e até interdição do local. A fiscalização ficará a cargo do município, com espaço para o recebimento de denúncias da população.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/atracoes-de-entretenimento-terao-novas-exigencias-legais-em-petropolis</guid><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 11:32:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara aprova Indicação Legislativa que garante transparência nas escalas de plantões médicos</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-indicacao-legislativa-que-garante-transparencia-nas-escalas-de-plantoes-medicos</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-indicacao-legislativa-que-garante-transparencia-nas-escalas-de-plantoes-medicos/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-indicacao-legislativa-que-garante-transparencia-nas-escalas-de-plantoes-medicos/image_mini" alt="Câmara aprova Indicação Legislativa que garante transparência nas escalas de plantões médicos" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Foi aprovada na Câmara Municipal de Petrópolis, nesta quarta-feira (08), a indicação legislativa do vereador Júnior Paixão que propõe ao Executivo Municipal a criação de um projeto de lei voltado à transparência das escalas de plantão médico nas unidades de saúde do município. A proposta tem como objetivo garantir que toda a população tenha acesso claro e atualizado às informações sobre os profissionais que estarão disponíveis para atendimento em cada local da rede pública de saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o texto da indicação, a futura legislação deverá obrigar que hospitais, Unidades de Pronto Atendimento (UPAs), prontos-socorros e ambulatórios mantenham, em local de fácil visualização, cartazes com a escala diária de médicos plantonistas, suas respectivas especialidades e a identificação do responsável pela unidade. Também deverão constar informações sobre a existência do livro de reclamações no local e os canais da ouvidoria da Secretaria Municipal de Saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além da fixação física das informações nas unidades de saúde, o vereador sugere que os dados também sejam disponibilizados no site da Prefeitura de Petrópolis. O conteúdo deverá ser atualizado semanalmente e incluir o endereço das unidades que atendem pelo SUS, a escala médica com nomes, especialidades, horários de plantão, telefone de contato e os canais da ouvidoria municipal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A medida surge como resposta às frequentes queixas da população sobre a falta de médicos nos plantões ou ausência de informações sobre quais especialidades estão disponíveis em determinado dia. Segundo Júnior Paixão, a proposta busca assegurar mais transparência e previsibilidade ao cidadão que precisa utilizar os serviços de saúde, além de fortalecer o controle social e a fiscalização por parte da população.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A falta de informação nas unidades de saúde gera insegurança e frustração nos usuários do SUS. Com essa proposta, queremos garantir o direito de cada cidadão de saber com clareza quem está disponível para atendimento, em qual horário e qual é o canal adequado para denúncias ou reclamações. É uma iniciativa simples, mas de grande impacto para a qualidade do serviço prestado”, afirmou o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A indicação será agora encaminhada ao Poder Executivo, que poderá acolher a sugestão e elaborar o respectivo projeto de lei. A expectativa é de que, com a adesão do governo municipal, a proposta avance como uma importante política de transparência e eficiência no atendimento público de saúde em Petrópolis.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-indicacao-legislativa-que-garante-transparencia-nas-escalas-de-plantoes-medicos</guid><pubDate>Tue, 05 Aug 2025 17:32:00 GMT</pubDate></item><item><title>Projeto de Lei que amplia o teste do pezinho é aprovado em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-que-amplia-o-teste-do-pezinho-e-aprovado-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-que-amplia-o-teste-do-pezinho-e-aprovado-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-que-amplia-o-teste-do-pezinho-e-aprovado-em-petropolis/image_mini" alt="Projeto de Lei que amplia o teste do pezinho é aprovado em Petrópolis" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis aprovou, nesta quarta-feira (08), o Projeto de Lei de autoria do vereador Tiago Leite que revoga a Lei Municipal nº 7.713/2018 e atualiza as normas sobre o Teste do Pezinho no município. A nova legislação amplia significativamente o número de doenças rastreadas pelo exame, em consonância com a Lei Federal nº 14.154/2021, que aperfeiçoa o Programa Nacional de Triagem Neonatal (PNTN).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta estabelece que todas as crianças nascidas em hospitais, maternidades e demais unidades públicas de saúde da cidade terão direito ao Teste de Triagem Neonatal, cuja aplicação ocorrerá de forma escalonada. A medida visa permitir o diagnóstico precoce, o tratamento adequado e o acompanhamento especializado de doenças que, se detectadas a tempo, podem ter seus impactos minimizados ou até mesmo revertidos. Entre as doenças inicialmente incluídas estão fenilcetonúria, hipotireoidismo congênito, doença falciforme, fibrose cística, hiperplasia adrenal congênita, deficiência de biotinidase e toxoplasmose congênita. Nas etapas seguintes, o rastreamento será progressivamente estendido a galactosemias, aminoacidopatias, distúrbios do ciclo da ureia, distúrbios da betaoxidação dos ácidos graxos, doenças lisossômicas, imunodeficiências primárias e atrofia muscular espinhal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além das disfunções metabólicas e genéticas, o projeto incorpora ao processo de triagem neonatal outros exames fundamentais para a saúde do recém-nascido, como o teste da orelhinha, do olhinho, do coraçãozinho e do quadril. Esses procedimentos são importantes para a detecção precoce de problemas auditivos, visuais, cardíacos e ortopédicos, contribuindo para uma intervenção rápida e eficaz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A legislação determina que os resultados dos testes deverão ser entregues aos pais ou responsáveis no prazo máximo de dez dias após o recebimento das amostras no laboratório, podendo também ser disponibilizados por meio digital. Também está prevista a revisão periódica das doenças rastreadas, com base em evidências científicas e na prevalência local, assegurando que o programa se mantenha alinhado às necessidades reais da população e às diretrizes do Sistema Único de Saúde (SUS).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o vereador Tiago Leite, a aprovação da nova lei representa um marco na saúde infantil do município. “Estamos dando um passo decisivo na prevenção de doenças graves em nossa infância. Essa atualização alinha Petrópolis ao que há de mais moderno na triagem neonatal no Brasil, assegurando mais dignidade, qualidade de vida e oportunidades para nossas crianças desde o nascimento”, afirmou o parlamentar.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-que-amplia-o-teste-do-pezinho-e-aprovado-em-petropolis</guid><pubDate>Tue, 05 Aug 2025 17:19:00 GMT</pubDate></item><item><title>Indicação Legislativa para criação de Centros de Fisioterapia nos cinco distritos de Petrópolis é aprovada pela Câmara</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/indicacao-legislativa-para-criacao-de-centros-de-fisioterapia-nos-cinco-distritos-de-petropolis-e-aprovada-pela-camara</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/indicacao-legislativa-para-criacao-de-centros-de-fisioterapia-nos-cinco-distritos-de-petropolis-e-aprovada-pela-camara/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/indicacao-legislativa-para-criacao-de-centros-de-fisioterapia-nos-cinco-distritos-de-petropolis-e-aprovada-pela-camara/image_mini" alt="Indicação Legislativa para criação de Centros de Fisioterapia nos cinco distritos de Petrópolis é aprovada pela Câmara" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis aprovou, nesta quarta-feira (07), uma Indicação Legislativa de autoria do vereador Júnior Paixão que propõe ao Poder Executivo a instalação de, ao menos, um Centro de Fisioterapia em cada um dos cinco distritos do município. A medida poderá ser implementada diretamente pela Rede Municipal de Saúde ou por meio de convênios com clínicas particulares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o vereador, a proposta surge da constatação de que o acesso aos serviços de fisioterapia ainda é limitado, especialmente para os moradores dos distritos mais afastados do Centro, como o 4º e o 5º distritos. &lt;em&gt;“Há pessoas que precisam se deslocar por longas distâncias, duas ou até três vezes por semana, para realizar as sessões de fisioterapia. Isso é um obstáculo grave ao tratamento de saúde e à qualidade de vida da população”&lt;/em&gt;, explicou Júnior Paixão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A instalação de centros especializados próximos às comunidades visa garantir mais dignidade, acessibilidade e continuidade nos tratamentos, sobretudo para idosos, pessoas com mobilidade reduzida e pacientes em reabilitação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;“É uma demanda legítima da população e um passo importante para descentralizar os serviços de saúde no nosso município”&lt;/em&gt;, afirmou o parlamentar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agora, cabe ao Executivo municipal avaliar a viabilidade da proposta e tomar as medidas necessárias para sua implementação.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/indicacao-legislativa-para-criacao-de-centros-de-fisioterapia-nos-cinco-distritos-de-petropolis-e-aprovada-pela-camara</guid><pubDate>Tue, 05 Aug 2025 11:35:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara Municipal aprova Indicação Legislativa para criação do Programa Produtor Legal</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-indicacao-legislativa-para-criacao-do-programa-produtor-lega</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-indicacao-legislativa-para-criacao-do-programa-produtor-lega/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-indicacao-legislativa-para-criacao-do-programa-produtor-lega/image_mini" alt="Câmara Municipal aprova Indicação Legislativa para criação do Programa Produtor Legal" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Em sessão plenária realizada nesta quarta-feira (07), a Câmara Municipal de Petrópolis aprovou a Indicação Legislativa de autoria do vereador Júnior Paixão que propõe ao Poder Executivo a criação do Programa Produtor Legal. A iniciativa tem como objetivo fomentar a formalização da atividade rural no município, garantindo apoio técnico, administrativo e operacional aos produtores locais.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta indica a necessidade de envio de Projeto de Lei por parte do Executivo para instituir oficialmente o programa, que visa legalizar e fortalecer a produção rural em Petrópolis. Entre os principais objetivos do Programa Produtor Legal estão o apoio ao produtor na formalização de suas atividades, a ampliação do número de produtores legalizados e a criação de um subprograma específico para a doação do primeiro bloco de notas fiscais ao produtor que aderir à formalização.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;_“O setor rural é fundamental para a economia e a segurança alimentar de Petrópolis. Com essa iniciativa, queremos garantir que o produtor tenha acesso a serviços essenciais e possa atuar de maneira legalizada, gerando benefícios para ele, para o município e para toda a sociedade”_, destacou o vereador Júnior Paixão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O programa também prevê a possibilidade de firmar convênios com associações de produtores rurais e entidades públicas ou privadas para execução e fortalecimento das ações propostas. De acordo com o texto, as despesas necessárias à implantação do programa serão cobertas por dotações específicas no orçamento municipal, e o Executivo deverá regulamentar a lei em até 60 dias após sua publicação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ideia é que, com a formalização dos produtores rurais, além de impulsionar o desenvolvimento econômico e social nas áreas agrícolas de Petrópolis, permita-se o aumento da arrecadação municipal por meio das declarações anuais (DECLAN), contribuindo para uma gestão fiscal mais eficiente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a aprovação da Indicação Legislativa, o próximo passo será a análise e eventual encaminhamento do projeto pelo Poder Executivo, que deverá ouvir os órgãos competentes, como a Secretaria Municipal de Desenvolvimento Econômico, Emater, INSS, Defesa Agropecuária, Sindicato Rural de Petrópolis, FAERJ, entre outros parceiros estratégicos do setor.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-indicacao-legislativa-para-criacao-do-programa-produtor-lega</guid><pubDate>Sat, 05 Jul 2025 17:22:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara aprova indicação legislativa para ampliar acesso à internet gratuita nas comunidades</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-indicacao-legislativa-para-ampliar-acesso-a-internet-gratuita-nas-comunidades</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-indicacao-legislativa-para-ampliar-acesso-a-internet-gratuita-nas-comunidades/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-indicacao-legislativa-para-ampliar-acesso-a-internet-gratuita-nas-comunidades/image_mini" alt="Câmara aprova indicação legislativa para ampliar acesso à internet gratuita nas comunidades" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis aprovou nesta terça-feira (06) a indicação legislativa de autoria do presidente da casa, vereador Júnior Coruja, que propõe ao Poder Executivo o envio de um projeto de lei para implantar e implementar internet gratuita em diversos espaços públicos das comunidades da cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta visa expandir o serviço de Wi-Fi gratuito já existente nos pontos turísticos e praças do município, levando conectividade também para quadras esportivas de comunidades, sedes de associações de moradores, praças públicas e centros comunitários. A medida busca promover inclusão digital, ampliar o acesso à informação e fortalecer os laços sociais por meio da democratização da tecnologia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o texto da indicação, o sinal de internet será disponibilizado via Wi-Fi e acessível por meio de dispositivos como celulares, smartphones, tablets e notebooks. O Executivo será responsável por informar os cidadãos sobre a disponibilidade do serviço por meio de placas instaladas em locais visíveis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A proposta acompanha o compromisso da cidade com a conectividade e com a inclusão social. Acreditamos que levar internet gratuita para os bairros não é apenas oferecer um serviço, mas garantir o direito ao acesso à informação, à educação e ao desenvolvimento tecnológico”, afirmou o vereador Júnior Coruja.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto também autoriza a Prefeitura a firmar parcerias, contratos ou convênios para viabilizar a execução do serviço, além de prever a regulamentação da forma de acesso e utilização por parte dos usuários.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A justificativa apresentada ressalta que a ampliação do acesso à internet gratuita pode impulsionar o desenvolvimento educacional e socioeconômico das comunidades, promovendo oportunidades e reduzindo desigualdades. A proposta agora aguarda manifestação do Executivo Municipal para que o respectivo projeto de lei seja encaminhado à Câmara.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-indicacao-legislativa-para-ampliar-acesso-a-internet-gratuita-nas-comunidades</guid><pubDate>Thu, 05 Jun 2025 18:07:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereador propõe que estabelecimentos comerciais possam instalar mesas, cadeiras e guarda-sóis nas praças públicas</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-que-estabelecimentos-comerciais-possam-instalar-mesas-cadeiras-e-guarda-sois-nas-pracas-publicas</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-que-estabelecimentos-comerciais-possam-instalar-mesas-cadeiras-e-guarda-sois-nas-pracas-publicas/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-que-estabelecimentos-comerciais-possam-instalar-mesas-cadeiras-e-guarda-sois-nas-pracas-publicas/image_mini" alt="Vereador propõe que estabelecimentos comerciais possam instalar mesas, cadeiras e guarda-sóis nas praças públicas" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Em sessão realizada nesta quarta-feira (30), a Câmara Municipal de Petrópolis aprovou, em regime de urgência, a indicação legislativa de autoria do vereador Dr. Aloisio que propõe ao Executivo Municipal o envio de projeto de lei para alteração do artigo 71 da Lei Municipal nº 8.239/2021, que integra o Código de Posturas do Município.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta, que segue a tendência já adotada em cidades como Curitiba, Belo Horizonte e Salvador, tem como objetivo permitir que estabelecimentos comerciais — como restaurantes, bares, cafés e lanchonetes — possam, mediante autorização e regulamentação prévia, utilizar parte das praças públicas para instalação de mesas, cadeiras e guarda-sóis. A mudança amplia o uso já previsto para passeios públicos, estendendo-o também às praças, respeitando critérios técnicos e urbanísticos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o vereador Dr. Aloisio, a medida é estratégica para a valorização dos espaços públicos, incentivo à convivência social e fomento à economia local, além de fortalecer o setor turístico e cultural da cidade. “Trata-se de um avanço para o ordenamento urbano e para a ocupação qualificada das nossas praças, que poderão se transformar em polos de convivência, lazer e desenvolvimento econômico”, afirmou o parlamentar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A justificativa da proposta destaca ainda o potencial da iniciativa para ampliar a arrecadação municipal, gerar empregos e tornar os espaços urbanos mais atrativos e seguros. A regulamentação deverá prever critérios como horário de funcionamento, responsabilidades dos permissionários pela manutenção do espaço, acessibilidade, segurança e fiscalização.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a aprovação da indicação, o Executivo Municipal será oficialmente instado a elaborar e encaminhar o respectivo projeto de lei para apreciação da Câmara.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-que-estabelecimentos-comerciais-possam-instalar-mesas-cadeiras-e-guarda-sois-nas-pracas-publicas</guid><pubDate>Sun, 05 Jan 2025 12:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Festa de São João Batista na Posse poderá ser reconhecida como Patrimônio Cultural de Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/festa-de-sao-joao-batista-na-posse-podera-ser-reconhecida-como-patrimonio-cultural-de-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/festa-de-sao-joao-batista-na-posse-podera-ser-reconhecida-como-patrimonio-cultural-de-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/festa-de-sao-joao-batista-na-posse-podera-ser-reconhecida-como-patrimonio-cultural-de-petropolis/image_mini" alt="Festa de São João Batista na Posse poderá ser reconhecida como Patrimônio Cultural de Petrópolis" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Nesta terça-feira (29), foi aprovado na Câmara Municipal o projeto de lei de autoria do vereador Marquinhos Almeida que declara como Patrimônio Cultural Imaterial do Município de Petrópolis/RJ a Festa e as Celebrações do Padroeiro São João Batista, realizadas anualmente pela Igreja Matriz da Posse, no 5º distrito da cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a nova legislação, serão reconhecidas oficialmente como parte do patrimônio imaterial da cidade as manifestações culturais e religiosas que compõem a festividade: a novena, a missa solene, a procissão tradicional e a festa popular.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Celebrada em 24 de junho, a Festa de São João Batista é uma das mais tradicionais do interior de Petrópolis, atraindo moradores e turistas com programação que une fé, cultura popular, gastronomia típica e expressões artísticas regionais. O evento movimenta a economia local e é considerado símbolo da identidade da comunidade da Posse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;“A festa de São João Batista é mais do que uma celebração religiosa — é um elo entre gerações, um motor cultural e um verdadeiro patrimônio vivo da nossa cidade. Esse reconhecimento é um marco na valorização da tradição do 5º distrito”&lt;/em&gt;, afirmou Marquinhos Almeida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A data, que já integra o calendário afetivo da região, é marcada por um costume antigo: o fechamento do comércio local durante o dia, para que famílias inteiras possam participar das celebrações. O projeto de lei pretende fortalecer a preservação dessas tradições e contribuir para a construção de políticas públicas voltadas à valorização das manifestações culturais populares.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/festa-de-sao-joao-batista-na-posse-podera-ser-reconhecida-como-patrimonio-cultural-de-petropolis</guid><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 10:06:00 GMT</pubDate></item><item><title>Projeto de Lei garante reconhecimento à tradição do montanhismo em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-garante-reconhecimento-a-tradicao-do-montanhismo-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-garante-reconhecimento-a-tradicao-do-montanhismo-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-garante-reconhecimento-a-tradicao-do-montanhismo-em-petropolis/image_mini" alt="Projeto de Lei garante reconhecimento à tradição do montanhismo em Petrópolis" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis aprovou nesta terça-feira (29) o projeto de lei de autoria do vereador Gil Magno que institui o “Dia do Montanhismo Petropolitano”, a ser celebrado anualmente no dia 28 de junho. A data passa a integrar oficialmente o Calendário de Eventos do Município.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A escolha desta data homenageia a fundação do Clube Excursionista de Petrópolis (CEP), criado em 1931. O CEP foi a segunda agremiação de montanhismo do Brasil, sendo referência histórica para a prática da atividade no país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;“A proposta é valorizar essa tradição centenária de Petrópolis com o montanhismo, estimular políticas públicas de preservação ambiental e incentivar o turismo de aventura com responsabilidade”&lt;/em&gt;, destacou o vereador Gil Magno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto reconhece a importância do montanhismo como atividade esportiva, cultural e ecológica, e fortalece o trabalho de comunidades locais que atuam na conservação de trilhas, na negociação de acessos e na difusão das boas práticas sustentáveis, em consonância com leis já existentes (Lei Municipal nº 7478/2016, nº 8065/2020 e nº 8394/2022).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A medida visa ainda fortalecer a imagem da cidade nos circuitos nacional e internacional de turismo ecológico, com ações educativas, produção de materiais informativos e valorização das áreas naturais de Petrópolis.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-garante-reconhecimento-a-tradicao-do-montanhismo-em-petropolis</guid><pubDate>Tue, 29 Apr 2025 17:23:00 GMT</pubDate></item><item><title>AGORA É LEI: Lei amplia horário de funcionamento do aterro sanitário de Pedro do Rio para descarte de entulho e lixo verde</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-lei-amplia-horario-de-funcionamento-do-aterro-sanitario-de-pedro-do-rio-para-descarte-de-entulho-e-lixo-verde</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-lei-amplia-horario-de-funcionamento-do-aterro-sanitario-de-pedro-do-rio-para-descarte-de-entulho-e-lixo-verde/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-lei-amplia-horario-de-funcionamento-do-aterro-sanitario-de-pedro-do-rio-para-descarte-de-entulho-e-lixo-verde/image_mini" alt="AGORA É LEI: Lei amplia horário de funcionamento do aterro sanitário de Pedro do Rio para descarte de entulho e lixo verde" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Foi sancionada a Lei nº 9.020/25, de autoria do presidente da Câmara Municipal de Petrópolis, vereador Júnior Coruja, que institui o horário oficial de funcionamento do aterro sanitário de Pedro do Rio para descarte de entulho e lixo verde, fixando-o das 7h às 17h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Localizado na BR-040, Km 49, no bairro Pedro do Rio, o aterro recebe, diariamente, mais de 100 caminhões caçamba — veículos essenciais à limpeza urbana da cidade. Antes da sanção da nova lei, o funcionamento se encerrava às 16h30, limitando o atendimento e gerando dificuldades operacionais para os trabalhadores que realizam o transporte de resíduos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Esse acréscimo de apenas 30 minutos representa um ganho significativo para os profissionais que mantêm nossa cidade limpa e organizada. Eles são parte fundamental na cadeia de preservação ambiental e merecem condições mais adequadas para exercer seu trabalho”, destacou o vereador.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-lei-amplia-horario-de-funcionamento-do-aterro-sanitario-de-pedro-do-rio-para-descarte-de-entulho-e-lixo-verde</guid><pubDate>Mon, 28 Apr 2025 19:08:00 GMT</pubDate></item><item><title>AGORA É LEI: Política municipal de estímulo ao empreendedorismo feminino</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-politica-municipal-de-estimulo-ao-empreendedorismo-feminino</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-politica-municipal-de-estimulo-ao-empreendedorismo-feminino/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-politica-municipal-de-estimulo-ao-empreendedorismo-feminino/image_mini" alt="AGORA É LEI: Política municipal de estímulo ao empreendedorismo feminino" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Foi sancionada a Lei de autoria do vereador Junior Paixão que institui a Política Municipal de Estímulo, Incentivo e Promoção da Mulher Empreendedora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A nova política municipal tem como objetivo promover a igualdade e a equidade de acesso das mulheres às atividades produtivas, incentivando a abertura e consolidação de novos negócios. A iniciativa também busca fomentar a capacitação das mulheres como líderes empreendedoras, proporcionando acesso à educação, capacitação técnica, crédito e difusão de tecnologias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Junior Paixão, a aprovação deste projeto representa um avanço significativo para o empoderamento econômico das mulheres. “O empreendedorismo é uma ferramenta fundamental para a emancipação feminina e para o desenvolvimento econômico da nossa cidade. Com esta nova política, buscamos criar condições favoráveis para que mais mulheres possam iniciar e expandir seus negócios, gerando renda e empregos”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Política Municipal prevê a criação de um ecossistema que envolva o governo municipal, empresárias, investidoras, aceleradoras, incubadoras, universidades e outras instituições. O intuito é promover conhecimento, debate e desenvolvimento de ações público-privadas voltadas para as micro e pequenas empresas lideradas por mulheres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre as diretrizes estabelecidas, destacam-se a desburocratização dos processos de abertura de empresas, a criação de canais facilitadores para acesso ao microcrédito e a promoção de eventos de capacitação. A lei também prevê a captação de recursos por meio de parcerias com instituições de ensino, entidades de apoio comercial, jurídico e empresarial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A implementação desta política visa não apenas fomentar o empreendedorismo feminino, mas também contribuir para o desenvolvimento econômico local e a inclusão produtiva das mulheres. A expectativa é que a iniciativa fortaleça o protagonismo das mulheres no mercado de negócios, impulsionando a economia do município e gerando oportunidades para novas empreendedoras.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-politica-municipal-de-estimulo-ao-empreendedorismo-feminino</guid><pubDate>Mon, 28 Apr 2025 11:14:00 GMT</pubDate></item><item><title>AGORA É LEI: Marcha Pró-Vida entra para o calendário oficial de Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-marcha-pro-vida-entra-para-o-calendario-oficial-de-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-marcha-pro-vida-entra-para-o-calendario-oficial-de-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-marcha-pro-vida-entra-para-o-calendario-oficial-de-petropolis/image_mini" alt="AGORA É LEI: Marcha Pró-Vida entra para o calendário oficial de Petrópolis" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Foi sancionada a Lei nº 9.018/25, de autoria do vereador Octavio Sampaio, que institui no calendário oficial do município de Petrópolis a Marcha Pró-Vida, a ser realizada anualmente no terceiro domingo de junho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Passando a integrar oficialmente o calendário de eventos cívicos do município, a iniciativa busca promover a valorização do direito à vida desde a concepção, ampliando o alcance das ações de conscientização já previstas em legislações anteriores, como o Dia Municipal do Nascituro e de Conscientização sobre os Riscos do Aborto, celebrado em 8 de outubro, instituído pela Lei nº 8.285/2022, também de autoria do parlamentar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;“O direito à vida é um princípio fundamental garantido pela Constituição Federal e por diversos tratados internacionais dos quais o Brasil é signatário. A Marcha Pró-Vida é um chamado à reflexão e à valorização desse direito desde o ventre materno”&lt;/em&gt;, declarou o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A nova legislação se apoia em fundamentos constitucionais e jurídicos — como o Artigo 5º da Constituição, o Pacto de São José da Costa Rica e o Código Civil Brasileiro —, todos reconhecendo a proteção da vida desde a concepção. A proposta ainda destaca os impactos físicos e emocionais do aborto induzido e reforça a necessidade de ações públicas voltadas à educação, prevenção e apoio à vida.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-marcha-pro-vida-entra-para-o-calendario-oficial-de-petropolis</guid><pubDate>Mon, 28 Apr 2025 09:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>AGORA É LEI: Isenção de estacionamento rotativo para pacientes oncológicos em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-isencao-de-estacionamento-rotativo-para-pacientes-oncologicos-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-isencao-de-estacionamento-rotativo-para-pacientes-oncologicos-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-isencao-de-estacionamento-rotativo-para-pacientes-oncologicos-em-petropolis/image_mini" alt="AGORA É LEI: Isenção de estacionamento rotativo para pacientes oncológicos em Petrópolis" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Foi promulgada a Lei 9014/25, de autoria do vereador Léo França, que concede isenção da tarifa do estacionamento rotativo para pacientes em tratamento oncológico residentes no município. A medida tem o objetivo de minimizar os desafios enfrentados por esses pacientes, garantindo mais conforto, dignidade e facilidade de acesso aos locais de tratamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a nova legislação, os pacientes terão direito ao "Cartão de Isenção de Estacionamento para Pacientes Oncológicos", que será emitido pela Companhia Petropolitana de Trânsito e Transportes (CPTrans). Para obtê-lo, será necessário apresentar documentos como identidade, CPF, comprovante de residência atualizado, laudo médico e documento do veículo em nome do paciente ou de seu responsável legal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O cartão terá validade de 12 meses e deverá ser renovado anualmente mediante apresentação de um laudo médico atualizado. Além disso, a CPTrans deverá disponibilizar vagas exclusivas para esses pacientes nas áreas de estacionamento rotativo, devidamente sinalizadas, semelhantes às já destinadas a idosos e pessoas com deficiência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para garantir o uso adequado do benefício, a legislação prevê penalidades para aqueles que fizerem uso indevido do cartão ou das vagas reservadas. As sanções incluem advertência, suspensão ou cancelamento do benefício, além de outras medidas previstas na legislação de trânsito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Léo França destacou a importância da medida para aliviar as dificuldades financeiras e logísticas enfrentadas pelos pacientes oncológicos. &lt;em&gt;"Esse projeto é uma resposta concreta às dificuldades que os pacientes oncológicos enfrentam diariamente. O alto custo da tarifa cobrada pela empresa responsável pelo estacionamento rotativo na cidade não pode ser mais um obstáculo para quem já lida com um tratamento tão difícil. Garantir essa isenção é uma questão de dignidade, cuidado e respeito com aqueles que mais precisam. Esse projeto é um passo importante para tornar Petrópolis uma cidade mais humana e acessível a todos"&lt;/em&gt;, afirmou o parlamentar.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-isencao-de-estacionamento-rotativo-para-pacientes-oncologicos-em-petropolis</guid><pubDate>Fri, 25 Apr 2025 13:20:00 GMT</pubDate></item><item><title>AGORA É LEI: Prioridade de matrícula escolar para filhos de idosos e pessoas com deficiência</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-prioridade-de-matricula-escolar-para-filhos-de-idosos-e-pessoas-com-deficiencia</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-prioridade-de-matricula-escolar-para-filhos-de-idosos-e-pessoas-com-deficiencia/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-prioridade-de-matricula-escolar-para-filhos-de-idosos-e-pessoas-com-deficiencia/image_mini" alt="AGORA É LEI: Prioridade de matrícula escolar para filhos de idosos e pessoas com deficiência" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Foi sancionada a Lei nº 9.016/25, de autoria do vereador Gil Magno, que garante à criança e ao adolescente cujos pais ou responsáveis sejam pessoas com deficiência ou com idade igual ou superior a 60 anos a prioridade de vaga em unidade da rede pública municipal de ensino mais próxima de sua residência. O objetivo da medida é garantir maior acessibilidade à educação para aqueles que enfrentam desafios relacionados ao deslocamento ou à inclusão, buscando, assim, minimizar dificuldades enfrentadas por essas famílias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para garantir o direito, os responsáveis deverão solicitar a prioridade de vaga junto à Secretaria de Educação ou diretamente na unidade escolar, apresentando a documentação necessária para a matrícula, comprovantes de deficiência ou idade avançada dos responsáveis, além de comprovante de residência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A legislatura visa promover a inclusão e o acesso à educação, respeitando as condições especiais de pessoas com deficiência ou idosas. A medida se baseia no princípio de proteção e priorização legal já estabelecido para esses grupos, estendendo essa proteção à educação de seus filhos ou tutelados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gil Magno destaca que a educação é um direito fundamental e que a medida busca equalizar as oportunidades de acesso, reduzindo dificuldades de mobilidade e proporcionando um atendimento mais adequado às necessidades dessas famílias. &lt;em&gt;"Essa é uma importante vitória para a inclusão social e a garantia de direitos, reforçando a importância de políticas públicas que atendam de forma igualitária as diversas realidades da população"&lt;/em&gt;, enfatiza o vereador.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-prioridade-de-matricula-escolar-para-filhos-de-idosos-e-pessoas-com-deficiencia</guid><pubDate>Fri, 25 Apr 2025 13:18:00 GMT</pubDate></item><item><title>AGORA É LEI: Promulgada lei que garante pontos de apoio para trabalhadores de aplicativos em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-promulgada-lei-que-garante-pontos-de-apoio-para-trabalhadores-de-aplicativos-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-promulgada-lei-que-garante-pontos-de-apoio-para-trabalhadores-de-aplicativos-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-promulgada-lei-que-garante-pontos-de-apoio-para-trabalhadores-de-aplicativos-em-petropolis/image_mini" alt="AGORA É LEI: Promulgada lei que garante pontos de apoio para trabalhadores de aplicativos em Petrópolis" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;A lei 9013/25 estabelecerá a criação de pontos de apoio para trabalhadores de aplicativos de entrega e de transporte individual privado de passageiros no município. De autoria do vereador Junior Paixão, visa melhorar as condições de trabalho desses profissionais, que têm se tornado cada vez mais essenciais para o funcionamento da cidade, mas que, frequentemente, enfrentam condições precárias de trabalho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A legislação determina que cada distrito conte com, pelo menos, um ponto de apoio destinado aos trabalhadores de aplicativos, com infraestrutura básica e necessária para garantir mais dignidade ao exercício da função. Entre os itens que devem ser oferecidos nos pontos de apoio estão sanitários, chuveiros individuais, vestiários, uma sala de apoio e descanso com acesso à internet, espaço para refeições, além de locais para estacionamento de bicicletas e motocicletas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Essa é uma medida que visa garantir melhores condições de trabalho para uma categoria que tem crescido constantemente, mas que ainda enfrenta desafios em termos de infraestrutura e direitos trabalhistas. A criação desses pontos de apoio é um passo importante para valorizar esses profissionais, que são fundamentais para a cidade e que, muitas vezes, não têm um local adequado para descansar ou atender às suas necessidades básicas durante a jornada de trabalho”&lt;/em&gt;, afirmou Junior Paixão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Lei também estabelece que as empresas de aplicativos de entrega e transporte privado de passageiros sejam responsáveis pela construção, manutenção e funcionamento dos pontos de apoio, não podendo repassar os custos para os trabalhadores. A proposta ainda prevê penalidades para as empresas que não cumprirem a legislação, com advertências, multas e até suspensão do alvará de funcionamento em caso de reincidência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A medida segue um movimento já iniciado em outras capitais, como o Distrito Federal, onde uma lei similar foi sancionada, e o Rio de Janeiro, que também está em processo de aprovação.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-promulgada-lei-que-garante-pontos-de-apoio-para-trabalhadores-de-aplicativos-em-petropolis</guid><pubDate>Fri, 25 Apr 2025 11:40:00 GMT</pubDate></item><item><title>Forças de segurança da cidade e Câmara Municipal articulam choque de ordem</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/forcas-de-seguranca-da-cidade-e-camara-municipal-articulam-choque-de-ordem</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/forcas-de-seguranca-da-cidade-e-camara-municipal-articulam-choque-de-ordem/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/forcas-de-seguranca-da-cidade-e-camara-municipal-articulam-choque-de-ordem/image_mini" alt="Forças de segurança da cidade e Câmara Municipal articulam choque de ordem" title="Vereador Octavio Sampaio presidiu a reunião" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-e3068839814745789e6896bf321e6d35"&gt;
            Vereador Octavio Sampaio presidiu a reunião
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Na tarde desta quarta-feira (16), a Comissão Permanente de Segurança Pública, Serviços Públicos e Defesa do Consumidor da Câmara Municipal realizou uma reunião com as forças de segurança do município para discutir a desordem no espaço público.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estiveram presentes os vereadores Octavio Sampaio e Wesley Barreto, o secretário municipal de Serviços, Segurança e Ordem Pública, Marcelo Chitão, o coronel Guimarães, do 26º BPM, o delegado Nei Loureiro, da 105ª DP, além de representantes da Guarda Civil e da CPTrans.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o vereador Octavio Sampaio, presidente da Comissão de Segurança Pública da Câmara, “a desordem é um problema generalizado em nossa cidade. São motos extremamente barulhentas, perturbação do sossego em locais como a 13 e a Praça Pasteur que tiram a paz do petropolitano” — e colocou a Câmara à disposição dos profissionais presentes. “Nossa sugestão é intensificar o choque de ordem. Fazer operações-surpresa com certa constância. É claro que podemos acompanhar esse trabalho e ajudar no que for possível”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Coronel Guimarães reiterou que o combate à desordem deve ser feito de forma integrada. Segundo ele, a cooperação entre os diversos órgãos é essencial para alcançar resultados mais efetivos. “São casos que precisam de ajustes de legislação, divulgação dos resultados e também que o poder público chegue nos locais, pois quando isso acontece, o que é ilegal se afasta”. Sobre a realização de operações, o coronel mostrou-se aberto à proposta:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;— É uma questão objetiva: nós podemos fazer, em conjunto, o planejamento dos locais que serão atendidos e nas datas combinadas estaremos presentes — explicou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além da Polícia Militar, os demais órgãos também concordaram com a proposta de organizar um choque de ordem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É um tema de extrema relevância para a cidade. Não poderia estar mais satisfeito com a contribuição de todos. Como pude ver, em breve teremos grandes avanços, como um cronograma que deverá ser alinhado entre todas as instituições aqui presentes” — finalizou Octavio Sampaio.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/forcas-de-seguranca-da-cidade-e-camara-municipal-articulam-choque-de-ordem</guid><pubDate>Thu, 17 Apr 2025 08:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Frente Parlamentar vai reunir poder público e sociedade civil contra HIV, Tuberculose e Hepatites</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/frente-parlamentar-vai-reunir-poder-publico-e-sociedade-civil-contra-hiv-tuberculose-e-hepatites</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/frente-parlamentar-vai-reunir-poder-publico-e-sociedade-civil-contra-hiv-tuberculose-e-hepatites/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/frente-parlamentar-vai-reunir-poder-publico-e-sociedade-civil-contra-hiv-tuberculose-e-hepatites/image_mini" alt="Frente Parlamentar vai reunir poder público e sociedade civil contra HIV, Tuberculose e Hepatites" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Foi promulgada nesta terça-feira (15) a Frente Parlamentar de Enfrentamento ao HIV/AIDS, Tuberculose (TB) e Hepatites Virais, proposta pelo vereador Gil Magno. A nova frente tem como objetivo reunir esforços entre o poder público, a sociedade civil organizada e o Parlamento para fortalecer ações de prevenção, tratamento e garantia de direitos das pessoas afetadas por essas doenças.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De caráter suprapartidário, a frente consolidará parcerias com Organizações Não Governamentais (ONGs), órgãos públicos e movimentos sociais, promovendo debates, articulações e iniciativas que contribuam para políticas públicas mais eficazes no enfrentamento das epidemias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;“A criação dessa frente é mais um passo no fortalecimento da luta contra o HIV, a tuberculose e as hepatites virais, doenças que continuam afetando milhares de brasileiros e exigem uma resposta coordenada, humanizada e permanente”&lt;/em&gt;, destacou Gil Magno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A adesão à frente será aberta a todos os vereadores da Casa, que terão 30 dias, a partir da publicação da resolução, para oficializar sua participação. As reuniões terão caráter público e garantirão espaço de fala para os cidadãos presentes, conforme estabelecido em seu futuro estatuto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O texto também prevê que o Estatuto da Frente seja elaborado em até 90 dias após a primeira reunião, com a participação ativa dos parlamentares e representantes da sociedade civil. A coordenação inicial ficará a cargo do autor da proposição, cabendo a ele a organização dos primeiros trabalhos e a convocação da reunião de instalação.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/frente-parlamentar-vai-reunir-poder-publico-e-sociedade-civil-contra-hiv-tuberculose-e-hepatites</guid><pubDate>Wed, 16 Apr 2025 10:03:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereador propõe Banco Municipal de Sementes como incentivo à produção agrícola sustentável</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-banco-municipal-de-sementes-como-incentivo-a-producao-agricola-sustentavel</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-banco-municipal-de-sementes-como-incentivo-a-producao-agricola-sustentavel/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-banco-municipal-de-sementes-como-incentivo-a-producao-agricola-sustentavel/image_mini" alt="Vereador propõe Banco Municipal de Sementes como incentivo à produção agrícola sustentável" title="Vereador Junior Paixão é o autor da indicação " height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-235a63031a4242fb978d96a0d3de007d"&gt;
            Vereador Junior Paixão é o autor da indicação 
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Nesta terça-feira (15), foi aprovada a indicação legislativa do vereador Junior Paixão que propõe a criação do Banco Municipal de Sementes, Insumos Agrícolas e Mudas, com foco no fortalecimento da agricultura familiar e no desenvolvimento sustentável da zona rural do município.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta visa criar um instrumento de apoio direto aos produtores locais, garantindo o fornecimento de sementes crioulas, mudas e insumos agrícolas para agricultores familiares e suas associações. O banco também promoverá a capacitação dos produtores para gestão e sustentabilidade do sistema dentro das comunidades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Essa iniciativa reconhece e valoriza o papel da agricultura familiar na segurança alimentar, na preservação ambiental e na economia local. É uma forma de garantir autonomia, qualidade e fortalecimento da produção rural em Petrópolis”, afirmou o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o texto, o Banco Municipal será gerido pela Secretaria de Desenvolvimento Econômico, por meio do Departamento de Agricultura, com apoio do Conselho Municipal de Política Agrícola e Fundiária (COMPAF). Poderão ser criados bancos comunitários nas regiões rurais da cidade, fomentando a produção de sementes e mudas adaptadas às características locais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro ponto importante da proposta é a vedação ao uso de sementes transgênicas no programa, priorizando variedades crioulas adquiridas de agricultores familiares da própria região. O Banco também será responsável por monitorar a qualidade das sementes e garantir o ciclo de reposição entre os beneficiários.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A iniciativa ainda prevê parcerias com entidades da sociedade civil, sindicatos rurais e instituições de pesquisa para ampliar o alcance e a efetividade do programa. Os recursos para viabilização virão do Fundo Municipal de Desenvolvimento Agrícola e Fundiário (FUNDAGRO).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta está em sintonia com os princípios da Lei Orgânica do Município, que estabelece como prioridade o incentivo à pequena produção, à policultura e ao uso de métodos sustentáveis voltados às características regionais.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-banco-municipal-de-sementes-como-incentivo-a-producao-agricola-sustentavel</guid><pubDate>Tue, 15 Apr 2025 15:56:00 GMT</pubDate></item><item><title>Animais desaparecidos poderão ter espaço oficial no site da Prefeitura</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/animais-desaparecidos-poderao-ter-espaco-oficial-no-site-da-prefeitura</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/animais-desaparecidos-poderao-ter-espaco-oficial-no-site-da-prefeitura/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/animais-desaparecidos-poderao-ter-espaco-oficial-no-site-da-prefeitura/image_mini" alt="Animais desaparecidos poderão ter espaço oficial no site da Prefeitura" title="Vereador Junior Coruja é o autor do projeto" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-e51bdefac9ab49bcb4a325b39f661099"&gt;
            Vereador Junior Coruja é o autor do projeto
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis aprovou, nesta terça-feira (15), o projeto de lei que cria o Programa de Animais Perdidos no Município, de autoria do presidente da Casa, vereador Júnior Coruja. A proposta tem como objetivo facilitar a localização de animais de estimação desaparecidos por meio da criação de uma plataforma oficial de divulgação.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o projeto, a Prefeitura deverá disponibilizar em seu site uma página dedicada exclusivamente à publicação de fotos e informações sobre animais perdidos na cidade. Os dados incluirão raça, coloração do pelo, tamanho, peso e o local em que o animal foi visto pela última vez. As informações ficarão disponíveis por, no mínimo, 90 dias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Diariamente, vemos tutores desesperados procurando seus animais nas redes sociais, pedindo ajuda para compartilhar fotos e informações. A criação dessa ferramenta oficial vai ajudar a centralizar essas buscas, tornando o processo mais rápido e eficiente”, destaca Coruja.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/animais-desaparecidos-poderao-ter-espaco-oficial-no-site-da-prefeitura</guid><pubDate>Tue, 15 Apr 2025 14:51:00 GMT</pubDate></item><item><title>Indicação Legislativa propõe a criação de Polos de Assistência Farmacêutica em distritos de Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/indicacao-legislativa-propoe-a-criacao-de-polos-de-assistencia-farmaceutica-em-distritos-de-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/indicacao-legislativa-propoe-a-criacao-de-polos-de-assistencia-farmaceutica-em-distritos-de-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/indicacao-legislativa-propoe-a-criacao-de-polos-de-assistencia-farmaceutica-em-distritos-de-petropolis/image_mini" alt="Indicação Legislativa propõe a criação de Polos de Assistência Farmacêutica em distritos de Petrópolis" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Em sessão plenária realizada na Câmara Municipal de Petrópolis nesta quarta-feira (09), o vereador Júnior Paixão teve sua Indicação Legislativa aprovada. A proposta solicita ao Poder Executivo a criação de um Projeto de Lei que garanta a instalação de ao menos um Polo de Assistência Farmacêutica em cada distrito do município, visando proporcionar um acesso mais fácil e rápido aos medicamentos essenciais para a população de áreas distantes dos centros de distribuição existentes na cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A indicação propõe que o Poder Executivo Municipal implemente, em até três anos após a publicação da Lei, um Polo de Assistência Farmacêutica em cada um dos distritos de Petrópolis. Além disso, a medida assegura a distribuição equânime de medicamentos para a atenção básica à saúde, garantindo que a população das localidades mais afastadas tenha o abastecimento necessário de forma constante e eficiente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Júnior Paixão, a falta de acesso imediato a medicamentos essenciais para muitos moradores das áreas mais distantes, como Santa Tereza, Secretário, Albertos e Posse, tem gerado sérios transtornos. "Hoje, muitos moradores dessas localidades gastam um dia inteiro para conseguir buscar seus medicamentos no Núcleo de Assistência Farmacêutica, situado no Centro ou em Corrêas. Muitas vezes, ao chegarem aos núcleos, encontram-se com a falta dos medicamentos que precisam. Essa realidade é inaceitável", afirmou Paixão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A justificativa da proposta reforça a importância do Núcleo de Assistência Farmacêutica da Superintendência de Atenção à Saúde (SAS), que atualmente atende cerca de quatro mil pessoas mensalmente, mas destaca as dificuldades enfrentadas pelos moradores de áreas mais afastadas. A Política Nacional de Medicamentos orienta que o gestor público deve garantir o abastecimento contínuo e oportuno dos medicamentos essenciais à população, e a criação dos Polos de Assistência Farmacêutica visa atender essa necessidade de maneira eficiente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se aprovada, a indicação garantirá que a população de Petrópolis, especialmente aqueles que residem em áreas de difícil acesso, tenha condições de obter seus medicamentos sem as longas deslocações e custos atuais. A proposta ainda prevê que as despesas decorrentes da implementação da medida sejam cobertas por dotações orçamentárias específicas, podendo ser suplementadas conforme a necessidade.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/indicacao-legislativa-propoe-a-criacao-de-polos-de-assistencia-farmaceutica-em-distritos-de-petropolis</guid><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 16:44:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara Municipal de Petrópolis institui a Galeria Lilás em homenagem às vereadoras da cidade</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-de-petropolis-institui-a-galeria-lilas-em-homenagem-as-vereadoras-da-cidade</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-de-petropolis-institui-a-galeria-lilas-em-homenagem-as-vereadoras-da-cidade/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-de-petropolis-institui-a-galeria-lilas-em-homenagem-as-vereadoras-da-cidade/image_mini" alt="Câmara Municipal de Petrópolis institui a Galeria Lilás em homenagem às vereadoras da cidade" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis aprovou, nesta terça-feira (08), o projeto de resolução que institui a "Galeria Lilás", um espaço permanente dedicado à homenagem às mulheres que exerceram mandato como vereadoras titulares no município. A iniciativa é de autoria do presidente da Casa Legislativa, vereador Júnior Coruja.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Galeria será instalada em local visível e de livre circulação dentro da Câmara, com exposição de fotografias das vereadoras eleitas ao longo da história do legislativo ,. O espaço contará ainda com letreiros e placas de identificação, realçando a importância e o legado de cada homenageada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além da exposição permanente, o projeto prevê a realização de um evento oficial de inauguração, com a dignidade que a homenagem exige. O texto aprovado também autoriza a Câmara a firmar parcerias com instituições, empresas e profissionais para a oferta gratuita de serviços voltados ao bem-estar das mulheres, como oficinas de beleza, cuidados com a pele, atendimento psicológico e nutricional, entre outros, especialmente durante o mês de março, quando se celebra o mês da Mulher.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o presidente Júnior Coruja, o objetivo da Galeria Lilás é reconhecer e valorizar o papel das mulheres na política local. &lt;em&gt;"As vereadoras que passaram por esta casa deixaram um legado de luta, representatividade e compromisso com a população. Essa homenagem é também um incentivo para que mais mulheres ocupem esse espaço de decisão, tão fundamental para a democracia"&lt;/em&gt;, afirmou o parlamentar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Galeria Lilás se soma a outras iniciativas do legislativo petropolitano voltadas à valorização da história e da diversidade no ambiente político, reforçando o compromisso da Câmara com a representatividade e a inclusão.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-de-petropolis-institui-a-galeria-lilas-em-homenagem-as-vereadoras-da-cidade</guid><pubDate>Mon, 04 Aug 2025 18:14:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara Municipal aprova Projeto de Lei que prorroga a validade do concurso da COMDEP</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-projeto-de-lei-que-prorroga-a-validade-do-concurso-da-comdep</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-projeto-de-lei-que-prorroga-a-validade-do-concurso-da-comdep/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-projeto-de-lei-que-prorroga-a-validade-do-concurso-da-comdep/image_mini" alt="Câmara Municipal aprova Projeto de Lei que prorroga a validade do concurso da COMDEP" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Na última quinta-feira, 03 de abril, a Câmara Municipal de Petrópolis aprovou um Projeto de Lei de autoria da vereadora Júlia Casamasso que prorroga por mais dois anos o prazo de validade e homologação do resultado final do Concurso Público realizado em 2023 para o provimento de cargos na Companhia Municipal de Desenvolvimento de Petrópolis (COMDEP). O concurso foi regido pelo Edital nº 001/2022.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta visa garantir que todos os aprovados no concurso sejam convocados para os cargos disponíveis na COMDEP, sem que seja necessário realizar um novo processo seletivo. A prorrogação do prazo se justifica pela continuidade da convocação dos aprovados até que todos os cargos contemplados no edital sejam preenchidos, atendendo à demanda da Companhia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, o Projeto de Lei estabelece que, enquanto todos os aprovados não forem convocados, não será permitida a realização de novos concursos para os mesmos cargos da COMDEP. Essa medida visa assegurar que os aprovados no concurso de 2023 possam ser chamados de maneira justa e em conformidade com o processo seletivo já realizado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A vereadora Júlia Casamasso, autora do projeto, ressaltou a importância da medida para a continuidade da evolução da COMDEP, que desempenha papel fundamental na gestão e desenvolvimento da cidade. &lt;em&gt;"O concurso realizado em 2023 é de extrema importância para o bom funcionamento da COMDEP, e essa prorrogação garantirá que os aprovados possam ser chamados para ocupar os cargos de maneira adequada e dentro do prazo estipulado"&lt;/em&gt;, afirmou a vereadora.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-projeto-de-lei-que-prorroga-a-validade-do-concurso-da-comdep</guid><pubDate>Fri, 04 Jul 2025 10:05:00 GMT</pubDate></item><item><title>Selo "Parceiro do Autista" é aprovado em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/selo-parceiro-do-autista-e-aprovado-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/selo-parceiro-do-autista-e-aprovado-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/selo-parceiro-do-autista-e-aprovado-em-petropolis/image_mini" alt='Selo "Parceiro do Autista" é aprovado em Petrópolis' title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis aprovou nesta quarta-feira (02) um projeto de lei de autoria do vereador Wesley Barreto que institui o selo "Parceiro do Autista". A medida visa reconhecer e incentivar estabelecimentos comerciais que ofereçam, no mínimo, 10% de desconto em produtos e serviços para famílias de pessoas com Transtorno do Espectro Autista (TEA).&lt;br&gt;&lt;br&gt;O projeto estabelece que o selo será concedido pela Prefeitura Municipal, representado por um quadro identificador que deverá ser afixado em local visível nos estabelecimentos aderentes. Para obter o selo, os comerciantes precisarão firmar um termo de compromisso, apresentar documentação comprobatória e ter meios de identificação dos beneficiários, como laudo médico ou a Carteira de Identificação da Pessoa com Transtorno do Espectro Autista (CIPTEA).&lt;br&gt;&lt;br&gt;"Este projeto é uma importante iniciativa para promover a inclusão social e econômica das famílias de pessoas com TEA. Ao oferecer descontos, estaremos reconhecendo o esforço das empresas que se comprometem com a acessibilidade e o respeito às necessidades desse grupo", destacou Wesley Barreto durante a votação.&lt;br&gt;&lt;br&gt;O selo "Parceiro do Autista" terá validade de um ano, podendo ser renovado mediante a continuidade da prática de concessão de descontos. O projeto também prevê que a Prefeitura possa promover campanhas de conscientização para incentivar mais estabelecimentos a aderirem à iniciativa.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/selo-parceiro-do-autista-e-aprovado-em-petropolis</guid><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 15:24:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara aprova indicação sobre vedação de exigência de materiais escolares no Município</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-indicacao-sobre-vedacao-de-exigencia-de-materiais-escolares-no-municipio</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-indicacao-sobre-vedacao-de-exigencia-de-materiais-escolares-no-municipio/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-indicacao-sobre-vedacao-de-exigencia-de-materiais-escolares-no-municipio/image_mini" alt="Câmara aprova indicação sobre vedação de exigência de materiais escolares no Município" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Nesta quarta-feira (02), a Câmara Municipal aprovou a indicação legislativa de autoria do vereador Tiago Leite, que visa vedar a cobrança de materiais escolares nos estabelecimentos de ensino municipalizados, reforçando o dever do Estado em assegurar educação gratuita e de qualidade para todos os estudantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta da indicação, estabelece que o Município não pode solicitar aos alunos, pais ou responsáveis a aquisição de qualquer tipo de material necessário ao desenvolvimento das atividades escolares. Isso inclui materiais pedagógicos, de higiene e alimentação, que devem ser fornecidos pelo poder público, conforme já previsto pela Lei Federal nº 9.394/96 e pela Constituição Federal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Essa indicação é um passo importante para garantir que a gratuidade do ensino fundamental não se limite apenas à oferta de aulas e espaços, mas que também abranja todos os insumos essenciais para uma educação de qualidade", afirmou Tiago Leite durante a votação. Ele destacou que a continuidade no fornecimento desses materiais é fundamental, especialmente durante mudanças de gestão, quando as prioridades podem ser alteradas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A propositura baseia-se em dispositivos constitucionais que asseguram o direito à educação básica, incluindo a necessidade de programas suplementares para o fornecimento de materiais didáticos e assistência aos alunos. O vereador enfatizou que despesas com materiais escolares devem ser consideradas como parte da manutenção e desenvolvimento do ensino, evitando que os responsáveis enfrentem encargos adicionais.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-indicacao-sobre-vedacao-de-exigencia-de-materiais-escolares-no-municipio</guid><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 14:16:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereador propõe criação do Programa “Vitrine Literária”</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-criacao-do-programa-201cvitrine-literaria201d</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-criacao-do-programa-201cvitrine-literaria201d/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-criacao-do-programa-201cvitrine-literaria201d/image_mini" alt="Vereador propõe criação do Programa “Vitrine Literária”" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Na sessão desta quarta-feira (02), a Câmara Municipal de Petrópolis aprovou uma indicação legislativa de autoria do vereador Júnior Paixão que propõe ao Executivo Municipal a criação de um Projeto de Lei que institua o Programa Vitrine Literária, uma iniciativa que visa estimular a leitura e o engajamento do comércio local com a cultura literária.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Programa permitirá que comerciantes da cidade que possuam vitrines em seus estabelecimentos participem da ação, recebendo kits com livros a serem expostos em suas vitrines e sorteados entre os clientes que realizarem compras no local. A proposta tem como objetivo incentivar o hábito da leitura, promover a literatura e criar uma nova interação entre o comércio local e a sociedade, além de fomentar o engajamento da população com a primeira Feira Literária de Petrópolis, a Flipetrópolis, cuja primeira edição ocorreu no primeiro semestre de 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na justificativa apresentada, o vereador destacou que a criação do programa será altamente benéfica para o município, proporcionando uma relação custo/benefício favorável, tanto para a Prefeitura quanto para os munícipes. O projeto pretende, ainda, transformar a cidade em um ambiente mais atrativo para o hábito da leitura, com a possibilidade de se estender ao longo de todo o ano, contribuindo para o despertar do prazer literário em diferentes faixas etárias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Com a aprovação desta indicação, damos um passo importante para incentivar a leitura em nossa cidade e integrar o comércio local em um projeto cultural inovador. A Vitrine Literária é uma forma criativa e acessível de aproximar livros e leitores, fazendo com que a cultura literária chegue ao cotidiano da população”&lt;/em&gt;, afirmou Júnior Paixão, autor da proposta.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-criacao-do-programa-201cvitrine-literaria201d</guid><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 13:49:00 GMT</pubDate></item><item><title>AGORA É LEI: Conselho Municipal da Diversidade Sexual e de Gênero é instituído em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-conselho-municipal-da-diversidade-sexual-e-de-genero-e-instituido-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-conselho-municipal-da-diversidade-sexual-e-de-genero-e-instituido-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-conselho-municipal-da-diversidade-sexual-e-de-genero-e-instituido-em-petropolis/image_mini" alt="AGORA É LEI: Conselho Municipal da Diversidade Sexual e de Gênero é instituído em Petrópolis" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis promulgou a Lei 9.010/25, de autoria da vereadora Professora Lívia, que institui o Conselho Municipal da Diversidade Sexual e de Gênero (COMDIS). A nova lei visa promover um espaço de debate, formulação e fiscalização das políticas públicas relacionadas aos direitos das pessoas lésbicas, gays, bissexuais, travestis, transexuais, queers, intersexos, assexuais e outras, a fim de fortalecer a democracia e a participação social.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Conselho será um órgão consultivo e deliberativo, composto de maneira paritária entre o poder público e a sociedade civil, e vinculado diretamente ao Gabinete do Prefeito, tendo como principais responsabilidades a formulação de políticas públicas para promoção e defesa dos direitos das pessoas LGBTQIA+, a fiscalização de sua implementação e a promoção de campanhas, estudos e eventos educativos e informativos. Além disso, o COMDIS será um espaço ativo no combate à discriminação e violência contra a comunidade LGBTQIA+, e na criação de estratégias para garantir a igualdade e equidade nas diversas áreas da vida social, econômica e política.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Professora Lívia, autora da lei, comemorou a promulgação destacando a importância do novo conselho para a inclusão e a valorização da diversidade. &lt;em&gt;“Hoje é um dia histórico para a cidade de Petrópolis. A criação do COMDIS reforça nosso compromisso com a construção de uma cidade mais justa e igualitária, onde todos tenham voz e direitos garantidos. O conselho vai permitir que as políticas públicas sejam discutidas de forma direta com as pessoas afetadas, trazendo uma representação real e eficaz para a comunidade LGBTQIA+”&lt;/em&gt;, afirmou a Vereadora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O conselho será composto por 20 membros titulares, com a participação de representantes do poder público e da sociedade civil, incluindo organizações e entidades que defendem os direitos da população LGBTQIA+. Além disso, o COMDIS contará com instâncias como o Plenário, a Mesa Diretora e comissões temáticas, e terá a capacidade de propor e monitorar ações e projetos, assim como fazer sugestões orçamentárias para garantir a efetividade das políticas públicas voltadas à diversidade sexual e de gênero.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A criação do Fundo Municipal da Diversidade Sexual e de Gênero (FUNDIS), também prevista nesta Lei, permitirá o financiamento de projetos e ações que visem a promoção da igualdade e a eliminação da discriminação. O fundo será gerido pelo COMDIS e contará com recursos provenientes do orçamento municipal, além de doações e transferências de outros níveis de governo e entidades privadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A expectativa é de que, com o funcionamento do COMDIS, o município de Petrópolis avance na construção de um ambiente mais inclusivo, em que todos os cidadãos possam viver com dignidade, respeito e liberdade.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-conselho-municipal-da-diversidade-sexual-e-de-genero-e-instituido-em-petropolis</guid><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 13:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara aprova implementação do programa “Praças da Ciência” em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-implementacao-do-programa-201cpracas-da-ciencia201d-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-implementacao-do-programa-201cpracas-da-ciencia201d-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-implementacao-do-programa-201cpracas-da-ciencia201d-em-petropolis/image_mini" alt="Câmara aprova implementação do programa “Praças da Ciência” em Petrópolis" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Foi aprovada nesta terça-feira (02) uma indicação legislativa de autoria do presidente da câmara, vereador Júnior Coruja, que visa a formalização de uma parceria entre o Município e o Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação para a implementação do programa “Praças da Ciência” em Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O programa tem como objetivo a instalação de equipamentos educativos de caráter científico em praças públicas, proporcionando um ambiente interativo e lúdico para crianças e adolescentes. Esses equipamentos terão a função de promover o aprendizado de conceitos e fenômenos científicos de forma acessível e autônoma, estimulando a curiosidade e o interesse pela ciência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em sua justificativa, Junior Coruja destacou a importância da parceria com o Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação para fortalecer a educação e a divulgação científica na cidade. Ele explicou que o projeto não apenas contribuirá para a democratização do conhecimento, mas também criará espaços públicos interativos, onde a comunidade, especialmente os jovens, poderá explorar a ciência de forma divertida e educativa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta do vereador ainda estabelece que as praças selecionadas para a implementação do programa sejam adequadas para todas as crianças e adolescentes, incluindo aquelas com deficiência física, auditiva, visual ou intelectual, garantindo acessibilidade e inclusão para todos os cidadãos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, a indicação prevê que a Secretaria Municipal de Educação seja consultada durante as fases de implementação do programa, assegurando que as iniciativas estejam alinhadas com os currículos e necessidades educacionais da cidade. O projeto também autoriza o poder Executivo a buscar parcerias com entes públicos e privados para expandir e fortalecer a iniciativa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Esta é uma oportunidade única para tornar o aprendizado científico acessível a todos, de maneira inclusiva e criativa. Através do Praças da Ciência, podemos transformar nossas praças em espaços de conhecimento, onde o público jovem poderá aprender de forma interativa, e até mesmo fora do ambiente escolar”, afirmou o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O programa visa ainda reforçar a cidade como um polo de inovação e educação, proporcionando aos cidadãos uma forma divertida e acessível de explorar o mundo da ciência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a aprovação da indicação, a próxima etapa será a elaboração do Projeto de Lei para formalizar a parceria e dar início à implementação do programa.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-implementacao-do-programa-201cpracas-da-ciencia201d-em-petropolis</guid><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 19:31:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>