<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Notícias — Câmara Municipal de Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias</link><description>Banco de notícias </description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Fri, 11 Jul 2025 12:29:25 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Audiência Pública em Petrópolis discute soluções para melhorar a mobilidade urbana</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/audiencia-publica-em-petropolis-discute-solucoes-para-melhorar-a-mobilidade-urbana</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/audiencia-publica-em-petropolis-discute-solucoes-para-melhorar-a-mobilidade-urbana/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/audiencia-publica-em-petropolis-discute-solucoes-para-melhorar-a-mobilidade-urbana/image_mini" alt="Audiência Pública em Petrópolis discute soluções para melhorar a mobilidade urbana" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis promoveu nesta terça-feira (08) uma Audiência Pública para discutir sobre os problemas no transporte coletivo da cidade. O encontro ouviu moradores, trabalhadores do setor e autoridades, buscando soluções concretas para a crise que afeta diariamente milhares de usuários e rodoviários.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A iniciativa foi presidida pelo vereador Júnior Coruja e contou com a participação dos vereadores Wesley Barreto, Thiago Damaceno, Tiago Leite, Léo França e das vereadoras Professora Lívia e Júlia Casamasso, além do defensor público Doutor Leonardo Meriguete, Glauco Paulino, presidente do sindicato dos rodoviários, Luciano Moreira, presidente da CPTRANS, Júlio César, coordenador do transporte público da CPTRANS, Doutora Márcia Pires, presidente da comissão de trânsito da OAB – Petrópolis, e Doutor Paulo Roberto, vice-presidente da OAB – Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os principais problemas relatados estão o atraso no pagamento de salários e benefícios dos motoristas e cobradores, o que gera insegurança e risco de paralisações. Além disso, a proposta de aumento na tarifa causa indignação, especialmente diante da baixa qualidade do serviço prestado. Também foi relatada dificuldade no embarque e desembarque dos veículos que atendem o corredor, com destaque para as linhas 600 e 700.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A audiência também debateu o retorno dos horários e linhas que foram desativados e a falta de diálogo com as comunidades. Moradores de bairros como Santa Mônica, Secretário, Vila Eptácio, Olga Castrioto e Araras relatam dificuldade para se deslocar, principalmente nos fins de semana e no período noturno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Tem ônibus que só passa de duas em duas horas. Outros nem circulam mais. Isso atrapalha tudo: ir ao médico, trabalhar, estudar", afirma uma moradora da Vila Eptácio que gravou seu relato.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A frota de ônibus envelhecida e mal conservada também é alvo de críticas. Quebras constantes prejudicam o dia a dia dos usuários, que enfrentam atrasos, superlotação e incertezas sobre os horários.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"A população de Petrópolis sofre com um sistema de transporte cada vez mais precário. Os ônibus atrasam, quebram e as linhas mudam sem aviso. Os trabalhadores ficam sem receber salário em dia, e a situação é insustentável. A gente precisa de um modelo de gestão que garanta transparência, eficiência e que respeite o usuário e o rodoviário. É por isso que propomos o Fundo Único, uma forma de centralizar os recursos do transporte para que eles sejam usados de forma justa e equilibrada", afirmou o vereador Júnior Coruja.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para os rodoviários, o cenário também é preocupante. Muitos trabalham em condições precárias, com jornadas exaustivas, sem estrutura adequada nas garagens, e enfrentam atrasos nos salários&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/audiencia-publica-em-petropolis-discute-solucoes-para-melhorar-a-mobilidade-urbana</guid><pubDate>Sun, 07 Sep 2025 19:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>Projeto de Lei que obriga nivelamento de tampões e tampas metálicas em obras viárias de Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-que-obriga-nivelamento-de-tampoes-e-tampas-metalicas-em-obras-viarias-de-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-que-obriga-nivelamento-de-tampoes-e-tampas-metalicas-em-obras-viarias-de-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-que-obriga-nivelamento-de-tampoes-e-tampas-metalicas-em-obras-viarias-de-petropolis/image_mini" alt="Projeto de Lei que obriga nivelamento de tampões e tampas metálicas em obras viárias de Petrópolis" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Foi aprovado nesta quarta-feira (09) o Projeto de autoria do vereador Júnior Coruja, que institui a obrigatoriedade de realização de nivelamento de tampões, caixas de inspeção e tampas metálicas de telefonia, energia elétrica e esgoto cloacal, por parte das empresas responsáveis, sempre que forem realizadas obras de pavimentação, recapeamento, tapa-buracos ou qualquer outro serviço de manutenção em vias e calçadas da cidade.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta visa combater um problema recorrente enfrentado por motoristas e pedestres: o desnível entre a nova camada de asfalto e as tampas metálicas instaladas ao longo das ruas, que muitas vezes não são ajustadas após a execução de obras. A medida tem como objetivo principal garantir mais segurança no tráfego urbano e evitar acidentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o texto do projeto, o nivelamento deverá ser feito simultaneamente à execução das obras, com acompanhamento das empresas responsáveis. Caso o serviço seja executado pelo próprio Executivo Municipal, as empresas concessionárias deverão ressarcir os custos ao município.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A ausência de nivelamento desses dispositivos compromete não só o conforto, mas principalmente a segurança de quem circula pelas ruas. Veículos podem ser danificados e pedestres correm risco de queda, especialmente em dias de chuva ou à noite”, afirma o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta também reforça a importância de uma ação coordenada entre a Prefeitura e as concessionárias para evitar retrabalhos e promover uma gestão urbana mais eficiente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta também reforça a importância de uma ação coordenada entre a Prefeitura e as concessionárias para evitar retrabalhos e promover uma gestão urbana mais eficiente.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-que-obriga-nivelamento-de-tampoes-e-tampas-metalicas-em-obras-viarias-de-petropolis</guid><pubDate>Sun, 07 Sep 2025 18:07:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereador propõe criação do Fundo Municipal de Prevenção de Acidentes de Trânsito em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-criacao-do-fundo-municipal-de-prevencao-de-acidentes-de-transito-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-criacao-do-fundo-municipal-de-prevencao-de-acidentes-de-transito-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-criacao-do-fundo-municipal-de-prevencao-de-acidentes-de-transito-em-petropolis/image_mini" alt="Vereador propõe criação do Fundo Municipal de Prevenção de Acidentes de Trânsito em Petrópolis" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis aprovou, nesta quarta-feira (09), a indicação legislativa de autoria do vereador Gil Magno que sugere a criação do Fundo Municipal de Prevenção de Acidentes de Trânsito com o objetivo de fortalecer ações de segurança viária e reduzir o número de acidentes nas ruas e estradas do município.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta, protocolada na Câmara Municipal, busca estabelecer um mecanismo financeiro que concentre recursos públicos e privados com destinação exclusiva para ações voltadas à educação no trânsito, fiscalização, sinalização, campanhas de conscientização e melhorias na infraestrutura viária.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o parlamentar, o fundo permitirá a captação de verbas não apenas do orçamento municipal, mas também de doações, convênios e repasses de órgãos como o Poder Judiciário, criando uma estrutura mais robusta e eficiente para enfrentar os desafios da mobilidade urbana com foco na preservação de vidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A prevenção de acidentes precisa ser prioridade. Com um fundo específico, será possível planejar e executar ações de forma contínua, estratégica e com responsabilidade social”, defende Gil Magno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A indicação aguarda análise do Poder Executivo para que um projeto de lei seja enviado à Câmara, viabilizando a implementação do fundo. A iniciativa segue experiências bem-sucedidas em outros municípios brasileiros que adotaram estruturas semelhantes para reduzir acidentes e salvar vidas no trânsito.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-criacao-do-fundo-municipal-de-prevencao-de-acidentes-de-transito-em-petropolis</guid><pubDate>Sun, 07 Sep 2025 17:22:00 GMT</pubDate></item><item><title>AGORA É LEI: Feirinha de Itaipava é reconhecida oficialmente como Patrimônio Cultural Material de Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-feirinha-de-itaipava-e-reconhecida-oficialmente-como-patrimonio-cultural-material-de-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-feirinha-de-itaipava-e-reconhecida-oficialmente-como-patrimonio-cultural-material-de-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-feirinha-de-itaipava-e-reconhecida-oficialmente-como-patrimonio-cultural-material-de-petropolis/image_mini" alt="AGORA É LEI: Feirinha de Itaipava é reconhecida oficialmente como Patrimônio Cultural Material de Petrópolis" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;A Lei Municipal nº 9044/2025, de autoria do vereador Dudu, declara oficialmente a Feirinha de Itaipava como Patrimônio Cultural Material do município.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a nova lei, a Feirinha, localizada na BR 040, em Araras, é reconhecida como um espaço tradicional de comércio, artesanato, cultura e lazer. Esta iniciativa reforça a importância da feira na valorização da economia criativa, na geração de empregos e na preservação da identidade cultural local.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A partir de agora, o Poder Executivo, por meio dos órgãos responsáveis pela cultura, poderá adotar medidas para proteger, valorizar, promover e salvaguardar este patrimônio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"A Feirinha de Itaipava é uma das mais tradicionais e conhecidas do estado do Rio de Janeiro, atraindo milhares de visitantes a cada fim de semana. Ela serve como uma verdadeira vitrine para o artesanato, moda, gastronomia e cultura petropolitana", frisou o vereador Dudu&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O reconhecimento como Patrimônio Cultural de Natureza Material tem como objetivo não apenas preservar sua memória e tradição, mas também fortalecer políticas públicas de incentivo ao turismo, à cultura e à economia local, contribuindo para o desenvolvimento sustentável de Petrópolis.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-feirinha-de-itaipava-e-reconhecida-oficialmente-como-patrimonio-cultural-material-de-petropolis</guid><pubDate>Sun, 07 Sep 2025 12:01:00 GMT</pubDate></item><item><title>AGORA É LEI: Limpeza de fios e cabos em postes da cidade se torna obrigatória</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-limpeza-de-fios-e-cabos-em-postes-da-cidade-se-torna-obrigatoria</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-limpeza-de-fios-e-cabos-em-postes-da-cidade-se-torna-obrigatoria/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-limpeza-de-fios-e-cabos-em-postes-da-cidade-se-torna-obrigatoria/image_mini" alt="AGORA É LEI: Limpeza de fios e cabos em postes da cidade se torna obrigatória" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Na última semana, foi sancionada a lei municipal nº 9046/2025, denominada Lei Limpa Fios, de autoria do vereador Marquinhos Almeida, que complementa a Lei Municipal nº 7.870/2019. A nova legislação visa ampliar as medidas de segurança, melhorar a organização urbana e reduzir a poluição visual nas ruas da cidade.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O novo texto traz mudanças que incluem a obrigatoriedade das empresas e concessionárias que operam com cabeamento aéreo de realizar o alinhamento e a retirada de fios, cabos e equipamentos que não tenham mais utilidade ou estejam em mau estado de conservação. Essa medida abrange cabos telefônicos, banda larga, televisão a cabo, energia elétrica e outros serviços que utilizam rede aérea.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, o não cumprimento dessas obrigações poderá resultar em multas de até 120 UFPE’s, além de notificações para sanar as irregularidades em até 30 dias, com possibilidade de prorrogação. Em casos de reincidência, as multas serão aplicadas em dobro e o prazo para regularização será reduzido para 24 horas em situações de emergência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro ponto importante é que os custos decorrentes dessas ações serão suportados pelas próprias empresas e concessionárias, sem qualquer cobrança adicional aos consumidores. Essa medida busca garantir a segurança dos munícipes, evitar acidentes causados por fios soltos ou em mau estado, além de contribuir para a revitalização urbana e a melhoria da paisagem das ruas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A atualização na legislação também visa combater a poluição visual causada pelo acúmulo de fios antigos, desorganizados e sem uso, que sobrecarregam os postes e prejudicam a estética da cidade. Com a nova lei, espera-se uma cidade mais segura, organizada e com melhor qualidade de vida para todos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"A medida visa impor responsabilidades mais claras às empresas concessionárias, permissionárias e prestadoras de serviços que utilizam infraestrutura de cabeamento aéreo, obrigando-as à retirada de fiação excedente ou sem uso, ao alinhamento adequado dos cabos instalados, e ao cumprimento de normas que promovam a segurança e o bem-estar coletivo", ressalta Marquinhos Almeida.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-limpeza-de-fios-e-cabos-em-postes-da-cidade-se-torna-obrigatoria</guid><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 19:11:00 GMT</pubDate></item><item><title>AGORA É LEI: Petrópolis inclui no Calendário Oficial a Caminhada Contra as Intolerâncias e o Racismo Religioso</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-petropolis-inclui-no-calendario-oficial-a-caminhada-contra-as-intolerancias-e-o-racismo-religioso</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-petropolis-inclui-no-calendario-oficial-a-caminhada-contra-as-intolerancias-e-o-racismo-religioso/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-petropolis-inclui-no-calendario-oficial-a-caminhada-contra-as-intolerancias-e-o-racismo-religioso/image_mini" alt="AGORA É LEI: Petrópolis inclui no Calendário Oficial a Caminhada Contra as Intolerâncias e o Racismo Religioso" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Na última semana, foi sancionada a lei municipal 9045/2025, de autoria da vereadora professora Lívia, que oficializa, no calendário oficial de eventos do município, a Caminhada contra as Intolerâncias e o Racismo Religioso. A iniciativa, organizada pelo Coletivo do Povo do Santo, passa agora a integrar formalmente a agenda do município.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aprovada por meio de projeto de lei, a caminhada será realizada anualmente em data definida pelo próprio coletivo, em conjunto com a Prefeitura. O evento tem como objetivo principal promover a conscientização sobre o respeito às diversas manifestações religiosas e culturais, combater a intolerância religiosa e o racismo e valorizar as tradições afro-ameríndias presentes na cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o texto da lei, a Prefeitura, por meio do Instituto Municipal de Cultura e outras secretarias competentes, deverá apoiar a realização do evento, garantindo estrutura, segurança e ampla divulgação para mobilizar a população.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A caminhada é um símbolo de resistência, fé e união. Torná-la parte do calendário oficial é reconhecer a importância das religiões de matriz africana e ameríndia e lutar contra qualquer forma de discriminação”, afirma a vereadora&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A medida busca avançar na construção de uma sociedade mais plural, justa e inclusiva, em que todas as crenças e culturas sejam respeitadas.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-petropolis-inclui-no-calendario-oficial-a-caminhada-contra-as-intolerancias-e-o-racismo-religioso</guid><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 14:38:00 GMT</pubDate></item><item><title>Audiência Pública debate horário de funcionamento de bares em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/audiencia-publica-debate-horario-de-funcionamento-de-bares-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/audiencia-publica-debate-horario-de-funcionamento-de-bares-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/audiencia-publica-debate-horario-de-funcionamento-de-bares-em-petropolis/image_mini" alt="Audiência Pública debate horário de funcionamento de bares em Petrópolis" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis sediou na última semana uma Audiência Pública para discutir sobre o horário de encerramento das atividades de bares na cidade. O evento foi uma oportunidade para reunir diferentes setores da comunidade e debater ações, ouvindo uma diversidade de vozes que representam a nossa comunidade: trabalhadores da cultura, comerciantes, jovens e moradores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todos se manifestaram de forma clara e veemente contra a ideia de fechar a cidade às 22h, defendendo que essa medida prejudica o funcionamento da cidade e impacta diretamente a economia, especialmente no setor de turismo, que é fundamental para atravessar a crise financeira que o município enfrenta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A iniciativa foi presidida pela vereadora Lívia Miranda e contou com a participação do vereador Thiago Damaceno, a chefe de gabinete e representante da vereadora Júlia Casamasso, Ester, o secretário de segurança e ordem pública, Marcelo Chitão, Tatiane Lanzete, representante do Centro de Defesa dos Direitos Humanos, Leandro Correa, representante da OAB, André Uamom, do Centro de Cultura, além de dois representantes de estabelecimentos comerciais: Tia Soninha e Vinícius Silva de Freitas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Entendemos que é muito importante envolver todos setores no debate do ordenamento urbano. Fizemos algumas conversas e ouvimos muitas denúncias sobre a atuação da prefeitura em relação aos bares. Já vivenciamos nas ruas da cidade o tratamento desproporcional em relação à população, que, muitas vezes, ao sair do bar, sofre uma abordagem muito desproporcional à situação” disse a parlamentar.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/audiencia-publica-debate-horario-de-funcionamento-de-bares-em-petropolis</guid><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 14:28:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereador indica criação de creche no bairro Manga Larga, em Itaipava</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-sugere-criacao-de-creche-no-bairro-manga-larga-em-itaipava</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-sugere-criacao-de-creche-no-bairro-manga-larga-em-itaipava/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-sugere-criacao-de-creche-no-bairro-manga-larga-em-itaipava/image_mini" alt="Vereador indica criação de creche no bairro Manga Larga, em Itaipava" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;A indicação legislativa de autoria do vereador Carlos Alberto que solicita ao prefeito a instalação de uma creche no bairro Manga Larga, localizado em Itaipava, foi aprovada na última terça-feira (01). O objetivo é atender a demanda urgente da comunidade local.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atualmente, o bairro Manga Larga não conta com nenhuma instituição pública de educação infantil, o que tem dificultado a rotina de muitas famílias, especialmente de mães trabalhadoras que não têm onde deixar seus filhos pequenos em segurança durante o dia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carlos Alberto destaca a importância da educação nos primeiros anos de vida como base para o desenvolvimento cognitivo, motor, emocional e social das crianças. “Investir na infância é investir no futuro. A ausência de uma creche pública no bairro compromete o pleno desenvolvimento das nossas crianças e limita o acesso à educação de qualidade desde os primeiros anos”, afirmou o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para ele, a instalação da creche trará diversos benefícios para a comunidade, como a facilitação do acesso à educação infantil, o apoio às famílias e mães trabalhadoras, a promoção da igualdade de oportunidades e o fortalecimento do desenvolvimento social e comunitário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A creche será um instrumento de inclusão, justiça social e desenvolvimento humano e representa um grande avanço para o bairro Manga Larga”, concluiu o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A indicação segue, agora, para a análise do Poder Executivo.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-sugere-criacao-de-creche-no-bairro-manga-larga-em-itaipava</guid><pubDate>Mon, 07 Apr 2025 10:40:00 GMT</pubDate></item><item><title>Petrópolis institui a Campanha Junho Verde para promover a conscientização ambiental</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/petropolis-institui-a-campanha-junho-verde-para-promover-a-conscientizacao-ambiental</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/petropolis-institui-a-campanha-junho-verde-para-promover-a-conscientizacao-ambiental/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/petropolis-institui-a-campanha-junho-verde-para-promover-a-conscientizacao-ambiental/image_mini" alt="Petrópolis institui a Campanha Junho Verde para promover a conscientização ambiental" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Foi sancionada nesta quarta-feira (02) a Lei nº 9039/2025 de autoria do vereador Gil Magno que institui oficialmente a Campanha Junho Verde, um mês dedicado a ações de sensibilização, conscientização, orientação e educação ambiental.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A iniciativa será celebrada anualmente durante o mês de junho, alinhando-se às datas internacionais e nacionais relacionadas ao tema, como o Dia Mundial do Meio Ambiente. O objetivo principal da campanha é fomentar o entendimento da sociedade sobre a importância da conservação dos ecossistemas naturais e de todos os seres vivos, além de promover ações que contribuam para o controle da poluição e a degradação dos recursos naturais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o vereador Gil Magno, durante o mês de junho diversas atividades serão realizadas, incluindo palestras, campanhas educativas, plantio de árvores, limpeza de áreas verdes e debates sobre temas como mudanças climáticas, uso racional da água, reciclagem e biodiversidade. A iniciativa busca envolver toda a comunidade na construção de uma cidade mais sustentável, promovendo uma cultura de responsabilidade ambiental e preservação dos recursos naturais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para isso, o município incentivará a participação de escolas, universidades, empresas, organizações não-governamentais, comunidades tradicionais e demais setores da sociedade. A campanha também reforça o compromisso de Petrópolis com a responsabilidade intergeracional, conforme previsto na Constituição Federal, ao buscar garantir um futuro mais saudável e equilibrado para as próximas gerações.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/petropolis-institui-a-campanha-junho-verde-para-promover-a-conscientizacao-ambiental</guid><pubDate>Fri, 07 Mar 2025 15:49:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereador propõe QR Code em pontos de ônibus para facilitar mobilidade urbana</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-qr-code-em-pontos-de-onibus-para-facilitar-mobilidade-urbana</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-qr-code-em-pontos-de-onibus-para-facilitar-mobilidade-urbana/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-qr-code-em-pontos-de-onibus-para-facilitar-mobilidade-urbana/image_mini" alt="Vereador propõe QR Code em pontos de ônibus para facilitar mobilidade urbana" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis aprovou, nesta quarta-feira (02), a indicação legislativa de autoria do vereador Gil Magno que sugere a obrigatoriedade da implantação do sistema QR Code em todos os pontos de ônibus no âmbito do município de Petrópolis, visando tornar o sistema de Transporte Público mais eficiente e adaptá-lo desta forma ao conceito de cidade inteligente.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a crescente popularização dos smartphones, o uso de QR Codes (Quick Response Codes) tem se tornado uma ferramenta cada vez mais presente no cotidiano das pessoas, facilitando o acesso rápido e completo a informações sobre produtos, serviços, equipamentos e espaços públicos. Um QR Code é um código de barras 2D que, ao ser escaneado por uma câmera de smartphone, transforma-se em informações acessíveis instantaneamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dados de uma pesquisa divulgada em 2019 pela Associação Brasileira de Telecomunicações revelam que 97% dos brasileiros acessam a internet por meio de celulares, sendo cerca de 71 milhões de pessoas. Além disso, 89% dos usuários acessam a internet diariamente, demonstrando o intenso uso das redes móveis no país. Esses números reforçam a necessidade de as cidades se adaptarem às novas tecnologias para atender às demandas da população.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Pensando nisso, uma nova proposição visa modernizar o sistema de transporte público do município, tornando-o mais eficiente e dinâmico por meio do uso de QR Codes. Essa iniciativa permitirá que os usuários tenham acesso facilitado a informações essenciais, como horários, itinerários de ônibus e outras funcionalidades, promovendo uma mobilidade urbana mais inteligente." disse o parlamentar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A adoção de tecnologias como o QR Code tem como objetivo avançar na construção de cidades inteligentes (Smart Cities), que utilizam inovação tecnológica para melhorar a infraestrutura, otimizar a mobilidade urbana, criar soluções sustentáveis e elevar a qualidade de vida dos moradores. Essa tendência tem despertado cada vez mais o interesse de governos e cidadãos, que buscam cidades mais conectadas, eficientes e sustentáveis.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-qr-code-em-pontos-de-onibus-para-facilitar-mobilidade-urbana</guid><pubDate>Fri, 07 Feb 2025 18:33:00 GMT</pubDate></item><item><title>Projeto amplia representação da sociedade civil no Conselho Municipal de Meio Ambiente</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-amplia-representacao-da-sociedade-civil-no-conselho-municipal-de-meio-ambiente</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-amplia-representacao-da-sociedade-civil-no-conselho-municipal-de-meio-ambiente/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-amplia-representacao-da-sociedade-civil-no-conselho-municipal-de-meio-ambiente/image_mini" alt="Projeto amplia representação da sociedade civil no Conselho Municipal de Meio Ambiente" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Foi aprovado nesta quarta-feira (02) o Projeto de Lei de autoria da vereadora Professora Lívia que altera a redação do artigo 4º, inciso II, alínea “c” da Lei Municipal nº 6.362/2006, que trata da composição do Conselho Municipal de Meio Ambiente (COMDEMA).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A modificação tem como objetivo assegurar a representatividade da sociedade civil no Conselho. A legislação anterior previa exclusivamente a indicação de um representante de cooperativa de catadores de resíduos sólidos com atuação no município. No entanto, ao longo dos anos, essa vaga enfrentou dificuldades recorrentes de preenchimento, o que prejudicava a paridade entre poder público e sociedade civil no colegiado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a nova redação, a vaga poderá ser ocupada por um representante de cooperativa de catadores de resíduos sólidos; ou associação na área de sustentabilidade; ou associação na área de economia circular.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todas as entidades precisam ter atuação reconhecida no Município de Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A mudança vem justamente para corrigir uma lacuna que comprometia o funcionamento do COMDEMA. Ao ampliar as possibilidades de representação, garantimos que a sociedade civil esteja de fato presente, com entidades que dialogam diretamente com as pautas ambientais”, destacou Lívia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O texto segue para sanção do poder executivo.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-amplia-representacao-da-sociedade-civil-no-conselho-municipal-de-meio-ambiente</guid><pubDate>Fri, 07 Feb 2025 17:33:00 GMT</pubDate></item><item><title>Projeto de Lei institui o “Julho Amarelo” e reforça combate às hepatites virais</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-institui-o-201cjulho-amarelo201d-e-reforca-combate-as-hepatites-virais-1</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-institui-o-201cjulho-amarelo201d-e-reforca-combate-as-hepatites-virais-1/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-institui-o-201cjulho-amarelo201d-e-reforca-combate-as-hepatites-virais-1/image_mini" alt="Projeto de Lei institui o “Julho Amarelo” e reforça combate às hepatites virais" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Foi aprovado nesta terça-feira (01) o Projeto de Lei de autoria do vereador Marquinhos Almeida que institui oficialmente o “Julho Amarelo” no calendário oficial do município. A proposta tem como objetivo ampliar as ações de conscientização, prevenção, diagnóstico e tratamento das hepatites virais, reforçando o compromisso da cidade com a saúde pública.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto torna o mês de julho oficialmente dedicado a campanhas informativas, educativas e organizativas sobre o tema. Entre as ações previstas estão a promoção de palestras, audiências públicas, conferências, exames gratuitos e a iluminação de prédios públicos com a cor amarela — símbolo da luta contra as hepatites virais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O Julho Amarelo já era uma realidade em outras esferas, mas ainda carecia de regulamentação no âmbito municipal. Com a aprovação do projeto, Petrópolis dá um passo importante ao reconhecer oficialmente essa campanha, garantindo que a população tenha acesso à informação e ao cuidado necessário”, destacou o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta também busca internalizar no município a Lei Federal nº 13.802/2019, que reforça ações de vigilância, prevenção e controle das hepatites virais em todo o território nacional. A escolha do mês está associada ao Dia Mundial de Luta Contra as Hepatites Virais, celebrado em 28 de julho e instituído pela Organização Mundial da Saúde (OMS), a pedido do Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo dados do Ministério da Saúde, mais de 500 mil brasileiros vivem com hepatite C sem diagnóstico — um quadro que pode evoluir silenciosamente para complicações graves como cirrose e câncer de fígado. “É fundamental que as pessoas tenham acesso à testagem, diagnóstico precoce e tratamento adequado. Com o Julho Amarelo, esperamos salvar vidas com informação e ação”, concluiu Marquinhos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O texto aprovado também autoriza a Prefeitura a firmar parcerias com a iniciativa privada, universidades, entidades religiosas e organizações da sociedade civil para promover as atividades durante o mês de campanha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta agora segue para apreciação do prefeito.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-institui-o-201cjulho-amarelo201d-e-reforca-combate-as-hepatites-virais-1</guid><pubDate>Fri, 07 Feb 2025 13:44:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara aprova projeto que obriga cartórios a informarem sobre gratuidade de certidões para pessoas de baixa renda</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-projeto-que-obriga-cartorios-a-informarem-sobre-gratuidade-de-certidoes-para-pessoas-de-baixa-renda</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-projeto-que-obriga-cartorios-a-informarem-sobre-gratuidade-de-certidoes-para-pessoas-de-baixa-renda/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-projeto-que-obriga-cartorios-a-informarem-sobre-gratuidade-de-certidoes-para-pessoas-de-baixa-renda/image_mini" alt="Câmara aprova projeto que obriga cartórios a informarem sobre gratuidade de certidões para pessoas de baixa renda" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis aprovou, nesta terça-feira (01), o projeto de lei de autoria do vereador Júnior Paixão que determina a obrigatoriedade dos cartórios de registro civil da cidade afixarem placas informando a gratuidade da emissão da primeira via de certidões de nascimento e óbito para pessoas de baixa renda.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto, que agora segue para sanção do Executivo, pretende trazer um avanço no acesso à informação e no exercício da cidadania, especialmente para as famílias em situação de vulnerabilidade social. De acordo com o texto aprovado, os cartórios deverão instalar, em local visível, placas ou cartazes com letras legíveis, no tamanho mínimo A3, informando sobre o direito à isenção do pagamento das certidões a pessoas inscritas no Cadastro Único do Governo Federal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A mensagem obrigatória a ser exibida nas placas será:&lt;br&gt;“Pessoas de baixa renda, inscritas no Cadastro Único do Governo Federal, serão isentas do pagamento de 1ª via de Registro Civil de Nascimento e 1ª via de Registro Civil de Óbito.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Júnior Paixão, a iniciativa tem como objetivo garantir o direito à informação sobre benefícios já previstos pela legislação federal, mas ainda pouco conhecidos pela população. “Muita gente ainda não sabe que tem direito à gratuidade desses documentos essenciais. Sem essa informação, acabam arcando com custos indevidos ou, pior, ficando sem a documentação necessária para exercer outros direitos básicos”, explicou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto também reforça que a certidão de nascimento é fundamental para o exercício da cidadania, pois dela derivam todos os demais documentos civis. Já a certidão de óbito é imprescindível para a realização de trâmites legais e burocráticos após o falecimento de um ente querido.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-projeto-que-obriga-cartorios-a-informarem-sobre-gratuidade-de-certidoes-para-pessoas-de-baixa-renda</guid><pubDate>Fri, 07 Feb 2025 10:55:00 GMT</pubDate></item><item><title>TCE-RJ Aprova Contas de 2023 da Câmara de Petrópolis com Quitação Plena e Reconhecimento de Gestão Responsável</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/tce-rj-aprova-contas-de-2023-da-camara-de-petropolis-com-quitacao-plena-e-reconhecimento-de-gestao-responsavel</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/tce-rj-aprova-contas-de-2023-da-camara-de-petropolis-com-quitacao-plena-e-reconhecimento-de-gestao-responsavel/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/tce-rj-aprova-contas-de-2023-da-camara-de-petropolis-com-quitacao-plena-e-reconhecimento-de-gestao-responsavel/image_mini" alt="TCE-RJ Aprova Contas de 2023 da Câmara de Petrópolis com Quitação Plena e Reconhecimento de Gestão Responsável" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;O Tribunal de Contas do Estado do Rio de Janeiro (TCE-RJ) aprovou, na última semana, as contas anuais de gestão da Câmara Municipal de Petrópolis referentes ao exercício de 2023, concedendo quitação plena ao presidente da Casa, vereador Júnior Coruja (PSD).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A decisão reconhece que o Legislativo municipal cumpriu todas as exigências legais relativas à gestão orçamentária, financeira, patrimonial e aos limites constitucionais de gastos. As equipes técnicas do Tribunal e o Ministério Público de Contas não identificaram irregularidades ou impropriedades nos documentos apresentados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vereador Júnior Coruja classificou a gestão como “responsável, equilibrada e marcada por muita coragem”. Ele também celebrou a conquista do índice para o selo ouro de transparência concedido pelo Tribunal de Contas do Estado do Rio de Janeiro (TCE-RJ), um feito inédito para a Câmara Municipal de Petrópolis e agradeceu o empenho de todos os servidores que contribuíram para esse resultado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os pontos destacados na análise, o TCE-RJ verificou que a Câmara respeitou o limite de 6% da Receita Corrente Líquida (RCL) para despesas com pessoal, com percentuais entre 1,44% e 1,50%, bem abaixo do limite máximo permitido. Além disso, o total de despesas empenhadas, aproximadamente R$ 35,1 milhões, ficou dentro do limite constitucional de R$ 42,7 milhões, conforme o artigo 29-A da Constituição Federal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O relatório também atestou que os gastos com folha de pagamento, que totalizaram cerca de R$ 20,4 milhões, permaneceram dentro do limite de 70% da receita da Câmara, fixado em R$ 29,9 milhões. Quanto aos repasses previdenciários ao Regime Próprio de Previdência Social (RPPS) dos servidores, o Tribunal confirmou que todos os valores devidos foram devidamente transferidos, sem pendências.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/tce-rj-aprova-contas-de-2023-da-camara-de-petropolis-com-quitacao-plena-e-reconhecimento-de-gestao-responsavel</guid><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 19:52:00 GMT</pubDate></item><item><title>Audiência discute políticas públicas de prevenção e tratamento do uso de drogas em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/audiencia-discute-politicas-publicas-de-prevencao-e-tratamento-do-uso-de-drogas-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/audiencia-discute-politicas-publicas-de-prevencao-e-tratamento-do-uso-de-drogas-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/audiencia-discute-politicas-publicas-de-prevencao-e-tratamento-do-uso-de-drogas-em-petropolis/image_mini" alt="Audiência discute políticas públicas de prevenção e tratamento do uso de drogas em Petrópolis" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis sediou uma Audiência Pública para discutir estratégias de enfrentamento ao consumo de drogas no nosso município. O evento foi uma oportunidade para reunir diferentes setores da comunidade e debater ações que possam fortalecer a prevenção, o apoio às famílias e o fortalecimento das políticas públicas de combate a esse desafio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A iniciativa foi presidida pelo vereador Dr. Aloísio e contou com a participação dos vereadores Octávio Sampaio e Tiago Leite; o senhor Luiz Fernando Medeiros Nunes, da Oficina de Jesus; João Ayres da Motta, presidente da 3ª Subseção da OAB; o comandante da Guarda Municipal Eliel Silveira; o secretário da SSSOP, Marcelo Chitão; Renan Lima, do Conselho Tutelar de Itaipava; Tenente Ursula, do 26º BPM; Jaqueline Cleffj, da Oficina de Jesus; Vitor Castro, dos Narcóticos Anônimos; Marise Wanderley, da Secretaria de Educação; Viviane dos Santos Martins, do Departamento de Saúde Mental; e Rodolfo Rodrigues, do CAPS-AD.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;”Como médico e profissional dedicado à saúde pública, reforço a gravidade dos riscos que o uso de drogas, sejam elas lícitas, como álcool e cigarro, ou ilícitas, como cocaína, crack e maconha, representam para o corpo humano. O consumo dessas substâncias pode causar sérios danos à saúde física e mental, além de impactar negativamente a vida social, familiar e profissional dos indivíduos”, afirmou o vereador Dr. Aloísio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A audiência foi uma oportunidade para debater políticas públicas, ações de prevenção, tratamento e reinserção social, além de promover a conscientização sobre os perigos do uso de drogas. Sendo o principal objetivo fortalecer a rede de apoio e implementar estratégias que possam reduzir os índices de dependência e promover uma vida mais saudável para todos.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/audiencia-discute-politicas-publicas-de-prevencao-e-tratamento-do-uso-de-drogas-em-petropolis</guid><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 19:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>AGORA É LEI: Reajuste da tarifa de água e esgoto terá mais transparência em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-reajuste-da-tarifa-de-agua-e-esgoto-tera-mais-transparencia-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-reajuste-da-tarifa-de-agua-e-esgoto-tera-mais-transparencia-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-reajuste-da-tarifa-de-agua-e-esgoto-tera-mais-transparencia-em-petropolis/image_mini" alt="AGORA É LEI: Reajuste da tarifa de água e esgoto terá mais transparência em Petrópolis" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis promulgou a Lei nº 9035/2025, de autoria do vereador Júnior Paixão, que institui regras de transparência no reajuste da tarifa de água e esgoto e veda o aumento tarifário em caso de descumprimento contratual por parte da subconcessionária responsável pelo serviço.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conforme o texto da norma, fica proibido qualquer reajuste nas tarifas de água e esgoto caso haja descumprimento contratual por parte da subconcessionária. Entre os pontos considerados como infração, estão a não recomposição de vias públicas nos prazos estabelecidos e o descumprimento de deveres legais definidos no marco regulatório do saneamento básico (Lei Federal nº 14.026/2020).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro ponto central da lei é a obrigatoriedade de apresentação prévia, com pelo menos dois meses de antecedência, da nova planilha tarifária tanto pela subconcessionária quanto pela Companhia Municipal de Desenvolvimento de Petrópolis (COMDEP) à Câmara e à sociedade civil. A legislação também determina a realização de audiência pública, com ampla divulgação, para debater os números apresentados e garantir a máxima transparência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Essa é uma conquista do povo de Petrópolis. A Lei 9035 vem garantir que o reajuste de tarifas seja feito com critério, responsabilidade e, acima de tudo, com transparência. Não podemos admitir que a população pague mais por um serviço que ainda está aquém do esperado, especialmente nas áreas periféricas e mais vulneráveis da cidade”, destacou o vereador Júnior Paixão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A justificativa da lei ressalta ainda a necessidade de garantir a tarifa social para famílias de baixa renda, bem como a melhoria do abastecimento em áreas ainda desatendidas, aspectos que permanecem como desafios da subconcessão vigente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A nova legislação regulará os serviços de saneamento no município reforçando o papel fiscalizador do poder público local sobre a subconcessão firmada com a empresa Águas do Imperador. A lei também promete fortalecer a participação da sociedade civil e da Câmara Municipal nos processos que impactam diretamente o bolso e a qualidade de vida dos petropolitanos.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-reajuste-da-tarifa-de-agua-e-esgoto-tera-mais-transparencia-em-petropolis</guid><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 16:51:00 GMT</pubDate></item><item><title>AGORA É LEI: Idosos com mais de 80 anos terão prioridade em consultas e exames em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-idosos-com-mais-de-80-anos-terao-prioridade-em-consultas-e-exames-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-idosos-com-mais-de-80-anos-terao-prioridade-em-consultas-e-exames-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-idosos-com-mais-de-80-anos-terao-prioridade-em-consultas-e-exames-em-petropolis/image_mini" alt="AGORA É LEI: Idosos com mais de 80 anos terão prioridade em consultas e exames em Petrópolis" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Foi sancionada a Lei nº 9.038, de autoria do vereador Dr. Aloisio Barbosa, que estabelece prioridade especial para idosos com mais de 80 anos na realização de consultas e exames nas redes pública e privada de saúde do município. A nova legislação busca atender de forma mais adequada uma parcela da população que, por sua condição de maior vulnerabilidade, demanda atenção diferenciada e urgente por parte do sistema de saúde.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A lei determina que pessoas com idade igual ou superior a 80 anos devem ser atendidas preferencialmente em relação aos demais idosos, em conformidade com a redação dada pela Lei Federal nº 14.423 de 2022. Além da prioridade no atendimento, a norma fixa prazos máximos para a efetiva realização dos procedimentos: até 30 dias para consultas com especialistas, até 30 dias para exames de baixa e média complexidade e até 45 dias para exames de alta complexidade. A legislação também obriga hospitais, clínicas e unidades de saúde públicas e privadas a afixarem cartazes informando sobre o direito à prioridade, garantindo que os idosos e seus familiares estejam cientes da proteção legal assegurada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vereador Dr. Aloisio Barbosa justificou o projeto ressaltando que Petrópolis conta com uma população estimada de 10 mil idosos com mais de 80 anos segundo dados do e-SUS, e que essa parcela da sociedade merece tratamento digno, célere e respeitoso, especialmente em razão das limitações naturais do envelhecimento. Para o autor da lei, o direito à prioridade especial reforça os princípios constitucionais da dignidade da pessoa humana, da igualdade material e da proteção integral dos idosos, conforme previsto também no Estatuto do Idoso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A nova lei pretende garantir avanços nos direitos e no cuidado com a saúde dos mais velhos, ao reconhecer que, diante da desigualdade física e funcional imposta pelo tempo, é dever do Estado promover um atendimento mais justo e humano.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-idosos-com-mais-de-80-anos-terao-prioridade-em-consultas-e-exames-em-petropolis</guid><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 16:08:00 GMT</pubDate></item><item><title>A convite da Câmara, Trel presta esclarecimentos sobre problemas no serviço de transporte</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/a-convite-da-camara-trel-presta-esclarecimentos-sobre-problemas-no-servico-de-transporte-1</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/a-convite-da-camara-trel-presta-esclarecimentos-sobre-problemas-no-servico-de-transporte-1/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/a-convite-da-camara-trel-presta-esclarecimentos-sobre-problemas-no-servico-de-transporte-1/image_mini" alt="A convite da Câmara, Trel presta esclarecimentos sobre problemas no serviço de transporte" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;em&gt;Grupo de trabalho tomou iniciativa após informação de transporte clandestino teria crescido na Serra Velha em função da precariedade no serviço&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Grupo de Trabalho criado pela Comissão de Transporte e Mobilidade da Câmara para combater o transporte clandestino recebeu, nesta quinta-feira (26/6), um representante da Trel, empresa que presta o serviço regular entre Petrópolis e distritos de Magé próximos à cidade, como Fragoso e Piabetá, para questionar sobre as queixas dos moradores sobre o serviço prestado pela empresa, o que estaria contribuindo para o avanço do serviço irregular entre os dois municípios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A reunião contou com a participação de outros integrantes do Grupo de Trabalho, como o diretor de operações do Detro, representantes da Associação Petropolitana dos Taxistas (Astape), representantes de motoristas de aplicativos e o Setranspetro. Segundo o presidente da Comissão de Transporte e Mobilidade da Câmara, vereador Thiago Damaceno, o Grupo de Trabalho está buscando entender todos os pontos de atenção que possam contribuir para as práticas irregulares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Um dos pontos com maior incidência de transporte clandestino é o Alto da Serra, justamente por ser o caminho da Serra Velha. E, quando identificamos esse problema, ouvimos que essa situação está agravada pelas irregularidades no serviço regular oferecido na região. Por isso, resolvemos convidar um representante da empresa para entender a situação e contribuir para uma solução”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante a reunião, o representante da Trel, Fábio de Jesus, explicou que uma série de fatores contribui para as dificuldades no serviço prestado pela empresa. Uma delas é a implantação da tarifa zero do transporte público em Magé. Com essa medida, segundo ele, o transporte clandestino dentro daquele município perdeu força, fazendo com que os motoristas ilegais procurassem outra alternativa, o transporte intermunicipal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fábio destacou também que essa questão do transporte clandestino é um problema de outros municípios onde a empresa atua, como Duque de Caxias. O representante da Trel também disse que a empresa passa por dificuldades econômicas em função da perda de receita e arrecadação que vem sendo sentida, segundo ele, por todo o sistema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Texto: Assessoria do Vereador Thiago Damaceno&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/a-convite-da-camara-trel-presta-esclarecimentos-sobre-problemas-no-servico-de-transporte-1</guid><pubDate>Fri, 27 Jun 2025 17:02:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara aprova projeto que reconhece Festa de São Pedro de Pedro do Rio como patrimônio cultural</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-projeto-que-reconhece-festa-de-sao-pedro-de-pedro-do-rio-como-patrimonio-cultural</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-projeto-que-reconhece-festa-de-sao-pedro-de-pedro-do-rio-como-patrimonio-cultural/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-projeto-que-reconhece-festa-de-sao-pedro-de-pedro-do-rio-como-patrimonio-cultural/image_mini" alt="Câmara aprova projeto que reconhece Festa de São Pedro de Pedro do Rio como patrimônio cultural" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Foi aprovado nesta quinta-feira (26), na Câmara Municipal de Petrópolis, o Projeto de Lei de autoria dos vereadores Marquinhos Almeida e Júnior Paixão que declara como Patrimônio Cultural Imaterial do Município as tradicionais Festa e Celebrações do Padroeiro São Pedro, realizadas anualmente pela Igreja Matriz de Pedro do Rio, no 4º distrito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A propositura reconhece oficialmente os elementos que compõem essa manifestação religiosa e cultural: a Novena, a Missa Solene, a Procissão e a Festa, que reúnem toda a comunidade local em celebração ao padroeiro dos pescadores. Além disso, autoriza o Poder Executivo, por meio do Instituto Municipal de Cultura e demais órgãos públicos, a regulamentar e apoiar os festejos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A celebração é um dos eventos mais tradicionais de Pedro do Rio e representa um importante marco da fé, da memória coletiva e da cultura popular do distrito. Em 2025, a Paróquia de São Pedro completará 74 anos de história e continua promovendo a festa com dedicação e carinho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o administrador paroquial, Padre Ian Lemos, a Festa de São Pedro vai além da religiosidade e se tornou um símbolo de identidade comunitária:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;“São Pedro é a grande devoção dos pedrorrienses! Esta celebração, em honra ao santo, reúne famílias, amigos e todo o distrito. É uma festa repleta de alegria, de memórias e do entusiasmo típico dos pedrorrienses. Quem não conhece ainda está perdendo! Antes de chegar à Paróquia como administrador paroquial, eu só ouvia falar da Festa e do tradicional aipim com carne seca, mas, quando conheci, me encantei, e a cada ano tentamos fazer melhor para que todos se sintam acolhidos e desfrutem dessa alegria!”&lt;/em&gt;, afirma o padre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A tradicional Festa de São Pedro será realizada nos dias 27, 28 e 29 de junho, com destaque para a Missa Solene presidida pelo bispo Dom Joel no domingo, às 18 horas. Os festejos continuam nos dias 4, 5 e 6 de julho, reunindo a comunidade em celebrações religiosas e atividades culturais no 4º distrito de Petrópolis.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-projeto-que-reconhece-festa-de-sao-pedro-de-pedro-do-rio-como-patrimonio-cultural</guid><pubDate>Fri, 27 Jun 2025 15:27:00 GMT</pubDate></item><item><title>Capacitação de primeiros socorros para pais poderá ser obrigatória em maternidades de Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/capacitacao-de-primeiros-socorros-para-pais-sera-obrigatoria-em-maternidades-de-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/capacitacao-de-primeiros-socorros-para-pais-sera-obrigatoria-em-maternidades-de-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/capacitacao-de-primeiros-socorros-para-pais-sera-obrigatoria-em-maternidades-de-petropolis/image_mini" alt="Capacitação de primeiros socorros para pais poderá ser obrigatória em maternidades de Petrópolis" title="Vereadora Gilda Beatriz é a autora do projeto" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-3672da44590f468685b814d33e010369"&gt;
            Vereadora Gilda Beatriz é a autora do projeto
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis aprovou nesta quarta-feira (25) o Projeto de Lei de autoria da vereadora Gilda Beatriz que torna obrigatória a orientação e o treinamento em primeiros socorros para pais, mães ou responsáveis por recém-nascidos nas maternidades e hospitais públicos e privados do município.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta estabelece que as unidades de saúde deverão, antes da alta hospitalar, prestar orientações sobre como agir em casos de engasgo, aspiração de corpo estranho, asfixia e prevenção da morte súbita em bebês. O treinamento poderá ser oferecido individualmente ou em turmas, e deve ser realizado por enfermeiras do setor ou profissionais indicados pela unidade de saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto também determina que os hospitais informem aos responsáveis sobre a capacitação já durante o acompanhamento pré-natal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A vereadora Gilda Beatriz destacou que o projeto tem caráter preventivo e educativo. “Infelizmente, é comum que recém-nascidos se engasguem com leite, saliva ou líquidos, o que pode levar à morte súbita. Muitos desses casos poderiam ser evitados com instruções básicas. Precisamos dar segurança aos pais, especialmente os de primeira viagem, com informações e treinamento prático”, afirmou.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/capacitacao-de-primeiros-socorros-para-pais-sera-obrigatoria-em-maternidades-de-petropolis</guid><pubDate>Wed, 25 Jun 2025 17:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereador propõe maior segurança com GPS em transporte escolar</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-maior-seguranca-com-gps-em-transporte-escolar</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-maior-seguranca-com-gps-em-transporte-escolar/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-maior-seguranca-com-gps-em-transporte-escolar/image_mini" alt="Vereador propõe maior segurança com GPS em transporte escolar" title="Vereador Junior Paixão é o autor da indicação " height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-307a6458f4da4eb49ff17998990933bd"&gt;
            Vereador Junior Paixão é o autor da indicação 
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;A Câmara Municipal aprovou nesta terça-feira (24) a Indicação Legislativa de autoria do vereador Júnior Paixão que recomenda ao Executivo Municipal a criação de um projeto de lei para obrigar a instalação do Sistema de Posicionamento Global (GPS) em todos os veículos de transporte escolar que atuam no município, sejam da frota municipal, empresas permissionárias ou autônomos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta estabelece que a instalação do GPS será requisito essencial para a emissão da licença dos veículos destinados ao transporte escolar. O sistema permitirá o acompanhamento em tempo real da localização dos veículos pela secretaria da escola, pelos pais e responsáveis e também por órgãos de segurança pública, aumentando significativamente a segurança dos alunos durante todo o trajeto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além do aspecto da segurança, a indicação destaca que o monitoramento por GPS possibilitará aos pais acompanhar a chegada do transporte nas proximidades de suas residências, otimizando o embarque e desembarque dos estudantes e contribuindo para a fluidez do trânsito nos horários escolares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Júnior Paixão reforça a importância da medida para garantir mais proteção e tranquilidade às famílias, além de promover maior eficiência e controle no serviço de transporte escolar no município.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-maior-seguranca-com-gps-em-transporte-escolar</guid><pubDate>Wed, 25 Jun 2025 16:04:00 GMT</pubDate></item><item><title>Audiência Pública discute aplicação de recursos da Política Nacional Aldir Blanc</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/audiencia-publica-discute-aplicacao-de-recursos-da-politica-nacional-aldir-blanc</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/audiencia-publica-discute-aplicacao-de-recursos-da-politica-nacional-aldir-blanc/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/audiencia-publica-discute-aplicacao-de-recursos-da-politica-nacional-aldir-blanc/image_mini" alt="Audiência Pública discute aplicação de recursos da Política Nacional Aldir Blanc" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis realizou nesta segunda-feira (23) uma audiência pública para debater a implementação da Política Nacional Aldir Blanc de Fomento à Cultura, com o tema “Direitos Humanos e Direito à Cultura”. O encontro foi presidido pela vereadora Professora Lívia e contou com a participação do presidente do Instituto Municipal de Cultura, Adenilson Honorato da Silva, além de conselheiros municipais, representantes do Executivo, membros do Comitê de Cultura, da área de Direitos Humanos e da sociedade civil. A audiência também exibiu um vídeo enviado pela deputada estadual Dani Balbi, que tem atuação destacada na pauta cultural.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Política Nacional Aldir Blanc (PNAB), criada pela Lei Federal nº 14.399/2022, estabelece um modelo permanente de financiamento à cultura, baseado na cooperação entre União, Estados, Distrito Federal e Municípios, além da participação ativa da sociedade civil. A política tem como princípios o respeito à diversidade cultural, à democratização e à universalização do acesso à cultura no país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A audiência pública teve como objetivo ouvir propostas, esclarecer dúvidas e garantir que a aplicação desses recursos seja feita de forma democrática, participativa e transparente, contribuindo para a valorização dos trabalhadores da cultura e a ampliação do acesso da população às atividades culturais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diferente das legislações anteriores, como a Lei Aldir Blanc 1 e a Lei Paulo Gustavo, que tinham caráter emergencial em resposta aos impactos da pandemia, a PNAB prevê investimentos regulares e contínuos. Os recursos podem ser destinados tanto à realização de ações diretas pelos entes federativos quanto ao fomento por meio de editais e chamadas públicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A Política Nacional Aldir Blanc é um marco histórico para a cultura brasileira. Pela primeira vez, construímos um sistema federativo de financiamento cultural permanente, com repasses contínuos da União aos Estados e Municípios. Isso significa garantir que os recursos públicos cheguem de forma estruturada, fortalecendo a cultura como um direito e como política pública essencial para a nossa sociedade”, destacou a vereadora.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/audiencia-publica-discute-aplicacao-de-recursos-da-politica-nacional-aldir-blanc</guid><pubDate>Wed, 25 Jun 2025 13:51:00 GMT</pubDate></item><item><title>Comerciantes terão que sinalizar ausência de pagamento via PIX em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/comerciantes-terao-que-sinalizar-ausencia-de-pagamento-via-pix-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/comerciantes-terao-que-sinalizar-ausencia-de-pagamento-via-pix-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/comerciantes-terao-que-sinalizar-ausencia-de-pagamento-via-pix-em-petropolis/image_mini" alt="Comerciantes terão que sinalizar ausência de pagamento via PIX em Petrópolis" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Foi aprovado nesta terça-feira (17) o projeto de lei de autoria do vereador Wesley Barreto que determina que estabelecimentos comerciais informem, de forma clara e visível, caso não aceitem pagamentos via PIX.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O objetivo da medida é proteger os direitos dos consumidores, garantindo que sejam devidamente informados sobre as formas de pagamento disponíveis antes de realizarem compras ou contratarem serviços.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A informação deverá estar afixada em local de fácil visualização, preferencialmente na entrada do estabelecimento e também próximo aos caixas ou pontos de pagamento. A mensagem deverá ser clara, com os dizeres: “Não aceitamos pagamentos via PIX”.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;“O PIX se tornou uma das principais formas de pagamento no Brasil. A falta de comunicação sobre a não aceitação pode gerar constrangimentos e transtornos aos consumidores. Nosso objetivo é garantir transparência e segurança nas relações de consumo”, explica o vereador Wesley Barreto.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O projeto também estabelece penalidades em caso de descumprimento. Na primeira ocorrência, o estabelecimento receberá uma advertência, com prazo de 30 dias para se adequar. As demais sanções seguem a legislação vigente de defesa do consumidor.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O texto agora segue para sanção do Poder Executivo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/comerciantes-terao-que-sinalizar-ausencia-de-pagamento-via-pix-em-petropolis</guid><pubDate>Tue, 24 Jun 2025 17:12:00 GMT</pubDate></item><item><title>“Câmara nas Comunidades” aproxima o Legislativo da população de Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/201ccamara-nas-comunidades201d-aproxima-o-legislativo-da-populacao-de-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/201ccamara-nas-comunidades201d-aproxima-o-legislativo-da-populacao-de-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/201ccamara-nas-comunidades201d-aproxima-o-legislativo-da-populacao-de-petropolis/image_mini" alt="“Câmara nas Comunidades” aproxima o Legislativo da população de Petrópolis" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;b&gt;“Câmara nas Comunidades” aproxima o Legislativo da população de Petrópolis&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis promulgou, no dia 18 de junho de 2025, o Programa “Câmara nas Comunidades”, de autoria dos vereadores Thiago Damaceno e do presidente da Casa, Júnior Coruja. A iniciativa tem como principal objetivo aproximar o Legislativo da população, fortalecendo a transparência, a participação popular e a cidadania.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Por meio de sessões itinerantes nos bairros, a Câmara pretende ouvir de perto as demandas, sugestões, críticas e necessidades da comunidade, promovendo um diálogo direto entre vereadores e moradores. O programa também prevê a realização de atividades educativas e culturais, como palestras, debates e oficinas, estimulando o protagonismo popular e o resgate da história local.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Serão realizadas 15 sessões a cada biênio, com participação aberta à sociedade civil, lideranças comunitárias, representantes de entidades locais, empresários e agentes públicos. As regiões atendidas serão definidas pela Mesa Diretora, com base em critérios de acessibilidade, inclusão social e relevância das demandas.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O programa ainda incentiva a cooperação entre o Legislativo e a sociedade civil, promovendo ações conjuntas para identificar soluções e encaminhar propostas ao Poder Executivo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/201ccamara-nas-comunidades201d-aproxima-o-legislativo-da-populacao-de-petropolis</guid><pubDate>Tue, 24 Jun 2025 14:40:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereador propõe projeto para garantir mais acolhimento a acompanhantes de pacientes nos hospitais públicos</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-projeto-para-garantir-mais-acolhimento-a-acompanhantes-de-pacientes-nos-hospitais-publicos</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-projeto-para-garantir-mais-acolhimento-a-acompanhantes-de-pacientes-nos-hospitais-publicos/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-projeto-para-garantir-mais-acolhimento-a-acompanhantes-de-pacientes-nos-hospitais-publicos/image_mini" alt="Vereador propõe projeto para garantir mais acolhimento a acompanhantes de pacientes nos hospitais públicos" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Foi aprovada nesta quarta-feira (18) uma indicação legislativa de autoria do vereador Wesley Barreto que sugere ao Poder Executivo a elaboração de um projeto de lei para garantir melhores condições de aconchego e conforto aos acompanhantes de pacientes nos hospitais públicos do município.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O objetivo da proposta é assegurar um ambiente mais digno, humano e acolhedor para os acompanhantes que permanecem por longos períodos ao lado de familiares internados. A medida busca resolver problemas comuns enfrentados nesses espaços, como cadeiras desconfortáveis, falta de áreas apropriadas para descanso e ausência de suporte adequado durante a permanência nas unidades de saúde.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;“Muitas vezes, quem acompanha um paciente está passando por um dos momentos mais difíceis da vida e, infelizmente, não encontra nas unidades de saúde públicas um espaço minimamente adequado para descansar. Nosso objetivo é sensibilizar o Executivo para que esse cuidado com os acompanhantes também seja uma prioridade”, destacou o vereador.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A indicação sugere que o município invista na instalação de cadeiras confortáveis, na criação de áreas de descanso climatizadas e equipadas, além de possibilitar até mesmo o apoio psicológico para os acompanhantes, promovendo a humanização no atendimento hospitalar.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O impacto esperado é a melhoria no bem-estar físico e emocional dos acompanhantes, a redução do estresse e, consequentemente, um ambiente mais acolhedor tanto para os pacientes quanto para suas famílias.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A indicação foi aprovada e agora segue para análise do Executivo, que avaliará a viabilidade de transformar a proposta em projeto de lei.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-projeto-para-garantir-mais-acolhimento-a-acompanhantes-de-pacientes-nos-hospitais-publicos</guid><pubDate>Wed, 18 Jun 2025 15:50:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara aprova projeto que reconhece a Festa de Santo Antônio como Patrimônio Cultural de Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-projeto-que-reconhece-a-festa-de-santo-antonio-como-patrimonio-cultural-de-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-projeto-que-reconhece-a-festa-de-santo-antonio-como-patrimonio-cultural-de-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-projeto-que-reconhece-a-festa-de-santo-antonio-como-patrimonio-cultural-de-petropolis/image_mini" alt="Câmara aprova projeto que reconhece a Festa de Santo Antônio como Patrimônio Cultural de Petrópolis" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis aprovou nesta quarta-feira (18) o projeto de lei de autoria do vereador Dr. Aloisio Barbosa que declara como Patrimônio Cultural Imaterial do Município a tradicional Festa de Santo Antônio, realizada anualmente no bairro Alto da Serra, pela Paróquia Santo Antônio.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Além do reconhecimento, a lei também inclui oficialmente a festa no calendário oficial de eventos da cidade, reforçando sua importância cultural, social e religiosa para a comunidade petropolitana.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A Festa de Santo Antônio, realizada no mês de junho, é uma das mais tradicionais manifestações populares de Petrópolis. O evento mobiliza não só os fiéis da paróquia, mas também moradores de toda a cidade e visitantes, reunindo centenas de pessoas em celebrações que combinam fé, cultura e confraternização.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Entre os destaques da festa estão as missas, procissões, apresentações musicais, danças, barracas de comidas típicas e atividades culturais, que mantêm vivas as tradições do bairro e da cidade.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;“Este reconhecimento é uma forma de valorizar e preservar uma das mais importantes expressões culturais e religiosas de Petrópolis. A Festa de Santo Antônio representa muito mais que um evento, é um símbolo de união, fé, tradição e memória coletiva da nossa cidade”, destacou o vereador Dr. Aloisio Barbosa.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Com a declaração como Patrimônio Cultural Imaterial, a Festa de Santo Antônio passa a ter garantias legais que contribuem para a preservação de seus saberes, práticas e manifestações culturais, fortalecendo a identidade local e incentivando sua continuidade pelas futuras gerações.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-projeto-que-reconhece-a-festa-de-santo-antonio-como-patrimonio-cultural-de-petropolis</guid><pubDate>Wed, 18 Jun 2025 15:46:00 GMT</pubDate></item><item><title>Projeto de lei obriga Naturgy a instalar placas alertando sobre tubulações de gás</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-obriga-naturgy-a-instalar-placas-alertando-sobre-tubulacoes-de-gas</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-obriga-naturgy-a-instalar-placas-alertando-sobre-tubulacoes-de-gas/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-obriga-naturgy-a-instalar-placas-alertando-sobre-tubulacoes-de-gas/image_mini" alt="Projeto de lei obriga Naturgy a instalar placas alertando sobre tubulações de gás" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal aprovou nesta terça-feira (17) o projeto de lei de autoria do vereador Dudu que torna obrigatória a instalação de placas de sinalização para alertar sobre a existência de tubulações de gás da Companhia Naturgy no município.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta busca aumentar a segurança da população e prevenir acidentes, especialmente durante a realização de obras em vias públicas. As placas deverão ser instaladas em locais visíveis e de fácil leitura, com distância máxima de 100 metros entre elas nas áreas urbanas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O gás natural é seguro, mas exige cuidados. Infelizmente, nossa cidade já registrou episódios de vazamento, como o que ocorreu na Estrada União e Indústria, quando uma retroescavadeira atingiu uma tubulação durante uma obra. Esta lei é uma medida preventiva fundamental para proteger trabalhadores, moradores e toda a população”, destacou o vereador Dudu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto também determina que a Naturgy comunique a Defesa Civil Municipal sempre que houver denúncia de vazamento, informando os procedimentos adotados. O descumprimento da lei poderá gerar multa de R$ 2 mil, corrigida anualmente, aplicada em dobro em casos de reincidência, omissão ou negligência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a aprovação na Câmara, o projeto segue os trâmites legais para apreciação do Poder Executivo.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-obriga-naturgy-a-instalar-placas-alertando-sobre-tubulacoes-de-gas</guid><pubDate>Wed, 18 Jun 2025 12:51:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara aprova projeto que garante acessibilidade em eventos de Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-projeto-que-garante-acessibilidade-em-eventos-de-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-projeto-que-garante-acessibilidade-em-eventos-de-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-projeto-que-garante-acessibilidade-em-eventos-de-petropolis/image_mini" alt="Câmara aprova projeto que garante acessibilidade em eventos de Petrópolis" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Nesta terça-feira (17), foi aprovado o projeto de lei de autoria da vereadora Gilda Beatriz que torna obrigatória a garantia de acessibilidade para pessoas com deficiência e mobilidade reduzida em todos os eventos públicos e privados realizados no município. A medida segue os princípios da Lei Federal nº 13.146/2015, conhecida como Lei Brasileira de Inclusão da Pessoa com Deficiência (LBI).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Projeto estabelece que os organizadores de eventos devem assegurar acessibilidade em três frentes: arquitetônica, comunicacional e atitudinal. Isso inclui a instalação de rampas, banheiros adaptados, áreas reservadas, intérpretes de Libras, materiais em braile, audiodescrição e capacitação das equipes para atendimento adequado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O nosso objetivo é assegurar que todas as pessoas, independentemente de suas condições físicas, sensoriais ou intelectuais, possam participar dos eventos de forma digna, segura e igualitária. A inclusão precisa estar presente em todos os espaços da cidade”, defende a vereadora Gilda Beatriz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A propositura também exige que os organizadores apresentem, no ato do pedido de autorização do evento, um plano detalhado de acessibilidade, que será analisado pelos órgãos competentes do município. No caso de eventos privados, o descumprimento da lei poderá gerar multa de 100 UFPE’s, com valor dobrado em casos de reincidência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os valores arrecadados com as multas serão destinados ao Fundo Municipal da Pessoa com Deficiência, Mobilidade Reduzida e Doenças Raras, fortalecendo políticas públicas voltadas para este segmento da população.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-projeto-que-garante-acessibilidade-em-eventos-de-petropolis</guid><pubDate>Wed, 18 Jun 2025 12:49:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara Municipal de Petrópolis realiza Audiência Pública sobre a reforma da previdência do INPAS</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-de-petropolis-realiza-audiencia-publica-sobre-a-reforma-da-previdencia-do-inpas</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-de-petropolis-realiza-audiencia-publica-sobre-a-reforma-da-previdencia-do-inpas/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-de-petropolis-realiza-audiencia-publica-sobre-a-reforma-da-previdencia-do-inpas/image_mini" alt="Câmara Municipal de Petrópolis realiza Audiência Pública sobre a reforma da previdência do INPAS" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;div class="Am aiL Al editable LW-avf tS-tW tS-tY" id=":t1"&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis promoveu uma audiência pública para debater a proposta de Reforma da Previdência do Instituto de Previdência e Assistência Social do Servidor Público Municipal de Petrópolis (INPAS). A reunião foi presidida pelo vereador Léo França e reuniu vereadores, representantes do INPAS, sindicatos, servidores públicos e membros da sociedade civil. Participaram da audiência o presidente da Câmara Municipal - vereador Junior Coruja, as vereadoras Gilda Beatriz, Júlia Casamasso e Professora Lívia, além dos vereadores Octávio Sampaio, Thiago Damaceno, Dr. Aloísio Barbosa, Wesley Barreto e Tiago Leite. Também esteve presente o diretor-presidente do INPAS, Alex Christ.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A audiência foi promovida pela Comissão Permanente de Trabalho e Defesa dos Servidores Públicos e apresentou dados técnicos, históricos e financeiros que fundamentam o parecer contrário ao Projeto de Lei Complementar GP nº 277/2025, enviado pela Prefeitura. A proposta visa adequar o Regime Próprio de Previdência Social (RPPS) municipal às exigências do Tribunal de Contas do Estado do Rio de Janeiro (TCE-RJ), mas inclui, segundo avaliação da Comissão, uma série de medidas administrativas que não têm respaldo legal, não apresentam justificativa técnica e não foram discutidas com os servidores.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Foram apontadas diversas irregularidades no texto enviado pelo Executivo, entre elas a ausência de participação dos servidores na elaboração do projeto, a falta de anuência do Conselho Municipal Previdenciário, em descumprimento à Lei Federal nº 9.717/1998, e a inexistência de estudo de impacto financeiro para alterações como a redução das pensões por morte. O projeto propõe alíquotas progressivas de 14%, 16% e 18%, sem apresentar qualquer justificativa técnica ou estudo atuarial que respalde a medida. Também foi destacada a tentativa de regularização retroativa do símbolo DAS2, referente a um cargo comissionado criado em abril de 2025, fato considerado irregular e que só foi corrigido após denúncia. Além disso, a proposta inclui a criação de 12 novos cargos no INPAS, gerando um impacto financeiro estimado em R$ 500 mil por ano, sem apresentação de necessidade ou justificativa plausível, caracterizando uma tentativa de ajustar questões administrativas de forma inadequada por meio da reforma previdenciária.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Durante a audiência, foi feito um resgate histórico do desequilíbrio atuarial do instituto, iniciado após a Emenda Constitucional nº 20/1998, que determinava um prazo de dez anos para que os institutos de previdência se capitalizassem antes de assumirem os pagamentos de aposentadorias e pensões. No entanto, menos de dois anos após essa emenda, a gestão municipal da época transferiu todos os aposentados e pensionistas para o INPAS, comprometendo o equilíbrio financeiro do sistema. A situação se agravou nos anos seguintes, mesmo com medidas como a criação dos fundos previdenciário e financeiro em 2019, que separaram os servidores conforme o ano de ingresso, e a instituição de alíquotas suplementares, como a de 2022, voltada aos profissionais da Educação.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“A audiência pública foi um momento fundamental para dar voz aos servidores e para deixar claro que, da forma como o projeto foi enviado pela Prefeitura, ele é totalmente inviável. Desde o início, a Comissão de Trabalho e Defesa dos Servidores Públicos tem se posicionado contrária à tramitação da proposta em sua forma atual. Não somos contra a reforma, sabemos que ela é necessária para garantir a sustentabilidade do INPAS, mas defendemos uma reforma justa, transparente e construída com a participação de quem será diretamente afetado”, disse Léo França.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Diante do cenário exposto, a Comissão Permanente de Trabalho e Defesa dos Servidores Públicos emitiu parecer final desfavorável à tramitação do projeto de lei complementar em sua forma atual. A deliberação da Comissão foi pela devolução do projeto ao Executivo para que seja adequadamente reformulado, limitando-se a corrigir a alíquota previdenciária para o mínimo de 14% exigido legalmente, conforme determina o TCE-RJ, sem incluir alterações administrativas nem medidas que gerem aumento de despesa ou retirada de direitos dos servidores. A Câmara Municipal também comunicará formalmente o Tribunal de Contas do Estado sobre a proposta apresentada e suas inconformidades.&lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-de-petropolis-realiza-audiencia-publica-sobre-a-reforma-da-previdencia-do-inpas</guid><pubDate>Mon, 16 Jun 2025 11:11:00 GMT</pubDate></item><item><title>Projeto de lei define regras para uso de banheiros públicos no município</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-define-regras-para-uso-de-banheiros-publicos-no-municipio</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-define-regras-para-uso-de-banheiros-publicos-no-municipio/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-define-regras-para-uso-de-banheiros-publicos-no-municipio/image_mini" alt="Projeto de lei define regras para uso de banheiros públicos no município" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Foi aprovado nesta quarta-feira (11) o Projeto de Lei do vereador Octavio Sampaio que regulamenta o uso dos banheiros públicos no município com base no sexo biológico dos usuários. A nova legislação estabelece que os banheiros públicos da cidade deverão ser utilizados exclusivamente por pessoas do mesmo sexo biológico, de forma invariável.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;De acordo com o texto, a regra se aplica a banheiros localizados em logradouros públicos, estabelecimentos comerciais, industriais e de serviços, bem como em eventos, shows e demais atividades licenciadas pela Prefeitura, além das repartições e unidades públicas dos Poderes municipais.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A proposta prevê exceções apenas para banheiros de uso individual, ou seja, que contenham apenas um aparelho sanitário, desde que não haja uso simultâneo por pessoas de sexos diferentes. Também estão previstas exceções para pais ou responsáveis legais acompanhando crianças, além de cuidadores de pessoas com deficiência.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O projeto determina ainda a aplicação de sanções em caso de descumprimento, com multas que variam de 15 a 25 UFPE (Unidades Fiscais do Município de Petrópolis), além da possibilidade de suspensão do alvará de funcionamento até a devida adequação.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Segundo o autor, o objetivo da medida é resguardar a integridade física e psicológica de mulheres, crianças e adolescentes, garantindo segurança e privacidade nos espaços sanitários públicos. O vereador justifica a iniciativa citando preocupações com o uso inadequado de banheiros e riscos de constrangimentos ou violência, reforçando que o projeto busca preservar o bom senso e a ordem em ambientes de uso coletivo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-define-regras-para-uso-de-banheiros-publicos-no-municipio</guid><pubDate>Sat, 06 Dec 2025 11:24:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>