<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Notícias — Câmara Municipal de Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias</link><description>Banco de notícias </description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Sat, 05 Apr 2025 06:17:47 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Selo "Parceiro do Autista" é aprovado em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/selo-parceiro-do-autista-e-aprovado-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/selo-parceiro-do-autista-e-aprovado-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/selo-parceiro-do-autista-e-aprovado-em-petropolis/image_mini" alt='Selo "Parceiro do Autista" é aprovado em Petrópolis' title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis aprovou nesta quarta-feira (02) um projeto de lei de autoria do vereador Wesley Barreto que institui o selo "Parceiro do Autista". A medida visa reconhecer e incentivar estabelecimentos comerciais que ofereçam, no mínimo, 10% de desconto em produtos e serviços para famílias de pessoas com Transtorno do Espectro Autista (TEA).&lt;br&gt;&lt;br&gt;O projeto estabelece que o selo será concedido pela Prefeitura Municipal, representado por um quadro identificador que deverá ser afixado em local visível nos estabelecimentos aderentes. Para obter o selo, os comerciantes precisarão firmar um termo de compromisso, apresentar documentação comprobatória e ter meios de identificação dos beneficiários, como laudo médico ou a Carteira de Identificação da Pessoa com Transtorno do Espectro Autista (CIPTEA).&lt;br&gt;&lt;br&gt;"Este projeto é uma importante iniciativa para promover a inclusão social e econômica das famílias de pessoas com TEA. Ao oferecer descontos, estaremos reconhecendo o esforço das empresas que se comprometem com a acessibilidade e o respeito às necessidades desse grupo", destacou Wesley Barreto durante a votação.&lt;br&gt;&lt;br&gt;O selo "Parceiro do Autista" terá validade de um ano, podendo ser renovado mediante a continuidade da prática de concessão de descontos. O projeto também prevê que a Prefeitura possa promover campanhas de conscientização para incentivar mais estabelecimentos a aderirem à iniciativa.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/selo-parceiro-do-autista-e-aprovado-em-petropolis</guid><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 15:24:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara aprova indicação sobre vedação de exigência de materiais escolares no Município</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-indicacao-sobre-vedacao-de-exigencia-de-materiais-escolares-no-municipio</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-indicacao-sobre-vedacao-de-exigencia-de-materiais-escolares-no-municipio/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-indicacao-sobre-vedacao-de-exigencia-de-materiais-escolares-no-municipio/image_mini" alt="Câmara aprova indicação sobre vedação de exigência de materiais escolares no Município" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Nesta quarta-feira (02), a Câmara Municipal aprovou a indicação legislativa de autoria do vereador Tiago Leite, que visa vedar a cobrança de materiais escolares nos estabelecimentos de ensino municipalizados, reforçando o dever do Estado em assegurar educação gratuita e de qualidade para todos os estudantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta da indicação, estabelece que o Município não pode solicitar aos alunos, pais ou responsáveis a aquisição de qualquer tipo de material necessário ao desenvolvimento das atividades escolares. Isso inclui materiais pedagógicos, de higiene e alimentação, que devem ser fornecidos pelo poder público, conforme já previsto pela Lei Federal nº 9.394/96 e pela Constituição Federal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Essa indicação é um passo importante para garantir que a gratuidade do ensino fundamental não se limite apenas à oferta de aulas e espaços, mas que também abranja todos os insumos essenciais para uma educação de qualidade", afirmou Tiago Leite durante a votação. Ele destacou que a continuidade no fornecimento desses materiais é fundamental, especialmente durante mudanças de gestão, quando as prioridades podem ser alteradas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A propositura baseia-se em dispositivos constitucionais que asseguram o direito à educação básica, incluindo a necessidade de programas suplementares para o fornecimento de materiais didáticos e assistência aos alunos. O vereador enfatizou que despesas com materiais escolares devem ser consideradas como parte da manutenção e desenvolvimento do ensino, evitando que os responsáveis enfrentem encargos adicionais.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-indicacao-sobre-vedacao-de-exigencia-de-materiais-escolares-no-municipio</guid><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 14:16:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereador propõe criação do Programa “Vitrine Literária”</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-criacao-do-programa-201cvitrine-literaria201d</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-criacao-do-programa-201cvitrine-literaria201d/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-criacao-do-programa-201cvitrine-literaria201d/image_mini" alt="Vereador propõe criação do Programa “Vitrine Literária”" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Na sessão desta quarta-feira (02), a Câmara Municipal de Petrópolis aprovou uma indicação legislativa de autoria do vereador Júnior Paixão que propõe ao Executivo Municipal a criação de um Projeto de Lei que institua o Programa Vitrine Literária, uma iniciativa que visa estimular a leitura e o engajamento do comércio local com a cultura literária.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Programa permitirá que comerciantes da cidade que possuam vitrines em seus estabelecimentos participem da ação, recebendo kits com livros a serem expostos em suas vitrines e sorteados entre os clientes que realizarem compras no local. A proposta tem como objetivo incentivar o hábito da leitura, promover a literatura e criar uma nova interação entre o comércio local e a sociedade, além de fomentar o engajamento da população com a primeira Feira Literária de Petrópolis, a Flipetrópolis, cuja primeira edição ocorreu no primeiro semestre de 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na justificativa apresentada, o vereador destacou que a criação do programa será altamente benéfica para o município, proporcionando uma relação custo/benefício favorável, tanto para a Prefeitura quanto para os munícipes. O projeto pretende, ainda, transformar a cidade em um ambiente mais atrativo para o hábito da leitura, com a possibilidade de se estender ao longo de todo o ano, contribuindo para o despertar do prazer literário em diferentes faixas etárias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Com a aprovação desta indicação, damos um passo importante para incentivar a leitura em nossa cidade e integrar o comércio local em um projeto cultural inovador. A Vitrine Literária é uma forma criativa e acessível de aproximar livros e leitores, fazendo com que a cultura literária chegue ao cotidiano da população”&lt;/em&gt;, afirmou Júnior Paixão, autor da proposta.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-criacao-do-programa-201cvitrine-literaria201d</guid><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 13:49:00 GMT</pubDate></item><item><title>AGORA É LEI: Conselho Municipal da Diversidade Sexual e de Gênero é instituído em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-conselho-municipal-da-diversidade-sexual-e-de-genero-e-instituido-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-conselho-municipal-da-diversidade-sexual-e-de-genero-e-instituido-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-conselho-municipal-da-diversidade-sexual-e-de-genero-e-instituido-em-petropolis/image_mini" alt="AGORA É LEI: Conselho Municipal da Diversidade Sexual e de Gênero é instituído em Petrópolis" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis promulgou a Lei 9.010/25, de autoria da vereadora Professora Lívia, que institui o Conselho Municipal da Diversidade Sexual e de Gênero (COMDIS). A nova lei visa promover um espaço de debate, formulação e fiscalização das políticas públicas relacionadas aos direitos das pessoas lésbicas, gays, bissexuais, travestis, transexuais, queers, intersexos, assexuais e outras, a fim de fortalecer a democracia e a participação social.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Conselho será um órgão consultivo e deliberativo, composto de maneira paritária entre o poder público e a sociedade civil, e vinculado diretamente ao Gabinete do Prefeito, tendo como principais responsabilidades a formulação de políticas públicas para promoção e defesa dos direitos das pessoas LGBTQIA+, a fiscalização de sua implementação e a promoção de campanhas, estudos e eventos educativos e informativos. Além disso, o COMDIS será um espaço ativo no combate à discriminação e violência contra a comunidade LGBTQIA+, e na criação de estratégias para garantir a igualdade e equidade nas diversas áreas da vida social, econômica e política.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Professora Lívia, autora da lei, comemorou a promulgação destacando a importância do novo conselho para a inclusão e a valorização da diversidade. &lt;em&gt;“Hoje é um dia histórico para a cidade de Petrópolis. A criação do COMDIS reforça nosso compromisso com a construção de uma cidade mais justa e igualitária, onde todos tenham voz e direitos garantidos. O conselho vai permitir que as políticas públicas sejam discutidas de forma direta com as pessoas afetadas, trazendo uma representação real e eficaz para a comunidade LGBTQIA+”&lt;/em&gt;, afirmou a Vereadora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O conselho será composto por 20 membros titulares, com a participação de representantes do poder público e da sociedade civil, incluindo organizações e entidades que defendem os direitos da população LGBTQIA+. Além disso, o COMDIS contará com instâncias como o Plenário, a Mesa Diretora e comissões temáticas, e terá a capacidade de propor e monitorar ações e projetos, assim como fazer sugestões orçamentárias para garantir a efetividade das políticas públicas voltadas à diversidade sexual e de gênero.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A criação do Fundo Municipal da Diversidade Sexual e de Gênero (FUNDIS), também prevista nesta Lei, permitirá o financiamento de projetos e ações que visem a promoção da igualdade e a eliminação da discriminação. O fundo será gerido pelo COMDIS e contará com recursos provenientes do orçamento municipal, além de doações e transferências de outros níveis de governo e entidades privadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A expectativa é de que, com o funcionamento do COMDIS, o município de Petrópolis avance na construção de um ambiente mais inclusivo, em que todos os cidadãos possam viver com dignidade, respeito e liberdade.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-conselho-municipal-da-diversidade-sexual-e-de-genero-e-instituido-em-petropolis</guid><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 13:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara aprova implementação do programa “Praças da Ciência” em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-implementacao-do-programa-201cpracas-da-ciencia201d-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-implementacao-do-programa-201cpracas-da-ciencia201d-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-implementacao-do-programa-201cpracas-da-ciencia201d-em-petropolis/image_mini" alt="Câmara aprova implementação do programa “Praças da Ciência” em Petrópolis" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Foi aprovada nesta terça-feira (02) uma indicação legislativa de autoria do presidente da câmara, vereador Júnior Coruja, que visa a formalização de uma parceria entre o Município e o Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação para a implementação do programa “Praças da Ciência” em Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O programa tem como objetivo a instalação de equipamentos educativos de caráter científico em praças públicas, proporcionando um ambiente interativo e lúdico para crianças e adolescentes. Esses equipamentos terão a função de promover o aprendizado de conceitos e fenômenos científicos de forma acessível e autônoma, estimulando a curiosidade e o interesse pela ciência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em sua justificativa, Junior Coruja destacou a importância da parceria com o Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação para fortalecer a educação e a divulgação científica na cidade. Ele explicou que o projeto não apenas contribuirá para a democratização do conhecimento, mas também criará espaços públicos interativos, onde a comunidade, especialmente os jovens, poderá explorar a ciência de forma divertida e educativa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta do vereador ainda estabelece que as praças selecionadas para a implementação do programa sejam adequadas para todas as crianças e adolescentes, incluindo aquelas com deficiência física, auditiva, visual ou intelectual, garantindo acessibilidade e inclusão para todos os cidadãos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, a indicação prevê que a Secretaria Municipal de Educação seja consultada durante as fases de implementação do programa, assegurando que as iniciativas estejam alinhadas com os currículos e necessidades educacionais da cidade. O projeto também autoriza o poder Executivo a buscar parcerias com entes públicos e privados para expandir e fortalecer a iniciativa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Esta é uma oportunidade única para tornar o aprendizado científico acessível a todos, de maneira inclusiva e criativa. Através do Praças da Ciência, podemos transformar nossas praças em espaços de conhecimento, onde o público jovem poderá aprender de forma interativa, e até mesmo fora do ambiente escolar”, afirmou o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O programa visa ainda reforçar a cidade como um polo de inovação e educação, proporcionando aos cidadãos uma forma divertida e acessível de explorar o mundo da ciência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a aprovação da indicação, a próxima etapa será a elaboração do Projeto de Lei para formalizar a parceria e dar início à implementação do programa.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-implementacao-do-programa-201cpracas-da-ciencia201d-em-petropolis</guid><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 19:31:00 GMT</pubDate></item><item><title>Audiência Pública debate a construção de políticas públicas para reduzir a jornada das mulheres no trabalho doméstico</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/audiencia-publica-debate-a-construcao-de-politicas-publicas-para-reduzir-a-jornada-das-mulheres-no-trabalho-domestico</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/audiencia-publica-debate-a-construcao-de-politicas-publicas-para-reduzir-a-jornada-das-mulheres-no-trabalho-domestico/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/audiencia-publica-debate-a-construcao-de-politicas-publicas-para-reduzir-a-jornada-das-mulheres-no-trabalho-domestico/image_mini" alt="Audiência Pública debate a construção de políticas públicas para reduzir a jornada das mulheres no trabalho doméstico" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Na última sexta-feira (28), foi realizada a audiência pública "Políticas para o Cuidado: Quais Equipamentos Públicos Podem Reduzir a Sobrecarga das Mulheres?", reunindo representantes do legislativo, executivo e sociedade civil para discutir soluções que possam garantir uma vida mais digna para as mulheres em Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O evento contou com a participação das vereadoras Júlia Casamasso e Professora Lívia, da Secretária-Chefe de Gabinete e Secretária de Direitos e Políticas para as Mulheres, Rosangela Stumpf, da Secretária de Assistência Social, Adriana Kreischer, da Presidente do Conselho Municipal dos Direitos da Mulher (COMDIM), Gláucia de Fátima Barban Morelli, além de representantes do Projeto Reage Mãe, Daniela Freitas, da Coletiva Feminista Popular, Carolina Bess, e de lideranças comunitárias e especialistas em políticas públicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A vereadora Júlia Casamasso destacou a importância da atuação parlamentar na construção de políticas públicas voltadas à dignidade dos trabalhadores e trabalhadoras, ressaltando que as mulheres são as principais agentes no diagnóstico das necessidades sociais. Segundo dados da Organização Internacional do Trabalho, 76% do trabalho de cuidado não remunerado é realizado por mulheres, o que corresponderia a um valor estimado de US$ 11 trilhões por ano, refletindo sobre o fato de que o trabalho não remunerado das mulheres produz fortunas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A vereadora Professora Lívia abordou o debate sobre a política municipal de cuidados destacando a urgência de ações para atender a demanda por vagas nas creches e o suporte às mães atípicas, que muitas vezes são as principais cuidadoras de seus filhos. Além disso, falou sobre a criação de Centros de Convivência para pessoas com deficiência e espaços de convivência para a população idosa como essenciais. A discussão também ressaltou a necessidade urgente de recursos para políticas públicas voltadas às mulheres, apontando a grave consequência do corte do ICMS pelo governo estadual em 2023 e 2024, o que afetou diretamente o financiamento dessas políticas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As representantes do Executivo, Rosangela Stumpf e Adriana Kreisher reforçaram a necessidade de mudanças na educação para combater a sobrecarga e o envolvimento dos Centros de Referência Especializado de Assistência Social (CREAS) e dos Centros de Referência da Assistência Social (CRAS) na oferta de suporte às mulheres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outras participantes trouxeram questões fundamentais para o debate, como os desafios financeiros para a ampliação de políticas de cuidado, a dificuldade de inserção da mulher no mercado de trabalho, a escassez de equipamentos de saúde mental e reprodutiva e a necessidade de programas de capacitação para mães e cuidadoras, como proposto pela pesquisadora Karina Albuquerque com a "Casa do Cuidador Familiar".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Casamasso reforça sobre a importância da criação e ampliação, implementação de equipamentos públicos como as lavanderias (projeto aprovado pela vereadora em 2023) e cozinhas comunitárias, restaurantes populares e serviços de saúde especializados, garantindo que o cuidado não seja uma responsabilidade exclusiva das mulheres, mas uma prioridade das políticas públicas municipais. &lt;em&gt;"Sabemos que um mandato legislativo é uma ferramenta que pode e deve ser usada pelos movimentos sociais e sindicais para garantir avanços concretos em pautas que promovam a tempo, remuneração e dignidade para todas as mulheres"&lt;/em&gt;, afirmou Casamasso.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/audiencia-publica-debate-a-construcao-de-politicas-publicas-para-reduzir-a-jornada-das-mulheres-no-trabalho-domestico</guid><pubDate>Sat, 04 Jan 2025 14:34:00 GMT</pubDate></item><item><title>Audiência Pública Apresenta Relatório da Secretaria de Proteção e Defesa Civil do Terceiro Quadrimestre de 2024</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/audiencia-publica-apresenta-relatorio-da-secretaria-de-protecao-e-defesa-civil-do-terceiro-quadrimestre-de-2024</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/audiencia-publica-apresenta-relatorio-da-secretaria-de-protecao-e-defesa-civil-do-terceiro-quadrimestre-de-2024/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/audiencia-publica-apresenta-relatorio-da-secretaria-de-protecao-e-defesa-civil-do-terceiro-quadrimestre-de-2024/image_mini" alt="Audiência Pública Apresenta Relatório da Secretaria de Proteção e Defesa Civil do Terceiro Quadrimestre de 2024" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;A Secretaria de Proteção e Defesa Civil de Petrópolis apresentou, nesta quinta-feira (27), na Câmara Municipal, o relatório do terceiro quadrimestre de 2024. A audiência foi conduzida pelo vereador Léo França e contou com a participação dos vereadores Júlia Casamasso, Carlos Alberto, Wesley Barreto e Octavio Sampaio, além de representantes da Defesa Civil e lideranças comunitárias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante a apresentação, Eduarda Conde Bastos, diretora de monitoramento da Defesa Civil, destacou as principais ações do órgão, incluindo a elaboração de prognósticos climáticos a cada início de estação, essenciais para a prevenção de riscos. Também foi mencionada a colaboração com o Comitê Piabanha em um projeto de micro e macro drenagem, que deve entrar em execução no segundo semestre de 2025, contribuindo para a segurança da população.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro ponto de destaque foi o treinamento do Plano Municipal de Redução de Riscos (PMRR), que capacitou técnicos da Prefeitura, Defesa Civil e Secretaria de Obras na identificação e mapeamento de áreas de risco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No que se refere ao Plano de Contingência para Chuvas Intensas, a Defesa Civil atualizou mapas de ocorrências de chuvas e descargas elétricas, realizou estudos sobre risco hidrológico e implementou o Cell Broadcast, sistema de alerta sonoro para regiões de risco. Também foi incluído um novo ponto de apoio no bairro Corrêas, na Escola Municipal Hercília Henriques Moret.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A reestruturação dos Núcleos de Defesa Civil também foi abordada, com a entrega de equipamentos em parceria com o Ministério Público do Estado do Rio de Janeiro (MPRJ) e visitas de campo para avaliação das necessidades de intervenção.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A liderança comunitária também teve espaço no debate. A presidente da Associação de Moradores da Comunidade São João Batista, Viviane Marques, ressaltou a importância da interação entre a comunidade e a Defesa Civil, enquanto a advogada Débora Pena destacou a Lei 8797/2024, que institui a política municipal de pontos de apoio, tornando Petrópolis referência na prevenção de desastres. Ela ainda solicitou a apreciação e aprovação da Política Municipal de Proteção e Defesa Civil, protocolada na Câmara pela vereadora Júlia Casamasso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao final da audiência, o secretário Guilherme Moraes reforçou a importância da proximidade com a comunidade e da atuação preventiva para minimizar riscos e desastres naturais na cidade.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/audiencia-publica-apresenta-relatorio-da-secretaria-de-protecao-e-defesa-civil-do-terceiro-quadrimestre-de-2024</guid><pubDate>Fri, 28 Mar 2025 17:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara e autoridades se unem para intensificar combate ao transporte clandestino</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-e-autoridades-se-unem-para-intensificar-combate-ao-transporte-clandestino</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-e-autoridades-se-unem-para-intensificar-combate-ao-transporte-clandestino/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-e-autoridades-se-unem-para-intensificar-combate-ao-transporte-clandestino/image_mini" alt="Câmara e autoridades se unem para intensificar combate ao transporte clandestino" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;A Comissão de Transporte e Mobilidade da Câmara Municipal de Petrópolis está formando um Grupo de Trabalho para fiscalizar e coibir o transporte clandestino na cidade. A iniciativa foi anunciada pelo presidente da Comissão, vereador Thiago Damaceno, após reunião com forças de segurança e autoridades municipais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O encontro reuniu representantes das Polícias Civil e Militar, da CPTrans, da Secretaria de Serviços, Segurança e Ordem Pública e da Associação dos Taxistas de Petrópolis (Astape), que denunciaram o impacto negativo da prática irregular.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;“O transporte clandestino é um crime que prejudica os profissionais regulamentados e coloca os passageiros em risco. Vamos reforçar a fiscalização e orientar a população para priorizar o transporte legal”&lt;/em&gt;, afirmou Damaceno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre as soluções discutidas, estão convênios com o Departamento de Transportes Rodoviários do Estado do Rio de Janeiro (DETRO) e a implementação do PROEIS, programa que permite à Prefeitura contratar policiais militares em suas folgas para reforçar a fiscalização. Além disso, foi sugerida uma campanha publicitária para conscientizar a população sobre os riscos do transporte clandestino.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-e-autoridades-se-unem-para-intensificar-combate-ao-transporte-clandestino</guid><pubDate>Fri, 28 Mar 2025 13:34:00 GMT</pubDate></item><item><title>AGORA É LEI: Dia Municipal do Extensionista Rural é sancionado</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-dia-municipal-do-extensionista-rural-e-sancionado</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-dia-municipal-do-extensionista-rural-e-sancionado/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-dia-municipal-do-extensionista-rural-e-sancionado/image_mini" alt="AGORA É LEI: Dia Municipal do Extensionista Rural é sancionado" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;O Poder Executivo sancionou, no dia 26 de março, a Lei 9009/25, de autoria do vereador Júnior Paixão, que institui o Dia Municipal do Extensionista Rural, a ser comemorado anualmente no dia 06 de dezembro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A data faz referência ao dia 06 de dezembro de 1948, quando foi inaugurada a Associação de Crédito e Assistência Rural de Minas Gerais, o primeiro serviço de assistência técnica e extensão rural brasileiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Júnior Paixão considera importante a valorização dos profissionais deste ramo, que são elo entre a pesquisa, o suporte técnico, as políticas públicas e o produtor rural, garantindo a aplicação de práticas sustentáveis, o aumento da produtividade e a melhoria da qualidade de vida nos estabelecimentos rurais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;“O extensionista rural exerce papel importantíssimo junto ao produtor rural, levando informação, apoio, capacitação e toda uma gama de serviços necessários ao desenvolvimento da produção rural”&lt;/em&gt;, afirma o vereador.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-dia-municipal-do-extensionista-rural-e-sancionado</guid><pubDate>Fri, 28 Mar 2025 10:54:00 GMT</pubDate></item><item><title>Projeto de Lei institui cozinhas comunitárias para combate à fome em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-institui-cozinhas-comunitarias-para-combate-a-fome-em-petropolis-1</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-institui-cozinhas-comunitarias-para-combate-a-fome-em-petropolis-1/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-institui-cozinhas-comunitarias-para-combate-a-fome-em-petropolis-1/image_mini" alt="Projeto de Lei institui cozinhas comunitárias para combate à fome em Petrópolis" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Nesta quarta-feira (26), a Câmara Municipal de Petrópolis aprovou o Projeto de Lei que institui o Programa Municipal de Cozinhas Comunitárias, de autoria do vereador Junior Paixão. A iniciativa visa fornecer refeições gratuitas à população em situação de vulnerabilidade socioeconômica, garantindo acesso a alimentação de qualidade e fortalecendo a segurança alimentar no município.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O programa será desenvolvido em parceria com as Associações Comunitárias locais, devidamente cadastradas na Secretaria de Assistência Social, Habitação e Regularização Fundiária. A Prefeitura será responsável pelo fornecimento de equipamentos, utensílios, materiais de limpeza e gêneros alimentícios, além da contratação de nutricionistas para elaborar os cardápios e de assistentes sociais para apoiar a gestão das cozinhas. As refeições serão servidas conforme a demanda de cada comunidade, em locais indicados pelos moradores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As Associações Comunitárias, por sua vez, ficarão encarregadas da administração local das cozinhas, incluindo a relação de voluntários e o controle das refeições servidas. O trabalho nas cozinhas poderá ser realizado de forma voluntária ou remunerada, por meio da economia solidária, sem vínculo empregatício com o município.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para viabilizar o programa, o orçamento será garantido por dotações já previstas na Lei Orçamentária Anual, assegurando sua continuidade nas próximas gestões. O projeto também permite a celebração de convênios com instituições públicas e privadas, ampliando as possibilidades de apoio e financiamento para as cozinhas comunitárias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vereador Junior Paixão celebrou a aprovação do projeto e destacou sua importância para a população petropolitana: &lt;em&gt;"Esse programa é um passo fundamental no combate à fome e na promoção do direito à alimentação adequada. Garantir refeições nutritivas para quem mais precisa é um compromisso que assumimos com a nossa cidade"&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a aprovação, o Projeto de Lei segue para apreciação do Executivo.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-institui-cozinhas-comunitarias-para-combate-a-fome-em-petropolis-1</guid><pubDate>Wed, 26 Mar 2025 18:37:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara Municipal de Petrópolis aprova Selo Empresa Amiga do Ciclista</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-de-petropolis-aprova-selo-empresa-amiga-do-ciclista</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-de-petropolis-aprova-selo-empresa-amiga-do-ciclista/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-de-petropolis-aprova-selo-empresa-amiga-do-ciclista/image_mini" alt="Câmara Municipal de Petrópolis aprova Selo Empresa Amiga do Ciclista" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Nesta quarta-feira (26), a Câmara Municipal de Petrópolis aprovou o Projeto de Resolução que institui o “Selo Empresa Amiga do Ciclista”, de autoria da vereadora Gilda Beatriz. A iniciativa visa incentivar empresas do setor privado a promoverem a mobilidade sustentável e a criarem condições adequadas para ciclistas, tanto para seus colaboradores quanto para clientes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A honraria será concedida às empresas que implementarem medidas como a instalação de bicicletários seguros, banheiros com chuveiros para os funcionários, vestiários adequados, sanitários gratuitos para clientes ciclistas, e a oferta de kits básicos de reparo e água potável para consumo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O selo terá validade de um ano e poderá ser renovado após nova análise da Comissão. Além disso, a certificação poderá ser revogada caso a empresa deixe de cumprir os requisitos estabelecidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A vereadora Gilda Beatriz destacou que a medida busca estimular o uso da bicicleta como meio de transporte sustentável, trazendo benefícios tanto para os trabalhadores quanto para o meio ambiente. &lt;em&gt;“Empresas que incentivam o uso da bicicleta ajudam na redução do trânsito, melhoram a qualidade de vida de seus funcionários e colaboram para uma cidade mais sustentável”&lt;/em&gt;, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estudos demonstram que ciclistas apresentam menores riscos de desenvolver doenças cardíacas e câncer, além de contribuírem para a redução da emissão de poluentes. O projeto também se alinha às necessidades econômicas atuais, considerando o alto custo dos combustíveis e a crescente busca por alternativas mais acessíveis e saudáveis de mobilidade urbana.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-de-petropolis-aprova-selo-empresa-amiga-do-ciclista</guid><pubDate>Wed, 26 Mar 2025 18:11:00 GMT</pubDate></item><item><title>Petrópolis aprova política municipal de estímulo ao empreendedorismo feminino</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/petropolis-aprova-politica-municipal-de-estimulo-ao-empreendedorismo-feminino</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/petropolis-aprova-politica-municipal-de-estimulo-ao-empreendedorismo-feminino/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/petropolis-aprova-politica-municipal-de-estimulo-ao-empreendedorismo-feminino/image_mini" alt="Petrópolis aprova política municipal de estímulo ao empreendedorismo feminino" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis aprovou o Projeto de Lei que institui a Política Municipal de Estímulo, Incentivo e Promoção da Mulher Empreendedora. De autoria do vereador Junior Paixão, a iniciativa foi aprovada nesta terça-feira (25) e agora segue para sanção do Executivo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A nova política municipal tem como objetivo promover a igualdade e a equidade de acesso das mulheres às atividades produtivas, incentivando a abertura e consolidação de novos negócios. A iniciativa também busca fomentar a capacitação das mulheres como líderes empreendedoras, proporcionando acesso à educação, capacitação técnica, crédito e difusão de tecnologias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o vereador Junior Paixão, a aprovação deste projeto representa um avanço significativo para o empoderamento econômico das mulheres. “O empreendedorismo é uma ferramenta fundamental para a emancipação feminina e para o desenvolvimento econômico da nossa cidade. Com esta nova política, buscamos criar condições favoráveis para que mais mulheres possam iniciar e expandir seus negócios, gerando renda e empregos”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Política Municipal prevê a criação de um ecossistema que envolva o governo municipal, empresárias, investidoras, aceleradoras, incubadoras, universidades e outras instituições. O intuito é promover conhecimento, debate e desenvolvimento de ações público-privadas voltadas para as micro e pequenas empresas lideradas por mulheres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre as diretrizes estabelecidas, destacam-se a desburocratização dos processos de abertura de empresas, a criação de canais facilitadores para acesso ao microcrédito e a promoção de eventos de capacitação. A lei também prevê a captação de recursos por meio de parcerias com instituições de ensino, entidades de apoio comercial, jurídico e empresarial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A implementação desta política visa não apenas fomentar o empreendedorismo feminino, mas também contribuir para o desenvolvimento econômico local e a inclusão produtiva das mulheres. A expectativa é que a iniciativa fortaleça o protagonismo das mulheres no mercado de negócios, impulsionando a economia do município e gerando oportunidades para novas empreendedoras.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/petropolis-aprova-politica-municipal-de-estimulo-ao-empreendedorismo-feminino</guid><pubDate>Wed, 26 Mar 2025 14:09:00 GMT</pubDate></item><item><title>Projeto de Lei institui Marcha Pró-Vida no calendário oficial do Município</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-institui-marcha-pro-vida-no-calendario-oficial-do-municipio</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-institui-marcha-pro-vida-no-calendario-oficial-do-municipio/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-institui-marcha-pro-vida-no-calendario-oficial-do-municipio/image_mini" alt="Projeto de Lei institui Marcha Pró-Vida no calendário oficial do Município" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Em sessão realizada nesta terça-feira (25), a Câmara Municipal de Petrópolis aprovou um Projeto de Lei de autoria do vereador Octavio Sampaio que institui, oficialmente, a "Marcha Pró-Vida" no calendário de eventos do município, a ser realizada anualmente no terceiro domingo de junho.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto visa reforçar a importância da defesa da vida humana desde a concepção, alinhando-se a outros projetos já implementados pelo vereador, como o "Dia Municipal do Nascituro e de Conscientização sobre os Riscos do Aborto", instituído pela Lei nº 8285/2022, e comemorado todo 8 de outubro. A Marcha Pró-Vida busca celebrar e promover a conscientização sobre a proteção à vida, desde o momento da concepção, posicionando-se contra o aborto e enfatizando a importância de políticas públicas que garantam a preservação da vida humana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vereador Octavio Sampaio destacou, em sua justificativa, que o direito à vida é um princípio fundamental consagrado pela Constituição Federal e por diversos pactos internacionais dos quais o Brasil é signatário. O projeto destaca que a proteção à vida humana é garantida desde a concepção, conforme estipulado no Código Civil e em tratados como o Pacto de São José da Costa Rica, que, através do Decreto 678/1992, estabelece que "toda pessoa tem o direito de que se respeite sua vida", desde o momento da concepção.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, a proposta visa conscientizar a sociedade sobre as graves consequências do aborto induzido para a saúde física e mental das mulheres. Dados científicos mencionados na justificativa do projeto indicam que o aborto pode causar complicações graves, como hemorragias, infecções, infertilidade, além de sequelas psicológicas como depressão, ansiedade e transtornos comportamentais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Marcha Pró-Vida, com sua realização anual, tem como principal objetivo promover a reflexão sobre a importância da preservação da vida e a conscientização sobre os riscos e consequências do aborto. A criação de eventos como a Marcha visa, ainda, cumprir um papel educacional, informando a população sobre questões de saúde pública e direitos humanos relacionados à proteção da vida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caso o projeto seja sancionado, o Poder Executivo Municipal ficará responsável pela regulamentação do evento, garantindo sua realização de acordo com os princípios e objetivos estabelecidos pela nova legislação.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-institui-marcha-pro-vida-no-calendario-oficial-do-municipio</guid><pubDate>Tue, 25 Mar 2025 16:50:00 GMT</pubDate></item><item><title>AGORA É LEI: Criação do Programa de Reforço Escolar para alunos da rede municipal de ensino</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-criacao-do-programa-de-reforco-escolar-para-alunos-da-rede-municipal-de-ensino</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-criacao-do-programa-de-reforco-escolar-para-alunos-da-rede-municipal-de-ensino/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-criacao-do-programa-de-reforco-escolar-para-alunos-da-rede-municipal-de-ensino/image_mini" alt="AGORA É LEI: Criação do Programa de Reforço Escolar para alunos da rede municipal de ensino" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Foi promulgada, no dia 28 de fevereiro, a Lei nº 8998/25, de autoria da vereadora Júlia Casamasso, que estabelece a criação do Programa de Reforço Escolar destinado aos alunos matriculados na rede municipal de ensino. O objetivo central da lei é atenuar as dificuldades no processo de ensino-aprendizagem, proporcionando um espaço de acolhimento, suporte pedagógico e melhoria no desempenho escolar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A iniciativa será conduzida por equipes multidisciplinares, compostas por professores, assistentes sociais e outros profissionais da educação, com o apoio da Secretaria de Educação e em colaboração com outras Secretarias Municipais. O reforço será oferecido no período de contraturno escolar, como atividade extracurricular, permitindo que os alunos que necessitam de apoio não se vejam prejudicados na carga horária regular de ensino.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;“O Programa de Reforço Escolar visa beneficiar alunos que apresentem baixo rendimento acadêmico, dificuldades de aprendizagem ou um histórico de altas taxas de ausência nas aulas. Os pais ou responsáveis vão poder solicitar, diretamente aos diretores das escolas municipais, o encaminhamento de seus filhos para avaliação e participação no programa”&lt;/em&gt;, comenta a Vereadora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O programa busca mapear as principais dificuldades enfrentadas pelos estudantes, com o intuito de proporcionar um reforço pedagógico específico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Lei 8998/25 também prevê a possibilidade de firmar parcerias com outras entidades, como os Governos Estadual e Federal, além de cooperativas e organizações da sociedade civil, para fortalecer a execução do Programa. A colaboração interinstitucional busca ampliar o alcance e a efetividade das ações, criando uma rede de apoio para as crianças que mais necessitam.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A criação do programa é uma resposta às crescentes dificuldades enfrentadas por muitos alunos na rede municipal de ensino. Fatores socioeconômicos, emocionais e pedagógicos podem afetar gravemente o desempenho escolar, resultando em baixa autoestima, evasão escolar e até mesmo abandono da educação formal. O reforço escolar é apontado como uma estratégia eficaz para minimizar essas barreiras e proporcionar uma educação mais inclusiva e acessível para todos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a vereadora Júlia Casamasso, autora da proposta, o Programa de Reforço Escolar é uma medida essencial para garantir que os alunos em situação de vulnerabilidade social ou com dificuldades de aprendizagem tenham a oportunidade de alcançar seu pleno potencial. &lt;em&gt;"A educação é a chave para o futuro de nossas crianças, e é fundamental que as políticas públicas sejam ajustadas para atender às necessidades individuais de cada aluno"&lt;/em&gt;, afirmou a vereadora.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-criacao-do-programa-de-reforco-escolar-para-alunos-da-rede-municipal-de-ensino</guid><pubDate>Mon, 24 Mar 2025 10:21:00 GMT</pubDate></item><item><title>Projeto de lei busca implementar o ensino de música nas escolas públicas de Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-busca-implementar-o-ensino-de-musica-nas-escolas-publicas-de-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-busca-implementar-o-ensino-de-musica-nas-escolas-publicas-de-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-busca-implementar-o-ensino-de-musica-nas-escolas-publicas-de-petropolis/image_mini" alt="Projeto de lei busca implementar o ensino de música nas escolas públicas de Petrópolis" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Nesta quarta-feira (19), a Câmara Municipal de Petrópolis aprovou o projeto de lei de autoria da vereadora Júlia Casamasso que estabelece o ensino de música como conteúdo obrigatório no currículo da Educação Básica das escolas públicas do município. A medida visa enriquecer a formação dos alunos, promovendo não apenas o desenvolvimento cognitivo, mas também o emocional, social e cultural.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto determina que a música seja inclusa no componente curricular Artes, abrangendo todas as etapas da Educação Básica, desde a educação infantil até o ensino fundamental. A proposta destaca a importância do ensino musical na formação integral dos estudantes, valorizando a diversidade cultural e as manifestações populares, especialmente no contexto da educação infantil. O canto coletivo, como prática pedagógica, será uma das metodologias aplicadas ao longo do processo de musicalização.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, a implementação da lei requer carga horária semanal obrigatória de atividades musicais, incluindo a participação de músicos profissionais e professores com licenciatura em música, para garantir a qualidade do ensino. A formação contínua dos educadores também será incentivada, com a abertura de concursos públicos para o cargo de professor de música.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em sua justificativa, a vereadora Júlia Casamasso destacou os benefícios do ensino de música para o desenvolvimento cognitivo e emocional dos alunos. “Estudos comprovam que a música estimula a memória, a concentração, o raciocínio e a resolução de problemas, além de promover habilidades psicomotoras, emocionais e afetivas. Ela também oferece uma importante ferramenta de expressão, permitindo que os alunos se conectem com suas emoções e desenvolvam sua criatividade”, afirmou a autora do projeto.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-busca-implementar-o-ensino-de-musica-nas-escolas-publicas-de-petropolis</guid><pubDate>Thu, 20 Mar 2025 14:20:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara aprova projeto de lei que institui feira anual para mulheres empreendedoras</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-projeto-de-lei-que-institui-feira-anual-para-mulheres-empreendedoras-1</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-projeto-de-lei-que-institui-feira-anual-para-mulheres-empreendedoras-1/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-projeto-de-lei-que-institui-feira-anual-para-mulheres-empreendedoras-1/image_mini" alt="Câmara aprova projeto de lei que institui feira anual para mulheres empreendedoras" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;A Câmara Municipal aprovou nesta quarta-feira (19), o projeto de lei de autoria da vereadora Gilda Beatriz que institui a “Feira da Mulher Empreendedora” no município.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O evento anual tem como objetivo promover e valorizar o empreendedorismo feminino, contribuindo para o fortalecimento dos negócios liderados por mulheres e incentivando a autonomia econômica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o projeto, a Feira da Mulher Empreendedora será realizada preferencialmente no mês de março, em alusão ao Dia Internacional da Mulher, em locais públicos de grande circulação, como praças, espaços culturais e vias centrais da cidade. A iniciativa visa criar um ambiente inclusivo e acessível, com espaços adequados para a exposição de produtos e serviços, além de garantir a participação de mulheres em situações de vulnerabilidade socioeconômica, como mães atípicas, mulheres com deficiência e aquelas em situação de violência doméstica ou familiar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além da comercialização de produtos, o evento contará com diversas atividades complementares, como oficinas de gestão financeira, marketing digital, e formalização de negócios, bem como palestras e workshops voltados para mães atípicas e mulheres em situações especiais, abordando temas como conciliação entre os cuidados e a gestão de negócios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em sua justificativa, a vereadora Gilda Beatriz destacou que a Feira da Mulher Empreendedora representa uma poderosa ferramenta para reduzir as desigualdades de gênero no mercado de trabalho, fomentar a inovação e garantir o acesso a capacitação, crédito e redes de apoio, especialmente para mulheres que enfrentam barreiras para o desenvolvimento de seus negócios.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-projeto-de-lei-que-institui-feira-anual-para-mulheres-empreendedoras-1</guid><pubDate>Wed, 19 Mar 2025 19:07:00 GMT</pubDate></item><item><title>AGORA É LEI: Criação da Feira Municipal de Incentivo aos Empreendedores de Petrópolis é sancionada</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-criacao-da-feira-municipal-de-incentivo-aos-empreendedores-de-petropolis-e-sancionada</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-criacao-da-feira-municipal-de-incentivo-aos-empreendedores-de-petropolis-e-sancionada/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-criacao-da-feira-municipal-de-incentivo-aos-empreendedores-de-petropolis-e-sancionada/image_mini" alt="AGORA É LEI: Criação da Feira Municipal de Incentivo aos Empreendedores de Petrópolis é sancionada" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;A Prefeitura de Petrópolis sancionou na última quinta-feira (13) a Lei 9006/25, de autoria do vereador Júnior Coruja, que institui a Feira Municipal de Incentivo aos Empreendedores das Comunidades Locais. A medida visa promover a inovação e o empreendedorismo, oferecendo aos cidadãos uma plataforma para desenvolver seus negócios e conquistar visibilidade no mercado competitivo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Feira Municipal de Incentivo aos Empreendedores será realizada anualmente no mês de outubro e tem como principal objetivo dar protagonismo aos empreendedores locais, estimulando o surgimento de novas microempresas e possibilitando o acesso a oportunidades de mercado. A iniciativa visa contribuir para o desenvolvimento da economia da cidade, fortalecendo as comunidades e criando novas oportunidades de negócios, especialmente em áreas periféricas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os principais objetivos da feira, estão o incentivo à criação de projetos inovadores, a valorização dos produtos e serviços locais, e a promoção de um encontro entre empreendedores e investidores, possibilitando a aceleração de negócios e parcerias estratégicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a lei, poderão participar da feira os empreendedores que sejam moradores das comunidades e periferias de Petrópolis, que apresentem planos de trabalho viáveis e que não ocupem cargos públicos. A iniciativa também contempla o desenvolvimento de programas de capacitação, consultoria e apoio financeiro, com o intuito de facilitar o processo de formalização de microempresas e promover a geração de empregos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vereador Júnior Coruja destacou a importância da Lei 9006/25 como um passo significativo para a construção de uma economia mais inclusiva e resiliente. "O empreendedorismo é uma ferramenta poderosa para a transformação social e econômica. Com esta feira, esperamos proporcionar uma vitrine para que nossos empreendedores mostrem suas ideias inovadoras e conquistem seu espaço no mercado", afirmou Coruja.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Prefeitura de Petrópolis também poderá firmar parcerias com entidades públicas e privadas, garantindo a execução da lei e ampliando o alcance da feira.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-criacao-da-feira-municipal-de-incentivo-aos-empreendedores-de-petropolis-e-sancionada</guid><pubDate>Mon, 17 Mar 2025 15:55:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereador propõe criação de centros de apoio para mulheres vítimas de violência familiar</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-criacao-de-centros-de-apoio-para-mulheres-vitimas-de-violencia-familiar</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-criacao-de-centros-de-apoio-para-mulheres-vitimas-de-violencia-familiar/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-criacao-de-centros-de-apoio-para-mulheres-vitimas-de-violencia-familiar/image_mini" alt="Vereador propõe criação de centros de apoio para mulheres vítimas de violência familiar" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal aprovou a indicação legislativa de autoria do Vereador Gil Magno, que sugere a criação e manutenção dos Centros de Referência previstos pela Lei Maria da Penha, com o objetivo de oferecer atendimentos integrais e multidisciplinares para mulheres e seus dependentes em situação de violência doméstica e familiar.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A criação de Centros de Referência é uma medida fundamental para o resgate e fortalecimento da autoestima das mulheres vítimas de violência. Esses centros têm a missão de conectar os diversos serviços disponíveis, tanto no âmbito municipal, estadual e federal, com a sociedade civil, criando uma rede de apoio efetiva e de fácil acesso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esses centros facilitarão a circulação de informações e recursos (materiais e simbólicos) que podem melhorar a qualidade de vida das mulheres, oferecendo recursos necessários e estimulando sua vinculação com a rede de atendimento. Com o apoio de profissionais qualificados, os centros proporcionarão um atendimento completo, que visa tanto a proteção imediata quanto o suporte a longo prazo, oferecendo acolhimento, orientação e ajuda para a reintegração social das mulheres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A medida proposta visa garantir um espaço seguro e de apoio contínuo para mulheres que enfrentam situações de violência doméstica e familiar, promovendo o resgate da dignidade e da autonomia dessas mulheres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"A criação dos Centros de Referência é um passo essencial para garantir o atendimento integral às mulheres vítimas de violência. Esses centros serão espaços fundamentais de acolhimento, onde as mulheres poderão encontrar apoio, orientação e, acima de tudo, a possibilidade de reconstruir suas vidas. Nosso compromisso é fortalecer a rede de proteção e proporcionar um futuro melhor para todas elas", afirmou Gil Magno.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-criacao-de-centros-de-apoio-para-mulheres-vitimas-de-violencia-familiar</guid><pubDate>Mon, 17 Mar 2025 11:18:00 GMT</pubDate></item><item><title>Audiência Pública debate decisão judicial sobre separação da Contribuição de Iluminação Pública da conta de energia</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/audiencia-publica-debate-decisao-judicial-sobre-separacao-da-contribuicao-de-iluminacao-publica-da-conta-de-energia</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/audiencia-publica-debate-decisao-judicial-sobre-separacao-da-contribuicao-de-iluminacao-publica-da-conta-de-energia/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/audiencia-publica-debate-decisao-judicial-sobre-separacao-da-contribuicao-de-iluminacao-publica-da-conta-de-energia/image_mini" alt="Audiência Pública debate decisão judicial sobre separação da Contribuição de Iluminação Pública da conta de energia" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Na última audiência pública na Câmara Municipal de Petrópolis, vereadores, representantes da sociedade civil, da Defensoria Pública e da Enel discutiram a decisão judicial que confirmou a constitucionalidade da Lei Municipal 8.720/2024. A legislação determina a separação da cobrança da Contribuição de Iluminação Pública (CIP) da conta de energia elétrica, promovendo mais transparência e justiça na arrecadação.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Presidida pelo vereador Léo França, a audiência contou com a participação dos vereadores Julia Casamasso, Junior Paixão, Tiago Leite e Júnior Coruja. Também estiveram presentes o defensor público da Tutela Coletiva de Petrópolis, Lucas Nunes, os representantes da ENEL, Jonathan Novaes e Luís Fernando Peixoto, e a representante jurídica da Câmara Municipal, Caroline Cerqueira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A decisão judicial determinou que a Prefeitura e a ENEL devem adotar imediatamente a separação da CIP da conta de energia, uma medida que visa garantir mais transparência sobre os valores cobrados. O vereador Léo França questionou a demora na aplicação da decisão judicial e destacou a necessidade de uma fiscalização rigorosa para assegurar a correta destinação dos recursos arrecadados. Foram levantadas questões como a devolução de valores cobrados indevidamente e a isenção para quem mora em locais que não têm iluminação pública.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os representantes da ENEL explicaram que a cobrança da CIP é feita com base na lei municipal vigente e que a concessionária apenas facilita a arrecadação e o repasse ao município. Informaram que 95% do parque de iluminação pública do país não possui medição individual e que a cobrança é calculada com base em estimativas de consumo. Também esclareceram que, caso a prefeitura opte por assumir diretamente a arrecadação, a ENEL suspenderia o contrato de faturamento da CIP, pois seu sistema não permite a separação do código de barras na conta de energia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A audiência destacou a importância da transparência e da correta aplicação dos recursos. O vereador Léo França encerrou reafirmando seu compromisso em cobrar da Prefeitura a implementação da decisão judicial.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/audiencia-publica-debate-decisao-judicial-sobre-separacao-da-contribuicao-de-iluminacao-publica-da-conta-de-energia</guid><pubDate>Fri, 14 Mar 2025 17:20:00 GMT</pubDate></item><item><title>Proposta de criação do aplicativo "SOS Mulher" visa auxiliar mulheres em situação de risco</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/proposta-de-criacao-do-aplicativo-sos-mulher-visa-auxiliar-mulheres-em-situacao-de-risco</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/proposta-de-criacao-do-aplicativo-sos-mulher-visa-auxiliar-mulheres-em-situacao-de-risco/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/proposta-de-criacao-do-aplicativo-sos-mulher-visa-auxiliar-mulheres-em-situacao-de-risco/image_mini" alt='Proposta de criação do aplicativo "SOS Mulher" visa auxiliar mulheres em situação de risco' title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Foi apresentada nesta quinta-feira (13) à Câmara Municipal, de autoria do Vereador Gil Magno, a proposta da criação de um aplicativo denominado "SOS Mulher", destinado a auxiliar mulheres em situação de risco, especialmente aquelas com medidas protetivas concedidas pelo Tribunal de Justiça. O aplicativo visa garantir uma forma rápida e eficiente para que as vítimas de violência possam solicitar socorro, acionando a ajuda das autoridades com apenas um toque no celular.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O "SOS Mulher" será uma ferramenta de grande utilidade, permitindo que mulheres em situação de violência ou risco acionem as viaturas da Polícia Militar mais próximas de seu local de ocorrência através de um simples toque. O aplicativo utilizará georreferenciamento, processo que reconhece a localização exata do sinal emitido pela usuária, garantindo agilidade no atendimento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O aplicativo estará disponível nas lojas virtuais Google Play e App Store, e para utilizá-lo, as usuárias precisarão realizar um cadastro com seus dados pessoais, o que permitirá a verificação da existência de medidas protetivas registradas no Tribunal de Justiça do Rio de Janeiro (TJRJ). Após a confirmação, o serviço estará disponível para uso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O funcionamento do aplicativo é simples: ao pressionar o botão de socorro por cinco segundos, uma ocorrência de risco será gerada automaticamente nos Centros de Operações da Polícia Militar do município. Dessa forma, a viatura mais próxima será enviada de forma rápida ao local indicado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após a chegada das equipes policiais ou representantes dos órgãos competentes, é essencial que a usuária se apresente e relate com clareza a situação, de modo a comprovar a ocorrência e ser orientada sobre suas responsabilidades e os passos seguintes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;"O aplicativo 'SOS Mulher' é mais uma ferramenta para garantir a segurança e a proteção das mulheres em nossa cidade. Com a utilização dessa tecnologia, buscamos uma resposta rápida e eficaz para aquelas que enfrentam situações de violência. Este é um passo fundamental para fortalecermos a rede de apoio e cuidado que todas as mulheres merecem"&lt;/em&gt;, afirmou o vereador Gil Magno.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/proposta-de-criacao-do-aplicativo-sos-mulher-visa-auxiliar-mulheres-em-situacao-de-risco</guid><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 19:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara aprova projeto de lei que cria o Programa Auxílio-Passagem - Cartão Move Mulher</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-projeto-de-lei-que-cria-o-programa-auxilio-passagem-cartao-move-mulher</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-projeto-de-lei-que-cria-o-programa-auxilio-passagem-cartao-move-mulher/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-projeto-de-lei-que-cria-o-programa-auxilio-passagem-cartao-move-mulher/image_mini" alt="Câmara aprova projeto de lei que cria o Programa Auxílio-Passagem - Cartão Move Mulher" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Nesta quinta-feira (13), a Câmara Municipal de Petrópolis aprovou o projeto de lei de autoria da Vereadora Professora Lívia, que institui o Programa Auxílio-Passagem - Cartão Move Mulher. O programa tem como objetivo garantir o transporte gratuito para mulheres em situação de violência doméstica e em vulnerabilidade econômica e social, facilitando o acesso aos serviços da Rede Especializada de Atendimento à Mulher no município.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A criação do Cartão é uma medida essencial para combater a violência doméstica em Petrópolis, um município que, segundo o Dossiê Mulher, ocupa o 4º lugar no estado com os maiores índices de violência contra a mulher. Esse programa visa garantir que as mulheres assistidas pelo Centro de Referência em Atendimento à Mulher (CRAM) possam acessar os serviços necessários para romper o ciclo da violência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a implementação do programa, as mulheres vítimas de violência terão garantido o transporte até os diversos serviços de atendimento, como o CRAM, a Sala Lilás, o Tribunal de Justiça, as delegacias e os hospitais. Além disso, o programa contribui para evitar a revitimização das mulheres e a evasão do atendimento, fornecendo um auxílio crucial para que elas possam continuar o processo de acolhimento e acompanhamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Programa também tem como objetivos garantir recursos para o deslocamento das mulheres assistidas até os serviços da Rede de Atendimento à Mulher, possibilitar que as mulheres rompam o ciclo da violência, auxiliar na interrupção das violações de direitos e no resgate da cidadania e dignidade das mulheres e evitar a rota crítica e a revitimização dessas mulheres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Cartão será concedido às mulheres em situação de violência doméstica atendidas pelo CRAM. O cartão será carregado com pelo menos 10 passagens e poderá ser recarregado mensalmente, de acordo com a avaliação da equipe técnica do CRAM, composta por advogada, assistente social e psicóloga. O Município poderá firmar convênios e parcerias com outras secretarias, o Governo do Estado, Governo Federal, sociedade civil e empresas privadas para viabilizar a execução do programa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"É fundamental que todas as mulheres que enfrentam a violência doméstica tenham acesso aos serviços essenciais para sua proteção e recuperação. O Cartão Move Mulher é uma ferramenta que vai garantir a continuidade do atendimento, rompendo barreiras econômicas e garantindo que nenhuma mulher seja impedida de buscar o apoio necessário", afirmou a vereadora Professora Lívia.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-projeto-de-lei-que-cria-o-programa-auxilio-passagem-cartao-move-mulher</guid><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 19:03:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereador se posiciona contra veto que dificulta acesso ao BPC para pessoas com deficiência permanente</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-se-posiciona-contra-veto-que-dificulta-acesso-ao-bpc-para-pessoas-com-deficiencia-permanente</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-se-posiciona-contra-veto-que-dificulta-acesso-ao-bpc-para-pessoas-com-deficiencia-permanente/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-se-posiciona-contra-veto-que-dificulta-acesso-ao-bpc-para-pessoas-com-deficiencia-permanente/image_mini" alt="Vereador se posiciona contra veto que dificulta acesso ao BPC para pessoas com deficiência permanente" title="" height="172" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;O Vereador Thiago Damaceno apresentou, nesta quinta-feira (13), uma Moção de Repúdio ao Veto nº 38/2024, que impõe a obrigatoriedade de reavaliações periódicas para a manutenção do Benefício de Prestação Continuada (BPC) para pessoas com deficiência permanente. A Moção, aprovada pela Câmara Municipal, visa expressar o descontentamento com a decisão, que, segundo o vereador, representa um retrocesso social e compromete a dignidade de cidadãos em situação de vulnerabilidade social.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Projeto de Lei nº 5332/2023, aprovado pelo Congresso Nacional, foi concebido para garantir maior dignidade e segurança jurídica às pessoas com deficiência permanente, ao eliminar a necessidade de perícias médicas recorrentes para a continuidade do BPC. Contudo, o Veto nº 38/2024, ao exigir reavaliações periódicas para a manutenção do benefício, impõe um ônus desproporcional a essas pessoas, já reconhecidas como elegíveis para o BPC pelos órgãos competentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A exigência de reavaliações periódicas não aprimora os mecanismos de controle, mas burocratiza o acesso a um direito fundamental, dificultando o processo para quem realmente necessita do benefício. Além disso, pode levar a uma suspensão indevida do benefício, em decorrência de erros administrativos, falta de comunicação adequada ou interpretação equivocada, o que prejudica milhares de famílias que dependem dessa ajuda para sua subsistência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O parlamentar destaca que a Constituição Federal, em seu artigo 6º, garante o direito à assistência social, e no artigo 203, assegura o BPC às pessoas com deficiência que comprovem não possuir meios para prover sua própria subsistência. O veto, portanto, se configura como um retrocesso na política pública de assistência social e um ataque à efetividade dessa política.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diante do exposto, o vereador encaminhou o Voto de Repúdio ao Veto nº 38/2024, solicitando que o Presidente do Congresso Nacional, Senador Davi Alcolumbre, tome todas as providências necessárias para a rejeição do veto. O objetivo é garantir que as pessoas com deficiência permanente não sejam obrigadas a passar por um processo de reavaliação desnecessário, garantindo a continuidade do benefício sem entraves burocráticos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Moção de Repúdio será encaminhada ao Presidente do Congresso Nacional, Senador Davi Alcolumbre, aos Líderes de bancada e parlamentares do Congresso Nacional, e à Rede Observatório BPC, para ampla divulgação e mobilização nacional sobre o tema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Não podemos permitir que uma exigência burocrática prejudique ainda mais as pessoas com deficiência, que já enfrentam desafios imensos para garantir sua dignidade e segurança. O veto não apenas agrava a situação dessas pessoas, mas também é um retrocesso nas conquistas dos direitos humanos e da assistência social", afirmou o vereador Thiago Damaceno.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-se-posiciona-contra-veto-que-dificulta-acesso-ao-bpc-para-pessoas-com-deficiencia-permanente</guid><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 18:51:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara Municipal aprova Indicação Legislativa para inserção de mulheres com mais de 50 anos no mercado de trabalho</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-indicacao-legislativa-para-insercao-de-mulheres-com-mais-de-50-anos-no-mercado-de-trabalho</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-indicacao-legislativa-para-insercao-de-mulheres-com-mais-de-50-anos-no-mercado-de-trabalho/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-indicacao-legislativa-para-insercao-de-mulheres-com-mais-de-50-anos-no-mercado-de-trabalho/image_mini" alt="Câmara Municipal aprova Indicação Legislativa para inserção de mulheres com mais de 50 anos no mercado de trabalho" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Nesta terça-feira (11), a Câmara Municipal de Petrópolis aprovou uma Indicação Legislativa de autoria do vereador Júnior Paixão que solicita ao Poder Executivo a criação de um Projeto de Lei que incentive a inserção de mulheres com mais de cinquenta anos no mercado de trabalho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A indicação destaca a necessidade de um ambiente de trabalho mais inclusivo e acessível, especialmente para as mulheres acima dos 50 anos. Segundo dados do Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE), o Brasil está cada vez mais envelhecendo, com cerca de 30% da população tendo 50 anos ou mais. Em Petrópolis, as mulheres já representam 53% da população, com a maioria delas pertencendo a faixas etárias mais jovens.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta surge como resposta à discriminação de gênero e etária que ainda persiste no mercado de trabalho, prejudicando mulheres com mais de 50 anos. Mesmo com vasta experiência, essas mulheres representam apenas 1,4% do quadro funcional das empresas, conforme o Censo Multissetorial da Gestão Kairós 2022.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A justificativa do vereador é que, ao promover a valorização das mulheres acima dessa faixa etária, será possível fortalecer a cultura organizacional, criando um ambiente mais dinâmico e inclusivo. A medida também tem como objetivo ajudar a combater o isolamento social que muitas vezes acompanha o desemprego ou subutilização da mão de obra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Indicação sugere, entre outras ações, a adoção de incentivos fiscais para empresas que contratem mulheres com mais de 50 anos, como a redução de alíquotas de ISS e a concessão de créditos tributários. Além disso, propõe a criação de linhas de crédito específicas para estimular o empreendedorismo feminino, bem como programas de capacitação e qualificação profissional gratuitas, com o intuito de facilitar a inserção dessas mulheres no mercado de trabalho.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-indicacao-legislativa-para-insercao-de-mulheres-com-mais-de-50-anos-no-mercado-de-trabalho</guid><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 14:55:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereador sugere a implementação do projeto "Lei Maria da Penha Itinerante"</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-sugere-a-implementacao-do-projeto-lei-maria-da-penha-itinerante</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-sugere-a-implementacao-do-projeto-lei-maria-da-penha-itinerante/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-sugere-a-implementacao-do-projeto-lei-maria-da-penha-itinerante/image_mini" alt='Vereador sugere a implementação do projeto "Lei Maria da Penha Itinerante"' title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Nesta terça-feira, 11 de março, a Câmara aprovou a Indicação Legislativa de número 3435/25, de autoria do vereador Marquinhos Almeida, que sugere ao Executivo a criação de um Projeto de Lei para a implementação do Projeto “Lei Maria da Penha Itinerante" no município, com o objetivo de fortalecer o combate à violência contra as mulheres e ampliar a conscientização sobre os direitos femininos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Indicação propõe a criação de um veículo itinerante, equipado para atender às moradoras e os moradores de todos os bairros da cidade, levando informações sobre a Lei Maria da Penha (Lei Federal nº 11.340/2006) e oferecendo apoio psicossocial, registros de denúncias e encaminhamentos às autoridades competentes. O projeto tem como meta principal tornar mais acessíveis os canais de denúncia e assistência, além de reforçar as ações de combate e prevenção à violência doméstica e familiar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;“O objetivo é garantir que as mulheres, especialmente aquelas em situação de vulnerabilidade, tenham um atendimento mais próximo, acolhedor e sem o receio de retaliações, além de garantir as medidas protetivas necessárias para sua segurança”&lt;/em&gt;, destacou o vereador Marquinhos Almeida. Ele enfatiza que a subnotificação de casos de violência contra a mulher é um dos maiores desafios e que o projeto visa reduzir esse índice ao proporcionar um atendimento mais acessível e seguro para as vítimas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O veículo itinerante será preparado para fornecer atendimento psicossocial, distribuir materiais informativos sobre os direitos das mulheres, registrar denúncias e auxiliar na adoção de medidas protetivas, como o afastamento dos agressores. A iniciativa também contará com o apoio do Centro de Referência em Atendimento à Mulher (CRAM), do Conselho Municipal dos Direitos da Mulher (Comdim), das delegacias locais, do Ministério Público e de outras instituições que possam colaborar com a causa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta tem como inspiração um projeto semelhante implementado no município de Jaú, em São Paulo, lançado em fevereiro de 2024, com o apoio do Ministério Público Federal e da Prefeitura local. A van adquirida para a execução do projeto em Jaú foi financiada por um Termo de Ajustamento de Conduta com uma empresa, mostrando a viabilidade do projeto por meio de parcerias e convênios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Indicação foi bem recebida pelos vereadores, que consideraram a proposta uma importante medida para fortalecer as políticas públicas de defesa da mulher e garantir que todas as petropolitanas, independentemente de sua localização na cidade, possam contar com o suporte necessário para enfrentar a violência de gênero.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-sugere-a-implementacao-do-projeto-lei-maria-da-penha-itinerante</guid><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 10:31:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereador emite moção de repúdio aos atos de vandalismo contra igreja em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-emite-mocao-de-repudio-aos-atos-de-vandalismo-contra-igreja-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-emite-mocao-de-repudio-aos-atos-de-vandalismo-contra-igreja-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-emite-mocao-de-repudio-aos-atos-de-vandalismo-contra-igreja-em-petropolis/image_mini" alt="Vereador emite moção de repúdio aos atos de vandalismo contra igreja em Petrópolis" title="" height="200" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;O vereador Wesley Barreto, em nome da Câmara Municipal de Petrópolis, emitiu uma moção de repúdio aos atos de vandalismo praticados contra a Igreja em Petrópolis, Milita na Obra de Restauração, localizada no Morro Florido, na Estrada da Saudade. O episódio, que marcou o quarto ataque registrado à igreja, é considerado pelo parlamentar uma grave afronta à liberdade religiosa e ao patrimônio comunitário da cidade.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em sua manifestação, Wesley expressou seu mais profundo repúdio aos ataques que, segundo ele, violam os princípios de respeito e convivência pacífica que devem nortear a sociedade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A Igreja em Petrópolis que Milita na Obra de Restauração tem sido um pilar de solidariedade e valores fundamentais para a nossa cidade. Esses ataques não podem ser tolerados, pois representam uma violação não apenas ao patrimônio, mas também aos direitos de liberdade religiosa”, afirmou o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na moção, Barreto solicitou às autoridades competentes que conduzam uma investigação rigorosa para identificar os responsáveis pelos atos de vandalismo e garantir a segurança dos espaços religiosos em Petrópolis. O vereador também reiterou o compromisso da Câmara Municipal em defender a liberdade religiosa, um direito assegurado pela Constituição Federal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, o parlamentar manifestou solidariedade à comunidade da Igreja Evangélica do Morro Florido, destacando a importância do trabalho realizado pela instituição na promoção da ética e da convivência harmoniosa entre os cidadãos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vereador Wesley Barreto concluiu sua moção reafirmando a necessidade de medidas concretas por parte das autoridades para prevenir novos ataques e proteger a integridade dos espaços religiosos na cidade.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-emite-mocao-de-repudio-aos-atos-de-vandalismo-contra-igreja-em-petropolis</guid><pubDate>Mon, 03 Nov 2025 19:41:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereadora propõe recomposição salarial para servidores públicos municipais</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereadora-propoe-recomposicao-salarial-para-servidores-publicos-municipais</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereadora-propoe-recomposicao-salarial-para-servidores-publicos-municipais/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereadora-propoe-recomposicao-salarial-para-servidores-publicos-municipais/image_mini" alt="Vereadora propõe recomposição salarial para servidores públicos municipais" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Na sessão desta terça-feira (11), a vereadora Júlia Casamasso apresentou uma indicação legislativa, solicitando ao executivo a elaboração de um Projeto de Lei que visa a recomposição salarial dos servidores públicos municipais.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta solicita que seja feito o cálculo da inflação acumulada nos últimos 15 anos, com o objetivo de assegurar o poder de compra original dos vencimentos desses profissionais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A defasagem salarial impacta diretamente a qualidade de vida dos nossos servidores, que são essenciais para a prestação de serviços à população. É fundamental que possamos garantir condições de trabalho e remuneração justas”, afirmou a vereadora Júlia Casamasso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A indicação aprovada, destaca a necessidade urgente de corrigir a defasagem salarial enfrentada pelos servidores, especialmente após um estudo do DIEESE que revelou que, entre 1º de agosto de 2011 e 31 de dezembro de 2024, os profissionais da educação da rede municipal tiveram uma variação salarial de apenas 76,67%. Em contrapartida, os índices de inflação acumulada no mesmo período, tanto pelo INPC quanto pelo IPCA, chegaram a 113,06% e 113,56%, respectivamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A aprovação da indicação foi o primeiro passo e sinaliza que a Câmara está do lado dos servidores. É importante agradecer ao SEPE, em especial na figura da Coordenadora Rose Silveira, que trouxe essa proposta para o nosso gabinete e encheu a Câmara de servidores para votarmos favoravelmente. Agora nos somamos ao calendário de luta dos servidores, até que tenhamos a recomposição merecida” ressalta Casamasso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O anteprojeto apresentado estabelece que a recomposição salarial será calculada com base em índices oficiais de correção monetária, como o Índice Nacional de Preços ao Consumidor (INPC) e o Índice de Preços ao Consumidor Amplo (IPCA). Sempre usando o índice que seja mais favorável para os servidores.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereadora-propoe-recomposicao-salarial-para-servidores-publicos-municipais</guid><pubDate>Mon, 03 Nov 2025 19:38:00 GMT</pubDate></item><item><title>AGORA É LEI: Reconhecimento do Jongo como Patrimônio Cultural Imaterial de Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-reconhecimento-do-jongo-como-patrimonio-cultural-imaterial-de-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-reconhecimento-do-jongo-como-patrimonio-cultural-imaterial-de-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-reconhecimento-do-jongo-como-patrimonio-cultural-imaterial-de-petropolis/image_mini" alt="AGORA É LEI: Reconhecimento do Jongo como Patrimônio Cultural Imaterial de Petrópolis" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;No dia 27 de fevereiro, a Prefeitura de Petrópolis sancionou a Lei 9003/25, de autoria da vereadora Júlia Casamasso, que reconhece o Jongo como Patrimônio Cultural Imaterial do Município. A iniciativa é fruto da articulação entre o movimento Afro Serra e o mandato da vereadora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Jongo, uma manifestação cultural afro-brasileira que envolve dança, música, canto e poesia, possui raízes profundas na comunidade negra de Petrópolis, representando um importante legado histórico e social. Com o reconhecimento oficial, essa tradição passa a ser valorizada como um patrimônio essencial da cidade, refletindo a identidade, a memória e a resistência da cultura afrobrasileira. A medida busca garantir sua preservação e continuidade, assegurando que o Jongo seja mantido vivo e transmitido de geração em geração.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A nova legislação determina que o Poder Público Municipal, em parceria com entidades culturais e representantes da comunidade negra, desenvolva ações para promover o Jongo. Entre essas iniciativas estão a valorização, preservação, difusão e incentivo à prática, fortalecendo e ampliando o alcance dessa expressão cultural.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A vereadora Júlia Casamasso ressaltou a importância do Jongo para Petrópolis, destacando que seu reconhecimento como patrimônio imaterial contribuirá para o fortalecimento da identidade e autoestima da população negra. Além disso, a lei possibilita a criação de políticas públicas que envolvam a comunidade local na preservação e promoção da tradição, ampliando seu papel como um elemento fundamental da diversidade cultural da cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Mônica Valverde, presidente do Afro Serra, esse é um marco histórico. &lt;em&gt;“Além de trazer alegria com sua música e dança, o Jongo é um símbolo de resistência do povo preto escravizado, que precisa ter sua memória preservada e imortalizada. No ano passado, o Afro Serra foi certificado como Ponto de Cultura pelo Governo Federal e, em maio de 2025, completará 12 anos de existência. Esse reconhecimento foi o melhor presente que poderíamos receber. Salve o Jongo! Salve o povo jongueiro!”&lt;/em&gt;, celebrou.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-reconhecimento-do-jongo-como-patrimonio-cultural-imaterial-de-petropolis</guid><pubDate>Mon, 03 Nov 2025 11:51:00 GMT</pubDate></item><item><title>AGORA É LEI: Instituição da Política Municipal de Agroecologia, Produção Orgânica e Alimentação Saudável</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-instituicao-da-politica-municipal-de-agroecologia-producao-organica-e-alimentacao-saudavel</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-instituicao-da-politica-municipal-de-agroecologia-producao-organica-e-alimentacao-saudavel/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-instituicao-da-politica-municipal-de-agroecologia-producao-organica-e-alimentacao-saudavel/image_mini" alt="AGORA É LEI: Instituição da Política Municipal de Agroecologia, Produção Orgânica e Alimentação Saudável" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Em 27 de fevereiro, o Poder Executivo de Petrópolis sancionou a Lei 9004/25, de autoria do vereador Júnior Paixão, que institui a Política Municipal de Agroecologia, Produção Orgânica e Alimentação Saudável (PMAPO). A nova legislação visa impulsionar a transição agroecológica no município, promovendo a produção orgânica e de base agroecológica, com o objetivo de garantir uma alimentação saudável e sustentável à população petropolitana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Lei estabelece um conjunto de diretrizes e ações para apoiar a agroecologia e a produção orgânica, abrangendo desde o fortalecimento da agricultura familiar e urbana até a conservação dos ecossistemas naturais. A política busca promover a soberania e segurança alimentar, a redução das desigualdades de gênero e geração, e o incentivo ao uso sustentável dos recursos naturais, com foco na saúde e bem-estar da população.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A política estabelece diretrizes claras para a transição agroecológica, como a promoção da segurança alimentar e nutricional, a conservação dos ecossistemas e a ampliação da produção de alimentos agroecológicos e orgânicos tanto em áreas urbanas quanto rurais. A Lei também enfatiza a importância de apoiar a comercialização desses alimentos e estimular práticas agroecológicas em espaços públicos e privados, buscando contribuir para a melhoria da infraestrutura urbana e para a saúde pública.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, a PMAPO visa garantir a inclusão da agroecologia no sistema educacional, promover atividades formativas para a população, especialmente para crianças e jovens, e apoiar a autonomia das mulheres e dos jovens na área da agricultura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Lei prevê a criação de instrumentos para garantir a execução da política, como um plano municipal específico e um fundo municipal de apoio à agroecologia. Também estão previstas parcerias com instituições públicas e privadas para a pesquisa e inovação em agroecologia, além de feiras agroecológicas e a contratação de profissionais técnicos especializados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O plano municipal será desenvolvido de forma participativa, envolvendo a sociedade civil e organizações populares na gestão e na execução das ações. A Lei também prioriza a articulação entre diversas secretarias municipais e a promoção de parcerias com o Governo Estadual e Federal, buscando recursos para o financiamento das políticas e projetos estabelecidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;“A cidade de Petrópolis é reconhecida como a Capital Estadual dos Produtos Orgânicos desde 2018, e a implementação desta política visa fortalecer ainda mais seu pioneirismo na agroecologia. Embora o município já tenha se destacado na produção orgânica, ainda há desafios que precisam ser superados, como a expansão da produção e a adesão de novos produtores. A criação de políticas públicas de apoio a esses produtores é fundamental para consolidar e expandir essa prática sustentável e benéfica para a saúde e o meio ambiente”&lt;/em&gt;, destacou o vereador Júnior Paixão, autor da proposta.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-instituicao-da-politica-municipal-de-agroecologia-producao-organica-e-alimentacao-saudavel</guid><pubDate>Sun, 03 Aug 2025 15:18:00 GMT</pubDate></item><item><title>Audiência Pública discute avanços, desafios e transparência na Saúde de Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/audiencia-publica-discute-avancos-desafios-e-transparencia-na-saude-de-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/audiencia-publica-discute-avancos-desafios-e-transparencia-na-saude-de-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/audiencia-publica-discute-avancos-desafios-e-transparencia-na-saude-de-petropolis/image_mini" alt="Audiência Pública discute avanços, desafios e transparência na Saúde de Petrópolis" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;A Comissão de Defesa da Saúde da Câmara Municipal promoveu na noite desta quinta-feira (27), a Audiência Pública para a demonstração e avaliação do Relatório da Saúde referente ao Terceiro Quadrimestre de 2024. A apresentação é obrigatória, prevista na Lei Complementar nº 141/2012.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O encontro foi conduzido pelo presidente da Comissão de Defesa da Saúde - vereador Dr. Aloisio. Os vereadores Léo França, Júlia Casamasso, Professora Lívia e Tiago Leite, Luis Cruzick - Secretário de Saúde, Carla Kling - Superintendente Hospitalar de Urgência e Emergência, Fabíola Heck - Superintendente de Atenção à Saúde, Carlos Alberto Pereira - Superintendente de Planejamento e Apoio à Gestão, Michele Lago - Superintendente de Administração, Finanças e RH, Ana Deák - Superintendente de Regulação, Controle e Avaliação, Anderson Garcia - Coordenador de Fluxos Processuais Estratégicos da SSA, Gustavo Carneiro - Presidente do SEHAC, João José - Diretor Administrativo e Financeiro do SEHAC, Dra. Vanessa Quadros Soares Katz - Promotora de Justiça da 2ª Promotoria de Tutela Coletiva e Marcílio Brito - Tutela Coletiva da Defensoria Pública também participaram do encontro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante a audiência, a equipe da Secretaria Municipal de Saúde apresentou os avanços na rede, como campanhas de vacinação, educação nutricional, programa Amamenta Petrópolis, Setembro Amarelo, Outubro Rosa, Novembro Azul, combate à Dengue, Dezembro Vermelho e Laranja, campanha de imunobiológicos e aquisição do Dispositivo Contraceptivo Implanon. Também foram citadas as emendas impositivas estaduais recebidas - R$ 450.000,00, destinadas para o hospital Alcides Carneiro, vacinas, agentes comunitários de Saúde e Endemias, entre outros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carlos Alberto destaca também que na atenção primaria há 223.179 pessoas cadastradas, que equivale a 75% da população petropolitana segundo o IBGE.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os vereadores pediram esclarecimentos sobre temas que estão presentes no último relatório do quadrimestre e não no atual, além de questionamentos sobre a atenção primária, mamografia, pré-natal, despesas gerais por subnotificação, consultório na rua e concurso público.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dra. Vanessa falou sobre a possibilidade de disponibilidade da apresentação para a população para que possam ter um debate mais qualificado e que há uma ação civil pública pedindo a extinção de contrato para RPAs e a realização de concurso público.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vereador Dr. Aloisio levantou questionamentos sobre a gestão das unidades básicas de saúde que foram transferidas para o Serviço Social Autônomo Hospital Alcides Carneiro (SEHAC). O parlamentar indagou se essa transferência foi aprovada pelo Conselho Municipal de Saúde e pelo conselho deliberativo do SEHAC, e buscou esclarecimentos sobre a destinação dos repasses do Ministério da Saúde para a Secretaria Municipal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em resposta, o Executivo afirmou que a aprovação dos conselhos não foi realizada, tendo sido feito apenas um decreto que viabilizou a transferência da gestão das unidades básicas para o SEHAC. Quanto aos recursos, esclareceu-se que os valores continuam na Secretaria Municipal de Saúde e ainda não foram repassados. Foram celebrados quatro aditivos contratuais referentes à gestão dessas unidades, mas os repasses financeiros não ocorreram até o momento.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/audiencia-publica-discute-avancos-desafios-e-transparencia-na-saude-de-petropolis</guid><pubDate>Fri, 28 Feb 2025 16:12:00 GMT</pubDate></item><item><title>Audiência Pública Apresenta Relatório de Gestão Fiscal do Terceiro Quadrimestre de 2024</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/audiencia-publica-apresenta-relatorio-de-gestao-fiscal-do-terceiro-quadrimestre-de-2024</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/audiencia-publica-apresenta-relatorio-de-gestao-fiscal-do-terceiro-quadrimestre-de-2024/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/audiencia-publica-apresenta-relatorio-de-gestao-fiscal-do-terceiro-quadrimestre-de-2024/image_mini" alt="Audiência Pública Apresenta Relatório de Gestão Fiscal do Terceiro Quadrimestre de 2024" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Nesta quinta-feira (27), foi realizada a Audiência Pública para a apresentação do Relatório de Gestão Fiscal do Terceiro Quadrimestre de 2024, pelo Poder Executivo. O encontro foi conduzido pelo vereador Tiago Leite (PSD), presidente Comissão de Orçamento e Finanças da Casa Legislativa. A audiência pública tem como objetivo informar a população sobre a situação orçamentária do município e também ajuda o Legislativo a fiscalizar as ações da prefeitura.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A audiência contou com a presença dos vereadores Júlia Casamasso, Léo França, Professora Lívia e Dr. Aloisio. Representando a Prefeitura, estavam presentes o Secretário de Fazenda, Fabio Junior da Silva, a Controladora Geral do município, Juliana Salvini, o Subsecretário de Fazenda, Delmir Custodio da Silva, o contador geral, Juarez Borges, o assessor financeiro, Robson Butturini e a assessora fazendária, Ana Carolina Santoro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Juarez Borges trouxe os dados financeiros do terceiro quadrimestre de 2024. Como receita totalizou R$ 638.250.388,53 milhões, destacando entre elas o IPTU - R$ 130 milhões, ISS - R$ 169 milhões, IR - 74 milhões, entre outros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Borges também divulgou as despesas executada pelo município. São elas: Liquidada - R$ 1.824.343.629,47 e de Capital - 52.456.406,72, totalizando R$ 1.876.800.036,19. Considerando a receita arrecadada com despesa empenhada, há um superávit de R$ 68.788.162,28.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A apresentação das metas fiscais sob a forma de audiência pública está prevista no disposto do parágrafo 4º do Artigo 9º da Lei Complementar nº 101, de 04 de maio de 2000, denominada Lei de Responsabilidade Fiscal (LRF).&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/audiencia-publica-apresenta-relatorio-de-gestao-fiscal-do-terceiro-quadrimestre-de-2024</guid><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 18:31:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>