<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Notícias — Câmara Municipal de Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias</link><description>Banco de notícias </description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Sat, 08 Jun 2024 06:13:56 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Agora é Lei: Festa de São Pedro é incluída no calendário oficial do município</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-festa-de-sao-pedro-e-incluida-no-calendario-oficial-do-municipio</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-festa-de-sao-pedro-e-incluida-no-calendario-oficial-do-municipio/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-festa-de-sao-pedro-e-incluida-no-calendario-oficial-do-municipio/image_mini" alt="Agora é Lei: Festa de São Pedro é incluída no calendário oficial do município" title="Vereador Júnior Paixão" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-4f82dd12b5384b809b0ed9268595144f"&gt;
            Vereador Júnior Paixão
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com a Lei 8.787/24, sancionada no último dia 5 de junho, a Festa de São Pedro, da Paróquia de Pedro do Rio, no quarto distrito, está incluída oficialmente no calendário oficial do município de Petrópolis. A Lei é de autoria do vereador Júnior Paixão.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O evento será comemorado anualmente no dia 29 de junho, data em que a Paróquia de São Pedro celebra a festa de seu Padroeiro, o Apóstolo São Pedro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A festa terá uma novena preparatória a fim de fortalecer o caráter religioso da data, além de atrações para os paroquianos, moradores do quarto distrito e visitantes”, conta o vereador.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-festa-de-sao-pedro-e-incluida-no-calendario-oficial-do-municipio</guid><pubDate>Sat, 06 Jul 2024 14:57:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereador sugere incentivos fiscais para empresas de energia solar que se instalarem em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-sugere-incentivos-fiscais-para-empresas-de-energia-solar-que-se-instalarem-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-sugere-incentivos-fiscais-para-empresas-de-energia-solar-que-se-instalarem-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-sugere-incentivos-fiscais-para-empresas-de-energia-solar-que-se-instalarem-em-petropolis/image_mini" alt="Vereador sugere incentivos fiscais para empresas de energia solar que se instalarem em Petrópolis" title="Vereador Ronaldo Ramos" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-2409297e11384216a9e7e2ebc07451d9"&gt;
            Vereador Ronaldo Ramos
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal aprovou em sessão ordinária realizada na terça-feira (04), uma indicação legislativa do vereador Ronaldo Ramos, que sugere ao Executivo um projeto de lei que dê incentivos fiscais para empresas de energia solar que se instalarem em nosso município.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em sua justificativa, o vereador citou a popularização deste tipo de energia nos últimos anos afirmando que, além de ser uma fonte de limpa, sem emissão de CO2, é de fácil instalação em telhados ou no solo e acessível a qualquer consumidor como alternativa economicamente viável, pois reduz significativamente os impactos das variações tarifárias das distribuidoras de energia, chamada de inflação energética.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O Sol é a nossa fonte maior de energia e um recurso importante para o desenvolvimento da humanidade. A energia solar é renovável e inesgotável e, por este motivo, seu uso tem sido aproveitado e projetado como uma das melhores e mais viáveis alternativas de fonte energética. Além disso, diminui gradativamente a expansão de usinas hidrelétricas, termelétricas e nucleares, as quais podem degradar significativamente o meio ambiente”, disse Ronaldo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta aguarda avaliação do Poder Executivo.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-sugere-incentivos-fiscais-para-empresas-de-energia-solar-que-se-instalarem-em-petropolis</guid><pubDate>Sat, 06 Jul 2024 14:34:00 GMT</pubDate></item><item><title>AGORA É LEI: Lei "Julho Laranja" mês de campanha dos cuidados com a saúde bucal é Sancionada</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-lei-julho-laranja-mes-de-campanha-dos-cuidados-com-a-saude-bucal-e-sancionada</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-lei-julho-laranja-mes-de-campanha-dos-cuidados-com-a-saude-bucal-e-sancionada/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-lei-julho-laranja-mes-de-campanha-dos-cuidados-com-a-saude-bucal-e-sancionada/image_mini" alt='AGORA É LEI: Lei "Julho Laranja" mês de campanha dos cuidados com a saúde bucal é Sancionada' title="vereador Junior Coruja" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-e01bc509b8514e08b9ecac4c4e4d1e75"&gt;
            vereador Junior Coruja
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Foi sancionada na última terça-feira (04), a Lei Nº 8.788/2024 que institui a Campanha Julho Laranja. Proposto pelo presidente da Câmara Municipal, vereador Júnior Coruja, esta legislação tem como objetivo incentivar pais e responsáveis a cuidar da saúde bucal das crianças desde os primeiros anos de vida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Lei Julho Laranja estabelece uma série de ações para intensificar os cuidados odontológicos precoces, prevenir problemas oclusais e promover hábitos saudáveis desde o nascimento. Entre as medidas previstas na lei estão a realização de palestras, debates, distribuição de impressos educativos e exposições práticas, além de publicidade e propagandas que destacam os benefícios de uma saúde bucal adequada para crianças e adolescentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um dos pontos centrais da campanha é o estímulo ao desenvolvimento de hábitos de saúde bucal em bebês, incluindo a higiene bucal, o aleitamento materno, a introdução de uma alimentação balanceada e nutritiva e a não utilização de chupetas, mamadeiras e sucção de dedo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para incentivar os cuidados básicos com a saúde bucal infantil, a campanha destaca cinco recomendações fundamentais: levar a criança periodicamente ao dentista desde o surgimento dos primeiros dentes, oferecer uma alimentação equilibrada, evitando alimentos cariogênicos ricos em açúcares, incentivar o aleitamento materno exclusivo até os seis meses de idade, evitar o uso de chupetas e mamadeiras e ensinar e incentivar a criança a ter hábitos de higiene bucal, como escovação e uso do fio dental.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Júnior Coruja, ressaltou a importância da iniciativa: "A infância é a melhor fase da vida para iniciar os cuidados com a saúde bucal. Problemas dentários podem impactar diretamente na qualidade de vida das crianças, afetando sua autoestima, mastigação, respiração e comunicação. Com esta campanha queremos conscientizar os pais sobre a importância de cuidar da saúde bucal de seus filhos desde cedo."&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-lei-julho-laranja-mes-de-campanha-dos-cuidados-com-a-saude-bucal-e-sancionada</guid><pubDate>Sat, 06 Jul 2024 13:26:00 GMT</pubDate></item><item><title>Projeto de Lei para Combate ao Racismo é aprovado em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-para-combate-ao-racismo-e-aprovado-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-para-combate-ao-racismo-e-aprovado-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-para-combate-ao-racismo-e-aprovado-em-petropolis/image_mini" alt="Projeto de Lei para Combate ao Racismo é aprovado em Petrópolis" title="vereadora Julia Casamasso" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-37c543a3633c4f3ea8ba52377fbf1da9"&gt;
            vereadora Julia Casamasso
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis aprovou nesta quarta-feira (05) o projeto de lei proposto pela vereadora Júlia Casamasso, representante da Coletiva Feminista Popular, que estabelece a fixação de cartazes informativos sobre o crime de racismo em locais estratégicos da cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta visa tornar obrigatória a divulgação de mensagens informativas sobre os crimes de racismo e injúria racial em diversos estabelecimentos no município de Petrópolis. Entre os locais contemplados estão ônibus do transporte coletivo urbano, hotéis, restaurantes, casas noturnas, agências de viagens, entre outros. “Uma das conquistas que tivemos no ano passado foi o disque antirracista, através do excelente trabalho desenvolvido por Filipe Graciano à frente da Coordenadoria de Promoção da Igualdade Racial do município. Essa lei visa divulgar que racismo é crime e informar o número para que as pessoas saibam como denunciar,” comenta Júlia Casamasso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os cartazes, de acordo com o texto da lei, devem conter informações claras sobre a criminalização do racismo, conforme estabelecido pela Lei Federal nº 7.716, de 5 de janeiro de 1989, além do número de telefone do disque antirracista. Além disso, as placas devem possuir dimensões mínimas de 0,29m x 0,42m e serem facilmente legíveis e visíveis ao público.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A justificativa para este projeto de lei baseia-se nos numerosos casos de discriminação racial que ocorrem na cidade. Em 24 de outubro de 2023, uma trabalhadora foi vítima de ofensas racistas em um ônibus municipal. “Esse incidente não é isolado, pois diversos relatos de episódios de racismo têm sido registrados na cidade. Precisamos dar uma resposta eficaz, pois é dever do Poder Público coibir e prevenir a ocorrência desses crimes,” concluiu a vereadora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto de lei agora segue para o executivo para apreciação.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-para-combate-ao-racismo-e-aprovado-em-petropolis</guid><pubDate>Sat, 06 Jul 2024 13:12:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara aprova projeto de lei que condiciona concessão de alvará às regras de acessibilidade</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-projeto-de-lei-que-condiciona-concessao-de-alvara-as-regras-de-acessibilidade</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-projeto-de-lei-que-condiciona-concessao-de-alvara-as-regras-de-acessibilidade/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-projeto-de-lei-que-condiciona-concessao-de-alvara-as-regras-de-acessibilidade/image_mini" alt="Câmara aprova projeto de lei que condiciona concessão de alvará às regras de acessibilidade" title="Vereadora Gilda Beatriz" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-1ccd0faf350042298b26a6ac896a2725"&gt;
            Vereadora Gilda Beatriz
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;A Câmara Municipal aprovou, em sessão ordinária realizada na quarta-feira (05), um projeto de lei de autoria da vereadora Gilda Beatriz, que condiciona a concessão de alvarás de funcionamento - para qualquer atividade - às regras de acessibilidade previstas no artigo 3º, da Lei Federal 13.146/2015, que versa sobre o tema.&lt;br&gt; &lt;br&gt; De acordo com a autora, o projeto tem como objetivo cumprir o que determina o artigo 60, § 1º, da referida lei, que especifica que “a concessão e a renovação de alvará de funcionamento para qualquer atividade são condicionadas à observação e à certificação das regras de acessibilidade”.&lt;br&gt; &lt;br&gt; “A acessibilidade é direito que garante à pessoa com deficiência ou mobilidade reduzida viver de forma independente e exercer seus direitos de cidadania e de participação social. É de extrema importância que aqui em Petrópolis somente seja concedido alvarás para estabelecimentos que estejam de acordo com estas regras”, justificou a Gilda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta aguarda análise pelo Poder Executivo.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-projeto-de-lei-que-condiciona-concessao-de-alvara-as-regras-de-acessibilidade</guid><pubDate>Mon, 06 May 2024 19:27:00 GMT</pubDate></item><item><title>Aprovado projeto de lei que cria a "Semana da Árvore" em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/aprovado-projeto-de-lei-que-cria-a-semana-da-arvore-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/aprovado-projeto-de-lei-que-cria-a-semana-da-arvore-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/aprovado-projeto-de-lei-que-cria-a-semana-da-arvore-em-petropolis/image_mini" alt='Aprovado projeto de lei que cria a "Semana da Árvore" em Petrópolis' title="Vereador Gil Magno" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-8663afee9bc64ce0aeb5a1ecc0359e79"&gt;
            Vereador Gil Magno
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal aprovou, em sessão ordinária desta quarta-feira (05), um Projeto de Lei do vereador Gil Magno que institui no município a Semana da Árvore, a ser celebrada anualmente na terceira semana do mês de setembro, mês em que é comemorado o Dia da Árvore. O evento passará a fazer parte Calendário Oficial de Petrópolis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o autor, a ideia é estimular medidas que incentivem a preservação do meio ambiente, bem como a promoção da educação ambiental sobre a importância das árvores para melhor qualidade de vida dos cidadãos e no progresso da cidade. Para isso poderão ser realizadas palestras, confecção de cartazes e folhetos educativos, trabalhos escolares e campanhas através dos órgãos de divulgação. O texto do documento também diz que mudas de árvores poderão ser doadas pela iniciativa privada ou Poder Público.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em sua justificativa, o autor do projeto cita que plantas, algas e árvores são essenciais para a manutenção da vida na terra, pois através da fotossíntese, transformam gás carbônico, em oxigênio. As árvores, além de oferecerem abrigo e sombra para outras espécies, garantem a manutenção da biodiversidade, diminuem a temperatura local, assim como ajudam a abastecer os lençóis freáticos com água e reduzem ruídos em grandes cidades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"As árvores também colaboram para garantir a qualidade e quantidade do abastecimento de água, ajudam a evitar a erosão do solo que, quando acontece, carreia sedimentos que comprometem a qualidade da água. Além disso, oferecem alimento e matéria prima para as mais variadas indústrias, sendo essencial para a economia", disse Gil Magno.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/aprovado-projeto-de-lei-que-cria-a-semana-da-arvore-em-petropolis</guid><pubDate>Mon, 06 May 2024 17:58:00 GMT</pubDate></item><item><title>Projeto obriga instalação de células de segurança para garis nos caminhões de coleta de lixo</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-obriga-instalacao-de-celulas-de-seguranca-para-garis-nos-caminhoes-de-coleta-de-lixo</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-obriga-instalacao-de-celulas-de-seguranca-para-garis-nos-caminhoes-de-coleta-de-lixo/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-obriga-instalacao-de-celulas-de-seguranca-para-garis-nos-caminhoes-de-coleta-de-lixo/image_mini" alt="Projeto obriga instalação de células de segurança para garis nos caminhões de coleta de lixo" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Caminhões que fazem a coleta de lixo em Petrópolis, deverão contar uma cabine suplementar acoplada na parte traseira do caminhão, também conhecida como célula de segurança, para transportar os trabalhadores. É o que diz o Projeto de Lei, de autoria do vereador Junior Paixão, aprovado na Câmara Municipal, em sessão ordinária da terça-feira (04).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o texto do PL, a célula deverá passar pelos devidos controles que comprovem a sua legalidade e a real segurança, sendo que as despesas decorrentes correrão por conta das empresas terceirizadas que realizam a coleta dos resíduos sólidos domiciliares. O prazo para adequação da frota será de 365 dias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vereador justificou o projeto, citando o artigo 235 do Código Brasileiro de Trânsito, que proíbe a condução de pessoas na parte externa do veículo, ressaltando que os garis estarão em situação ilegal se ali se mantiverem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"&lt;em&gt;Trata-se de uma situação cultural que precisa ser atualizada o bem-estar destes trabalhadores para que tenham segurança durante o seu deslocamento na execução do seu trabalho. Acompanhar o desenvolvimento tecnológico em todas as áreas faz do país um lugar melhor para todos, portanto, não podemos estar tão atrasados em relação à segurança e saúde de nossos garis&lt;/em&gt;", afirmou Paixão.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-obriga-instalacao-de-celulas-de-seguranca-para-garis-nos-caminhoes-de-coleta-de-lixo</guid><pubDate>Mon, 06 May 2024 12:20:00 GMT</pubDate></item><item><title>Projeto de lei visa garantir acesso às imagens das câmeras de monitoramento em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-visa-garantir-acesso-as-imagens-das-cameras-de-monitoramento-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-visa-garantir-acesso-as-imagens-das-cameras-de-monitoramento-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-visa-garantir-acesso-as-imagens-das-cameras-de-monitoramento-em-petropolis/image_mini" alt="Projeto de lei visa garantir acesso às imagens das câmeras de monitoramento em Petrópolis" title="vereador Octavio Sampaio" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-168375665f2c460983301e2e3e269368"&gt;
            vereador Octavio Sampaio
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis, nesta terça-feira (04), aprovou projeto de lei de autoria do Vereador Octavio Sampaio, o qual dispõe sobre a liberação das imagens das câmeras de monitoramento do Centro Integrado de Monitoramento e Operações de Petrópolis (CIMOP).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta estabelece que o Poder Executivo deve disponibilizar acesso às imagens das câmeras de monitoramento do CIMOP sempre que houver mudança de estágio operacional para o nível de “Atenção”, conforme definido pelo Plano de Contingências. Além disso, serão disciplinadas formas de liberação e meios de acesso às imagens.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em sua justificativa o autor do projeto explica que após as intensas chuvas ocorridas em março de 2024, o Poder Executivo já havia liberado as imagens das câmeras do CIMOP, permitindo que qualquer cidadão pudesse visualizá-las. Essa medida foi vital para orientar os petropolitanos sobre os melhores caminhos a seguir, garantindo assim a segurança de todos diante das condições climáticas adversas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Octavio Sampaio enfatizou que esse projeto visa criar mecanismos suplementares de segurança, especialmente em momentos de forte precipitação, para que os petropolitanos possam tomar decisões informadas e alcançar locais seguros com maior facilidade. A liberação das imagens das câmeras não só é uma questão de praticidade, mas também uma medida que visa à preservação de vidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Projeto, agora, será encaminhado ao Poder Executivo.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-visa-garantir-acesso-as-imagens-das-cameras-de-monitoramento-em-petropolis</guid><pubDate>Sat, 06 Apr 2024 18:44:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara aprova pacote contra penúria financeira</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-pacote-contra-penuria-financeira-1</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-pacote-contra-penuria-financeira-1/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-pacote-contra-penuria-financeira-1/image_mini" alt="Câmara aprova pacote contra penúria financeira" title="vereador Fred Procópio" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-dbf9eb270ca7460d9ee06d435f06e3b3"&gt;
            vereador Fred Procópio
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Na tarde de hoje o vereador Fred Procópio apresentou 3 projetos de lei que foram apelidados de "Pacote Contra Penúria Financeira", que determinam promover transparência, responsabilidade e aprimoramento nos setores da educação, Defesa civil e gestão fiscal do município.&lt;br&gt;&lt;br&gt;O primeiro projeto de lei, proposto para tornar a administração pública mais acessível e responsiva, exige que a Secretaria de Educação apresente um Relatório detalhado a cada quadrimestre da Educação. Este relatório abarcará informações cruciais, incluindo o efetivo de profissionais da educação, quantidade de alunos matriculados, infraestrutura das escolas, atividades extracurriculares e indicadores de desempenho escolar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O segundo projeto de lei destaca a importância da prevenção e resposta a desastres naturais e situações de emergência. Ele obriga a Prefeitura de Petrópolis, através da Secretaria Municipal de Proteção e Defesa Civil, a fornecer à Câmara Municipal um Relatório Detalhado do Quadrimestre da Defesa Civil. Este relatório abordará o cumprimento de metas, investimentos, gastos e avanços nos planos municipais de defesa civil e adaptação às mudanças climáticas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O terceiro projeto de lei propõe alterações na Lei n.º 8.199 de 29 de outubro de 2021, com o objetivo de aprimorar a gestão fiscal municipal. Entre as alterações propostas, destaca-se a inclusão de um parágrafo que determina o protocolo do Relatório de Gestão e Metas Fiscais na Câmara Municipal dentro do prazo estipulado. Além disso, o artigo 2º da lei será modificado para abranger a dívida flutuante do município e os demonstrativos contábeis das Sociedades de Economia Mista e Autarquias Municipais, proporcionando uma visão mais abrangente e histórica da situação fiscal do município.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estes projetos visam promover e fortalecer um acompanhamento mais efetivo e a capacidade de resposta do município a eventos adversos das políticas fiscais, educacionais e de prevenção do município.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fred Procópio autor da Lei diz que para evitar qualquer questionamento e manter coerência com a Lei Orgânica do município, foi necessário alinhar à emenda proposta pelo vereador Yuri Moura, que determina a prestação de contas sete dias antes. Isso garante que a nova lei esteja em conformidade com a legislação principal.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-pacote-contra-penuria-financeira-1</guid><pubDate>Sat, 06 Apr 2024 18:37:00 GMT</pubDate></item><item><title>Projeto de Lei propõe instalação de lixeiras ecológicas em feiras e eventos de Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-propoe-instalacao-de-lixeiras-ecologicas-em-feiras-e-eventos-de-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-propoe-instalacao-de-lixeiras-ecologicas-em-feiras-e-eventos-de-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-propoe-instalacao-de-lixeiras-ecologicas-em-feiras-e-eventos-de-petropolis/image_mini" alt="Projeto de Lei propõe instalação de lixeiras ecológicas em feiras e eventos de Petrópolis" title="vereador Júnior Coruja" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-d08fdc532f5d4a11a0a1274c8547e60a"&gt;
            vereador Júnior Coruja
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Nesta terça-feira (04), na primeira sessão plenária, em segunda discussão, foi aprovado o Projeto de Lei que dispõe sobre a instalação de lixeiras ecológicas em feiras livres, artesanais, eventos culturais e esportivos no município de Petrópolis. De autoria do presidente da Câmara Municipal, vereador Júnior Coruja, o projeto visa promover a preservação ambiental, a conscientização da população e a redução de despesas municipais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta estabelece a obrigatoriedade da instalação das lixeiras ecológicas em pontos estratégicos dessas áreas, visando garantir a limpeza e o bom estado de conservação dos espaços públicos, além de estimular a reciclagem e a parceria público-privada. As lixeiras serão padronizadas em cores e formatos especificados pela Secretaria do Meio Ambiente e poderão conter o nome da empresa parceira responsável por sua instalação e manutenção.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um dos objetivos principais do programa é a conscientização da população sobre a importância de um descarte consciente e da preservação do meio ambiente. A iniciativa visa também reduzir as despesas do município com a instalação e manutenção das lixeiras públicas, uma vez que serão mantidas por pessoas físicas, entidades sociais ou empresas privadas locais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, o projeto prevê que o recolhimento dos resíduos depositados nas lixeiras será realizado pelo órgão competente do Poder Público e/ou por recicladores autorizados, contribuindo para a eficiência na gestão dos resíduos sólidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a justificativa apresentada, as lixeiras ecológicas representam o primeiro passo para um descarte consciente, facilitando a separação dos resíduos e rejeitos, o que reduz os impactos nocivos para o ambiente e para a saúde. Além disso, a medida está alinhada com a Política Nacional de Resíduos Sólidos, que preconiza a contribuição de todos os setores da sociedade para a gestão adequada dos resíduos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto agora segue para o Poder Executivo para que possa ser sancionado.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-propoe-instalacao-de-lixeiras-ecologicas-em-feiras-e-eventos-de-petropolis</guid><pubDate>Sat, 06 Apr 2024 16:10:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereador propõe que deficientes visuais tenham acessibilidade em projetos culturais de Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-que-deficientes-visuais-tenham-acessibilidade-em-projetos-culturais-de-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-que-deficientes-visuais-tenham-acessibilidade-em-projetos-culturais-de-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-que-deficientes-visuais-tenham-acessibilidade-em-projetos-culturais-de-petropolis/image_mini" alt="Vereador propõe que deficientes visuais tenham acessibilidade em projetos culturais de Petrópolis" title="Vereador Domingos Protetor é o autor do projeto" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-892cc72e8565411bbece9284d85018f8"&gt;
            Vereador Domingos Protetor é o autor do projeto
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;A Câmara Municipal aprovou nesta terça-feira (04) um projeto de lei de autoria do vereador Domingos Protetor o qual estabelece que todos os projetos culturais promovidos por pessoas físicas ou jurídicas de direito privado, patrocinados ou fomentados, direta ou indiretamente, com verba pública, em Petrópolis, sejam acessíveis às pessoas com deficiência visual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a proposta, todas as obras de fotografia, pintura, escultura, design, desenho, caricaturas e artes plásticas devem ter audiodescrição no local da exposição, o qual deve dispor de algum dispositivo tecnológico que permita o acesso a essa ferramenta. Obras de cinema, vídeo, séries de televisão e congêneres devem conter opção de áudio na forma de audiodescrição e peças de teatro, dança e circo devem oferecer, por exemplo, audiodescritor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O objetivo do projeto é garantir acessibilidade aos deficientes visuais a projetos culturais. A audiodescrição é um recurso fundamental que traduz imagens em palavras, permitindo que pessoas cegas ou com baixa visão consigam compreender conteúdos audiovisuais ou imagens estáticas, como filmes, fotografias, peças de teatro, entre outros. Além disso, também pode beneficiar públicos com outras deficiências e também idosos”, pontua o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O texto aprovado sugere que, para projetos que tenham a duração de até uma semana, a audiodescrição seja oferecida em, pelo menos, uma apresentação. Nos que durarem mais que sete dias, o serviço deverá constar em, ao menos, uma exibição por semana. Além disso, todas as obras literárias e publicações impressas devem ter, no mínimo, 1% de sua tiragem em braile, sendo o mínimo de um exemplar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto de lei segue para análise do Executivo Municipal.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-que-deficientes-visuais-tenham-acessibilidade-em-projetos-culturais-de-petropolis</guid><pubDate>Sat, 06 Apr 2024 15:42:00 GMT</pubDate></item><item><title>Projeto de Lei garante divulgação de direitos a próteses e órteses em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-garante-divulgacao-de-direitos-a-proteses-e-orteses-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-garante-divulgacao-de-direitos-a-proteses-e-orteses-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-garante-divulgacao-de-direitos-a-proteses-e-orteses-em-petropolis/image_mini" alt="Projeto de Lei garante divulgação de direitos a próteses e órteses em Petrópolis" title="vereador Junior Coruja" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-6b6fb4ade74b494abb85be80496f2b5b"&gt;
            vereador Junior Coruja
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Na última quarta-feira (29), a Câmara Municipal de Petrópolis aprovou o projeto de lei proposto pelo presidente da casa, vereador Júnior Coruja, que visa garantir a divulgação dos direitos estabelecidos nos artigos 89 e 90 da Lei Federal nº 8.213/91. Esta legislação assegura o fornecimento obrigatório, pelo Instituto Nacional do Seguro Social (INSS), de próteses, órteses e instrumentos de auxílio para locomoção a segurados e dependentes que necessitem, mas muitos desconhecem essa prerrogativa.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto de lei determina que o Poder Executivo Municipal seja obrigado a divulgar esses direitos no portal eletrônico da prefeitura, com o intuito de informar e orientar a população sobre os benefícios previstos na legislação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o vereador Júnior Coruja, é fundamental que os cidadãos conheçam seus direitos e saibam como acessá-los, especialmente no que diz respeito a questões tão sensíveis como a saúde e a qualidade de vida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Lei Federal nº 8.213/91 estabelece que o INSS deve fornecer, em caráter obrigatório, próteses, órteses e instrumentos de auxílio para locomoção quando a perda ou redução da capacidade funcional puder ser atenuada por seu uso. Esses benefícios são devidos inclusive aos aposentados e visam não apenas à reabilitação profissional, mas também à reintegração social dos segurados e dependentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Recentemente, um caso na Justiça de Franca, interior de São Paulo, ressaltou a importância desses direitos, quando o INSS foi condenado a fornecer uma perna mecânica a um segurado vítima de acidente de trabalho. Muitas vezes, pessoas que necessitam de próteses ou órteses recorrem ao Sistema Único de Saúde (SUS) ao invés de solicitar ao INSS, desconhecendo seus direitos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É importante destacar a distinção entre prótese e órtese: enquanto a prótese substitui uma parte do corpo por uma peça artificial, a órtese é um dispositivo externo aplicado ao corpo para modificar aspectos funcionais ou estruturais do sistema neuromusculoesquelético. Muletas, andadores, cadeiras de rodas e outros dispositivos ortopédicos estão inclusos nessa categoria.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-garante-divulgacao-de-direitos-a-proteses-e-orteses-em-petropolis</guid><pubDate>Fri, 31 May 2024 12:01:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara aprova programa que estimula exercícios ao ar livre em locais públicos</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-programa-que-estimula-exercicios-ao-ar-livre-em-locais-publicos</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-programa-que-estimula-exercicios-ao-ar-livre-em-locais-publicos/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-programa-que-estimula-exercicios-ao-ar-livre-em-locais-publicos/image_mini" alt="Câmara aprova programa que estimula exercícios ao ar livre em locais públicos" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal aprovou, em sessão ordinária realizada nesta quarta-feira (29), um Projeto de lei, de autoria do vereador Gil Magno, que institui no município o programa "Petrópolis ao Ar Livre", que visa estimular a prática de exercícios físicos em todas as faixas etárias.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o texto do PL, o programa poderá acontecer nas praças, parques e demais locais públicos apropriados, com a finalidade de proporcionar mais qualidade de vida à população, promovendo mais saúde. As academias ao ar livre, serão equipadas com os aparelhos de ginásticas já existentes, que deverão conter informações de orientação e forma de utilização.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Executivo municipal poderá disponibilizar, de acordo com os recursos disponíveis, equipe responsável, composta por profissionais de Educação Física com curso superior e registro no conselho de Educação Física, assim como também Médicos e Enfermeiros. Também poderão fazer parte das equipes, estudantes dos cursos de Educação Física, Medicina e Enfermagem que tenha benefício de Bolsa Universitária Municipal, Estadual e Federal. O município também poderá firmar convênios ou parcerias com empresas e demais instituições.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda de acordo com o documento, nos bairros caberá às associação de moradores zelar e cuidar da academia a fim de evitar furto ou danos aos equipamentos instalados. As atividades físicas a serem realizadas nas academias de ginástica terão horário e condições gerais de exercícios fixados de acordo com as normas a serem estabelecidas pelo órgão competente e de total forma gratuita.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"&lt;em&gt;O projeto tem como objetivo estimular os usuários à prática regular de exercícios físicos, auxiliando na diminuição das doenças relacionadas ao sedentarismo podendo, consequentemente, reduzir os custos públicos com a saúde pública&lt;/em&gt;", justificou Gil Magno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta segue para a análise do Executivo.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-programa-que-estimula-exercicios-ao-ar-livre-em-locais-publicos</guid><pubDate>Wed, 29 May 2024 18:19:00 GMT</pubDate></item><item><title>Projeto de Lei para instalação de fraldários em escolas municipais é aprovado em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-para-instalacao-de-fraldarios-em-escolas-municipais-e-aprovado-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-para-instalacao-de-fraldarios-em-escolas-municipais-e-aprovado-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-para-instalacao-de-fraldarios-em-escolas-municipais-e-aprovado-em-petropolis/image_mini" alt="Projeto de Lei para instalação de fraldários em escolas municipais é aprovado em Petrópolis" title="vereador Junior Coruna" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-1669c12bc757404d90695a6fc4f37da1"&gt;
            vereador Junior Coruna
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Nesta quarta-feira (29), a Câmara Municipal de Petrópolis aprovou por 12 votos, o projeto de lei de autoria do presidente da casa, vereador Júnior Coruja, que determina a instalação de fraldários em escolas municipais que tenham a matrícula de alunos incluídos e que necessitem do uso de fraldas. Esta medida visa garantir condições adequadas de higiene e conforto para os estudantes e fortalecer o processo de inclusão na educação pública municipal.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o texto aprovado, fica determinado que todas as escolas municipais de Petrópolis que tenham a matrícula de crianças incluídas e que necessitem do uso de fralda devem contar com a instalação de um fraldário adaptado à faixa etária do segmento. O fraldário deve ser um ambiente acessível, higiênico e seguro, equipado com cobertura, bancada para troca de fraldas e descarte apropriado de lixo, de acordo com as regulamentações estabelecidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após a realização da matrícula do aluno na unidade escolar, a Secretaria Municipal de Educação terá o prazo de até trinta dias para a instalação do fraldário. Caso já haja algum aluno incluído que necessite do fraldário na escola e este ainda não exista, o Poder Público terá o mesmo prazo para sua instalação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vereador Junior Coruja destacou que o objetivo do projeto de lei é garantir condições adequadas para que as escolas municipais possam oferecer um ambiente propício ao aprendizado e desenvolvimento de todos os alunos, incluindo aqueles com necessidades específicas. "É dever do poder público criar as melhores condições possíveis para viabilizar uma educação de qualidade e promover um verdadeiro processo de inclusão na educação municipal", ressaltou o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A instalação dos fraldários contribuirá para o bem-estar e a dignidade das crianças que necessitam do uso de fraldas, além de facilitar o trabalho dos profissionais de educação que atuam nessas unidades escolares.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-para-instalacao-de-fraldarios-em-escolas-municipais-e-aprovado-em-petropolis</guid><pubDate>Wed, 29 May 2024 17:40:00 GMT</pubDate></item><item><title>Projeto de Lei busca proteger os patrimônios históricos de Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-busca-proteger-os-patrimonios-historicos-de-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-busca-proteger-os-patrimonios-historicos-de-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-busca-proteger-os-patrimonios-historicos-de-petropolis/image_mini" alt="Projeto de Lei busca proteger os patrimônios históricos de Petrópolis" title="vereador Octavio Sampaio" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-e23dd153d35e406ab803d2bd76d7c71c"&gt;
            vereador Octavio Sampaio
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Nesta terça-feira (28), a Câmara Municipal de Petrópolis aprovou um projeto de lei proposto pelo vereador Octavio Sampaio, que visa impor sanções aos responsáveis por atos de vandalismo contra monumentos, estátuas, bustos e marcos públicos na cidade. Essa medida visa preservar o rico patrimônio histórico e cultural de Petrópolis, uma cidade conhecida por sua relevância turística e pela abundância de monumentos que contam a história não apenas local, mas também nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A propositura estabelece multas para os responsáveis por atos de vandalismo, começando em 30 Unidades Fiscais de Petrópolis (UFPE) e podendo dobrar em casos de reincidência. Além disso, prevê multas mais elevadas para casos em que os bens vandalizados sejam tombados, reconhecendo assim a importância de preservar esses elementos históricos especialmente protegidos. Tais medidas visam desencorajar atos de vandalismo e garantir a integridade desses importantes símbolos da história local.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O conceito de vandalismo é definido de forma abrangente no projeto, incluindo não apenas danos físicos, mas também alterações que modifiquem a forma ou cor originais dos bens, mesmo que justificadas por motivações políticas ou artísticas. Essa definição ampla visa abranger todas as formas de degradação do patrimônio público, garantindo sua preservação para as futuras gerações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além das medidas punitivas, o projeto também estabelece procedimentos para a transposição de monumentos, estátuas, bustos e marcos públicos, exigindo a realização de plebiscitos para qualquer mudança desses elementos em locais públicos. Essa disposição visa garantir que qualquer decisão sobre a remoção ou realocação desses bens seja tomada de forma democrática e transparente, envolvendo a participação da população petropolitana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Em um momento em que a história é alvo de disputas ideológicas, é fundamental preservar os símbolos que contam a história de uma nação e de uma comunidade", declara o vereador.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-busca-proteger-os-patrimonios-historicos-de-petropolis</guid><pubDate>Tue, 28 May 2024 17:11:00 GMT</pubDate></item><item><title>Projeto de lei institui Cartão de Identificação de Acessibilidade para pessoas com deficiência ou mobilidade reduzida</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-institui-cartao-de-identificacao-de-acessibilidade-para-pessoas-com-deficiencia-ou-mobilidade-reduzida</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-institui-cartao-de-identificacao-de-acessibilidade-para-pessoas-com-deficiencia-ou-mobilidade-reduzida/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-institui-cartao-de-identificacao-de-acessibilidade-para-pessoas-com-deficiencia-ou-mobilidade-reduzida/image_mini" alt="Projeto de lei institui Cartão de Identificação de Acessibilidade para pessoas com deficiência ou mobilidade reduzida" title="vereador Júnior Coruja" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-48ff7b58c9254448b36bf25f5dbd4882"&gt;
            vereador Júnior Coruja
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis aprovou, nesta terça-feira (28), em segunda discussão, o projeto de lei de autoria do presidente da casa, vereador Júnior Coruja, que institui o Cartão de Identificação de Acessibilidade para pessoas com deficiência ou mobilidade reduzida no município.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A responsabilidade pelo cadastramento e confecção do cartão ficará a cargo da Administração Pública Municipal, tendo como objetivo, garantir atenção integral e acessibilidade aos serviços públicos municipais para pessoas com deficiência ou mobilidade reduzida. Entre as informações contidas no cartão, estão nome completo, número da Carteira de Identidade ou Registro Geral, endereço e telefone para contato, além de nome e telefone do responsável, alergias a medicamentos, tipo sanguíneo, eventual transtorno associado, medicação e tratamento realizado ou em curso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dados do IBGE indicam que aproximadamente 28% da população de Petrópolis possui alguma deficiência, embora não exista atualmente um cadastro municipal dessas pessoas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Essa falta de cadastro dificulta tanto a tomada de decisões para o desenvolvimento de políticas públicas de acessibilidade quanto o reconhecimento dos direitos garantidos a essas pessoas", afirma o vereador. Júnior Coruja também destaca que a ausência de caracterização visual das deficiências muitas vezes resulta em dúvidas e situações constrangedoras, especialmente para pessoas com deficiência intelectual. Portanto, é essencial uma política de cadastramento e identificação que forneça informações úteis e necessárias para o atendimento prioritário e para a ocupação de vagas reservadas a pessoas com deficiência no mercado de trabalho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vereador esclarece que o projeto não implica na criação de novos órgãos, cargos ou atribuições para o Município, mas visa a implementação de direitos já garantidos pela Constituição e pelas Leis Federais, como o Estatuto da Pessoa com Deficiência (Lei 13.146/2015). A Constituição Federal, no artigo 23, inciso II, estabelece que é dever do Município cuidar da saúde, assistência pública e proteção das pessoas portadoras de deficiência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto de lei segue para análise do executivo.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-institui-cartao-de-identificacao-de-acessibilidade-para-pessoas-com-deficiencia-ou-mobilidade-reduzida</guid><pubDate>Tue, 28 May 2024 16:02:00 GMT</pubDate></item><item><title>AGORA É LEI: Criação do Centro Municipal de Linguagem é promulgada em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-criacao-do-centro-municipal-de-linguagem-e-promulgada-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-criacao-do-centro-municipal-de-linguagem-e-promulgada-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-criacao-do-centro-municipal-de-linguagem-e-promulgada-em-petropolis/image_mini" alt="AGORA É LEI: Criação do Centro Municipal de Linguagem é promulgada em Petrópolis" title="vereador Junior Coruja " height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-e5da93b5f38a467c949e8bcc343480a0"&gt;
            vereador Junior Coruja 
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;A Lei 8.776 de 17 de maio de 2024 proposta pelo Presidente da Câmara Municipal, Vereador Júnior Coruja, institui o Centro Municipal de Linguagem, um espaço dedicado ao ensino acessível e de qualidade de idiomas para os alunos matriculados nas escolas municipais.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A propositura visa oferecer oportunidades de aprendizado de idiomas, incluindo inglês, espanhol, francês, alemão e outros, de acordo com a demanda e os recursos disponíveis. As aulas serão gratuitas e prioritariamente destinadas aos alunos do ensino fundamental e médio, com capacidade de atendimento definida pelo centro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O CML contará com uma equipe de profissionais especializados, encarregados do planejamento, execução das aulas e avaliação do progresso dos alunos. A estrutura física e os recursos necessários serão providenciados pela Secretaria Municipal de Educação, em parceria com outras instituições, visando otimizar os recursos disponíveis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, a Prefeitura poderá estabelecer convênios e parcerias com instituições de ensino e entidades governamentais ou não governamentais, promovendo o compartilhamento de recursos e ampliando as oportunidades de aprendizado para os estudantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A criação do Centro Municipal de Linguagem é uma resposta à necessidade de proporcionar aos estudantes da rede municipal de ensino a oportunidade de aprenderem idiomas de forma gratuita. Aprender línguas estrangeiras é essencial para sua formação integral, ampliando suas perspectivas de futuro e promovendo a interculturalidade”, declara Júnior Coruja.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Centro Municipal de Linguagem não apenas oferecerá programas de ensino de idiomas, mas também atividades extracurriculares, como conversação, intercâmbios culturais e palestras, enriquecendo ainda mais a experiência de aprendizado.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-criacao-do-centro-municipal-de-linguagem-e-promulgada-em-petropolis</guid><pubDate>Mon, 27 May 2024 09:05:00 GMT</pubDate></item><item><title>AGORA É LEI: Nova lei prevê distribuição gratuita de repelentes nas unidades públicas de saúde no município</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-nova-lei-preve-distribuicao-gratuita-de-repelentes-nas-unidades-publicas-de-saude-no-municipio</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-nova-lei-preve-distribuicao-gratuita-de-repelentes-nas-unidades-publicas-de-saude-no-municipio/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-nova-lei-preve-distribuicao-gratuita-de-repelentes-nas-unidades-publicas-de-saude-no-municipio/image_mini" alt="AGORA É LEI: Nova lei prevê distribuição gratuita de repelentes nas unidades públicas de saúde no município" title="vereador Júnior Coruja" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-a70b4e627a14463880293318da0eadaa"&gt;
            vereador Júnior Coruja
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Foi promulgada no dia 22 de maio de 2024, a Lei nº 8.784, de autoria do presidente da Câmara Municipal, vereador Júnior Coruja, que estabelece a obrigatoriedade do fornecimento gratuito de repelentes nas unidades públicas de saúde do município de Petrópolis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A nova legislação surge como uma resposta direta aos desafios enfrentados pela cidade no combate às doenças transmitidas pelo mosquito Aedes Aegypti, como dengue, chikungunya e febre amarela. Reconhecendo a eficácia dos repelentes como uma medida preventiva crucial, a lei visa garantir o acesso igualitário a esses produtos, especialmente para os mais vulneráveis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a propositura, é dever do poder executivo, por meio da Secretaria Municipal de Saúde, adquirir e distribuir repelentes em todas as unidades de saúde pública, além de estabelecer critérios rigorosos para a escolha dos repelentes, exigindo eficácia comprovada contra o mosquito Aedes Aegypti e compatibilidade com a saúde de gestantes e crianças intrauterinas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Essa iniciativa complementa as diversas ações de prevenção já em vigor no município, como campanhas de conscientização e eliminação de focos de proliferação do mosquito”, declara o vereador.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-nova-lei-preve-distribuicao-gratuita-de-repelentes-nas-unidades-publicas-de-saude-no-municipio</guid><pubDate>Fri, 24 May 2024 17:16:00 GMT</pubDate></item><item><title>Projeto de lei propõe fixação de cartazes distinguindo as diferenças das profissões de enfermeiro, técnico e auxiliar de enfermagem</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-propoe-fixacao-de-cartazes-distinguindo-as-diferencas-das-profissoes-de-enfermeiro-tecnico-e-auxiliar-de-enfermagem-1</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-propoe-fixacao-de-cartazes-distinguindo-as-diferencas-das-profissoes-de-enfermeiro-tecnico-e-auxiliar-de-enfermagem-1/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-propoe-fixacao-de-cartazes-distinguindo-as-diferencas-das-profissoes-de-enfermeiro-tecnico-e-auxiliar-de-enfermagem-1/image_mini" alt="Projeto de lei propõe fixação de cartazes distinguindo as diferenças das profissões de enfermeiro, técnico e auxiliar de enfermagem" title="vereador Júnior Coruja" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-be1ba880abab4f65a8f92a471eca8828"&gt;
            vereador Júnior Coruja
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Na sessão plenária desta quarta-feira (22), o projeto de lei 4.598/2023, proposto pelo presidente da Câmara Municipal, vereador Júnior Coruja, foi aprovado em segunda discussão. O projeto, intitulado "Dispõe sobre Afixação de Cartazes e Identificação de Profissionais nos Hospitais Públicos e Privados no Âmbito do Município de Petrópolis, Identificando e Informando sobre as Diferenças das Profissões de Enfermeiro, Técnico em Enfermagem e Auxiliar de Enfermagem", visa esclarecer as distinções entre as funções desses profissionais no ambiente hospitalar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A propositura autoriza os hospitais públicos e privados do município afixarem cartazes informativos em locais de fácil visualização, delineando as responsabilidades específicas de enfermeiros, técnicos e auxiliares de enfermagem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vereador Júnior Coruja destacou que a iniciativa visa promover transparência e clareza no ambiente hospitalar, contribuindo para a segurança do paciente e facilitando a compreensão das competências, valorizando, respeitando, padronizando e gerando qualidade aos serviços de enfermagem. Ao entender as diferenças entre essas categorias, pacientes, familiares e visitantes poderão se envolver mais ativamente em seu próprio cuidado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta segue para análise do Poder Executivo.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-propoe-fixacao-de-cartazes-distinguindo-as-diferencas-das-profissoes-de-enfermeiro-tecnico-e-auxiliar-de-enfermagem-1</guid><pubDate>Thu, 23 May 2024 10:25:00 GMT</pubDate></item><item><title>Projeto institui "Dia Municipal da Logosofia” em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-institui-dia-municipal-da-logosofia201d-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-institui-dia-municipal-da-logosofia201d-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-institui-dia-municipal-da-logosofia201d-em-petropolis/image_mini" alt='Projeto institui "Dia Municipal da Logosofia” em Petrópolis' title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal aprovou, em sessão ordinária realizada nesta quarta-feira (22), um Projeto de lei, de autoria do vereador Gil Magno, que institui no Calendário Oficial de Eventos do Município, o “Dia Municipal da Logosofia”, a ser comemorado, anualmente, no dia 11 de agosto. A ideia é divulgar informações e ampliar o conhecimento sobre o assunto.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;"A logosofia é uma ciência nova, que revela conhecimentos de natureza transcendente e concede ao espírito humano a prerrogativa de reinar na vida do ser que a anima. Conduz o homem ao conhecimento de si mesmo, de Deus, do Universo e de suas leis eternas. O intuito é que as pessoas possam se superar por meio de um processo de evolução consciente. Esse método de estudo proporciona um conhecimento de si mesmo. O campo experimental do estudo é a sua própria vida", explicou o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A primeira Escola de Logosofia foi criada em 1930, pelo argentino Carlos Bernardo Gonzáles Pecotche e, atualmente, há sedes em estados como Minas Gerais, Distrito Federal, Santa Catarina, Paraná, Goiás e Rio de Janeiro. além de diversas outras fora do país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alguns dos grandes objetivos do conhecimento logosófico são a evolução consciente do homem; o conhecimento de si mesmo; a integração do espírito; o conhecimento das leis universais; o conhecimento do mundo mental, transcendente ou metafísico; a edificação de uma nova vida e de um destino melhor; o desenvolvimento e o domínio profundo das funções de estudar, aprender, ensinar, pensar e realizar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto segue agora para a análise do Executivo.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-institui-dia-municipal-da-logosofia201d-em-petropolis</guid><pubDate>Wed, 22 May 2024 16:39:00 GMT</pubDate></item><item><title>Projeto que institui o "Dia Municipal da Moto Romaria" é aprovado na Câmara Municipal</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-que-institui-o-dia-municipal-da-moto-romaria-e-aprovado-na-camara-municipal</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-que-institui-o-dia-municipal-da-moto-romaria-e-aprovado-na-camara-municipal/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-que-institui-o-dia-municipal-da-moto-romaria-e-aprovado-na-camara-municipal/image_mini" alt='Projeto que institui o "Dia Municipal da Moto Romaria" é aprovado na Câmara Municipal' title="Vereador Marcelo Chitão" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-5ec3a58ec97c4802bc8a181856d78e4b"&gt;
            Vereador Marcelo Chitão
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal aprovou nesta quarta-feira o Projeto de Lei 0343/2022, de autoria do vereador Marcelo Chitão, que institui o "Dia Municipal da Moto Romaria" no calendário oficial de eventos da cidade. Este projeto visa reconhecer e valorizar a Moto Romaria, evento tradicional que, ao longo dos seus 22 anos de existência, tem contribuído significativamente para as instituições assistenciais de Petrópolis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Moto Romaria teve início em 2000, organizada pelo Moto Clube Livres para Voar e, desde então, ocorre anualmente no dia 12 de outubro. Para o vereador, o evento não é apenas um encontro de motociclistas, mas uma importante ação de arrecadação de alimentos não perecíveis. “A Moto Romaria não é apenas uma celebração, mas uma iniciativa de solidariedade que beneficia muitas instituições assistenciais em nossa cidade, principalmente aquelas que atendem crianças e idosos. Torná-la oficial é uma forma de garantir seu reconhecimento e apoiar sua continuidade”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda de acordo com Marcelo Chitão, o apoio do município fará deste evento ainda mais impactante e com maior potencial de ajuda para as famílias atendidas com as doações. “Com isso, esperamos um aumento no engajamento da comunidade e no volume de doações, o que permitirá atender um número ainda maior de instituições assistenciais. A organização e segurança do evento também serão aprimoradas, proporcionando uma experiência melhor para os participantes e beneficiários”, explica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, a oficialização do evento no calendário municipal reforça a valorização e inclusão social dos munícipes, promovendo atividades colaborativas e ações de solidariedade. “Este reconhecimento institucional é um passo importante para consolidar a Moto Romaria como um evento emblemático de Petrópolis, incentivando a participação de novos parceiros e voluntários”, finaliza Chitão.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A proposta aguarda apreciação pelo Poder Executivo.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-que-institui-o-dia-municipal-da-moto-romaria-e-aprovado-na-camara-municipal</guid><pubDate>Wed, 22 May 2024 16:16:00 GMT</pubDate></item><item><title>Projeto aprovado na Câmara Municipal aproxima estudantes das feiras livres</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-aprovado-na-camara-municipal-aproxima-estudantes-das-feiras-livres</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-aprovado-na-camara-municipal-aproxima-estudantes-das-feiras-livres/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-aprovado-na-camara-municipal-aproxima-estudantes-das-feiras-livres/image_mini" alt="Projeto aprovado na Câmara Municipal aproxima estudantes das feiras livres" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Uma Indicação Legislativa, de autoria do vereador Junior Paixão, sugere ao Executivo Municipal a criação do "Programa Alimentação Saudável - Crianças na Feira Livre", com a intenção de ensinar e estimular uma alimentação saudável. O projeto foi aprovado na Câmara Municipal, em sessão ordinária realizada na quarta-feira (22).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o texto do documento, o programa será coordenado pela Secretaria Municipal de Educação e a ideia é levar estudantes às feiras livres da cidade, criando assim uma atividade lúdica, estimulando o conhecimento e proporcionando uma oportunidade de contato com o universo de produtos que muitos não conhecem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Ensinar sobre alimentação saudável desde cedo é essencial para construir hábitos alimentares sadios. O projeto poderá estimular a adoção de novos hábitos alimentares, não apenas na escola mas também em suas casas. Além destes benefícios, o programa aproximará as crianças de uma instituição centenária da cidade, que é a feira livre, para conhecer e valorizar o trabalho dos feirantes e produtores rurais que nela trabalham", justificou o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Indicação segue agora para a análise do Executivo.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-aprovado-na-camara-municipal-aproxima-estudantes-das-feiras-livres</guid><pubDate>Wed, 22 May 2024 16:14:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereador propõe criação de uma creche no bairro Chácara Flora</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-criacao-de-uma-creche-no-bairro-chacara-flora</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-criacao-de-uma-creche-no-bairro-chacara-flora/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-criacao-de-uma-creche-no-bairro-chacara-flora/image_mini" alt="Vereador propõe criação de uma creche no bairro Chácara Flora" title="Vereador Domingos Protetor" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-32b0e433f40847fba717cff1a7c0ff02"&gt;
            Vereador Domingos Protetor
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Nesta quarta-feira (22), a Câmara Municipal aprovou uma indicação legislativa de autoria do vereador Domingos Protetor que propõe a criação de uma creche no bairro Chácara Flora.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Em 2022, após as chuvas que destruíram a cidade, diversos pontos foram assolados deixando mortos e feridos. Na ocasião, o Centro de Educação Infantil existente no Chácara Flora foi gravemente atingido e, desde então, os moradores são obrigados a levar seus filhos para creches existentes em localidades adjacentes, como o bairro Vila Felipe e Alto da Serra, dificultando suas rotinas diárias”, defende o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta aguarda análise do Poder Executivo.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-criacao-de-uma-creche-no-bairro-chacara-flora</guid><pubDate>Wed, 22 May 2024 16:10:00 GMT</pubDate></item><item><title>Projeto de Lei propõe reconhecimento oficial do Dia Municipal da Costureira</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-propoe-reconhecimento-oficial-do-dia-municipal-da-costureira</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-propoe-reconhecimento-oficial-do-dia-municipal-da-costureira/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-propoe-reconhecimento-oficial-do-dia-municipal-da-costureira/image_mini" alt="Projeto de Lei propõe reconhecimento oficial do Dia Municipal da Costureira" title="vereadora Júlia Casamasso" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-1b1a421f6b284d4f8a6957ee4b3f6de8"&gt;
            vereadora Júlia Casamasso
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis aprovou hoje, em sessão legislativa, o Projeto de Lei de autoria da vereadora Júlia Casamasso que institui o "Dia Municipal da Costureira". A data será comemorada anualmente no dia 25 de Maio e passa a integrar o Calendário Oficial de Eventos do Município de Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A propositura, elaborado em colaboração com o Segmento de Design e Moda de Petrópolis, representado por Camila Filardi, Maria Claudia Moura e Ariane Egydio, visa reconhecer e valorizar o importante papel desempenhado pelas costureiras na cidade. De acordo com dados da Associação Brasileira do Vestuário (Abravest), 87% dos 1,3 milhão de profissionais que atuam com costura no Brasil são mulheres. No entanto, apesar de sua predominância no setor, as mulheres costureiras ainda enfrentam desafios significativos, como disparidades salariais e condições de trabalho precárias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Ainda são inúmeros os desafios das mulheres costureiras, muitos comuns ao de outras mulheres como as jornadas triplas de trabalho: costurando, cuidando da casa e da família. Essa iniciativa é acima de tudo um reconhecimento dessas trabalhadoras como parte essencial do setor têxtil, tão fundamental para nossa cidade! Em um mundo cada vez mais dominado pela urgência de produção e consumo e as precariedades do setor, queremos valorizar o trabalho dessas mulheres!", destaca a vereadora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;O "Estudo sobre Gênero e Condições de Trabalho na Indústria da Moda", realizado pelo Ministério Público do Trabalho (MPT), o Escritório das Nações Unidas de Serviços para Projetos (UNOPS) e a Organização das Nações Unidas para a Igualdade de Gênero e o Empoderamento das Mulheres (ONU Mulheres), destacou os desafios enfrentados pelas costureiras, incluindo a falta de acesso a políticas e serviços de saúde, a sobrecarga de trabalho e a exposição à violência de gênero e ao assédio sexual nos locais de trabalho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diante desse contexto, a instituição do "Dia Municipal da Costureira" busca não apenas celebrar a contribuição dessas profissionais para a indústria da moda e para a economia local, mas também promover a conscientização sobre as questões enfrentadas por elas e destacar a importância de políticas e iniciativas que visem melhorar suas condições de trabalho e qualidade de vida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A vereadora Júlia Casamasso enfatiza o compromisso de continuar apoiando e defendendo os direitos das costureiras da cidade.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-propoe-reconhecimento-oficial-do-dia-municipal-da-costureira</guid><pubDate>Wed, 22 May 2024 11:38:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereadores querem que RPAs da Saúde sejam contratados sob regime CLT</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereadores-querem-que-rpas-da-saude-sejam-contratados-sob-regime-clt</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereadores-querem-que-rpas-da-saude-sejam-contratados-sob-regime-clt/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereadores-querem-que-rpas-da-saude-sejam-contratados-sob-regime-clt/image_mini" alt="Vereadores querem que RPAs da Saúde sejam contratados sob regime CLT" title="Vereadores Domingos Protetor e Dr. Mauro Peralta" height="112" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-5a581dc8173b480faf776bbc1336aa74"&gt;
            Vereadores Domingos Protetor e Dr. Mauro Peralta
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal aprovou, em sessão plenária desta terça-feira (21), uma indicação legislativa de autoria dos vereadores Domingos Protetor e Dr. Mauro Peralta que sugere a transformação dos contratos de RPA (Regime de Pagamento Autônomo) da Secretaria de Saúde de Petrópolis em contratos de trabalho, nos termos da Lei Municipal nº 5.014/1993, para a devida valorização dos profissionais desta área.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A Secretaria de Saúde possui vários profissionais, entre médicos, enfermeiros e outros, contratados sob o Regime de Pagamento Autônomo, modalidade de contrato de trabalho que não gera vínculo de emprego nos termos da CLT (Consolidação das Leis do Trabalho). Apesar de recolher a contribuição devida ao INSS e à Receita Federal, eles não possuem, portanto, direitos como o 13º salário, férias e seguro-desemprego”, explica o vereador Domingos Protetor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A indicação legislativa ressalta que o parágrafo 3º, do artigo 1º, da Lei Municipal nº 5.014/1993, dispõe sobre a contratação por tempo determinado para atender à necessidade temporária e de excepcional interesse públicos. Neste caso, as contratações são firmadas pelo Poder Executivo, através da Secretaria Municipal de Administração, sob o Regime de Contrato Administrativo de prestação de Serviços, regidos pela Consolidação das Leis do Trabalho – CLT.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É de suma importância que estes profissionais que, pela natureza de seu trabalho, são submetidos a uma rotina estressante e desgastante, tenham um regime de trabalho que lhes conceda a valorização e respeito que merecem. E a forma que será possível alcançar este objetivo é com a contratação nos termos da Lei supramencionada”, defende o vereador Dr. Mauro Peralta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta segue para análise do Poder Executivo.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereadores-querem-que-rpas-da-saude-sejam-contratados-sob-regime-clt</guid><pubDate>Tue, 21 May 2024 17:57:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara Municipal aprova indicação que garante destinação do Vale Educação para direitos trabalhistas e melhoria no transporte público</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-indicacao-que-garante-destinacao-do-vale-educacao-para-direitos-trabalhistas-e-melhoria-no-transporte-publico</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-indicacao-que-garante-destinacao-do-vale-educacao-para-direitos-trabalhistas-e-melhoria-no-transporte-publico/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-indicacao-que-garante-destinacao-do-vale-educacao-para-direitos-trabalhistas-e-melhoria-no-transporte-publico/image_mini" alt="Câmara Municipal aprova indicação que garante destinação do Vale Educação para direitos trabalhistas e melhoria no transporte público" title="vereador Hingo Hammes" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-c00b80bd0f1b43efb85208bb9eae9c0e"&gt;
            vereador Hingo Hammes
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Nesta terça-feira (21), a Câmara Municipal aprovou uma indicação legislativa proposta pelo vereador Hingo Hammes, que destaca a necessidade de alteração na Lei Municipal nº 6.387, datada de 26 de outubro de 2006 que regulamenta o Vale Educação, para garantir que os recursos sejam utilizados para o pagamento dos direitos trabalhistas dos funcionários das empresas de transporte público e para a aquisição de novos ônibus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A indicação propõe a modificação da redação do Artigo 20-D da referida lei, especificamente o inciso I do § 5º, que passaria a vigorar com o seguinte texto: "Os valores repassados entre as empresas delegatárias deverão ser destinados para a garantia dos direitos trabalhistas dos funcionários das empresas permissionárias e concessionárias de serviço de transporte público coletivo de passageiros e para a aquisição de ônibus novos, seminovos ou alugados, para que se efetive a melhora no sistema público de transporte, assegurando a segurança dos estudantes da rede pública."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A principal mudança proposta pela indicação é a alteração do destino dos valores repassados entre as empresas delegatárias do transporte público. Atualmente, esses recursos podem ser utilizados para diversos fins, sem uma destinação específica. Com a aprovação da indicação, os valores deverão ser direcionados prioritariamente para garantia dos direitos trabalhistas dos funcionários das empresas de transporte público e aquisição de novos ônibus, seminovos ou alugados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Essa medida visa não apenas aprimorar as condições laborais dos trabalhadores do setor, mas também a promover melhorias no sistema público de transporte, garantindo a segurança e o bem-estar dos estudantes da rede pública", afirma o vereador.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-indicacao-que-garante-destinacao-do-vale-educacao-para-direitos-trabalhistas-e-melhoria-no-transporte-publico</guid><pubDate>Tue, 21 May 2024 17:24:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara aprova projeto de lei que regulamenta infraestrutura cicloviária no município</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-projeto-de-lei-que-regulamenta-infraestrutura-cicloviaria-no-municipio</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-projeto-de-lei-que-regulamenta-infraestrutura-cicloviaria-no-municipio/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-projeto-de-lei-que-regulamenta-infraestrutura-cicloviaria-no-municipio/image_mini" alt="Câmara aprova projeto de lei que regulamenta infraestrutura cicloviária no município" title="Vereadora Gilda Beatriz" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-9397e62f3b64468e85a79def0797cf37"&gt;
            Vereadora Gilda Beatriz
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal aprovou, em sessão ordinária realizada nesta terça-feira (21), um Projeto de Lei de autoria da vereadora Gilda Beatriz que dispõe sobre a implantação de uma infraestrutura cicloviária no município.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pelo texto do PL, torna-se obrigatório, por parte do Executivo, um estudo prévio e a previsão de ciclovias, ciclofaixas e ciclorrotas de acordo com as características de cada via, assim como delibera sobre construção de novas vias, obras de ampliação, implantação de projetos turísticos e de lazer e sobre, entre outros assuntos. O texto foi feito após a instalação de estacionamentos rotativos em área de ciclofaixa na Avenida Barão do Rio Branco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Pedestres e ciclistas utilizam a bicicleta como meio de transporte em seus diversos deslocamentos diários e realizam seus momentos para a prática de esportes pelas ruas, avenidas e praças da nossa cidade. Com isso, infelizmente acabam sempre correndo riscos de atropelamento. É inadmissível que a SinalPark faça essa demarcação sem antes efetuar consulta prévia aos conselhos municipais que deliberam sobre o assunto, como o Comutran, Conselho Revisor do Plano Diretor. E isso não pode acontecer nem mesmo temporariamente", afirmou a vereadora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a criação desse espaço e implantação de sinalização específica, o município se beneficiará com mais segurança para nossos ciclistas e pedestres, tornando mais convidativa a adoção de modais não motorizados e podendo assim contribuir para a diminuição dos congestionamentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Nosso município possui muitas avenidas e canteiros largos e espaçosos e/ou com baixa velocidade de tráfego, os quais poderiam receber a implementação de ciclorrotas, ciclovias e ciclofaixas. Não havendo infraestrutura dedicada, é direito do ciclista compartilhar a via com veículos automotores e dever dos motoristas respeitar e proteger os ciclistas na via", finalizou Gilda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto segue agora para a análise do Executivo.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-projeto-de-lei-que-regulamenta-infraestrutura-cicloviaria-no-municipio</guid><pubDate>Tue, 21 May 2024 16:32:00 GMT</pubDate></item><item><title>Projeto de lei visa aprimorar a inteligência emocional dos alunos da rede municipal de ensino</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-visa-aprimorar-a-inteligencia-emocional-dos-alunos-da-rede-municipal-de-ensino</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-visa-aprimorar-a-inteligencia-emocional-dos-alunos-da-rede-municipal-de-ensino/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-visa-aprimorar-a-inteligencia-emocional-dos-alunos-da-rede-municipal-de-ensino/image_mini" alt="Projeto de lei visa aprimorar a inteligência emocional dos alunos da rede municipal de ensino" title="vereador Júnior Coruja" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-8b235fe8cc8049d0b28d4188cd717cf1"&gt;
            vereador Júnior Coruja
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis aprovou, nesta terça-feira (21), em segunda discussão, o projeto de lei nº 2727/2023, de autoria do presidente da Câmara, vereador Júnior Coruja. O projeto, intitulado "Implantação de um Projeto que Visa Aprimorar a Inteligência Emocional dos Alunos da Rede Municipal de Ensino", tem como objetivo promover o desenvolvimento socioemocional dos estudantes, preparando-os para lidar com os desafios da vida moderna de forma mais resiliente e assertiva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto aprovado requer que todas as escolas desenvolvam programas de Inteligência Emocional, com o auxílio de profissionais especializados. O foco está no aprendizado voltado para o manejo das emoções e reações dos estudantes. Todo o conteúdo e as atividades serão adaptados à faixa etária, cultura e necessidades específicas dos grupos, além de estarem em sintonia com os acontecimentos atuais na comunidade. A Secretaria Municipal de Educação será encarregada de capacitar os professores das escolas municipais, fornecer materiais didáticos e reservar espaços adequados dentro das unidades escolares para a eficácia do projeto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A justificativa do projeto baseia-se no Artigo 3º do Estatuto da Criança e do Adolescente (ECA), que preconiza o desenvolvimento físico, mental, moral, espiritual e social em condições de liberdade e dignidade. Com a crescente incidência de problemas como bullying, depressão, uso de drogas e gravidez na adolescência na sociedade moderna, é fundamental que a escola promova o desenvolvimento emocional dos alunos. Através desse programa, os alunos serão capacitados a lidar com tais questões, contribuindo para a resolução desses problemas tanto dentro do âmbito escolar como na sua vivência em geral.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Júnior Coruja declara como objetivo final deste projeto, impactar positivamente a comunidade através do desenvolvimento das competências emocionais dos alunos, promovendo uma sociedade mais saudável e resiliente.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-visa-aprimorar-a-inteligencia-emocional-dos-alunos-da-rede-municipal-de-ensino</guid><pubDate>Tue, 21 May 2024 16:25:00 GMT</pubDate></item><item><title>Petrópolis terá Campanha Municipal de Debate aos Direitos da Pessoa Idosa</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/petropolis-tera-campanha-municipal-de-debate-aos-direitos-da-pessoa-idosa</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/petropolis-tera-campanha-municipal-de-debate-aos-direitos-da-pessoa-idosa/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/petropolis-tera-campanha-municipal-de-debate-aos-direitos-da-pessoa-idosa/image_mini" alt="Petrópolis terá Campanha Municipal de Debate aos Direitos da Pessoa Idosa" title="vereador Júnior Coruja" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-de5743a1281441f997213f36bd9557e2"&gt;
            vereador Júnior Coruja
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Foi sancionado na última quarta-feira (15) a Lei n.º 8.770/2024, de autoria do presidente da Câmara Municipal, vereador Junior Coruja que institui a Campanha Municipal de Debate aos Direitos da Pessoa Idosa, que será realizada anualmente no mês de junho, em consonância com o Dia Mundial de Conscientização da Violência contra a Pessoa Idosa, celebrado no dia 15 do mesmo mês.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Campanha Municipal de Debate aos Direitos da Pessoa Idosa tem como objetivo principal conscientizar a população sobre os direitos e deveres da pessoa idosa, além de combater a violência e o preconceito contra esse público.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma das principais disposições da nova legislação é a inclusão da programação dos eventos relacionados à campanha no calendário oficial do município. Isso garante destaque e prioridade às atividades planejadas, fortalecendo o impacto e a abrangência das ações promovidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Campanha contará com diversas ações durante todo o mês de junho como palestras e debates sobre os direitos da pessoa idosa, distribuição de materiais informativos, campanhas nas redes sociais, atividades em escolas e universidades e parcerias com entidades que atuam na defesa dos direitos do idoso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A justificativa para a aprovação desta lei reside na necessidade de assegurar e defender os direitos fundamentais da pessoa idosa. O intuito é criar condições que propiciem sua autonomia, independência, integração, proteção, cuidado e participação efetiva na sociedade. O estabelecimento de diretrizes e competências, alinhado com as disposições da Constituição Federal e da Lei federal nº 10.741, é essencial para garantir a efetiva implementação e execução dessas medidas.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/petropolis-tera-campanha-municipal-de-debate-aos-direitos-da-pessoa-idosa</guid><pubDate>Mon, 20 May 2024 09:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>AGORA É LEI: Lei municipal garante ambiente escolar inclusivo e livre de estímulos sonoros aversivos</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-lei-municipal-garante-ambiente-escolar-inclusivo-e-livre-de-estimulos-sonoros-aversivos</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-lei-municipal-garante-ambiente-escolar-inclusivo-e-livre-de-estimulos-sonoros-aversivos/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-lei-municipal-garante-ambiente-escolar-inclusivo-e-livre-de-estimulos-sonoros-aversivos/image_mini" alt="AGORA É LEI: Lei municipal garante ambiente escolar inclusivo e livre de estímulos sonoros aversivos" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Lei obriga a substituição de sinais sonoros estridentes por sinais musicais ou visuais adequados a estudantes com Transtorno do Espectro Autista - TEA, nas instituições de ensino de Petrópolis&lt;br&gt;A Lei nº 8.762 de 15 de abril de 2024 de autoria do presidente da Câmara, vereador Júnior Coruja, garantirá inclusão de alunos com Transtorno do Espectro Autista nas escolas municipais, tornando obrigatório a substituição de sinais sonoros estridentes por alternativas mais adequadas visando um ambiente escolar mais acolhedor para todos os estudantes com TEA.&lt;br&gt;Para muitas pessoas com autismo, sons altos e abruptos como os utilizados em sinos e sirenes escolares podem ser extremamente desconfortáveis e até mesmo desencadear crises de ansiedade. Essa hipersensibilidade sensorial pode prejudicar o aprendizado e o bem estar emocional dos alunos, dificultando a concentração e a participação nas atividades em sala de aula.&lt;br&gt;A Lei propõe a substituição por sinais musicais ou visuais acessíveis a partir da promulgação da lei onde as escolas da rede municipal terão 180 dias para se adequarem às novas normas e implementar a troca dos sinais sonoros como músicas suaves ou sinais visuais luminosos.&lt;br&gt;A escolha das opções mais adequadas deve ser feita por cada escola, em conjunto com a comunidade escolar, incluindo pais, alunos e profissionais especializados.&lt;br&gt;“Essa lei é um passo importante para a construção de uma sociedade mais justa e inclusiva”, afirma o vereador. Além disso, Júnior Coruja também cita que os autistas têm o direito de frequentar as escolas e participar das atividades da mesma forma que qualquer pessoa.&lt;br&gt;Com essa medida, o direito é garantido para que tenham um ambiente escolar mais adequado às suas necessidades e possam desenvolver todo o seu potencial.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-lei-municipal-garante-ambiente-escolar-inclusivo-e-livre-de-estimulos-sonoros-aversivos</guid><pubDate>Fri, 17 May 2024 11:11:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>