<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Notícias — Câmara Municipal de Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias</link><description>Banco de notícias </description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Mon, 04 Nov 2024 12:25:33 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Câmara Municipal promove audiência pública para apresentação do segundo quadrimestre da Defesa Civil</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-promove-audiencia-publica-para-apresentacao-do-segundo-quadrimestre-da-defesa-civil</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-promove-audiencia-publica-para-apresentacao-do-segundo-quadrimestre-da-defesa-civil/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-promove-audiencia-publica-para-apresentacao-do-segundo-quadrimestre-da-defesa-civil/image_mini" alt="Câmara Municipal promove audiência pública para apresentação do segundo quadrimestre da Defesa Civil" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Na tarde desta quinta-feira (31), a Câmara Municipal realizou uma audiência pública, sob o comando da Comissão de Meio Ambiente, Defesa Civil e Proteção Animal, para apresentação do relatório detalhado da Secretaria de Proteção e Defesa Civil do segundo quadrimestre de 2024. A reunião foi presidida pelo vereador Domingos Protetor e contou com a presença dos parlamentares Dr. Mauro Peralta, Fred Procopio, Júlia Casamasso e Octávio Sampaio.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o objetivo exibir as ações realizadas pela Secretaria Municipal de Proteção e Defesa Civil de Petrópolis, Rodrigo Werner, Secretário de Proteção e Defesa Civil, apresentou dados referentes aos meses de junho, julho, agosto e setembro de 2024, em conformidade com a lei municipal de nº 8.861, de 03 de agosto de 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na ocasião, o Coronel informou que foi renovado o sistema de detecção de raios da cidade. “Essa é uma ferramenta muito positiva que possibilita a detecção e deslocamento em tempo real de tempestades, permitindo a emissão de alertas precoces e a implementação de medidas preventivas para proteger a população. Como sabemos, o regime pluviométrico de Petrópolis é diferenciado e a topografia acidentada do município é favorável a inundações e deslizamentos. Com o monitoramento contínuo das condições atmosféricas, será possível analisar os padrões climáticos, subsidiando a tomada de decisões mais assertivas e o desenvolvimento de estratégias para mitigar riscos”, explica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, o Secretário falou sobre o Sistema CellBroadcast, implementado em Petrópolis em agosto de 2024, que é uma tecnologia de comunicação utilizada para enviar alertas de emergências para todos os dispositivos móveis em determinada área geográfica. Por meio da funcionalidade, denominada ‘Defesa Civil Alerta’, são enviadas mensagens de texto no formato pop up, sobrepostas ao conteúdo acessado pelo celular, a todos os aparelhos conectados às redes móveis 4G e 5G localizadas nas áreas previamente mapeadas pela Defesa Civil. “Atualmente, temos vigorando o sistema de sirenes, sms e grupos de whatsapp e a grande diferença do CellBroadcast é que contempla toda a população, mesmo sem cadastro prévio, e o celular só para de emitir som quando você interage com ele, então não é possível desconsiderar o alerta”, pontua Werner.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vereador Dr. Mauro Peralta questionou quanto tempo o sistema CellBroadcast tem pra avisar a população e o Coronel esclareceu que é difícil calcular a dinâmica pluviométrica de Petrópolis. “Nós vamos utilizar a mesma dinâmica da sirene, que é a de condição emergencial de risco eminente, com protocolos que não estão vinculados ao tempo e, sim, ao índice de chuva. Por exemplo, 45mm de chuva em uma hora gera uma condição deflagradora de um alerta de evacuação”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O relatório apontou, ainda, que foi realizada a capacitação continuada dos agentes de defesa civil para combate a incêndios florestais, Curso de Direção de Drones, Curso de Primeiros Socorros, Capacitação em Noções em Meteorologia, Capacitação de Conceitos Básicos de Proteção e Defesa Civil e Capacitação dos novos agentes contratados pela Companhia Petropolitana de Trânsito e Transportes (CPTrans). “A capacitação da equipe é fundamental para agregar saberes e trazer um atendimento melhor a população, pois, caso um voluntário ou um designado não seja capacitado, pode virar um problema”, afirma Rodrigo Werner.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao final da apresentação, o Secretário de Proteção e Defesa Civil contou que as câmeras do Centro Integrado de Monitoramento e Operações de Petrópolis (CIMOP) foram apontadas para os rios da cidade. “Em março, houve a iniciativa de disponibilizar as imagens das câmeras das ruas para a população e, agora, as mobilizamos para facilitar o monitoramento dos rios”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o vereador Domingos Protetor, presidente da Comissão de Meio Ambiente, Defesa Civil e Proteção Animal, é importante trabalhar a prevenção para que possíveis tragédias sejam evitadas. “A Defesa Civil é um órgão de extrema importância para Petrópolis e tem feito bem o seu trabalho. A capacitação dos profissionais e a evolução do conhecimento são essenciais para que acontecimentos sejam antecipados. Inclusive, o uso de drones é um ótimo mecanismo para monitoramento das áreas que, até então, não era possível chegar”, finaliza.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-promove-audiencia-publica-para-apresentacao-do-segundo-quadrimestre-da-defesa-civil</guid><pubDate>Thu, 31 Oct 2024 18:32:00 GMT</pubDate></item><item><title>Agora é Lei: cinoterapia, modalidade de terapia assistida por cães, é regulamentada em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-cinoterapia-modalidade-de-terapia-assistida-por-caes-e-regulamentada-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-cinoterapia-modalidade-de-terapia-assistida-por-caes-e-regulamentada-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-cinoterapia-modalidade-de-terapia-assistida-por-caes-e-regulamentada-em-petropolis/image_mini" alt="Agora é Lei: cinoterapia, modalidade de terapia assistida por cães, é regulamentada em Petrópolis" title="" height="148" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Petrópolis agora conta, oficialmente, com a prática de cinoterapia, uma modalidade de terapia assistida por cães, graças à promulgação da lei 8925/24 de autoria do vereador Domingos Protetor. A nova legislação define normas para garantir o bem-estar dos animais e a segurança dos pacientes durante o processo terapêutico, promovendo a interação entre cães treinados e pessoas em tratamento de saúde.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A cinoterapia é uma prática que promove melhora emocional e física para quem está em tratamento. A presença dos cães reduz o estresse e desperta sentimentos positivos nos pacientes. Com esta lei, queremos assegurar que os animais envolvidos estejam sempre saudáveis e felizes, sem serem forçados ao trabalho, e que essa interação beneficie tanto os humanos quanto os próprios cães”, explicou o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para participar da terapia, os cães precisam ter temperamento equilibrado, atender a comandos básicos e estar em perfeitas condições de saúde. A lei também prevê que esses animais não sejam forçados à atividade, tenham períodos de descanso e lazer e sejam acompanhados regularmente por veterinários para evitar qualquer sinal de maus-tratos ou estresse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os cães terapeutas terão livre acesso a estabelecimentos públicos e privados enquanto estiverem em serviço, devidamente identificados com lenço ou colete. A cinoterapia já é reconhecida por seus benefícios em hospitais e centros de tratamento em todo o Brasil e, com essa regulamentação, Petrópolis passa a integrar as cidades que adotam tal prática para melhorar a qualidade de vida de pessoas em diversas condições de saúde.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-cinoterapia-modalidade-de-terapia-assistida-por-caes-e-regulamentada-em-petropolis</guid><pubDate>Wed, 30 Oct 2024 15:26:00 GMT</pubDate></item><item><title>Projeto de Lei que permite contratação de empresas para poda e remoção de árvores em Petrópolis é aprovado pela Câmara</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-que-permite-contratacao-de-empresas-para-poda-e-remocao-de-arvores-em-petropolis-e-aprovado-pela-camara</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-que-permite-contratacao-de-empresas-para-poda-e-remocao-de-arvores-em-petropolis-e-aprovado-pela-camara/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-que-permite-contratacao-de-empresas-para-poda-e-remocao-de-arvores-em-petropolis-e-aprovado-pela-camara/image_mini" alt="Projeto de Lei que permite contratação de empresas para poda e remoção de árvores em Petrópolis é aprovado pela Câmara" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis aprovou nesta terça-feira (29) um projeto de lei de autoria do vereador Hingo Hammes que permite aos moradores contratar empresas especializadas para realizar serviços de poda, corte, remoção e destoca de árvores em áreas públicas limítrofes às suas residências. A nova regulamentação que visa facilitar a manutenção e preservação de árvores em passeios públicos representa uma resposta às inúmeras solicitações da população para solucionar casos de árvores em condições de risco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o projeto de lei, moradores poderão mediante autorização prévia da Prefeitura e a emissão de um laudo técnico contratar empresas qualificadas para realizar o serviço. O objetivo é permitir que os munícipes resolvam de forma segura e ágil, problemas como apodrecimento de troncos, comprometimento de raízes e o crescimento de parasitas que podem colocar em risco pessoas e propriedades. A medida também contribui para a preservação das calçadas e do escoamento de águas pluviais, reduzindo o impacto negativo de raízes que danificam a infraestrutura urbana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As empresas contratadas deverão possuir sede em Petrópolis, estar credenciadas junto ao órgão responsável do Poder Executivo Municipal e seguir todas as normas de segurança do trabalho. Entre as exigências, a empresa deve fornecer profissionais capacitados e equipamentos adequados para o serviço, além de firmar um termo de responsabilidade civil para cobrir qualquer dano causado durante o processo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após a conclusão dos serviços, a empresa deve fornecer ao munícipe um comprovante que será encaminhado à Prefeitura para encerramento do processo no prazo máximo de 60 dias. Todo o material resultante da poda ou remoção deverá ser devidamente retirado e destinado a um local designado pelo Poder Executivo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto foi proposto devido ao volume de árvores urbanas de Petrópolis com problemas de estrutura e envelhecimento, que colocam em risco a segurança dos moradores. O envelhecimento natural das árvores e as raízes que comprometem calçadas e vias públicas têm sido uma preocupação recorrente entre os petropolitanos, especialmente devido ao bioma da Mata Atlântica e à localização na Região da Serra do Mar. A lei proporciona uma alternativa para que o morador tome medidas preventivas sem sobrecarregar o sistema municipal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em casos de remoção de árvores, o replantio no local é obrigatório, e a escolha da espécie a ser plantada será indicada pelo órgão responsável. Esse cuidado garante a continuidade da arborização urbana, respeitando a diversidade local e a preservação ambiental.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto de lei segue para apreciação do executivo. Caso seja sancionada, os petropolitanos ganham uma solução prática para melhorar a qualidade e a segurança dos espaços públicos e privados adjacentes, contribuindo para a harmonia entre infraestrutura urbana e meio ambiente.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-que-permite-contratacao-de-empresas-para-poda-e-remocao-de-arvores-em-petropolis-e-aprovado-pela-camara</guid><pubDate>Wed, 30 Oct 2024 14:59:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara aprova "Plano Municipal de Letramento Digital nas Escolas da Rede Pública"</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-plano-municipal-de-letramento-digital-nas-escolas-da-rede-publica</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-plano-municipal-de-letramento-digital-nas-escolas-da-rede-publica/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-plano-municipal-de-letramento-digital-nas-escolas-da-rede-publica/image_mini" alt='Câmara aprova "Plano Municipal de Letramento Digital nas Escolas da Rede Pública"' title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Petrópolis poderá contar com um “Plano Municipal de Letramento Digital nas Escolas da Rede Pública de Ensino”. O Projeto de Lei, da vereadora Júlia Casamasso, foi aprovado em sessão plenária realizada na terça-feira (29) e tem como objetivos promover habilidades de leitura, escrita e interpretação dos alunos da rede municipal de ensino público nos ambientes digitais, prevenir a propagação de discursos de ódio e de violência nas escolas públicas municipais, combater a disseminação de desinformação no âmbito digital além de incentivar as boas práticas e usos das tecnologias digitais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Letramento digital é a compreensão e capacidade de interpretar, criar e desenvolver habilidades de leitura e escrita no cenário tecnológico. O texto do PL prevê palestras de educação digital promovendo o letramento digital em todos os níveis de escolaridade como parte da aprendizagem crítica ao longo do ciclo escolar e a capacitação de profissionais da educação da rede pública para alertar alunos e toda comunidade escolar sobre os riscos sociais da propagação de discursos de ódio, violência e desinformação na internet. Poderão ainda ser realizadas parcerias com universidades e instituições da sociedade civil que atuem na área de tecnologias digitais da informação e comunicação além pesquisas para o desenvolvimento de práticas inovadoras na área.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;"O relatório “21st-Century Readers: developing literacy skills in a digital world” (OECD, 2021) aponta que 67% dos jovens brasileiros de 15 anos de idade não conseguem distinguir o que são fatos de opiniões. Este alto índice gera um ambiente propício para a difusão massiva de conteúdos desinformativos e violências no âmbito escolar. Em Abril de 2023, as escolas petropolitanas viveram um cenário de ameaças e violências nas escolas advindas do meio digital. A capacitação de profissionais da educação e alunos da rede pública de ensino de Petrópolis é fundamental para evitar futuros episódios de disseminação de violência",&lt;/em&gt; alertou Júlia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ressaltando que a Base Nacional Comum Curricular, do Ministério da Educação, já contempla o desenvolvimento de competências e habilidades relacionadas ao uso crítico e responsável das tecnologias digitais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;"Naturalmente, com o avanço tecnológico e o nível de presença das ferramentas digitais no cotidiano, as formas de comunicação se alteraram. O letramento digital, assim, trata da capacidade de nos adequarmos a esse novo contexto de desenvolvimento&lt;/em&gt;", finalizou a vereadora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Projeto de Lei segue agora para análise do Executivo Municipal.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-plano-municipal-de-letramento-digital-nas-escolas-da-rede-publica</guid><pubDate>Wed, 30 Oct 2024 12:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara aprova programa "Minha Rua com Asfalto"</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-programa-minha-rua-com-asfalto</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-programa-minha-rua-com-asfalto/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-programa-minha-rua-com-asfalto/image_mini" alt='Câmara aprova programa "Minha Rua com Asfalto"' title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;A Câmara Municipal aprovou, em sessão ordinária realizada nesta terça-feira (29), uma Indicação Legislativa, de autoria do vereador Junior Paixão, que sugere ao Executivo Municipal a criação do programa "Minha Rua com Asfalto, na cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ideia se baseia em uma experiência executada com êxito na cidade de Passo Fundo - RS, e prevê a criação de uma plataforma dentro do site oficial da Prefeitura em que a comunidade, através de enquete e votação, possa escolher as ruas que receberão uma parte da pavimentação asfáltica, drenagem e qualificação nas vias dos bairros de Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"O programa reforça a participação popular, através de enquete realizada de forma digital, que participa da elaboração do cronograma dos trabalhos da secretaria de obras, democratizando as decisões que interessam diretamente aos munícipes", justificou o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Projeto de Lei segue agora para análise do Executivo Municipal.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-programa-minha-rua-com-asfalto</guid><pubDate>Wed, 30 Oct 2024 09:58:00 GMT</pubDate></item><item><title>Agora é Lei: Instalação de faixa elevada para pedestres nas vias públicas</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-instalacao-de-faixa-elevada-para-pedestres-nas-vias-publicas</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-instalacao-de-faixa-elevada-para-pedestres-nas-vias-publicas/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-instalacao-de-faixa-elevada-para-pedestres-nas-vias-publicas/image_mini" alt="Agora é Lei: Instalação de faixa elevada para pedestres nas vias públicas" title="" height="93" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;De acordo com a Lei 8928/24, sancionada no último dia 18 de outubro, Petrópolis deverá receber a instalação de faixas elevadas para pedestres em frente as escolas, unidades de saúde, hospitais, autarquias, parques, praças, pontes de travessia de pedestres, passarelas e demais locais onde exista grande circulação de veículos e pedestres. A norma é de autoria do vereador Marcelo Chitão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O objetivo é reduzir a velocidade dos veículos e proporcionar maior acessibilidade para os cidadãos que circulem próximos a estes estabelecimentos. “As chamadas faixas elevadas assemelham-se às lombadas, porém são mais largas e possuem altura igual à da calçada proporcionando, assim, uma travessia mais segura ao pedestre. Além disso, devido à sua localização, também se torna acessível a passagem das pessoas com mobilidade reduzida”, justifica o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A atual condição do trânsito em Petrópolis faz com que motoristas andem sempre com pressa e tentando fugir de filas, causando assim uma impaciência, colocando ainda mais em risco as áreas citadas por terem um grande fluxo de pessoas e principalmente crianças fazendo a travessia da via. Logo, a colocação da faixa irá minimizar este perigo”, finaliza Chitão.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-instalacao-de-faixa-elevada-para-pedestres-nas-vias-publicas</guid><pubDate>Tue, 29 Oct 2024 17:05:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara Municipal aprova projeto de lei que permite animais de pequeno porte em estabelecimentos abertos</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-lei-que-permite-animais-de-pequeno-porte-em-estabelecimentos-abertos</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-lei-que-permite-animais-de-pequeno-porte-em-estabelecimentos-abertos/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-lei-que-permite-animais-de-pequeno-porte-em-estabelecimentos-abertos/image_mini" alt="Câmara Municipal aprova projeto de lei que permite animais de pequeno porte em estabelecimentos abertos" title="" height="129" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis aprovou nesta terça-feira (29) um projeto de lei que garante o direito de qualquer pessoa entrar e permanecer com seu animal doméstico de pequeno porte em estabelecimentos abertos, sejam públicos ou privados, desde que sejam respeitadas condições de saúde, bem-estar e higiene. A proposta é de autoria do vereador Domingos Protetor e tem como objetivo facilitar a convivência entre tutores e seus animais na cidade.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Buscamos atender ao anseio de muitos tutores que enfrentam dificuldades em deixar seus animais sozinhos por longos períodos. Agora, eles poderão aproveitar mais tempo juntos, sem prejudicar a rotina do dia a dia. Mas é essencial que o respeito à higiene e ao bem-estar de todos seja mantido para garantir harmonia nesses espaços”, afirmou o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta estabelece uma exceção para eventos cercados, nos quais apenas cães-guia que acompanham pessoas com deficiência visual poderão ingressar. A medida visa proteger tanto os frequentadores quanto os animais em ambientes de maior aglomeração e controle.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Domingos Protetor, Petrópolis avança em políticas de inclusão dos animais de estimação na rotina da população, incentivando uma convivência mais próxima e afetiva entre os tutores e seus pets, sem abrir mão da segurança e da preservação do espaço público.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto de lei segue para análise do Poder Executivo.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-lei-que-permite-animais-de-pequeno-porte-em-estabelecimentos-abertos</guid><pubDate>Tue, 29 Oct 2024 16:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara aprova criação de "Programa de Boas Práticas no Uso de Energia e Água"</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-criacao-de-programa-de-boas-praticas-no-uso-de-energiae-agua</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-criacao-de-programa-de-boas-praticas-no-uso-de-energiae-agua/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-criacao-de-programa-de-boas-praticas-no-uso-de-energiae-agua/image_mini" alt='Câmara aprova criação de "Programa de Boas Práticas no Uso de Energia e Água"' title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;A Câmara Municipal aprovou, em sessão solene realizada nesta terça-feira (22), uma Indicação Legislativa de autoria do vereador Junior Paixão que sugere ao Executivo a necessidade de um Projeto de Lei para a criação do “Programa de Boas Práticas no Uso de Energia e Água” nas escolas municipais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O objetivo do PL é levar à crianças e adolescentes matriculadas na rede municipal um aprendizado, de forma divertida e interessante, que estimule a mudança de hábitos de consumo, ajudando assim a evitar o desperdício de energia elétrica e de água e possibilitando a redução de valor nas contas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o texto, o programa poderá ser desenvolvido em parceria com as concessionárias de energia e água que atuam em Petrópolis, coordenados pela Secretaria Municipal de Educação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"&lt;em&gt;Através deste projeto crianças e adolescentes vão adquirir conhecimento e poderão levar para suas residências novos comportamentos mais conscientes de consumo&lt;/em&gt;", justificou o vereador.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-criacao-de-programa-de-boas-praticas-no-uso-de-energiae-agua</guid><pubDate>Thu, 24 Oct 2024 12:35:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara Municipal aprova projeto de academias ao ar livre para Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-projeto-de-academias-ao-ar-livre-para-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-projeto-de-academias-ao-ar-livre-para-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-projeto-de-academias-ao-ar-livre-para-petropolis/image_mini" alt="Câmara Municipal aprova projeto de academias ao ar livre para Petrópolis" title="" height="124" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis aprovou o projeto de lei (PL) Academia Ao Ar Livre Para Todos, de autoria da vereadora Júlia Casamasso, que agora seguirá para o Executivo para aprovação ou veto. O programa tem como objetivo incentivar a prática regular de atividade física e esportiva para todas as idades no município.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto prevê a conscientização sobre a importância dos exercícios físicos, distribuição de material informativo e a realização de atividades supervisionadas por profissionais capacitados. Além disso, está prevista a instalação de estações de calistenia (uso do peso do próprio corpo durante o exercício) em diferentes regiões da cidade, democratizando o acesso às atividades físicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;"A atividade física é fundamental para a saúde e qualidade de vida em todas as idades. Nosso objetivo é proporcionar oportunidades para que todos os moradores possam praticar exercícios de forma regular e assistida,&lt;/em&gt;" explicou a vereadora Júlia Casamasso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A vereadora destacou que a prática de exercícios é essencial não apenas para a perda de peso, mas para a prevenção de doenças como hipertensão e diabetes, além de promover o desenvolvimento saudável em crianças e adolescentes e manter a mobilidade e independência em idosos. "&lt;em&gt;Queremos incentivar a prática de exercícios físicos desde a infância até a terceira idade, garantindo uma população mais saudável e ativa,"&lt;/em&gt; afirmou Júlia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O programa permitirá parcerias entre o município e outras entidades, órgãos públicos e organizações da sociedade civil, visando a viabilização das ações previstas. A expectativa agora é que o Executivo analise e aprove o projeto, que representa um passo significativo para a promoção da saúde e bem-estar da população de Petrópolis.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-projeto-de-academias-ao-ar-livre-para-petropolis</guid><pubDate>Thu, 24 Oct 2024 12:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>AGORA É LEI: Semana Municipal de Luta contra o Aborto</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-semana-municipal-de-luta-contra-o-aborto</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-semana-municipal-de-luta-contra-o-aborto/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-semana-municipal-de-luta-contra-o-aborto/image_mini" alt="AGORA É LEI: Semana Municipal de Luta contra o Aborto" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Foi promulgada a Lei Nº 8.926, de autoria do vereador Octavio Sampaio, que institui no calendário oficial do município de Petrópolis a "Semana Municipal de Luta contra o Aborto". A semana será comemorada anualmente na primeira semana de outubro e tem como objetivo promover a conscientização e reflexão sobre o valor da vida e os riscos do aborto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os principais objetivos desta lei são estimular a reflexão sobre o direito à vida, promover palestras e atividades educativas em parceria com as Secretarias de Saúde e Educação em escolas, além de realizar eventos e palestras sobre o tema, contribuindo para a conscientização sobre os riscos do aborto e a valorização da vida desde a concepção.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta reforça o direito à vida, garantido tanto pela Constituição Brasileira quanto por tratados internacionais como o Pacto de São José da Costa Rica, que protege a vida desde a concepção. Além disso, a lei busca conscientizar a população sobre os impactos físicos e psicológicos do aborto induzido, apoiada por estudos científicos que apontam para graves consequências, como complicações físicas, transtornos mentais e aumento do risco de suicídio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o vereador Octavio Sampaio, autor da lei, "essa semana é uma oportunidade para a sociedade refletir sobre a importância da vida e sobre os riscos que o aborto traz à saúde física e mental da mulher".&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-semana-municipal-de-luta-contra-o-aborto</guid><pubDate>Wed, 23 Oct 2024 15:47:00 GMT</pubDate></item><item><title>Agora é lei: Petrópolis terá projeto de conscientização pelo fim da violência contra a mulher</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-petropolis-tera-projeto-de-conscientizacao-pelo-fim-da-violencia-contra-a-mulher</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-petropolis-tera-projeto-de-conscientizacao-pelo-fim-da-violencia-contra-a-mulher/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-petropolis-tera-projeto-de-conscientizacao-pelo-fim-da-violencia-contra-a-mulher/image_mini" alt="Agora é lei: Petrópolis terá projeto de conscientização pelo fim da violência contra a mulher" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;A Câmara Municipal promulgou a Lei 8923/2024, de autoria da vereadora Gilda Beatriz, que institui em Petrópolis o "Projeto Banco Vermelho", destinado à conscientização pelo fim da violência contra a mulher. De acordo com o texto da lei, os bancos ficarão em locais de grande movimentação e deverão conter informações como o “Disque 180”, o “Disque 190”, além de frases que estimulem a reflexão sobre a temática do enfrentamento ao feminicídio e ainda um QRCode direcionado para canais de ajuda e denúncia às vítimas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ideia do projeto partiu de um manifesto internacional de conscientização sobre o tema, que teve início na Itália em 2016 e se expandiu globalmente, com bancos instalados em diversos países, incluindo Espanha, Áustria, Austrália e Argentina. No Brasil, a cidade de Recife foi a primeira a aderir o movimento. Além disso, também já foi aprovado em março deste ano na Câmara dos Deputados o Projeto de Lei que cria o “Banco Vermelho”.&lt;br&gt; &lt;br&gt;"&lt;em&gt;Os dados trazidos pelo Anuário do Fórum Brasileiro da Segurança Pública apontam que, a cada hora, 26 mulheres são vítimas de violência e em 2022 foram registrados 1.437 casos de feminicídio no país". A conscientização sobre este problema é de extrema importância nesta luta"&lt;/em&gt;, apontou a vereadora.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-petropolis-tera-projeto-de-conscientizacao-pelo-fim-da-violencia-contra-a-mulher</guid><pubDate>Wed, 23 Oct 2024 10:35:00 GMT</pubDate></item><item><title>Nova lei amplia proteção contra discriminação aos servidores públicos de Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/nova-lei-amplia-protecao-contra-discriminacao-aos-servidores-publicos-de-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/nova-lei-amplia-protecao-contra-discriminacao-aos-servidores-publicos-de-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/nova-lei-amplia-protecao-contra-discriminacao-aos-servidores-publicos-de-petropolis/image_mini" alt="Nova lei amplia proteção contra discriminação aos servidores públicos de Petrópolis" title="" height="121" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Foi promulgada nesta terça-feira (15), a Lei Municipal n.º 8.916, de 01 de outubro de 2024 de autoria do vereador Octavio Sampaio, que dispõe sobre o Regime Jurídico dos Servidores Públicos de Petrópolis. A modificação no Art. 293, da lei n.º 6.946 de 05 de abril de 2012, visa ampliar as garantias de isonomia e proteção contra qualquer forma de discriminação no ambiente funcional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a nova redação, o Art. 293 assegura que "todos os servidores são iguais perante a lei, devendo receber igual proteção e garantida à isonomia estabelecida na Constituição Federal". A lei passa a vedar expressamente qualquer discriminação com base em raça, cor, ideologia, convicção política ou filosófica, religião, origem nacional, gênero, entre outros fatores. O parágrafo único reforça a proibição de qualquer forma de discriminação no exercício das funções dos servidores públicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A alteração busca alinhamento com a Declaração Universal dos Direitos Humanos (DUDH) e a Constituição Federal, que garantem a igualdade de todos perante a lei e proteção contra qualquer tipo de preconceito. O Art. 7º da DUDH e o Art. 3º, IV da Constituição Federal foram utilizados como base para a proposta, reforçando o princípio de que não pode haver distinção entre indivíduos quanto à sua dignidade ou direitos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Embora o Art. 293 original já oferecesse proteção contra discriminação religiosa, filosófica ou política, a nova legislação amplia essa proteção para incluir diversas outras formas de preconceito. A atualização é considerada necessária para promover um ambiente de trabalho mais justo no serviço público municipal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Octavio Sampaio, o principal objetivo é reforçar a proteção legal dos servidores, promovendo um ambiente de trabalho mais justo, sem perseguições ideológicas e respeitoso. "Este é um avanço importante para que os servidores municipais possam desempenhar suas funções sem temerem qualquer tipo de discriminação ou perseguição. É uma questão de justiça, equidade e de respeito aos direitos humanos", concluiu o vereador.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/nova-lei-amplia-protecao-contra-discriminacao-aos-servidores-publicos-de-petropolis</guid><pubDate>Wed, 16 Oct 2024 14:18:00 GMT</pubDate></item><item><title>Agora é lei: filas de vagas em creches municipais terão obrigação de transparência nos critérios</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-filas-de-vagas-em-creches-municipais-terao-obrigacao-de-transparencia-nos-criterios</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-filas-de-vagas-em-creches-municipais-terao-obrigacao-de-transparencia-nos-criterios/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-filas-de-vagas-em-creches-municipais-terao-obrigacao-de-transparencia-nos-criterios/image_mini" alt="Agora é lei: filas de vagas em creches municipais terão obrigação de transparência nos critérios" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;A Câmara Municipal promulgou a criação de um mecanismo para o levantamento e transparência da demanda real por vagas nas creches municipais para crianças até três anos de idade. De autoria da vereadora Júlia Casamasso, a lei 8913/2024 também estabelece a definição de critérios de priorização para o atendimento na distribuição das vagas disponíveis anualmente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a lei, o atendimento na distribuição das vagas deverá atender prioritária e emergencialmente crianças em situação de vulnerabilidade social, e deverá priorizar crianças filhas de mulheres vítimas de violência e filhas de famílias monoparentais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"&lt;em&gt;A Lei Maria da Penha já estabelece que a mulher em situação de violência doméstica e familiar tenha prioridade para matricular seus dependentes na Educação Básica"&lt;/em&gt;, explica a vereadora Júlia. &lt;em&gt;"Só que agora nossa lei amplia esse atendimento. Não serão apenas mulheres vítimas de violência que terão prioridade&lt;/em&gt;", continua.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O mecanismo para o levantamento e transparência da demanda real por vagas nas creches deverá ser implementado mediante plano integrado e intersetorial envolvendo órgãos públicos de Educação, Assistência Social, Saúde e Proteção à Infância, bem como entidades da sociedade civil organizada. As estratégias de busca ativa de crianças deverão ser coordenadas pela Secretaria Municipal de Educação e da Secretaria Municipal de Assistência Social.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fica determinado anualmente a publicação dos dados resultantes do levantamento da demanda por creches. Esses dados devem conter informações como o total de vagas disponíveis no município, a demanda real por vagas e a ocupação de cada creche do município individualmente. Também deve incluir a lista de espera com os nomes dos responsáveis legais pelas crianças por ordem de colocação e, preferencialmente, por unidade escolar. Além disso, deve apresentar o percentual de cada grupo priorizado na destinação das vagas disponíveis, entre outros pontos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o enquadramento de crianças de famílias em situação de vulnerabilidade social nos critérios de priorização de vagas em creches, os pais deverão residir ou ter emprego em Petrópolis, além de comprovação do CadÚnico. Mulheres vítimas de violência doméstica deverão também ser residentes ou ter emprego no município, e apresentar boletim de ocorrência ou decisão judicial que comprove a condição de vítima de violência doméstica. Já para o enquadramento de filhos de família monoparental, as mães ou pais devem residir ou possuir emprego formalizado em Petrópolis, além de documentos que atestem a condição monoparental.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-filas-de-vagas-em-creches-municipais-terao-obrigacao-de-transparencia-nos-criterios</guid><pubDate>Wed, 16 Oct 2024 12:31:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara Municipal aprova indicação legislativa para poda de árvores em propriedades de baixa renda</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-indicacao-legislativa-para-poda-de-arvores-em-propriedades-de-baixa-renda</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-indicacao-legislativa-para-poda-de-arvores-em-propriedades-de-baixa-renda/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-indicacao-legislativa-para-poda-de-arvores-em-propriedades-de-baixa-renda/image_mini" alt="Câmara Municipal aprova indicação legislativa para poda de árvores em propriedades de baixa renda" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p class="selectable-text copyable-text x15bjb6t x1n2onr6" dir="ltr"&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis aprovou nesta terça-feira (15) uma indicação legislativa de autoria do vereador Júnior Paixão, permitindo que o Poder Público realize a poda e o corte de árvores em propriedades particulares com fins residenciais, desde que o morador comprove situação de hipossuficiência econômica. A medida pretende beneficiar cidadãos que não têm recursos para contratar o serviço e, ao mesmo tempo, garantir que ele seja feito dentro da legalidade e com segurança.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="selectable-text copyable-text x15bjb6t x1n2onr6" dir="ltr"&gt;&lt;span class="selectable-text copyable-text"&gt;“Essa proposta busca resolver um problema muito comum em nossa cidade. Muitas vezes, as pessoas precisam cortar ou podar árvores em suas casas, mas não conseguem arcar com o custo. Em alguns casos, a árvore pode estar prestes a encostar na fiação elétrica, ameaçando o abastecimento de energia da comunidade, ou até cair em via pública, interrompendo o trânsito. Nossa intenção é evitar que, por falta de recursos, o morador faça o serviço por conta própria e acabe se machucando ou danificando seu patrimônio”, explicou Júnior Paixão.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="selectable-text copyable-text x15bjb6t x1n2onr6" dir="ltr"&gt;&lt;span class="selectable-text copyable-text"&gt;Para ter acesso ao serviço, o morador deverá solicitar a intervenção ao órgão municipal responsável e comprovar sua condição econômica por meio de inscrição no CadÚnico ou com uma declaração pessoal de hipossuficiência. A realização da poda ou do corte só será autorizada após vistoria técnica, para garantir que todas as exigências legais sejam cumpridas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="selectable-text copyable-text x15bjb6t x1n2onr6" dir="ltr"&gt;&lt;span class="selectable-text copyable-text"&gt;A indicação também destaca que a remoção dos galhos e resíduos gerados ficará a cargo do Poder Público, sem nenhum custo para o solicitante. A proposta mantém intacta a necessidade de licença ambiental e o cumprimento de outras normativas vigentes, garantindo que o serviço seja executado de maneira formal e segura, evitando riscos à integridade física dos moradores e ao patrimônio público e privado.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="selectable-text copyable-text x15bjb6t x1n2onr6" dir="ltr"&gt;&lt;span class="selectable-text copyable-text"&gt;A matéria segue para análise do Executivo Municipal.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-indicacao-legislativa-para-poda-de-arvores-em-propriedades-de-baixa-renda</guid><pubDate>Tue, 15 Oct 2024 17:44:00 GMT</pubDate></item><item><title>Projeto de lei que dá prioridade no atendimento psicossocial para pais de crianças com TEA é aprovado na Câmara Municipal</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-que-da-prioridade-no-atendimento-psicossocial-para-pais-de-criancas-com-tea-e-aprovado-na-camara-municipal</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-que-da-prioridade-no-atendimento-psicossocial-para-pais-de-criancas-com-tea-e-aprovado-na-camara-municipal/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-que-da-prioridade-no-atendimento-psicossocial-para-pais-de-criancas-com-tea-e-aprovado-na-camara-municipal/image_mini" alt="Projeto de lei que dá prioridade no atendimento psicossocial para pais de crianças com TEA é aprovado na Câmara Municipal" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis aprovou nesta terça-feira (15) um projeto de lei de autoria do vereador Marcelo Chitão que garante prioridade no atendimento psicossocial para mães e pais de filhos com Transtorno do Espectro Autista (TEA). A iniciativa busca reconhecer a sobrecarga física e emocional enfrentada e assegurar que recebam o suporte necessário para preservar sua saúde mental e bem-estar.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o texto, para usufruir da prioridade, os pais deverão apresentar um documento que comprove sua condição de cuidadores de crianças com TEA. A medida abrange tanto os serviços de saúde quanto de assistência psicológica e prevê a capacitação dos profissionais que atendem esse público, garantindo uma abordagem mais sensível e adequada às suas necessidades específicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A responsabilidade de cuidar de uma criança com autismo é intensa e pode levar os pais, especialmente as mães, a negligenciarem a própria saúde. Este projeto é essencial para que essas famílias tenham o suporte necessário e não fiquem invisíveis diante do sistema de saúde. É um passo importante para que o bem-estar deles seja uma prioridade, o que, por consequência, melhora também o desenvolvimento das crianças”, destacou Marcelo Chitão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta também prevê a realização de campanhas de conscientização pela rede de saúde pública para divulgar os direitos estabelecidos pela nova lei. Segundo o vereador, além de amparar as famílias, a medida promove o empoderamento de quem cuida, reforçando a importância de cuidarem de si mesmos para continuar prestando o melhor suporte aos seus filhos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com essa aprovação, a Câmara busca mitigar o impacto negativo que a dedicação integral aos filhos com TEA pode causar na vida social e profissional dos pais. A expectativa é que a nova legislação contribua para melhorar não apenas a saúde mental dos pais, mas também a qualidade do apoio oferecido às crianças, promovendo um desenvolvimento mais saudável e inclusivo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto de lei aguarda sanção da Prefeitura.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-que-da-prioridade-no-atendimento-psicossocial-para-pais-de-criancas-com-tea-e-aprovado-na-camara-municipal</guid><pubDate>Tue, 15 Oct 2024 17:28:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara Municipal aprova criação do “Dia de Conscientização para a Prevenção da Lesão Medular”</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-criacao-do-201cdia-de-conscientizacao-para-a-prevencao-da-lesao-medular201d</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-criacao-do-201cdia-de-conscientizacao-para-a-prevencao-da-lesao-medular201d/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-criacao-do-201cdia-de-conscientizacao-para-a-prevencao-da-lesao-medular201d/image_mini" alt="Câmara Municipal aprova criação do “Dia de Conscientização para a Prevenção da Lesão Medular”" title="" height="112" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p class="selectable-text copyable-text x15bjb6t x1n2onr6" dir="ltr"&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal aprovou nesta terça-feira (15) um projeto de lei de autoria da vereadora Gilda Beatriz, instituindo o “Dia de Conscientização para a Prevenção da Lesão Medular”, a ser celebrado anualmente em 13 de setembro. A data, agora, integra o calendário oficial de eventos do município e busca promover ações educativas e de prevenção sobre um dos acometimentos de maior impacto físico, psíquico e social.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="selectable-text copyable-text x15bjb6t x1n2onr6" dir="ltr"&gt;&lt;span class="selectable-text copyable-text"&gt;Segundo a proposta, o dia poderá ser marcado por campanhas, palestras, feiras e seminários que abordem os cuidados necessários para evitar lesões medulares e as melhores práticas de atendimento às pessoas afetadas. “A lesão medular é uma condição devastadora, que afeta não só o corpo, mas também a mente e a vida social do paciente. Nosso objetivo é conscientizar a população e orientar profissionais para que possamos prevenir esse tipo de trauma e, ao mesmo tempo, melhorar o acolhimento e a reintegração social dos afetados”, destacou a vereadora Gilda Beatriz.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="selectable-text copyable-text x15bjb6t x1n2onr6" dir="ltr"&gt;&lt;span class="selectable-text copyable-text"&gt;Com a aprovação do projeto, espera-se ampliar o conhecimento sobre a importância da prevenção e fortalecer o trabalho integrado dos profissionais de saúde no atendimento às pessoas com lesão medular. A iniciativa destaca que o cuidado com esses pacientes deve começar no primeiro atendimento e seguir até sua plena inclusão social e econômica.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="selectable-text copyable-text x15bjb6t x1n2onr6" dir="ltr"&gt;&lt;span class="selectable-text copyable-text"&gt;A vereadora concluiu afirmando que a criação do dia de conscientização é um passo importante para o município. “Queremos sensibilizar a sociedade para os desafios enfrentados por essas pessoas e, ao mesmo tempo, mostrar que com prevenção e acolhimento adequado é possível garantir uma vida digna e ativa para todos”, finaliza.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="selectable-text copyable-text x15bjb6t x1n2onr6" dir="ltr"&gt;&lt;span class="selectable-text copyable-text"&gt;A proposta foi encaminhada ao Poder Executivo e aguarda análise.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-criacao-do-201cdia-de-conscientizacao-para-a-prevencao-da-lesao-medular201d</guid><pubDate>Tue, 15 Oct 2024 17:26:00 GMT</pubDate></item><item><title>Agora é Lei: “Programa de Atenção às Pessoas com Transtorno de Acumulação Compulsiva de Animais” é promulgado</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-201cprograma-de-atencao-as-pessoas-com-transtorno-de-acumulacao-compulsiva-de-animais201d-e-promulgado</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-201cprograma-de-atencao-as-pessoas-com-transtorno-de-acumulacao-compulsiva-de-animais201d-e-promulgado/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-201cprograma-de-atencao-as-pessoas-com-transtorno-de-acumulacao-compulsiva-de-animais201d-e-promulgado/image_mini" alt="Agora é Lei: “Programa de Atenção às Pessoas com Transtorno de Acumulação Compulsiva de Animais” é promulgado" title="" height="132" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Nesta terça-feira (15), foi promulgada a lei 8915/24, de autoria do vereador Domingos Protetor, que institui, em Petrópolis, o “Programa de Atenção às Pessoas com Transtorno de Acumulação Compulsiva de Animais”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O objetivo da lei é fiscalizar, identificar, diagnosticar, avaliar, intervir estrategicamente, monitorar e dar as devidas providências para a redução dos riscos inerentes aos casos de pessoas com transtorno de acumulação compulsiva de animais. “Com a norma em vigor, conseguimos garantir acesso ao tratamento médico adequado e coordenar uma assistência individualizada a essa pessoa, além de assegurar o bem-estar dos animais sob sua tutela”, explica o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os indivíduos acometidos por esta enfermidade oferecem condições de vida e ambiente extremamente precários aos seus animais, o que causa grave sofrimento a todos os envolvidos na situação. Na maior parte dos casos, os animais acabam sofrendo com infecções virais, bacterianas, fúngicas, parasitoses, diarreias, afecções respiratórias, desidratação e de desnutrição. Este cenário de acumulação é capaz de promover e disseminar doenças não só aos animais, mas também de transmitir zoonoses ao acumulador, vizinhos próximos e aos agentes de saúde que vistoriam o local.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a lei, os ditos acumuladores de animais também não conseguem agir em condições deteriorantes como doenças, fome ou morte e em condições do ambiente, como superpopulação ou situações extremamente insalubres, possuindo dificuldades persistentes em doar ou se desfazer de animais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A regulamentação visa assegurar à pessoa diagnosticada com Transtorno de Acumulação Compulsiva de Animais atenção integral à sua saúde, promovendo melhorias em seu bem-estar físico, mental e social; adoção de medidas para a redução dos riscos sanitários e ambientais, estabelecimento de medidas de apoio necessárias de forma interdisciplinar, intersetorial e integrada; promoção do engajamento de sua família e da comunidade local para apoiar no restabelecimento e fortalecimento de seus vínculos sociais e comunitários; acesso a benefícios assistenciais e acolhimento, se necessário, dos animais sob sua tutela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Lamentavelmente, a cidade de Petrópolis enfrenta esta dificuldade, havendo notícias de inúmeras pessoas que precisam de imediato auxílio do Poder Público por estarem acometidas deste transtorno. Agora, será possível dar acesso a um tratamento psicológico ou psiquiátrico adequado, além de outras medidas necessárias à sua plena recuperação e, ainda, dar a segurança e qualidade de vida para os animais”, pontua Domingos Protetor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os animais sob tutela da pessoa que, comprovadamente, se encontre na situação prevista serão recolhidos e tutelados pelo município para a realização de procedimentos de castração, vacinação e microchipagem, além de outros cuidados médico-veterinários necessários, cabendo a este a responsabilidade pela manutenção da integridade de suas vidas, saúde e bem-estar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste caso, o poder público ficará com o animal por um ano e fornecerá ao tutor as informações sobre o local e as condições em que seus animais se encontram, além do direito de visitá-lo. Ao final deste prazo, existirá a possibilidade de reaver o pet, caso a pessoa comprove que recuperou as condições necessárias para manter o animal em boas condições. Se não for comprovado, a Prefeitura poderá encaminhar os animais apreendidos para adoção responsável.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-201cprograma-de-atencao-as-pessoas-com-transtorno-de-acumulacao-compulsiva-de-animais201d-e-promulgado</guid><pubDate>Tue, 15 Oct 2024 17:23:00 GMT</pubDate></item><item><title>Divulgação de atos parlamentares durante período eleitoral</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/divulgacao-de-atos-parlamentares-durante-periodo-eleitoral</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/divulgacao-de-atos-parlamentares-durante-periodo-eleitoral/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/divulgacao-de-atos-parlamentares-durante-periodo-eleitoral/image_mini" alt="Divulgação de atos parlamentares durante período eleitoral" title="" height="200" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span class="html-span xexx8yu x4uap5 x18d9i69 xkhd6sd x1hl2dhg x16tdsg8 x1vvkbs x3nfvp2 x1j61x8r x1fcty0u xdj266r xat24cr xgzva0m xhhsvwb xxymvpz xlup9mm x1kky2od"&gt;Sem comprometer a transparência dos atos, a Câmara Municipal de Petrópolis muda a forma como divulga as notícias e votações em plenário, além dos atos atrelados aos mandatos parlamentares. As regras vão até o dia 6 de outubro, quando acontecem as eleições municipais no Brasil.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class="html-span xexx8yu x4uap5 x18d9i69 xkhd6sd x1hl2dhg x16tdsg8 x1vvkbs x3nfvp2 x1j61x8r x1fcty0u xdj266r xat24cr xgzva0m xhhsvwb xxymvpz xlup9mm x1kky2od"&gt;&lt;img alt="‼️" class="xz74otr" height="16" src="https://static.xx.fbcdn.net/images/emoji.php/v9/t77/1/16/203c.png" width="16"&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;NOVAS MEDIDAS:&lt;/span&gt;&lt;span class="html-span xexx8yu x4uap5 x18d9i69 xkhd6sd x1hl2dhg x16tdsg8 x1vvkbs x3nfvp2 x1j61x8r x1fcty0u xdj266r xat24cr xgzva0m xhhsvwb xxymvpz xlup9mm x1kky2od"&gt;&lt;img alt="‼️" class="xz74otr" height="16" src="https://static.xx.fbcdn.net/images/emoji.php/v9/t77/1/16/203c.png" width="16"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;span&gt;No período, não são realizadas sessões solenes para entrega de homenagens&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Transmissão ao vivo das sessões continuarão normalmente, ressaltando que o chat estará desativado.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/divulgacao-de-atos-parlamentares-durante-periodo-eleitoral</guid><pubDate>Thu, 18 Jul 2024 14:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Transparência: Câmara Municipal conquista índice de classificação Ouro no TCE-RJ</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/transparencia-camara-municipal-conquista-indice-de-classificacao-ouro-no-tce-rj</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/transparencia-camara-municipal-conquista-indice-de-classificacao-ouro-no-tce-rj/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/transparencia-camara-municipal-conquista-indice-de-classificacao-ouro-no-tce-rj/image_mini" alt="Transparência: Câmara Municipal conquista índice de classificação Ouro no TCE-RJ" title="Câmara Municipal de Petrópolis" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-1aabc9b2f136447d91ee6ffdd610aaa1"&gt;
            Câmara Municipal de Petrópolis
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis atingiu o índice de classificação "Ouro" no formulário da Associação dos Membros dos Tribunais de Contas do Brasil (Atricon), do qual o Tribunal de Contas do Estado do Rio de Janeiro (TCE- RJ) faz parte.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O reconhecimento atesta a excelência na divulgação de informações públicas por meio do portal da transparência institucional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2022, a Câmara de Petrópolis apresentou um índice de transparência de 31,6%. Após um ano e meio de constantes melhorias, o índice saltou para 93%, atingindo o necessário para receber a classificação ouro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"O compromisso com a transparência é fundamental para a Câmara Municipal de Petrópolis. Sempre prezei por isso e, desde que assumi a presidência, estabeleci como meta proporcionar aos petropolitanos o acesso completo ao trabalho realizado, tanto no campo administrativo quanto no financeiro e no legislativo. Este selo é uma vitória para a Casa Legislativa e reforça nosso compromisso com todos os cidadãos de Petrópolis", declarou o presidente da Casa, vereador, Júnior Coruja.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O TCE-RJ é a entidade responsável pela fiscalização dos órgãos públicos no que diz respeito à transparência, estabelecendo anualmente um índice que avalia a divulgação de informações em portais oficiais. O órgão analisa dados como publicação de atas, ordens do dia, gastos, servidores públicos, entre outras informações, e classifica os órgãos públicos nos seguintes níveis de transparência: inexistente, inicial, básico, intermediário, elevado, prata, ouro e diamante.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/transparencia-camara-municipal-conquista-indice-de-classificacao-ouro-no-tce-rj</guid><pubDate>Tue, 07 May 2024 13:10:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara aprova indicação legislativa sobre defensivos agrícolas</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-indicacao-legislativa-sobre-defensivos-agricolas</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-indicacao-legislativa-sobre-defensivos-agricolas/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-indicacao-legislativa-sobre-defensivos-agricolas/image_mini" alt="Câmara aprova indicação legislativa sobre defensivos agrícolas" title="vereadora Julia Casamasso" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-10bcb6a4f40d4c2695ee8a3e3ac9da33"&gt;
            vereadora Julia Casamasso
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Proposta pela vereadora Júlia Casamasso, a regulamentação irá beneficiar a comunidade, auxiliando no controle de pragas e doenças em plantios e no desenvolvimento econômico da região.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis aprovou nesta quarta (3), uma indicação legislativa que solicita ao Executivo Municipal a criação da Comissão Municipal de Controle Defensivo Agrícola e outros Biocidas (COMCDAB). Proposta pela vereadora Júlia Casamasso, da Coletiva Feminista Popular, a indicação propõe regulamentar a Lei 7.643, aprovada em 2018, mas ainda sem medida regulatória.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Comissão atuará como um órgão consultivo e deliberativo, com o propósito de supervisionar e orientar o uso de defensivos agrícolas e outros biocidas no município. O órgão também será responsável por promover práticas agrícolas sustentáveis e seguras, em conformidade com as diretrizes de saúde pública e proteção ambiental.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Júlia Casamasso destacou a importância da criação da Comissão, que será responsável por implementar um programa multidisciplinar que integrará diversas áreas, como saúde, educação, meio ambiente, desenvolvimento econômico, extensão rural e mobilização comunitária. "A criação desta comissão permitirá um controle mais rigoroso e consciente dos defensivos agrícolas, promovendo a saúde dos nossos cidadãos e a preservação do meio ambiente", afirma a vereadora. O principal objetivo será promover um controle mais eficiente e responsável dos defensivos agrícolas e outros biocidas, garantindo a saúde pública e a proteção ambiental.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essa indicação legislativa foi construída junto com o Conselho Municipal de Segurança Alimentar e Nutricional Sustentável de Petrópolis (COMSEA). A regulamentação e a criação da COMCDAB trarão inúmeros benefícios para a comunidade petropolitana, tais como o controle de pragas e doenças, proteção à saúde pública, preservação ambiental, fortalecimento da comunidade e o desenvolvimento econômico sustentável.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-indicacao-legislativa-sobre-defensivos-agricolas</guid><pubDate>Sun, 07 Apr 2024 14:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Indicação Legislativa para inclusão de fisioterapeuta 24h na UPA de Itaipava é aprovada</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/indicacao-legislativa-para-inclusao-de-fisioterapeuta-24h-na-upa-de-itaipava-e-aprovada</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/indicacao-legislativa-para-inclusao-de-fisioterapeuta-24h-na-upa-de-itaipava-e-aprovada/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/indicacao-legislativa-para-inclusao-de-fisioterapeuta-24h-na-upa-de-itaipava-e-aprovada/image_mini" alt="Indicação Legislativa para inclusão de fisioterapeuta 24h na UPA de Itaipava é aprovada" title="vereador Junior Coruja" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-fa188f47810942f0b1e8ec14dd3424b2"&gt;
            vereador Junior Coruja
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;A Câmara Municipal aprovou nesta quarta-feira (03), a indicação legislativa apresentada pelo presidente da Câmara Municipal, vereador Júnior Coruja, que prevê a inclusão de fisioterapeutas em regime de plantão 24 horas na Unidade de Pronto Atendimento (UPA) de Itaipava.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como justificativa desta indicação, Junior Coruja explica que a fisioterapia é uma área essencial do sistema de saúde, sendo reconhecida como um direito de todos e um dever do Estado, conforme estabelecido no Artigo 196 da Constituição Federal de 1988. A inclusão de fisioterapeutas nas unidades de emergência e pronto atendimento está em crescimento em todo o Brasil, pois esses profissionais desempenham um papel crucial na avaliação e no diagnóstico funcional de distúrbios ventilatórios, além de atuarem no tratamento e prevenção de problemas respiratórios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vereador ressalta a importância dessa medida, destacando que a atuação de fisioterapeutas pode contribuir significativamente para a estabilização dos pacientes, evitando o agravamento de quadros clínicos e internações hospitalares. "A presença contínua de fisioterapeutas na UPA permitirá um cuidado mais eficaz e imediato para pacientes com dores agudas e problemas cardiorrespiratórios, o que se traduzirá em uma melhora significativa na qualidade de vida dos cidadãos", afirmou Coruja.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a inclusão de fisioterapeutas na UPA de Itaipava, espera-se uma série de benefícios tanto para os pacientes quanto para o sistema de saúde local. Entre os principais, destacam-se a intervenção oportuna e especializada, redução de custos hospitalares, melhora da qualidade de vida e acesso igualitário à saúde.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/indicacao-legislativa-para-inclusao-de-fisioterapeuta-24h-na-upa-de-itaipava-e-aprovada</guid><pubDate>Thu, 07 Mar 2024 16:05:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereador quer linha de ônibus que atenda Rodoviária do Bingen X ponto final do Alto da Serra</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-quer-linha-de-onibus-que-atenda-rodoviaria-do-bingen-x-ponto-final-do-alto-da-serra</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-quer-linha-de-onibus-que-atenda-rodoviaria-do-bingen-x-ponto-final-do-alto-da-serra/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-quer-linha-de-onibus-que-atenda-rodoviaria-do-bingen-x-ponto-final-do-alto-da-serra/image_mini" alt="Vereador quer linha de ônibus que atenda Rodoviária do Bingen X ponto final do Alto da Serra" title="Vereador Domingos Protetor" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-141a07f8d3294b16aa8aafede03dfb8a"&gt;
            Vereador Domingos Protetor
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Nesta quarta-feira (03), a Câmara Municipal aprovou uma indicação legislativa a qual determina que seja disponibilizada, pela concessionária de transporte coletivo "Cidade Real", uma linha que faça o trajeto da Rodoviária do Bingen até o ponto final do Alto da Serra, especialmente em dias de sábado e domingo. A proposta é de autoria do vereador Domingos Protetor.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O objetivo é melhorar o acesso e a mobilidade dos moradores do local, atendendo à demanda crescente por transporte público aos fins de semana. “Dessa forma será possível diminuir as dificuldades de deslocamento enfrentadas em dias não úteis”, pontua o parlamentar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A indicação legislativa segue para apreciação do Poder Executivo.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-quer-linha-de-onibus-que-atenda-rodoviaria-do-bingen-x-ponto-final-do-alto-da-serra</guid><pubDate>Thu, 07 Mar 2024 15:34:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara aprova PL que isenta idosos e pessoas com deficiência de pagamento no restaurante popular</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-pl-que-isenta-idosos-e-pessoas-com-deficiencia-de-pagamento-no-restaurante-popular</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-pl-que-isenta-idosos-e-pessoas-com-deficiencia-de-pagamento-no-restaurante-popular/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-pl-que-isenta-idosos-e-pessoas-com-deficiencia-de-pagamento-no-restaurante-popular/image_mini" alt="Câmara aprova PL que isenta idosos e pessoas com deficiência de pagamento no restaurante popular" title="Vereador Dudu" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-8933b571ff094ed6bf6eb9b13cc32f63"&gt;
            Vereador Dudu
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Idosos e pessoas com deficiência podem ficar isentos de pagamento das refeições no restaurante popular de Petrópolis. É o que diz o Projeto de Lei, de autoria do vereador Dudu, aprovado pela Câmara Municipal na quarta-feira (26).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o projeto, o benefício será concedido mediante apresentação de documento de identidade e as despesas decorrentes da aplicação desta lei correrão à conta das dotações próprias consignadas no orçamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O PL se baseia no Estatuto do idoso e Lei Federal 10.741 que diz que: “É obrigação da família, da comunidade, da sociedade e do Poder Público assegurar ao idoso, com absoluta prioridade, a efetivação do direito à vida, à saúde, à alimentação, à educação, à cultura, ao esporte, ao lazer, ao trabalho, à cidadania, à liberdade, à dignidade, ao respeito e à convivência familiar e comunitária.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Vamos trazer para a esfera municipal a garantia de assegurar ao idoso e também a deficiente físico, com absoluta prioridade o direito à alimentação assegurando a gratuidade do serviço de alimentação popular", disse Dudu.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-pl-que-isenta-idosos-e-pessoas-com-deficiencia-de-pagamento-no-restaurante-popular</guid><pubDate>Sun, 07 Jan 2024 15:14:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara aprova projeto de lei que declara a "Feira Deguste" como patrimônio cultural imaterial em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-projeto-de-lei-que-declara-a-feira-deguste-como-patrimonio-cultural-imaterial-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-projeto-de-lei-que-declara-a-feira-deguste-como-patrimonio-cultural-imaterial-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-projeto-de-lei-que-declara-a-feira-deguste-como-patrimonio-cultural-imaterial-em-petropolis/image_mini" alt='Câmara aprova projeto de lei que declara a "Feira Deguste" como patrimônio cultural imaterial em Petrópolis' title="vereador Júnior Coruja" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-6db403e2bf9549da8b12b1e2f73a7639"&gt;
            vereador Júnior Coruja
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Nesta terça-feira (25), foi aprovado o Projeto de Lei Nº 2576/2024, de autoria do presidente da Câmara Municipal, vereador Júnior Coruja. A iniciativa declara a Feira Deguste como Patrimônio Cultural Imaterial do município, reafirmando seu papel na identidade e legado cultural petropolitano.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Feira Deguste, realizada no segundo final de semana de cada mês na Praça Visconde de Mauá (Praça da Águia), tem se destacado desde sua fundação em janeiro de 2016 como um espaço fundamental para a promoção da cultura cervejeira local. O evento não apenas celebra a diversidade de cervejas artesanais da região, mas também é um ponto de encontro para a gastronomia local e apresentações musicais, contribuindo significativamente para a economia e o turismo da cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto reconhece não apenas o valor histórico e cultural da Feira Deguste, mas também sua importância como um espaço de integração social e turística, promovendo o intercâmbio cultural e enriquecendo o patrimônio imaterial de Petrópolis. A decisão reflete um esforço conjunto do Poder Público e da sociedade para preservar e valorizar manifestações culturais que definem a identidade local.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Nosso compromisso agora é continuar apoiando eventos como a Deguste, garantindo que nossa história seja contada e nossas tradições sejam preservadas para as futuras gerações. Este reconhecimento vai além de um título, é o resultado de um trabalho árduo para preservar e promover nossa cultura cervejeira local, nossos empreendedores gastronômicos e nossos talentos musicais. É um investimento na nossa economia, pois atrai turistas, movimenta o comércio local e fortalece nossa identidade como a Capital Estadual da Cerveja.", declara o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta segue para a análise do Executivo.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-projeto-de-lei-que-declara-a-feira-deguste-como-patrimonio-cultural-imaterial-em-petropolis</guid><pubDate>Fri, 28 Jun 2024 12:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Relatório da Câmara expõe violações da CONCER contra Comunidade do Contorno</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/relatorio-da-camara-expoe-violacoes-da-concer-contra-comunidade-do-contorno</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/relatorio-da-camara-expoe-violacoes-da-concer-contra-comunidade-do-contorno/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/relatorio-da-camara-expoe-violacoes-da-concer-contra-comunidade-do-contorno/image_mini" alt="Relatório da Câmara expõe violações da CONCER contra Comunidade do Contorno" title="vereadora Julia Casamasso" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-020528dc03b14c719fb5a79c87264c97"&gt;
            vereadora Julia Casamasso
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p class="s4"&gt;&lt;span class="s5"&gt;Comissão Especial apresenta relatório revelando violações de direitos coletivos na concessão de 30 anos da CONCER à comunidade localizada às margens da BR-040, em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="s4"&gt;&lt;span&gt;Após nove meses de &lt;/span&gt;&lt;span&gt;apuração&lt;/span&gt;&lt;span&gt;, a Comissão Especial sobre a Concessão da CONCER apresentou seu relatório final sobre os últimos 30 anos de concessão da rodovia pela empresa. Presidida pela vereadora Júlia &lt;/span&gt;&lt;span&gt;Casamasso&lt;/span&gt;&lt;span&gt;, da Coletiva Feminista Popular, e integrada pelos vereadores Domingos Protetor (PP) e Gil Magno (PSB) &lt;/span&gt;&lt;span&gt;–&lt;/span&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;span&gt;o levantamento &lt;/span&gt;&lt;span&gt;revelou uma série de violações de direitos humanos e ambientais perpetradas contra a Comunidade do Contorno, localizada às margens da BR-040 em Petrópolis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="s4"&gt;&lt;span&gt;“&lt;/span&gt;&lt;span class="s5"&gt;Nós aqui &lt;/span&gt;&lt;span class="s5"&gt;vivemos no embate pelos direitos a terra e a moradia, mas também a direitos a infraestrutura na comunidade com saneamentos e segurança na área&lt;/span&gt;&lt;span&gt;”, relata Angélica Proença, liderança da comunidade. Desde o início da concessão em 1996, a CONCER tem sido acusada de desrespeitar os direitos fundamentais da comunidade, incluindo tentativas de desapropriações forçadas e negligência em relação à segurança e ao bem-estar dos moradores. O colapso do túnel em 2017, seguido pela abertura da cratera na BR-040, evidenciou as injustiças enfrentadas pela comunidade.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="s4"&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;O &lt;/span&gt;&lt;span&gt;relatório&lt;/span&gt;&lt;span&gt; destaca a resistência da Comunidade do Contorno como guardiã do território e da natureza, apontando para a tentativa da CONCER de silenciar e invisibilizar a comunidade, ignorando seu conhecimento local e desconsiderando os alertas sobre os perigos iminentes&lt;/span&gt;&lt;span&gt;.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="s4"&gt;&lt;span&gt;Entre as recomendações, estão a exigência de indenização por danos morais e materiais às famílias afetadas, a recuperação da área afetada pela subsidência e a retomada do processo de regularização fundiária. O relatório também propõe medidas para garantir a participação ativa das comunidades nas decisões relacionadas à rodovia BR-040.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="s4"&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;"&lt;/span&gt;&lt;span class="s5"&gt;Nosso trabalho só foi possível porque conseguimos estabelecer uma relação orgânica com a comunidade&lt;/span&gt;&lt;span&gt;", comenta a vereadora Júlia. Além da participação da própria comunidade, a presidente da comissão destaca o apoio de acadêmicos e pesquisadores no processo. Entre eles, o grupo de &lt;/span&gt;&lt;span&gt;pesquisa ECODIR (UFRRJ); o projeto de extensão IPPUR, do professor Gustavo Costa (UFRJ); o projeto de extensão EDUPOP (Unirio); e o acompanhamento do geólogo Renato Ramos (UFRJ).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="s4"&gt;&lt;span&gt;Para Angélica, o relatório “&lt;/span&gt;&lt;span class="s5"&gt;é uma conquista realizada por muitas mãos e mentes. Um aprendizado coletivo de educação popular&lt;/span&gt;&lt;span&gt;”.&lt;/span&gt;&lt;span class="s5"&gt; &lt;/span&gt;&lt;span&gt;A Comunidade do Contorno, marcada por sua resiliência e compromisso com a preservação ambiental, merece não apenas reparação material, mas também o reconhecimento de sua dignidade e direitos&lt;/span&gt;&lt;span&gt;. &lt;/span&gt;&lt;span&gt;O levantamento da Câmara, conclui a liderança comunitária, é um passo afrente&lt;/span&gt;&lt;span class="s5"&gt; “&lt;/span&gt;&lt;span class="s5"&gt;em busca dos direitos &lt;/span&gt;&lt;span class="s5"&gt;indenizatórios&lt;/span&gt;&lt;span class="s5"&gt; e sociais perante as negações da &lt;/span&gt;&lt;span class="s5"&gt;CONCER&lt;/span&gt;&lt;span&gt;”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/relatorio-da-camara-expoe-violacoes-da-concer-contra-comunidade-do-contorno</guid><pubDate>Thu, 27 Jun 2024 15:17:00 GMT</pubDate></item><item><title>Agora é lei: Petrópolis terá Programa de Assistência Psicológica para vítimas de violência doméstica</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-petropolis-tera-programa-de-assistencia-psicologica-para-vitimas-de-violencia-domestica</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-petropolis-tera-programa-de-assistencia-psicologica-para-vitimas-de-violencia-domestica/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-petropolis-tera-programa-de-assistencia-psicologica-para-vitimas-de-violencia-domestica/image_mini" alt="Agora é lei: Petrópolis terá Programa de Assistência Psicológica para vítimas de violência doméstica" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Vítimas de violência doméstica poderão contar assistência psicológica especializada. É que diz a lei 8794/2024, de autoria da vereadora Gilda Beatriz, promulgada pela Câmara Municipal e publicada no Diário Oficial do dia 21 de junho que cria no município o Programa Municipal de Assistência Psicológica.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o texto, o programa tem por finalidade o resgate da saúde psicológica e mental das mulheres vítimas da violência doméstica e familiar e deverá agir em conjunto às unidades de saúde da rede pública municipal e conselhos tutelares, podendo o Executivo Municipal buscar parcerias com os órgãos de saúde e assistência social de outras esferas ou com órgãos privados. A coordenação ficará a cargo das secretarias de Saúde e Assistência Social.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em sua justificativa, a vereadora cita dados do instituto de Segurança Pública do Rio de Janeiro (ISP), os quais apontam que, em Petrópolis, 61,5% das vítimas de lesão corporal dolosa são do sexo feminino. Ainda segundo o ISP, no município, 87,6% das vítimas de estupro no ano passado foram mulheres, totalizando 85 das 97 vítimas, no ano de 2022.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“&lt;em&gt;Entre os mais diversos tipos de violência, temos também a violência psicológica que é de difícil detecção, mas é capaz de causar danos inimagináveis as vítimas que, muitas vezes, nem percebem a violência. Por esse motivo, vejo como necessária a criação de políticas públicas que estimulem o encorajamento, a superação do ciclo de violência, além de mostrar para essas mulheres que elas não estão sozinhas, pois possuem, acima de tudo, o amparo da lei&lt;/em&gt;”, disse a vereadora.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-petropolis-tera-programa-de-assistencia-psicologica-para-vitimas-de-violencia-domestica</guid><pubDate>Thu, 27 Jun 2024 12:53:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereadora propõe que pessoas com Transtorno do Espectro Autista (TEA) ingressem e permaneçam em locais públicos ou privados portando alimentos e utens</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereadora-propoe-que-pessoas-com-transtorno-do-espectro-autista-tea-ingressem-e-permanecam-em-locais-publicos-ou-privados-portando-alimentos-e-utensilios-pessoais</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereadora-propoe-que-pessoas-com-transtorno-do-espectro-autista-tea-ingressem-e-permanecam-em-locais-publicos-ou-privados-portando-alimentos-e-utensilios-pessoais/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereadora-propoe-que-pessoas-com-transtorno-do-espectro-autista-tea-ingressem-e-permanecam-em-locais-publicos-ou-privados-portando-alimentos-e-utensilios-pessoais/image_mini" alt="Vereadora propõe que pessoas com Transtorno do Espectro Autista (TEA) ingressem e permaneçam em locais públicos ou privados portando alimentos e utensílios pessoais" title="Vereadora Gilda Beatriz" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-bea4a47f34934bf6a2469dae7f01e1fc"&gt;
            Vereadora Gilda Beatriz
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Nesta quarta-feira (26), a Câmara Municipal aprovou um projeto de lei que visa garantir o direito de pessoas com Transtorno do Espectro Autista (TEA) ingressarem e permanecerem em locais públicos ou privados portando alimentos e utensílios pessoais. Proposto pela vereadora Gilda Beatriz, a iniciativa tem como objetivo principal assegurar que pessoas com TEA possam usufruir de espaços sociais sem restrições que afetem suas necessidades alimentares específicas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Ao longo dos anos, tenho visto muitas famílias enfrentarem situações desagradáveis simplesmente por tentarem oferecer o conforto alimentar necessário aos seus filhos com TEA. É comum que essas crianças apresentem dificuldades e seletividades na alimentação. Por isso, esse projeto é extremamente importante”, afirmou a vereadora Gilda Beatriz, autora do projeto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O texto aprovado explica que, para muitos indivíduos com TEA, a rigidez comportamental pode resultar em dificuldades significativas durante atividades cotidianas, especialmente quando se trata de alimentação. Utensílios básicos como copos, talheres, pratos ou recipientes específicos são essenciais para essas pessoas, ajudando a minimizar problemas como seletividade alimentar e sensibilidade a determinados alimentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a vereadora, a necessidade dessa legislação se dá por incidentes anteriores, como o ocorrido em um clube de Brasília, onde uma família foi expulsa por oferecer alimentos específicos para o filho autista, mesmo após obter anuência da administração do local. “Esses casos destacam a importância das adaptações razoáveis, conforme definido pelo Lei Brasileira de Inclusão, para garantir igualdade de condições e oportunidades a todos. Com a aprovação do projeto, espera-se que Petrópolis se torne um exemplo de inclusão e respeito aos direitos das pessoas com TEA, promovendo um ambiente mais acolhedor e acessível”, defende.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A medida agora aguarda sanção do Poder Executivo.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereadora-propoe-que-pessoas-com-transtorno-do-espectro-autista-tea-ingressem-e-permanecam-em-locais-publicos-ou-privados-portando-alimentos-e-utensilios-pessoais</guid><pubDate>Wed, 26 Jun 2024 17:17:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara Municipal Aprova Projeto de Lei para Instituição do Programa "Petrópolis Unida"</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-projeto-de-lei-para-instituicao-do-programa-petropolis-unida</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-projeto-de-lei-para-instituicao-do-programa-petropolis-unida/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-projeto-de-lei-para-instituicao-do-programa-petropolis-unida/image_mini" alt='Câmara Municipal Aprova Projeto de Lei para Instituição do Programa "Petrópolis Unida"' title="vereador Hingo Hammes" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-be4d112fa6664945bbb4616f1af4104d"&gt;
            vereador Hingo Hammes
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Em votação realizada nesta quarta-feira (26), a Câmara Municipal de Petrópolis aprovou o Projeto de Lei nº 4784/2022, de autoria do vereador Hingo Hammes, que institui o Programa "Petrópolis Unida". Este projeto visa fortalecer a segurança pública no município através da integração das forças de segurança e das instituições relacionadas, promovendo um esforço coordenado para a garantia da segurança dos petropolitanos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto tem como objetivo de unir esforços entre os órgãos da administração pública municipal e as diversas forças de segurança que operam no município. A iniciativa propõe o planejamento e a execução de ações conjuntas para alcançar resultados mais eficazes na manutenção da ordem e na proteção dos cidadãos de Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"O Programa 'Petrópolis Unida' representa um avanço significativo para a segurança de nossa cidade, ao promover a cooperação entre as forças de segurança e outras instituições relevantes," afirmou o Hingo Hammes. "Essa integração é crucial para que possamos oferecer um ambiente mais seguro e tranquilo para todos os petropolitanos."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma das principais estruturas do Programa "Petrópolis Unida" é o Comitê Gestor, que será responsável por coordenar as ações e garantir a execução efetiva das iniciativas de segurança pública. O comitê será composto por representantes de diversas secretarias municipais e forças de segurança, incluindo a Secretaria de Serviços, Segurança e Ordem Pública, Guarda Civil Municipal, Secretaria de Defesa Civil e Ações Voluntárias, Secretaria de Assistência Social, Habitação e Regularização Fundiária, representantes de forças de segurança e instituições afins, como as Polícias Federal, Rodoviária Federal, Militar, Civil, Ambiental e o Corpo de Bombeiros, a serem convidados pelo Chefe do Poder Executivo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Secretaria de Serviços, Segurança e Ordem Pública será responsável por disciplinar as atividades do Programa, assegurando que as ações sejam conduzidas de forma coordenada e eficiente.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-projeto-de-lei-para-instituicao-do-programa-petropolis-unida</guid><pubDate>Wed, 26 Jun 2024 16:25:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara Municipal aprova proibição da venda e administração de medicamentos anti-cio para cães e gatos</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-proibicao-da-venda-e-administracao-de-medicamentos-anti-cio-para-caes-e-gatos</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-proibicao-da-venda-e-administracao-de-medicamentos-anti-cio-para-caes-e-gatos/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-proibicao-da-venda-e-administracao-de-medicamentos-anti-cio-para-caes-e-gatos/image_mini" alt="Câmara Municipal aprova proibição da venda e administração de medicamentos anti-cio para cães e gatos" title="Vereador Domingos Protetor" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-8a1c7a98c7b74308b7e52de4c4ef934c"&gt;
            Vereador Domingos Protetor
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com o projeto de lei aprovado nesta quarta-feira (26), na Câmara Municipal, fica proibida a venda e a administração de medicamentos anti-cio para cães e gatos no município de Petrópolis. A proposta é de autoria do vereador Domingos Protetor.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O parlamentar explica o uso indiscriminado desta medicação com objetivo de evitar o cio ou gestações indesejadas nos animais tem sido prática cada vez mais recorrente. “Porém, essa atitude pode ser considerada maus-tratos, pois causa elevadas doses de hormônios e, consequentemente, aumenta a chance de desenvolvimento de câncer ou sérias deformações de filhotes gestados. É importante ressaltar que o melhor método contraceptivo nestes animais é a castração”, pontua.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Excetua-se da proibição a medicação prescrita por médico veterinário e utilizada na forma do receituário, sendo certo que deverá, obrigatoriamente, descrever os motivos justificados da referida prescrição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto segue para apreciação da Prefeitura.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-proibicao-da-venda-e-administracao-de-medicamentos-anti-cio-para-caes-e-gatos</guid><pubDate>Wed, 26 Jun 2024 14:55:00 GMT</pubDate></item><item><title>Lei cria dia para homenagear profissionais da saúde que atuaram contra a Covid em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/lei-cria-dia-para-homenagear-profissionais-da-saude-que-atuaram-contra-a-covid-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/lei-cria-dia-para-homenagear-profissionais-da-saude-que-atuaram-contra-a-covid-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/lei-cria-dia-para-homenagear-profissionais-da-saude-que-atuaram-contra-a-covid-em-petropolis/image_mini" alt="Lei cria dia para homenagear profissionais da saúde que atuaram contra a Covid em Petrópolis" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;A Câmara Municipal aprovou, em sessão ordinária realizada na terça-feira (25), um Projeto de Lei do vereador Gil Magno que institui na cidade o "o Dia Municipal em Homenagem e Gratidão aos Profissionais da Saúde que Atuaram na Linha de Frente Contra a Covid-19 no Município de Petrópolis", a ser celebrado anualmente no dia 07 de abril. A data foi escolhida por se tratar também do Dia Mundial da Saúde, criado pela Organização Mundial da Saúde – OMS. O evento também ficará incluído incluído no calendário oficial de eventos do Município.&lt;br&gt;De acordo com o vereador, o objetivo da lei é, além de demonstrar o reconhecimento da população petropolitana ao trabalho desempenhado por todos os profissionais da área, também alertar a sociedade a respeito da necessidade de pensar coletivamente e agir em prol do bem comum, sobretudo em momentos de crise, como a que foi causada pela pandemia.&lt;br&gt;"São profissionais que agiram com coragem e amor ao próximo, arriscaram a própria saúde e sua vida para cuidar das pessoas acometidas pela doença infectocontagiosa durante a pandemia. Todos os dias eles se submetem aos perigos inerentes a profissão para salvar vidas, mantendo-se firmes no compromisso ético firmado perante a sociedade. A homenagem é pequena perto da dedicação desses profissionais, mas é para dar um pouco de alento e para reforçar e reconhecer o quanto eles são admirados e respeitados por todo nós" reforçou o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Projeto segue agora para a análise do Executivo.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/lei-cria-dia-para-homenagear-profissionais-da-saude-que-atuaram-contra-a-covid-em-petropolis</guid><pubDate>Wed, 26 Jun 2024 13:05:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>