<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Notícias — Câmara Municipal de Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias</link><description>Banco de notícias </description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Sat, 06 Sep 2025 12:23:47 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Audiência Pública discute desmonte das políticas públicas para mulheres e celebra os 19 anos da Lei Maria da Penha</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/audiencia-publica-discute-desmonte-das-politicas-publicas-para-mulheres-e-celebra-os-19-anos-da-lei-maria-da-penha</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/audiencia-publica-discute-desmonte-das-politicas-publicas-para-mulheres-e-celebra-os-19-anos-da-lei-maria-da-penha/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/audiencia-publica-discute-desmonte-das-politicas-publicas-para-mulheres-e-celebra-os-19-anos-da-lei-maria-da-penha/image_mini" alt="Audiência Pública discute desmonte das políticas públicas para mulheres e celebra os 19 anos da Lei Maria da Penha" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Nesta quarta-feira (03), a Câmara Municipal de Petrópolis realizou audiência pública em alusão aos 19 anos da Lei Maria da Penha, uma das legislações mais reconhecidas no enfrentamento à violência contra a mulher. A sessão, no entanto, teve como foco o desmonte das políticas públicas voltadas às mulheres e os impactos desse cenário no combate à violência contra a mulher.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A sessão foi presidida em conjunto pelas vereadoras Júlia Casamasso (PSOL) e Professora Lívia Miranda (PCdoB). Também participaram da audiência a advogada e ex-secretária do município de Petrópolis Taís Justen; a advogada Luciane Bomtempo; a presidente do Conselho Municipal dos Direitos da Mulher (COMDIM) Gláucia Morelli; a representante da Defensoria Pública Taís dos Santos Lima; a presidente do partido PCdoB Diana Iliescu; além de Maria Eduarda Ramalho e representantes da OAB Mulher,  Carolina Bessa e Flaviane Assompção, da Coletiva Feminista Popular e a Daniela Brum presidente do Psol - Petrópolis.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Os números em Petrópolis revelam um quadro alarmante. A cidade ocupa a 9ª posição no estado do Rio com maior número de vítimas de violência doméstica: foram 2.848 apenas em 2023. Em 2024, a Polícia Militar atendeu mais de 14 mil chamadas relacionadas à violência contra a mulher — um crescimento em relação a 2023. Entre janeiro e maio de 2025, a cidade já registra 8 casos de assédio sexual, 1 feminicídio, 2 tentativas de feminicídio e 109 casos de estupro. Até abril deste ano, o Centro de Referência em Atendimento à Mulher (CRAM) realizou 1.785 atendimentos presenciais e 368 em caráter emergencial. A maior parte das agressões ocorre dentro de casa e é praticada por companheiros ou ex-companheiros.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Apesar desse cenário, Petrópolis ainda não dispõe de uma Delegacia Especializada de Atendimento à Mulher (DEAM), o que compromete a eficácia no registro das denúncias e no acompanhamento investigativo dos casos. A ausência da estrutura especializada deixa as vítimas ainda mais vulneráveis e reféns da morosidade de um sistema que deveria priorizar a proteção.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Para as vereadoras, o debate da audiência é fundamental para denunciar os retrocessos e pressionar o poder público por medidas concretas. &lt;br&gt;&lt;br&gt;“A Lei Maria da Penha representa uma conquista histórica, mas, quase duas décadas depois, ainda vivemos em uma cidade sem DEAM, com uma secretaria desmontada e uma rede de apoio enfraquecida. Os números mostram que as mulheres estão cada vez mais expostas e sem resposta do poder público. É urgente reconstruir, fortalecer e implementar as políticas já aprovadas na Casa Legislativa, como a estrutura da Secretaria da Mulher e o Auxílio Aluguel para vítimas de violência doméstica, para garantir uma ruptura no ciclo de violências que pode evitar a morte de muitas mulheres, bem como a dignidade e o direito de viver sem violência”, afirmou Júlia Casamasso.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A vereadora Professora Lívia reforça que o momento é de mobilização social para barrar os retrocessos. “A atual gestão municipal demonstra que não tem interesse em garantir políticas em defesa das mulheres, uma vez que decide desmontar a Secretaria das Mulheres criada em 2024. Além do enfrentamento da violência, precisamos de ações para garantir a emancipação das mulheres com emprego e renda”, destacou Lívia.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/audiencia-publica-discute-desmonte-das-politicas-publicas-para-mulheres-e-celebra-os-19-anos-da-lei-maria-da-penha</guid><pubDate>Fri, 09 May 2025 15:40:00 GMT</pubDate></item><item><title>AGORA É LEI: Sede da COMDEP em Itaipava passa a se chamar “Carlos Alberto do Vale – Chiquinho da COMDEP”</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-sede-da-comdep-em-itaipava-passa-a-se-chamar-201ccarlos-alberto-do-vale-2013-chiquinho-da-comdep201d</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-sede-da-comdep-em-itaipava-passa-a-se-chamar-201ccarlos-alberto-do-vale-2013-chiquinho-da-comdep201d/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-sede-da-comdep-em-itaipava-passa-a-se-chamar-201ccarlos-alberto-do-vale-2013-chiquinho-da-comdep201d/image_mini" alt="AGORA É LEI: Sede da COMDEP em Itaipava passa a se chamar “Carlos Alberto do Vale – Chiquinho da COMDEP”" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Foi sancionada nesta sexta-feira (29) a Lei Municipal nº 9.084/2025, de autoria do vereador presidente da Casa, Júnior Coruja que denomina “Carlos Alberto do Vale – Chiquinho da COMDEP” a sede da Companhia de Desenvolvimento de Petrópolis (COMDEP), localizada no bairro de Itaipava, terceiro distrito do município.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A homenagem é um reconhecimento à trajetória de Carlos Alberto do Vale, carinhosamente conhecido como Chiquinho da COMDEP, servidor que dedicou 16 anos de sua vida ao serviço público municipal, sendo 12 como Agente Regional e outros 4 como Gerente Distrital no quarto distrito de Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Chiquinho foi mais que um servidor, foi um exemplo de compromisso e amor pela nossa cidade. Dar seu nome à sede da COMDEP em Itaipava é um gesto de gratidão e justiça, para que sua memória e dedicação permaneçam vivas na história de Petrópolis”, afirmou o presidente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao longo de sua carreira, Chiquinho esteve à frente de diversas obras e melhorias, como a reforma do Cemitério Municipal do quarto distrito e inúmeras ações de limpeza, conservação e apoio à comunidade. Sua dedicação foi além das funções administrativas: mesmo durante o tratamento contra um câncer, ele atuou como voluntário no resgate e suporte às vítimas da tragédia climática de 2011 no Vale do Cuiabá.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Reconhecido pela fé, pelo espírito comunitário e pela lealdade ao povo petropolitano, Chiquinho recebeu homenagens de instituições esportivas, religiosas e sociais, além de Moções Congratulatórias desta Casa Legislativa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As placas indicativas no local trarão a inscrição: “Homenagem póstuma a servidor público exemplar, referência em dedicação à COMDEP e ao povo petropolitano.”&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-sede-da-comdep-em-itaipava-passa-a-se-chamar-201ccarlos-alberto-do-vale-2013-chiquinho-da-comdep201d</guid><pubDate>Fri, 09 May 2025 10:32:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereador propõe projeto de lei para viabilizar ligação entre Bingen e Quitandinha, prevista no Plano de Mobilidade Urbana</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-projeto-de-lei-para-viabilizar-ligacao-entre-bingen-e-quitandinha-prevista-no-plano-de-mobilidade-urbana</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-projeto-de-lei-para-viabilizar-ligacao-entre-bingen-e-quitandinha-prevista-no-plano-de-mobilidade-urbana/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-projeto-de-lei-para-viabilizar-ligacao-entre-bingen-e-quitandinha-prevista-no-plano-de-mobilidade-urbana/image_mini" alt="Vereador propõe projeto de lei para viabilizar ligação entre Bingen e Quitandinha, prevista no Plano de Mobilidade Urbana" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis aprovou, nesta quinta-feira (04), a indicação legislativa de autoria do vereador Gil Magno que solicita ao prefeito a elaboração de um projeto de lei para viabilizar e executar a ligação entre os bairros Bingen e Quitandinha, conforme previsto no Plano de Mobilidade Urbana de Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta busca atender a uma reivindicação histórica de mais de 80 anos da população petropolitana, considerada estratégica para o desenvolvimento urbano e econômico da cidade. A obra é também uma das 20 principais ações apontadas pelo Movimento Empresarial Petrópolis 2030, iniciativa que vem acompanhando o tema e defendendo medidas para modernizar a infraestrutura local.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estudos técnicos realizados em 2011 já apontavam o impacto positivo da ligação, indicando que a nova via teria capacidade para reduzir em cerca de 30% o fluxo de veículos que atualmente acessam o Centro Histórico — região mais congestionada da cidade e de grande importância cultural e turística. A estimativa é de que aproximadamente 18 mil veículos deixem de circular diariamente pelas ruas centrais após a conclusão da obra, número que pode crescer com o aumento da frota municipal nos últimos anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo dados oficiais, em 2023, Petrópolis registrou 195.487 veículos, dos quais 63% são automóveis. Isso representa um crescimento de 2,3% em relação a 2022 e de 34% desde 2013, consolidando uma média de um veículo para cada 1,4 habitante. Esse aumento pressiona ainda mais a infraestrutura viária existente e reforça a urgência de intervenções estruturantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o parlamentar, a efetivação da obra deve ser tratada como prioridade, tanto por seu impacto direto na fluidez do tráfego e na redução dos gargalos logísticos, quanto por seu papel no fortalecimento da competitividade econômica e do turismo em Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A ligação Bingen-Quitandinha não é apenas uma obra de mobilidade. Ela representa desenvolvimento econômico, qualidade de vida e preservação do nosso Centro Histórico, que sofre diariamente com o excesso de veículos. Precisamos transformar esse projeto em realidade para garantir o futuro sustentável da cidade”, afirmou o vereador&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-projeto-de-lei-para-viabilizar-ligacao-entre-bingen-e-quitandinha-prevista-no-plano-de-mobilidade-urbana</guid><pubDate>Wed, 09 Apr 2025 17:22:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereador solicita reativação de escola municipal na Comunidade do Jacó, em Itaipava</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-solicita-reativacao-de-escola-municipal-na-comunidade-do-jaco-em-itaipava</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-solicita-reativacao-de-escola-municipal-na-comunidade-do-jaco-em-itaipava/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-solicita-reativacao-de-escola-municipal-na-comunidade-do-jaco-em-itaipava/image_mini" alt="Vereador solicita reativação de escola municipal na Comunidade do Jacó, em Itaipava" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis aprovou, nesta quinta-feira (04), a indicação legislativa de autoria do vereador Carlos Alberto, que solicita ao prefeito municipal a reativação da Escola Municipal localizada na Comunidade do Jacó, na Rodovia Philuvio Cerqueira Rodrigues, em Itaipava.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A escola encontra-se atualmente inativa, o que tem obrigado diversas crianças e adolescentes da região a enfrentar grandes dificuldades para acessar a educação básica. Sem uma unidade escolar próxima, muitos estudantes precisam percorrer longas distâncias até outras escolas do município ou depender de transporte público irregular, o que acaba gerando atrasos, faltas constantes e, em muitos casos, a evasão escolar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vereador ressalta que a reabertura da escola é medida de justiça social, pois garantirá educação de qualidade, com proximidade e acessibilidade, além de reduzir desigualdades educacionais. O retorno das atividades também beneficiará diretamente as famílias da região, oferecendo um espaço adequado de aprendizado e convivência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além dos ganhos educacionais, a proposta prevê reflexos sociais e econômicos para a comunidade. A reativação da escola poderá gerar empregos para professores, funcionários e demais profissionais da educação, além de estimular o comércio e os serviços no entorno, fortalecendo a vida comunitária.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vereador Carlos Alberto reforçou a importância da medida como um passo essencial para assegurar direitos fundamentais: “Reabrir a escola da Comunidade do Jacó é mais do que garantir acesso à educação: é devolver dignidade e oportunidade de futuro para nossos jovens. A proximidade da unidade escolar vai reduzir barreiras, evitar a evasão e assegurar que crianças e adolescentes possam estudar com qualidade, perto de suas casas. Educação é um direito constitucional e precisa ser garantido a todos”.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-solicita-reativacao-de-escola-municipal-na-comunidade-do-jaco-em-itaipava</guid><pubDate>Wed, 09 Apr 2025 17:21:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereador propõe digitalização de autorizações para eventos em vias públicas em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-digitalizacao-de-autorizacoes-para-eventos-em-vias-publicas-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-digitalizacao-de-autorizacoes-para-eventos-em-vias-publicas-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-digitalizacao-de-autorizacoes-para-eventos-em-vias-publicas-em-petropolis/image_mini" alt="Vereador propõe digitalização de autorizações para eventos em vias públicas em Petrópolis" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis aprovou, nesta quinta-feira (04), a indicação legislativa de autoria do vereador Marquinhos Almeida que sugere ao Executivo a criação de projeto de lei para instituir a utilização do “Nada a Opor Eletrônico” como requisito para autorização de eventos em vias públicas ou locais equiparados, em conformidade com as atribuições municipais estabelecidas pelo Código de Trânsito Brasileiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o vereador, a iniciativa busca modernizar e desburocratizar os trâmites, além de trazer economia e eficiência à administração pública.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Hoje o processo é burocrático e ainda depende de etapas presenciais. Com o Nada a Opor Eletrônico, conseguimos simplificar a vida do cidadão, reduzir o uso de papel, dar mais transparência e eficiência ao serviço público. É uma medida que beneficia tanto os organizadores de eventos quanto o poder público”, destacou Marquinhos Almeida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta prevê que o documento seja disponibilizado no site da CPTrans, garantindo praticidade e agilidade no processo de solicitação. O sistema digital substituiria o modelo tradicional em papel, permitindo que organizadores de eventos façam o pedido de forma online, com antecedência mínima de 15 dias. Ainda assim, a solicitação presencial continuaria disponível na sede da CPTrans, mas utilizando o mesmo modelo eletrônico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O parlamentar ressalta que a digitalização do procedimento garante maior segurança, transparência e economia de recursos. Além disso, reforça que a autorização para eventos deve se restringir apenas aos controles necessários, como segurança, proteção ambiental e organização do espaço público, sem impor exigências desnecessárias à população.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-digitalizacao-de-autorizacoes-para-eventos-em-vias-publicas-em-petropolis</guid><pubDate>Wed, 09 Apr 2025 17:20:00 GMT</pubDate></item><item><title>Projeto de Lei propõe criação de Banco de Empregos para pessoas com Transtorno do Espectro Autista em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-propoe-criacao-de-banco-de-empregos-para-pessoas-com-transtorno-do-espectro-autista-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-propoe-criacao-de-banco-de-empregos-para-pessoas-com-transtorno-do-espectro-autista-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-propoe-criacao-de-banco-de-empregos-para-pessoas-com-transtorno-do-espectro-autista-em-petropolis/image_mini" alt="Projeto de Lei propõe criação de Banco de Empregos para pessoas com Transtorno do Espectro Autista em Petrópolis" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Foi aprovado nesta quinta-feira (04) o projeto de lei de autoria da vereadora Gilda Beatriz que institui o Banco de Empregos para pessoas com Transtorno do Espectro Autista (TEA) no município. A iniciativa busca ampliar as oportunidades de inclusão e facilitar o acesso de pessoas autistas ao mercado de trabalho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a proposta, o Banco de Empregos poderá ser vinculado ao Balcão de Emprego Municipal, funcionando como um instrumento de apoio às famílias e também como ponte entre empregadores e trabalhadores autistas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A vereadora autora da proposta destacou que o objetivo é reduzir barreiras e combater o preconceito, criando mecanismos que permitam o aproveitamento das habilidades e potencialidades das pessoas com TEA. “Muitas vezes, o desconhecimento ainda é um obstáculo para a contratação. É importante estimularmos a inclusão e mostrarmos à sociedade o valor das pessoas com TEA no ambiente profissional”, ressaltou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a Organização Mundial da Saúde (OMS), existem mais de 2 milhões de pessoas com autismo no Brasil. Já dados do IBGE apontam que 85% delas não possuem emprego formal. Para o parlamentar, os números evidenciam a urgência da criação de políticas públicas que favoreçam a inserção profissional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O Banco de Empregos representa um passo importante para reconhecer o potencial das pessoas com autismo e apoiar as empresas no entendimento de que equipes mais inclusivas são também mais criativas, produtivas e abertas ao diálogo”, afirmou a vereadora.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-propoe-criacao-de-banco-de-empregos-para-pessoas-com-transtorno-do-espectro-autista-em-petropolis</guid><pubDate>Wed, 09 Apr 2025 17:19:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereador propõe criação de Título de Honra ao Mérito Cultural para artistas petropolitanos</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-criacao-de-titulo-de-honra-ao-merito-cultural-para-artistas-petropolitanos</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-criacao-de-titulo-de-honra-ao-merito-cultural-para-artistas-petropolitanos/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-criacao-de-titulo-de-honra-ao-merito-cultural-para-artistas-petropolitanos/image_mini" alt="Vereador propõe criação de Título de Honra ao Mérito Cultural para artistas petropolitanos" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis aprovou, nesta quarta-feira (03), a indicação legislativa de autoria do vereador Dr. Aloisio Barbosa que propõe a criação de um Projeto de Resolução para instituir o Título de Honra ao Mérito Cultural, destinado a homenagear e valorizar os artistas locais que se destacam nas mais diversas expressões artísticas.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A proposta tem como objetivo reconhecer formalmente músicos, atores, dançarinos, escritores, artistas plásticos, artesãos e demais representantes da cultura petropolitana, contribuindo para o fortalecimento da identidade cultural da cidade e incentivando o surgimento de novas gerações de talentos.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;“Temos em Petrópolis uma cena cultural vibrante e artistas que levam o nome da nossa cidade para o Brasil e até para o exterior. No entanto, muitos ainda não recebem o devido reconhecimento. A criação desse título é uma forma de valorizar quem dedica sua vida à arte e à cultura, além de incentivar o desenvolvimento artístico e o resgate da nossa memória cultural”, destacou o vereador Dr. Aloisio.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Segundo a indicação, o título poderá ser concedido em cerimônias anuais, com critérios previamente definidos pela Câmara Municipal, considerando a relevância da obra, o impacto cultural e a contribuição para a preservação da identidade de Petrópolis.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A medida também pode ajudar os artistas contemplados a obterem maior visibilidade e acesso a recursos e projetos culturais, fortalecendo a cena artística e movimentando a economia criativa local.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-criacao-de-titulo-de-honra-ao-merito-cultural-para-artistas-petropolitanos</guid><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 17:54:00 GMT</pubDate></item><item><title>Projeto de Lei cria Programa Bairro Empreendedor e Solidário em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-cria-programa-bairro-empreendedor-e-solidario-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-cria-programa-bairro-empreendedor-e-solidario-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-cria-programa-bairro-empreendedor-e-solidario-em-petropolis/image_mini" alt="Projeto de Lei cria Programa Bairro Empreendedor e Solidário em Petrópolis" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Foi aprovado nesta quarta-feira (03) o projeto de lei de autoria do vereador Júnior Paixão que propõe a criação do Programa Bairro Empreendedor e Solidário, com o objetivo de estimular o desenvolvimento econômico local, apoiar pequenos negócios e gerar emprego e renda em bairros e distritos do município.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o texto, o programa será coordenado pela Secretaria Municipal de Desenvolvimento Econômico e buscará descentralizar políticas públicas, fortalecer núcleos comerciais e industriais, apoiar a formalização de atividades informais e articular linhas de microcrédito e capital de giro para microempreendedores individuais (MEIs), pequenas empresas, agricultura familiar, grupos produtivos solidários e empreendedores culturais e artesanais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Petrópolis tem um enorme potencial econômico nos bairros e distritos, mas muitas vezes as políticas públicas ficam concentradas no Centro. O Programa Bairro Empreendedor e Solidário é uma ferramenta para descentralizar o desenvolvimento, estimular a economia local, gerar trabalho, renda e inclusão social, fortalecendo iniciativas que já existem e incentivando a criação de novos negócios”, destacou o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto também prevê a promoção de cursos de qualificação profissional, a criação de selos de qualidade para produtos artesanais locais, a formação de Arranjos Produtivos Locais (APLs) e a aproximação de instituições de ensino, organizações da sociedade civil e do Parque Tecnológico da Região Serrana – Serratec, visando estimular a inovação e a tecnologia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto também abre a possibilidade de parcerias entre o município, empresas privadas, universidades e organizações sociais para ampliar o alcance das ações de empreendedorismo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto segue para apreciação do Poder Executivo.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-cria-programa-bairro-empreendedor-e-solidario-em-petropolis</guid><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 17:36:00 GMT</pubDate></item><item><title>Projeto de Lei propõe tombamento do Coreto da Mosela como Patrimônio Cultural de Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-propoe-tombamento-do-coreto-da-mosela-como-patrimonio-cultural-de-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-propoe-tombamento-do-coreto-da-mosela-como-patrimonio-cultural-de-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-propoe-tombamento-do-coreto-da-mosela-como-patrimonio-cultural-de-petropolis/image_mini" alt="Projeto de Lei propõe tombamento do Coreto da Mosela como Patrimônio Cultural de Petrópolis" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Foi aprovado nesta quarta-feira (03) o projeto de lei de autoria do vereador Gil Magno que dispõe sobre o tombamento do Coreto da Mosela como Patrimônio Material e Imaterial da Cultura do município. Localizado na Praça Frei Aniceto Kroker, no bairro Mosela, o coreto é palco de apresentações musicais desde 2007, quando grupos locais iniciaram encontros ao ar livre que, com o tempo, se consolidaram em um verdadeiro movimento cultural. O espaço democratizou o acesso à música instrumental, com destaque para a MPB, e passou a fazer parte do lazer e da formação cultural dos petropolitanos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O Coreto da Mosela se tornou um símbolo de resistência e de valorização da cultura em Petrópolis. Tombá-lo como patrimônio é uma forma de garantir que sua história e sua contribuição para a música e o lazer da nossa população sejam preservadas para as próximas gerações”, destacou o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a proposta, caberá ao Poder Executivo estabelecer políticas públicas de preservação e promoção do patrimônio, podendo firmar parcerias com entidades públicas e privadas para fomentar a valorização do espaço. O projeto também autoriza a destinação de recursos para conservação e atividades culturais, além de integrar o coreto aos eventos oficiais do calendário do município.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto segue para apreciação do Poder Executivo.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-propoe-tombamento-do-coreto-da-mosela-como-patrimonio-cultural-de-petropolis</guid><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 17:34:00 GMT</pubDate></item><item><title>Agora é Lei: Petrópolis institui o “Dia Municipal do Plantio de Árvores – Tempo de Plantar”</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-petropolis-institui-o-201cdia-municipal-do-plantio-de-arvores-2013-tempo-de-plantar201d-1</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-petropolis-institui-o-201cdia-municipal-do-plantio-de-arvores-2013-tempo-de-plantar201d-1/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-petropolis-institui-o-201cdia-municipal-do-plantio-de-arvores-2013-tempo-de-plantar201d-1/image_mini" alt="Agora é Lei: Petrópolis institui o “Dia Municipal do Plantio de Árvores – Tempo de Plantar”" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Foi sancionada nesta sexta-feira (29) a Lei Municipal nº 9.085/2025, de autoria do vereador Thiago Damaceno que cria o “Dia Municipal do Plantio de Árvores – Tempo de Plantar”, a ser celebrado anualmente no primeiro domingo de dezembro e incluído no calendário oficial de eventos do município de Petrópolis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A data tem como objetivo estimular o plantio de árvores, a recomposição da Mata Atlântica e a conscientização ambiental da população. O Poder Executivo poderá realizar ações em diferentes pontos da cidade, como atividades de plantio, palestras, seminários e campanhas educativas sobre preservação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O Dia Municipal do Plantio de Árvores não é apenas uma data simbólica, mas um convite à ação coletiva. Queremos que cada cidadão participe, plante, cuide e compreenda a importância de preservar a nossa Mata Atlântica, que é um patrimônio natural de valor incalculável para Petrópolis, para o Brasil e para o mundo”, afirmou o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A lei reforça o compromisso do município com o meio ambiente, lembrando que a Mata Atlântica já perdeu mais de 70% de sua cobertura original, mas ainda abriga uma das maiores biodiversidades do planeta, com milhares de espécies vegetais e animais, muitas delas ameaçadas de extinção.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a criação da data, Petrópolis dá um passo importante na educação ambiental e no fortalecimento de políticas públicas de sustentabilidade, incentivando a preservação da natureza como legado para as próximas gerações.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-petropolis-institui-o-201cdia-municipal-do-plantio-de-arvores-2013-tempo-de-plantar201d-1</guid><pubDate>Sun, 09 Feb 2025 10:48:00 GMT</pubDate></item><item><title>Agora é Lei: Artesanato é declarado Patrimônio Cultural, Histórico, Artístico e Imaterial de Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-artesanato-e-declarado-patrimonio-cultural-historico-artistico-e-imaterial-de-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-artesanato-e-declarado-patrimonio-cultural-historico-artistico-e-imaterial-de-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-artesanato-e-declarado-patrimonio-cultural-historico-artistico-e-imaterial-de-petropolis/image_mini" alt="Agora é Lei: Artesanato é declarado Patrimônio Cultural, Histórico, Artístico e Imaterial de Petrópolis" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Foi sancionada nesta sexta-feira (29) a Lei Municipal nº 9.086/2025, de autoria do vereador Tiago Leite que declara o artesanato como patrimônio municipal cultural, histórico, artístico e imaterial de Petrópolis. A iniciativa reconhece a importância dessa atividade não apenas como expressão artística e cultural, mas também como instrumento de geração de renda e fortalecimento da identidade regional.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A nova legislação garante que o Poder Público fomente o artesanato por meio de eventos, projetos e oficinas, além de estimular financeiramente as atividades artísticas. Também prevê que todo evento realizado com apoio ou patrocínio público reserve espaço gratuito para exposição e comercialização dos trabalhos artesanais, assegurando oportunidades para associações de artesãos juridicamente constituídas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro ponto importante é a criação do Banco Municipal de Artesãos, que reunirá dados e atividades dos profissionais da cidade, possibilitando a emissão da Carteira Municipal do Artesão e ampliando a visibilidade e o apoio aos trabalhadores do setor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tiago Leite, autor da lei, destacou o caráter cultural e social da medida. “O artesanato carrega histórias, tradições e identidade. Ao reconhecê-lo como patrimônio cultural de Petrópolis, estamos valorizando não apenas a arte, mas também os artesãos que vivem dela e mantêm viva a nossa cultura. É uma forma de proteger, incentivar e dar novas oportunidades para esses trabalhadores”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a sanção, Petrópolis passa a fortalecer políticas públicas voltadas para a valorização do artesanato, reconhecendo-o como elemento essencial da memória e da cultura local, além de incentivar sua contribuição para a economia criativa e o turismo da cidade.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-artesanato-e-declarado-patrimonio-cultural-historico-artistico-e-imaterial-de-petropolis</guid><pubDate>Sun, 09 Feb 2025 10:41:00 GMT</pubDate></item><item><title>Agora é Lei: Consumidores de Petrópolis não terão corte de água e energia em caso de pagamento em duplicidade</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-consumidores-de-petropolis-nao-terao-corte-de-agua-e-energia-em-caso-de-pagamento-em-duplicidade</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-consumidores-de-petropolis-nao-terao-corte-de-agua-e-energia-em-caso-de-pagamento-em-duplicidade/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-consumidores-de-petropolis-nao-terao-corte-de-agua-e-energia-em-caso-de-pagamento-em-duplicidade/image_mini" alt="Agora é Lei: Consumidores de Petrópolis não terão corte de água e energia em caso de pagamento em duplicidade" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Foi sancionada nesta sexta-feira (29) a Lei Municipal nº 9.083/2025, de autoria do vereador presidente da Casa, vereador Júnior Coruja que proíbe, no município de Petrópolis, o corte dos serviços de fornecimento de energia elétrica e água no município em situações de pagamento em duplicidade de faturas.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A nova legislação garante mais proteção ao consumidor e estabelece regras claras para evitar que a população seja penalizada por falhas administrativas ou técnicas. De acordo com a lei, as concessionárias ficam impedidas de suspender o fornecimento dos serviços até que a situação seja devidamente apurada e regularizada.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Além disso, as empresas terão a obrigação de devolver o valor pago em duplicidade no prazo máximo de 10 dias corridos, seja por crédito em fatura, seja reembolso em conta bancária, conforme a escolha do consumidor.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;“Água e energia são serviços essenciais, não podem ser interrompidos por erros que não são culpa do consumidor. Essa lei traz mais segurança e justiça para a população de Petrópolis, evitando que falhas técnicas ou administrativas prejudiquem a vida dos cidadãos”, afirmou o vereador Júnior Coruja.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Outro ponto importante é que, caso o corte chegue a ser realizado de forma indevida, a concessionária deverá religar imediatamente o serviço, sem custos adicionais, e corrigir o erro em até 24 horas após a reclamação do usuário. O descumprimento das determinações poderá gerar multa administrativa e outras penalidades previstas no Código de Defesa do Consumidor.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-consumidores-de-petropolis-nao-terao-corte-de-agua-e-energia-em-caso-de-pagamento-em-duplicidade</guid><pubDate>Thu, 09 Jan 2025 15:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Audiência discute dívidas, terceirização e transparência na saúde</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/audiencia-discute-dividas-terceirizacao-e-transparencia-na-saude</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/audiencia-discute-dividas-terceirizacao-e-transparencia-na-saude/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/audiencia-discute-dividas-terceirizacao-e-transparencia-na-saude/image_mini" alt="Audiência discute dívidas, terceirização e transparência na saúde" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis realizou, na última semana, Audiência Pública para discutir os serviços prestados pelo Hospital Clínico de Corrêas. A audiência, presidida pelo vereador Tiago Leite, debateu os principais desafios enfrentados pela saúde no município, com foco no endividamento do setor, na terceirização de serviços e nas denúncias de falta de transparência.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O debate contou com a participação dos vereadores Léo França, Julia Casamasso e Carlos Alberto, do advogado Saulo Furtado, além de representantes do HCC: os médicos Mauro Augusto de Braga e Adriana Priscila, o advogado Mario de Andrade Corrêa e a gestora do hospital Honey Santos. A presença do HCC na Câmara reforçou a importância do debate e trouxe diferentes perspectivas sobre os problemas enfrentados pelo hospital e pela rede de saúde municipal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O caso mais polêmico envolveu o HCC, que vem realizando atendimentos sem contrato formalizado, gerando questionamentos sobre a legalidade dos pagamentos. Além disso, os presentes criticaram a ausência de representantes da Secretaria de Saúde, que não compareceram ao encontro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante a audiência, o vereador Tiago Leite fez críticas à condução da gestão pública. “Não é possível admitir que um hospital preste atendimento sem contrato e sem informações claras no Portal da Transparência. Cada real investido precisa ser acompanhado pela população e pelo Legislativo, garantindo que o recurso chegue ao cidadão com qualidade e respeito ao direito à saúde”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar das controvérsias, foram apresentados dados que reforçam a importância do HCC para a cidade. Em 2025, a instituição mantém 437 funcionários, o que representa sustento para centenas de famílias, e realiza cerca de 58 mil atendimentos por ano. O hospital dispõe de 45 leitos de CTI, 110 leitos de clínica médica, além de 20 médicos e inúmeros prestadores de serviços. Neste ano, inaugurou ainda o Núcleo de Atendimento às Famílias (NAF), oferecendo suporte integral por meio de uma equipe multidisciplinar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outros avanços também foram destacados, como o Programa de Educação Continuada, que contribui para maior segurança no atendimento, modernização tecnológica e humanização dos serviços. Dados do DATASUS mostraram ainda o desempenho do hospital em relação a óbitos e mortalidade hospitalar, e a Ouvidoria registrou melhorias, com queda no número de reclamações e aumento de elogios entre março e julho de 2025.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao final, diante das várias denúncias e reclamações, o vereador Tiago Leite reforçou que deverá intensificar as fiscalizações para uma saúde de qualidade no município. Ainda que a direção do hospital tenha apresentado melhorias em infraestrutura e gestão, para o vereador, é indispensável assegurar a responsabilidade fiscal, a legalidade nos contratos e a transparência nos gastos públicos.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/audiencia-discute-dividas-terceirizacao-e-transparencia-na-saude</guid><pubDate>Thu, 09 Jan 2025 11:40:00 GMT</pubDate></item><item><title>Indicação propõe convênio entre Prefeitura e crematórios privados para destinação digna de animais domésticos em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/indicacao-propoe-convenio-entre-prefeitura-e-crematorios-privados-para-destinacao-digna-de-animais-domesticos-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/indicacao-propoe-convenio-entre-prefeitura-e-crematorios-privados-para-destinacao-digna-de-animais-domesticos-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/indicacao-propoe-convenio-entre-prefeitura-e-crematorios-privados-para-destinacao-digna-de-animais-domesticos-em-petropolis/image_mini" alt="Indicação propõe convênio entre Prefeitura e crematórios privados para destinação digna de animais domésticos em Petrópolis" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;div class="Am aiL Al editable LW-avf tS-tW tS-tY" id=":2jk"&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis aprovou, nesta quinta-feira (28), a indicação legislativa de autoria do vereador Gil Magno, sugerindo a elaboração de um projeto de lei que autorize a celebração de convênios entre a Prefeitura e crematórios animais privados. &lt;br&gt;&lt;br&gt;A medida busca garantir alternativas adequadas e dignas para a destinação final de animais domésticos no município de Petrópolis.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A proposta surge diante do crescimento do número de animais de estimação na cidade e da carência de políticas públicas voltadas ao cuidado pós-vida dos pets. Atualmente, muitos tutores não têm acesso a serviços apropriados, o que pode resultar em impactos ambientais e até de saúde pública.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Segundo o vereador, a parceria com crematórios privados representa uma solução sustentável, segura e higiênica, além de não gerar custos elevados para o município. A iniciativa também reforça o compromisso do poder público com a causa animal e com a preservação do meio ambiente.&lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/indicacao-propoe-convenio-entre-prefeitura-e-crematorios-privados-para-destinacao-digna-de-animais-domesticos-em-petropolis</guid><pubDate>Thu, 28 Aug 2025 17:24:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereador propõe programa de incentivo a sistemas agroflorestais em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-programa-de-incentivo-a-sistemas-agroflorestais-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-programa-de-incentivo-a-sistemas-agroflorestais-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-programa-de-incentivo-a-sistemas-agroflorestais-em-petropolis/image_mini" alt="Vereador propõe programa de incentivo a sistemas agroflorestais em Petrópolis" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;div class="Am aiL Al editable LW-avf tS-tW tS-tY" id=":2ic"&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis aprovou, nesta quinta-feira (28), a indicação legislativa de autoria do vereador Júnior Paixão que sugere a criação de um programa voltado à promoção dos sistemas agroflorestais e mecanismos financeiros, como créditos de carbono e pagamentos por serviços ambientais, para a mitigação das mudanças climáticas no município de Petrópolis.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A proposta vai ao encontro do compromisso recentemente firmado pela Prefeitura, em parceria com o Sebrae RJ, para a implementação da metodologia Roadmap Território Carbono Neutro (RTCN), que busca estruturar políticas públicas sustentáveis e reduzir as emissões de carbono.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Segundo o vereador, os sistemas agroflorestais têm papel fundamental no combate às mudanças climáticas, pois, além de produzir alimentos, contribuem para a regeneração dos ecossistemas, o fortalecimento da biodiversidade e o sequestro de carbono. &lt;br&gt;&lt;br&gt;“Esse modelo de produção é uma alternativa viável e sustentável às monoculturas, que frequentemente degradam o solo e utilizam de forma excessiva recursos hídricos e químicos”, destacou Junior Paixão.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A indicação também ressalta a importância da criação de instrumentos financeiros que reconheçam o papel central da agricultura familiar na transição para práticas mais sustentáveis. Para o vereador, a implementação de um Programa Municipal neste sentido será um passo decisivo para consolidar as metas ambientais da cidade e valorizar os produtores locais.&lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-programa-de-incentivo-a-sistemas-agroflorestais-em-petropolis</guid><pubDate>Thu, 28 Aug 2025 17:14:00 GMT</pubDate></item><item><title>Projeto de Lei propõe afixação de cartazes com números de emergência em estabelecimentos de Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-propoe-afixacao-de-cartazes-com-numeros-de-emergencia-em-estabelecimentos-de-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-propoe-afixacao-de-cartazes-com-numeros-de-emergencia-em-estabelecimentos-de-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-propoe-afixacao-de-cartazes-com-numeros-de-emergencia-em-estabelecimentos-de-petropolis/image_mini" alt="Projeto de Lei propõe afixação de cartazes com números de emergência em estabelecimentos de Petrópolis" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Foi aprovado nesta quinta-feira (28) o projeto de lei de autoria do vereador Dr. Aloisio Barbosa que estabelece a obrigatoriedade da afixação de cartazes contendo os números de emergência dos Bombeiros (193) e do SAMU (192), além de orientações claras sobre quando acionar cada serviço, em todos os estabelecimentos públicos e privados da cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a proposta, os cartazes deverão ser confeccionados de forma legível, com cores contrastantes e localizados em áreas de grande circulação, como entradas, halls de recepção ou locais acessíveis ao público e funcionários.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"A iniciativa visa reduzir erros no acionamento dos serviços de emergência, agilizar o atendimento e, consequentemente, salvar vidas, oferecendo à população informações claras sobre como agir em momentos críticos. Essa divulgação é muito relevante porque, em situações de tensão, muitas pessoas têm dificuldade em lembrar os números corretos. Por isso, é importante que os contatos sejam salvos nas agendas dos celulares e que todos compreendam em quais situações devem acionar os bombeiros e em quais momentos devem chamar o SAMU, garantindo assim um atendimento mais eficiente e adequado." afirmou o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O objetivo é aumentar a conscientização da população e garantir uma ação rápida e adequada em situações de urgência, como incêndios, acidentes, traumas graves, crises de saúde e outros casos emergenciais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O descumprimento da lei poderá acarretar multa, cujos valores serão definidos pelo Poder Executivo. Além disso, o Executivo poderá estabelecer um modelo padrão de cartaz para garantir uniformidade em todos os estabelecimentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto segue agora para análise do Poder Executivo, que poderá sancionar a proposta.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-propoe-afixacao-de-cartazes-com-numeros-de-emergencia-em-estabelecimentos-de-petropolis</guid><pubDate>Thu, 28 Aug 2025 17:02:00 GMT</pubDate></item><item><title>Projeto de Lei discute criação de Programa Municipal de Tratamento aos Malefícios dos Jogos de Apostas</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-discute-criacao-de-programa-municipal-de-tratamento-aos-maleficios-dos-jogos-de-apostas</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-discute-criacao-de-programa-municipal-de-tratamento-aos-maleficios-dos-jogos-de-apostas/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-discute-criacao-de-programa-municipal-de-tratamento-aos-maleficios-dos-jogos-de-apostas/image_mini" alt="Projeto de Lei discute criação de Programa Municipal de Tratamento aos Malefícios dos Jogos de Apostas" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Foi aprovado nesta quarta-feira (27) o projeto de lei de autoria dos vereadores Dr. Aloísio Barbosa e Thiago Damaceno que institui o “Programa Municipal de Tratamento aos Malefícios dos Jogos de Apostas Online e Cassinos Físicos”, com foco na prevenção da dependência em jogos de azar e no encaminhamento adequado para tratamento de pessoas afetadas.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A proposta tem como objetivo educar a população sobre os riscos dos jogos de apostas, fortalecer a rede pública de saúde mental e oferecer tratamento especializado a dependentes, garantindo acompanhamento psicológico, psiquiátrico e suporte psicossocial para reintegração social e familiar.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O vereador Dr. Aloísio Barbosa destacou que o projeto é uma resposta direta ao crescimento das apostas online e seus reflexos na saúde pública:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;“Muitas pessoas têm desenvolvido dependência em jogos de azar, o que compromete não só sua saúde mental, mas também a vida familiar e profissional. O município precisa se preparar para enfrentar esse problema com políticas públicas de prevenção e tratamento”.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Entre as diretrizes do programa estão campanhas de conscientização sobre os prejuízos financeiros, sociais e de saúde mental causados pelas apostas; capacitação de profissionais de saúde para lidar com dependências comportamentais; encaminhamento de dependentes a Centros de Atenção Psicossocial (CAPS) e demais unidades de saúde mental; promoção de grupos de apoio, inclusive com possibilidade de teleatendimento e incentivo à responsabilidade social de empresas e instituições ligadas ao setor.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Já o vereador Thiago Damaceno ressaltou os impactos sociais e econômicos da prática:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; “A situação de vulnerabilidade econômica leva muitos cidadãos a buscarem nos jogos uma falsa esperança de ganho rápido, o que acaba agravando problemas de endividamento e exclusão social. Esse programa vem justamente para oferecer suporte e alternativas a essas pessoas e suas famílias”.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O projeto de lei também prevê que o Executivo possa firmar parcerias com universidades, ONGs, clínicas de recuperação e entidades especializadas, ampliando o alcance das ações.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O projeto segue agora para análise do Poder Executivo, que poderá sancionar a proposta.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-discute-criacao-de-programa-municipal-de-tratamento-aos-maleficios-dos-jogos-de-apostas</guid><pubDate>Thu, 28 Aug 2025 11:06:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereador sugere programa de revitalização de praças públicas e parques infantis em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-sugere-programa-de-revitalizacao-de-pracas-publicas-e-parques-infantis-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-sugere-programa-de-revitalizacao-de-pracas-publicas-e-parques-infantis-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-sugere-programa-de-revitalizacao-de-pracas-publicas-e-parques-infantis-em-petropolis/image_mini" alt="Vereador sugere programa de revitalização de praças públicas e parques infantis em Petrópolis" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis aprovou, nesta quarta-feira (27), a indicação legislativa de autoria do vereador Júnior Paixão que propõe a criação de um Programa de Revitalização das Praças Públicas e Parques Infantis de Petrópolis. A iniciativa prevê a instalação de iluminação obrigatória, jardinagem, recuperação dos brinquedos e manutenção das calçadas desses espaços.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o parlamentar, as praças e parquinhos infantis são áreas fundamentais de lazer e convivência da população, mas muitos desses locais hoje se encontram em situação de abandono.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Grande parte das praças não possui iluminação adequada, o que afasta famílias no período noturno e, infelizmente, acaba favorecendo o uso irregular desses espaços. Precisamos mapear essas áreas, revitalizá-las e devolver à comunidade locais seguros, atrativos e de qualidade para o convívio social”, destacou Júnior Paixão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta ressalta que o cuidado com os espaços públicos é essencial para o bem-estar, a segurança e a qualidade de vida da população, além de fortalecer o senso de comunidade. O programa, segundo o vereador, deve envolver desde melhorias na infraestrutura até ações de manutenção contínua.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-sugere-programa-de-revitalizacao-de-pracas-publicas-e-parques-infantis-em-petropolis</guid><pubDate>Thu, 28 Aug 2025 08:35:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereadora propõe investimento em área pública do Caxambu para lazer e convivência da comunidade</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereadora-propoe-investimento-em-area-publica-do-caxambu-para-lazer-e-convivencia-da-comunidade</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereadora-propoe-investimento-em-area-publica-do-caxambu-para-lazer-e-convivencia-da-comunidade/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereadora-propoe-investimento-em-area-publica-do-caxambu-para-lazer-e-convivencia-da-comunidade/image_mini" alt="Vereadora propõe investimento em área pública do Caxambu para lazer e convivência da comunidade" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis aprovou, nesta quarta-feira (27), a indicação legislativa de autoria da vereadora Júlia Casamasso que solicita a revitalização de uma área pública localizada na Rua Francisco Peixoto da Costa, próximo ao número 567, no bairro Caxambu, em Petrópolis.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A proposta prevê a implantação de um espaço de lazer ou de um mirante no local, em benefício da comunidade. A região carece de áreas destinadas à convivência e ao bem-estar da população.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;“Nosso compromisso é garantir que os bairros de Petrópolis tenham acesso a espaços públicos de qualidade, que promovam lazer, convivência e bem-estar. O Caxambú é uma região populosa, mas historicamente negligenciada pelo poder público, sem áreas adequadas para integração comunitária. Revitalizar esse espaço é mais do que embelezar o bairro: é garantir o direito à cidade, à saúde, à cultura e ao lazer. Quando o poder público investe em espaços coletivos, fortalece os vínculos sociais, valoriza a comunidade e contribui para um desenvolvimento urbano mais justo e inclusivo”, destacou Júlia Casamasso.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Na justificativa, a vereadora ressaltou que a criação de um espaço estruturado de lazer proporcionará momentos de recreação, contemplação e relaxamento para a população, além de atrair visitantes que poderão usufruir da beleza natural da área.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A medida, segundo ela, contribui para o desenvolvimento urbano sustentável e fortalece a economia da região.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereadora-propoe-investimento-em-area-publica-do-caxambu-para-lazer-e-convivencia-da-comunidade</guid><pubDate>Thu, 28 Aug 2025 08:11:00 GMT</pubDate></item><item><title>Projeto de Lei reconhece Centro de Secretário como patrimônio cultural imaterial de Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-reconhece-centro-de-secretario-como-patrimonio-cultural-imaterial-de-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-reconhece-centro-de-secretario-como-patrimonio-cultural-imaterial-de-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-reconhece-centro-de-secretario-como-patrimonio-cultural-imaterial-de-petropolis/image_mini" alt="Projeto de Lei reconhece Centro de Secretário como patrimônio cultural imaterial de Petrópolis" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Foi aprovado nesta quarta-feira (27) o projeto de lei de autoria dos vereadores Gil Magno e Júnior Paixão que busca reconhecer oficialmente o Centro de Secretário como patrimônio da cultura imaterial do município. A proposta tem como objetivo preservar, valorizar e promover as tradições culturais, gastronômicas, históricas e artísticas que fazem parte da identidade da região.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Para o vereador Gil Magno, a iniciativa é um marco no reconhecimento da importância histórica e cultural da região.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;“O Centro de Secretário é um símbolo de identidade para Petrópolis. Reconhecer o local como patrimônio cultural imaterial significa valorizar nossas raízes, preservar tradições e dar mais visibilidade a tudo o que a comunidade produz e representa para a cidade”, afirmou.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;De acordo com o texto, caberá ao Poder Executivo desenvolver políticas públicas voltadas à preservação desse patrimônio, incentivando o turismo, a economia local e o fortalecimento das manifestações culturais da comunidade.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Entre os elementos considerados como patrimônio imaterial estão a gastronomia típica e os produtos regionais, as festividades tradicionais, os saberes e práticas artesanais transmitidos entre gerações, além dos eventos e expressões artísticas característicos do Centro de Secretário.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O projeto também autoriza o município a firmar parcerias com entidades públicas e privadas, bem como destinar recursos para projetos de conservação e promoção das atividades turísticas, culturais e gastronômicas.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O vereador Júnior Paixão, que também apoia a iniciativa, destacou o impacto positivo da medida para o desenvolvimento da região.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;“Esse reconhecimento fortalece o turismo e estimula a economia local. É uma forma de garantir que as gerações futuras conheçam e mantenham vivas as tradições de Secretário, consolidando-o como referência cultural e turística de Petrópolis”, ressaltou.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O projeto segue para apreciação do Poder Executivo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-reconhece-centro-de-secretario-como-patrimonio-cultural-imaterial-de-petropolis</guid><pubDate>Wed, 27 Aug 2025 18:57:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereadora propõe a regulamentação de oficinas terapêuticas nos CAPS de Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereadora-propoe-a-regulamentacao-de-oficinas-terapeuticas-nos-caps-de-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereadora-propoe-a-regulamentacao-de-oficinas-terapeuticas-nos-caps-de-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereadora-propoe-a-regulamentacao-de-oficinas-terapeuticas-nos-caps-de-petropolis/image_mini" alt="Vereadora propõe a regulamentação de oficinas terapêuticas nos CAPS de Petrópolis" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis aprovou, nesta terça-feira (26), a indicação legislativa de autoria da vereadora Júlia Casamasso que solicita a criação de um projeto de lei que regulamente o funcionamento das oficinas terapêuticas nos Centros de Atenção Psicossocial (CAPS) de Petrópolis.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A proposta estabelece diretrizes, critérios de implementação, avaliação e capacitação profissional, com o objetivo de garantir a efetividade dessas atividades no tratamento, reabilitação psicossocial e reintegração comunitária dos usuários dos serviços de saúde mental.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;De acordo com a parlamentar, as oficinas terapêuticas são ferramentas fundamentais no processo de cuidado, indo além do atendimento clínico tradicional. Elas oferecem espaços para expressão criativa, desenvolvimento de habilidades sociais e cognitivas, fortalecimento da autonomia e promoção da autoestima.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Entre as atividades desenvolvidas estão artesanato, música, dança e jardinagem, que contribuem para a redução de sintomas, o aumento do bem-estar emocional e o fortalecimento de vínculos sociais. Para a vereadora, a regulamentação é urgente para fortalecer as políticas públicas de saúde mental no município.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;“Mais do que uma atividade complementar, as oficinas terapêuticas são um recurso muito importante no cuidado em saúde mental. Elas ampliam as possibilidades de tratamento, oferecem meios de expressão e de reconstrução de vínculos sociais e contribuem diretamente para a autonomia e a dignidade dos usuários. A regulamentação é fundamental para que essas práticas não dependam apenas da disponibilidade ou improvisação das equipes, mas tenham garantias legais, recursos adequados e reconhecimento institucional. Esse é um passo importante para consolidar a Reforma Psiquiátrica e fortalecer uma política de saúde mental que seja, de fato, pública, comunitária e humanizada”, destacou Júlia Casamasso.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereadora-propoe-a-regulamentacao-de-oficinas-terapeuticas-nos-caps-de-petropolis</guid><pubDate>Wed, 27 Aug 2025 16:18:00 GMT</pubDate></item><item><title>Projeto de Lei aprovado propõe sistema de diagnóstico precoce para garantir tratamento de deficiências em recém - nascidos</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-aprovado-propoe-sistema-de-diagnostico-precoce-para-garantir-tratamento-de-deficiencias-em-recem-nascidos</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-aprovado-propoe-sistema-de-diagnostico-precoce-para-garantir-tratamento-de-deficiencias-em-recem-nascidos/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-aprovado-propoe-sistema-de-diagnostico-precoce-para-garantir-tratamento-de-deficiencias-em-recem-nascidos/image_mini" alt="Projeto de Lei aprovado propõe sistema de diagnóstico precoce para garantir tratamento de deficiências em recém - nascidos" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Foi aprovado nesta terça-feira (26) o projeto de lei de autoria do presidente da Casa, vereador Júnior Coruja, que institui o Sistema de Diagnóstico Precoce de Deficiência em recém-nascidos, com o objetivo de garantir identificação e tratamento imediato de possíveis deficiências auditivas, visuais, motoras, mentais ou múltiplas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a proposta, os hospitais e demais estabelecimentos de saúde da rede pública municipal deverão realizar, após o nascimento, exames que permitam detectar deficiências ou anormalidades no metabolismo dos bebês, além de oferecer orientação adequada aos pais ou responsáveis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O texto prevê ainda que, uma vez identificada alguma deficiência, o recém-nascido seja encaminhado para tratamento e a família receba informações sobre a possibilidade de inserção em programas oferecidos pela rede pública de saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O diagnóstico precoce é fundamental para evitar o agravamento de condições que podem comprometer o desenvolvimento saudável da criança. Estudos apontam que até 80% das deficiências poderiam ser prevenidas ou tratadas com cuidados adequados durante a gestação e nos primeiros meses de vida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vereador Júnior Coruja destaca que a medida busca assegurar o direito previsto no Estatuto da Criança e do Adolescente (ECA), que garante proteção à vida e à saúde das crianças, permitindo que cresçam em condições dignas de existência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Precisamos oferecer às crianças a oportunidade de receber estímulos em ambiente favorável, garantindo qualidade de vida, inclusão e respeito às diferenças”, ressaltou o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto segue agora para análise do Poder Executivo, que poderá sancionar a proposta.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-aprovado-propoe-sistema-de-diagnostico-precoce-para-garantir-tratamento-de-deficiencias-em-recem-nascidos</guid><pubDate>Tue, 26 Aug 2025 17:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Programa Banca do Esporte propõe arrecadação de materiais esportivos para projetos sociais</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/programa-banca-do-esporte-propoe-arrecadacao-de-materiais-esportivos-para-projetos-sociais</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/programa-banca-do-esporte-propoe-arrecadacao-de-materiais-esportivos-para-projetos-sociais/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/programa-banca-do-esporte-propoe-arrecadacao-de-materiais-esportivos-para-projetos-sociais/image_mini" alt="Programa Banca do Esporte propõe arrecadação de materiais esportivos para projetos sociais" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Foi aprovado nesta terça-feira (26) o projeto de lei de autoria do vereador Carlos Alberto, que institui o Programa Banca do Esporte, iniciativa que tem como objetivo arrecadar calçados adequados à prática de atividade física e materiais esportivos para posterior doação a projetos sociais do município.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a proposta, o programa será desenvolvido por meio de campanhas, eventos comunitários e mobilizações sociais para incentivar a população a doar tênis e equipamentos esportivos em bom estado de conservação. Os itens arrecadados serão destinados a projetos cadastrados junto ao município, que ficará responsável pela organização e distribuição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os materiais que poderão ser doados estão: bolas, chuteiras, meias, cordas de pular, roupas esportivas, óculos e toucas de natação, skates, raquetes, capacetes, luvas, cotoveleiras e caneleiras, entre outros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vereador destaca que a iniciativa tem dois pilares: promover a prática esportiva com segurança e inclusão social, e estimular a solidariedade entre os moradores de Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Sabemos que muitas pessoas não dispõem de calçados e materiais adequados para praticar atividades físicas. O programa busca suprir essa necessidade, ao mesmo tempo em que fortalece a rede de projetos sociais e amplia o acesso ao esporte, que é um importante instrumento de saúde, educação e cidadania”, ressaltou o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto segue agora para análise do Poder Executivo, que poderá sancionar a proposta.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/programa-banca-do-esporte-propoe-arrecadacao-de-materiais-esportivos-para-projetos-sociais</guid><pubDate>Tue, 26 Aug 2025 17:20:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereador propõe ampliação do horário de funcionamento do Parque Municipal Paulo Rattes</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-ampliacao-do-horario-de-funcionamento-do-parque-municipal-paulo-rattes</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-ampliacao-do-horario-de-funcionamento-do-parque-municipal-paulo-rattes/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-ampliacao-do-horario-de-funcionamento-do-parque-municipal-paulo-rattes/image_mini" alt="Vereador propõe ampliação do horário de funcionamento do Parque Municipal Paulo Rattes" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis aprovou, nesta quinta-feira (21), a indicação legislativa de autoria do vereador Carlos Alberto solicitando a elaboração de um Projeto de Lei que amplie o horário de funcionamento do Parque Municipal Prefeito Paulo Rattes, em Itaipava. Atualmente, o espaço fecha às 18h, o que acaba restringindo o acesso de muitos trabalhadores que só conseguem tempo livre após o expediente.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta sugere que o horário seja estendido até às 21h, possibilitando que a população possa praticar atividades físicas, caminhar, socializar e aproveitar momentos de lazer em um ambiente seguro e agradável. A medida, segundo o vereador, também representa um incentivo à saúde física e mental da população.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O Parque Municipal é um espaço de convivência fundamental para os moradores de Itaipava e de toda a cidade. Estender o horário de funcionamento vai permitir que mais pessoas tenham acesso a lazer e bem-estar, especialmente os trabalhadores que só saem do serviço no fim da tarde”, destacou o vereador Carlos Alberto.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-ampliacao-do-horario-de-funcionamento-do-parque-municipal-paulo-rattes</guid><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 17:39:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereador propõe criação do Selo Escola Saudável em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-criacao-do-selo-escola-saudavel-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-criacao-do-selo-escola-saudavel-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-criacao-do-selo-escola-saudavel-em-petropolis/image_mini" alt="Vereador propõe criação do Selo Escola Saudável em Petrópolis" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis aprovou, nesta quinta-feira (21), a indicação legislativa de autoria do vereador Júnior Paixão sugerindo a criação do Selo Escola Saudável, para premiar escolas e profissionais da rede de ensino que desenvolverem ações voltadas para a saúde, o bem-estar e o fortalecimento da comunidade escolar.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta prevê que um comitê interdisciplinar, com participação da sociedade civil e da Câmara Municipal, será responsável por definir os critérios e as condições para a concessão do selo. O reconhecimento contemplará iniciativas como incentivo a hábitos saudáveis, prevenção de fatores de risco, estímulo à boa convivência e valorização da educação como espaço de promoção da qualidade de vida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o vereador Junior Paixão, a iniciativa representa um avanço para a educação municipal: “Queremos valorizar as escolas que fazem da saúde e do bem-estar parte da sua rotina. O Selo Escola Saudável será uma forma de reconhecer e incentivar boas práticas que refletem diretamente no desenvolvimento das nossas crianças e jovens”, afirmou.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-criacao-do-selo-escola-saudavel-em-petropolis</guid><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 17:31:00 GMT</pubDate></item><item><title>Projeto de lei propõe gratuidade no transporte para pessoas com TDAH em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-propoe-gratuidade-no-transporte-para-pessoas-com-tdah-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-propoe-gratuidade-no-transporte-para-pessoas-com-tdah-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-propoe-gratuidade-no-transporte-para-pessoas-com-tdah-em-petropolis/image_mini" alt="Projeto de lei propõe gratuidade no transporte para pessoas com TDAH em Petrópolis" title="Vereador Junior Paixão é o autor do projeto de lei" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-799a9a7211b3416a87d93df5dbe563c9"&gt;
            Vereador Junior Paixão é o autor do projeto de lei
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Foi aprovado, nesta terça-feira (19), o Projeto de Lei de autoria do vereador Júnior Paixão que altera a Lei Municipal nº 4.872/91, que dispõe sobre a gratuidade do transporte urbano coletivo. O projeto inclui pessoas com Transtorno do Déficit de Atenção com Hiperatividade (TDAH) entre os beneficiários do transporte gratuito, assegurando também o direito à gratuidade para o acompanhante, quando indicado em laudo médico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Atualizar a Lei de 1991 é uma questão de justiça social. Garantir transporte gratuito para pessoas com TDAH e, quando necessário, para seus acompanhantes, ajuda no acesso à educação, à saúde e à inclusão social, promovendo cidadania e qualidade de vida”, destaca Paixão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto se baseia em legislações e protocolos nacionais, como a PL 3517/2019, que obriga programas de inclusão na educação e na saúde para alunos com TDAH e outros transtornos de aprendizagem e a Portaria nº 14/2022 do Ministério da Saúde, que aprova o Protocolo Clínico e Diretrizes Terapêuticas do TDAH, garantindo diagnóstico e tratamento precoce.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O TDAH é um transtorno neurobiológico de causas genéticas, presente desde a infância e que acompanha o indivíduo por toda a vida, caracterizado por desatenção, inquietude e impulsividade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A medida visa apoiar as pessoas com o transtorno e suas famílias, especialmente aquelas em maior vulnerabilidade financeira, garantindo acesso seguro e digno ao transporte urbano”, finaliza o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto segue para apreciação do Poder Executivo.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-propoe-gratuidade-no-transporte-para-pessoas-com-tdah-em-petropolis</guid><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 17:55:00 GMT</pubDate></item><item><title>Campanha “Namoro sem Violência” poderá ser instituída em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/campanha-201cnamoro-sem-violencia201d-podera-ser-instituida-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/campanha-201cnamoro-sem-violencia201d-podera-ser-instituida-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/campanha-201cnamoro-sem-violencia201d-podera-ser-instituida-em-petropolis/image_mini" alt="Campanha “Namoro sem Violência” poderá ser instituída em Petrópolis" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Foi aprovado nesta terça-feira (19) o Projeto de Lei de autoria do vereador Marquinhos Almeida que institui a Campanha Municipal “Namoro sem Violência”, iniciativa que tem como objetivo promover a prevenção e a conscientização sobre relacionamentos abusivos entre jovens e adolescentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o texto, a campanha será realizada anualmente na segunda semana de junho, envolvendo ações educativas e de sensibilização em escolas, redes sociais e espaços públicos, com foco no combate à violência nas relações afetivas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As atividades previstas incluem divulgação em mídias sociais, questionários de comportamento, dinâmicas em grupo, debates e manifestos, além de outras ações interativas voltadas ao público jovem. O projeto ainda prevê a capacitação de educadores para abordar o tema em sala de aula, em parceria com entidades da sociedade civil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É fundamental que os adolescentes compreendam o que caracteriza um relacionamento abusivo e saibam identificar os primeiros sinais de violência. Quando a gente promove esse diálogo nas escolas e nos espaços de convivência, ajudamos a prevenir situações graves no futuro, inclusive casos de feminicídio. Nosso objetivo é criar uma cultura de respeito e de relações saudáveis desde a juventude”, destacou o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta se fundamenta na necessidade de alertar a juventude para os sinais de relacionamentos abusivos, como ciúmes excessivos, perseguições em redes sociais, humilhações, ameaças e até violência física. Segundo a justificativa, experiências desse tipo, quando vividas na adolescência, podem impactar de forma grave o desenvolvimento psicológico, social e afetivo, além de contribuir futuramente para a naturalização da violência em relações adultas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto destaca ainda a importância da Lei Maria da Penha (Lei nº 11.340/2006), que prevê a realização de campanhas educativas como forma de prevenção à violência doméstica e familiar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto segue para a apreciação do Poder Executivo.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/campanha-201cnamoro-sem-violencia201d-podera-ser-instituida-em-petropolis</guid><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 14:14:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereador propõe Programa “Melhor Idade, Melhor Visão” para garantir óculos gratuitos a idosos de baixa renda em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-programa-201cmelhor-idade-melhor-visao201d-para-garantir-oculos-gratuitos-a-idosos-de-baixa-renda-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-programa-201cmelhor-idade-melhor-visao201d-para-garantir-oculos-gratuitos-a-idosos-de-baixa-renda-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-programa-201cmelhor-idade-melhor-visao201d-para-garantir-oculos-gratuitos-a-idosos-de-baixa-renda-em-petropolis/image_mini" alt="Vereador propõe Programa “Melhor Idade, Melhor Visão” para garantir óculos gratuitos a idosos de baixa renda em Petrópolis" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis aprovou, nesta terça-feira (19), a indicação legislativa de autoria do vereador Júnior Paixão sugerindo a criação do Programa Melhor Idade, Melhor Visão, que tem como objetivo oferecer óculos de grau gratuitos a idosos com 60 anos ou mais, inscritos no Cadastro Único para Programas Sociais (CadÚnico).&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;De acordo com a proposta, o programa será desenvolvido pela Secretaria Municipal de Saúde e compreenderá etapas como triagem, consultas oftalmológicas ou optométricas, emissão de receituário, escolha da armação, entrega dos óculos e acompanhamento da evolução do tratamento.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O vereador ressalta que muitos idosos em situação de vulnerabilidade enfrentam dificuldades para realizar exames e adquirir óculos de grau, o que compromete tarefas simples do dia a dia e afeta diretamente sua qualidade de vida.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;“Queremos garantir que os idosos de baixa renda tenham acesso a exames oftalmológicos e recebam seus óculos de forma gratuita, assegurando mais dignidade, inclusão e bem-estar. Cuidar da visão é também cuidar da autonomia e da saúde integral dessas pessoas”, destacou Júnior Paixão.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-programa-201cmelhor-idade-melhor-visao201d-para-garantir-oculos-gratuitos-a-idosos-de-baixa-renda-em-petropolis</guid><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 10:47:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereador propõe criação do Festival de Esportes e Turismo de Aventura na Natureza em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-criacao-do-festival-de-esportes-e-turismo-de-aventura-na-natureza-em-petropolis-1</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-criacao-do-festival-de-esportes-e-turismo-de-aventura-na-natureza-em-petropolis-1/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-criacao-do-festival-de-esportes-e-turismo-de-aventura-na-natureza-em-petropolis-1/image_mini" alt="Vereador propõe criação do Festival de Esportes e Turismo de Aventura na Natureza em Petrópolis" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis aprovou, nesta terça-feira (19), a indicação legislativa de autoria do vereador Gil Magno sugerindo a criação do Festival de Esportes e Turismo de Aventura na Natureza, a ser realizado anualmente no mês de agosto, no Parque de Exposição Paulo Rattes, em Itaipava.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A proposta tem como objetivo consolidar Petrópolis como referência em ecoturismo e esportes de aventura, promovendo atividades ao ar livre como trilhas, escalada, corrida de aventura, paraglider, montanhismo e mountain bike, além de ações de educação ambiental.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O vereador destaca que o evento será também uma oportunidade de fomentar o empreendedorismo local, abrindo espaço para exposição e comercialização de produtos e serviços, além de atrair visitantes, gerar renda e movimentar a economia da cidade.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;“Estudos apontam que o ecoturismo é o segmento que mais cresce no mundo, com expectativa de crescimento de 5% ao ano até 2027. O Festival será um marco para a cidade, incentivando hábitos saudáveis, a valorização da natureza e fortalecendo a vocação turística de Petrópolis”, afirmou Gil Magno.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-criacao-do-festival-de-esportes-e-turismo-de-aventura-na-natureza-em-petropolis-1</guid><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 10:37:00 GMT</pubDate></item><item><title>Projeto de lei propõe cartazes informativos sobre direito a atestado para mães e responsáveis em consultas médicas</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-propoe-cartazes-informativos-sobre-direito-a-atestado-para-maes-e-responsaveis-em-consultas-medicas-1</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-propoe-cartazes-informativos-sobre-direito-a-atestado-para-maes-e-responsaveis-em-consultas-medicas-1/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-propoe-cartazes-informativos-sobre-direito-a-atestado-para-maes-e-responsaveis-em-consultas-medicas-1/image_mini" alt="Projeto de lei propõe cartazes informativos sobre direito a atestado para mães e responsáveis em consultas médicas" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Foi aprovado, nesta terça-feira (19), o projeto de lei de autoria da vereadora Júlia Casamasso que torna obrigatória a afixação de cartazes informativos em unidades de saúde, clínicas e hospitais do município, sobre o direito de mães e responsáveis legais de solicitarem atestado médico quando acompanharem seus filhos em consultas.&lt;br&gt; &lt;br&gt; A medida busca assegurar que esse direito seja amplamente divulgado e respeitado, evitando prejuízos profissionais às mães e responsáveis que precisam se ausentar do trabalho para acompanhar os filhos em atendimentos médicos.&lt;br&gt; &lt;br&gt; De acordo com o texto, os cartazes deverão ter tamanho mínimo de 30cm x 40cm, ser afixados em locais visíveis, como recepções e áreas de espera, e conter informações sobre o que prevê a legislação trabalhista (artigo 473 da CLT), além de orientações sobre como proceder para garantir o direito e os contatos dos órgãos competentes para denúncias.&lt;br&gt; &lt;br&gt; A justificativa da proposta ressalta que, embora a CLT já assegure ao trabalhador um dia por ano para acompanhar filhos de até seis anos em consultas médicas, muitas famílias enfrentam situações que exigem maior frequência de acompanhamento. Além disso, o Estatuto da Criança e do Adolescente (ECA) garante o direito à presença dos pais ou responsáveis durante hospitalizações e tratamentos.&lt;br&gt; &lt;br&gt; “As mães e responsáveis não podem ser obrigadas a escolher entre o cuidado com a saúde dos filhos e a estabilidade no trabalho. Nosso projeto garante informação clara sobre um direito que já está previsto em lei, mas que muitas vezes não é respeitado por falta de conhecimento ou reconhecimento. Ao fixarmos cartazes nas unidades de saúde, fortalecemos o SUS e asseguramos que nenhuma mãe precise enfrentar sozinha o peso de conciliar cuidado e emprego. É uma medida simples, mas de grande impacto na vida das famílias trabalhadoras.”, destaca a vereadora.&lt;br&gt; &lt;br&gt; O projeto segue para a apreciação do Poder Executivo.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-propoe-cartazes-informativos-sobre-direito-a-atestado-para-maes-e-responsaveis-em-consultas-medicas-1</guid><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 10:24:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>