<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Notícias — Câmara Municipal de Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias</link><description>Banco de notícias </description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Thu, 16 May 2024 06:12:31 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Câmara Municipal aprova projeto de lei que amplia campanha pelo fim da violência contra mulheres em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-projeto-de-lei-que-amplia-campanha-pelo-fim-da-violencia-contra-mulheres-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-projeto-de-lei-que-amplia-campanha-pelo-fim-da-violencia-contra-mulheres-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-projeto-de-lei-que-amplia-campanha-pelo-fim-da-violencia-contra-mulheres-em-petropolis/image_mini" alt="Câmara Municipal aprova projeto de lei que amplia campanha pelo fim da violência contra mulheres em Petrópolis" title="Vereador Ronaldo Ramos" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-4323407db32c46b78a2b131cbdd4945e"&gt;
            Vereador Ronaldo Ramos
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal aprovou, em sessão ordinária realizada nesta quarta-feira (15), um projeto de lei de autoria do vereador Ronaldo Ramos que altera a Lei Municipal 7.106/2013 e instituiu no município o “Dia Municipal do Laço Branco”, pela mobilização dos homens contra o fim da violência contra mulheres. O PL amplia a redação original da referida Lei.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o novo texto, a campanha de mobilização, cuja representação será uma fita de cor branca, será realizada durante todo mês de dezembro, quando poderão ser promovidas atividades de conscientização, entre outras ações, como realização de palestras, iluminação de prédios e monumentos públicos, veiculação de campanhas nas mídias e distribuição de folder e outros materiais educativos. Também estão previstas campanhas de conscientização nas escolas do município sobre o tema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o autor do projeto, a alteração da Lei Municipal foi motivada por dados recentes do Instituto de Segurança Pública (ISP) que concluiu que, no estado do Rio de Janeiro, os casos de feminicídio aumentaram 73% nos últimos cinco anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apenas de janeiro a maio de 2022, foram 52 mulheres mortas. Em 2017, nesse mesmo período, foram 30 casos. Assim, no estado, a cada 3 dias, uma mulher é morta por feminicídio, sendo a maioria causada por parceiros inconformados com o término do relacionamento. As tentativas de feminicídio também aumentaram entre janeiro e maio de 2017, quando foram registradas 105 tentativas de feminicídio. Já no mesmo período de 2022, foram contabilizados 128 casos de feminicídio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Buscamos a ampliação desta Lei para que todo o mês de dezembro seja dedicado a conscientizar e mobilizar os homens na busca de reduzir as estatísticas de casos de feminicídio”, afirmou Ronaldo Ramos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto segue para apreciação do Poder Executivo.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-projeto-de-lei-que-amplia-campanha-pelo-fim-da-violencia-contra-mulheres-em-petropolis</guid><pubDate>Wed, 15 May 2024 17:52:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara aprova criação de UPA Animal em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-criacao-de-upa-animal-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-criacao-de-upa-animal-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-criacao-de-upa-animal-em-petropolis/image_mini" alt="Câmara aprova criação de UPA Animal em Petrópolis" title="Vereador Eduardo do Blog" height="150" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-c7ef1833e8014879aeb4107ef5935d63"&gt;
            Vereador Eduardo do Blog
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal aprovou, em sessão ordinária realizada na quarta-feira (08), uma Indicação do vereador Eduardo do Blog que sugere ao município a instalação de uma Unidade de Pronto Atendimento Animal na cidade.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No texto do documento, o vereador argumenta que a saúde animal está diretamente ligada à saúde pública, uma vez que saudáveis eles deixarão de transmitir possíveis zoonoses. A UPA animal permitirá a identificação precoce e tratamento eficaz de doenças dos pets.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"A criação de uma UPA Animal demonstra compromisso com o bem-estar dos animais, proporcionando-lhes atendimento médico-veterinário adequado, prevenção de doenças, controle populacional responsável e promoção de campanhas de vacinação. Isso contribui para reduzir o abandono e o sofrimento dos animais de estimação, além de evitar a proliferação de animais em situação de rua". Queremos Petrópolis como uma referência na causa animal", disse o Eduardo que também aprovou na Câmara uma Emenda destinando R$ 100 mil para o Cobea, verba destinada à castração de animais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A UPA Animal também irá potencializar a realização de campanhas de vacinação em larga escala, contribuindo para a imunização de animais domésticos contra doenças como a raiva, parvovirose, leptospirose, entre outras, o que não apenas protege os animais, mas também reduz o risco de transmissão de doenças aos seres humanos, promovendo a saúde coletiva.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-criacao-de-upa-animal-em-petropolis</guid><pubDate>Tue, 14 May 2024 17:10:00 GMT</pubDate></item><item><title>Projeto de Lei institui o "Dia Municipal de Conscientização sobre o Albinismo" em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-institui-o-dia-municipal-de-conscientizacao-sobre-o-albinismo-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-institui-o-dia-municipal-de-conscientizacao-sobre-o-albinismo-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-institui-o-dia-municipal-de-conscientizacao-sobre-o-albinismo-em-petropolis/image_mini" alt='Projeto de Lei institui o "Dia Municipal de Conscientização sobre o Albinismo" em Petrópolis' title="vereador Júnior Coruja" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-500bcc45f32e45a8880dae86c8a41679"&gt;
            vereador Júnior Coruja
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Projeto de Lei nº 3581/2023, de autoria do Presidente da Câmara, Vereador Júnior Coruja, que institui o "Dia Municipal de Conscientização sobre o Albinismo" no calendário oficial da cidade busca promover a conscientização e combate ao preconceito e a discriminação contra pessoas com albinismo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto reconhece a importância de sensibilizar a população sobre o albinismo, uma condição genética caracterizada pela deficiência na produção de melanina, pigmento responsável pela cor da pele, cabelos e olhos. Pessoas com albinismo frequentemente apresentam problemas de visão e maior suscetibilidade ao câncer de pele, exigindo cuidados específicos e acompanhamento médico regular.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o texto, o Dia Municipal de Conscientização sobre o Albinismo deverá ser celebrado anualmente no dia 13 de junho. Esta data já é reconhecida internacionalmente como um momento para promover a conscientização sobre os desafios enfrentados pelas pessoas com albinismo e defender políticas públicas que apoiem sua inclusão e bem-estar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta define que esta data deverá ser um movimento contínuo através de campanhas informativas, palestras e eventos, com o objetivo de esclarecer mitos e crenças errôneas sobre o albinismo, promovendo o conhecimento e a compreensão da condição, além de combater o preconceito e a discriminação desde o convívio social até o acesso a serviços e oportunidades, fomentando a inclusão e garantindo o acesso a seus direitos básicos, como educação, saúde, trabalho e lazer e sua participação ativa na comunidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Reconhecer e celebrar a beleza e a riqueza da diversidade humana, valorizando a individualidade e a contribuição de cada pessoa, independentemente de sua condição genética é o caminho para uma sociedade mais justa e inclusiva para todas as pessoas", declarou o vereador.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-institui-o-dia-municipal-de-conscientizacao-sobre-o-albinismo-em-petropolis</guid><pubDate>Tue, 14 May 2024 16:25:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara Municipal aprova projeto que incentiva a doação de órgãos e tecidos</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-projeto-que-incentiva-a-doacao-de-orgaos-e-tecidos</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-projeto-que-incentiva-a-doacao-de-orgaos-e-tecidos/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-projeto-que-incentiva-a-doacao-de-orgaos-e-tecidos/image_mini" alt="Câmara Municipal aprova projeto que incentiva a doação de órgãos e tecidos" title="Vereadora Gilda Beatriz" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-99a1fd56df714a1686029544d0e3b5df"&gt;
            Vereadora Gilda Beatriz
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal aprovou, em sessão ordinária realizada na terça-feira (14), um Projeto de Lei de autoria da vereadora Gilda Beatriz que substitui, em sua totalidade, o PL 5137/2023 que dispõe sobre a afixação de cartazes informativos nas unidades de saúde do município incentivando a doação de órgãos e tecidos. Pelo novo texto, as peças informativas deverão ser afixadas em locais de fácil visualização, devendo o texto ser impresso em letras proporcionais às dimensões do cartaz.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em sua justificativa, a vereadora cita que o Brasil tem o maior programa público de transplante de órgãos, tecidos e células do mundo e o Sistema Único de Saúde (SUS) é responsável pelo financiamento de cerca de 95% dos transplantes. Atualmente, mais de 60 mil pessoas no Brasil aguardam por um órgão para transplante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A doação de órgãos é vital para salvar as milhares de pessoas que estão na fila de espera por um transplante, além de que a escassez de órgãos é uma realidade que precisa ser enfrentada. A realização de campanhas e eventos são essenciais para conscientizar a população sobre a importância da doação de órgãos”, argumentou a vereadora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto segue agora para a análise do Executivo.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-projeto-que-incentiva-a-doacao-de-orgaos-e-tecidos</guid><pubDate>Tue, 14 May 2024 15:47:00 GMT</pubDate></item><item><title>AGORA É LEI: Petrópolis institui prevenção e combate à desnutrição na saúde e educação pública</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-petropolis-institui-prevencao-e-combate-a-desnutricao-na-saude-e-educacao-publica-1</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-petropolis-institui-prevencao-e-combate-a-desnutricao-na-saude-e-educacao-publica-1/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-petropolis-institui-prevencao-e-combate-a-desnutricao-na-saude-e-educacao-publica-1/image_mini" alt="AGORA É LEI: Petrópolis institui prevenção e combate à desnutrição na saúde e educação pública" title="vereador Júnior Coruja" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-c43561fd0c2b439ba81903d25e93f4f7"&gt;
            vereador Júnior Coruja
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Lei nº 8.759/2024, de autoria do presidente da Câmara, vereador Júnior Coruja, prevê ações de conscientização, prevenção e combate a desnutrição a serem realizadas na rede pública de saúde e de educação no município de Petrópolis.&lt;br&gt; &lt;br&gt;Dados do Sistema de Vigilância Alimentar e Nutricional (Sisvan) de 2022 acendem um alerta: em Petrópolis, mais de 1.460 pessoas não têm acesso às três refeições principais do dia. Esse número representa quase 60% dos cerca de 2.500 petropolitanos acompanhados pelo programa. A situação é ainda mais grave entre os adultos, com cerca de 701 pessoas em situação de insegurança alimentar grave. Crianças, idosos e adolescentes também sofrem com a fome, totalizando 486 casos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com isso, essa legislação visa combater de forma abrangente, com medidas que incluem campanhas educativas utilizando canais digitais e materiais impressos para conscientizar a população sobre os riscos e as consequências da desnutrição, reuniões com a comunidade escolar através de encontros promovidos para discutir os impactos da desnutrição na aprendizagem e no desenvolvimento cognitivo das crianças, intensificação das ações nas unidades de atenção primária em saúde onde terão suas ações de combate à desnutrição, prevenção e cuidados intensificadas, relatórios estatísticos e periódicos sobre a desnutrição que serão elaborados para embasar e fortalecer as políticas públicas na área e acompanhamento para Transtorno Alimentar Restritivo Evitativo onde a rede municipal de educação oferecerá programas de acompanhamento para alunos que apresentem TARE.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Esse projeto de lei representa um passo importante na luta contra a desnutrição em Petrópolis, reforçando o nosso compromisso em promover o bem-estar e a saúde de todos os cidadãos", destaca Júnior Coruja.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-petropolis-institui-prevencao-e-combate-a-desnutricao-na-saude-e-educacao-publica-1</guid><pubDate>Mon, 13 May 2024 17:05:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara derruba veto ao PL que cria a carteira do diabético em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-derruba-veto-ao-pl-que-cria-a-carteira-do-diabetico-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-derruba-veto-ao-pl-que-cria-a-carteira-do-diabetico-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-derruba-veto-ao-pl-que-cria-a-carteira-do-diabetico-em-petropolis/image_mini" alt="Câmara derruba veto ao PL que cria a carteira do diabético em Petrópolis" title="" height="153" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal derrubou, em sessão ordinária realizada na quarta-feira (08), o veto do Executivo ao Projeto de Lei, de autoria do vereador Eduardo do Blog, que cria a carteira de identificação para diabéticos. O documento, além de identificar o paciente, vai trazer informações importantes como as medicações utilizadas, número dos documentos, do cartão do Sistema Único de Saúde (SUS) e ainda indicativos sobre o tipo de diabetes. Na carteira constará também o alerta: "Paciente diabético, em caso de emergência, informar esta condição ao médico atendente".&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"&lt;em&gt;Os diabéticos não dispõem de dispositivo legal de identificação, senão apenas do laudo médico pessoal, em papel, que precisam levar em todo deslocamento. Infelizmente, não é rara a ocorrência de atendimentos de urgência onde muitas vezes recebem tratamento inadequado"&lt;/em&gt;, justificou o vereador que também é diabético.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto agora aguarda a promulgação pela Casa Legislativa.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-derruba-veto-ao-pl-que-cria-a-carteira-do-diabetico-em-petropolis</guid><pubDate>Mon, 13 May 2024 13:35:00 GMT</pubDate></item><item><title>AGORA É LEI: Serra Serata no calendário oficial de eventos em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-serra-serata-no-calendario-oficial-de-eventos-da-cidade</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-serra-serata-no-calendario-oficial-de-eventos-da-cidade/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-serra-serata-no-calendario-oficial-de-eventos-da-cidade/image_mini" alt="AGORA É LEI: Serra Serata no calendário oficial de eventos em Petrópolis" title="Vereador Fred Procópio" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-f09e2e5eca2c477abc2ecd3a9b4b24f9"&gt;
            Vereador Fred Procópio
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;De autoria do vereador Fred Procópio, a Lei Municipal 8.742 de 01 de abril de 2024 institui a SERRA SERATA no Calendário Oficial do Município de Petrópolis a ser realizado, anualmente, durante o mês de setembro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta legislação visa garantir a manutenção do nome do evento, celebrando a importância da imigração italiana para a cidade através da consolidação e identificação já estabelecida entre o nome e a cidade, refletindo o reconhecimento do público e a história contínua desse evento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Serra Serata é um evento promovido anualmente, com o propósito de homenagear a Colônia Italiana em nossa cidade. O evento proporciona momentos de confraternização, música, gastronomia típica e atividades culturais, consolidando-se como uma celebração marcante no calendário municipal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Vereador ainda ressalta a importância da Comissão Organizadora da representante da colônia italiana, a Casa D’Italia Anita Garibaldi, que é detentora legítima da patente Serra Serata.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-serra-serata-no-calendario-oficial-de-eventos-da-cidade</guid><pubDate>Sat, 05 Oct 2024 11:35:00 GMT</pubDate></item><item><title>AGORA É LEI: Mulheres terão direito de acompanhante nas consultas e exames ginecológicos em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-mulheres-terao-direito-de-acompanhante-nas-consultas-e-exames-ginecologicos-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-mulheres-terao-direito-de-acompanhante-nas-consultas-e-exames-ginecologicos-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-mulheres-terao-direito-de-acompanhante-nas-consultas-e-exames-ginecologicos-em-petropolis/image_mini" alt="AGORA É LEI: Mulheres terão direito de acompanhante nas consultas e exames ginecológicos em Petrópolis" title="vereadores Hingo Hammes e Gilda Beatriz" height="115" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-241c0c81795d4647873553396d9a3e36"&gt;
            vereadores Hingo Hammes e Gilda Beatriz
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;De acordo com a Lei 8.751/24, promulgada no dia 02 de abril, fica assegurado às mulheres o direito a ter acompanhante, pessoa de sua livre escolha, nas consultas e exames, inclusive os ginecológicos, nos estabelecimentos públicos e privados de saúde do Município de Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De autoria dos vereadores Hingo Hammes e Gilda Beatriz, este novo direito, que visa promover o conforto e a segurança das mulheres durante procedimentos médicos sensíveis, pode ser exercido exclusivamente pela própria paciente. Elas poderão solicitar a presença de um acompanhante de sua confiança durante o atendimento, proporcionando um ambiente mais acolhedor e garantindo o apoio emocional necessário em momentos delicados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, a lei estabelece que todos os estabelecimentos de saúde devem informar claramente sobre esse direito em locais visíveis e de fácil acesso às pacientes. Essa medida visa garantir que todas as mulheres estejam cientes de sua opção de ter um acompanhante durante consultas e exames, promovendo assim a transparência e o acesso igualitário aos serviços de saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Com essa iniciativa, Petrópolis reforça seu compromisso com a promoção da saúde e o respeito aos direitos das mulheres, proporcionando um ambiente de prevenção, mais acolhedor e inclusivo nos serviços às mulheres do município", declara Hingo Hammes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gilda Beatriz afirma também sobre a importância de políticas públicas voltadas para as mulheres ser necessária e este projeto trará mais segurança às mulheres, inclusive nas consultas ginecológicas.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-mulheres-terao-direito-de-acompanhante-nas-consultas-e-exames-ginecologicos-em-petropolis</guid><pubDate>Sat, 05 Oct 2024 10:55:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara aprova sanções administrativas para quem causar danos a templos, igrejas e terreiros religiosos</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-sancoes-administrativas-para-quem-causar-danos-a-templos-igrejas-e-terreiros-religiosos</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-sancoes-administrativas-para-quem-causar-danos-a-templos-igrejas-e-terreiros-religiosos/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-sancoes-administrativas-para-quem-causar-danos-a-templos-igrejas-e-terreiros-religiosos/image_mini" alt="Câmara aprova sanções administrativas para quem causar danos a templos, igrejas e terreiros religiosos" title="Vereador Octavio é o autor do projeto de lei" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-21abbb292fdd4fd694b7caef3add0f04"&gt;
            Vereador Octavio é o autor do projeto de lei
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Foi aprovada na sessão desta quarta-feira (08), um projeto de lei que estabelece sanções administrativas para quem causar danos às estruturas físicas de templos, igrejas e terreiros religiosos ou ainda de símbolos religiosos em Petrópolis. A autoria do projeto é do vereador Octavio Sampaio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto considera danos os atos de impedir, perturbar cerimônia ou prática de culto religioso, insultar publicamente, por meio de palavras ou gestos, atos e objetos de culto religioso, ou ainda a depredação dos locais onde as reuniões e encontros são feitos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda segundo o texto aprovado, o autor da infração não poderá ser contratado pela Administração Direta e Indireta Municipal para exercer atividade remunerada pelo prazo de três anos. Além disso, deverá realizar uma retratação pública e a reparação cível aos templos ou terreiros religiosos, de modo proporcional ao dano causado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também há a previsão legal de multa de mil e quinhentos reais, podendo virar três mil reais em caso de reincidência. O valor arrecadado deverá ser revertido em programas e campanhas contra a intolerância religiosa promovidos pela prefeitura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vereador Octavio lembra que a atividade religiosa, garantida pela Constituição Federal, é essencial, pois exerce papel fundamental como fator de equilíbrio psicoemocional à população. “Além da questão da fé, as instituições religiosas prestam serviços sociais importantes que, em momentos de crise, se tornam essenciais”, finaliza Octavio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto segue para análise do Executivo Municipal.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-sancoes-administrativas-para-quem-causar-danos-a-templos-igrejas-e-terreiros-religiosos</guid><pubDate>Mon, 05 Aug 2024 18:18:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara aprova projeto de lei que promove saúde bucal infantil em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-projeto-de-lei-que-promove-saude-bucal-infantil-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-projeto-de-lei-que-promove-saude-bucal-infantil-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-projeto-de-lei-que-promove-saude-bucal-infantil-em-petropolis/image_mini" alt="Câmara aprova projeto de lei que promove saúde bucal infantil em Petrópolis" title="vereador Júnior Coruja" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-3bc02f6d21e84031bc6134efb737fa06"&gt;
            vereador Júnior Coruja
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;A Câmara Municipal aprovou, em segunda discussão, nesta quarta-feira (08), o Projeto de Lei nº 1750/2023, de autoria do presidente da câmara, vereador Júnior Coruja, que institui a campanha "Julho Laranja" no município de Petrópolis. Esta iniciativa tem como principal objetivo incentivar os cuidados com a saúde bucal e odontológica em crianças, promovendo hábitos saudáveis e buscando prevenir anormalidades dento faciais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Campanha Julho Laranja conscientizará pais e responsáveis sobre a importância da saúde bucal desde os primeiros anos de vida das crianças através de palestras, debates, distribuição de materiais educativos, exposições práticas e campanhas publicitárias. Esta iniciativa visa destacar os benefícios de uma boa saúde bucal não apenas para a estética, mas também para a qualidade de vida das crianças e adolescentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A campanha também buscará promover o desenvolvimento de hábitos saudáveis em bebês, como a higiene bucal, o aleitamento materno, a introdução de uma alimentação balanceada e a não utilização de chupetas, mamadeiras ou sucção de dedo, fatores essenciais para o bem-estar integral dos pequenos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o vereador Júnior Coruja, autor da proposta, a infância é o período ideal para iniciar os cuidados com a saúde bucal, evitando assim problemas futuros como má oclusão dentária e outros problemas relacionados ao desenvolvimento da arcada dentária e dos ossos da face.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Através da Campanha Julho Laranja, esperamos intensificar os cuidados odontológicos precoces e promover a prevenção de problemas bucais nas crianças desde o nascimento. Queremos garantir que nossas crianças cresçam com sorrisos saudáveis e felizes, e isso começa com a adoção de hábitos simples, mas fundamentais, desde os primeiros meses de vida", afirmou o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto prevê a possibilidade de estabelecer convênios e parcerias com entidades públicas e privadas para fortalecer a execução da campanha, garantindo assim um alcance mais amplo e efetivo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto de lei agora segue para apreciação do Poder Executivo.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-projeto-de-lei-que-promove-saude-bucal-infantil-em-petropolis</guid><pubDate>Mon, 05 Aug 2024 17:32:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereador pede licença-paternidade de 30 dias para servidores municipais</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-pede-licenca-paternidade-de-30-dias-para-servidores-municipais</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-pede-licenca-paternidade-de-30-dias-para-servidores-municipais/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-pede-licenca-paternidade-de-30-dias-para-servidores-municipais/image_mini" alt="Vereador pede licença-paternidade de 30 dias para servidores municipais" title="Vereador Gil Magno é o autor da indicação" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-cb5b863e377a4394acf4a9a35fb5a412"&gt;
            Vereador Gil Magno é o autor da indicação
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;A Câmara aprovou na sessão desta quarta-feira (08), uma indicação legislativa de autoria do vereador Gil Magno que pede o aumento da licença-paternidade dos servidores públicos do município para 30 dias corridos, a contar da data de nascimento do filho. Atualmente, o benefício é de apenas oito dias corridos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Gil, o aumento da licença-paternidade traz inúmeros benefícios nesse momento tão importante que é a chegada de um novo membro da família. “As mães e os pais possuem os mesmos deveres nos cuidados com os filhos. O aumento da licença reforça a presença paterna no primeiro mês do bebê”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A indicação segue para a avaliação do Poder Executivo.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-pede-licenca-paternidade-de-30-dias-para-servidores-municipais</guid><pubDate>Mon, 05 Aug 2024 17:29:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara Municipal aprova inclusão da Festa de São Pedro no calendário oficial do município</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-inclusao-da-festa-de-sao-pedro-no-calendario-oficial-do-municipio</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-inclusao-da-festa-de-sao-pedro-no-calendario-oficial-do-municipio/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-inclusao-da-festa-de-sao-pedro-no-calendario-oficial-do-municipio/image_mini" alt="Câmara Municipal aprova inclusão da Festa de São Pedro no calendário oficial do município" title="Vereador Júnior Paixão" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-e70111c5333e449c95b36925b69c7d96"&gt;
            Vereador Júnior Paixão
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Nesta terça-feira (07), a Câmara Municipal aprovou um projeto de lei que inclui a Festa de São Pedro, da Paróquia de Pedro do Rio, no quarto distrito, no calendário oficial do município de Petrópolis. A proposta é de autoria do vereador Júnior Paixão.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta é que o evento seja comemorado anualmente no dia 29 de junho, data em que a Paróquia de São Pedro celebra a festa de seu Padroeiro, o Apóstolo São Pedro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A ideia é que a festa, com toda segurança e seguindo as orientações das autoridades sanitárias, conte com a novena preparatória, fortalecendo o caráter religioso da data e também com atrações para os paroquianos, moradores do quarto distrito e visitantes”, sugere o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto de lei segue para análise do Poder Executivo.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-inclusao-da-festa-de-sao-pedro-no-calendario-oficial-do-municipio</guid><pubDate>Mon, 05 Aug 2024 14:42:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara Municipal irá promulgar Lei que cria o Banco de Ração Municipal</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-ira-promulgar-lei-que-cria-o-banco-de-racao-municipal</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-ira-promulgar-lei-que-cria-o-banco-de-racao-municipal/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-ira-promulgar-lei-que-cria-o-banco-de-racao-municipal/image_mini" alt="Câmara Municipal irá promulgar Lei que cria o Banco de Ração Municipal" title="Vereador Domingos Protetor" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-2769b1ec7d5b4eabb058316ffd7b908a"&gt;
            Vereador Domingos Protetor
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;Na última terça-feira (07), a Câmara Municipal derrubou o veto do Prefeito Rubens Bomtempo e irá promulgar a Lei que propõe a criação do Programa Banco de Ração Municipal, a fim de captar doações de rações e promover sua distribuição em Petrópolis. A proposta é de autoria do vereador Domingos Protetor.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Infelizmente, o Prefeito não está pensando no bem-estar dos animais e vetou esse projeto de lei que é de suma importância para a causa animal. Mas nós, vereadores, derrubamos este veto e teremos, sim, uma Lei que prioriza o fornecimento de alimentação para os pets, a fim de melhorar e manter a qualidade de vida destes animais”, defende Domingos Protetor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o projeto, o banco de ração irá coletar, acondicionar e armazenar gêneros alimentícios, perecíveis ou não, desde que em condições de consumo, provenientes de doações de estabelecimentos comerciais, de apreensões realizadas pelo órgão fiscalizador ou de pessoas físicas ou jurídicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ração será doada, preferencialmente, aos protetores de animais independentes, ONGs cadastradas junto à Secretaria Municipal de Saúde, famílias em estado de vulnerabilidade alimentar e nutricional que possuem animais, assistidas ou não por entidades assistenciais, pessoas portadoras de transtorno de acumulação de animais, de acordo com a avaliação técnica da equipe da Coordenadoria de Bem-Estar Animal (Cobea) quanto à necessidade de recebimento de ração, de modo a contribuir diretamente para a saúde animal. Os alimentos doados e coletados pelo Programa Banco de Ração Municipal não serão destinados à comercialização.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Devido ao grande número de animais abandonados e famintos nas ruas e espaços públicos, as ONGs e protetores independentes têm um gasto exorbitante, uma vez que são responsáveis pela maioria dos resgates dos animais abandonados, pois os órgãos públicos existentes não dão conta da alta demanda da nossa cidade. Com o advento desta lei, os custos daqueles que desempenham e prestam um relevante serviço social e ambiental perante a sociedade serão amenizados. Por outro lado, as famílias que vivem em situação de hipossuficiência econômica e que criam animais domésticos, também necessitam de auxílio, de modo a manter a boa saúde destes. Além disso, o cuidado com a saúde dos animais é uma forma de proteger a população contra as enfermidades coletivas, estando, assim, em harmonia com o conceito de Saúde Pública”, justifica o vereador.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-ira-promulgar-lei-que-cria-o-banco-de-racao-municipal</guid><pubDate>Mon, 05 Aug 2024 14:41:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara aprova projeto de lei que poderá convocar aprovados em concurso de 2022</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-projeto-de-lei-que-podera-convocar-aprovados-em-concurso-de-2022-1</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-projeto-de-lei-que-podera-convocar-aprovados-em-concurso-de-2022-1/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-projeto-de-lei-que-podera-convocar-aprovados-em-concurso-de-2022-1/image_mini" alt="Câmara aprova projeto de lei que poderá convocar aprovados em concurso de 2022" title="vereadora Júlia Casamasso" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-18b34fe4d8364a778529777f1006313a"&gt;
            vereadora Júlia Casamasso
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Nesta terça feira (07), a Câmara Municipal de Petrópolis aprovou o projeto de lei de autoria da vereadora Júlia Casamasso, que autoriza o Poder Executivo a convocar todos os aprovados no concurso público realizado em 2022 para provimento de cargos na rede municipal de ensino.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto visa atender uma demanda urgente: a convocação dos aprovados no certame público que, mesmo após quase um ano de sua realização, ainda aguardam por uma oportunidade de ingressar na educação municipal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposição, além de reconhecer a prorrogação do prazo de validade do concurso, estabelece a proibição de novos concursos até que todos os aprovados sejam convocados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Júlia Casamasso ressalta a importância de fortalecer os quadros da educação pública, destacando que muitos profissionais atuam atualmente na rede municipal de ensino por meio de vínculos precários. “A iniciativa legislativa vem da demanda dos concursados, foi construída em diálogo com o deputado Yuri Moura e busca não apenas garantir justiça aos aprovados no concurso público, mas também assegurar uma educação pública, gratuita e de qualidade para crianças e jovens de Petrópolis”, afirma a vereadora.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-aprova-projeto-de-lei-que-podera-convocar-aprovados-em-concurso-de-2022-1</guid><pubDate>Mon, 05 Aug 2024 13:40:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereador quer regulamentar exposições de equinos no Parque Municipal de Itaipava</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-quer-regulamentar-exposicoes-de-equinos-no-parque-municipal-de-itaipava</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-quer-regulamentar-exposicoes-de-equinos-no-parque-municipal-de-itaipava/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-quer-regulamentar-exposicoes-de-equinos-no-parque-municipal-de-itaipava/image_mini" alt="Vereador quer regulamentar exposições de equinos no Parque Municipal de Itaipava" title="Vereador Júnior Paixão" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-0e2bf2a5ebd24f3ab395b46cc7e19219"&gt;
            Vereador Júnior Paixão
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal aprovou, na tarde de hoje (07), uma indicação legislativa de autoria do vereador Júnior Paixão que solicita a publicação de decreto autorizando e regulando as exposições de equinos no Parque Municipal Prefeito Paulo Rattes, em Itaipava.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta aponta que as exposições de equinos Mangalarga, Campolina e Crioulo são tradicionais no local, movimentando a economia do município e contribuindo para a divulgação da cidade por todo o Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Os criadores e suas associações são cuidadosos e respeitosos com a questão ambiental e não medem esforços para melhorar o ambiente ecológico do Parque. Todos os cuidados sanitários sempre foram tomados, até pela questão da legislação, e não apresentam riscos para os animais. Além disso, é importante lembrar que, quando do decreto de desapropriação do terreno, um dos objetivos previstos para o uso do mesmo era o fortalecimento da agricultura, pecuária e criação diversas”, justifica Paixão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A indicação legislativa segue para apreciação da Prefeitura.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-quer-regulamentar-exposicoes-de-equinos-no-parque-municipal-de-itaipava</guid><pubDate>Fri, 05 Jul 2024 16:57:00 GMT</pubDate></item><item><title>Agora é Lei: Pessoas com Transtorno do Espectro Autista têm prioridade em eventos</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-pessoas-com-transtorno-do-espectro-autista-tem-prioridade-em-eventos</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-pessoas-com-transtorno-do-espectro-autista-tem-prioridade-em-eventos/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-pessoas-com-transtorno-do-espectro-autista-tem-prioridade-em-eventos/image_mini" alt="Agora é Lei: Pessoas com Transtorno do Espectro Autista têm prioridade em eventos" title="Vereadora Gilda Beatriz" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-85cad4a580134816b9fb66a50775dd6e"&gt;
            Vereadora Gilda Beatriz
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com a Lei 8.760/24, promulgada no dia 3 de maio, fica estabelecido em Petrópolis a prioridade no atendimento de pessoas com Transtorno do Espectro Autista - TEA em eventos realizados no município. A Lei é de autoria da vereadora Gilda Beatriz.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A partir de agora, organizadores de evento deverão incluir nas suas placas de atendimento o símbolo nacional do autismo e fornecer, àqueles que quiserem, pulseira de identificação da pessoa com autismo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Essa Lei é extremamente importante. A gente precisa facilitar e garantir o acesso das pessoas com transtorno do espectro do autista - TEA em todos os eventos realizados em Petrópolis. Nós precisamos sempre promover a inclusão e garantir acessibilidade a todos. É uma luta minha desde o primeiro mandato", comenta a vereadora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A autora da Lei cita, ainda, que o projeto visa a regulamentação, em âmbito municipal, do que determina a Lei Federal nº 12.764/12, que dispõe sobre o assunto.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-pessoas-com-transtorno-do-espectro-autista-tem-prioridade-em-eventos</guid><pubDate>Fri, 05 Jul 2024 16:19:00 GMT</pubDate></item><item><title>Agora é Lei: Política Municipal de Atenção à Saúde Mental é realidade em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-politica-municipal-de-atencao-a-saude-mental-e-realidade-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-politica-municipal-de-atencao-a-saude-mental-e-realidade-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-politica-municipal-de-atencao-a-saude-mental-e-realidade-em-petropolis/image_mini" alt="Agora é Lei: Política Municipal de Atenção à Saúde Mental é realidade em Petrópolis" title="Vereador Dudu é o autor da Lei" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-143af121a5c840ab8ab7f886c2eac975"&gt;
            Vereador Dudu é o autor da Lei
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Foi promulgada pela Câmara Municipal a Lei 8.753/24, de autoria do vereador Dudu, que institui a Política Municipal de Atenção à Saúde Mental. A nova lei cria uma estratégia de integração e articulação entre as áreas de Educação e Saúde no desenvolvimento de ações de promoção sobre o assunto e também garante o acesso à atenção psicossocial, a divulgação de informações sobre o tema e ainda, a sensibilização da sociedade sobre a importância de cuidados com a saúde mental.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A lei prevê ações e palestras relacionados ao tema nas escolas e unidades de saúde do município, criação de protocolos de atendimento no ambiente escolar e detecção precoce de sinais que demandam atenção à saúde mental de crianças e adolescentes com o respectivo acompanhamento especializado. Pela nova lei, fica assegurada ainda a assistência psicológica às pessoas vítimas de violência doméstica e familiar, abuso sexual e qualquer tipo de discriminação, independentemente da fase processual de apuração do ilícito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Política Municipal de Atenção à Saúde Mental será estruturada de forma constante ao longo do ano, sendo permitidas ações especiais durante o chamado "Setembro Amarelo", desde que não representem uma limitação das atividades a apenas este mês.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Dudu, os transtornos mentais são a principal causa de incapacidade da população. "Há ainda o estigma, a discriminação e as violações de direitos humanos contra pessoas com problemas de saúde mental. Para se ter ideia, 20 países ainda criminalizam a tentativa de suicídio. As pessoas mais pobres e desfavorecidas correm maior risco de problemas de saúde mental e também são as menos propensas a receber serviços adequados", ressalta o vereador.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-politica-municipal-de-atencao-a-saude-mental-e-realidade-em-petropolis</guid><pubDate>Tue, 05 Mar 2024 14:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Agora é Lei: Política que orienta uso racional da água é criada em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-politica-que-orienta-uso-racional-da-agua-e-criada-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-politica-que-orienta-uso-racional-da-agua-e-criada-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-politica-que-orienta-uso-racional-da-agua-e-criada-em-petropolis/image_mini" alt="Agora é Lei: Política que orienta uso racional da água é criada em Petrópolis" title="Vereador Gil Magno é o autor da lei" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-c84817ae61a5435a89492b5b1fcd71c7"&gt;
            Vereador Gil Magno é o autor da lei
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;A Câmara Municipal promulgou a Lei Municipal 8.769/24 que cria a Política Municipal de Incentivo, Conscientização, Orientação, Conservação e Uso Racional e Sustentável da Água em Edificações no Município de Petrópolis. A autoria do projeto é do vereador Gil Magno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ideia é apresentar medidas que tragam uma mudança de hábito do petropolitano quanto ao uso da água, principalmente nas edificações, bem como a conscientização dos usuários sobre a importância da utilização de fontes alternativas para captação e reutilização do recurso de forma sustentável.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-A lei tem como objetivo destacar o uso inteligente e a reutilização da água em nossa cidade, especialmente com a promoção de ações socioeducativas, pois sabemos que essas são as principais formas de preservar esse recurso tão essencial para a vida -, destaca Gil Magno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a nova lei, estão previstas ações voltadas à conscientização da população por meio de campanhas educativas, palestras para o público em geral e abordagem do tema em escolas da rede pública, além do estabelecimento de normas urbanísticas especiais a serem encaminhadas na análise de projetos de construção de novas edificações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Há também a previsão da instalação nos imóveis da cidade de, pelo menos, um equipamento ecológico voltado à economia de água, tais como bacias sanitárias com caixa de descarga dual, sistema de captação, armazenamento e aproveitamento de águas pluviais ou de águas servidas, entre outros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Precisamos de medidas que façam com que o consumidor seja motivado a economizar os recursos naturais que temos, como é o caso da água. É pela responsabilidade ambiental e pelo espírito de solidariedade com o cidadão", finaliza.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-politica-que-orienta-uso-racional-da-agua-e-criada-em-petropolis</guid><pubDate>Tue, 05 Mar 2024 14:38:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereador propõe a Implementação da Modalidade de Telessaúde em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-a-implementacao-da-modalidade-de-telessaude-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-a-implementacao-da-modalidade-de-telessaude-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-a-implementacao-da-modalidade-de-telessaude-em-petropolis/image_mini" alt="Vereador propõe a Implementação da Modalidade de Telessaúde em Petrópolis" title="vereador Hingo Hammes" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-bd920b670f394a22b4e4b11de8228e3f"&gt;
            vereador Hingo Hammes
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis aprovou nesta terça-feira (30), por 10 votos, o projeto de lei proposto pelo vereador Hingo Hammes, que dispõe sobre a "Implementação da modalidade de telessaúde no município".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto, baseado na legislação federal nº 14.510/2022, autoriza o poder executivo municipal a adotar a telessaúde como forma de prestação remota de serviços relacionados à saúde. Esta modalidade abrange todas as profissões da área da saúde regulamentadas pelos órgãos competentes e seguirá princípios fundamentais para assegurar a qualidade e segurança do atendimento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A telessaúde, definida como a prestação de serviços de saúde a distância por meio das tecnologias da informação e comunicação, possibilitará consultas, diagnósticos e orientações médicas sem a necessidade de deslocamento físico do paciente. Os profissionais de saúde terão total liberdade para decidir sobre a utilização dessa modalidade, garantindo sempre a segurança e qualidade do atendimento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os princípios estabelecidos, destacam-se a autonomia do profissional de saúde, o consentimento livre e informado do paciente, o direito de recusa ao atendimento remoto com a garantia de atendimento presencial quando solicitado, além da promoção da universalização do acesso aos serviços de saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hingo Hammes ressalta a importância da implementação da telessaúde, especialmente após a pandemia de COVID-19, que demonstrou a viabilidade e eficácia do atendimento remoto em diversas áreas. O vereador enfatiza que o projeto de lei visa garantir o acesso democrático, digno e pleno aos serviços de saúde, principalmente para os moradores de áreas distantes dos postos de saúde.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-propoe-a-implementacao-da-modalidade-de-telessaude-em-petropolis</guid><pubDate>Tue, 30 Apr 2024 16:41:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara Municipal aprova "Prevenção da Febre Maculosa em Petrópolis"</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-prevencao-da-febre-maculosa-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-prevencao-da-febre-maculosa-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-prevencao-da-febre-maculosa-em-petropolis/image_mini" alt='Câmara Municipal aprova "Prevenção da Febre Maculosa em Petrópolis"' title="vereador Júnior Coruja" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-7bfd7ad25b6d41359321eeaaa3e80582"&gt;
            vereador Júnior Coruja
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Nesta terça-feira (30), a Câmara Municipal de Petrópolis aprovou em segunda discussão com 13 votos o projeto de lei 3.460/2023, proposto pelo presidente da casa, vereador Júnior Coruja, que institui o Sistema de Instrução Permanente para Prevenção da Febre Maculosa no município.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A febre maculosa, conhecida como febre do carrapato, é uma doença infecciosa transmitida aos humanos pela picada do carrapato infectado, podendo levar a complicações graves, inclusive à morte. Com o objetivo de conscientizar a população sobre os riscos e medidas preventivas, esse projeto de lei promove diversas atividades que serão coordenadas pelo poder executivo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre as medidas previstas, destacam-se a elaboração e ampla divulgação de material didático impresso e em mídias digitais sobre prevenção e tratamento adequado, além da realização de ações educativas e eventos públicos de conscientização. A coordenação permanente de atividades preventivas dos animais em conjunto com a coordenadoria de vigilância ambiental também será uma prioridade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os objetivos da campanha incluem manter de forma constante as ações de prevenção e combate à doença, ampliar a informação sobre causas, sintomas, prevenção e tratamento, bem como incentivar a busca por cuidados médicos em caso de suspeita.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para garantir a ampla divulgação das informações, os estabelecimentos como clínicas veterinárias e pet shops serão obrigados a afixar cartazes com orientações sobre a febre maculosa em locais de fácil visualização.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Júnior Coruja justifica a importância da Lei, destacando a gravidade da febre maculosa, que pode variar desde formas clínicas leves até graves, com elevada taxa de letalidade. Ele ressalta a necessidade de medidas preventivas, especialmente em áreas urbanas e rurais onde há exposição a carrapatos. "O projeto de lei busca reduzir os casos associados e manter de forma constante as ações de prevenção no combate a essa doença infecciosa.", declara o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto de lei agora segue para o poder executivo para que possa ser sancionado.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/camara-municipal-aprova-prevencao-da-febre-maculosa-em-petropolis</guid><pubDate>Tue, 30 Apr 2024 16:31:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereador quer ponto de atendimento presencial da Enel em Itaipava</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-quer-ponto-de-atendimento-presencial-da-enel-em-itaipava</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-quer-ponto-de-atendimento-presencial-da-enel-em-itaipava/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-quer-ponto-de-atendimento-presencial-da-enel-em-itaipava/image_mini" alt="Vereador quer ponto de atendimento presencial da Enel em Itaipava" title="Vereador Júnior Paixão" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-fcfda73b99ae4213be5521e4261b96bd"&gt;
            Vereador Júnior Paixão
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal aprovou, em sessão ordinária realizada nesta terça-feira (30), uma indicação legislativa do vereador Junior Paixão que sugere ao Executivo a necessidade de uma norma determinando a instalação de um ponto de atendimento presencial da empresa Enel no distrito de Itaipava.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em sua justificativa o vereador ressaltou a distância e as dificuldades enfrentadas por moradores dos distritos quando precisam se deslocar para resolver alguma questão junto à concessionária.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"O único ponto de atendimento presencial da Enel está localizado no centro da cidade. Para muitos moradores de Itaipava, Pedro do Rio e Posse é muito distante. É preciso considerar também que nem todos as pessoas têm facilidade com o atendimento virtual ou mesmo acesso à internet", pontuou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta segue para apreciação do Executivo Municipal.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-quer-ponto-de-atendimento-presencial-da-enel-em-itaipava</guid><pubDate>Tue, 30 Apr 2024 16:17:00 GMT</pubDate></item><item><title>“Páscoa Imperial” poderá ser incluída no Calendário Oficial de Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/201cpascoa-imperial201d-podera-ser-incluida-no-calendario-oficial-de-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/201cpascoa-imperial201d-podera-ser-incluida-no-calendario-oficial-de-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/201cpascoa-imperial201d-podera-ser-incluida-no-calendario-oficial-de-petropolis/image_mini" alt="“Páscoa Imperial” poderá ser incluída no Calendário Oficial de Petrópolis" title="Vereador Domingos Protetor" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-a63546f980e543158bc0fbb1f5cd05ea"&gt;
            Vereador Domingos Protetor
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal aprovou, durante a sessão plenária desta terça-feira (30), um projeto de lei que institui a “Páscoa Imperial” no Calendário Oficial de Petrópolis. A proposta, de autoria do vereador Domingos Protetor, indicou que a data fosse celebrada, anualmente, durante a semana que antecede o domingo de Páscoa.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vereador pontua que a cidade de Petrópolis é conhecida mundialmente como a “Cidade Imperial”, dado o seu rico e importante passado para a história do Brasil, além de contar com importantes eventos que fomentam e aquecem o setor turístico como, por exemplo, a Festa do Colono Alemão e o Natal Imperial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O setor de turismo é um importante gerador de renda para o município, dado seu potencial de atrair pessoas interessadas não só no passado histórico da cidade, como também nas belíssimas paisagens existentes aqui. Porém, ainda não temos nenhum evento que estimule o turismo na época da Páscoa. Acredito que, com a Lei em vigor, seja possível aproveitar mais a data para estimular a geração de renda e de empregos em Petrópolis”, comenta Domingos Protetor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto de lei sugere que, durante esta semana, o Poder Executivo promova atividades com o intuito de fomentar o setor de turismo de Petrópolis. Para isso, poderá articular com associações e entidades municipais e estaduais, bem como, a seu critério, manter parcerias com instituições públicas e privadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A matéria aguarda apreciação da Prefeitura.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/201cpascoa-imperial201d-podera-ser-incluida-no-calendario-oficial-de-petropolis</guid><pubDate>Tue, 30 Apr 2024 15:23:00 GMT</pubDate></item><item><title>AGORA É LEI: Petrópolis institui Semana de Valorização do ECA</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-petropolis-institui-semana-de-valorizacao-do-eca</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-petropolis-institui-semana-de-valorizacao-do-eca/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-petropolis-institui-semana-de-valorizacao-do-eca/image_mini" alt="AGORA É LEI: Petrópolis institui Semana de Valorização do ECA" title="vereador Júnior Coruja" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-9d9b5700b5ee4b848ca74211cefce8b7"&gt;
            vereador Júnior Coruja
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;De autoria do vereador Júnior Coruja, a Lei Municipal N.º 8.766 de 26 de abril de 2024 estabelece a instituição da Semana de Divulgação e Valorização do Estatuto da Criança e do Adolescente (ECA - Lei Federal 8.069 de 13 de Julho de 1990), que será realizada anualmente na segunda semana de julho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A lei tem como propósito principal a disseminação do conhecimento acerca do Estatuto da Criança e do Adolescente, esclarecendo não apenas alunos e profissionais, mas toda a comunidade sobre seus princípios, alcance e relevância legal, buscando engajamento ativo na proteção e promoção dos direitos das crianças e adolescentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, visa promover a valorização do ECA como um instrumento essencial na garantia dos direitos fundamentais, através de palestras realizadas na Câmara Municipal e nas escolas, aproximando a comunidade e os Conselhos Tutelares, divulgando o trabalho realizado por estes órgãos e sua competência na defesa dos direitos infantojuvenis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Essa abordagem busca não apenas informar, mas também estimular ações concretas em prol da proteção integral das crianças e adolescentes”, afirma o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A presente lei está em vigor desde sua publicação no Diário Oficial do município.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-petropolis-institui-semana-de-valorizacao-do-eca</guid><pubDate>Mon, 29 Apr 2024 17:03:00 GMT</pubDate></item><item><title>Aprovado Projeto de Lei que equipara direitos das pessoas com fibromialgia aos PCD´s em Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/aprovada-lei-que-equipara-direitos-das-pessoas-com-fibromialgia-aos-pcds-em-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/aprovada-lei-que-equipara-direitos-das-pessoas-com-fibromialgia-aos-pcds-em-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/aprovada-lei-que-equipara-direitos-das-pessoas-com-fibromialgia-aos-pcds-em-petropolis/image_mini" alt="Aprovado Projeto de Lei que equipara direitos das pessoas com fibromialgia aos PCD´s em Petrópolis" title="" height="153" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;A Câmara Municipal aprovou, em sessão ordinária realizada na quarta-feira (24), um Projeto de Lei do vereador Eduardo do Blog, que reconhece às pessoas com fibromialgia os mesmos direitos garantidos às pessoas com deficiência em Petrópolis. O dispositivo assegura a estes pacientes o que diz a Lei Federal 13.146/2015 e quaisquer outras - estaduais ou municipais - que disponham sobre o tema. A PL, se junta a outras leis e projetos - já vigentes ou em andamento - em prol da dos pacientes fibromiálgicos de Petrópolis como a carteirinha de identificação e o Símbolo Mundial da Fibromialgia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Esta é uma luta que herdamos do ex-vereador Professor Leandro Azevedo, autor da lei que criou o cartão de identificação para pacientes fibromiálgicos e que, durante o meu mandato, regulamentei para que fosse emitida pela Prefeitura no prazo máximo de 45 dias. Agradeço ainda todo o esforço do grupo Fibromialgia Petrópolis, que conta com mais de 100 mulheres organizadas em busca de seus direitos e nos serve de inspiração para a causa", disse o Eduardo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O cartão, que é emitido pela Secretaria de Saúde, já beneficiou 142 pessoas, garantindo prioridade no atendimento em órgãos públicos municipais, empresas estatais, concessionárias de serviços públicos, empresas públicas e privadas, e estacionamentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, o vereador também aprovou na Casa Legislativa, uma lei que torna obrigatória a inclusão do Símbolo Mundial da Fibromialgia em placas ou avisos de atendimento prioritário, como já ocorre com gestantes, idosos e pessoas com autismo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Clínica da Dor&lt;br&gt;Outra luta do vereador é a criação da "Clínica da Dor" - a primeira da região - um centro de tratamento para atender não só fibromiálgicos mas também demais pacientes que padecem de dores crônicas de outras naturezas e que irá oferecer especialistas em diversas áreas de atuação, desde médicos e acupunturistas até psicólogos e farmacêuticos. O requerimento já foi protocolado junto ao Congresso Nacional, em Brasília.&lt;br&gt;Com estes projetos, procuramos dar todo o amparo necessário aos pacientes fibromiálgicos, que sofrem dores angustiantes e enfrentam muitas dificuldades no cotidiano" finalizou o vereador.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/aprovada-lei-que-equipara-direitos-das-pessoas-com-fibromialgia-aos-pcds-em-petropolis</guid><pubDate>Thu, 25 Apr 2024 14:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>Projeto de lei que determina presença de fisioterapeutas em hospitais por 24 horas é aprovado</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-que-determina-presenca-de-fisioterapeutas-em-hospitais-por-24-horas-e-aprovado</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-que-determina-presenca-de-fisioterapeutas-em-hospitais-por-24-horas-e-aprovado/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-que-determina-presenca-de-fisioterapeutas-em-hospitais-por-24-horas-e-aprovado/image_mini" alt="Projeto de lei que determina presença de fisioterapeutas em hospitais por 24 horas é aprovado" title="Vereador Octavio é o autor do projeto" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-0f4a110128ae41afa6bfc9abe56fc09e"&gt;
            Vereador Octavio é o autor do projeto
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;O projeto de lei, de autoria do vereador Octavio Sampaio, que determina a presença de, no mínimo, um fisioterapeuta para cada 10 leitos ou fração de leito nas Unidades de Terapia Intensiva e, no mínimo, um fisioterapeuta para 15 leitos ou fração de leito nas Unidades Intermediárias, nos turnos matutino, vespertino e noturno, fazendo um total de 24 horas de atendimento, foi aprovado na sessão desta quarta-feira na Câmara Municipal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- A ideia desse projeto de lei é melhorar o acesso e a qualidade dos serviços entregues aos cidadãos petropolitanos, garantindo o direito à saúde, tendo em vista a importância que os profissionais fisioterapeutas representam para o atendimento aos pacientes internados nas UTIs e UIs em nossa cidade -, explica Octavio Sampaio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o texto aprovado, a ausência de um fisioterapeuta em período de instabilidade de um paciente crítico compromete a qualidade da assistência prestada. Estudos realizados demonstram que a presença do profissional nas UTIs em regime integral, é crucial, e está atrelada à redução do tempo de ventilação mecânica, permanência do paciente na UTI e de internação hospitalar, além da redução dos custos hospitalares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto segue para análise do poder executivo.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/projeto-de-lei-que-determina-presenca-de-fisioterapeutas-em-hospitais-por-24-horas-e-aprovado</guid><pubDate>Wed, 24 Apr 2024 15:42:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereador quer instalação de um ponto de atendimento presencial da Riocard em Itaipava</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-quer-instalacao-de-um-ponto-de-atendimento-presencial-da-riocard-em-itaipava</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-quer-instalacao-de-um-ponto-de-atendimento-presencial-da-riocard-em-itaipava/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-quer-instalacao-de-um-ponto-de-atendimento-presencial-da-riocard-em-itaipava/image_mini" alt="Vereador quer instalação de um ponto de atendimento presencial da Riocard em Itaipava" title="Vereador Júnior Paixão" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-7549a7b77b314aaf95261976965fe70a"&gt;
            Vereador Júnior Paixão
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal aprovou, em sessão plenária desta quarta-feira (24), uma indicação legislativa de autoria do vereador Júnior Paixão que sugere a instalação de um ponto de atendimento presencial da Riocard, em Itaipava.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vereador comenta que, atualmente, o único ponto físico se localiza no Centro da cidade. “Para muitos moradores de Itaipava, Pedro do Rio e Posse é muito distante. Embora no terminal Itaipava tenha uma máquina de recarga de cartão, ela não recarrega todos os tipos de cartão e muitas pessoas são obrigadas a vir até a Praça da Inconfidência, onde está a loja da Riocard, para conseguir resolver o problema”, diz Paixão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A indicação legislativa aguarda análise da Prefeitura.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-quer-instalacao-de-um-ponto-de-atendimento-presencial-da-riocard-em-itaipava</guid><pubDate>Wed, 24 Apr 2024 14:54:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereadores instauram a Comissão do Código Ambiental</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereadores-instauram-a-comissao-do-codigo-ambiental</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereadores-instauram-a-comissao-do-codigo-ambiental/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereadores-instauram-a-comissao-do-codigo-ambiental/image_mini" alt="Vereadores instauram a Comissão do Código Ambiental" title="" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Reunião liderada por Fred Procópio, Hingo Hammes e Dr. Mauro Peralta visa consolidar legislação ambiental em um único documento para tramitação legislativa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na tarde desta quarta-feira (17), os vereadores Fred Procópio, Hingo Hammes e Dr. Mauro Peralta deram um passo importante na busca por soluções ambientais para Petrópolis. Em uma reunião, foi discutida a instauração da Comissão do Código Ambiental, com o intuito de fortalecer a legislação e proporcionar maior clareza em questões relacionadas ao meio ambiente e obras de modo geral.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O encontro, que contou com a presença do vereador Domingos Protetor, o Comitê Piabanha e representantes da sociedade civil, teve como principal objetivo estabelecer diretrizes para a criação da comissão. Entre as metas delineadas, destaca-se a coleta de informações junto à comunidade, a verificação da compatibilidade do relatório do código ambiental discutido com o COMDEMA (Conselho Municipal de Meio Ambiente) e a compilação de todo o ordenamento jurídico em um único documento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo os vereadores, a consolidação deste código ambiental é essencial para proporcionar maior segurança jurídica e clareza nas diretrizes que regem obras e empreendimentos na cidade. "Nosso objetivo é simplificar e tornar mais acessíveis as normas ambientais, facilitando a compreensão tanto para os cidadãos quanto para os gestores públicos", ressaltou Fred Procópio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, a criação da comissão representa um avanço significativo para a população, que poderá contar com orientações mais precisas sobre o que pode ou não ser realizado em obras, com base nas disposições deste código.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diante dos desafios ambientais enfrentados pela cidade, a iniciativa dos vereadores em estabelecer uma legislação ambiental mais robusta e eficaz é vista como um passo fundamental para a promoção do desenvolvimento sustentável e a preservação do meio ambiente em Petrópolis.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereadores-instauram-a-comissao-do-codigo-ambiental</guid><pubDate>Thu, 18 Apr 2024 14:29:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereador aprova reforço no atendimento nas UPAs e contratação de profissionais</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-aprova-reforco-no-atendimento-nas-upas-e-contratacao-de-profissionais</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-aprova-reforco-no-atendimento-nas-upas-e-contratacao-de-profissionais/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-aprova-reforco-no-atendimento-nas-upas-e-contratacao-de-profissionais/image_mini" alt="Vereador aprova reforço no atendimento nas UPAs e contratação de profissionais" title="" height="124" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;A Câmara Municipal aprovou, em sessão ordinária realizada na quarta-feira (17), uma Indicação do vereador Eduardo do Blog sobre a necessidade de ampliação de medidas no combate à dengue e outras viroses, por parte do Executivo. No documento, o parlamentar sugere a descentralização nos atendimentos nas Unidades de Pronto Atendimento (UPAs), com a instalação de tendas externas e reforço das equipes de saúde através de contratações emergenciais de profissionais além ações de controle.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo dados do Painel de Arboviroses da Secretaria de Estado de Saúde - SES-RJ -, Petrópolis contabilizou este ano 3.244 casos de dengue, com quatro mortes registradas, sendo duas em abril. Diante do quadro o vereador considera imprescindível a ampliação dos atendimentos e uma maior disponibilidade de recursos humanos, materiais e infraestrutura nas unidades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Temos testemunhado um preocupante aumento sobre o número de casos notificados de dengue e outras viroses, o que demanda uma resposta adequada por parte das autoridades de saúde, a fim de que possamos garantir o atendimento eficiente à população", afirma Eduardo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O documento destaca também a importância de medidas de conscientização e prevenção para evitar a proliferação do mosquito aedes aegypti e reduzir o risco de contaminações.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereador-aprova-reforco-no-atendimento-nas-upas-e-contratacao-de-profissionais</guid><pubDate>Thu, 18 Apr 2024 13:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereadora propõe declarar a UBUNTU-Festa Afro Diaspórica como Patrimônio Cultural Imaterial de Petrópolis</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereadora-propoe-declarar-a-ubuntu-festa-afro-diasporica-como-patrimonio-cultural-imaterial-de-petropolis</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereadora-propoe-declarar-a-ubuntu-festa-afro-diasporica-como-patrimonio-cultural-imaterial-de-petropolis/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereadora-propoe-declarar-a-ubuntu-festa-afro-diasporica-como-patrimonio-cultural-imaterial-de-petropolis/image_mini" alt="Vereadora propõe declarar a UBUNTU-Festa Afro Diaspórica como Patrimônio Cultural Imaterial de Petrópolis" title="vereadora Júlia Casamasso" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-e33e42e29bbf48e78f270e18943fb2aa"&gt;
            vereadora Júlia Casamasso
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;Foi aprovado nesta quarta-feira (17), o projeto de lei de autoria da vereadora Júlia Casamasso, representante da Coletiva Feminista Popular, com o objetivo de declarar a UBUNTU-Festa Afro Diaspórica como Patrimônio Cultural Imaterial do município. A celebração, que ocorre anualmente no mês de novembro, com destaque para o dia 20 de novembro, será garantida com ampla divulgação, acesso público e gratuito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto proposto pela vereadora reconhece como um importante manifesto de domínio social por meio da celebração da cultura africana e afrodescendente. Segundo a justificativa apresentada, a iniciativa busca preservar esse legado cultural, tanto pelo Poder Público quanto pela sociedade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Julia Casamasso ressalta a importância de proporcionar visibilidade municipal à uma celebração cultural que promove a relação libertadora para os povos que foram espoliados. "A preservação e o reconhecimento da UBUNTU-Festa Afro Diaspórica como Patrimônio Cultural Imaterial de Petrópolis representam um passo significativo na promoção da igualdade racial e na valorização da diversidade cultural na cidade. Lembrando que essa iniciativa partiu do trabalho e da articulação da Débora Pena, membro da Coletiva Feminista Popular e também é resultado da audiência pública sobre ‘A Memória Negra e Trabalhadora de Petrópolis’, realizada em novembro do ano passado, que contou com a participação do professor José Luiz, do pesquisador, Lucas Ventura, e de Ester Guerra, membro da Coletiva", afirma a vereadora.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/vereadora-propoe-declarar-a-ubuntu-festa-afro-diasporica-como-patrimonio-cultural-imaterial-de-petropolis</guid><pubDate>Thu, 18 Apr 2024 10:37:00 GMT</pubDate></item><item><title>AGORA É LEI: "Semana Municipal de Prevenção de Acidentes com Motociclistas"</title><link>https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-semana-municipal-de-prevencao-de-acidentes-com-motociclistas</link><description>&lt;div id="content-core"&gt;
                                 
    

        &lt;div class="newsImageContainer"&gt;
            &lt;a href="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-semana-municipal-de-prevencao-de-acidentes-com-motociclistas/image/image_view_fullscreen" id="parent-fieldname-image"&gt;
               &lt;img src="https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-semana-municipal-de-prevencao-de-acidentes-com-motociclistas/image_mini" alt='AGORA É LEI: "Semana Municipal de Prevenção de Acidentes com Motociclistas"' title="vereador Júnior Coruja" height="133" width="200" class="newsImage"&gt;
            &lt;/a&gt;
            &lt;p class="discreet"&gt;
              
        &lt;span class="" id="parent-fieldname-imageCaption-39fe6a2b8b8c421ca75e9759bc789881"&gt;
            vereador Júnior Coruja
        &lt;/span&gt;
    
            &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        

        &lt;div id="parent-fieldname-text" class="plain"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span&gt;De autoria do vereador Júnior Coruja, a Lei Municipal 8.755/24 que institui a "Semana Municipal de Prevenção de Acidentes com Motociclistas" tem como objetivo promover ações que contribuam para a conscientização dos motociclistas e demais condutores sobre a importância de respeitar as normas de trânsito e adotar medidas preventivas para evitar acidentes.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essa legislação estabelece que a Semana será celebrada anualmente na primeira semana do mês de junho, tornando-se parte integrante do calendário oficial do município. Seu principal objetivo é conscientizar a população, em especial os condutores de motocicletas, sobre a importância da prevenção de acidentes, destacando a peculiaridade do motociclista no sistema de tráfego urbano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante o período da Semana, o Poder Público Municipal, em colaboração com entidades representativas dos motociclistas, deverá realizar uma série de atividades educativas e de conscientização. Essas atividades incluirão palestras sobre direção defensiva, uso obrigatório de equipamentos de segurança, manutenção preventiva de motocicletas e noções básicas de primeiros socorros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, serão promovidas campanhas educativas visando a redução do número de acidentes, com ênfase na direção responsável. Estas campanhas incluirão demonstrações práticas com cones e outros instrumentos pertinentes, abordando temas como equilíbrio e postura correta durante a condução.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Palestras educativas sobre o consumo responsável de álcool, drogas e outras substâncias prejudiciais também serão oferecidas, visando conscientizar os motociclistas sobre os riscos dessas práticas durante a condução. Para complementar as atividades da Semana, estão previstos passeios de motocicletas e blitz educativas, com a distribuição de materiais informativos como folders e cartazes.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
    

                             &lt;/div&gt;
                             </description><guid isPermaLink="true">https://www.petropolis.rj.leg.br/institucional/noticias/agora-e-lei-semana-municipal-de-prevencao-de-acidentes-com-motociclistas</guid><pubDate>Thu, 18 Apr 2024 10:31:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>