<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Carlos André Moreira em Sler</title><link>https://sler.com.br/colunistas/carlos-andre-moreira/</link><description>Carlos André Moreira é natural de São Gabriel (RS). Jornalista e escritor, é formado em Comunicação Social (UFRGS) e mestre em Literatura Portuguesa (UFRGS). Atua desde 2002 como crítico literário. É autor do romance </description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Fri, 25 Oct 2024 06:19:03 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>O que fazer com os pitbulls e com os animais - Carlos André Moreira</title><link>https://sler.com.br/o-que-fazer-com-os-pitbulls-e-com-os-animais/</link><description>&lt;div class="entry-content rbct clearfix is-highlight-shares"&gt;&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Antes de vocês aí ficarem bravos comigo, lembrem-se de que eu sou um cinquentão refugo de um outro mundo moribundo e ignorem minhas palavras se quiserem, mas eu realmente gostaria que se pensasse nelas, nem que por alguns instantes. Quando faço esse adendo de que sou antigo, é porque sou anterior ao surgimento de dois conceitos contemporâneos quando se fala da relação entre a humanidade e os seus animais de estimação.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Para começar, sou de antes de surgir essa categoria para mim algo inusitada de “pai de pet”. Sim, o companheiro de quatro patas já era na minha época considerado uma “parte da família”, mas ainda era a época em que valia o “cada qual no seu quadrado”. O cachorro era o companheiro de aventuras e de horas intermináveis de alegria, mas ainda dormia na casinha no pátio, não na residência familiar – claro, essa era uma configuração talvez específica das cidades do interior em que cresci, locais em que prédios de apartamentos eram coisa rara e todo mundo, independentemente da condição social, tinha um pedaço de terreno em volta da casa para servir de pátio.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Imagino que seja um efeito da maneira como a sociedade evoluiu o fato de hoje termos tantas pessoas declarando que o vínculo com seu animal de estimação é equivalente a uma ligação sanguínea ou a uma adoção humana. Vivemos hoje mais isolados, as cidades cresceram, os espaços diminuíram (outra luta de classe, aliás, que vem sendo escamoteada como se não existisse, mas um demarcador contemporâneo bastante nítido é que hoje quase nenhum jovem de classe média consegue comprar um apartamento), as comunidades periféricas têm grandes concentrações demográficas e uma burguesia que parece estar aí desde as capitanias hoje investe em “bairros privativos” com áreas de extensões obscenas.&lt;/p&gt;&lt;div class="inline-single-ad ad_single_2_index alignfull"&gt;        &lt;div class="ad-wrap ad-script-wrap"&gt;
			                &lt;div class="ad-script non-adsense edge-padding"&gt;
					&lt;div id="video_alright"&gt;&lt;/div&gt;                &lt;/div&gt;
			        &lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Eu, particularmente, não me incomodaria com o rótulo “pai/mãe de pet” se não fossem dois fatores: o primeiro é termos aí mais um capítulo da abastardização da língua portuguesa com esse “pet” horroroso em lugar dos bons e velhos substantivos que sempre usamos, como “animal de estimação”, “cachorro”, “gato” ou até mesmo o singelo “bichinho”. O segundo motivo é o número surpreendentemente alto de arrombados inconsequentes para quem ser “pai de pet” é uma postura pra compartilhar no Instagram, não uma responsabilidade de fato.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;O que me leva ao segundo conceito que não existia na minha infância, mas que hoje é disseminado: a adoção do termo “tutor”. Quando nossos cães Mickey, Fofinha, Chocolate ou o gato Xereta andavam pela casa em que eu morava quando criança em São Gabriel, éramos seus “donos”. Hoje, prevalece o entendimento de que o animal de estimação é um ser vivo e, portanto, afirmar sua posse é impróprio. Ok, também não tenho nada a discutir aí. Só me pego um pouco perplexo pensando se, com essa mudança bem-intencionada, não deixamos de lado um elemento importante da equação: a responsabilidade do humano por trás do animal, seja lá que nome se queira dar, também.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;strong&gt;Ataque dos cães&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;A essa altura, talvez seja ocioso recapitular, dado que o caso foi chocante, teve um impacto muito grande e muita gente já viu: uma servidora pública (&lt;em&gt;foto da capa&lt;/em&gt;) parou em um gesto de cortesia para abrir o portão de um edifício no bairro Menino Deus, em Porto Alegre, para uma mulher que chegava com dois pitbulls. Um dos cachorros atacou a servidora – e o resultado foi ela ser arrastada em plena calçada enquanto um bom número de transeuntes tentava, sem sucesso, fazer o cão cessar seu ataque. Ah, sim, a dona do cachorro não participou das tentativas de contenção porque sofria para tentar controlar o outro pittbull para que ele também não se juntasse à agressão.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;O episódio é traumático, mas infelizmente não é inédito. Este ano, em abril, Roseana Murray, escritora com uma longa e reconhecida carreira como autora de livros para crianças e adolescentes, foi atacada por três pitbulls em Saquarema, no Rio, enquanto fazia uma caminhada bem cedo pela manhã. A agressão foi tão brutal que, arrastada pelos animais, ela teve um braço dilacerado e perdeu uma orelha.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;strong&gt;Padrões repetitivos &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Tanto num caso como no outro, há padrões que se repetem. Tanto o Rio, onde houve o primeiro caso, quanto o Rio Grande do Sul, em que ocorreu o ataque à servidora no Menino Deus, têm legislações expressamente determinando que cães considerados perigosos devem ser conduzidos em condições específicas que incluem o uso de enforcador e focinheira. A lei do RS até mesmo lista os cães incluídos nessa categorização: “cães das raças American Pit Bull Terrier, Fila, Rottweiler, Dobermann, Bull Terrier, Dogo Argentino e demais raças afins”. Nos dois casos, e em vários outros recém-documentados, os cachorros circulavam sem o equipamento devido.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Outra circunstância que se repete nos mesmos dois casos é que os referidos cães já haviam, meses antes de se graduarem em agressores de humanos, se envolvido em ataques a cães menores de outros transeuntes. Nos dois casos, aparentemente, não houve aprendizado pelo susto da experiência.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;strong&gt;Debates&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Como não poderia deixar de ser, o episódio da servidora (cujo nome não declino porque, bem, a atacada é ela). Até agora sei bastante sobre a vítima, mas não sei nada da mulher que levava os cachorros, então não acho justa essa exposição inversa que resgatou uma série de discussões e questões que se repetem a cada novo episódio dessa natureza. O núcleo central da maioria dessas discussões é um só: o que se deve fazer com o cachorro. Muitos mais radicais falam na proibição pura e simples da criação e da circulação desse tipo de animal. Uma ideia que já me foi mais simpática nos anos 1990, quando casos como esse já eram comuns. Mas da qual eu fui aos poucos desembarcando pelas próprias implicações práticas de que, bem, o que talvez se esteja propondo com isso seja o genocídio da espécie – logo, não, não dá pra ser a favor.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Também tenho minhas dúvidas se uma medida como essa serviria de todo como solução num país como o Brasil, a terra dos vira-latas e onde cruzas de pitbulls com outros cães ocorrem há décadas. Mas alguma coisa precisaria ser feita para garantir no mínimo a punição dura ao “dono” do cachorro – vamos chamar assim para lembrar que, se você é dono, a responsabilidade é sua, e dane-se esse pouco veemente “tutor”.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Os defensores dos animais, por sua vez, sempre vêm a público dizer que a culpa não é do cachorro. Com o que concordo, mas acho que esse argumento meio que mina a questão do “pai de pet” porque… bem, se o seu filho atropelar alguém com o seu carro, há toda uma série de legislações para que você seja responsabilizado. Quanto aos ataques dos cães, a legislação parece permitir mais o enquadramento de maus-tratos e falha no dever de guarda dos animais (digo “parece” primeiro porque não sou especialista na área, e segundo porque foi disso que foram acusados os proprietários dos cachorros que atacaram &lt;a href="https://www.cnnbrasil.com.br/entretenimento/apos-ser-atacada-por-pitbulls-roseana-murray-lanca-livro-o-braco-magico/" target="_blank" rel="noopener"&gt;Roseana Murray&lt;/a&gt;). Ou seja: você é um descuidado que sai para a rua com uma máquina de matar com 42 dentes e 200 quilos de torque de mordida sem focinheira e sem enforcador, e quando ele se descontrola e trucida uma pessoa, você é acusado de maus tratos AO BICHO. Me parece insuficiente quando o estrago foi sofrido por um terceiro.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Saber o que fazer com o animal não é bem o grande problema num assunto como esse. Me parece que o grande desafio é criar mecanismos para responsabilizar o animal que conduz o cachorro pela guia…&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;em&gt;Foto da Capa: Ataque de pitbull a uma mulher em Porto Alegre / Reprodução de Redes Sociais&lt;/em&gt;
&lt;em&gt;Todos os textos de &lt;strong&gt;Carlos André Moreira&lt;/strong&gt; estão &lt;a href="https://sler.com.br/colunistas/carlos-andre-moreira/" target="_blank" rel="noopener"&gt;AQUI&lt;/a&gt;.&lt;/em&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/o-que-fazer-com-os-pitbulls-e-com-os-animais/</guid><pubDate>Thu, 24 Oct 2024 03:06:34 GMT</pubDate></item><item><title>Os conceitos e a memória - Carlos André Moreira</title><link>https://sler.com.br/os-conceitos-e-a-memoria/</link><description>&lt;div class="entry-content rbct clearfix is-highlight-shares"&gt;&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Em seu maravilhoso conto &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Funes, o Memorioso&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, &lt;a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Jorge_Luis_Borges" target="_blank" rel="noopener"&gt;Jorge Luís Borges&lt;/a&gt; narra a história de um jovem campônio uruguaio de Fray Bentos que, após um acidente que o deixa paraplégico, desperta para um dom que já tinha, mas que não compreendia completamente antes: uma memória total e infalível. Sem as distrações da vida de peão, sentado só na escuridão do rancho humilde em que vive cuidado pela mãe, Ireneo Funes primeiro se surpreende com essa faculdade, e depois se dedica a tentar compreendê-la. Elabora alguns projetos de catalogação de sua peculiar forma de ver o mundo, até perceber que eles são inúteis porque sua memória abarca tanta coisa que só o esforço de catalogá-la seria interminável. “Minha memória, senhor, é como um monte de lixo”, comenta ele ao narrador da história, um intelectual argentino que tem uns poucos encontros com Funes em ocasiões em que passa férias na Banda Oriental (o conto é estruturado como um imaginário artigo escrito por esse argentino para um fictício volume que estaria sendo compilado no Uruguai para tentar compreender o fenômeno de Funes, já falecido quando o conto começa a ser narrado).&lt;/p&gt;&lt;div class="ruby-table-contents rbtoc table-left"&gt;&lt;div class="toc-header"&gt;&lt;i class="rbi rbi-read"&gt;&lt;/i&gt;&lt;span class="h3"&gt;Contents&lt;/span&gt;&lt;a class="ruby-toc-toggle" href="#"&gt;&lt;i class="rbi rbi-angle-down"&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="inner"&gt;&lt;a href="#esforco-vazio" class="table-link anchor-link h5"&gt;Esforço vazio&lt;/a&gt;&lt;a href="#consenso" class="table-link anchor-link h5"&gt;Consenso&lt;/a&gt;&lt;a href="#politica-episodica" class="table-link anchor-link h5"&gt;Política episódica&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Funes é um conto sobre, entre outras coisas, como a memória tomada sozinha, apenas como arquivo e acúmulo de registros, é inútil sem um esforço de interpretação – e assim sendo, o conto traz uma interessante abordagem sobre questões de linguagem. Um dos projetos intelectuais disparatados a que Funes se entrega após o despertar de sua prodigiosa memória é o de rebatizar praticamente todos os números da língua espanhola usando um sistema de notação referencial que, para ele, é mais lógico do que o sistema indo-arábico que usamos, no qual a quantidade de signos gráficos com que se representa um número e a quantidade de palavras com que se escreve o nome de um algarismo por extenso quase nunca correspondem a partir da primeira dezena. Olhado de fora pelo narrador, contudo, o monumental esforço de Funes parece simplesmente grotesco e arbitrário.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="esforco-vazio" class="rb-heading-index-0 v1MsoNormal"&gt;Esforço vazio&lt;/h3&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;“Em lugar de sete mil e treze, dizia, por exemplo, Máximo Perez, em lugar de sete mil e catorze, A Ferrovia; outros números eram Luis Melian Lafinor, Olimar, enxofre, o naipe de paus, a baleia, o gás, a caldeira, Napoleão,  Agustín de Vedia. Cada palavra tinha um signo muito particular, uma espécie de marca; as últimas eram muito complicadas… Eu tratei de explicar-lhe que essa rapsódia de vozes desconexas era precisamente o contrário de um sistema de numeração. Eu lhe observei que dizer 365 era dizer três centenas, seis dezenas, cinco unidades; análise que não existe nos ‘números’ O Negro Timoteo ou a manta de carne. Funes não me entendeu ou não quis me entender”.&lt;/p&gt;&lt;div class="inline-single-ad ad_single_2_index alignfull"&gt;        &lt;div class="ad-wrap ad-script-wrap"&gt;
			                &lt;div class="ad-script non-adsense edge-padding"&gt;
					&lt;div id="video_alright"&gt;&lt;/div&gt;                &lt;/div&gt;
			        &lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Embora Funes esteja falando de números, o problema posto na cena não é matemático, é linguístico. Os números continuam sendo e valendo a mesma coisa com a nomenclatura delirante que ele vai catalogando. O que muda é como ele escolhe identificá-los, buscando referências e atalhos mentais que só fazem sentido para ele próprio e que só podem ser decifrados e seguidos por alguém com a sua sobrenatural memória.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Com a elegância de que é capaz a ficção, Borges está aqui resumindo um problema da epistemologia da linguagem bastante discutido na Linguística: a tensão entre a arbitrariedade da correspondência que a linguagem constrói entre “as palavras e as coisas” e o fato de que, por mais arbitrário que seja o sistema, ele só prospera se houver um sem-número de negociações, pressões e apagamentos para que o resultado final se estabeleça como consenso.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="consenso" class="rb-heading-index-1 v1MsoNormal"&gt;Consenso&lt;/h3&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Em palavras mais simples: a palavra cadeira representa uma ideia que, na situação de um diálogo, remete o interlocutor a uma imagem mental ou a uma noção do que seja uma cadeira. Mas nada, em princípio, na palavra “cadeira” explica por que chamamos uma cadeira de cadeira, entende? No português que falamos, essa é a palavra porque a herdamos dos romanos e do latim eclesiástico, com &lt;em&gt;Cathedra&lt;/em&gt;, que por sua vez a pegaram emprestada da &lt;em&gt;καθέδρα&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;Káthedra)&lt;/em&gt; dos gregos. É por isso que “cadeira” é um termo até certo ponto arbitrário cuja origem apenas os linguistas especulam. Pode-se traçar sua genealogia, mas não apontar por que ela e não outra foi a escolhida para simbolizar esse elemento da realidade em particular.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Só que, e é esse o dilema da linguagem maravilhosamente exposto por Borges em seu conto, o fato de as palavras serem signos de origem arbitrária não as isenta da necessidade de consenso: para além dos abismos da ontologia e da epistemologia, a linguagem sobrevive porque seus termos são compreendidos pela maioria dos falantes de um idioma, e uma rebelião no centro da linguagem só é possível na arte, não na função mais básica da expressão comunicativa. Por mais que, no terreno pantanoso da metafísica, se possa argumentar que ninguém que ouça a palavra “cadeira” pensa exatamente no mesmo tipo de cadeira, é consenso que “cadeira” significa alguma das inúmeras variações de cadeira à disposição da memória e da imaginação do público. Mas se você quiser ser o diferentão e chamar uma cadeira de “sentável” ou de “portafundo” ou de “pista de rabo”, para que alguém compreenda uma dessas palavras, você vai ter que explicar: “essa é a palavra que eu uso para cadeira”. O signo consensual vai ter que ser a base da sua malfadada rebelião do sentido.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="politica-episodica" class="rb-heading-index-2 v1MsoNormal"&gt;Política episódica&lt;/h3&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Tenho pensado muito nisso enquanto olho à minha volta e vejo que, parafraseando outro trecho de Borges, tocaram-me tempos difíceis para viver, como a todos. Sempre se disse ao ponto do senso comum que um grande problema do Brasil era que seu povo, seus cidadãos, não tinham memória. Até certo ponto, era uma afirmação válida: mesmo antes da lógica do algoritmo se tornar hegemônica, a imprensa no Brasil, principalmente a da cobertura política, já operava por uma mentalidade de buscar um escândalo novo por semana, depois que o primeiro havia sido ordenado até a casca. Isso criava uma sensação de alarme episódico que, com o tempo, embora se possa argumentar que não era esse o objetivo (alguns argumentam que sim, era), foi agregando o efeito cumulativo do cansaço do brasileiro não apenas com a política e seus problemas, mas do próprio processo democrático, eleitoral, consultivo.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Penso não ter havido uma redação no Brasil em que seus jornalistas não tenham, em certo momento, discutido internamente essa questão, a tensão entre a necessidade de correr para o lado que toda a concorrência estava correndo – e, portanto, para aquilo que o leitor/espectador estava vendo por toda parte e ia achar estranho não ver naquele veículo específico – e a necessidade de manter vivas as pautas para além da sua primeira semana de escândalo e sensação. E mesmo assim, na hora do vamos ver, a imprensa seguia de novo com o seu comportamento episódico que parece referendar algumas ideias que se revelaram perigosas, além de pouco produtivas, como a “podridão geral” da política tradicional. Depois, a própria imprensa parece surpresa com o espaço que ganham na opinião pública os aventureiros que se vendem como “independentes” do “jogo armado da política”.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Enfim, sim, havia e há um certo problema de memória na política brasileira, mas hoje esse não me parece o grande problema no nosso cenário contemporâneo (não só no nosso, já que estamos sentindo os efeitos de uma onda de crescimento de uma extrema direita para a qual o que estamos vivendo não é um acidente, é um projeto). O que hoje parece desconcertar é o quanto estamos vendo não a ruptura da sociabilidade e do debate político como meio de construção de consenso, mas uma desvalorização do próprio consenso. Uma horda para quem os termos não significam o que sua entrada no dicionário significa, e sim o que o discurso do guru-candidato-coach esbraveja, o que já é por si um sintoma de como hoje temos facções que não têm apenas uma visão política diversa de mundo, mas enxergam uma realidade diversa e completamente oposta à de seus desafetos.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Não à toa, a mentira e a confusão são armas consideradas válidas hoje no jogo político, e um sujeito como o agora fora do páreo Pablo Marçal admite tranquilamente que era do jogo espalhar documentos falsos e se comportar como um troglodita – aí sim já operando pela lógica implacável dos algoritmos de redes, construídos para premiar o conteúdo que provoca mais reação, independentemente de qual seja essa reação, aprovação ou revolta.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Que eu esteja errado, mas não é uma questão de solução fácil, e de tempos em tempos penso ser inevitável a emergência cada vez mais numerosa de uma horda de Funes, sujeitos cuja memória é uma montanha de lixo, mas, como define Borges, algo incapazes de pensar, todos eles entregues ao projeto fútil de rebatizar termos, conceitos e noções usando para isso critérios que só fazem sentido dentro dos meandros psicológicos estranhos de sua própria seita. E sem a dignidade austera do sofrido Ireneo…&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;strong&gt;PS&lt;/strong&gt;: Sim, eu estou bastante consciente da ironia de começar por Borges, ele próprio um direitista alienado e conservador, e terminar comparando seu conto com a triste constatação de que o projeto atual da extrema direita é de mudar a realidade para seus próprios conceitos. Mas aí é que está a graça que o pessoal que “não separa obra do autor” não consegue enxergar: a obra não é mais dele, é em parte minha enquanto leitor. E é divertido pensar  que minha leitura de seu trabalho o faria revirar no túmulo se eu e ele não compartilhássemos do mesmo pensamento ateu que vê na morte um fim absoluto…&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;em&gt;Foto da Capa: Gerada por IA&lt;/em&gt;
&lt;em&gt;Todos os textos de &lt;strong&gt;Carlos André Moreira&lt;/strong&gt; estão &lt;a href="https://sler.com.br/colunistas/carlos-andre-moreira/" target="_blank" rel="noopener"&gt;AQUI&lt;/a&gt;.&lt;/em&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/os-conceitos-e-a-memoria/</guid><pubDate>Thu, 17 Oct 2024 03:04:45 GMT</pubDate></item><item><title>Tem um fascista na família. E agora? - Carlos André Moreira</title><link>https://sler.com.br/tem-um-fascista-na-familia-e-agora-guerra-civil/</link><description>&lt;div class="entry-content rbct clearfix is-highlight-shares"&gt;&lt;p&gt;Lançado no Brasil em 2018 (data emblemática para a história política brasileira), &lt;strong&gt;&lt;em&gt;O Rei das Sombras&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, livro do autor espanhol &lt;strong&gt;Javier Cercas &lt;/strong&gt;&lt;em&gt;(foto da capa)&lt;/em&gt;, é um misto de romance, ensaio e biografia. Na obra, Cercas reconstitui a história de um parente, um tio de sua mãe, e lança uma interrogação capaz de ecoar na mente dos leitores brasileiros neste ano de 2022 (data ainda mais emblemática para o futuro da democracia no Brasil): como conciliar o afeto familiar e a personalidade muitas vezes agradável daquele familiar que, também, professa em alto e bom som os piores e mais antidemocráticos absurdos políticos. Em outras palavras: como lidar com o tio fascista que parecia tão gente boa?&lt;/p&gt;&lt;div class="ruby-table-contents rbtoc table-left"&gt;&lt;div class="toc-header"&gt;&lt;i class="rbi rbi-read"&gt;&lt;/i&gt;&lt;span class="h3"&gt;Contents&lt;/span&gt;&lt;a class="ruby-toc-toggle" href="#"&gt;&lt;i class="rbi rbi-angle-down"&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="inner"&gt;&lt;a href="#o-autor" class="table-link anchor-link h5"&gt;O autor&lt;/a&gt;&lt;a href="#o-livro" class="table-link anchor-link h5"&gt;O livro&lt;/a&gt;&lt;a href="#o-contexto" class="table-link anchor-link h5"&gt;O contexto&lt;/a&gt;&lt;a href="#virtudes-e-problemas" class="table-link anchor-link h5"&gt;Virtudes e problemas&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;h3 id="o-autor" class="rb-heading-index-0"&gt;&lt;strong&gt;O autor&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Nascido na pequena cidade de Ibahernando, na Estremadura, em 1962, Javier Cercas consolidou seu nome nas últimas décadas como o grande cronista ficcional da história espanhola recente. Vários de seus livros apresentam novos e originais pontos de reflexão, normalmente numa cruza entre ficção e ensaio, sobre o longo e penoso processo de reconstrução do país após o trauma da ditadura de Francisco Franco. Formado em filologia e professor universitário, ele estreou na literatura em 1987 com &lt;strong&gt;&lt;em&gt;El Móvil&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, uma coletânea de cinco narrativas de extensão média. Publicou outros dois livros com pouquíssima repercussão até que, em 2001, se tornou um dos autores mais discutidos da Espanha com a publicação do romance &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Soldados de Salamina&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, até hoje sua obra mais conhecida internacionalmente. É aí que Cercas já apresenta as características que serão sua maior força literária e o motivo de suas principais críticas: buscando uma abordagem complexa e longe do simplismo sobre a conciliação nacional, o romance narra a história de um personagem real, o escritor de extrema-direita &lt;strong&gt;Rafael Sanchez Mazas&lt;/strong&gt;, um dos fundadores da &lt;strong&gt;Falange Espanhola&lt;/strong&gt;, partidário de Franco, e que escapa de um fuzilamento ao fim da Guerra Civil. Em sua tentativa de fuga, ele encontra um soldado republicano e a tensão do romance se constrói no suspense se esse soldado vai ou não o entregar para uma nova execução. Ao mesmo tempo, como se tornaria padrão na obra de Cercas, o romance documenta sua própria construção, já que é narrado pelo ponto de vista de um escritor chamado Javier Cercas, pesquisando elementos para a reconstrução da história.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Adaptado para o cinema dois anos depois no premiado filme de mesmo nome dirigido por &lt;strong&gt;David Trueba&lt;/strong&gt;, o romance foi responsável por turbinar uma nova onda de reflexões e obras sobre o trauma da Guerra Civil na Espanha. É também uma amostra condensada de como Cercas escreve seus romances: reconstruindo episódios reais com rigor histórico e, ao mesmo tempo, embaralhando as noções entre fato e ficção, algo que ele voltaria a fazer em obras como &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Anatomia de um Instante&lt;/em&gt;,&lt;/strong&gt; sobre uma fracassada tentativa de golpe militar e retrocesso à ditadura ocorrida na Espanha em 1981, ou &lt;strong&gt;&lt;em&gt;O Impostor&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, sobre o sindicalista catalão &lt;strong&gt;Enric Marco&lt;/strong&gt;, que por anos mentiu ser um exilado antifranquista e um sobrevivente de campos de concentração nazistas.&lt;/p&gt;&lt;div class="inline-single-ad ad_single_2_index alignfull"&gt;        &lt;div class="ad-wrap ad-script-wrap"&gt;
			                &lt;div class="ad-script non-adsense edge-padding"&gt;
					&lt;div id="video_alright"&gt;&lt;/div&gt;                &lt;/div&gt;
			        &lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;
&lt;h3 id="o-livro" class="rb-heading-index-1"&gt;&lt;strong&gt;O livro&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Cercas publicou &lt;strong&gt;O Rei das Sombras &lt;/strong&gt;originalmente em 2017. É um livro que, como o próprio escritor já admitiu em várias entrevistas, sempre quis escrever e para o qual todos os anteriores foram uma espécie de preparação. Na obra, a exemplo do que havia feito antes com Sanches Mazas e Enric Marco, Cercas reconstitui uma trajetória real abarcando seu aspecto simbólico na sangrenta história da Guerra Civil. O que torna este livro peculiar é que aqui o autor não está reconstituindo a vida de um estranho, mas a de um personagem com aura de lenda da própria família.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;O Rei das Sombras&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; recupera a história de Manuel Mena, um tio da mãe de Javier Cercas que morreu com a idade de 19 anos, em setembro de 1938, durante um dos mais sangrentos combates da &lt;a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Guerra_Civil_Espanhola" target="_blank" rel="noopener"&gt;Guerra Civil Espanhola&lt;/a&gt;, a Batalha do Ebro. Jovem, vivaz, inteligente, Mena foi durante muitas décadas uma espécie de mito particular para a família de Cercas, além de suposto herói local da pequena cidade de Ibahernando, onde nasceu, na Estremadura. Era uma espécie de ídolo de infância para a mãe do escritor e seu retrato vestindo um garboso uniforme militar foi sempre presente em espaços nobres da casa da família. Ainda assim, para Cercas, um homem com visão política identificada com esquerda, Mena era também símbolo da sua desconexão com a família, já que o parente amado por tantos lutou e morreu como parte das falanges que levariam ao poder um dos mais sanguinários ditadores do século XX, &lt;strong&gt;Francisco Franco&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="o-contexto" class="rb-heading-index-2"&gt;&lt;strong&gt;O contexto&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Talvez seja necessário, para seguir adiante, algumas poucas palavras de contexto. No início dos anos 1930, a Espanha, recentemente liberta da ditadura totalitária conservadora de &lt;strong&gt;Miguel Primo Rivera&lt;/strong&gt;, vivenciou um breve período republicano em que foi eleito pelo voto um governo de esquerda, que se elegeu com um projeto de reformas moderadas que não foi aplicado com muita competência e terminou por polarizar a sociedade espanhola: à esquerda, vertentes ligadas ao anarquismo e ao comunismo achavam que o governo era por demais tímido em seus projetos. À direita, grupos conservadores como a Falange Espanhola defendiam a implantação de um modelo político conservador de direita, muitos defendendo até mesmo a restauração da monarquia, abolida pela sua cumplicidade com o regime ditatorial. Quando um segundo governo de esquerda se elegeu em 1936, a polarização explodiu e um golpe de estado foi dado pelos grupos de direita sob o pretexto, familiar para qualquer um a essa altura, de “impedir a queda do país nas mãos do comunismo”. A diferença com a groselha parecida que ainda se escuta hoje em dia é que na época &lt;em&gt;havia&lt;/em&gt; um regime comunista de fato interessado nos acontecimentos, o de Stálin, na União Soviética.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Manuel Mena foi um dos jovens militantes da Falange Espanhola, que embora tenha sido um dos principais grupos de sustentação do golpe que desembocou na Guerra Civil, seria mais tarde engolida pelo programa do Movimento Nacional de Franco. Escrever, portanto, um livro sobre Manuel Mena seria também investigar as razões pelas quais não apenas ele, mas praticamente toda a família do escritor engajou-se no conflito espanhol no lado dos nacionalistas de extrema-direita, algo que Cercas evitou durante décadas – de certo modo, a história que o escritor contou em &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Soldados de Salamina&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; foi a substituição possível na época.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essas são questões que Cercas traz para dentro da própria estrutura de &lt;strong&gt;&lt;em&gt;O Rei das Sombras&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;. O livro se divide em duas narrativas que correm paralelas, uma delas a reconstituição da breve vida de Manuel Mena ligada ao aumento da instabilidade política na Espanha do período até a eclosão da guerra e a sua morte, após um ano de combate, oito ferimentos em batalha e uma promoção a tenente de um batalhão de artilharia responsável por canhões e morteiros. Fiel à ideia de tentar recuperar a história com rigor documental, Cercas, como já havia feito em outros livros, embasa sua prosa nesta primeira parte apenas no que pode provar em documentos ou testemunhos, e mesmo quando aparece na narrativa, fala-se de si na terceira pessoa. A segunda vertente da história é o relato que Cercas faz, em primeira pessoa, do processo de pesquisa e escrita para o livro, e de suas próprias dúvidas para abordar o material, inclusive suas inseguranças sobre como seu trabalho será recebido. Ele apresenta conversas com parentes, com amigos, como o diretor Trueba, que adaptou &lt;strong&gt;Soldados &lt;em&gt;de Salamina&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; e o acompanha a Ibahernando para filmar uma entrevista, com a própria impossibilidade de saber algumas coisas com certeza passado tanto tempo dos acontecimentos.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="virtudes-e-problemas" class="rb-heading-index-3"&gt;&lt;strong&gt;Virtudes e problemas&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;É um livro que, lido hoje em um Brasil mergulhado ele próprio na ascensão da extrema-direita, soa temerário e corajoso ao mesmo tempo. Claramente, ao voltar-se para essa figura de seu passado familiar, Cercas busca um olhar de conciliação às refregas que levaram à Guerra Civil espanhola – o que, se por um lado o leva a enxergar uma bem-vinda complexidade na situação, por vezes chega a resvalar na perigosa falácia dos “excessos dos dois lados” que conhecemos muito bem. Um dos motivos que levaram sua família a ser partidária dos conservadores, Cercas conclui e admite, é o fato de que tanto os Cercas quanto os Mena, os dois ramos de sua família, eram compostos por gente de algumas posses e bem posicionada na hierarquia social da comunidade de Ibahernando, e se sentiam eles próprios ameaçados pelas reformas que a república pretendia pôr em marcha. Cercas lamenta que essa autoproclamada “aristocracia campesina” não tenha enxergado que tinha com os camponeses mais pobres mais semelhanças do que diferenças, e que ambos tinham como inimigos comuns na verdade a igreja conservadora e a decadente nobreza que explorou a terra por séculos e insuflava o nacionalismo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda assim, esse viés inescapável talvez faça Cercas fechar os olhos para contradições impossíveis. Muitas mortes de dissidentes de esquerda foram registradas na cidade na época da guerra civil, algumas delas quando seus parentes eram os administradores do povoado, mas ele reluta em refletir sobre o quanto seus admirados parentes estavam envolvidos. Boa parte de seu olhar compassivo para Manuel Mena se dirige para o fato de que ele era absurdamente jovem e que, portanto, havia sido levado a morrer por uma causa à qual fora atraído, embora o próprio Cercas encontre a certa altura anotações de um discurso que Mena elaborou para uma solenidade que mostra que o jovem estava muito engajado na visão nacionalista de Primo Rivera, o fundador das falanges, e que parecia mais um fiel fervoroso do que um iludido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Escrito em uma prosa sóbria, mas muito precisa e que flui com equilíbrio e elegância, &lt;strong&gt;&lt;em&gt;O Rei das Sombras&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; é o tipo de livro que, honesto em seu desconforto, também desconforta um pouco. Ele parte de um ponto de vista louvável, o de que é preciso evitar maniqueísmos em nome de uma conciliação para o futuro. Algo que Cercas, afastado oito décadas da Guerra Civil Espanhola, até pode fazer com alguma segurança. Mas é uma proposição desconcertante quando, em meio à maré montante da extrema-direita, ainda vemos tantos tão engajados no apoio a visões de mundo monstruosas. É um grande livro, mas talvez seja necessário relê-lo daqui a alguns anos no atual estado em que nos encontramos, com famílias separadas por visões políticas incontornáveis porque partem não de visões de mundo diferentes, mas de versões diferentes da realidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conciliação é uma palavra bonita, mas é difícil enxergar as virtudes da cura quando a febre ainda devasta um organismo.&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;em&gt;*Texto originalmente publicado aqui em 20 de outubro de 2022
Foto da Capa: Javier Cercas / Divulgação&lt;/em&gt;
&lt;em&gt;Todos os textos de &lt;strong&gt;Carlos André Moreira&lt;/strong&gt; estão &lt;a href="https://sler.com.br/colunistas/carlos-andre-moreira/" target="_blank" rel="noopener"&gt;AQUI&lt;/a&gt;.&lt;/em&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/tem-um-fascista-na-familia-e-agora-guerra-civil/</guid><pubDate>Thu, 10 Oct 2024 03:02:20 GMT</pubDate></item><item><title>A difícil vida de um leitor no Brasil - Carlos André Moreira</title><link>https://sler.com.br/a-dificil-vida-de-um-leitor-no-brasil/</link><description>&lt;div class="entry-content rbct clearfix is-highlight-shares"&gt;&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Costumo dizer que “anda difícil a vida do leitor no Brasil.” Em tom absolutamente jocoso, claro, já que tenho plena consciência de que a vida anda difícil para quase todo mundo no Brasil. Mas quando falo sobre essa questão definitivamente menor no amplo espectro das angústias em um país de terceiro mundo com inflação batendo à porta, precarização do trabalho e a extrema direita ainda mostrando seu focinho na esquina, me refiro simplesmente à percepção que cheguei, com um certo incômodo e já há algum tempo, do quanto a qualidade editorial no Brasil decaiu nos últimos anos.&lt;/p&gt;&lt;div class="ruby-table-contents rbtoc table-left"&gt;&lt;div class="toc-header"&gt;&lt;i class="rbi rbi-read"&gt;&lt;/i&gt;&lt;span class="h3"&gt;Contents&lt;/span&gt;&lt;a class="ruby-toc-toggle" href="#"&gt;&lt;i class="rbi rbi-angle-down"&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="inner"&gt;&lt;a href="#gralhas" class="table-link anchor-link h5"&gt;Gralhas&lt;/a&gt;&lt;a href="#exemplos" class="table-link anchor-link h5"&gt;Exemplos&lt;/a&gt;&lt;a href="#problemas" class="table-link anchor-link h5"&gt;Problemas&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Quando uso o termo “qualidade editorial” não falo do livro como objeto físico, seu formato, sua capa, o papel em que é impresso, a diagramação, embora isso seja também parte da edição de um livro e apresente seus próprios desafios – um deles, o monopólio do papel estabelecido no Brasil nas últimas décadas e que claramente não parece incomodar ninguém além dos diretamente atingidos. O que eu digo é que a qualidade do &lt;em&gt;processo&lt;/em&gt; pelo qual um livro vem a ser o que é anda deixando a desejar: a edição do texto, a revisão, a padronização obtida com uma preparação criteriosa.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="gralhas" class="rb-heading-index-0 v1MsoNormal"&gt;Gralhas&lt;/h3&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Quem é leitor constante e já está nessa há algum tempo pode verificar essa afirmativa com exemplos colhidos em qualquer momento e em qualquer publicação, mas confesso que tenho um viés de classe nas minhas próprias observações (se deveria ou não, deixo para outros o julgamento, apenas declaro que comigo é assim). O que eu quero dizer com isso? Que tendo a relevar quando um ou outro erro ou complicação (aliás, no meio editorial, erros de impressão costumam ser chamados de “gralhas”) aparece em algum exemplar de livro publicado por editora iniciante, independente ou mesmo em alguma edição financiada pelo próprio autor.&lt;/p&gt;&lt;div class="inline-single-ad ad_single_2_index alignfull"&gt;        &lt;div class="ad-wrap ad-script-wrap"&gt;
			                &lt;div class="ad-script non-adsense edge-padding"&gt;
					&lt;div id="video_alright"&gt;&lt;/div&gt;                &lt;/div&gt;
			        &lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Faço isso porque nesse tipo de livro, muitas vezes, por questão de orçamento, se costuma buscar meios de cortar ou subtrair os passos da cadeia profissional de edição, preparação, revisão final que se destina a polir o livro como obra de consumo. Eu já não tenho como dar a mesma colher de chá quando chega na minha mão um livro produzido por uma das grandes editoras do país, muitas delas hoje braços locais de conglomerados internacionais, beneficiárias constantes de sua capacidade gargantuesca de gerar &lt;em&gt;hype &lt;/em&gt;e que vende livros a mais de cem pilas. Se com tudo isso você ainda está dando uma de muquirana na hora de contratar revisor e preparador, bem, você deve ser alvo de MUITA crítica mesmo.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;É a mesma coisa que reclamar da capa de um livro autopublicado. Durante alguns anos como setorista da &lt;a href="https://www.instagram.com/feiradolivropoa/" target="_blank" rel="noopener"&gt;Feira do Livro&lt;/a&gt; no jornal hegemônico da província, mantive uma seção na coluna da cobertura chamada “Capa Brega do Dia”, em que eu vasculhava os balaios de saldos para catar exemplares de obras com capas extremamente sensacionalistas produzidas, a sua maior parte, em 1970 ou 1980. Minha intenção com isso era humorística, mas não agressiva, razão pela qual eu dava preferência sempre a esses exemplares antigos, entre outras coisas, para flagrar mudanças no próprio conceito do que se considera “edição profissional” no Brasil ao longo do passar das décadas. Como as edições da Record que pagavam ao Nelson Rodrigues para usar seu nome como “tradutor” de obras escandalosas de Harold Robbins, por exemplo – aproveitando a fama de “maldito” e de “pornográfico” de Nelson para criar frisson nas audiências, mas, na prática, mentindo aos leitores e violando direitos autorais do verdadeiro tradutor, dado que Nelson era um monoglota incurável e hoje fica até meio difícil saber quem foram alguns dos tradutores originais. Naquele espaço, nunca iria escrachar a capa de uma editora contemporânea independente (a única vez em que houve uma exceção a essa regra foi porque deixei a coluna na mão de um assistente enquanto tinha eu próprio uma sessão de autógrafos na praça e só vi o estrago no outro dia).&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="exemplos" class="rb-heading-index-1 v1MsoNormal"&gt;Exemplos&lt;/h3&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Logo, sim, quando tem uma editora grande por trás de um livro custando mais de R$ 50 com uns erros meio desconcertantes, eu fico um pouco… ofendido, talvez?&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Alguns exemplos assim a esmo.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Suspense dinamarquês dessa nova onda de &lt;em&gt;thrillers &lt;/em&gt;escandinavos que vêm sendo chamada de “noir nórdico”, para se referir à rica e longa tradição do gênero nos países da península. Lá pela página 70, por aí, o livro ainda não deixou muito claras as premissas pelas quais vai estabelecer sua narrativa, o que até me parece interessante, dado que o gênero pode ser prejudicado pela pressa das prosas escritas como se fossem roteiros construídos por indicações de manuais. Só que os vários problemas de tradução me indicam que talvez tenha sido usada na tradução uma outra versão em inglês, e não o original dinamarquês, embora a editora não dê indicação alguma de que a sua tradução foi feita de segunda mão.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;A determinada altura, o melancólico (claro) investigador escandinavo lamenta como a violência tem escalado na sociedade dinamarquesa nos últimos anos (tem partes inteiras do sério “noir nórdico” que eu, brasileiro, costumo ler como comédia involuntária essas de pessoas em um país com criminalidade baixíssima apavoradas com “a escalada da violência”). Entre os problemas, ele cita o aumento das ações violentas de “clubes de ciclistas”.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Uma óbvia tradução equivocada dos “bikers clubs” que são, na verdade, clubes de &lt;em&gt;moto&lt;/em&gt;ciclistas, muitas vezes organizações que usam o amor pelas motos para reunir pessoas que estão na verdade interessadas é em supremacia branca e tráfico de drogas – ao estilo do retratado na série Sons of anarchy, por exemplo.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Repito. Clube de &lt;em&gt;ciclistas&lt;/em&gt;. Leio isso e fico imaginando uma galera de magrinhos com capacete de isopor sentando a porrada em transeuntes e depois driblando a perseguição policial, &lt;em&gt;pedalando enlouquecidamente&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Livro que saiu pela prestigiada coleção policial de uma das maiores editoras do país, vejam bem.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Segundo exemplo: Livro de um grande teórico e intelectual com obras que se espraiam por múltiplos campos de conhecimento. Este livro, em particular, é uma coletânea de artigos para uma coluna de imprensa que tangenciam, como fio condutor, o conceito de “sociedade líquida” desenvolvido por Bauman.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Já no &lt;em&gt;primeiro&lt;/em&gt; texto, na &lt;em&gt;página nove&lt;/em&gt; de um volume que tem mais de 400, topo com a seguinte frase:&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;“A sociedade líquida começou a delinear-se com a corrente conhecida como pós-moderna (aliás, um termo “guarda-chuva” SOBRE o qual se amontoam diversos fenômenos)”.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Um tanto perplexo que um homem com tal erudição tenha usado durante suas décadas de vida o guarda-chuva ao contrário, fui pesquisar o original, e está lá, bem claro, no idioma original, que a ideia era escrever SOB O QUAL, não SOBRE. Logo, o problema é da edição brasileira. De responsabilidade de outra das grandes companhias do Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Terceiro exemplo: um erudito e alentado ensaio sobre hermenêutica, epistemologia e &lt;em&gt;A Divina Comédia&lt;/em&gt;, de Dante Alighieri. Um estudo denso com uma vasta cornucópia de citações, datas, nomes, títulos… E já na introdução, aparece um trecho no qual um determinado sinal de pontuação usado até o fim do Renascimento teria sido usado pela primeira vez num manuscrito do século XIX. Mas uma ilustração aponta para um texto que é do século IX. Vou consultar o original em inglês. E está lá, límpido e claro, o certo era século nono. Ao longo de um processo de tradução, revisão (por duas pessoas creditadas na folha de rosto) e preparação, o livro, bonitinho, com capa bacana e papel idem, veio parar na minha mão com um erro de digitação que &lt;em&gt;altera a história em dez séculos&lt;/em&gt; e aparentemente não foi detectado ou corrigido em nenhuma dessas etapas (ganha força a tese de que ninguém lê introdução de livro, nem quem revisa).&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="problemas" class="rb-heading-index-2 v1MsoNormal"&gt;Problemas&lt;/h3&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Como se vê, são exemplos díspares, todos livros publicados por grandes editoras. Há ensaio erudito que pouca gente lê, mas há também uma série de suspense best-seller, e nos três casos recentes, estava lá um erro esquisito que teria sido pego em uma revisão mais atenta – ou que foi pego na revisão, mas empastelado no processo final de edição.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Falo como leitor desse tipo de situação, mas também tenho algumas informações “nas internas” por conhecer muita gente que trabalha em editoração. Muitas editoras grandes estão cortando custos justamente na produção que lapida um livro: revisores mal pagos, traduções idem, fase de preparação às vezes ignorada.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Sei que o mercado editorial sofre também por questões estruturais do momento – as práticas leoninas da Amazon, pouca bibliodiversidade, concorrência sem chances com um manancial de outras fontes de entretenimento e informação. Ao mesmo tempo, pelo que vejo da forma como se comunicam os seguidores de influenciadores literários nas redes, a própria forma literária em si não parece ser uma das preocupações de uma horda de jovens leitores fissurados na trama, mas ignorando por completo a outra parte da equação. Ainda assim, um livro hoje pode chegar a custar 10% de um salário-mínimo. E mesmo em versões online, ainda se encontram problemas sérios sem que o preço seja mais convidativo. Isso não vai melhorar com a IA, gente. Pensem bem no que vocês estão abdicando no processo.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Anda difícil a vida de todo mundo no Brasil. Que cada um tente a seu modo diminuir as dificuldades que tocam a cada qual. Sendo um leitor, deixo minha singela contribuição para nosso já combalido campo.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Hoje eu tentei como pude.&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;em&gt;Foto da Capa: Freepik / Gerado por IA&lt;/em&gt;
&lt;em&gt;Todos os textos de &lt;strong&gt;Carlos André Moreira&lt;/strong&gt; estão &lt;a href="https://sler.com.br/colunistas/carlos-andre-moreira/" target="_blank" rel="noopener"&gt;AQUI&lt;/a&gt;.&lt;/em&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/a-dificil-vida-de-um-leitor-no-brasil/</guid><pubDate>Thu, 03 Oct 2024 03:06:42 GMT</pubDate></item><item><title>Três problemas para o futuro do livro - Carlos André Moreira</title><link>https://sler.com.br/tres-problemas-para-o-futuro-do-livro-autor/</link><description>&lt;div class="entry-content rbct clearfix is-highlight-shares"&gt;&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Pode parecer paradoxal, mas é a pura verdade. Vivemos em um momento de expansão e de explosão da escrita, algo facilitado pelas contínuas mudanças tecnológicas testemunhadas nos últimos trinta anos. Ao mesmo tempo, nunca tivemos a atenção tão dispersa e lemos cada vez menos. Sendo alguém que acompanhou de perto parte dos efeitos dessa mudança de cenário, tenho minhas elucubrações desordenadas sobre que tipo de desafio esse quadro representa. E achei que hoje era um dia tão bom quanto qualquer outro para especular sobre três problemas com os quais teremos de nos haver pelos anos adiante.&lt;/p&gt;&lt;div class="ruby-table-contents rbtoc table-left"&gt;&lt;div class="toc-header"&gt;&lt;i class="rbi rbi-read"&gt;&lt;/i&gt;&lt;span class="h3"&gt;Contents&lt;/span&gt;&lt;a class="ruby-toc-toggle" href="#"&gt;&lt;i class="rbi rbi-angle-down"&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="inner"&gt;&lt;a href="#1-para-quem-se-escreve-numa-epoca-de-atencao-flutuante" class="table-link anchor-link h5"&gt;1 – Para quem se escreve numa época de atenção flutuante?&lt;/a&gt;&lt;a href="#2-o-atual-panorama-da-economia-de-atencao-ja-se-estende-sobre-a-propria-estrutura-em-forma-de-muitas-obras" class="table-link anchor-link h5"&gt;2 – O atual panorama da economia de atenção já se estende sobre a própria estrutura em forma de muitas obras&lt;/a&gt;&lt;a href="#3-8211-que-tipo-de-retorno-um-autor-e-uma-editora-podem-obter-quando-o-copyright-esta-em-vias-de-extincao" class="table-link anchor-link h5"&gt;3 – Que tipo de retorno um autor e uma editora podem obter quando o copyright está em vias de extinção?&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Claro, alguns poderiam dizer que parece fútil esse tipo de inquietação num momento em que a própria noção de “futuro” parece abalada por sordidezes e catástrofes mil, das naturais às eleitorais, mas este é o meu campo de atuação e entendimento. Eu não sei mais do que a maioria sobre a Amazônia, sobre o Cerrado, sobre o Pantanal e sobre o que diabos está provocando os incêndios que queimaram boa parte do Brasil este mês. Aliás, se eu não sei muito sobre isso, também posso pôr a culpa na imprensa como um todo, já que meus colegas nas grandes redações parecem entregues hoje a uma postura reativa que se contenta em relatar, simplesmente, os fogos e suas consequência e em momento algum avançaram sequer além da ideia de que o fogo começou por inspiração divina ou manobra do acaso. O jornalismo investigativo já foi melhor ou é essa também uma ilusão corporativa com a qual os membros da minha desprestigiada guilda conseguem aguentar um dia de cada vez? Não sei, mas eu sei um pouco sobre o tema do qual estou falando aqui. Espero que isto baste, por hoje.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="1-para-quem-se-escreve-numa-epoca-de-atencao-flutuante" class="rb-heading-index-0 v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;1 – Para quem se escreve numa época de atenção flutuante?&lt;/b&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Esse tópico em específico eu já abordei com mais vagar e método no meu primeiro texto publicado na Sler, mais de cem colunas atrás (&lt;a href="https://sler.com.br/ainda-seremos-leitores-internet" target="_blank" rel="noopener"&gt;aqui&lt;/a&gt;). O mundo contemporâneo é repleto de mais estímulos a que qualquer geração humana já esteve exposta, o que tem um efeito prático e por vezes doloroso na própria plasticidade física do cérebro.&lt;/p&gt;&lt;div class="inline-single-ad ad_single_2_index alignfull"&gt;        &lt;div class="ad-wrap ad-script-wrap"&gt;
			                &lt;div class="ad-script non-adsense edge-padding"&gt;
					&lt;div id="video_alright"&gt;&lt;/div&gt;                &lt;/div&gt;
			        &lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Há também que considerar o fato de que mesmo nossa atenção se tornou uma &lt;em&gt;commodity&lt;/em&gt; a ser explorada pela indústria da tecnologia avançada – redes sociais que alimentam seu público apenas com a manchete de uma notícia e que tentam a todo custo impedir que o usuário use aquele link para sair da rede. O próprio Google, onde antes muitos buscavam manuais básicos para dúvidas do cotidiano, de como tirar manchas até montar uma bomba caseira, hoje retorna, antes de qualquer página escrita, vídeos do YouTube, outra das plataformas pertencentes à mesma empresa, claro.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;No texto que eu linkei alguns parágrafos atrás, eu mencionava duas pesquisas diferentes, uma feita nos anos 2010 por uma empresa varejista de material para escritório, e outra realizada nos anos 1960, ambas com o mesmo foco: a estimativa de quantas palavras por minuto o americano médio conseguia ler. A pesquisa dos anos 1960 mensurou uma média de 400 palavras por minuto. Meio século depois, o resultado foi de 300. E a pesquisa só mede velocidade de leitura, não índices de compreensão. O que nos leva à questão essencial: para quem se escreve quando há uma pandemia generalizada de falta de atenção? E que efeito isso terá na literatura, entre as artes uma das menos passíveis de funcionar no modo “segunda tela” tão caro à contemporaneidade?&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="2-o-atual-panorama-da-economia-de-atencao-ja-se-estende-sobre-a-propria-estrutura-em-forma-de-muitas-obras" class="rb-heading-index-1 v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;2 – O atual panorama da economia de atenção já se estende sobre a própria estrutura em forma de muitas obras&lt;/b&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Já faz alguns anos que constato o resultado dessa pandemia de desatenção dispersa modificando os livros até mesmo em questões estruturais. Não falo aqui apenas de livros de ficção cuja organização hoje é fraturada em capítulos curtos, embora essa seja uma questão a ser pensada. Falo do próprio fato de que muitos livros voltados para o consumo de massa hoje lançam mão de estratégias as mais desesperadas para vencer a grande maré amorfa da desatenção. Livros de autoajuda que abusam na capa de palavrões para traduzir seus conceitos vazios. Obras que mais parecem livros-texto do ensino médio, com resumos do que se leu nos parágrafos anteriores em um “quadro sumário” no fim de cada capítulo.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;São características de um tipo de livro que, embora tenha pouco prestígio crítico ou intelectual, tem grande aceitação pelo público (não teríamos ondas sucessivas de obras de autoajuda a cada década se não fosse assim). Mas a própria ficção, mesmo aquela mais exigente, já parece lotada de exemplos de obras pensadas a partir da ideia de que ninguém mais lê.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Num famoso decálogo sobre “como escrever bem”, o grande &lt;b&gt;Elmore Leonard&lt;/b&gt; escreveu, como regra número 10, o conselho: “Tente deixar de fora do seu livro aquelas partes que os leitores pulam”. Leonard foi um autor que elevou a forma de um gênero repetitivo e formulaico por natureza, o do romance policial, o que talvez seja a razão de sua dica que pode ser traduzida também como “deixe de enrolação”. O que talvez o próprio Leonard não esperasse quando escreveu esse texto era a lenta deterioração da atenção geral, chegando ao ponto de hoje não termos mais certeza de o quanto “o pessoal pula” em um livro.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Um exemplo: &lt;b&gt;Felipe Neto,&lt;/b&gt; o YouTuber que às vezes compra algumas brigas com as quais concordo 100%, é uma das personalidades mais famosas da internet brasileira. É, no entanto, um alienado que parece se satisfazer com a própria preguiça intelectual. Não o conheço pessoalmente, mas concluí isso de suas reiteradas e cansativas declarações contrárias à leitura de &lt;b&gt;Machado de Assis&lt;/b&gt; no Ensino Médio. Eu já tinha tomado conhecimento de algo assim dito por ele há alguns anos, mas as coisas mudam, o rapaz amadureceu, agora fundou seu próprio clube do livro, então vá lá, dê-se o benefício da dúvida. Até porque acho muito bom que ele tenha indicado Corpos Secos como o seu livro deste ano, tenho amigos entre os autores. Só que aí, lá está de novo a implicância felipenética com Machado, meio gratuita como sempre.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Machado de Assis, hoje um clássico justamente pela forma mais solta e menos empolada com que escrevia em seu tempo, conseguia imprimir riqueza a sua prosa usando um vocabulário pouco extenso se comparado a alguns de seus contemporâneos, como Coelho Neto ou Euclides da Cunha. Em um Brasil em que o conceito de “belas letras” caía facilmente no “beletrismo”, Machado fazia sua frase brilhar sem muitos torneios – esta foi uma crítica constante a seu trabalho durante sua vida, por exemplo. Apenas para que uns cem anos depois estejamos tão mal de cabeça que uma das personalidades mais famosas da internet acha Machado chato e “inapropriado para jovens de 13 anos”.  É uma discussão que permanece aberta, e nem todos os livros de Machado talvez ressoem nessa idade, mas achar que parte de seus contos ou que um dos livros mais engraçados da literatura brasileira, O alienista, “não é para adolescentes” me parece uma visão muito estreita.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Por outro lado, pelos motivos já elencados, talvez para alguém que cresceu vendo filme de tiro e explosão e dando tiro em cabeça de zumbi em jogo de videogame seja mesmo. Então que prognóstico terá a literatura? Virar uma espécie de seita hermética trocando pergaminhos em meio às ruínas? Enquanto do lado de fora, James Patterson conta a fortuna acumulada com romances repetitivos com capítulos de três páginas? Aliás, já que falei de dinheiro:&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="3-8211-que-tipo-de-retorno-um-autor-e-uma-editora-podem-obter-quando-o-copyright-esta-em-vias-de-extincao" class="rb-heading-index-2 v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;3 – Que tipo de retorno um autor e uma editora podem obter quando o copyright está em vias de extinção?&lt;/b&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Antes mesmo de termos a ameaça no horizonte de empresas de inteligência artificial utilizando obras de terceiros para treinar seus “robôs artistas”, a internet já havia criado várias linhas complexas de discussão sobre o futuro do &lt;em&gt;copyright&lt;/em&gt;. A discussão sobre o “&lt;em&gt;copyleft&lt;/em&gt;“, na verdade, já é algo antiga, remontando a anos anteriores à popularização da rede como a conhecemos hoje (a primeira menção reconhecida ao termo data dos anos 1980, justamente no campo da programação cibernética). &lt;em&gt;Copyleft&lt;/em&gt; seria uma das maneiras possíveis de garantir que um trabalho intelectual esteja aberto a reinterpretação, diálogo, paródia, que possa ser a ponte para outros trabalhos sem que se tenha de lidar com as restritivas normas da propriedade intelectual protegida (que praticamente engessou muitos criadores de conteúdo em sites como o YouTube, por exemplo).&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Outra dessas licenças idealistas seriam a &lt;em&gt;Creative Commons&lt;/em&gt;, pela qual um artista abre mão de alguns direitos sobre como a obra será reproduzida e retrabalhada mas, e esta parte é importante, mantém o direito ao crédito – algo que bagunçou completamente na era das redes em que todo mundo conta as mesmas piadas e copia os mesmos vídeos.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;A questão de quanto um autor lucra com o direito autoral de seus livros é complexa, principalmente em um país como o Brasil, em que as edições se tornaram cada vez mais restritas e tiragens grandes e reedições são para poucos. Um autor de livro ganha em média 10% do preço de capa. O que significa que para cada exemplar daquele livro que está custando o exorbitante preço de R$ 75, o escritor vai ficar com R$ 7,5 (tudo depende sempre da editora com que se trabalha, também). Há editoras que pagam mais dependendo do quanto o autor é uma “aposta certa”. Há outras que tentam reduzir a parcela a uns 5% ou 6%.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Nesse contexto, há todo um discurso contrário à pirataria em sites de compartilhamento de livros (volta e meia a Polícia Federal fecha algum com algum estardalhaço). Para escritores que criticam a pirataria, a questão parece clara: é contra a lei e priva o autor de receber por seu trabalho. Para quem está no campo ideológico oposto, isso apenas impede a circulação do conhecimento Para mim, a questão me parece menos clara. Sim, a pirataria é um problema que tem razões sistêmicas. Qualquer livro hoje já sai do caminhão da editora custando mais de R$ 50. Façam o teste olhando qualquer livraria, real ou virtual. No mesmo país em que o salário-mínimo é de R$ 1.412,00 – o equivalente a R$ 47,07 pago ao trabalhador por dia de trabalho. Logo, a ideia de “democratizar o livro” tão falada sempre é uma quimera, e os resultados são previsíveis: elitização do mercado consumidor por um lado e aumento da pirataria por outro.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Ao mesmo tempo, se tem uma coisa que me irrita um pouco é o discurso do outro lado, que desdenha do direito autoral como parte de sua cruzada pelo “compartilhamento irrestrito de conhecimento”. Sabe quem defende também esse discurso? A gigantesca Google, digitalizando bibliotecas públicas e cobrando pelo acervo virtual. O cara que brada contra o direito autoral para “fazer a obra circular” transforma, no fim das contas, arte e trabalho intelectual em um hobby de alguém que tem como ganhar a vida fazendo outra coisa. É uma outra faceta da precarização do trabalho.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;E como esse ponto poderia ser repensado? Bom, uma das soluções já existe e está em prática há algum tempo: o financiamento coletivo de uma obra, paga adiantada por um público que quer que ela exista. É comum na música, nos quadrinhos, já chegou aos livros. Nem sempre, contudo, o financiamento direto do público é uma garantia de receita constante – a prova é que de três em três meses a própria &lt;a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Wikip%C3%A9dia:P%C3%A1gina_principal" target="_blank" rel="noopener"&gt;Wikipedia&lt;/a&gt; sobe aqueles anúncios passando o chapéu porque não conseguem manter seus custos operacionais. Veículos de imprensa alternativa também costumam mandar três e-mails por dia: um pedindo dinheiro, um com a newsletter das notícias que publicam, outro lembrando do primeiro e-mail.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;É um sistema inseguro e não sei se estar conformado com um sistema que transforma todo mundo em passador de chapéu é a melhor alternativa. Mas por enquanto, é a que se tem.&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;em&gt;Foto da Capa: Freepik&lt;/em&gt;
&lt;em&gt;Todos os textos de &lt;strong&gt;Carlos André Moreira&lt;/strong&gt; estão AQUI.&lt;/em&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/tres-problemas-para-o-futuro-do-livro-autor/</guid><pubDate>Thu, 26 Sep 2024 08:31:41 GMT</pubDate></item><item><title>Com essa tu me quebrou - Carlos André Moreira</title><link>https://sler.com.br/com-essa-tu-me-quebrou/</link><description>&lt;div class="entry-content rbct clearfix is-highlight-shares"&gt;&lt;div class="x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a"&gt;Fui o autor do único texto de que se tem notícia assinado pelo fotógrafo Mauro Vieira nas páginas de Zero Hora. História antiga, mas do modo mais abreviado que posso contar é o seguinte: em uma das minhas primeiras pautas trabalhando na ZH, me mandaram cobrir uma briga em um colégio que havia se transformado em caso de polícia com uma menina agredindo feio a outra. Fomos eu e o Mauro. Típica matéria complicada, você não pode citar o nome de ninguém porque é todo mundo adolescente, também tem várias restrições ao que pode ser fotografado. Me lembro que nem a foto que o Mauro conseguiu era grande coisa nem o meu texto ficou bom, mas a essa altura os detalhes fugiram. Eu recém tinha entrado na ZH e pouca gente me conhecia. Ao mesmo tempo, não sei direito quem a editou, mas o fato é que na hora de aplicar a assinatura no texto alguém se equivocou e o assinou como de “Mauro Vieira”.&lt;/div&gt;
&lt;div class="x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a"&gt;
&lt;div dir="auto"&gt;
&lt;p&gt;Na mesma semana, formamos equipe outra vez em outra pauta, e aproveitei para tirar a maior onda com o Mauro. “Pô, tu vai subir rápido aqui na empresa agora que é fotógrafo E repórter. Vão amar poder te pagar um salário pra exercer duas funções. Aliás, tu recebeu muitos elogios pelo texto?” Ao que ele me respondeu: “Nem te faz porque tu está é aliviado que alguém pôs o nome de outra pessoa naquele texto, fala a verdade.” “Não, velho, nem pensa que tu me quebrou nessa. Tá certo que o texto tava uma merda, mas como era assinado por um fotógrafo, tenho certeza de que todo mundo deu um desconto e achou ‘é, pelo que podia ser, até tá bom”. Rimos muito a caminho de seja lá qual fosse a outra pauta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uns anos depois disso eu me tornei repórter esportivo. Mauro Vieira era um dos fotógrafos com um talento fantástico para a cobertura de esportes, e assim, muitas foram as vezes em que fomos parceiros de cobertura em jogos – principalmente do Inter, mas também eu pegava matérias para fazer do Grêmio às vezes. Mais de uma vez, fomos também cobrir a chegada ao aeroporto de alguma equipe adversária da dupla em algum embate importante ou decisivo em Porto Alegre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao contrário do que você viu nos filmes, embora a pressão do prazo seja real, muito do que se faz (ou fazia, não posso definir o panorama hoje) em jornalismo diário é de um tédio monumental. Esperas longas, seja nas antessalas de gabinetes seja pela chegada de alguém. Viagens longas, muitos telefonemas e batidas nas portas, etc. Por isso, embora eu não seja exatamente um monge zen ou um modelo de paciência, sempre exercitei ao máximo manter a harmonia com os fotógrafos com quem saía para trabalhar (com os colegas de redação já nem tanto). Esse tipo de exercício era absolutamente desnecessário com Mauro Vieira. Bem-humorado, gentil, discreto, ele era capaz de contar longas histórias com tranquilidade e carisma – e ele as tinha às pencas. Fora sócio de um jornal em Viamão nos anos 1980, havia jogado futebol em certo período da vida, já havia conhecido praticamente todo mundo do meio. Ao mesmo tempo, Mauro também não tinha problema em curtir o silêncio quando ninguém estava a fim de falar, e se é uma espécie de elogio dizer que uma pessoa não torna os silêncios desconfortáveis, Mauro deveria ser um dos indivíduos mais elogiados da Terra.&lt;/p&gt;&lt;div class="inline-single-ad ad_single_2_index alignfull"&gt;        &lt;div class="ad-wrap ad-script-wrap"&gt;
			                &lt;div class="ad-script non-adsense edge-padding"&gt;
					&lt;div id="video_alright"&gt;&lt;/div&gt;                &lt;/div&gt;
			        &lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Fiz mais de uma cobertura de praia com Mauro. Ele curtia tocar violão na janela do hotel depois que fechávamos as tarefas do dia – em uma felicidade que as novas gerações não conhecem mais, fechar, naqueles tempos de internet ainda engatinhando, era fechar mesmo, o que significava que depois das oito, nove, para algo exigir deslocamento de equipe só se fosse show na beira da orla ou alguma catástrofe de proporções monumentais. Nada de “faz um videozinho, manda uns stories” ou assemelhados. Assim, fechar o dia também equivalia dar uma fugida até os bares da beira da praia em Capão pra tomar chope e comer vieiras fritas. Numa dessas ocasiões, em 1998, penso, no último dia, quando já empacotávamos tudo para ir embora e darmos lugar a uma nova equipe que estava chegando, fomos tomar o último chope.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mauro, sempre com sua câmera, como todos os fotógrafos que conheci, me chamou para a faixa de areia. Tinha ainda umas três poses para “queimar” no filme e queria gastá-las de uma vez para poder rebobinar e já ter o rolo pronto pra revelação quando chegássemos em Porto Alegre (imagino que os mais jovens achem que eu comecei a escrever em algum outro idioma neste trecho, mas só lamento). Como sói acontecer em Capão, ventava para um caralho. Mauro tirou uma foto minha com os cabelos batendo na cara. Uns dias depois, me mandou o resultado por e-mail com o “que bicho é esse” no assunto. Só aparecia parte da minha cara, o cabelo tapando a outra metade e o céu cinzento ao fundo. Eu gostei tanto daquela foto que fiz a Mauro uma promessa de que, se um dia lançasse um livro, eu o chamaria para fazer a foto da orelha. Cumpri a promessa quando lancei “Tudo o que Fizemos”, em 2009, e lá estava outra imagem do ainda jovem e cabeludo autor, feita pelo Mauro Vieira na escadaria da Zero Hora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Feitas as contas, trabalhei por quase 20 anos no mesmo jornal que o Mauro. Entrei em 1996, ele já estava. Ele foi mandado embora em 2014 (nessa época, a decisão, sem nenhum motivo claro sustentável além de talvez eliminar um profissional que andava ganhando mais do que a casa queria pagar, abalou a todos nós que havíamos trabalhado com ele. Uns anos depois, outras pessoas de grande qualidade e caráter também foram demitidas, mas aí o processo era tão recorrente que não surpreendia mais ninguém). Nessa época, eu já havia virado editor, ainda conversávamos muito em corredores, no café, ou quando eu ia até a foto para discutir alguma ideia de pauta que eu ia pedir. Mauro também às vezes cumpria a função de chefe ocasionalmente quando alguém estava em férias (ele ou outro grande veterano também com coração gigante e um caráter magistral, Fernando Gomes.) Mas saíamos menos para trabalho em campo. Ainda trocávamos ideias, falávamos de livros, de filmes, de jornalismo. Mauro era um sujeito também muito criativo quando algum material especial deveria ser produzido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mauro Vieira vinha por aqueles anos experimentando retratos com a técnica “light paiting”: fotos tiradas com exposição superlenta, com o entrevistado imóvel por um longo tempo em um ambiente às escuras, e complementadas por formas ou sombras desenhadas com canetas luminosas coloridas em redor do fotografado. Algumas dessas imagens, feitas durante pautas, haviam ido parar na capa do jornal, na contracapa (lembro de uma em particular, de Júlio Zanotta, em uma reportagem feita pelo &lt;a href="https://www.facebook.com/renato.mendonca3?__cft__%5b0%5d=AZVVM-MMcH5GF3KLG0wlhBjeLv8srOybMmJRF8-IyEblZeZRVYabrc1ykL3Y4x4JRuM6CfOEdmNTeoDs6845fgCKvPDHD1rvcv6BvCOMV4qK_ldWA7QHuqM1D1IywB0DKiA&amp;amp;__tn__=-%5dK-R" target="_blank" rel="noopener"&gt;Renato Mendonça&lt;/a&gt; – aliás, correção porque minha memoria não é mais a mesma: essa matéria em específico era de 2013 e de autoria do outro setorista de teatro com quem trabalhei, o &lt;a href="https://www.facebook.com/fabiopri?__cft__%5b0%5d=AZVVM-MMcH5GF3KLG0wlhBjeLv8srOybMmJRF8-IyEblZeZRVYabrc1ykL3Y4x4JRuM6CfOEdmNTeoDs6845fgCKvPDHD1rvcv6BvCOMV4qK_ldWA7QHuqM1D1IywB0DKiA&amp;amp;__tn__=-%5dK-R" target="_blank" rel="noopener"&gt;Fábio Prikladnicki&lt;/a&gt; ).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mauro não dedicava essa técnica apenas aos entrevistados do jornal. Talvez com a ideia de fazer uma exposição, ou apenas pela curtição mesmo, convidou vários colegas para serem seus “modelos” em alguns desses retratos. E um dia veio falar comigo. Disse que gostaria de tirar uma foto minha num espaço com estantes de livros, porque ele fazia esses retratos como uma intepretação sua do fotografado. Eu topei, mas disse que a minha casa estava fora de questão – era um caos, meus livros nunca param nas estantes e sim se empilham desordenados, mas havia um lugar que eu frequentava e apreciava muito. Falei com a &lt;a href="https://www.facebook.com/carla.osorio.31?__cft__%5b0%5d=AZVVM-MMcH5GF3KLG0wlhBjeLv8srOybMmJRF8-IyEblZeZRVYabrc1ykL3Y4x4JRuM6CfOEdmNTeoDs6845fgCKvPDHD1rvcv6BvCOMV4qK_ldWA7QHuqM1D1IywB0DKiA&amp;amp;__tn__=-%5dK-R" target="_blank" rel="noopener"&gt;Carla Osorio&lt;/a&gt;, da Palavraria, e perguntei se poderíamos passar lá em um momento no fim do expediente e se eles topavam que, no fechar do estabelecimento, Mauro fizesse sua mágica. Eles toparam, só pediram para ver o processo. No fim do dia combinado, lá fomos nós. Diferentemente de algumas outras fotos dessa série, Mauro pirou menos. Enquanto eu abria um livro e mantinha imóvel, ele jogou as luzes sobre as estantes, distribuindo cores pelo ambiente. Como arremate, desenhou uma tímida fumacinha saindo da xícara na mesa à minha frente (&lt;em&gt;foto abaixo&lt;/em&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Assim como aconteceu com praticamente todas as imagens que Mauro Vieira registrou de mim ao longo dos anos em que trabalhamos juntos, essa se tornou uma das minhas fotos favoritas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mauro morreu hoje, 12 de setembro, após sofrer um mal súbito, na idade inacreditavelmente precoce de 63 anos. Eu não o via em pessoa desde antes da pandemia, e trocamos algumas mensagens esparsas, mas, como acontece muito na vida, infelizmente, nos últimos tempos havíamos perdido contato. Mas uma coisa nunca mudou: sempre que alguma faísca inesperada de recordação dos meus tempos de redação trazia o Mauro para o teatro da memória, sempre era lembrança agradável, simpática, feliz. Porque assim era o Mauro. Uma pessoa agradável, um ser humano tranquilo, um grande profissional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Falei bastante neste texto das intersecções entre o meu caminho e o do Mauro, e menos dele, particularmente. Mas ele, por seu talento e por ter marcado tão positivamente a vida de tantos que o conheceram, já está sendo objeto de outras manifestações como essa. Eu quis aqui dar um panorama pessoal, específico, fazer meu próprio “light painting” textual de um ser humano fabuloso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bah, Mauro, sem mentira. Três décadas depois, finalmente, com essa tu me quebrou.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div dir="auto"&gt;
&lt;figure id="attachment_22753" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-22753" src="https://sler.com.br/wp-content/uploads/2024/09/Carlos-Lightning-b.jpg" alt="Foto de Carlos André Moreira por Mauro Vieira" width="600" height="399"&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-22753" class="wp-caption-text"&gt;Foto de Mauro Vieira&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div dir="auto"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;pre dir="auto"&gt;&lt;em&gt;Foto da Capa: Reprodução de Redes Sociais
Todos os textos de &lt;strong&gt;Carlos André Moreira&lt;/strong&gt; estão &lt;a href="https://sler.com.br/colunistas/carlos-andre-moreira/" target="_blank" rel="noopener"&gt;AQUI&lt;/a&gt;.&lt;/em&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/com-essa-tu-me-quebrou/</guid><pubDate>Thu, 19 Sep 2024 03:02:52 GMT</pubDate></item><item><title>Caio, que escrevia horror - Carlos André Moreira</title><link>https://sler.com.br/caio-que-escrevia-horror/</link><description>&lt;div class="entry-content rbct clearfix is-highlight-shares"&gt;&lt;p&gt;Hoje não é preciso gastar muita prosa para apresentar a qualquer pessoa &lt;strong&gt;Caio Fernando Abreu&lt;/strong&gt;. Após sua morte, em 1996, Caio Fernando Abreu, Caio F. ou, às vezes, apenas Caio, entrou para o rol ambíguo das celebridades literárias online cultuadas por gente que admira o artista como uma ideia vaga e indistinta no horizonte mas que não se dá ao trabalho de ler sua obra. O resultado dessa conjunção de elementos é a profusão de pessoas compartilhando textos e frases de Caio que nunca foram escritas por ele – um fenômeno que também assola Luis Fernando Verissimo, Martha Medeiros e a campeã Clarice Lispector, entre outros.&lt;/p&gt;&lt;div class="ruby-table-contents rbtoc table-left"&gt;&lt;div class="toc-header"&gt;&lt;i class="rbi rbi-read"&gt;&lt;/i&gt;&lt;span class="h3"&gt;Contents&lt;/span&gt;&lt;a class="ruby-toc-toggle" href="#"&gt;&lt;i class="rbi rbi-angle-down"&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="inner"&gt;&lt;a href="#em-todas-as-midias" class="table-link anchor-link h5"&gt;Em todas as mídias&lt;/a&gt;&lt;a href="#academia" class="table-link anchor-link h5"&gt;Academia&lt;/a&gt;&lt;a href="#o-horror" class="table-link anchor-link h5"&gt;O horror&lt;/a&gt;&lt;a href="#o-incerto" class="table-link anchor-link h5"&gt;O incerto&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Sobre isso, um parêntese rápido: há alguns anos, penso que tenha sido ali por 2018, entrevistei o diretor &lt;strong&gt;Luciano Alabase&lt;/strong&gt;, sobre essa tendência que já era marcante no ainda ativo Facebook e que foi se transferindo de rede social em rede social sem dar mostras de cansaço. Ele, um amigo muito próximo de Caio, é da opinião de que o próprio Caio ele mesmo talvez não estivesse muito confortável com essa moda do retalho com a qual sua obra se prolifera nesta internet que ele pouco chegou a conhecer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“&lt;em&gt;Tenho certeza de que Caio odiaria essa coisa de tirarem frases dele de contexto e transformá-lo em um compêndio de trechos bonitos, de ajuda e motivação. Ele viraria um demônio e diria: ‘Não retalhem o que me demorou tanto para pôr um ponto final!’&lt;/em&gt;”, me disse Alabarse.&lt;/p&gt;&lt;div class="inline-single-ad ad_single_2_index alignfull"&gt;        &lt;div class="ad-wrap ad-script-wrap"&gt;
			                &lt;div class="ad-script non-adsense edge-padding"&gt;
					&lt;div id="video_alright"&gt;&lt;/div&gt;                &lt;/div&gt;
			        &lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Fim  do parêntese.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="em-todas-as-midias" class="rb-heading-index-0"&gt;&lt;strong&gt;Em todas as mídias&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Essa popularidade póstuma de Caio não se vincula apenas a cards de citações erradas escritas em ortografia suspeita em redes sociais. Sua obra tornou-se nascente de um amplo veio de discussões, reflexões, críticas, reimaginações. Ao longo dos últimos 20 anos, consigo lembrar de um bom número de livros que analisam aspectos de sua obra em conjunção com sua trajetória. Muitos deles, aliás, escritos por amigos com quem Caio manteve uma proximidade carinhosa. &lt;strong&gt;Paula Dip,&lt;/strong&gt; por exemplo, a quem Caio dedicou o conto &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Pela passagem de uma grande dor&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, de &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Morangos Mofados&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; (1982), lançou em 2009 &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Para sempre teu, Caio F.,&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; no qual compartilha cartas enviadas pelo autor e ao mesmo tempo retraça sua trajetória por meio de depoimentos de outras pessoas que com ele conviveram. &lt;strong&gt;Jeanne Callegari&lt;/strong&gt; escreveu um perfil biográfico de recorte mais jornalístico e tradicional &lt;strong&gt;em Caio Fernando Abreu: inventario de um escritor irremediável&lt;/strong&gt;, em 2008.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Há outras obras que revelam facetas bastante específicas não apenas da obra de Caio, mas de seus interesses. Outra de suas amigas, a astróloga &lt;strong&gt;Amanda Costa&lt;/strong&gt;, lançou em 2011 &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Caio: 360 graus – inventário astrológico de Caio Fernando Abreu&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, no qual traça um paralelo entre o campo astrológico e as tramas fantásticas e místicas do autor. Em que pese o que este seu colunista em particular pensa do assunto (e que pode ser lido &lt;a href="https://sler.com.br/astrologia-qualquer-bobagem/"&gt;aqui&lt;/a&gt;), na obra de Caio a assim chamada “ciência dos signos” ocupa, de fato, um papel temático importante, e eu só não elenco exemplos porque eles estão já no livro da Amanda, se quiserem ler. Ah, também apareceu ali pela mesma época Caio Fernando Abreu e o cinema: o eterno inquilino da sala escura, do diretor e escritor gaúcho &lt;strong&gt;Fabiano de Souza&lt;/strong&gt; – e o cinema era também um elemento recorrente em sua obra, como, alías, o foi para muitos dos escritores da mesma geração, como &lt;strong&gt;Roberto Drummond&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;João Gilberto Noll&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Tabajara Ruas&lt;/strong&gt;, entre outros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A vida de Caio já virou mais de uma peça, seguindo variações da mesma estrutura: trechos de sua obra são entremeados com episódios de sua biografia e temas de sua literatura, como Caio do Céu, estrelada por Deborah Finocchiaro e dirigida por Luís Artur Nunes, ou (M) eu Caio, mais uma de amor, produção brasiliense dirigida por Carolina Vianna e estrelada por Arthur Tadeu Curado. Também o cinema documental se mostrou fascinado por Caio. Em 2013, Cacá Nazario e Bruno Polidoro dirigiram Sobre sete ondas verdes espumantes. O livro de Paula Dip gerou um documentário de mesmo nome dirigido por Candé Salles em 2015. André Canto dirigiu em 2019 Carta para além dos muros.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="academia" class="rb-heading-index-1"&gt;&lt;strong&gt;Academia&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Em suma, esse apanhado que ficou mais longo do que deveria é o suficiente para demonstrar, para fins deste texto, que Caio é pop e que a passagem do tempo só lhe fez bem. Também na universidade seu nome figura entre os autores mais estudados de sua geração, ao lado de nomes como o da carioca &lt;strong&gt;Ana Cristina Cesar &lt;/strong&gt;e do amigo de Caio &lt;strong&gt;João Gilberto Noll&lt;/strong&gt;. Com tudo isso, talvez eu esteja procurando no lugar errado, mas gostaria de ler um elemento específico do trabalho de Caio que considero pouco abordado em toda essa repercussão contemporânea: como um dos melhores escritores de horror já gestados pelo Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quando se fala de Caio Fernando Abreu, fala-se muito de como seu trabalho capturou a modernidade urbana e ao mesmo tempo devassou a linguagem literária em direção à fragmentada subjetividade contemporânea. Vem sendo muito estudado também seu trabalho como um dos mais ricos mananciais da literatura queer brasileira. Também há muitos que analisam sua obra em um contexto bastante específico dos anos 1970 e 1980 em que, principalmente na narrativa curta, houve uma explosão de obras influenciadas ou que de certo modo dialogavam com espírito do tempo e o então vigente Realismo Mágico. Assim, muito se tem analisado Caio como um autor de literatura fantástica (que não é a literatura de fantasia essa que vocês leem aí de bruxos, vampiros e elfos, mas sim a do fantástico no sentido que o define &lt;strong&gt;Tzvetan Todorov&lt;/strong&gt;: aquela em que um elemento abrupto rompe a normalidade esperada e logo se torna parte de uma nova e mais inquietante normalidade). Juro que fizeram também um trabalho acadêmico para analisar Caio à luz da atualmente na moda “autoficção” (sobre a qual, aliás, escrevi este breve ensaio para a revista Parêntese: &lt;a href="https://www.matinaljornalismo.com.br/parentese/edicao-mensal/ensaio/as-fronteiras-difusas-da-autoficcao" target="_blank" rel="noopener"&gt;aqui&lt;/a&gt;). Sei lá, essa última abordagem me parece meio viajante, mas eu não li o trabalho, então não sei em que premissas está sustentado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para mim, enquanto leitor e admirador dos livros de Caio e sem jamais tê-lo conhecido ou trocado uma palavra sequer com ele, uma das coisas que me chamaram atenção logo de cara no seu trabalho é, mais do que o fantástico, que está lá sim, é uma vertente bastante específica desse fantástico em Caio: o horror. Sim, horror, mas, assim como o fantástico, não esse que você está pensando. Não há em suas obras vampiros ou lobisomens ou mortos-vivos ou zumbis, mas há uma sensação difusa de esmagamento, de um certo ceder ao desespero, de um esfacelamento do eu em contraposição ao mundo ameaçador. Tendo Caio bebido em fontes diversos que vão da espiritualidade oriental à cultura pop internacional de seu tempo, para mim esse efeito é bastante deliberado, e foi usado magistralmente por Caio como uma espécie de chave metafórica de mais de uma de suas angústias: seja o arbítrio em que o país vivia nos anos 1980, seja o estigma que durante muitos anos a sociedade conservadora impôs à homossexualidade. Caio é sim um autor urbano por excelência, mas essa urbanidade, bem como o mundo que cerca seus personagens, são expressas como um conto de horror, como se caio também escrevesse sobre “pessoas empilhadas na cidade enquanto os burocratas afiam o arame farpado” como escreve um seu contemporâneo, &lt;strong&gt;Rubem Fonseca&lt;/strong&gt;, em um conto chamado &lt;em&gt;Entrevista&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="o-horror" class="rb-heading-index-2"&gt;&lt;strong&gt;O horror&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Meu primeiro contato com a obra de Caio Fernando Abreu se deu ali por 1993, quando eu peguei emprestado numa das bibliotecas da UFRGS (talvez a da Fabico, mas não tenho certeza) &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Pedras de Calcutá &lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;(1977) e o li em um final de semana. Eu meio que já escrevi uma versão ficcional levemente alterada desse episódio em um conto que foi publicado na coletânea &lt;em&gt;O que resta das coisas&lt;/em&gt;, organizada por &lt;strong&gt;Ricardo Barberen&lt;/strong&gt;a, com histórias curtas inspiradas nos objetos de Caio guardados em seu acervo mantido no Delfos, da PUCRS. No texto, o personagem principal compra o livro (eu bem queria, mas o dinheiro era curto naquela época), mas tirando essa diferença, o maravilhamento expresso na história é exatamente o que senti:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Uma epígrafe de Mario Quintana, na época poeta que eu lia adoidadamente. Na primeira história, curta, praticamente uma vinheta, um homem virava água. Água. E saía vazando pelas ruas de uma cidade transformada em rio. Na segunda, um grupo de figuras anônimas se reunia em volta de uma fogueira, um grupo doente apodrecendo dia a dia e queimando tudo o que tinha na tentativa de se aquecer em uma realidade em que o sol se foi e em breve o único calor possível será obtido apenas quando um deles se jogar nas chamas com sua pele gretada e cheias de pústulas.”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Descobrir esses textos foi uma revelação. Não pertenço a uma “elite intelectual” cevada e cultivada desde o berço – minha família era de classe-média baixa e minha formação, bem como a de grande parte dos da minha geração, se deu por filmes de horror na TV, quadrinhos partilhados com os vizinhos e obras de horror publicadas em papel vagabundo. Era um mundo de imaginação desenfreada que muitas vezes não encontrava diálogo nas leituras obrigatórias que eu recebia na escola. Caio e outros como ele, foram, assim, uma revelação que eu pude perceber mesmo nas profundezas abissais de minha ignorância. E embora fosse o que chamavam de “literatura”, havia um apelo pop inegável em sua obra, textos mágicos, mas também tocavam em coisas que eu poderia ter lido nas páginas em preto e branco de &lt;em&gt;Aventura e ficção&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="o-incerto" class="rb-heading-index-3"&gt;&lt;strong&gt;O incerto&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Parte da atividade crítica é a definição, entendo isso, mas é em momentos como este, escrevendo este artigo, que entendo alguns autores que conhecia que não gostavam “de ter sua obra definida” num gênero muito rígido. Caio não era um “escritor de horror”, entendo muito bem isso. Sua obra e seus interesses eram mais amplos, e por isso, de certo modo, onívoro. Assim, Caio, embora não fosse um escritor de horror, escrevia o horror como parte de um projeto para captar um profundo desconforto existencial, não apenas dele, mas de sua geração.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por isso, na opinião de um mero leitor, no caso eu,, Caio conseguiu seus melhores resultados na concisão da narrativa curta – , e lapidou suas melhores gemas na trilogia &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Inventário do Ir-remediável&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Pedras de Calcutá&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; e &lt;strong&gt;&lt;em&gt;O ovo apunhalado&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;. Hoje muito se fala, inclusive no mercado editorial, que livros de contos “precisam ter uma unidade formal ou de proposta” e isso leva a algumas coletâneas em que boas histórias parecem estar asfixiadas por outros contos menos felizes que estão ali mais para justificar a proposta do que por qualquer existência autônomo. Os livros de contos de Caio tinham uma unidade mais ampla, que se fazia concreta em um número bastante variado de gêneros, estilos e experimentações. Contos em que a linguagem e o quanto se pode suspendê-la e tencioná-la quase à ruptura é que são o centro da peça (penso de imediato em &lt;em&gt;Para uma avenca partindo&lt;/em&gt;, por exemplo). Contos menos “fantásticos” e mais sutis sobre repressão e homossexualidade, como &lt;em&gt;Aqueles dois&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E havia, também, muitos exemplos de histórias nas quais o horror é o veículo para o impactante subtexto. Já em seu primeiro livro, &lt;em&gt;Inventário do ir-remediável&lt;/em&gt;, temos &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Apeiron&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, conto com um título que remete ao conceito filosófico grego da dissolução na matéria una do universo. Apesar desse toque filosófico algo estoico, a história é narrada pelo, mais que perturbador, perturbado, ponto de vista de um cadáver prestes a ser enterrado. Claro, isso é algo que só vai ser revelado no final, então lamento pelo &lt;em&gt;spoiler&lt;/em&gt;, mas pera lá, o livro é mais velho do que eu, então faz assim tanta diferença?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Retratos&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, conto de &lt;em&gt;O ovo apunhalado&lt;/em&gt;, narra a história de um homem que recebe todos os dias durante uma semana um retrato desenhado por um homem que parece estar acampado junto a outros recém-chegados numa praça de uma cidade. Não fica claro se a caravana é de mendigos ou ciganos, mas esse, aliás, é um dos motes centrais da forma como Caio aborda o horror: não é necessário que tudo fique claro, e parte do horror subtextual da coisa toda é justamente a ausência de respostas, o absurdo como uma experiência individual não comunicável e por vezes não compreensível.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mesmo um autor elusivo como &lt;strong&gt;Lovecraft&lt;/strong&gt;, por exemplo, ampara suas histórias em um entendimento pessoal mitológico do ser humano como um peão inefetivo em um jogo cósmico de proporções gigantescas. É essa revelação a base de muitos de seus horrores. O tipo de horror que também se popularizaria a partir de &lt;strong&gt;Stephen King&lt;/strong&gt; também exigiria uma espécie de definição precisa de algo além dos domínios do humano que vai se revelando aos poucos. E boa parte da fantasia e do horror contemporâneos estão preocupados com o que se chama em inglês com “world building”, a construção de um mundo, de preferência um que possa ter lugar para uma série de aventuras, não apenas uma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mas Caio, fiel ao fantástico que se fazia no período na América Latina, não é tão cartesiano, suas histórias preferem o vago e deixam muito por explicar. Se Cortázar faz um personagem vomitar coelhinhos em &lt;em&gt;Carta a uma senhorita em Paris&lt;/em&gt;, Caio faz de borboletas no cabelo um sinal de uma loucura progressiva a afetar tanto o narrador quanto seu companheiro André em &lt;em&gt;Uma história de borboletas&lt;/em&gt; (em Pedras de Calcutá). Meu levantamento é de memória, não exaustivo, e se alguém quiser pegar esta ideia para se dedicar a um trabalho de fato consistente em termos acadêmicos, esteja à vontade (embora eu não ficasse brabo com uma menção discreta na página de agradecimentos se alguém fizer isso)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Não sei por que me peguei pensando tão detidamente em Caio e no horror. Pensar em Caio não é uma unanimidade por aqui, meus autores de predileção meio que se revezam ininterruptamente na minha cabeça a intervalos irregulares. Mas o horror… Acho que o horror tem ocupado muito minhas caraminholagens por um motivo mais simples. Com tudo o que aconteceu neste inacreditável ano de 2024, quem não pensou, ao menos por um breve momento, no horror que nos rodeia, talvez já esteja confortavelmente instalado em algum túmulo prestes a ser fechado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;em&gt;Foto da Capa: Marcos Santilli, Companhia das Letras divulgação.&lt;/em&gt;
&lt;em&gt;Mais textos de &lt;strong&gt;Carlos André Moreira&lt;/strong&gt;: &lt;a href="https://sler.com.br/colunistas/carlos-andre-moreira/" target="_blank" rel="noopener"&gt;Clique Aqui&lt;/a&gt;.&lt;/em&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;
                </description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/caio-que-escrevia-horror/</guid><pubDate>Thu, 12 Sep 2024 03:07:34 GMT</pubDate></item><item><title>Bob Roberts: o seu candidato conservador - Carlos André Moreira</title><link>https://sler.com.br/bob-roberts-o-seu-candidato-conservador/</link><description>&lt;div class="entry-content rbct clearfix is-highlight-shares"&gt;&lt;p&gt;Tenho uma tese particular e de difícil comprovação, a de que o uso escancarado de memes por toda parte está meio que emburrecendo qualquer tipo de debate. E, claro, isso por si só já é um tópico a ser discutido nesta coluna, mas eu decidi que não vou discuti-lo hoje. É só o pretexto para falar de outra coisa. Há tempos circula como meme consagrado nas redes sociais uma brincadeira segundo a qual &lt;b&gt;&lt;i&gt;Os Simpsons&lt;/i&gt;&lt;/b&gt; preveem o futuro. Isso porque, em uma série de sátira social que já dura 36 temporadas, cada uma com duas dezenas de episódios em média, aqui e ali apareceram piadas ou situações que realmente se tornaram de fato realidade, como Donald Trump ter se tornado presidente dos Estados Unidos, a falência da Enron ou a eclosão de uma pandemia originária na Ásia.&lt;/p&gt;&lt;div class="ruby-table-contents rbtoc table-left"&gt;&lt;div class="toc-header"&gt;&lt;i class="rbi rbi-read"&gt;&lt;/i&gt;&lt;span class="h3"&gt;Contents&lt;/span&gt;&lt;a class="ruby-toc-toggle" href="#"&gt;&lt;i class="rbi rbi-angle-down"&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="inner"&gt;&lt;a href="#documentario-e-zoeira" class="table-link anchor-link h5"&gt;Documentário e zoeira&lt;/a&gt;&lt;a href="#bob-o-filme" class="table-link anchor-link h5"&gt;Bob, o filme&lt;/a&gt;&lt;a href="#o-marketing-da-renovacao" class="table-link anchor-link h5"&gt;O marketing da renovação&lt;/a&gt;&lt;a href="#a-armadilha-da-forma" class="table-link anchor-link h5"&gt;A armadilha da forma&lt;/a&gt;&lt;a href="#os-signos-e-a-ressonancia" class="table-link anchor-link h5"&gt;Os signos e a ressonância&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Lembrando: embora tenha se tornado uma atração mais domesticada ao longo dos anos, Os Simpsons é uma sátira – e assim, seus roteiros são elaborados com um olho atento ao mundo real, exagerando com humor tendências e problemas que existem e que parecem convergir para o desastre. Se, como disse Borges, basta um orangotango imortal sofrendo graforreia para escrever sem querer uma biblioteca total, é bastante aceitável que uma sátira humorística à realidade acerte uma ou outra previsão ao longo de três décadas e 677 episódios, mas o apego ao Simpsons se justifica pela adesão ao meme, não pela surpresa da previsão em si. Porque se fosse assim, boa parte dos perfis de redes (como antes as infames e apedeutas reportagens do &lt;b&gt;BuzzFeed&lt;/b&gt;) deveria estar comentando outras obras tão ou mais prescientes quanto, que em uma única narrativa de duas horas, acertaram tristemente na mosca com relação ao buraco em que a contemporaneidade está nos metendo (se quiserem ler esta frase com alguma malícia sexual, estão autorizados, embora não fosse minha intenção).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sobre uma dessas obras recentes, proféticas, mas esquecidas, falei neste ano aqui mesmo na Sler, &lt;i&gt;O congresso futurista&lt;/i&gt;, adaptação muito livre de &lt;b&gt;Ari Folman&lt;/b&gt; para o romance de &lt;b&gt;Stanislaw Lew&lt;/b&gt; (&lt;a href="https://sler.com.br/a-corrosao-da-realidade/" target="_blank" rel="noopener"&gt;aqui&lt;/a&gt;). Mas, com a ascensão recente de &lt;b&gt;Pablo Marçal&lt;/b&gt; nas pesquisas para São Paulo, bem como a possibilidade real de &lt;b&gt;Donald Trump&lt;/b&gt; voltar à presidência nos Estados Unidos, me lembrei de outro filme que antecipou muito do que se viu na ascensão recente da extrema direita global, suas técnicas e seus métodos.&lt;/p&gt;&lt;div class="inline-single-ad ad_single_2_index alignfull"&gt;        &lt;div class="ad-wrap ad-script-wrap"&gt;
			                &lt;div class="ad-script non-adsense edge-padding"&gt;
					&lt;div id="video_alright"&gt;&lt;/div&gt;                &lt;/div&gt;
			        &lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;
&lt;h3 id="documentario-e-zoeira" class="rb-heading-index-0"&gt;&lt;b&gt;Documentário e zoeira&lt;/b&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;Bob Roberts&lt;/i&gt;&lt;/b&gt; é um filme de 1992 dirigido e protagonizado por &lt;b&gt;Tim Robbins&lt;/b&gt;, com um elenco respeitável: &lt;b&gt;Peter Gallagher&lt;/b&gt;, &lt;b&gt;Giancarlo Esposito, Alan Rickman, John Cusack, Helen Hunt, David Straitharn, Susan Sarandon&lt;/b&gt; (na época esposa do ator/diretor) e até o escritor &lt;b&gt;Gore Vidal&lt;/b&gt;, que na década de 1990 fez algumas participações no cinema vivendo essencialmente variações cinematográficas dele mesmo: um velho patrício americano símbolo da elite dominante de um status quo prestes a ruir ou que se mantém no lugar por mera inércia. Ele também reprisaria papéis semelhantes em &lt;i&gt;Com mérito&lt;/i&gt; (1997), &lt;i&gt;Conspiração&lt;/i&gt; (1997) e &lt;i&gt;Gattaca&lt;/i&gt; (1997).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A estrutura de &lt;i&gt;Bob Roberts&lt;/i&gt; costuma ser definida como a de um “mocumentário”, termo na minha opinião mal traduzido do inglês “mockumentary”, contração da palavra “documentary” com “mock” (sarcasmo, escárnio, zombaria, imitação intencionalmente ofensiva ou satírica). Um “mocumentário” é, portanto, um “documentário de zoeira”, uma obra que, usando o formato, a linguagem e os lugares-comuns e até mesmo a expectativa do público com relação ao gênero, para criar obras que retratam situações ficcionais nas quais o absurdo é a ferramenta da comédia. Afinal, sendo o formato documental contemplado por um pacto com a audiência que presume que os propósitos por trás dele são investigativos, jornalísticos, bem… documentais, para dizer o óbvio, é fácil para o público embarcar na narrativa como “real”, até ser sacudido pelas pistas da “zoeira”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um dos mais famosos e aclamados exemplos de “mockumentary” é &lt;b&gt;&lt;i&gt;This is… Spinal Tap&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;, falso documentário de 1984 sobre uma fictícia banda de rock farofa que explora, “aumentando até 11” os clichês recorrentes envolvendo as bandas “Hair Metal” que faziam sucesso no período. Mais recentemente, o formato se tornou recorrente também em séries cômicas contemporâneas como &lt;i&gt;The office&lt;/i&gt; ou &lt;i&gt;Modern family&lt;/i&gt;, que alternam entrevistas dos personagens com momentos em que a câmera na mão, presente como uma testemunha, flagra uma cena – normalmente constrangedora. É da soma desses dois elementos que surge o humor, muitas vezes advindo do contraste entre o que os personagens dizem diretamente para a câmera (e, portanto, sua visão declarada dos acontecimentos) com aquilo que foi captado no momento (e que, o espectador pode ver, muitas vezes representa o contrário do que o personagem pensa ou diz).&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="bob-o-filme" class="rb-heading-index-1"&gt;&lt;b&gt;Bob, o filme&lt;/b&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Por essa definição, sim, &lt;i&gt;Bob Roberts&lt;/i&gt; é um “documentário de zoeira”, mas eu considero que ele tem alguns elementos mais sutis – justamente por sua ambientação no teatro das aparências do mundo da política. O filme é um “documentário de campanha” sobre a candidatura, no início dos anos 1990, do fenômeno eleitoral Bob Roberts (o próprio Tim Robbins), jovem e carismático cantor folk ultraconservador que se lança na política como candidato ao senado pelo Estado da Pensilvânia. O documentário documenta a meteórica ascensão do artista ao estrelato político e o apelo de sua candidatura amparada no marketing da recuperação de um “orgulho americano” assentado nos mesmos pressupostos de tantas campanhas conservadoras: revalorização dos valores familiares, defesa de um capitalismo darwinista sem lugar para os perdedores, crença irrestrita no excepcionalismo do passado nacional e nostalgia por um período glorioso que se perdeu no presente, mas que precisa ser “recuperado”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O filme intercala depoimentos de seus executivos de campanha (Peter Gallagher e Alan Rickman) que antes eram seus empresários artísticos, entrevistas com opositores políticos e críticos, cenas de entrevistas do candidato, trechos de comícios, de apresentações, de participações em programas de TV, imagens captadas durante a jornada de campanha. Em vários momentos, contudo, fica claro que toda a amabilidade da equipe de Roberts é encenada quando a filmagem dos poucos acontecimentos realmente espontâneos durante a campanha são seguidos pela exigência de algum dos membros de seu &lt;em&gt;staff&lt;/em&gt; para que a câmera seja desligada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como a estrutura do filme tenta emular um documentário tradicional, também abrem-se espaços para vozes críticas. A certo momento da história, Roberts passa a ser acossado em suas entrevistas coletivas e aparições públicas por um jornalista independente chamado Bugs Raplin (Giancarlo Esposito), um sujeito desmazelado e que fala mil palavras por minuto, a maioria delas parecendo delírios conspiracionistas sem foco. Esta descrição se torna importante quando, mais tarde no filme, algo ocorre que, à medida que aumenta a devoção irracional dos eleitores por Roberts, o transforma em um símbolo praticamente invencível, pavimentando sua ascensão final a Washington.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="o-marketing-da-renovacao" class="rb-heading-index-2"&gt;&lt;b&gt;O marketing da renovação&lt;/b&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Roberts sobe meteoricamente nas pesquisas contra um moderado senador democrata considerado “ultrapassado” (Vidal) não porque representa uma novidade, mas porque &lt;i&gt;se apresenta&lt;/i&gt; como uma. Parte de suas tentativas de vender a si mesmo como um “candidato revolucionário”, incluem apresentar a si mesmo como um indivíduo dinâmico, atlético (ele pratica esgrima) e arrojado (às vezes prefere viajar de moto à frente de seu ônibus de campanha). Roberts também é um músico que atrai multidões com seu folk reaça, como se encarnasse um “&lt;b&gt;Bob Dylan &lt;/b&gt;de direita” (não à toa, não apenas o prenome, mas algumas cenas musicais de Roberts no filme são paródias diretas de momentos icônicos do cantor real, como o “clipe dos cartazes no beco” para &lt;i&gt;Subterranean homesick blues&lt;/i&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As canções originais compostas para o filme pelo próprio Tim Robbins e por seu irmão David talvez sejam o elemento mais engraçado da produção, uma vez que seu discurso era tão abertamente agressivo para a época que entregava de cara a natureza “cômica” da coisa toda. Numa nota colateral, confesso uma profunda tristeza. Eu, que assisti esse filme no Cine ABC, quando foi lançado, me lembrava do tom algo escandaloso das canções, mas quando fui procurar as letras completas para apresentar uma neste artigo, percebi que hoje elas não só não escandalizam ninguém como são até amenas diante de alguns discursos de &lt;em&gt;coachs&lt;/em&gt; e de políticos que andaram se popularizando, mostrando a deterioração da qualidade do debate público: &lt;i&gt;“Alguns têm/ alguns não têm/, mas todos vão reclamar e reclamar e reclamar e reclamar e reclamar e reclamar // Alguns trabalham / Alguns simplesmente não/ Mas elas vão reclamar e reclamar e reclamar e reclamar e reclamar e reclamar // Bem assim: ‘É culpa da sociedade eu não ter um emprego/ É culpa da sociedade eu ser um vagabundo / Eu tenho um potencial que ninguém consegue ver / Me dê assistência social. Me deixe ser quem sou! // Ei, cara, você vive na Terra dos Livres / Ninguém vai te dar nada de mão beijada!”&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="a-armadilha-da-forma" class="rb-heading-index-3"&gt;&lt;b&gt;A armadilha da forma&lt;/b&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Bob Roberts também é, na minha opinião, uma das obras que melhor souberam responder à armadilha narrativa básica de se estruturar uma sátira em torno de um protagonista carismático, ainda que sinistro. É por isso que até hoje tem gente um tanto confusa com o tanto de maluco que acha que Homelander é o verdadeiro herói da série &lt;b&gt;&lt;i&gt;The boys&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;: quando uma produção se debruça integralmente sobre um indivíduo e aproxima o público do seu ponto de vista, a tendência desse público é concordar ou empatizar com esse ponto de vista simplesmente porque ele é o protagonista. Bob Roberts, o filme, está plenamente consciente desse problema, e em sua primeira meia hora ou um pouco mais exagera essa apresentação do personagem: ele é de fato jovem, bem-apessoado, suas canções são engraçadas, seu carisma incendeia o público, enquanto isso as vozes contrárias parecem vir de pessoas esquisitas e pouco atraentes – a principal delas o jornalista Bugs Raplin, sempre descabelado, suado, olhos arregalados e falando de modo acelerado, sendo inconveniente ao abordar o candidato nas entrevistas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;À medida que a narrativa avança, contudo, começam a ser mais aparentes as maquinações de Bob e de sua equipe, bem como se desvenda uma conspiração que se desenrola com a apresentação, no discurso, de uma narrativa que nós, que estamos vendo o “documentário”, não reconhecemos como legítima. O final, que eu não vou contar, talvez seja bem menos sutil do que o filme se anunciava no início, mas penso que essa é uma atitude deliberada para que o público reconheça o perigo e a impostura que Roberts representa.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="os-signos-e-a-ressonancia" class="rb-heading-index-4"&gt;&lt;b&gt;Os signos e a ressonância&lt;/b&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;E por que o filme é, para este articulista, tão presciente? Na época de seu lançamento no Brasil, essa foi uma produção que amealhou algum entusiasmo por aqui pelas coincidências que a narrativa na tela parecia desenvolver com a do então presidente “jovem, arrojado e dinâmico” Fernando Collor, que estava a ponto de sofrer o primeiro impeachment da nova democracia. Com a saída de Collor, talvez os paralelos com esse filme em particular tenham sumido da memória de muitos, mas acho que ele ainda dialoga melhor com o momento atual do que com aquele.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Roberts é um candidato de direita que cria um culto ao seu redor, apropriando-se de recursos performáticos até então utilizados de modo mais intenso pela esquerda. É um cantor folk, estilo até então ainda muito associado a uma visão artística crítica mais vinculada às angústias da classe trabalhadora e do “homem comum”. Apenas duas décadas antes, o folk ainda era um dos grandes ritmos que embalavam a luta pelos direitos civis, por exemplo. Em vez, contudo, de criticar o latifúndio ou a desumanização de uma raça, Roberts parece transformar em música os discursos de Ronald Reagan – e, como eu já mencionei, suas letras poderiam ter nascido no escritório de campanha de muitos dos candidatos que tivemos de 2016 para cá. Suas letras invectivas contra políticas sociais, contra o currículo escolar e os professores, contra a “leniência” do poder judiciário. Se esse filme fosse feito hoje, provavelmente Roberts seria um comediante com um podcast ou um &lt;em&gt;coach&lt;/em&gt; com curso picareta (perdão pelo pleonasmo).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O candidato ficcional também se apresenta como um elemento “de fora do sistema” – na época, claramente havia uma tentativa de equiparar em certos termos a trajetória de Bob Roberts com a de um Ronald Reagan, também vindo do meio artístico. Mas na época a margem de manobra de figuras “de fora” dentro do rígido sistema bipartidário norte-americano era menor. Hoje, contudo, esse discurso parece mais presente do que nunca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Assim, se você quiser estimar quais serão os passos dos próximos políticos ultraconservadores nos anos que virão, este é o filme para ver. Sua forma algo tortuosa, sua proposta estranha para o período e mesmo o absurdo que ele previa pareciam algo delirantes naquela época. Eu mesmo confesso que vi o filme duas vezes no cinema (fui uma vez sozinho, fui outra vez porque convidei uma guria para ir ao cinema e ela queria ver esse, então eu menti que não tinha visto) e na época demorou para ele ressoar plenamente comigo. À medida que os anos foram passando e a política foi mudando, cada vez mais ele voltava à memória.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Não o revi para este texto, escrevi de memória. Mas tenho a impressão de que, se eu o assistisse hoje, seria assaltado pela incômoda sensação de estar vendo um documentário a sério.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Que merda, hein?&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;em&gt;Foto da Capa: Divulgação&lt;/em&gt;
&lt;em&gt;Mais textos de &lt;strong&gt;Carlos André Moreira&lt;/strong&gt;: &lt;a href="https://sler.com.br/colunistas/carlos-andre-moreira/" target="_blank" rel="noopener"&gt;Clique aqui&lt;/a&gt;.&lt;/em&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/bob-roberts-o-seu-candidato-conservador/</guid><pubDate>Thu, 05 Sep 2024 12:32:24 GMT</pubDate></item><item><title>Andar de ônibus pela cidade é um hobby triste - Carlos André Moreira</title><link>https://sler.com.br/andar-de-onibus-pela-cidade-e-um-hobby-triste/</link><description>&lt;div class="entry-content rbct clearfix is-highlight-shares"&gt;&lt;p&gt;Ainda ando de ônibus. Embora a pressão da vida contemporânea tenha me feito ceder muitas vezes ao Uber, sempre com uma dor na consciência pela constância com que capítulo diante da alternativa mais fácil – não serve de defesa nem de consolo, mas o serviço de ônibus decaiu com a mesma intensidade vertiginosa com que se proliferaram os aplicativos de transporte. Ônibus tem se tornado uma forma de transporte pela qual administrações municipais claramente não se interessam mais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tabelas de horários são ficções sociais nas quais não se pensa muito sob pena de fazer o sistema inteiro colapsar por completo. E nunca vou perdoar a atual administração pela venda da Carris, mas sobre isso já falei noutro texto (&lt;a href="https://sler.com.br/nem-sempre-teremos-carris/" target="_blank" rel="noopener"&gt;este aqui)&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A frequência com que eu ponho link dos meus textos antigos nos meus textos novos me faz pensar se não estou me repetindo nestes artigos. Não tenho uma resposta simples. Por um lado, eu mesmo sempre admiti que não sei muita coisa sobre muita coisa, o que talvez explique meu retorno, ainda que de viés, aos mesmos assuntos. Certa vez, idealizei a ideia de escrever um romance composto de variações sobre o mesmo enredo uma vez e mais outra, sempre explorando a cada nova história um novelo que, se puxado, mudaria completamente a feição do conjunto. Desisti da ideia depois de escrever três variações porque cheguei à conclusão de que, se aquilo estava sendo chato pra mim, imagina para os leitores…&lt;/p&gt;&lt;div class="inline-single-ad ad_single_2_index alignfull"&gt;        &lt;div class="ad-wrap ad-script-wrap"&gt;
			                &lt;div class="ad-script non-adsense edge-padding"&gt;
					&lt;div id="video_alright"&gt;&lt;/div&gt;                &lt;/div&gt;
			        &lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;A questão é que, como qualquer pessoa com uma vida do espírito, tenho lá minhas obsessões. E aqui não uso “vida do espírito” no sentido pernóstico que muitos dão à expressão como um pendor pela “fruição das belas artes e da cultura”. Não sou desse tipo de opinião ingênua (e também muito conservadora), de que a “cultura eleva o espírito” – conheci muito calhorda com um impecável currículo cultural. E também, tendo recentemente lido o livro de crônicas do &lt;b&gt;José Falero&lt;/b&gt; para um projeto aí do qual falarei no futuro, percebo que esse meu pensamento vinculando a vida do espírito com o desenvolvimento de obsessões temáticas tem nesse livro mais um exemplo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mas em que mundo tu vive?, de José Falero, reúne mais de cinco dezenas de crônicas nas quais o autor ao mesmo tempo se repete o tempo todo, mas sempre acha um ângulo novo para o que gostaria de dizer. Ele fala da sua vida dividida, vivida em parte na Lomba do Pinheiro e em parte na Cidade Baixa, e sobre como o período na Cidade Baixa o deixou para sempre com uma raiva feroz pelo bairro todo progressistinha no qual ele sempre se sentiu hostilizado. Fala de racismo, de seu despertar político, de sua consciência gradativa da inescapabilidade da cor da pele (só diz que não importa a cor da pele quem de fato nunca precisou se preocupar com isso). Fala com lirismo e fúria do Pinheiro em que cresceu. Fala, claro, muito dos ônibus de Porto Alegre. De pegar ônibus, de não ter condição de pegar mais de um ônibus ou de pagar a condução e uma gelada, ou uma passagem e um doce ao mesmo tempo, e então conta como muitas vezes precisa eleger a longa jornada a pé por qualquer desses motivos. Fala também, numa espécie de autobiografia intelectual distribuída por todo o livro, de algo que ele já havia também mencionado em seu romance &lt;i&gt;Os supridores&lt;/i&gt;: a vida do espírito não está distante dos pobres por desinteresse inescapável, e sim porque uma das coisas necessárias para a vida do espírito é tempo. Outra, é a mínima condição de fazer uma curiosidade despertar e ser alimentada. E aos pobres deste mundo faltam os dois.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em uma cena de Supridores, a esposa de um dos protagonistas, com a vida tornada menos miserável pela grana que está entrando enquanto o esquema de venda de maconha que é o centro da narrativa está na curva ascendente, começa a perceber justamente isso. O modo como ela pensa e presta atenção no mundo está mudando, e está mudando pelo simples fato de que um peso irracionalmente pesado, o da incerteza diária sobre a comida na mesa no dia seguinte, foi retirado dela. Que se tenha naturalizado que esse peso é o preço a pagar para viver é uma das facetas mais escrotas do atual capitalismo fã de bilionário contemporâneo…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um dos elos entre o tempo dos pobres e a vida do espírito poderia estar no ônibus – longos trajetos, tempo para matar, janela ampla etc. Mas até isso obedece, lembra ele, a questões de classe. Há diferenças entre dois ônibus que partem para o mesmo destino, como ele flagra na crônica &lt;i&gt;C98 e D43 &lt;/i&gt;(ponho o link porque a coletânea reúne textos &lt;a href="https://www.matinaljornalismo.com.br/parentese/cronica/c98-e-d43/" target="_blank" rel="noopener"&gt;publicados na Matinal&lt;/a&gt;), mostrando que há uma disparidade absurda entre a forma como a primeira linha de ônibus é gerida em comparação com a outra. Ele mesmo explica:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;“…Ano passado, quando comecei a estudar no Colégio de Aplicação, me dei conta de que o C98 era a linha que melhor me servia na ida do Pinheiro pro campus. Mas, ao longo do ano inteirinho, eu só consegui entrar no bendito duas vezes. Duas míseras vezes!&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;E parece que o descaso da empresa com a linha não é segredo nenhum. Na primeira vez que consegui pegar o C98, fui logo perguntando os horários pro cobrador. Daí, ele me disse o seguinte:&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;— Vixe! O horário deste aqui? Não me faz pergunta difícil! (…)&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;Esse é o ônibus que cumpre a nobre função de levar a comunidade da Lomba do Pinheiro ao campus da Universidade Federal do Rio Grande do Sul: passa quando passa.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;(…)&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;Claro que nem todos os ônibus que saem do Pinheiro são assim. Outras linhas têm horários bem definidos, cumpridos religiosamente, e já chegam na Bento Gonçalves cuspindo gente pelas janelas. Conheço bem essas linhas. Ô, se conheço! São as linhas que levam o pessoal da Lomba pra limpar o chão e virar concreto em todos os cantos da cidade.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;Outro ônibus que comecei a pegar com frequência ano passado foi o D43. Esse me servia quando tava pelo Centro e precisava ir pro campus. Mas o D43 é outro nível! Ar-condicionado, poltronas confortáveis, passa um a cada minuto — e mesmo assim nunca tá vazio!&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;Ora, mas é claro que nunca tá vazio! Como poderia estar? Porra, o ônibus tá indo pro campus Vale, e vai passando nas regiões centrais da cidade, que é justamente onde moram as pessoas interessadas em ir pro campus Vale: pessoas que pensam que passar fome é ir dormir sem jantar, e que não saberiam dizer por qual lado se pega uma vassoura.”&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos anos 1990 e início dos 2000, havia uma banda chamada &lt;b&gt;Belle &amp;amp; Sebastian&lt;/b&gt;, famosíssima em Porto Alegre, justamente entre essa galerinha que o Falero comenta no seu texto. Em uma de suas canções mais conhecidas, &lt;b&gt;&lt;i&gt;The state I am in,&lt;/i&gt;&lt;/b&gt; o compositor &lt;b&gt;Stuart Murdoch&lt;/b&gt; encaixou um verso que eu nunca entendi muito bem, ou entendi e achei o que havia entendido uma palhaçada, vai saber. A certo ponto, ele diz: “&lt;i&gt;Ah, e agora me sinto perigoso / Andar por hobby nos ônibus urbanos é triste&lt;/i&gt;“.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anos mais tarde li uma entrevista de Murdoch dizendo que compôs muitas canções andando a esmo de ônibus simplesmente porque o serviço em Glasgow era um dos melhores da Europa e ele passava o dia inteiro neles. E ainda assim ele diz que a coisa toda é triste, o que me leva a pensar: fã ou &lt;em&gt;hater&lt;/em&gt;? O que eu sempre entendi desse trecho é que só ter isso para fazer, andar de ônibus a esmo, é triste. Mas isso me leva a inquirir por que determinada fatia da jovem classe confortável porto-alegrense nos anos 90 e 2000 queria tanto ser escocesa e ouvia essa naba o tempo todo. Andar de ônibus a passeio todos os dias sem problemas e ainda achar triste é muito “mãe, tou triste, acabou o Quick de morango” pro meu gosto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entro no T11 e começo a ler um romance ao mesmo tempo audacioso, interessante e arriscado. Lendo, reconheço a audácia, mas vejo o interesse ser gradativamente esmagado pelo peso do risco. O livro me lembra de outro lançado há muitos anos, mas que não tem nada a ver com este a não ser compartilharem, ambos, um rótulo de gênero que poderia servir como etiqueta em estantes de livrarias: romance histórico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A lembrança não é tanto do romance em si, mas de uma crítica que um amigo escreveu sobre ele na Folha de São Paulo e detonou, na época, uma grande discussão sobre determinados aspectos da representação ficcional. Determinadas perguntas que o crítico faz à obra e que claramente o autor não fez, tanto naquele caso como neste.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fico pensando então em diversas técnicas usadas por diversos escritores para equilibrar a questão espinhosa de construir uma história com “verossimilhança histórica”, seja lá o que seja isso. Quando essa verossimilhança é apenas superficial ou varia muito de acordo com o quanto você está envolvido no pacto autor-leitor a ponto de relevar que determinados termos, determinados pensamentos, determinadas expressões, determinados discursos ditos por determinados tipos de personagens estejam sendo retratados em um período em que claramente não teriam sido possíveis, ao menos não da forma como aparecem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Divago pensando que talvez agora eu esteja me contradizendo, algo que eu faço sempre, já que em outras vezes, tomando café com amigos, também eles escritores, eu disse exatamente o contrário: o quanto havia me incomodado um uso casual de um termo anacrônico numa fantasia medieval como &lt;i&gt;Game of Thrones&lt;/i&gt;. Fico em dúvida sobre qual das duas posições eu de fato defendo, ou se eu só aceito o fato de pensar coisas diferentes de acordo com o contexto e a pessoa, o que não está longe daquela tolerância elástica com o pacto ficcional autor-leitor da qual falei há pouco. Quando finalmente lembro que devo voltar ao romance, minha parada já aponta na janela e só tenho tempo para apertar o botão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Devanear no ônibus também é privilégio, por vezes. Olivério Girondo, grande autor argentino, tem um livro chamado &lt;i&gt;20 Poemas para ler no bonde&lt;/i&gt;. Muitos deles trazem lindas descrições oníricas da cidade, da rua, do caos urbano e de um mundo de passagem. Um deles, chamado &lt;i&gt;Pedestre&lt;/i&gt;, traz o seguinte trecho:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;Com um braço preso à parede, um poste apagado tem a visão convexa da gente que passa de carro.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;Os olhares dos transeuntes sujam as coisas expostas nas vitrines, emagrecendo as pernas que pendem sob os capuzes das vitórias.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;Junto ao meio-fio, um quiosque acaba de engolir uma mulher.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;Passa: uma inglesa idêntica a um farol. Um bonde que é uma escola sobre rodas.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lindo, mas não pra todos. Você subiu carregado de coisas e não encontrou lugar na condução lotada, boa sorte em ter visões como a de Girondo ou ideias como estas anotações vadias que vou tecendo ao sabor das paradas e dos corredores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Meu amigo &lt;a href="https://sler.com.br/colunistas/pedro-gonzaga" target="_blank" rel="noopener"&gt;Pedro Gonzaga&lt;/a&gt; escreveu aqui mesmo na Sler, em mais de uma ocasião, que se tornou um leitor no ônibus (a repetição do tema me mostra que Pedro também tem suas obsessões). O professor &lt;a href="https://sler.com.br/colunistas/flavio-kiefer/" target="_blank" rel="noopener"&gt;Flávio Kiefer&lt;/a&gt; em suas colunas, também elas recheadas de obsessões (nunca frustrantes, mas muitas vezes frustradas pelas escolhas do poder público) já várias vezes comentou o quanto o manejo do sistema de transporte coletivo também é um exercício de poder e de imposição de classe – já que as decisões são tomadas por quem não usa o serviço e o preço alto da passagem isola comunidades inteiras e impede o exercício mais simples, o do ir e vir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aliás, como eu já havia dito naquele primeiro texto que elenquei lá no início, eu não sou engenheiro de tráfego, mas tenho uma vantagem sobre qualquer gestor do transporte público em Porto Alegre: eu uso a porra do ônibus. Eu sei, por exemplo, que pôr mensagens edificantes de &lt;em&gt;coach&lt;/em&gt; no letreiro do ônibus, como andou se fazendo agora, é uma sabotagem ao usuário do ônibus, porque você está ocupando com baboseira de &lt;em&gt;coach&lt;/em&gt; o espaço que deveria ser o mais importante para a informação da linha ao passageiro. Até terminar de passar o “tenha um bom dia” de um bólido em movimento, lá se foi a condução. Boa sorte na próxima, fica aí passando frio na parada, Charlinho, seu otário…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Andar de ônibus por necessidade em Porto Alegre pode ser mais triste que qualquer hobby, Murdoch, seu Nutella.&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;em&gt;Foto da Capa: Robson da Silveira / SMS-PMPA&lt;/em&gt;
&lt;em&gt;Mais textos de &lt;strong&gt;Carlos André Moreira&lt;/strong&gt;: &lt;a href="https://sler.com.br/colunistas/carlos-andre-moreira/" target="_blank" rel="noopener"&gt;Clique aqui&lt;/a&gt;.&lt;/em&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/andar-de-onibus-pela-cidade-e-um-hobby-triste/</guid><pubDate>Thu, 29 Aug 2024 03:02:49 GMT</pubDate></item><item><title>Ricos com face humana - Carlos André Moreira</title><link>https://sler.com.br/ricos-com-face-humana-serie/</link><description>&lt;div class="entry-content rbct clearfix is-highlight-shares"&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;Succession &lt;/i&gt;&lt;/b&gt;é uma série da &lt;b&gt;HBO&lt;/b&gt; (ou HBO Max, ou Max, seja lá como aquela joça se chama hoje em) na qual o espectador acompanha ao longo de quatro temporadas o drama de uma… sucessão, como muito honestamente declara o programa já no título. &lt;b&gt;Logan Roy, &lt;/b&gt;um magnata das comunicações vivido pelo ator britânico&lt;b&gt; Brian Cox &lt;/b&gt;em uma interpretação feroz, está em seus anos de declínio, mas se recusa a abdicar do comando do império financeiro que construiu (e que inclui veículos de mídia, serviços de cruzeiro e parques temáticos de desenhos animados) porque não considera seus filhos dignos. Ele tem razão, claro, seus quatro filhos são personalidades que navegam da inconsequência à perversidade, da infantilidade mimada à crueldade.&lt;/p&gt;&lt;div class="ruby-table-contents rbtoc table-left"&gt;&lt;div class="toc-header"&gt;&lt;i class="rbi rbi-read"&gt;&lt;/i&gt;&lt;span class="h3"&gt;Contents&lt;/span&gt;&lt;a class="ruby-toc-toggle" href="#"&gt;&lt;i class="rbi rbi-angle-down"&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="inner"&gt;&lt;a href="#outras-series" class="table-link anchor-link h5"&gt;Outras séries&lt;/a&gt;&lt;a href="#humanizar" class="table-link anchor-link h5"&gt;Humanizar&lt;/a&gt;&lt;a href="#poder-e-privilegio" class="table-link anchor-link h5"&gt;Poder e privilégio&lt;/a&gt;&lt;a href="#satira" class="table-link anchor-link h5"&gt;Sátira&lt;/a&gt;&lt;a href="#humanizar-outros" class="table-link anchor-link h5"&gt;Humanizar outros&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;É como uma reescrita de &lt;b&gt;&lt;i&gt;Rei Lear&lt;/i&gt;&lt;/b&gt; se não houvesse nenhuma &lt;b&gt;Cordélia&lt;/b&gt; para redimir a narrativa. Ou melhor, como se todas as filhas, incluindo Cordélia, fossem canalhas E amassem o pai ao mesmo tempo. O mais velho, &lt;b&gt;Connor&lt;/b&gt;, é um hedonista sem noção desconsiderado por todos. &lt;b&gt;Kendall,&lt;/b&gt; o segundo, é visto como o “herdeiro natural”, mas não tem carisma nem personalidade para suceder ou para contrapor-se ao pai. &lt;b&gt;Shiv&lt;/b&gt;, a filha, é provavelmente a profissional mais competente, mas é desconsiderada até pelo pai por ser uma mulher. Também é a mais hipócrita, já que se acredita como mais “progressista” do que seus irmãos, mas é tão autocentrada e egomaníaca quanto eles. &lt;b&gt;Roman&lt;/b&gt;, o mais novo (ou talvez a mais nova seja a Shiv, não me lembro, mas Roman é o filho homem mais novo), é uma figura infantilizada no limite da psicopatia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mas tem um detalhe: Logan é um buldogue narcisista à moda antiga e não consegue admitir que muitos dos desvios de personalidade e de caráter de seus filhos foram provocados por ele, um pai às vezes ausente, às vezes manipulador, abusivo quase sempre.&lt;/p&gt;&lt;div class="inline-single-ad ad_single_2_index alignfull"&gt;        &lt;div class="ad-wrap ad-script-wrap"&gt;
			                &lt;div class="ad-script non-adsense edge-padding"&gt;
					&lt;div id="video_alright"&gt;&lt;/div&gt;                &lt;/div&gt;
			        &lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;
&lt;h3 id="outras-series" class="rb-heading-index-0"&gt;&lt;b&gt;Outras séries&lt;/b&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;The Crown &lt;/b&gt;é uma série na &lt;b&gt;Netflix &lt;/b&gt;que reconstitui em seis temporadas as décadas de reinado de &lt;b&gt;Elizabeth II&lt;/b&gt;, personagem real recentemente falecida e mais longeva monarca na história britânica. A série dramatiza com altas doses de liberdade a vida da monarca e dos personagens da família real que gravitam à sua volta. Embora seja uma obra não autorizada pelo Palácio de Buckingham, é difícil não reparar no quanto há de chapa branca no retrato dos “royals” que emergem da atração. Elizabeth, chamada bastante jovem a suceder seu pai – por sua vez ele próprio um monarca inesperado coroado após a abdicação do irmão, &lt;b&gt;Edward&lt;/b&gt; – é mostrada como uma personagem moldada ao longo das décadas por esse senso de mostrar-se à altura do dever que lhe foi confiado, esforçando-se mais do que qualquer um dos personagens de sua família (na série, ao menos), para ser o símbolo de neutralidade imparcial que a Coroa necessita.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Há outros elementos dramáticos que são usados no roteiro para criar os conflitos da história e dar camadas aos personagens que a discrição da corte (do mundo real) tenta vender como figuras de cera. Elisabeth e sua irmã &lt;b&gt;Margareth&lt;/b&gt; compartilham destinos opostos: uma aceitou a tarefa de ser o Estado, distante e enigmático, enquanto a outra parece fazer tudo para destacar sua individualidade entre escândalos. &lt;b&gt;Philip&lt;/b&gt;, o consorte real, é um homem ferido no orgulho de estar sempre em segundo plano e de ter de abrir mão de seu nome de família, entre outras coisas, para preservar a tradicional Casa de Windsor. No meio disso tudo, maquinações políticas e até mesmo constrangimentos da verdadeira porta giratória de Primeiros-Ministros que servem à rainha ao longo de seu reinado de sete décadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;The Dropout &lt;/i&gt;&lt;/b&gt;é uma série da Hulu que andava no StarPlus, acho, e agora passou com todo o catálogo deste serviço para o &lt;b&gt;Disney Plus&lt;/b&gt;. Conta, em oito episódios, a história da executiva da indústria farmacêutica Elizabeth Holmes, outra personagem real que, com seu carisma considerável, informações escamoteadas e promessas ambiciosas e irrealizáveis, captou milhões de dólares de investidores para sua companhia, que pretendia lançar no mercado um teste de sangue de uso rápido e muito barato. Na história, em vez de a moça ser retratada como uma executiva picareta com papo de coach, veem-se profundos dramas de consciência de uma personalidade ambiciosa demais para o seu próprio bem, tendo de enfrentar ainda (e também) um ecossistema pouco favorável a uma mulher que dá as ordens.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="humanizar" class="rb-heading-index-1"&gt;&lt;b&gt;Humanizar&lt;/b&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;O que há em comum, estranhamente comum, aliás, em todos esses programas, ao menos no meu ponto de vista, é a forma desconcertante como, mesmo apresentando uma perspectiva crítica aqui e ali (ou ao menos declarando manifestar uma perspectiva crítica, mesmo que ela não seja totalmente visível no produto final), em nome da dramaticidade, promovem a humanização de gente muito rica e poderosa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como assim? Bilionários e monarcas vivendo no mais absoluto privilégio não são “humanos”? Sim, claro que são, no patamar mais básico da conversa. Por outro lado, a própria retórica do atual capitalismo triunfalista, hoje muito popular devido à disseminação do papo de coach, por um lado, e da ascensão de um neoliberalismo predatório sem muitos pruridos éticos, por outro, assenta-se no mito da excepcionalidade de tais indivíduos. No caso dos super-ricos, é a lenda da meritocracia a base dessa percepção.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No caso da monarquia inglesa e outras ainda vigentes no mundo, sou muito intrigado com a ginástica necessária para que uma monarquia seja também uma democracia constitucional moderna, porque há uma contradição em termos. Numa democracia moderna, em tese (não digo na prática, estou examinando conceitos), o eixo da coisa toda é a ideia de que qualquer pessoa pode se candidatar a um cargo com função política e ocupá-lo desde que seja votado pelos seus pares. Numa monarquia, o cargo máximo é sempre reservado aos descendentes mais ou menos diretos de uma mesma linhagem – na antiga Idade Média, porque esses seriam “os que Deus escolheu” (ignorando-se as muitas instâncias de traições e puxadas de tapete na história da Europa monárquica). Não sei qual seria o motivo ainda hoje, não sou especialista nisso, não é o centro aqui.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="poder-e-privilegio" class="rb-heading-index-2"&gt;&lt;b&gt;Poder e privilégio&lt;/b&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;O que eu realmente estou abordando neste texto é o quanto a ficção contemporânea ainda segue enamorada das figuras de poder e privilégio – hoje, em dia, financeiro, obviamente. E, embora qualquer uma dessas séries se apresente como uma história “crítica” ao seu principal objeto, na prática, não é assim que o entretenimento audiovisual de fato funciona.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pegue o caso de outra série recente, &lt;b&gt;&lt;i&gt;The Boys&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;, na &lt;b&gt;Amazon&lt;/b&gt;. The Boys é, desde o começo, uma sátira ao gênero de super-heróis, investindo em uma ideia que deixa meio putos muitos dos nerdolas conservadores que curtem o gênero e que pode ser definida como a “falácia do Superman”. Superman, ou &lt;b&gt;Super-Homem&lt;/b&gt;, vocês sabem quem é, é o personagem de quadrinhos criado por &lt;b&gt;Jerry Siegel &lt;/b&gt;e &lt;b&gt;Joe Shuster&lt;/b&gt; nos anos 1930 e que foi uma espécie de protótipo para toda a cultura do super-herói como personagem. Em uma trajetória de quase cem anos com a desse personagem, as interpretações que surgem são várias, mas um entendimento que se tornou recorrente nas histórias do personagem há décadas (ao menos nos quadrinhos, os filmes psicopatas do &lt;b&gt;Zack Snyder&lt;/b&gt; meio que alteraram essa percepção do grande público, penso) é que Super-Homem é um ser alienígena de poder inimaginável, mas que se tornou um “defensor da verdade, da Justiça e do modo de vida americano” porque foi criado numa fazenda no interior americano por um casal com “valores” sólidos que formaram seu caráter (não são poucas as histórias em realidades alternativas nos quadrinhos que nos últimos anos tentando imaginar o resultado de uma mudança sutil nessa equação e fazendo a nave do futuro Super-Homem cair em outro lugar, como &lt;i&gt;&lt;b&gt;O Prego&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;, de &lt;b&gt;Alan Davis&lt;/b&gt;, ou &lt;b&gt;&lt;i&gt;Entre a Foice e o Martelo,&lt;/i&gt;&lt;/b&gt; de &lt;b&gt;Mark Millar&lt;/b&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The Boys é apenas uma das obras recentes que contrariam essa lenda sem poupar cinismo. Retomando o mote de que figuras com poder são facilmente corrompíveis, a série retrata “heróis” com o poder de realizar coisas que a atual natureza e a física proíbem aos meros humanos, como soltar raios pelos olhos, ter força destrutiva e invulnerabilidade em larga escala, correr em velocidades impossíveis, etc. E, claro, a consequência lógica é que essas figuras abusam com muita facilidade desse tamanho poder.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="satira" class="rb-heading-index-3"&gt;&lt;b&gt;Sátira&lt;/b&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;O “Super-Homem” desse universo em particular, o &lt;b&gt;Capitão Pátria&lt;/b&gt;, um loiro narcisista que usa como capa a própria bandeira americana, foi gradativamente assumindo cada vez mais um discurso supremacista que aparta a “sua gente”, as pessoas com poderes, dos humanos comuns. Mas, veja bem, não foram poucos os fãs da série ao longo de suas quatro temporadas que se declararam fascinados pelo Capitão Pátria como personagem ou que o adotaram como um representante de suas próprias visões políticas, ao ponto de chocar a própria equipe de criação da série e o ator que interpreta o personagem, Anthony Starr.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Não é só que o público é meio burro, embora alguns lá no meio possam ser. Está aí um paradoxo da ficção audiovisual quando ela é bem realizada: o personagem que ganha mais destaque tende a ser aquele com quem o público se identifica e empatiza. Não importa se ele é o vilão no universo diegético da narrativa: o fato de ele ser interpretado por um ator carismático e ser claramente o personagem central para o qual muitas das tramas principais convergem o torna fascinante. Ao ponto que a última temporada do programa claramente parece ter perdido a mão da história que pretendia contar porque estava preocupada de modo absurdo em deixar a sátira muito clara (e a coisa mais deliciosa desse esforço todo, no fim bem-sucedido, foi que muitos parecem só ter descoberto O ALVO DA SÁTIRA agora que o botão do volume foi parar no número 11).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E se isso se processa quando a história tem uma clara intenção satírica, como no caso de The Boys, de que forma se dará esse fenômeno em atrações mais dramáticas em que a vida de gente muito rica e poderosa é dramatizada para que eles tenham “dramas comuns” a muitas pessoas bem menos confortáveis economicamente assistindo em seus sofás comprados em 24 prestações?&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="humanizar-outros" class="rb-heading-index-4"&gt;&lt;b&gt;Humanizar outros&lt;/b&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;Succession &lt;/i&gt;&lt;/b&gt;é claramente inspirada em &lt;b&gt;&lt;i&gt;Rei Lear, &lt;/i&gt;&lt;/b&gt;o paralelo é óbvio para todo mundo. Também é, menos abertamente, uma sátira à vida do magnata do mundo real &lt;b&gt;Rupert Murdoch &lt;/b&gt;e seus filhos. Mas há ali um substrato que pode ser traçado ainda ao que &lt;b&gt;Aristóteles &lt;/b&gt;definia como tragédia no capítulo 1 de sua &lt;b&gt;&lt;i&gt;Poética&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;“1. Como a imitação se aplica aos atos das personagens e estas não podem ser senão boas ou ruins (pois os caracteres dispõem-se quase nestas duas categorias apenas, diferindo só pela prática do vício ou da virtude), daí resulta que as personagens são representadas melhores, piores ou iguais a todos nós&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;(…)&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;7. É também essa diferença o que distingue a tragédia da comédia: uma se propõe imitar os homens, representando-os piores; a outra os torna melhores do que são na realidade”.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Aristóteles (e para boa parte da antiguidade, nesse sentido, a tragédia tirava seu potencial de comoção do fato de que as piores e mais infames desventuras eram jogadas pelos deuses sobre homens “melhores”, ou seja, “aristocratas, generais, heróis mitológicos” – ou seja, representações de poder e privilégio numa classe que havia se imposto como a dominante. Que ainda esteja sendo esse o elemento no terreno no qual a ficção contemporânea cavouca para buscar “grandes personagens” me parece um tanto preguiçoso e estereotipado. E não digo que isso seja feito com objetivos conspiratórios em mente, embora em alguns casos talvez seja, uma vez que um dos efeitos dessa abordagem é a criação de padrões de subjetividade favoráveis a esses personagens, adubando o canteiro do qual parece ter emergido para minha perplexidade essa horda de fãs de bilionários que se vê por aí.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sei lá. Não tenho poder algum sobre isso, que nem a maioria de vocês, mas no íntimo eu me forço a buscar alternativas a esse cenário, nas quais, para variar, a ficção se disponha a humanizar os pobres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quem sabe?&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;em&gt;Foto da Capa: Logan Roy (Brian Cox), da série &lt;a href="https://www.adorocinema.com/series/serie-20697/" target="_blank" rel="noopener"&gt;Succession.&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;
&lt;em&gt;Mais textos de &lt;strong&gt;Carlos André Moreira&lt;/strong&gt;: &lt;a href="https://sler.com.br/colunistas/carlos-andre-moreira/" target="_blank" rel="noopener"&gt;Clique Aqui&lt;/a&gt;.&lt;/em&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/ricos-com-face-humana-serie/</guid><pubDate>Thu, 22 Aug 2024 09:27:42 GMT</pubDate></item><item><title>Meu pai morreu mais novo do que eu - Carlos André Moreira</title><link>https://sler.com.br/meu-pai-morreu-mais-novo-do-que-eu/</link><description>&lt;div class="entry-content rbct clearfix is-highlight-shares"&gt;&lt;p&gt;No dia 31 de maio de 1993, chovia sobre Porto Alegre. Eu havia chegado na cidade, vindo de São Gabriel, naquele mesmo dia, porque a então professora de uma cadeira de Direito que eu cursava como opcional na faculdade de Jornalismo havia insistido muito na semana anterior que daria aula independentemente da greve dos professores que havia sido aprovada pouco antes. E que não haveria abono de faltas por conta da paralisação. Na época, eu tinha 19 anos e era um jovem pouco afeito ao conflito, e tinha também a tendência que muito me complicou ao longo da vida de acreditar no que pessoas mais velhas diziam, então eu viajei para São Gabriel para passar lá uma semana já prevendo que teria que voltar na semana seguinte por esta única aula – essa professora específica era a única da minha grade curricular que insistiu em não liberar ninguém.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Passei a semana em casa, e meu pai, mais velho, mais experiente e mais esperto do que eu, tentou muito me convencer a não voltar à Capital, apresentando a conclusão que hoje vejo como lógica de que uma única professora não daria aula se todos os demais entrassem em greve. Mas na época eu não me convenci. Eu morava na Casa do Estudante, só estava conseguindo levar os estudos adiante porque cursava uma universidade pública e não queria vacilar e queimar de largada faltas que poderiam me prejudicar lá adiante, ainda mais porque não se sabia quanto tempo a greve duraria e vai que a mulher, tomada por algum imbatível espírito peleguista, resolvesse dar aulas durante todo o movimento. Peguei um ônibus da Planalto na segunda-feira pela manhã. Meu pai, apesar de seus compromissos que o deixavam ocupado ao longo de todo o dia, achou tempo para ir até a rodoviária e se despedir de mim minutos antes do ônibus partir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gostaria de escrever que essa despedida ficou essencialmente marcada em mim, palavra por palavra, que a recordo até hoje quadro a quadro como um filme, mas o fato é que não. Foi um dos nossos “tchaus” já corriqueiros e normais de quando eu precisava voltar a Porto Alegre. Fazia frio naquela manhã, e me lembro que ele vestia a jaqueta de nylon entre o bege e o amarelo-claro que habitualmente usava. Seu cabelo, que já havia recuado, expondo sua testa como uma parede, estava crescido e vinha se tornando mais grisalho de um jeito meio esquisito, não era como se estivesse branqueando, mas sim como se estivesse tisnado de cinzas, uma cor chumbo de um tom meio sujo. Lembro de pensar que ele deveria cortar o cabelo, mas não disse nada porque já era a época em que eu mesmo estava deixando meu cabelo crescer, e não tinha moral alguma para reclamar. Ao mesmo tempo, talvez eu devesse ter dito, uma vez que, sendo ele cego, não sei o quanto ele tinha conhecimento dessa mudança… cosmética em sua aparência, digamos.&lt;/p&gt;&lt;div class="inline-single-ad ad_single_2_index alignfull"&gt;        &lt;div class="ad-wrap ad-script-wrap"&gt;
			                &lt;div class="ad-script non-adsense edge-padding"&gt;
					&lt;div id="video_alright"&gt;&lt;/div&gt;                &lt;/div&gt;
			        &lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Enfim, o que eu me recordo muito bem foi que ele insistiu mais uma vez para que eu ficasse – adoraria escrever “como se pressentisse alguma coisa”, mas sei que aqui é o fabulista interpretando fatos além da conta, algo com que vou ter que lidar ao longo desta investigação que se pretende íntima e emocional, mas, espero, nunca piegas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eu retornei a Porto Alegre, cheguei por volta de uma da tarde, passei uma vassoura no dormitório (eu dividia o apartamento com um estudante de Medicina que, a essa altura, continuava em sua cidade natal, São Luís Gonzaga, já que nenhum dos professores dele ameaçou seguir dando aula). Pensei em lavar roupas, mas o tempo estava meio nublado, então fiquei lendo e ouvindo rádio (a antiga 107.1, que na época já não era mais Felusp, embora muitos, principalmente na universidade, só a chamassem assim). Começou a chover. Como essa aula específica era ministrada ali mesmo nos prédios do Campus Centro, só dei de mão em um guarda-chuva, atravessei a avenida e fui para o diabo da aula que havia me feito voltar precocemente à Capital. Apenas para encontrar um cartaz afixado dizendo que a professora havia reconsiderado e que não haveria aulas naquele dia. Para dar uma ideia do quadro geral, devo lembrar que nessa época não havia celulares, não havia e-mail, WhatsApp ou redes sociais. Assim, confirmando que meu pai estava certo, como, aliás, muitas vezes estava, sim, era óbvio (como tudo é, em retrospecto). Pelo menos, para eu não me sentir tão ingênuo sozinho, encontrei na porta do prédio minha colega de jornalismo Ana Esteves, que também achou que teria aula e também foi ao campus em um fim de tarde de chuva só para dar com a cara na porta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aquela era uma época de grana curta, tanto lá em São Gabriel quanto no meu quarto de estudante em Porto Alegre, então eu não pensava em ir comprar a passagem de retorno tão logo. Em vez disso, fui até uma padaria que eu frequentava bastante na André da Rocha, comprei quatro pães cacetinhos, duzentos gramas de mortadela, cem gramas de queijo, um tablete daqueles quadrados de manteiga e voltei para a Casa do Estudante certo de que aquela seria minha janta e talvez meu almoço (com a greve, o R.U. só servia café da manhã aos residentes da Casa). Comprei também umas fichas de orelhão disposto a ligar para casa para avisar meus pais que, dependendo do desenrolar dos acontecimentos, eu voltaria a São Gabriel ainda naquela semana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quando cheguei, o servidor que atuava como recepcionista da Casa, um homem preto de meia-idade chamado Campeão, a imagem plena da elegância e com uma voz aveludada de barítono, me alcançou um bilhete. Minha mãe havia telefonado enquanto eu estava fora e ele anotara o recado. Como era uma circunstância algo rara, nem guardei as compras e me dirigi para o orelhão que ficava instalado no segundo andar da casa (onde também havia a oficina de alfaiataria do próprio Campeão, além de uma série de salas vazias que eram usadas para estudos ou redação de trabalhos durante a madrugada, quando o bater das teclas da máquina de escrever ameaçava gerar briga de morte entre os colegas de quarto ou mesmo entre os vizinhos de apartamento).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Liguei para avisar que talvez voltasse ainda naquela semana, mas minha mãe cortou minha saudação jovial com uma voz preocupada: meu pai havia sofrido um acidente e estava internado na Santa Casa, em São Gabriel. Era palpável a sua preocupação, mas ela me disse que haviam informado que ele estava sendo atendido no momento e que talvez não fosse nada grave. Haviam desaconselhado que ela fosse ao hospital por enquanto (o que seria por si só uma operação de alguma dificuldade logística, considerando que minha mãe estava em casa cuidando de duas crianças, dois dos meus irmãos mais novos, que na época tinham cinco anos e um ano e poucos meses).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A situação havia mudado. Garanti à minha mãe que estaria na cidade no dia seguinte o mais cedo possível. Deixei finalmente as compras no quarto, mas não comi. Havia um posto de passagens naquela mesma quadra (hoje não há mais), mas já estava fechado naquela hora, já início da noite. Então, peguei um ônibus até a rodoviária, comprei uma passagem para São Gabriel no primeiro horário disponível (6h45min da manhã, pela hoje extinta empresa ABC). Voltei para casa e, esquecido das compras, fui me dedicar, com um misto de inquietação imprecisa e de um sentimento cansativo de repetição, a refazer a bagagem na mochila que eu havia desfeito naquela manhã.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pensava o tempo todo em duas informações que me pareciam contraditórias: o fato de que haviam informado à minha mãe que estava tudo bem, mas que haviam desencorajado sua ida ao hospital. Parecia haver na confusa oposição subjacente a essas duas informações um zumbido permanente, provocando um desconforto físico. Que, a certo momento, talvez eu tenha tomado por fome, porque umas duas da manhã finalmente fiz um sanduíche com o que havia comprado. O resultado foi que a azia resultante me tirou de vez o sono.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No dia seguinte, 1º de junho, acordei cedo, tomei banho e estava me vestindo quando alguém bateu à porta do dormitório (número 535, encravado em um nicho no fundo do corredor no quinto andar). Abri a porta e lá estava meu tio Manoel. Ele também morava em Porto Alegre, mas nos víamos menos do que devíamos por esses compromissos do mundo, eu não o via há meses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A própria visão incongruente de meu tio, irmão de meu pai, parado naquele corredor frio, me informou tudo o que havia para saber, mas eu acho que me recusei a entender, porque passamos pelo teatro do diálogo que se seguiu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Meu filho, te avisaram que o teu pai sofreu um acidente, né?”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Sim, tio. Falei com a mãe ontem. Tou indo pra São Gabriel daqui a pouco no ônibus das quinze pras sete”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Te informaram da… gravidade real desse acidente?”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lá estava. A informação que a própria presença de meu tio já deixava entrever, mas que eu me recusava a aceitar. Não me lembro de ter dito mais nada a não ser “não”. E de chorar alguns minutos abraçado ao meu tio, sofrendo no processo uma desconcertante experiência de divisão da consciência. Parte de mim afundava no choro e às vezes urrava com um animal. Outra parte parecia me ver de fora e pensar no fiasco que eu estava fazendo na porra do corredor da Casa do Estudante, um lugar que definitivamente não era para esse tipo de manifestação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Meu pai havia sido atropelado enquanto atravessava a rua da rádio onde trabalhou por anos, a &lt;a href="https://www.radiobatovi.com.br/" target="_blank" rel="noopener"&gt;Batovi&lt;/a&gt;. Havia sido levado para a Santa Casa, realmente bem próxima do local do acidente. O choque de sua cabeça com o solo, provocado pelo atropelamento, gerou lesões irreversíveis e, apesar dos esforços da equipe médica, ele faleceu. Morreu com 46 anos – quatro a menos do que eu tenho agora, e nunca consigo deixar de ficar dando voltas a esse fato. Meu pai morreu mais novo do que eu. Mais novo do que sou agora, claro, mas acho que a frase carrega mais força poética e mais impacto assim mesmo, desse jeito. Se um dia anotações como esta virarem um livro ou algo assim, com certeza esse será o título.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O veículo que o colheu foi uma caminhonete dirigida por um cara no máximo cinco anos mais velho do que eu, filho de um dono de terras com muito dinheiro – hoje o chamaríamos de um dos “playboys” da cidade, talvez, mas não usávamos esse léxico naquele tempo em que essa palavra circulava majoritariamente como o nome de uma revista. Curiosamente, numa cidade daquele tamanho, minhas únicas memórias desse cidadão em particular são posteriores ao momento em que seu flamante veículo e meu pai dividiram alguns segundos letais de contato. Muitos dos meus colegas de colégio o conheciam, mas eu não tinha lembrança alguma dele. Aliás, toda vez que revisito minha infância em São Gabriel, o sentimento que sobra é de uma perplexidade confusa, porque aparentemente todo mundo se conhecia naquele buraco, menos eu, talvez muito ocupado com o universo particular no qual eu me refugiava na minha própria cabeça.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Não me reconheço nos clichês psicanalíticos sobre matar o pai. Nunca tivemos conflitos muito sérios por praticamente nada e em momento algum achei que seu exemplo ou sua presença eram asfixiantes, ou de algum modo paralisantes. Eu gostava de meu pai. E eu gostava de ser filho dele. Como ele morreu jovem e eu era mais jovem ainda, talvez o que aconteceu foi que até mesmo esse tempo, o da discórdia, viria e nos foi roubado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Meu pai era cego e político de esquerda numa cidade de Interior conservadora, comprou umas brigas feias com alguns políticos poderosos de seu tempo — e, demonstrando que o conservadorismo da cidade não mudou depois que me mudei de lá, algumas das mesmas figuras daquela época ainda se alternam no poder hoje. Sofreu. Sei que sofreu, havia nele uma tristeza nunca dita por baixo da alegria de viver que também era genuína – quando penso no retrato que fiz dele em meu romance. Tudo o que fizemos, acho que falhei em captar essa alegria da qual todos falarão. O pai mostrado naquela narrativa é mais melancólico. Talvez porque a melancolia fosse minha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pensei nele todos os dias da minha vida desde que ele morreu, um mês antes de completar 47 anos. Só três anos a menos do que tenho hoje. Então, o lance é o seguinte: eu tenho 50 anos e não tenho meu pai há mais de 30 anos, e eu estaria mentindo se dissesse que sinto tristeza — a tristeza sempre esteve lá, mas é mais do que isso, é raiva, raiva porque meu pai morreu atropelado por um playboy (acho que hoje podemos usar o termo com tranquilidade) em um crime de trânsito que não gerou consequência alguma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ah, sim, o mesmo cara que matou meu pai nesse acidente se envolveu em outro sinistro, digamos assim, uns anos depois. Na BR-158, ali pelo início dos anos 2010, o veículo dirigido pelo cidadão em questão (outra caminhonete, aliás) bateu na traseira de outro carro. O veículo em que ele bateu saiu da estrada em consequência da trombada e se chocou contra uma árvore. Em consequência, o motorista, um sexagenário natural de Dom Pedrito, morreu. Não quero com isso fazer nenhuma ligação entre os dois casos, só pontuar uma coisa que é um fato: enquanto a maioria dos motoristas guia carros uma vida inteira sem que nada de mais grave aconteça, esse personagem específico já se envolveu em dois acidentes com vítimas fatais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anos depois, o personagem atropelador ganhou um título de cidadão emérito da Câmara de Vereadores da mesma cidade conservadora em que nasci e em que meu pai morreu (aliás, a mesma Câmara na qual meu pai foi vereador entre 1973 e 1988). Ao contrário da presença incongruente de meu tio no corredor da Casa do Estudante, essa homenagem dúbia de um parlamento que condecora o responsável pela morte de um dos seus integrantes não me surpreendeu nada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;Como o último domingo foi o Dia dos Pais, aquele em que memórias e afetos e recordações e jantares e encontros e jogos de futebol e passeios e viagens e demonstrações de amor tomam as redes sociais por aqueles que têm a sorte de ter seus pais ainda vivos ou por aqueles que têm a sorte um pouco menos feliz de já os terem perdido após um longo período de convivência, achei por bem compartilhar com vocês, meus queridos seis ou sete leitores da Sler, um trecho deste trabalho em progresso que comecei a escrever este ano e que, pretendo, talvez vier algo mais alentado no futuro. Faço isso como uma forma de eu mesmo dividir com vocês alguns sentimentos provocados pela data – diversos da maioria, claro. Porque, embora reconheça a beleza das demonstrações de afeto alheio nas redes sociais, o que sei sentir quando penso no Dia dos Pais é raiva.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;Raiva de uma ausência de mais de 20 anos que me ensinou tanto sobre a vida e o mundo quanto meu pai havia me ensinado com sua presença nos 20 anos anteriores.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;em&gt;Foto da Capa: Acervo do Autor&lt;/em&gt;
&lt;em&gt;Mais textos de &lt;strong&gt;Carlos André Moreira&lt;/strong&gt;: &lt;a href="https://sler.com.br/colunistas/carlos-andre-moreira/" target="_blank" rel="noopener"&gt;Clique aqui&lt;/a&gt;. &lt;/em&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/meu-pai-morreu-mais-novo-do-que-eu/</guid><pubDate>Sat, 24 Aug 2024 00:52:53 GMT</pubDate></item><item><title>Sinal e ruído - Carlos André Moreira</title><link>https://sler.com.br/sinal-e-ruido/</link><description>&lt;div class="entry-content rbct clearfix is-highlight-shares"&gt;&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Em um determinado momento relativamente recente da história humana, a arte aprendeu a amar o ruído. Nem sempre pelo ruído em si, mas por esse ruído ser o subproduto daquilo que era exaltado como o novo tema de eleição em sintonia com o espírito de um tempo em transformação social e tecnológica radical. Não à toa tantas manifestações e manifestos do século XX fazem o elogio da máquina, da força, da potência, da velocidade, da indústria em detrimento do mundo natural, da tranquilidade e da “pasmaceira” dos dias anteriores à revolução industrial.&lt;/p&gt;&lt;div class="ruby-table-contents rbtoc table-left"&gt;&lt;div class="toc-header"&gt;&lt;i class="rbi rbi-read"&gt;&lt;/i&gt;&lt;span class="h3"&gt;Contents&lt;/span&gt;&lt;a class="ruby-toc-toggle" href="#"&gt;&lt;i class="rbi rbi-angle-down"&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="inner"&gt;&lt;a href="#a-cidade" class="table-link anchor-link h5"&gt;A cidade&lt;/a&gt;&lt;a href="#o-estrago" class="table-link anchor-link h5"&gt;O estrago&lt;/a&gt;&lt;a href="#benedetto" class="table-link anchor-link h5"&gt;Benedetto&lt;/a&gt;&lt;a href="#o-inferno-sao-os-outros" class="table-link anchor-link h5"&gt;O inferno são os outros&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Perdem força nesse processo as metáforas do mundo natural enquanto o automóvel e o avião se tornam matéria poética. O poeta italiano &lt;b&gt;Filippo&lt;/b&gt; &lt;b&gt;Marinetti&lt;/b&gt;, ou simplesmente Marinetti, como a posteridade o conhece,&lt;b&gt; &lt;/b&gt;declara no manifesto inaugural de seu movimento Futurista, publicado em 1909, que “&lt;i&gt;um automóvel de corrida é mais belo que a Vitória de Samotrácia”.&lt;/i&gt; Em 1927, outro dos integrantes do movimento, &lt;b&gt;Fedele Azari&lt;/b&gt;, é veemente em declarar que o futurismo sempre exaltou a máquina como “valor estético máximo” em um manifesto no qual propunha a criação de uma “sociedade protetora das máquinas” com &lt;i&gt;“o propósito de proteger e fazer respeitar a vida e o ritmo das máquinas e especialmente dos motores, que dentre as máquinas são os mais sociáveis&lt;/i&gt;” (O manifesto permaneceu inédito. A tradução apresentada aqui é da pesquisadora Vanessa Beatriz Bortulucce, especializada na obra de Azari).&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Claro, não é um fenômeno apenas italiano. Na mesma década do manifesto de Azari, o poeta americano &lt;strong&gt;&lt;em&gt;e.e. cummings &lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;publicou em seu livro &lt;i&gt;is 5&lt;/i&gt; o poema &lt;i&gt;she being Brand&lt;/i&gt;, uma longa e engenhosa descrição do que pode ser tanto um motorista impetuoso experimentando comandos e marchas de um automóvel zerinho quanto uma tortuosa e muito eufemística relação sexual (a tradução a seguir é minha, só dos primeiros versos, e não faz jus ao brilho criativo do original, mas nem todo mundo fala inglês):&lt;/p&gt;&lt;div class="inline-single-ad ad_single_2_index alignfull"&gt;        &lt;div class="ad-wrap ad-script-wrap"&gt;
			                &lt;div class="ad-script non-adsense edge-padding"&gt;
					&lt;div id="video_alright"&gt;&lt;/div&gt;                &lt;/div&gt;
			        &lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;i&gt; &lt;/i&gt;&lt;i&gt;“ela sendo Nova&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;i&gt; &lt;/i&gt;&lt;i&gt;em folha; e sabe,&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;&lt;i&gt;em consequência um&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;&lt;i&gt;pouco rígida fui&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;&lt;i&gt;cuidadoso e (tendo&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;i&gt;lubrificado inteira a junta&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;&lt;i&gt;universal testado o meu&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;&lt;i&gt;combustível e verificado seu&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;&lt;i&gt;radiador e me certificado de que suas molas&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;&lt;i&gt;estavam O.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;i&gt;K.) fui com tudo…”&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Poesia à parte, embora esse seja um elemento aparentemente fora dos elogios artísticos à velocidade mecânica como símbolo do futuro, não há como todas essas loas serem cantadas a motores e a pistões e freios e combustões sem que se esteja também incluindo na equação o ruído como um elemento também inescapável da vida moderna, em oposição ao bucólico silêncio “passadista”.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="a-cidade" class="rb-heading-index-0 v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;A cidade&lt;/b&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Mesmo antes da entrada em cena dos automóveis, a modernidade literária (que não é o mesmo que o Modernismo, veja bem) já havia criado uma identificação sólida entre a cidade e a experiência da vida moderna, com seus trens e barcos a vapor — em &lt;i&gt;Tudo o que é sólido desmancha no ar&lt;/i&gt;, seu estudo sobre Marx e a modernidade, Marshall Berman recorre ao ensaio &lt;i&gt;O Pintor da Vida Moderna&lt;/i&gt;, de Baudelaire, para dar voz a essa ânsia produzida pela modernidade de plasmar o novo efêmero veloz e cambiante na arte:&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;i&gt;Ele (o pintor da vida moderna) se delicia com finas carruagens e orgulhosos corcéis, a esplendorosa sagacidade dos cavalariços, a destreza dos pedestres, o sinuoso andar das mulheres, a beleza das crianças, felizes de estarem vivas e bem-vestidas — numa palavra, ele se delicia com a vida universal.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Já em seu estudo sobre a representação literária da cidade, &lt;i&gt;Todas as cidades, a cidade&lt;/i&gt;, &lt;b&gt;Renato Cordeiro Gomes&lt;/b&gt; recorre a um dos textos que funda a representação do sujeito moderno na literatura: &lt;i&gt;O Homem da Multidão&lt;/i&gt;, de &lt;b&gt;Edgar Allan Poe&lt;/b&gt;, conto no qual um homem segue um estranho de capa de chuva roxa ao longo de uma jornada por uma Londres sufocante com suas ruas repletas de gente, mercados ruidosos, ruas congestionadas de tráfego, vielas labirínticas. Escreve Poe:&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;i&gt;Era esta uma das artérias principais da cidade e regurgitara de gente durante o dia todo. Mas, ao aproximar-se o anoitecer, a multidão aumentou, e quando as lâmpadas se acenderam, duas densas e contínuas ondas de passantes desfilavam pela porta. Naquele momento particular do entardece, eu nunca me encontrara em situação similar e, por isso, o mar tumultuoso de cabeças humanas enchia-me de uma emoção deliciosamente inédita. Desisti finalmente de prestar atenção ao que se passava dentro do hotel e absorvi-me na contemplação da cena exterior.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Este olhar de dentro para o exterior é, simbolicamente, a literatura rendendo-se aos encantos da veloz vida moderna na cidade. Há luzes, multidão, cores, formas, estilos, e máquinas, muitas máquinas: a iluminação eletrônica, os carros, os bondes. A cidade moderna é o território da máquina, o que significa dizer que é também o território do ruído, da poluição sonora, algo que um século de automóveis nas ruas só ajudou a intensificar — agravando as neuroses da vida contemporânea.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="o-estrago" class="rb-heading-index-1 v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;O estrago&lt;/b&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;O que muitas vezes não se diz ao falar sobre a paixão modernista pelas máquinas é que boa parte dela é uma paixão pelo então ainda recente capitalismo. Não penso que seja coincidência que futuristas que elogiavam a velocidade do novo tempo e a sensualidade das máquinas acabaram tendo umas posições políticas bem sinistras (vamos ficar só com o exemplo de Marinetti e sua entusiasmada militância fascista que já tá de bom tamanho, embora o movimento estético inteiro visse perfeita correspondência entre seu ideário na estética e o do fascismo na política). E com o avanço do capitalismo em direção ao derretimento prometido por Marx ou ao estado vaporoso que muitos dos seus comentaristas apontam como o estado final inevitável do capitalismo tardio, passou-se do maravilhamento acrítico ao desconcerto. Não se trata aqui de falar de “apocalípticos e integrados”, como o fez Eco, mas de refletir o quanto essa mudança de perspectiva também não dialoga com a consciência cada vez mais disseminada do preço dessa evolução tecnológica voraz.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Um deles está justamente no temor pelas consequências a longo prazo da onipresença do ruído. O português &lt;b&gt;Antonio Damásio&lt;/b&gt; argumenta em mais de um livro que o ruído constante, o barulho e o incessante fluxo de informações digitais ameaçam interferir na própria arquitetura do cérebro (falei disso, aliás, no primeiro texto que escrevi para a Sler, &lt;a href="https://sler.com.br/ainda-seremos-leitores-internet/" target="_blank" rel="noopener"&gt;aqui&lt;/a&gt;). Outro nome da neurociência, o infelizmente já falecido &lt;b&gt;Ivan Izquierdo&lt;/b&gt; (1937 – 2021), autoridade de reconhecimento internacional em pesquisas sobre a memória, alertou em um curto e vibrante ensaio publicado ainda em 2003, &lt;i&gt;Silêncio, Por Favor!,&lt;/i&gt; para o efeito imediato da proliferação de ruídos: a confusão provocada pela intoxicação cerebral diante de tantos estímulos. Izquierdo advertia em seu livro que, mais do que o ruído em si, o que avultava como ameaça no horizonte da humanidade era o ruído permanente, já incorporado ao hábito da veloz sociedade capitalista contemporânea e promovendo estragos fisiológicos e psíquicos, desde a fadiga de um corpo em constante sinal de alerta até a falta generalizada de concentração.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;A cidade não mais acolhe e o ruído não mais é a música do futuro, é sim o rugido da impiedosa selva urbana.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="benedetto" class="rb-heading-index-2 v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;Benedetto&lt;/b&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Pois na América Latina poucos souberam apreender tão bem essa característica turbulenta do ruído urbano constante como uma agressão quanto o escritor argentino &lt;a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Antonio_Di_Benedetto" target="_blank" rel="noopener"&gt;Antonio Di Benedetto&lt;/a&gt;, em &lt;i&gt;O Silencieiro&lt;/i&gt;, romance que a editora Globo publicou no Brasil, mas que imagino que hoje esteja esgotado – ainda se acha na Estante Virtual e imagino que se possa encontrar em sebos, se alguém estiver interessado.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;A primeira coisa a se dizer do injustamente pouco conhecido Di Benedetto é que se trata de um autor que desde as primeiras páginas cativa o leitor pela qualidade elíptica, alusiva, “estranha” de sua prosa, composta de frases curtas, direto ao ponto, contando eventos encadeados por um tênue fio que não chega a dominar a narrativa. É um recurso estilístico muito eficiente para narrar processos de desagregação mental, e não é à toa que essa derrisão psicológica esteja presente nos três livros de sua autoria publicados no Brasil nas últimas décadas (parece uma amostra pequena, mas o fato é que Benedetti não deixou uma obra muito extensa).&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;Os Suicidas&lt;/i&gt;&lt;/b&gt; (1969) trata da paranoia de um jornalista que, obcecado pela ideia de que vai morrer com a mesma idade com que seu pai se matou, se vê envolto pelo tema do suicídio ao receber uma pauta de seu editor: rastrear a história de três pessoas suicidas cujo semblante após a morte refletia uma inquietante serenidade. O mergulho do personagem naquilo que desde o início parece assombrá-lo não afeta apenas a ele, mas à silenciosa e interessante fotógrafa que o acompanha na empreitada (não fui conferir no livro, mas acho que o nome dela era Marcela).&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Já &lt;i&gt;&lt;b&gt;Zama&lt;/b&gt; &lt;/i&gt;(1956), romance histórico que é considerado sua obra-prima, é um retrato da colonização americana como uma empreitada vagamente absurda na qual um homem vai aos poucos perdendo a sanidade não pelas trevas que o circundam (como na abordagem de Conrad para o mesmo colonialismo), mas por aquelas que já habitam dentro dele. Ambientado no século XVIII em uma localidade remota da América colonial (no moderno Paraguai, digamos), o romance narra a lenta degeneração do europeu Diego de Zama.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Assessor letrado do governador local, o personagem vive na colônia apartado da mulher e dos filhos, ainda na Europa. Embora seja funcionário da coroa, a posição de Zama na estrutura hierárquica não é boa o bastante para solicitar ao rei a própria transferência, ficando suas pretensões entregues aos caprichos dos governadores que se sucedem na função em uma terra tão distante do centro político que os funcionários são pagos irregularmente com meses de atraso. Com a passagem dos anos, vai gradativamente abandonando algumas das características pretensamente “civilizadas” que sustentavam sua personalidade. Abre mão da fidelidade à esposa, tem um filho bastardo, entrega-se à bebida, torna-se agressivo, perde a conexão com a realidade até buscar na delirante e malfadada aventura de caçar um criminoso procurado a oportunidade de angariar pontos com a administração colonial e poder voltar à Espanha.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;E entre um e outro desses ótimos romances, Benedetto publicou &lt;b&gt;&lt;i&gt;O Silencieiro&lt;/i&gt;,&lt;/b&gt; no qual a mesma prosa de um laconismo perturbador narra outro mergulho na loucura, desta vez provocado pelo inescapável ruído da vida moderna.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="o-inferno-sao-os-outros" class="rb-heading-index-3 v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;O inferno são os outros&lt;/b&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Em &lt;i&gt;O Silencieiro&lt;/i&gt; (neologismo com o qual se define o protagonista, um homem que tenta inutilmente cercar-se de silêncio) o personagem principal é um ex-estudante de Direito (não se formou) que trabalha no serviço burocrático de uma firma e mora com a mãe, viúva, em uma Buenos Aires não nomeada dos anos 1950. A mãe tem um rádio, mas só o escuta quando o filho não está em casa — a casa também não tem uma TV por determinação dele. Tenta, sem sucesso, escrever um romance magistral chamado &lt;i&gt;O Teto&lt;/i&gt;, mas se deixa ficar, apático, e não se dedica ao trabalho. Já de cara entendemos que o protagonista é um neurastênico hipersensível ao barulho: ao chegar em casa depois do trabalho, certo dia, ele descobre que estão testando o motor de um ônibus no terreno baldio atrás da parede de seu quarto e sai de casa como se fugisse da morte em direção ao trabalho, que prefere às agressões do ruído:&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;i&gt;Considero o homem como fazedor de ruídos.&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;&lt;i&gt;Seus ruídos são diferentes dos ruídos cósmicos e dos ruídos da natureza.&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;&lt;i&gt;O homem é emissor natural de sons: a voz (a fala e o canto). Mas também os produz com instrumentos: uma pedra, um ferro, batidos contra alguma coisa; os meios de fazer música, a máquina… (o ruído-máquina).&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;&lt;i&gt;A máquina é útil. Não seu ruído, pior se exagera ou não se modera. Frequentemente, nem se modera, nem se controla, nem se reprime. Produz, em quem o gera, uma euforia de poder (poder agressivo?)&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;&lt;i&gt;Os seres humanos são geradores de sons. São (os demais).&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;&lt;i&gt;Eu teria de recear a vizinhança de todas as pessoas. E não é essa a minha atitude: sou, ao contrário, confiado.&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;&lt;i&gt;Há um ruído… material.&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;&lt;i&gt;E há um outro ruído que é… como é?&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;&lt;i&gt;Vem das próprias pessoas, ou das condições que as pessoas criam ou da convivência.&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;&lt;i&gt;Às vezes se percebe como um bloqueio, como uma onda ou infiltração sonora, ou um sussurro opressivo e deprimente.&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;&lt;i&gt;Tampouco é assim. Não é possível ouvi-lo. É preciso supor ou adivinhar essas características. O que dele se capta, se recebe, são as consequências. Essencialmente — como o outro, o ruído material —, perturba. É tão intensa a sua gravitação que desequilibra, não os sentidos… o quê?…&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Mais tarde, o terreno é vendido, mas isso não traz alívio ao neurastênico, pois os compradores da área se dedicam a erguer um galpão onde na sequência se instala uma oficina mecânica. Mais tarde, uma feira livre. E assim o anti-herói deste romance segue seu calvário de episódio em episódio, fracassando em isolar-se do ruído e enlouquecendo gradativamente de tentativa em tentativa.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;O protagonista de &lt;b&gt;&lt;i&gt;O Silencieiro&lt;/i&gt;&lt;/b&gt; é um fugitivo tentando escapar da cidade enquanto prossegue continuamente cercado por ela – porque a cidade é inescapável, tanto o maravilhamento dos confortos trazidos pela era da máquina quanto sua faceta desesperadora de epicentro da onda de ruídos que forma a vida moderna.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;E isso que tanto Di Benedetto quanto seu personagem não viveram hoje, com cada vez mais carros nas ruas, buzinas, idiotas inconvenientes com celular tocando música em volume de rádio a qualquer hora do dia, veículos que apitam para dar ré, que tocam alarme para estacionar, que roncam motores para dar partida. O mundo que construímos e no qual o único refúgio possível muitas vezes é um dispositivo de áudio e um par de fones de ouvidos tocando uma música particular alta o suficiente para isolar o indivíduo do ruído ambiente.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Um mundo em que a única paz possível para a ansiedade do ruído permanente parece ser mais ruído.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Aliás, numa Porto Alegre em que se debatem atualmente visões opostas sobre que cidade queremos, a que preserva ou a que derruba tudo em nome de uma noção tão ultrapassada de progresso e “empreendedorismo”, melhor não perdermos de vista essa questão…&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;em&gt;Foto da Capa: Antonio Di Benedetto / Divulgação&lt;/em&gt;
&lt;em&gt;Mais textos de &lt;strong&gt;Carlos André Moreira&lt;/strong&gt;: &lt;a href="https://sler.com.br/colunistas/carlos-andre-moreira/" target="_blank" rel="noopener"&gt;Clique Aqui&lt;/a&gt;.&lt;/em&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/sinal-e-ruido/</guid><pubDate>Thu, 08 Aug 2024 11:12:31 GMT</pubDate></item><item><title>Náufragos, predadores e ilhas perdidas - Carlos André Moreira</title><link>https://sler.com.br/naufragos-predadores-e-ilhas-perdidas-crusoe/</link><description>&lt;div class="entry-content rbct clearfix is-highlight-shares"&gt;&lt;div&gt;Fui provavelmente um dos leitores mais tardios do romance &lt;a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Life_of_Pi_(filme)" target="_blank" rel="noopener"&gt;&lt;i&gt;A Vida de Pi&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;, do canadense &lt;b&gt;Yann Martel&lt;/b&gt;. Ele já havia provocado um escândalo envolvendo um escritor brasileiro ao ser lançado em 2001, já havia sido adaptado para um filme indicado ao Oscar em 2012 e virado sucesso de bilheteria quando eu finalmente me dediquei a lê-lo, para um debate que participei que havia sido convidado a participar na saudosa Palavraria. Um parêntese: andei dedicado a uma pesquisa sobre a evolução do mercado literário gaúcho, para um projeto aí que espero que vocês ouçam falar em breve, e fui tomado de alguma nostalgia pelo quanto já perdemos espaços de cultura voltados para a vida letrada em Porto Alegre, como a Palavraria, a Sapere Aude e outras. Ao mesmo tempo, tento não ser saudosista porque há heróis resistentes mantendo a vela acesa, e acho que eu vou escrever logo adiante uma coluna sobre isso, mas não hoje, porque hoje não dá mais tempo.&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Voltando ao livro: dessa leitura tardia, ficou a noção de que, ao menos em termos de construção simbólica, o romance é mais complexo do que simplesmente um “plágio de Moacyr Scliar”, como foi divulgado pela imprensa internacional na ocasião em que Martel foi premiado com o &lt;b&gt;Man Booker Prize&lt;/b&gt;. De fato, o próprio Martel admitiu mais tarde haver retirado a imagem do homem em um bote confrontando um predador selvagem de uma das partes de &lt;i&gt;Max &amp;amp; os Felinos&lt;/i&gt;. Martel não leu o livro, leu apenas a descrição da imagem em uma resenha da edição americana, que dizia aliás, que o livro de Scliar era ruim, e se apropriou dela para seus próprios propósitos artísticos. Aliás, nem sei se essa parte é verdade, porque ele havia dito que a resenha que lera era a de John Updike, e quem foi atrás da verdadeira resenha do John Updike viu que não podia ser aquela, porque para Updike o livro era bom.&lt;/p&gt;&lt;div class="ruby-table-contents rbtoc table-left"&gt;&lt;div class="toc-header"&gt;&lt;i class="rbi rbi-read"&gt;&lt;/i&gt;&lt;span class="h3"&gt;Contents&lt;/span&gt;&lt;a class="ruby-toc-toggle" href="#"&gt;&lt;i class="rbi rbi-angle-down"&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="inner"&gt;&lt;a href="#origens-dos-romances" class="table-link anchor-link h5"&gt;Origens dos romances&lt;/a&gt;&lt;a href="#o-naufrago-do-terceiro-mundo" class="table-link anchor-link h5"&gt;O náufrago do terceiro mundo&lt;/a&gt;&lt;a href="#os-silenciados" class="table-link anchor-link h5"&gt;Os silenciados&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Scliar inicialmente até pensou em processar o autor, dado que os comentários de Martel na ocasião foram bastante deselegantes. Após alguns anos, Scliar meio que deixou pra lá e chegou a manifestar-se publicamente em 2009, comentando que apropriações eram parte do jogo literário – e que Martel não tinha feito apenas o necessário reconhecimento (mais tarde incluído em uma nota em edições posteriores). Mas ao ler o livro, chamou-me mais atenção não a apropriação da obra de Scliar, mas outra realizada pelo autor no mesmo livro, a de &lt;i&gt;Robinson Crusoe&lt;/i&gt;, um dos livros fundadores do romance moderno e a história paradigmática de sobrevivência em circunstâncias adversas.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="origens-dos-romances" class="rb-heading-index-0 v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;Origens dos romances&lt;/b&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Em seu estudo &lt;i&gt;A Ascensão do Romance&lt;/i&gt;, &lt;b&gt;Ian Watt&lt;/b&gt; comenta que a chave para entender o grande mito literário que é Robinson Crusoe é o modo como a história do náufrago narrada por Daniel Defoe realiza, no plano literário, a oportunidade única de concretizar o grande anseio da civilização moderna: “a absoluta liberdade econômica, social e intelectual do indivíduo”. Crusoe é o romance burguês liberal por excelência, e seu protagonista é o herói necessário para a modernidade industrial e capitalista que nascia com ele: o europeu razoavelmente comum que, munido de habilidade e engenho, transforma e domina a natureza hostil, não apenas sobrevivendo nela, mas dela tomando posse para uso em seus próprios termos. Claro que Crusoe, como Watt não deixa de ressaltar, não domina a ilha sozinho, mas amparado no legado do engenho humano, ao ter acesso ao estoque de ferramentas que consegue salvar do naufrágio – uma ideia que retorna em um outro filme famoso inspirado em Robinson Crusoe, &lt;b&gt;&lt;i&gt;O Náufrago&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;, estrelado por Tom Hanks (que, embora não assuma a adaptação abertamente, é eivado do espírito do livro, quer os produtores que o financiaram tenham lido a obra ou apenas ouvido falar de um resumo da história).&lt;/p&gt;&lt;div class="inline-single-ad ad_single_2_index alignfull"&gt;        &lt;div class="ad-wrap ad-script-wrap"&gt;
			                &lt;div class="ad-script non-adsense edge-padding"&gt;
					&lt;div id="video_alright"&gt;&lt;/div&gt;                &lt;/div&gt;
			        &lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Espelhando a retórica colonialista que até hoje sobrevive em boa parte do discurso “meritocrático” neoliberal, por exemplo, Crusoe recebe do acaso os meios e as ferramentas, mas são sua vontade e o intelecto “superiores” de homem “civilizado” que garantem a ele a predominância natural tanto sobre o ambiente quanto sobre o outro ser humano que cruza seu caminho. Como diz Watt:&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;i&gt;“Mesmo quando já não está sozinho, sua autarquia pessoal permanece – na verdade aumenta: o papagaio grita o nome do dono; Sexta-Feira espontaneamente jura ser seu escravo para sempre. Crusoe imagina-se monarca absoluto, e um visitante chega a perguntar se ele é um deus”.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="o-naufrago-do-terceiro-mundo" class="rb-heading-index-1 v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;O náufrago do terceiro mundo&lt;/b&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;A Vida de Pi&lt;/i&gt;&lt;/b&gt; é, a seu modo, a inversão desse processo. O jovem Pi Patel, garoto indiano que está migrando para o Canadá com a família, naufraga e passa mais de 200 dias à deriva a bordo de um bote que, primeiramente, divide com o tigre chamado Richard Parker, uma hiena, uma macaca e uma zebra. Previsivelmente, à medida que os dias passam, a luta natural se instaura, a hiena mata a zebra e a macaca, e é, enfim, morta pelo tigre. Restam apenas Pi e o tigre, um magnífico animal descrito para simbolizar a força e a majestade do mundo natural diante da frágil criatura humana. Pi, contudo, sobrevive. Em parte porque, assim como o Crusoe da história de Defoe, sabe aproveitar e lançar mão das coisas que o engenho de outros preparou para ele (boias, rações náuticas, cordas, remos). Só que, se Crusoe conseguia sobreviver e dominar o ambiente em termos monárquicos, levando a efeito a ideologia do homem branco europeu civilizador que tornou o livro tão popular, Pi é o anti-Robinson Crusoe porque não é o elemento mais forte na equação.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Se Crusoe, com seu espírito empreendedor europeu, se dá ao luxo de rebatizar de Sexta-feira o outro homem que encontra porque não está interessado em aprender seu nome, Pi, ao contrário, só consegue permanecer vivo por tanto tempo pelo conhecimento que uma vida passada no zoológico legou-lhe a respeito do animal como um “outro”. Não é o ambiente, a paisagem nem os demais que se curvam voluntariamente ao engenhoso senhor, é Pi quem precisa ser astucioso para, dentro das regras do mundo animal, transformar o bote em que navegam não em seu reino particular, mas em uma reprodução passável da jaula que o tigre habitava no zoológico antes do naufrágio.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Pi derrama a própria urina sobre a parte do bote coberta por uma lona, tem sucesso em pescar e não se alimenta dos peixes que apanha, mas os oferece regularmente a Richard Parker, reservando para si as rações de bordo. Sob esse prisma, Pi não é o europeu independente, é o natural do terceiro mundo sobrevivendo graças a uma complexa e brutal relação de “dependência” com o animal mais forte. Não deixa de ser irônico pensar nisso ao constatar que o romance, lançado aqui inicialmente como &lt;i&gt;A Vida de Pi&lt;/i&gt;, mudou seu nome em edição posterior para &lt;i&gt;As Aventuras de Pi&lt;/i&gt;, o nome da adaptação cinematográfica de Ang Lee, em mais uma clara mostra da relação sobrevivência/subserviência, desta vez do combalido mercado editorial ao . Mantive, nestas notas, o primeiro nome do livro, e sim, foi por pura teimosia, se você está perguntando.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="os-silenciados" class="rb-heading-index-2 v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;Os silenciados&lt;/b&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Tivesse parado por aí, talvez &lt;i&gt;A Vida de Pi&lt;/i&gt; fosse o grande livro que quase chega a ser, mas há uma outra dimensão que se sobrepõe, e é, a meu ver, a grande responsável pela insatisfação com o conjunto: o caráter doutrinário religioso. Sem dar muito spoiler, se possível, mas vamos lá. Ao tecer o que parece uma fábula a respeito da dominação, invertendo os sinais de um mito literário fundador do romance no ocidente, Martel a transforma em uma opção dentro de um conflito de versões que pede ao seu leitor que, a exemplo do narrador do romance, escolha entre qual história, ou “realidade”, prefere.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Alguns viram nesse artifício uma afetuosa declaração de amor à literatura e seu potencial mágico de maravilhamento. Mas, assim como Crusoe, em que pese sua grande capacidade de maravilhar seus leitores, não é um livro neutro do ponto de vista ideológico, &lt;i&gt;A Vida de Pi&lt;/i&gt; urde a reviravolta final de tal modo na descoberta espiritual do protagonista que a escolha final não é sobre a imaginação versus a crueza da realidade, é sobre o mundo como ele é e a dimensão metafísica de Deus – o que torna a submissão de Pi diante do elemento mais forte no bote não apenas uma alegoria política do mundo contemporâneo, mas uma forma velada de evangelização. O que é extremamente empobrecedor quando comparado com outra experiência de inversão da história de Crusoe: &lt;i&gt;Foe&lt;/i&gt;, de &lt;b&gt;J.M. Coetzee&lt;/b&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;No romance de Coetzee, é também o “outro” o centro do relato de Crusoe: sua protagonista, Susana Barton embarca em uma viagem náutica em busca de uma filha raptada, naufraga após um motim e vai parar na mesma ilha em que já estão Crusoe e Sexta-Feira. Depois que o trio é resgatado, e Crusoe morre antes do retorno à Inglaterra, ela tenta relatar suas aventuras, torna-se amante do escritor Daniel Foe, a quem pede ajuda para tratar seu manuscrito, mas que transforma a história na narrativa das aventuras do falecido Crusoe.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;O Sexta-feira do romance de Coetzee é um homem privado da palavra ao ter sua língua cortada. Foe (sobrenome real do escritor Daniel “de Foe” e também, convenientemente, uma das palavras inglesas para “inimigo” ou “adversário”) reproduz, simbolicamente, essa atrocidade ao privar Susana de sua voz literária e substituí-la pela do clássico Crusoe. A temática de Foe não é a linguagem do divino expressando-se na ficção ou no maravilhamento, é, antes, a tematização do silêncio oprimido. O aborígene Sexta-Feira e sua incapacidade de comunicação – que resiste mesmo às utópicas tentativas de Foe de ensiná-lo a escrever – é um toque patético que, em vez de reduzir seu personagem diante da metafísica ou forçar tanto o narrador como seu leitor a uma escolha entre duas versões da mesma história (como o livro de Martel), arrisca a completar os vazios da história original, trazendo à tona, por espelhamento, seus sentidos ocultos.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;O que não deixa de ser um exemplo bastante ilustrativo de quem chegou mais perto daquilo que chamamos de “grande arte”.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;PS&lt;/b&gt;: Eu ia escrever sobre as Olimpíadas, sobre como já tivemos a extrema direita reclamando de paganismo e blasfêmia numa cerimônia de abertura de uma competição esportiva com inspiração em festivais sagrados literalmente pagãos, ou sobre como a tecnologia de imagens contemporânea parece ter corroído a capacidade geral do público de reconhecer o que é montagem e o que não é, ao ponto de muita gente estar dizendo sem vergonha nenhuma que a foto fantástica do Gabriel Medina feita pelo francês Jerome Brouillet, uma imagem para entrar, com certeza, na história dos registros icônicos dos jogos em qualquer época, que aquela foto é… montagem. Como eu disse, eu até pensei em falar dessas coisas, mas outros colegas aqui da Sler já abordaram os Jogos e eu ando tentando focar mais minha atenção no que eu gosto de fato e menos em dar atenção pra gente idiota, e cada vez mais há idiotas em toda parte, então decidi me refugiar na torre de marfim da literatura, onde é aceitável eu publicar considerações extemporâneas sobre romances velhos de décadas ou de séculos e não estou nem aí…&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;&lt;em&gt;Foto da Capa: Reproduçao&lt;/em&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;Mais textos de &lt;strong&gt;Carlos André Moreira&lt;/strong&gt;: &lt;a href="https://sler.com.br/colunistas/carlos-andre-moreira/" target="_blank" rel="noopener"&gt;Clique aqui&lt;/a&gt;.&lt;/em&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/naufragos-predadores-e-ilhas-perdidas-crusoe/</guid><pubDate>Thu, 01 Aug 2024 03:03:06 GMT</pubDate></item><item><title>Informalidade e privilégio - Carlos André Moreira</title><link>https://sler.com.br/informalidade-e-privilegio/</link><description>&lt;div class="entry-content rbct clearfix is-highlight-shares"&gt;&lt;p&gt;Se não me falha a memória, o que é sempre uma possibilidade, a primeira vez que alguém me chamou de “senhor” foi ali por 1997, e a responsável foi a jovem atendente de uma videolocadora que havia na Marechal Floriano, próxima à esquina com a Jerônimo Coelho, no momento em que eu preenchia e assinava o cadastro para fazer uma ficha no local. Eu tinha uns 23 anos, cabelo abaixo dos ombros, barba desgrenhada e usava uma capa de chuva meio esmolambada, e a própria atendente não devia ser mais velha do que eu, mas ao assinar a ficha ela me agradeceu e disse “o senhor agora pode tirar qualquer filme da seção de acervo, mas tem um prazo de 24 horas para os lançamentos”, ou algo assim, o que me pegou de surpresa Naquele tempo, eu não era só jovem, mas tinha uma cara de guri que resolvi mitigar com a barba, numa época em que não apenas o slogan “faça amor, não faça a barba” ainda não havia surgido e muitas das pessoas que o disseminaram provavelmente nem haviam nascido.&lt;/p&gt;&lt;div class="ruby-table-contents rbtoc table-left"&gt;&lt;div class="toc-header"&gt;&lt;i class="rbi rbi-read"&gt;&lt;/i&gt;&lt;span class="h3"&gt;Contents&lt;/span&gt;&lt;a class="ruby-toc-toggle" href="#"&gt;&lt;i class="rbi rbi-angle-down"&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="inner"&gt;&lt;a href="#regras" class="table-link anchor-link h5"&gt;Regras&lt;/a&gt;&lt;a href="#formulas" class="table-link anchor-link h5"&gt;Fórmulas&lt;/a&gt;&lt;a href="#contextos" class="table-link anchor-link h5"&gt;Contextos&lt;/a&gt;&lt;a href="#senhoria" class="table-link anchor-link h5"&gt;Senhoria&lt;/a&gt;&lt;a href="#camadas" class="table-link anchor-link h5"&gt;Camadas&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Hoje, aos 50 anos e sem cabelo, o número das interações breves que me devolvem um “senhor” aumentou em proporção exponencial, claro. Mas não é esse o núcleo deste texto. Conto essa história porque talvez remonte a essa época minha curiosidade e fascínio por algo que todos aprendemos na escola, mas que, como muita coisa despejada naquele tempo, só vai fazer total sentido mais tarde: a especificidade dos pronomes de tratamento como pronomes pessoais que só fazem sentido dentro de um contexto específico das relações entre os falantes. Em palavras mais diretas: o modo como chamamos pessoas que não conhecemos nas interações cotidianas depende de muita coisa e revela, de modo inadvertido, muito do que pensamos e do que esperamos que os outros pensem sobre nós.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="regras" class="rb-heading-index-0"&gt;&lt;b&gt;Regras&lt;/b&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Pronomes de tratamento são coisa séria (na minha iconoclasta opinião, mais até do que deveriam), e há um sem número de regramentos e normativas disciplinando como você deve chamar autoridades do mais variado calibre, o que nos leva a uma espécie de dupla personalidade social que deixa bastante claro como funciona o abismo de classes no país: o Brasil tem fama de poucos salamaleques na vida cotidiana, mas em instâncias oficiais, informalidade é privilégio demarcador de classe. Ninguém vai chamar às falas uma “autoridade” por tratar alguém por “tu” (ou “tutear”, como dizem os espanhóis), mas a recíproca não é verdadeira. Aliás, um dos meus escritores favoritos,&lt;b&gt; Arturo Pérez-Reverte&lt;/b&gt;, escreveu algo parecido faz uns meses na sua coluna no suplemento semanal XL do ABC da Espanha (&lt;a href="https://www.zendalibros.com/perez-reverte-tutee-usted-a-su-puta-madre" target="_blank" rel="noopener"&gt;leia aqui&lt;/a&gt;). Lamentavelmente, como outros escritores que admiro, Pérez-Reverte se revela no tom geral do texto de uma babaquice formalista tremenda, escandalizando-se com a disseminação geral do hábito da informalidade (ele chama de “vulgaridade”) na sociedade espanhola:&lt;/p&gt;&lt;div class="inline-single-ad ad_single_2_index alignfull"&gt;        &lt;div class="ad-wrap ad-script-wrap"&gt;
			                &lt;div class="ad-script non-adsense edge-padding"&gt;
					&lt;div id="video_alright"&gt;&lt;/div&gt;                &lt;/div&gt;
			        &lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;“Outro dia, na televisão, numa cerimônia oficial de toga e protocolo, ouvi um Ministro da Justiça dirigir-se aos juízes de forma familiar. Vocês, nós, etc. Todos compadres, como se os magistrados e ele tivessem criado porcos no mesmo chiqueiro. Tudo muito natural, de qualquer maneira. Muito próprio dos ministros e também juízes que o consentem, como da própria vida espanhola. Aqui, chama-se um juiz de “você” no tribunal e o mundo te cai em cima, mas um político pode chamá-lo de indecente e no máximo se erguerão sobrancelhas em desaprovação.”&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Parêntese: esse texto me leva a concluir que europeu de modo geral é arrombado mesmo quando é legal. Fim do parêntese. Esse texto de Pérez-Reverte e esse ângulo particular da questão poderiam ser atribuídos a um certo excesso de formalidade europeu, bem longe do nosso “jogo de cintura tipicamente brasileiro”, mas no centro temos uma discussão ainda em pleno debate nos dias contemporâneos. O uso de pronomes muito familiares ou informais dirigidos a pessoas de autoridade é muitas vezes referido em tom de alvoroço como um sintoma de uma “falta generalizada de respeito” em nosso mundo contemporâneo. O que até poderia ser, se muitas vezes a noção de respeito utilizada nessa definição não fosse a boa e velha distinção de classes que herdamos dessas mesmas sociedades europeias onde podemos encontrar esse exótico exemplar do grande escritor que se horroriza com o modo como o povo faz uso do idioma.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="formulas" class="rb-heading-index-1"&gt;&lt;b&gt;Fórmulas&lt;/b&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Acho esse tipo de pensamento reacionário e vazio. Sou completamente favorável a fórmulas simples de interação, como “por favor”, “com licença” e “obrigado” – não, não me venham com essa invenção ignorante de “gratidão”. Mas também acho que é possível ser absolutamente respeitoso chamando alguém de “você” (embora, e aqui confesso minhas próprias idiossincrasias na matéria, já acho mais difícil que se possa se afirmar o mesmo usando o nosso “tu”, muito agressivo e familiar para uso amplo). E muitas vezes é, não só possível, como muito provável, que os termos demarcadores de respeito sejam, na verdade, uma distinção para delimitar uma fronteira hierárquica, algo bastante comum em sociedades monárquicas e nobiliárquicas europeias, mas que só sobrevive no Brasil porque este é o país em que qualquer mediação oficial entre o poder e os cidadãos parece pensada para manter ativo e operante o fosso social brasileiro. Basta ver o quanto no Brasil muitos conservadores que reclamam a restauração de certos “princípios e valores básicos” fundados numa ideia antiga de “respeito” aderiram à verdadeira antítese dessa ideia que é o ex-presidente de recente memória que falava um palavrão e proferia um xingamento a cada cinco palavras. Traduzindo: para muitos desses, não interessa a ideia geral de “volta do respeito”, e sim a obrigação de &lt;i&gt;vocês&lt;/i&gt; aí &lt;b&gt;&lt;i&gt;me&lt;/i&gt;&lt;/b&gt; respeitarem.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="contextos" class="rb-heading-index-2"&gt;&lt;b&gt;Contextos&lt;/b&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Mas, sinceramente, esse aspecto específico da questão acho chato e não estou a fim de entrar, já disse o que pensava a esse respeito. Me interessa mais o que os tratamentos informais dizem a respeito do contexto das relações. Como você diz obrigado para a moça do caixa num posto 24 horas? Como você chama o garçom (o &lt;b&gt;Skank &lt;/b&gt;tem até uma música com uma lista de possibilidades, lembra? “&lt;i&gt;Comandante, capitão, tio, brother, camarada, chefia, amigão&lt;/i&gt;“, aparentemente vale tudo, menos o óbvio, “garçom”). Há um limite de idade para um tipo de tratamento? Como você chama o cara que te pede esmola? E, claro, como você reage à forma como eles chamam você?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lá pelos anos 1990, chegou a gerar alguma discussão a recorrência com que crianças eram estimuladas a usar a palavra “tia” ou “tio”. Crianças em situação de rua chamavam de “tio” qualquer adulto a quem pedissem esmola (aliás, o Skank, como qualquer frequentador de bar que chama o garçom por mil apelidos em vez de simplesmente “garçom”, também tem uma música em que admite que &lt;i&gt;“tá cansado de dar esmola”&lt;/i&gt;. Não acho que seja coincidência). Crianças chamavam professoras de “tias”, e havia uma grande discussão sobre essa imposição de um vínculo “familiar” a profissionais que estão ali para educar. Com o declínio das discussões no campo da educação e a vilanização geral dos professores pela sociedade, acho que ninguém mais dá bola para isso.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="senhoria" class="rb-heading-index-3"&gt;&lt;b&gt;Senhoria&lt;/b&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;No meu caso pessoal, o único pelo qual eu poderia enfocar este texto já que esse é o tipo de pesquisa sociológica extensa que não cabe numa coluna semana, tendo a chamar quase todo mundo que não conheço de “senhor” quando em situações formais, como conversas profissionais, entrevistas etc. É uma imposição de simples formalidade que comecei a exercitar já nos meus primeiros tempos de repórter, justamente para demarcar uma distância necessária: o repórter não está ali a serviço de ninguém ou como amigo de ninguém, mas como uma testemunha (não digo “imparcial” porque isso não existe de fato, mas tentando uma certa “neutralidade sem preconceito” já serve).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quando eu era repórter de polícia, isso funcionava muito bem, mas sofri bastante ao entrar no jornalismo cultural, este mundinho tão descolado em que todo mundo só quer ser chamado pelo primeiro nome e detesta a formalidade justamente pela forma como ela remete à ideia de manutenção de hierarquias que falei no início deste texto. Isso nunca impediu, claro, de eu encontrar alguns sacanas e um ou outro filho da mãe, mas nenhum deles exigia ser chamado de senhor, como muitos outros tipos de calhordas de outros campos de ação exigem no trato com porteiros e recepcionistas, por exemplo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também sempre chamei gente mais velha do que eu de “senhor”. Como fui ficando mais velho do que todo mundo à minha volta numa profissão obcecada pela juventude, precisei em certo momento decidir o que faria, uma vez que um quarentão chamando um estudante de 20 de senhor me pareceu sempre o suprassumo da ironia sarcástica, mesmo quando há essa intenção. Aliás, ainda no capítulo da “ironia de afeto”, era comum nos anos 1990 entre os héteros da minha geração chamar a namorada de “senhoura” num tom jocoso. O contrário não, porque, embora seja tida como uma forma “neutra” de respeito, “senhor” também é uma clara característica hierárquica não apenas por razões históricas, mas pelo uso que os religiosos ainda fazem do termo quando se referem a seu poderoso chefão imaginário sentado nas nuvens. Nesse contexto, nenhuma ironia salvaria a possibilidade de uma jovem chamar seu namorado de “senhor” quando tem muita doutrina fundamentalista cristã querendo que isso role a sério.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aliás, também por isso as experiências socialistas tentaram abolir a senhoria da linguagem entronizando a possibilidade do “camarada”, numa forma de tentar preservar a cortesia sem cair no vocabulário hierárquico da sociedade classista anterior. Essa foi uma discussão que mesmo as revoluções burguesas precisaram enfrentar. Na dos Estados Unidos, discutiu-se como seria oficialmente chamado o presidente em qualquer conversa, se deveriam ser mantidos os títulos de inspiração nobiliárquica que a anterior monarquia inglesa. Chegou-se à fórmula “Mr. President”, sem, na maioria das vezes, o “excelentíssimo” e outros rapapés equivalentes que são moda aqui no Brasil. Já na França, anos depois, também a senhoria foi temporariamente cancelada e, em tese, todo mundo era “cidadão” no auge da Revolução. Como no caso da Revolução Russa séculos mais tarde, também essa tentativa de linguagem “não hierárquica”, não durou.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="camadas" class="rb-heading-index-4"&gt;&lt;b&gt;Camadas&lt;/b&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Penso que aí entra um elemento psicológico que conhecemos bastante aqui no Brasil: uma das únicas possibilidades de um ralado se sentir justificado com a sua condição é haver alguém ainda mais ralado abaixo dele, e isso precisa ser demarcado de alguma forma, nem que seja no fato de que alguém, em alguma situação, vai ter que chamar outro de senhor por mais que esse outro esteja submetido pela dinâmica da sociedade em outros momentos. Leiam &lt;b&gt;&lt;i&gt;As Ideias Fora de Lugar&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;, de Roberto Schwarz, para compreender como esse tipo de mentalidade se desenvolveu em uma sociedade como a nossa, com sua economia por tanto tempo baseada na instituição escravista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Voltando: com o envelhecimento, fui graduando os modos de tratamento. Não chamo ninguém de “amigo” ou de “amizade” a não ser que seja fato meu amigo, por mais que essa palavra tenha sido malbaratada na era das redes sociais. Em situações informais, chamo pessoas mais velhas de “professor” ou “professora”, sendo professores ou não. Gente da minha idade, de “mestre”. Os mais jovens, simplesmente “jovem”. Já me acostumei a ser chamado muito de “senhor”, mas ainda encontro aqui e ali gente mais velha que me chama de “guri” – circunstância cuja raridade hoje reveste sempre o momento de uma comicidade calorosa. Chamo qualquer um de “mestre” porque esse é um título e também um reconhecimento de que determinada pessoa tem algo a ensinar. E, claro, dependendo da situação, do ponto de vista e da boa vontade, você em tese poderia aprender algo com qualquer pessoa, por isso uso esse tipo de saudação com quase todo mundo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E por que todos esses modelos parecem conter tanta “formalidade” já que vivemos na sociedade informal e malemolente do Brasil? Porque, como eu já disse antes, o Brasil não é assim, ele apenas joga com o duplipensar “informalidade/respeito” para demarcação precisa de classe. O pensamento por trás disso foi expresso sem vergonha alguma pelo mesmo Pérez-Reverte lá do início naquele texto algo triste que eu já citei:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Não se trata de agir como um elegante casal francês, meus amigos, que em público sempre se tratam por “vous”, mas de manter sensatamente fórmulas de respeito que melhorem as relações humanas e coloquem as coisas no seu devido lugar.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As coisas no seu devido lugar. Aí, eis a centralidade talvez inadvertida do argumento: por trás da maioria das fórmulas de cortesia numa sociedade sem corte como a brasileira está esse ímpeto ancestral e algo colonial de marcar bem os lugares permitidos e os interditos. Não é adequação de discurso, o que é ótimo, é demarcação de fronteiras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Numa sociedade assim, até mesmo a informalidade é privilégio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Mais textos de &lt;strong&gt;Carlos André Moreira&lt;/strong&gt;: &lt;a href="https://sler.com.br/colunistas/carlos-andre-moreira/" target="_blank" rel="noopener"&gt;Clique aqui&lt;/a&gt;.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
                </description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/informalidade-e-privilegio/</guid><pubDate>Thu, 25 Jul 2024 03:04:52 GMT</pubDate></item></channel></rss>