<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Carlos André Moreira em Sler</title><link>https://sler.com.br/colunistas/carlos-andre-moreira/</link><description>Carlos André Moreira é natural de São Gabriel (RS). Jornalista e escritor, é formado em Comunicação Social (UFRGS) e mestre em Literatura Portuguesa (UFRGS). Atua desde 2002 como crítico literário. É autor do romance </description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Tue, 07 Jan 2025 00:59:57 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Rafael e as enchentes - Carlos André Moreira</title><link>https://sler.com.br/rafael-guimaraens-enchente-de-41-2/</link><description>&lt;div class="entry-content rbct clearfix is-highlight-shares"&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Publicado em 6/6/2024&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="ruby-table-contents rbtoc table-left"&gt;&lt;div class="toc-header"&gt;&lt;i class="rbi rbi-read"&gt;&lt;/i&gt;&lt;span class="h3"&gt;Contents&lt;/span&gt;&lt;a class="ruby-toc-toggle" href="#"&gt;&lt;i class="rbi rbi-angle-down"&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="inner"&gt;&lt;a href="#a-tragedia-da-rua-da-praia" class="table-link anchor-link h5"&gt;A tragédia da Rua da Praia&lt;/a&gt;&lt;a href="#o-crime-da-lagoa-o-tradutor-e-outros-livros" class="table-link anchor-link h5"&gt;O Crime da Lagoa, o tradutor e outros livros&lt;/a&gt;&lt;a href="#porto-alegre-em-41" class="table-link anchor-link h5"&gt;Porto Alegre em 41&lt;/a&gt;&lt;a href="#a-enchente" class="table-link anchor-link h5"&gt;A enchente&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Em 2009, &lt;b&gt;Rafael Guimaraens&lt;/b&gt;, jornalista, escritor e editor, que vem há duas décadas se dedicando a reconstituir episódios da crônica histórica de Porto Alegre, lançou pela Libretos, editora tocada em parceria por ele próprio e pela designer gráfica e editora &lt;b&gt;Clô Barcellos&lt;/b&gt;, um livro precioso chamado &lt;b&gt;&lt;i&gt;A enchente de 1941.&lt;/i&gt;&lt;/b&gt; A essa altura, todo mundo meio que já ficou sabendo, imagino. A questão é que a circunstância de Rafael ser uma espécie de “biógrafo” da até então maior enchente registrada do Estado e hoje estar listado entre as milhões de pessoas que foram impactados materialmente pela nova enchente de 2024, a que assumiu orgulhosamente o novo pódio sinistro de maior desastre do gênero no Estado, gerou um bom número de matérias na mídia nas quais o escritor foi entrevistado, no G1, no Jornal do Comércio, na Folha, até no Jornal Nacional.&lt;/p&gt;
&lt;figure id="attachment_20020" class="wp-caption alignright"&gt;&lt;img class=" wp-image-20020" src="https://sler.com.br/wp-content/uploads/2024/06/rafael-guimaraes-foto-aline-more-baixa.jpg" alt="" width="368" height="347"&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-20020" class="wp-caption-text"&gt;Foto: Aline More/Divulgação&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Então por que escolhi falar disso nesta coluna? Basicamente por dois motivos: primeiro, porque diferentemente da maioria das semanas em que escrevo a coluna, para esta aqui eu tinha um plano, mas o plano implicaria que eu tivesse preparado o texto com calma no mínimo ao longo de um mês, e bem, vocês viram como foi o mês passado, então, não, não rolou e eu precisava falar de outra coisa, e provavelmente nós ainda vamos passar anos falando dessa enchente, então não vejo por que não. O segundo motivo é que em todas essas matérias pediu-se ao autor que fizesse ali de improviso um paralelo entre o que ele narra em seu livro e o que rolou neste ano, mas o livro mesmo, a obra, se tornou um mero pretexto, o que acho um pouco injusto tanto pela qualidade de &lt;i&gt;A Enchente de 1941&lt;/i&gt; quanto pelo fato de que o livro está ganhando agora uma nova edição – duplamente necessária porque os exemplares da última reimpressão se perderam na enchente e porque a Libretos, como muitos outros atores do meio literário e editorial do Estado precisam de uma ajuda de seu público para se recuperar. E esta costumava ser uma coluna de livros às vezes, lembram? Então, por que não?&lt;/p&gt;&lt;div class="inline-single-ad ad_single_2_index alignfull"&gt;        &lt;div class="ad-wrap ad-script-wrap"&gt;
			                &lt;div class="ad-script non-adsense edge-padding"&gt;
					&lt;div id="video_alright"&gt;&lt;/div&gt;                &lt;/div&gt;
			        &lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Eu mesmo não lia o livro há mais de uma década, desde quando foi publicado, e nesta releitura ocorreram algumas coisas muito interessantes. A principal delas foi ser relembrado do que considero um dos maiores méritos do livro: sua abrangência panorâmica. Sim, a obra fala da enchente, e a explica com uma prosa límpida, mas também resgata a cidade do período não apenas em seu aspecto material mas também em seu imaginário, na importância que aquele desastre até então insólito assumiria na crônica da cidade pelas décadas que viriam. Um pouco, aliás, como Rafael Guimaraens vem se especializando em fazer em outros livros.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="a-tragedia-da-rua-da-praia" class="rb-heading-index-0 v1MsoNormal"&gt;A tragédia da Rua da Praia&lt;/h3&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Jornalista com décadas de profissão, Rafael Guimaraens havia já publicado no início do século XXI livros que de recuperavam aspectos específicos da história do Estado, mais vinculados à luta dos movimentos de esquerda no Estado, como &lt;b&gt;&lt;i&gt;Pôrto Alegre Agôsto 61&lt;/i&gt;&lt;/b&gt; (2001) ou &lt;b&gt;&lt;i&gt;Trem de Volta, Teatro de Equipe&lt;/i&gt;&lt;/b&gt; (este, em coautoria com &lt;b&gt;Mario de Almeida&lt;/b&gt;, em 2003). Mas penso que o ponto de virada no seu projeto de recuperação histórica local seja o sucesso &lt;b&gt;&lt;i&gt;Tragédia da Rua da Praia&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;, de 2005, um livro que, em um tom que mescla o jornalístico com toques romanescos, de certo modo retoma o gênero do “romance-reportagem”, que foi muito popular na literatura brasileira dos anos 1970, para recontar uma história momentosa de crime e perseguição policial na Porto Alegre de 1911.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;O episódio narrado no livro é real: no início de uma manhã de setembro de 1911, uma quadrilha formada por quatro homens estrangeiros assaltou uma casa de câmbio na Rua da Praia e, na tentativa atabalhoada e truculenta de render o funcionário que estava no local, o alvejaram com um tiro (o homem morreria dois dias depois). A partir daí, seguiram-se 24 horas de perseguição aos quatro homens que tentavam fugir em episódios que só não são dignos de figurar numa comédia pastelão porque suas consequências foram bem reais: partiram em um coche roubado na frente do Mercado Público, bateram noutra carroça na Voluntários, o cavalo morreu, tentaram sequestrar um bonde, foram ludibriados pelo motorneiro que cortou a corrente do veículo, roubaram o veículo de um leiteiro que seguia o bando por pura curiosidade imprudente, foram até Gravataí, se esconderam mata adentro, etc. etc. A caçada terminaria só na manhã seguinte quando a polícia encontrou os quatro homens e os fuzilou e depois desfilou pela cidade com seus corpos, em triunfo.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Até hoje esse livro em particular já teve umas três reedições, foi adaptado para quadrinhos com o traço de Edgar Vasques e estabeleceu uma espécie de carta de intenções na obra de Rafael Guimaraens, com seus livros com uma cruza muito particular entre reportagem aprofundada e ficção histórica. Tragédia da Rua da Praia trata da irrupção de violência numa cidade então pacata, mas não deixa de, como é característico do autor, seguir as implicações sociais da narrativa que conta. Está lá o então nascente fascínio pelo apelo sensacionalista do caso (a população seguiu até onde os trabalhos de busca estavam sendo realizados como para um curioso piquenique, e a imprensa do período se esbaldou. Também aborda-se no livro o fato de que aquela violência trazida por “elementos estrangeiros” (eram russos) ocorria em uma cidade sob o tacão de um governo autocrático, o de Borges de Medeiros, e como aquele assalto em particular viria a ter repercussões inclusive nas decisões tomadas pela polícia no período.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="o-crime-da-lagoa-o-tradutor-e-outros-livros" class="rb-heading-index-1 v1MsoNormal"&gt;O Crime da Lagoa, o tradutor e outros livros&lt;/h3&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Guimaraens seguiu ainda com a vertente que havia sido a tônica de seus primeiros trabalhos em livros como&lt;i&gt; &lt;b&gt;Abaixo a Repressão – Movimento Estudantil e as Liberdades Democráticas &lt;/b&gt;&lt;/i&gt;(escrito com Ivanir Bortot, em 2008), &lt;i&gt;Teatro de Arena: Palco de Resistência&lt;/i&gt; (2009), mas voltaria à história mais ampla da cidade em &lt;b&gt;&lt;i&gt;A Enchente de 1941&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;. Depois, retomaria os moldes de &lt;i&gt;Tragédia da Rua da Praia&lt;/i&gt; em &lt;i&gt;&lt;b&gt;A Dama da Lagoa&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;, que reconstitui um crime rumoroso da crônica policial porto-alegrense nos anos 1940: a morte da adolescente de origem alemã Maria Luiza Häussler que, depois de sair de um baile na tradicional Sociedade Germânia acompanhada do namorado, o também jovem “alemão” Heinz Werner Schmeling, só seria encontrada dias depois submersa na Lagoa dos Barros. O namorado foi automaticamente considerado suspeito, após aparecer em um bar do bairro Belém Velho com um tiro no braço.. O impacto do crime passional envolvendo dois jovens da rica comunidade alemã da cidade ganharia as manchetes por anos. Schmeling, mesmo sempre tendo negado o crime, foi condenado pelo homicídio dois anos depois.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;É um livro no qual o tom romanesco da narrativa ajuda Guimaraens a driblar habilmente a maior dificuldade da sua empreitada: a impossibilidade de reconstituir com precisão o que aconteceu entre a saída do baile e a morte da jovem. Como se baseia nos documentos do caso e em notícias dos jornais da época, Guimaraens constrói a narrativa por meio de personagens secundários, e mantém no romance a incerteza que sempre pairou sobre o caso – o rapaz alega que a namorada havia se matado depois de ter atirado nele, e que ele teria ocultado o cadáver na Lagoa por medo de que ninguém acreditasse em sua versão.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;A afinidade do autor com o passado de Porto Alegre se solidificou com cada livro posterior: &lt;b&gt;&lt;i&gt;O Espião que Aprendeu a Ler, &lt;/i&gt;&lt;/b&gt;de 2019, faz o relato sobre a passagem por Porto Alegre daquele que viria a se tornar o maior embaixador da literatura brasileira na Alemanha: &lt;b&gt;Hans Curt Meyer-Clason &lt;/b&gt;(1910-2012), que, na idade madura, traduziu para o alemão, entre outros, Jorge Amado, João Cabral de Melo Neto e, sua maior façanha, a elogiada versão de Grande Sertão: Veredas, de Guimarães Rosa. Mas, na juventude, Meyer-Clason morou no Brasil durante a II Guerra – inclusive em Porto Alegre, onde foi preso pela força-tarefa policial chefiada por &lt;b&gt;Plínio Brasil Milano&lt;/b&gt;, acusado de, sob a fachada de simples representante comercial, integrar uma rede de espionagem para os nazistas.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Em outro romance recente, &lt;b&gt;&lt;i&gt;1935,&lt;/i&gt;&lt;/b&gt; Rafael Guimaraens reconstitui um ano chave para a história da capital: aquele no qual se comemoraria o centenário da Revolução Farroupilha – e portanto, aquele no qual o governador do Estado, Flores da Cunha, a essa altura já buscando se afastar do seu amigo e companheiro de revolução de 30 Getúlio Vargas, precisava mostrar-se como um administrador impecável. O resultado disso foi um garrote poucas vezes visto sobre movimentos sindicais e operários, alvos de uma brutal repressão policial reconstituída vividamente no romance.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="porto-alegre-em-41" class="rb-heading-index-2 v1MsoNormal"&gt;Porto Alegre em 41&lt;/h3&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Como se vê, com a exceção mais remota de &lt;i&gt;Tragédia da Rua da Praia&lt;/i&gt;, esses livros tangenciam praticamente o mesmo período na história da Capital: a faixa entre os anos 1920 e os 1940 – sendo, a seu modo e em seu conjunto, uma história fragmentada do processo de um dos períodos de maior e mais acelerada urbanização e expansão da Capital, algo sempre presente no horizonte de todos esses livros. E é justamente nesse recorte que se situa também o maior trauma daquela geração de porto-alegrenses, a enchente de 41, que Guimaraens também transformaria em livro.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;img class=" wp-image-20021 alignleft" src="https://sler.com.br/wp-content/uploads/2024/06/capa-enchente-2023-1B.jpg" alt="" width="192" height="266"&gt;Enchentes nunca foram um fenômeno incomum em uma cidade situada tão próxima a um grande estuário – e que ainda “&lt;i&gt;recebe as águas de quatro rios extensos e caudalosos: Jacuí, Caí, Gravataí e Sinos”&lt;/i&gt;, como escreve Rafael Guimaraens em &lt;b&gt;&lt;i&gt;A Enchente de 41&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;. Pelo que documenta o livro, durante boa parte de sua história, a cidade sofreu uma enchente por década (a primeira ocasião registrada foi em 1824, como consta em uma ata da Câmara Municipal). Mas há uma diferença importante tanto para a enchente de 41 quanto para a de agora:&lt;br&gt;
“&lt;i&gt;Salvo raríssimas exceções, elas se sucedem em setembro e outubro, meses de grande precipitação. Por isso, receberam o nome de ‘enchentes de São Miguel’, o arcanjo guerreiro que enfrentou Lúcifer e os anjos rebeldes em defesa da autoridade de Deus, cujo dia de devoção é 29 de setembro”.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Assim como a que vivemos agora, a grande enchente, aquela que ficou 83 anos no imaginário da Capital, ocorreu entre abril e maio.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;A enchente de 1941 é dividido em três partes. A primeira traça um panorama da cidade na época, desde estatísticas sociais ao que passava no cinema durante aquelas semanas anteriores ao desastre. A segunda, narra os percalços da enchente. A terceira se dedica a uma das consequências da cheia: o muro da Mauá, para muitos até hoje inacreditavelmente polêmico, tanto que ouvi um grande luminar da imprensa local esses tempos defender que ainda se deveria discutir sua derrubada mesmo depois do que se viu agora.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;A primeira parte brilha pela forma como recria a ambientação do período:&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;i&gt;“Porto Alegre possuía, então, 272 mil habitantes contados pelo Censo de 1940, o primeiro realizado pelo recém-criado Instituto Nacional de Estatísticas, embrião do futuro IBGE – Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística. Eles moravam em 50 mil residências, das quais 29 mil eram de madeira. Quase 60 mil porto-alegrenses acima de 10 anos – um terço da população – não sabiam ler, um dado vergonhoso, mas bem inferior ao índice nacional de analfabetismo: 55% entre os 41 milhões de brasileiros. Embora historicamente a cidade tivesse vocação para o comércio, a indústria ocupava mais mão-de-obra: 24 mil operários trabalhavam nas 675 fábricas. As principais mostravam nomes alemães em suas fachadas, como Renner, Wallig, Gerdau, Neugebauer, Bier e Bopp. Nas 2.104 casas comerciais trabalhavam quase 20 mil pessoas. A administração pública empregava menos de 8 mil funcionários, um pouco mais do que o pessoal envolvido nas áreas de segurança – Exército, Brigada Militar e Polícia Civil –, cerca de 6 mil. Os profissionais liberais não chegavam a 3 mil, entre advogados, médicos, dentistas e contadores, principalmente”., escreve Guimaraens.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Algumas diferenças já saltam à vista de cara: hoje a cidade tem cerca de 1,3 milhão de habitantes e um índice de escolaridade na infância de 96%. Alguns nomes citados continuam sendo associados à elite empresarial do Estado. Mesmo com um índice tão alto de pessoas sem saber ler, a literatura do período florescia.  Foi naquele ano que &lt;b&gt;Mario Quintana &lt;/b&gt;publicou &lt;i&gt;Rua dos Cataventos&lt;/i&gt;, seu primeiro livro. A &lt;b&gt;Editora Globo&lt;/b&gt; era o centro da vida cultural e uma editora de grande relevância nacional. Como cita Guimaraens:&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;i&gt;“o pacote de lançamentos daquele ano incluía (…) &lt;/i&gt;Romance antigo&lt;i&gt;, de Darcy Azambuja; &lt;/i&gt;Um clarão rasgou o céu,&lt;i&gt; de De Souza Junior; &lt;/i&gt;Uma jangada para Ulisses&lt;i&gt;, de Vianna Moog; &lt;/i&gt;Menininha,&lt;i&gt; de Athos Damasceno Ferreira, todos escritores gaúchos, e mais preciosidades como &lt;/i&gt;O admirável mundo novo&lt;i&gt;, de Aldous Huxley; &lt;/i&gt;Eu, Claudius, Imperador&lt;i&gt;, de Robert Graves; &lt;/i&gt;As vinhas da ira,&lt;i&gt; de John Steinbeck; &lt;/i&gt;A importância de viver, &lt;i&gt;de Lin Yutang, e &lt;/i&gt;Jean Christophe,&lt;i&gt; de Romain Rolland”.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="a-enchente" class="rb-heading-index-3 v1MsoNormal"&gt;A enchente&lt;/h3&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Mas, como o livro bem documenta, nem tudo era maravilha na relação da cidade com as água do Guaíba. Embora A Enchente de 1941 seja, diferentemente, por exemplo, de &lt;em&gt;A Dama da Lagoa&lt;/em&gt;, um livro com um formato eminentemente jornalístico, sem incursões pontuais pelo romanesco, há uma tentativa de narrar os acontecimentos de forma ordenada como em um romance, ou como uma reportagem do chamado jornalismo literário, outro diálogo possível da obra (é impactante a descrição da agonia da primeira vítima fatal da enchente, um anônimo funcionário dos serviços de limpeza pública que morreu não afogado ou em consequência das doenças que grassaram após a subida das águas, mas de &lt;i&gt;“congestão cerebral – mais tarde conhecida como Acidente Vascular Cerebral (AVC), normalmente associado ao estresse&lt;/i&gt;” – algo que ressoa de modo amplificado em um Estado que viu mesmo mais de um caso de voluntários de outros Estados que haviam se mobilizado de modo generoso para ajudar os ilhados pelas águas e terminaram morrendo em meio aos resgates.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;A mesma enumeração precisa, fruto de uma pesquisa aprofundada, é usada para mostrar o gradativo avanço das águas pela cidade. A ordem em que as ruas foram alagadas, ou que as repartições e serviços públicos foram sendo paralisados pela inundação. Lembrando sempre que, como Guimaraens descreve na primeira parte do livro, a cidade era outra, mais centralizada, não tinha as comunicações em rede disponíveis hoje (o veículo essencial do período foi o rádio) e a maior parte de sua vida pública, política e administrativa ocorria no centro e nos arredores próximos.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Outro tópico que de certo modo desperta gatilhos em seus leitores é o fato de que Porto Alegre (e suas autoridades municipais) demorou a acordar para o perigo que batia à porta quando parte do Estado já estava debaixo d’água:&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;i&gt;“A chuva já durava 20 dias. No interior do Estado, já se verificavam alagamentos em Santa Maria, Carazinho, Gravataí, Arroio do Meio, São Jerônimo, Novo Hamburgo, São Sebastião do Caí e Santo Antônio da Patrulha. A lavoura de arroz estava seriamente prejudicada. Em Porto Alegre, temporais quase diários castigavam a população por mais de uma semana. As autoridades permaneciam mergulhadas numa inércia, como se só restasse esperar que a força da natureza finalmente se acomodasse.”&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Não é meu papel aqui recontar o livro inteiro. Deixo esse prazer para vocês, já que uma nova edição está a caminho e o autor tem, inclusive, pelo que sei, uma sessão de autógrafos marcada em um dos eventos que estão se estruturando para ajudar o mercado livreiro local, uma feira que o Instituto Ling deve sediar entre 14 e 16 deste mês.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Só quis compartilhar um pouco uma impressão indelével, a estranheza de reler o livro hoje. Em seu lançamento, há 15 anos, &lt;em&gt;A enchente de 1941&lt;/em&gt; era a reconstituição minuciosa de um evento tão distante que tinha na opinião pública ares de lenda. Hoje, é um pouco como ver a cidade pela milésima vez em algum filme caseiro mal gravado. Tanto mudou. E tanto é o mesmo.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;strong&gt;PS:&lt;/strong&gt; Falei na semana passada sobre iniciativas que tentavam amealhar recursos para ajudar o combalido mercado livreiro local. Cito aqui algumas, de memória:&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;* No calor (ou melhor, no frio molhado) da hora, &lt;b&gt; Alexandre Brito, Celso Gutfreind e Dilan Camargo&lt;/b&gt; criaram uma antologia com poemas de 59 poetas sobre a catástrofe, chamada “Sob as águas, sobre a esperança”. Edição em ebook da Bestiário, distribuição digital gratuita. A ideia é que seja distribuído para administrações de abrigos ou que qualquer possa, se quiser, baixar uma cópia e talvez ler para alguém que anda precisando de um pouco de poesia depois do horror. (Pode ser &lt;a href="https://www.bestiario.com.br/sob_as_aguas.pdf" target="_blank" rel="noopener"&gt;baixado aqui&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;* A &lt;b&gt;AVEC&lt;/b&gt; reuniu um volume com contos de seus autores chamado &lt;i&gt;&lt;b&gt;Contos pelo Rio Grande&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;, com venda revertida para as vítimas das enchentes. Inclui nomes como &lt;b&gt;Nikelen Witter, Christopher Karstensmidt, Fábio Fernandes&lt;/b&gt;, entre outros. &lt;a href="https://aveceditora.com.br/produto/contos-pelo-rio-grande/" target="_blank" rel="noopener"&gt;Link Aqui.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;* De 14 a 16 de junho, como eu já disse, o Instituto Ling vai promover a &lt;b&gt;Feira Reconstrói RS&lt;/b&gt;, evento solidário com estandes de editoras afetadas, palestras, encontros literários etc. &lt;a href="https://www.eventbrite.com.br/e/feira-do-livro-reconstroi-rs-tickets-915786832067?aff=oddtdtcreator" target="_blank" rel="noopener"&gt;Informações aqui&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;* A escritora &lt;b&gt;Simone Saueressig&lt;/b&gt; lançou uma versão impressa de um conto premiado dela chamado &lt;i&gt;&lt;b&gt;6  2&lt;/b&gt;, &lt;/i&gt;cujos direitos autorais serão revertidos para o MARGS –  e o MARGS, por sua vez, já anunciou que vai direcionar valores para outros museus atingidos pelas cheias. Vendas por &lt;a href="https://loja.uiclap.com/titulo/ua57709" target="_blank" rel="noopener"&gt;esse link.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;em&gt;Todos os textos de &lt;strong&gt;Carlos André Moreira&lt;/strong&gt; estão&lt;/em&gt; &lt;a href="https://sler.com.br/colunistas/carlos-andre-moreira/" target="_blank" rel="noopener"&gt;AQUI.&lt;/a&gt;
&lt;em&gt;Foto da Capa: Reprodução parcial da capa do livro A Enchente de 41.&lt;/em&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/rafael-guimaraens-enchente-de-41-2/</guid><pubDate>Thu, 26 Dec 2024 03:03:58 GMT</pubDate></item><item><title>Sobre aquela declaração no prêmio literário - Carlos André Moreira</title><link>https://sler.com.br/sobre-aquela-declaracao-feita-no-premio-literario/</link><description>&lt;div class="entry-content rbct clearfix is-highlight-shares"&gt;&lt;p&gt;Eu pretendia escrever um texto meio curto e meio impressionista esta semana, vocês vão me desculpar, mas é o último texto inédito do ano, 2024 não foi bolinho e eu nem tenho opinião mais para dar sobre nada (ou eu escreveria sobre como não tem como todo esse mundo de gente dando opinião sobre qualquer coisa não estar falando bobagem em pelos menos 70% das ocasiões, etc.). Mas aí ocorreu um episódio meio lamentável justamente na área em que eu me sinto um pouco mais qualificado que a média para dar opinião.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bom, assim, lá vou fazer um dos meus resumos e contextos longos antes de entrar no centro do texto, mas é preciso. Imagino que muitos aí tenham tomado conhecimento do caso, mas o que houve foi que no dia 12 deste mês, uma quinta-feira, também conhecida como exatamente há uma semana, houve a entrega dos prêmios de melhores do ano distribuídos pela Academia Rio-Grandense de Letras (ARL). Entre as concorrentes estava a escritora &lt;strong&gt;Eliane Marques&lt;/strong&gt;, que terminou vencedora na categoria narrativa longa com o seu romance &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Louças de Família&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, guardem essa informação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente atual da ARL é o escritor &lt;strong&gt;Airton Ortiz&lt;/strong&gt;. Para fins de transparência, devo dizer que, enquanto era setorista de literatura no maior jornal da província, conversei com ou entrevistei Ortiz algumas vezes. Ao longo das últimas décadas, ele cavou para si um nicho como autor de narrativas de viagem antes mesmo desse gênero se tornar uma vertente popular do mercado livreiro (aliás, mais de uma pessoa nos bastidores da Feira do Livro de 2014 me comentou na época que sua popularidade e a boa vendagem de seus livros foram fundamentais para que muitos dos associados da Câmara Rio-Grandense do Livro tenham referendado seu nome para patrono da Feira naquele ano). Suas obras de viagem são escritas de modo interessante, mas não me dizem muito – eu não gosto de viajar – então, depois que parei de escrever sobre a literatura do Estado como obrigação profissional, penso não ter lido mais nenhum de seus livros. Mas é preciso que eu também diga, em favor da verdade, que nossas interações nessa ocasião sempre foram corteses e amigáveis.&lt;/p&gt;&lt;div class="inline-single-ad ad_single_2_index alignfull"&gt;        &lt;div class="ad-wrap ad-script-wrap"&gt;
			                &lt;div class="ad-script non-adsense edge-padding"&gt;
					&lt;div id="video_alright"&gt;&lt;/div&gt;                &lt;/div&gt;
			        &lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A cerimônia&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mas, como eu dizia, Ortiz é o presidente da ARL. Eu não estava na cerimônia, mas segundo publicação de Eliane Marques no seu Instagram no dia seguinte, Ortiz teria declarado que “a imigração alemã e italiana foi responsável pelo pioneirismo do estado na fundação de sua academia em contraposição ao ‘restante’ (de resto mesmo) do País, de maioria “escrava”, que então, por certo, não teria contado com as luzes europeias para tal feito”. Ortiz também tentou fazer o elogio do pioneirismo literário do Estado mencionando que o Parthenon Literário, por exemplo, agremiação histórica das letras do Estado, surgiu antes da Academia Brasileira de Letras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Embora eu não estivesse no local, tenho amigos que estavam, e assim meio que fiquei sabendo da coisa quase em tempo real, uma vez que a fala de Ortiz provocou desconforto imediato em parte da plateia, mas ninguém havia ainda se manifestado a respeito até que Eliane Marques subiu outra vez ao palco, pediu a palavra e, à medida em que outros escritores iam se juntando ao seu protesto, desabafou sua indignação com as declarações do presidente da academia:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Não é mais possível, senhores acadêmicos, que ouçamos em silêncio afirmações como essa, de que o Rio Grande do Sul é então pioneiro em suas academias de letras em razão da imigração alemã e italiana e que o restante do país não teria seguido esse pioneirismo em razão da sua predominância escrava, quer dizer, negra”, declarou Eliane Marques, para lembrar em seguida do absurdo de se afirmar uma coisa dessas quando o primeiro presidente da ABL e farol intelectual da casa desde sua fundação era Machado de Assis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Naquela noite, a Academia Rio-Grandense de Letras havia premiado 18 pessoas em seis categorias: literatura para a infância, literatura juvenil, romance, conto, crônica e poesia. Com a indignação provocada pelo caso, os premiados se retiraram do auditório e não posaram para a tradicional foto coletiva de encerramento da cerimônia. Sei de pelo menos um integrante da Academia, Christian David, que pediu sua desfiliação da agremiação. Devido à repercussão negativa da declaração, que virou notícia nacional, Ortiz publicou uma nota no site oficial da ARL na qual se desculpava pelo que considerou um problema de expressão devido ao improviso do momento. Eu ia colocar o link, mas parece que deu algum xabu e o site da ARL está meio que todo quebrado e &lt;a href="https://www.arl.org.br/noticias/nota-de-necessaria-retratacao/580" target="_blank" rel="noopener"&gt;fora do ar&lt;/a&gt;. Ok, até poderia ser um &lt;em&gt;lapsus linguae &lt;/em&gt;se a nota não fosse tão lamentável quanto todo o episódio, porque parte, como o discurso original, de uma série de raciocínios tortos e ultrapassados em tantos níveis que eu até fiquei cansado em pensar em enumerar.   Mas aí me dei conta de que o gesto de Eliane Marques também foi um gesto, de acordo com ela mesma, pautado pelo cansaço dos episódios de racismo cotidiano que acometem negras e negras o tempo todo:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Mas o que fazer? Talvez as pessoas brancas precisem se reunir para dizer o que fazer. Não somos nós, pessoas negras, que vamos dizer: ‘Façam isso ou façam aquilo’. Não me parece que é por aí. As pessoas negras já fizeram muito, trabalhamos muito, estamos toda hora falando, dizendo, realizando, escrevendo e estudando”, disse ela numa entrevista ao Sul21 sobre o caso (&lt;a href="https://sul21.com.br/noticias/entrevistas/2024/12/eliane-marques-as-pessoas-brancas-precisam-se-reunir-e-se-levantar-contra-esse-racismo/" target="_blank" rel="noopener"&gt;você pode ler aqui&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao ler essa declaração, me dei conta de que o meu cansaço, o de alguém que não foi afetado diretamente nem pelo caso nem pelo racismo cotidiano, é bem menor e menos justificado do que o de Eliane Marques, então decidi que tinha, sim, de inventariar os problemas, em parte porque isso serve para tirar do caminho as justificativas. A fala foi racista porque se enraíza em um modo de pensar racista, que perdura no imaginário do Rio Grande do Sul, intensificado até mesmo por sua mídia e às vezes por parte de sua intelectualidade letrada, como se viu recentemente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Os equívocos de base&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O primeiro dos equívocos é essa ideia-feita do “pioneirismo gaúcho” atribuído ao fato de o &lt;strong&gt;Parthenon Literário&lt;/strong&gt; ser mais antigo que a ABL. A afirmação é factualmente correta. Mas enganosa. O Parthenon Literário foi fundado em 1868, o que mostra que sim, a elite intelectual de Porto Alegre no período estava em sintonia com o espírito do tempo, uma vez que no século XIX muito se discutiu a fundação de clubes e academias de homens de letras e de homens de imprensa (não poucas vezes as duas categorias se sobrepunham). A maioria teve vida curta até o surgimento da ABL, em 1897. Mas isso não é de modo algum “pioneiro” na história do Brasil, porque ignora o próprio movimento academicista surgido na Bahia colonial no século XVIII – a Academia dos Esquecidos, primeiro exemplo desse movimento, por exemplo, é de 1724, veja só, criada como diálogo e resposta à fundação da Academia Real de História em Lisboa, quatro anos antes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A vinculação do pioneirismo do Parthenon Literária com o amálgama da “colonização diferenciada do Rio Grande do Sul, alemã e italiana”, esse lugar-comum tão caro à sociedade local, também me deixou confuso. Mesmo que o Parthenon não seja tão pioneiro assim, como se demonstrou antes, ainda se fosse, tal pioneirismo nada teria a ver com a imigração alemã e italiana – no Parthenon não houve autores “italianos” e só houve dois “alemães”, &lt;strong&gt;Carl von Koseritz &lt;/strong&gt;e &lt;strong&gt;Eudoro Berlink&lt;/strong&gt;. Logo, a insistência na imigração “diferenciada” italiana ou germânica obedece a alguns impulsos insistentes no imaginário do Estado. Hoje é menos comum ouvir, mas até duas décadas atrás era comum até mesmo colunista de jornal ressaltar as raízes “europeias” do Rio Grande do Sul em contraposição ao “restante” do Brasil. Considerando que Portugal, o principal colonizador do Brasil, não fica na Oceania, esse tipo de elogio às raízes “europeias diferenciadas” do RS só tem um único objetivo, embora às vezes o autor da frase sequer perceba: vangloriar o fato de que o Rio Grande do Sul tem um percentual menor de “população negra” em comparação com a totalidade do país ou com outras unidades federativas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mas esse discurso algo ultrapassado também se assenta em um segundo equívoco que deriva também do primeiro: a minimização da contribuição negra para o Estado, resultado de um apagamento que se tornou naturalizado. Há o mito do Estado como um grande show da Xuxa no qual “não houve escravidão”. Esta poderia ser uma declaração equivocada de um apedeuta reaça qualquer, mas foi repetida e corroborada, por exemplo, por um &lt;strong&gt;Darcy Ribeiro&lt;/strong&gt;, para alfinetar, nos anos 1990, a obra de &lt;strong&gt;Fernando Henrique Cardoso&lt;/strong&gt; sobre &lt;strong&gt;&lt;em&gt;A Escravidão no Brasil Meridional.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; Ribeiro, provavelmente por birra política, disse algo numa repostagem à Veja dos anos 1990:&lt;em&gt; “Considerando que o RS não teve escravidão, ele tirou leite de pedra”.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Apagamentos&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Só recentemente se tornou de conhecimento amplo (e por amplo quero dizer “chegar ao conhecimento até do pessoal que acampa no Harmonia e assiste ao JA”), por exemplo, o fato de que o Estado tem uma rica tradição de matriz religiosa africana (e um número de terreiros e centros de umbanda para rivalizar com a Bahia). Aqui eu mesmo confesso um pouco a minha ignorância na matéria, mas aí vocês vão me desculpar: eu sou ateu, então não é que eu pense mal da religião de matriz africana, é que eu não acredito em religião nenhuma, e me preocupo mais com as que têm poder para impor restrições de pensamento hegemônicas, como as cristãs em suas várias denominações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um último equívoco que sustenta o discurso de improviso de Ortiz e sua nota posterior já foi apontado pelo professor Luís Augusto Fischer no editorial da Parêntese do último domingo, e o tempo para entregar meu texto está estourando, então vou reproduzir um trecho do parágrafo escrito por ele:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nenhuma dúvida de que se tratou de racismo; mas se trata também de uma visão terrível da história, preconceituosa e inepta. Falar em ‘colonização’ feita por escravizados confunde de modo indesculpável processos muito diversos.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esse tópico em particular responde a um elemento presente na nota de Ortiz após o fato, tentando clarificar a questão dizendo que havia, de improviso, feito uma fala incompleta, mas que queria dizer que no resto do país, “colonizado por escravos”, o próprio instituto da escravidão teria sido responsável pela ausência da população negra nos recônditos da arte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Eliane Marques&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bom, acho que era isso. Não esmiúço essas questões para aliviar o preconceito contido na declaração, mas para justamente mostrar como esse tipo de atitude se enraíza em fios emaranhados de ideias-feitas que colonizam há décadas o imaginário do Rio Grande do Sul, não apenas no seu segmento letrado. Não consigo não ver relação, por exemplo, entre esse episódio e muito da má vontade com que foram recebidas no início as ondas migratórias de haitianos e senegaleses que passaram a aportar por aqui a partir do fim da primeira década deste século e do início da segunda. País que sempre se jactou de sua herança construída por “povos imigrantes”, de repente o Rio Grande do Sul já não parecia querer mais tanto imigrante depois que o local de origem de muitos desses novos refugiados mudou. Era um tanto doloroso ver como muitos dos atuais descendentes das primeiras ondas de imigração italiana ou alemã faziam uma ginástica mental para tentar comprovar que os casos de seus tetravós chegando de navio no século XIX, muitos deles procurando uma nova vida em uma terra em que sequer falavam o idioma, e os atuais migrantes, expulsos de seu país por crises sociais, políticas e bélicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mas, de tanto que se falou em Ortiz e da repercussão de sua fala, perde-se também um pouco de espaço para falar de Eliane Marques e de seu livro. Não conheço pessoalmente a autora, mas o livro eu li, então preciso encerrar com ele, já que a obra recebeu também o Prêmio São Paulo de Literatura como romance de estreia e o prêmio da Academia de Letras do Brasil, além de ser finalista do Minuano e do Prêmio Ages.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Louças de Família&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; aborda o legado de uma família de mulheres negras do Interior, vulnerabilizadas historicamente cada geração a seu modo, e passeia aos saltos da memória da protagonista, Cuandu, para as vidas de sua avó, de sua tia Eluma, de sua madrinha Lilite, de sua mãe e outras mulheres negras submetidas a um ciclo de repetição de explorações mesmo quando tentam ensaiar fugas malfadadas. Eluma, a tia, morre após uma vida trabalhando como doméstica na casa de uma das famílias da elite local, mas não há dinheiro nem para pagar seu enterro. Lilite busca a redenção na Igreja, para onde leva o restante da família sem que isso mude os elementos mais problemáticos das vidas de todas as envolvidas. A mãe da protagonista desaparece aos poucos em um casamento abusivo. Mesmo a narradora, após buscar na educação a liberdade do ciclo, se vê assolada pela responsabilidade de narrar as vidas das gerações de mulheres aviltadas antes dela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Situado na região da fronteira com o Uruguai, é um romance que também se orquestra ele próprio na fronteira da linguagem, com uma prosa que mescla português, espanhol e iorubá e com uma dicção na qual a poesia contamina a prosa, palavras se mesclam e se engavetam, e onde, num toque metaficcional, a própria narradora por vezes reclama das exigências dos revisores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como se vê, o gesto desafiador de Eliane Marques na noite do prêmio é de uma coerência admirável com a própria obra que a autora escreveu. Parabéns a ela e fica aqui meu apoio e meus votos de que situações como essa não se repitam.&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;em&gt;Todos os textos de &lt;strong&gt;Carlos André Moreira&lt;/strong&gt; estão &lt;a href="https://sler.com.br/colunistas/carlos-andre-moreira/" target="_blank" rel="noopener"&gt;AQUI&lt;/a&gt;.&lt;/em&gt;
&lt;em&gt;Foto da Capa: Reprodução do Instagram&lt;/em&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;
                </description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/sobre-aquela-declaracao-feita-no-premio-literario/</guid><pubDate>Thu, 19 Dec 2024 03:06:46 GMT</pubDate></item><item><title>Sem tempo e sem cérebro - Carlos André Moreira</title><link>https://sler.com.br/sem-tempo-e-sem-cerebro-trabalhador/</link><description>&lt;div class="entry-content rbct clearfix is-highlight-shares"&gt;&lt;div&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Duas coisas aparentemente sem correlação direta andaram frequentando diferentes porções do noticiário nas últimas semanas, e eu, de minha parte, vejo uma conexão bastante significativa entre elas. A primeira provavelmente todos vocês já leram ou ouviram falar a respeito: a proposta de emenda constitucional que circula neste momento na Câmara dos Deputados, de autoria da parlamentar &lt;a href="https://www.camara.leg.br/deputados/220645" target="_blank" rel="noopener"&gt;Erika Hilton&lt;/a&gt;, para abolir a jornada de trabalho 6×1 no Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Sem entrar especificamente nos méritos e deméritos do projeto ou em suas polêmicas, ou na forma orquestrada como a extrema-direita do Brasil já apresenta os seus substitutivos para melar a proposta, me parece que essa PEC já justificou sua existência simplesmente por tornar o tema da escala de trabalho dos mais pobres debate nacional. É a primeira vez na memória recente que uma legislação reformista no campo do trabalho pauta a discussão pelo ponto de vista do trabalhador, e não dos empregadores, como vem ocorrendo sistematicamente desde o impeachment de Dilma Rousseff e os dois governos conservadores subsequentes (um deles de extrema direita não declarada, mas &lt;em&gt;de facto&lt;/em&gt;)&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;O que se começou a discutir com afinco nessas últimas semanas desde a apresentação da proposta é algo mais do que déficit previdenciário, impostos, “falta de incentivo ao empreendimento”, “negociação direta”, fim do FGTS ou todos esses temas que são de interesse direto do patrão (e, portanto, são abraçados de modo acrítico pela mídia corporativa, que é, a seu modo, uma indústria, então fala pelos seus – usando para isso, ironicamente, jornalistas, uma massa de manobra que se considera politizada e intelectualizada, mas está, e se recusa a ver isso, no mesmo patamar de peão que qualquer servente de pedreiro). Pela primeira vez em muito tempo, a pauta migrou das agruras do pobre empresário, pegando em armas contra o mar de angústias de um sistema que não o permite empreender, coitadinho, para a questão do tempo do funcionário, sofrendo na alma as pedradas e flechadas do destino feroz e sem poder administrar seu tempo devido às imposições da vida.&lt;/p&gt;&lt;div class="inline-single-ad ad_single_2_index alignfull"&gt;        &lt;div class="ad-wrap ad-script-wrap"&gt;
			                &lt;div class="ad-script non-adsense edge-padding"&gt;
					&lt;div id="video_alright"&gt;&lt;/div&gt;                &lt;/div&gt;
			        &lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Essa discussão hoje tão candente expôs o quanto, ignorada pela classe média que há anos sofre e sofre muito pelos seus próprios e umbilicais problemas, existe a vasta massa de trabalhadores aprisionada em um cotidiano que retira do trabalhador o lazer, a pausa, a reflexão e até o entretenimento, com o beneplácito da turma que defende que qualquer outra alternativa seria “comprometer a produção”.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;strong&gt;Um parêntese&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Aliás, um parêntese. Todo ano, o mesmo jornalismo econômico vergonhosamente sabujo do poder comemora aumentos exponenciais de exportações. Ao mesmo tempo, nas poucas vezes em que a discussão parece querer mudar de foco, discutindo não o ritmo da produção e sim o quanto esse estado de coisas cobra do trabalhador em uma rotina exaustiva, esses mesmos setores do jornalismo hegemônico desdobram-se em análises de o quanto uma determinada medida favorável ao trabalhador, por mais tímida que seja, vai “comprometer a produção”. O que me faz perguntar: pra quem se produz tanto? Para vender para a China, Estados Unidos, Mercosul (talvez agora a União Europeia)? Então é pra isso que se quer todo mundo trabalhando na base do chicote?&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Aliás, agora que pensei nisso, me dou conta de que um dos motivos, talvez, pelos quais a imprensa tradicional, principalmente a outrora de papel migrada para ao ambiente digital, mas também a das grandes TVs, está tendo problemas mil de audiência, relevância e até de credibilidade é que, embora a imprensa goste de defender sua própria necessidade apelando para o argumento de que jornalistas especializados trabalhando nas estruturas hegemônicas da imprensa como indústria fazem a “curadoria” das notícias no aluvião das informações diárias, e ainda assim, com essa retórica, o motivo pelo qual a imprensa anda apanhando não só do mundo digital, mas dos fatos, é que o modelo de jornalismo dividido por “editorias” da grande mídia ou não funciona mais ou precisa ser reformulado.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Na teoria, as editorias existem para reunir jornalistas que se especializam num tema e o acompanham com regularidade. Na prática, no atual modelo, as redações investiram no fim da especialização dos jornalistas (para poder remanejar com mais liberdade equipes em que um cara vai cobrir a Assembleia Legislativa numa semana e a Feira do Livro na outra) em um modelo em que ainda as editorias são ilhas separadas e não tem ninguém cuidando do tom geral da coisa toda. Não dá para ter o colunista de economia defendendo que o fim da escala 6×1 é um desastre social e, ao mesmo tempo, ter o caderno de “saúde e bem-estar” na mesma edição com uma matéria superficial sobre “o problema do burnout” sem que os dois textos dialoguem minimamente, e na prática não é isso o que ocorre. Mas ninguém dá a mínima para jornalismo e jornalistas, então eu encerro por aqui esse parêntese e deixo a vocês a missão de, se quiserem, ampliar o tópico analisando os veículos que vocês mesmos aí leem ou acompanham.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;strong&gt;Sem parar&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;A grande discussão aberta pela proposta do fim da escala 6×1 é o fato de que, apesar de todas as promessas feitas pelos profetas do avanço tecnológico, as mudanças ocorridas nos processos de produção não aliviaram ninguém de trabalhar, pelo contrário, todo mundo anda trabalhando demais. Ainda mais os proletários que são contemplados por essa escala e que por vezes são uma sombra invisível no cotidiano do trabalhador remediado: você compra no mercado todos os dias da semana, então alguém precisa estar lá atendendo, por exemplo. E se deixada “livre para negociar”, a empresa não vai adotar uma escala mais “humana”, digamos, e contratar mais gente para manter as mesmas horas, e sim espremer o quanto de horas puder do mesmo trabalhador precarizado (bem-vindos ao conceito de “mais-valia”, amiguinhos).&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Curiosamente, esse tema do trabalhador que, assoberbado pelas pressões do trabalho, tem pouco tempo para viver uma vida plena foi tratado por dois lançamentos recentes de grande impacto na literatura nacional: &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Vera&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, novo romance de &lt;strong&gt;José Falero&lt;/strong&gt;, e &lt;em&gt;&lt;strong&gt;De Onde Eles Vêm&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;, de &lt;strong&gt;Jéferson Tenório&lt;/strong&gt;, ambas obras que, a sua maneira e dentro de suas próprias propostas, problematizam as dificuldades enfrentadas por uma classe de trabalhadores para quem nem mesmo as mínimas políticas públicas são efetivas justamente por não conseguirem lidar com as demandas avassaladoras do tempo. E essa circunstância meio que tangencia a segunda temática que, para mim, se vincula à discussão sobre o tempo do proletário: ninguém tem tempo pra mais nada devido à marcha contemporânea do capitalismo. Principalmente para ler.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;strong&gt;Leitura no Brasil&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Foi divulgado recentemente o novo relatório da pesquisa Retratos da Leitura no Brasil, desenvolvida pelo Instituto Pró-Livro (IPL). A pesquisa vem sendo realizada com consistência desde 2007, sendo, portanto, um panorama diagnóstico interessante sobre o estado das coisas dos hábitos de leitura do brasileiro. E a versão mais recente, compilada a partir de 5.504 entrevistas em 208 municípios, é alarmante.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Mais da metade dos brasileiros (mais especificamente 53%) declarou que, nos três meses anteriores à entrevista, não havia lido nenhum livro, seja em parte ou no todo. Também foi a primeira vez desde o início da pesquisa pelo IPL, em 2007, que os índices de não leitores superaram os de leitores.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;As duas principais justificativas para esses resultados são vinculadas, a meu ver, com o assunto anterior: dispersão da atenção de leitura diante de um sem número de outras alternativas para uso do tempo livre (a maioria declarou passar mais tempo navegando ou em redes sociais ou aplicativos de mensagens como WhatsApp e Telegram, mas a boa e velha televisão também ocupa um bom espaço, 60% no cotidiano dos brasileiros) e… falta de tempo, apontado como motivo por 46% dos leitores e 33% dos não leitores.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Dentre as formas cotidianas de entretenimento, vamos com essa palavra, embora eu a considere insuficiente, a leitura talvez seja a que menos se adapta ao caráter “multitarefa” da cultura contemporânea, porque ela exige uma interação ativa do leitor com a página (seja digital, seja de papel) para que a compreensão e a fruição do texto seja plena. O que talvez explique outro dado da pesquisa: 36% dos entrevistados admitiram que têm dificuldade para reter e compreender a maior parte do que leem. Bem ou mal, algo que se conecta com a primeira coluna que escrevi neste espaço há um par de anos (leia aqui).&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Mesmo entre não leitores falta tempo para ler. E isso não é um problema isolado do livro como instituição, mas está enraizado nessa falta crônica de tempo que a sociedade de consumo contemporânea reserva para o lazer do trabalhador em vastos extratos da população. Para alguns, o tempo é curto e o número de alternativas é grande. Para outros, nem esse tempo está disponível – ignore a cretinice dos discursos de “coach” ao estilo “quem quer consegue” e se imagine trabalhando em pé num posto de gasolina por seis dias, durante oito horas, depois viajando uma hora para chegar em casa moído com o cheiro de combustível já praticamente impregnado nas narinas para ter alguns poucos momentos em casa antes de tudo começar outra vez no dia seguinte e me diga se esse é o tipo de ambiente propício para a “criação de leitores”. Aliás, se a criação de leitores fosse mesmo uma preocupação, haveria mais programas e políticas públicas para isso, algo que nem o atual Governo Federal, eleito com o apoio de boa parte da massa dos trabalhadores da Cultura, soube fazer ainda.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Não é à toa que encerro este texto com um terceiro tópico que me ocorreu enquanto escrevia. O dicionário Oxford da língua inglesa elegeu como a palavra de 2024 a expressão “brain rot” – que, em português literal, seria “cérebro podre”, e no nosso português poderia ser substituída talvez por outras expressões já existentes como “leseira” ou “cabeça de vento” se estas não tivessem significados tão associados a outros motivos. O Cabeça de Vento costuma ser adotado para definir o distraído crônico, apartado do mundo por alguma predisposição sonhadora particular. A “leseira” é o nome dado ao mal-estar ou ao alheamento normalmente associado com o abuso de certas substâncias… recreativas, digamos, legais ou ilegais.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Talvez precisemos de uma nova palavra para explicar nossa atual degeneração cerebral tanto quanto precisamos, todos nós, de tempo.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;pre&gt;&lt;em&gt;Todos os textos de &lt;strong&gt;Carlos André Moreira&lt;/strong&gt; estão &lt;a href="https://sler.com.br/colunistas/carlos-andre-moreira/" target="_blank" rel="noopener"&gt;AQUI&lt;/a&gt;.&lt;/em&gt;
&lt;em&gt;Foto da Capa: Davi Pinheiros/Movimento Vida Além do Trabalho / Divulgação&lt;/em&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/sem-tempo-e-sem-cerebro-trabalhador/</guid><pubDate>Thu, 12 Dec 2024 03:03:49 GMT</pubDate></item><item><title>"Minha vida deu um filme" - Carlos André Moreira</title><link>https://sler.com.br/minha-vida-deu-um-filme/</link><description>&lt;div class="entry-content rbct clearfix is-highlight-shares"&gt;&lt;div&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;strong&gt;Josué Guimarães&lt;/strong&gt; &lt;a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Josu%C3%A9_Guimar%C3%A3es" target="_blank" rel="noopener"&gt;nasceu em 1921&lt;/a&gt;, na cidade gaúcha de &lt;strong&gt;São Jerônimo&lt;/strong&gt;. Foi um autor que, muito antes de se tornar escritor, já tinha vivido o suficiente para umas duas ou três vidas, tanto como jornalista cobrindo fatos cruciais do seu tempo quanto como homem de ação política. Foi vereador pelo PTB em Porto Alegre nos anos 1950, foi aliado político e amigo de &lt;strong&gt;João Goulart&lt;/strong&gt;, com quem trabalhou não apenas na Secretaria de Justiça do Rio Grande do Sul como também na Agência Nacional durante a presidência do político gaúcho. Como repórter do jornal &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Última Hora&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, foi um dos primeiros jornalistas do país a cobrir a União Soviética e a China. Foi também um nome importante durante a resistência da &lt;strong&gt;Legalidade &lt;/strong&gt;em 1961 e, cassado na sequência do golpe de 1964, viveu anos na clandestinidade. Nos estertores do regime, já de volta ao jornalismo, escrevia colunas combativas na grande imprensa sobre escândalos e arbitrariedades da ditadura que estava acabando, mas ainda se recusava a ir embora.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Com tudo isso, seu ingresso no universo da ficção se deu relativamente tarde, aos 49 anos, com um volume de contos, &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Os Ladrões&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, publicado em 1970. Mas já em seu livro seguinte, &lt;strong&gt;&lt;em&gt;A ferro e fogo: tempo de solidão&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt; &lt;/em&gt;(1972), Josué Guimarães apresentou uma obra de ambições grandiosas: a reconstituição melancólica e carregada de simbolismo da experiência da colonização alemã no Rio Grande do Sul. O volume seria seguido por &lt;strong&gt;&lt;em&gt;A ferro e fogo: tempo de guerra&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, em 1975, e Josué tinha planos de encerrar uma trilogia com um último romance sobre o massacre dos Muckers, um episódio real ocorrido no Rio Grande do Sul durante o século XIX, mas que não conseguiu concluir devido à sua morte em 1986.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;O longo hiato entre os dois primeiros volumes e o suposto terceiro se justificava pelo próprio método de composição de Josué Guimarães (e provavelmente aquele que o impediu de concluir a saga). O autor não era dos que se debatiam em uma luta encarniçada com originais e versões, em vez disso, preferia ir escrevendo o livro “em sua própria cabeça”. São frequentes os depoimentos de seus amigos e interlocutores relatando como Josué os “atualizava” do desenvolvimento de seus trabalhos ponto por ponto em conversas longas e agradáveis. De tal modo que, quando sentia haver concluído em suas elucubrações tudo o que desejava plasmar num livro, o trabalho de sentar e escrever era razoavelmente rápido.&lt;/p&gt;&lt;div class="inline-single-ad ad_single_2_index alignfull"&gt;        &lt;div class="ad-wrap ad-script-wrap"&gt;
			                &lt;div class="ad-script non-adsense edge-padding"&gt;
					&lt;div id="video_alright"&gt;&lt;/div&gt;                &lt;/div&gt;
			        &lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;strong&gt;A obra-prima&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Com esse método, e como que para compensar a estreia tardia, Josué publicou em rápida sequência mais de 20 livros em um intervalo de 16 anos, incluindo conto, romance, novela e literatura para crianças. Uma obra na qual se destacam &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Os tambores silenciosos&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, alegoria sobre a ditadura em uma cidade pequena, de 1977, ou &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Dona Anja&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt;, &lt;/em&gt;de 1978, em que um grupo de políticos respeitáveis de uma cidade do interior se reúne para acompanhar pelo rádio, em 1977, a votação da lei do divórcio, que pode “acabar com a família brasileira”. O detalhe mordaz é que essa reunião se dá no bordel da cidade, propriedade da Dona Anja do título.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Mas é em 1980 que Josué Guimarães traz a público aquela que é até hoje apontada por muitos como sua obra-prima e seu romance de maior impacto, &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Camilo Mortágua&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, uma longa e densa narrativa que comprime em quase 500 páginas uma saga familiar, um relato cru e tenso do golpe militar de 1964, uma melancólica crônica da decadência do universo rural, além de algumas cenas de profundo impacto e que parecem ter sido escritas ontem.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;strong&gt;A trama&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;em&gt;Camilo Mortágua&lt;/em&gt; é a história da vida de seu personagem-título. A “moldura” estrutural do romance abarca os cinco primeiros dias de abril de 1964, quando os militares dão o golpe que depõe João Goulart e começam as primeiras prisões e perseguições de prováveis elementos “subversivos” com ligações reais ou simplesmente supostas com o grande inimigo dos milicos do período: Leonel Brizola.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Camilo é um homem já sexagenário. Nos primeiros dias de abril de 1964, mora numa pensão no bairro Azenha, em Porto Alegre, numa região que, à época da narrativa, é um espaço ocupado por oficinas mecânicas, lojas de autopeças, pequeno comércio, pensões populares e casas de prostituição. As primeiras 70 páginas do romance mostram Camilo como um homem desenraizado, melancólico, vivendo desajustado no universo proletário que o cerca. Mergulhado nas lembranças de seus próprios dramas pessoais, passa os dias distraído e às vezes um tanto ausente da realidade, ao ponto de ignorar ou sentir indiferença por dramas reais que ocorrem à sua volta, como a ciranda de paixões e mesquinharias de seus colegas de pensão ou o modo atabalhoado como Porto Alegre se adapta à nova realidade política, com as constantes prisões e arbítrios realizados pelos militares recém-chegados ao poder.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Camilo parece oscilar entre o presente e o passado, ao ponto de ser engolfado pela nostalgia e ver algumas pessoas de seu passado no lugar de seus interlocutores no presente. Quando se dá conta dos dramas de seus vizinhos de pensão, como um triângulo amoroso entre uma moradora fogosa, seu marido e um outro morador, esses dramas parecem ecoar lances de sua própria vida, que é apresentada de forma desconexa e fragmentada: um grande número de irmãos, um pai que encarna a figura de um patriarca gaúcho dos velhos tempos, dois filhos, uma esposa linda que o abandonou por outro homem.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;strong&gt;O gatilho da narrativa&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;É no terceiro dia que Camilo decide assistir a uma sessão de cinema no Cine Castelo, perto da pensão. O filme é uma produção francesa menor que realmente estava em cartaz na Porto Alegre de 1964: &lt;em&gt;Cleópatra, a Rainha de César&lt;/em&gt;, estrelada pelo símbolo sexual do período &lt;strong&gt;Pascale Petit&lt;/strong&gt;. A questão é que, ao sentar para ver o filme, Camilo passa a ver não a história de Cleópatra, mas a sua própria vida projetada na tela. Assim, embora se passe rigorosamente ao longo de apenas cinco dias, o romance usa esse truque para recuperar toda a história de Camilo e de seu passado, retratando aí episódios cruciais como a Gripe de 18, os ecos das duas guerras mundiais, a ditadura do Estado Novo.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;É por meio da sessão fantástica de cinema que a narrativa ordena as informações que vinham sendo até então jogadas de modo errático e vemos Camilo como criança entre oito irmãos, quase todos mais velhos, como jovem herdeiro de extensas propriedades rurais em desajuste com o temperamento de seu pai. Ou adulto, como o herdeiro que tenta modernizar o patrimônio que herdou, sem sucesso, abalado pelas tragédias de sua vida pessoal. Uma vida na qual não faltam os impulsos sexuais e passionais que ele, envelhecido no presente, acompanha à distância e vê espelhados nos seus vizinhos na pensão em que mora, decaído, com os reduzidos recursos que lhe restam.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;É um romance que ambienta, no Rio Grande do Sul, o retrato do declínio da sociedade eminentemente rural e do mandonismo agrário do país, a exemplo de outros livros com preocupações semelhantes, mas situados em outros cenários, como &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Fogo morto&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, de &lt;strong&gt;José Lins do Rego,&lt;/strong&gt; ou &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Crônica da casa assassinada&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, de &lt;strong&gt;Lúcio Cardoso&lt;/strong&gt;. Aliás, é o mesmo tema ao qual Erico Veríssimo vai dedicar também boa parte de sua obra.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;strong&gt;O estilo&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Josué Guimarães, como escritor, tinha uma visão eminentemente narrativa. Não era do time dos inovadores que pretendiam fazer da linguagem um signo em si próprio e experimentar recursos da prosa até o limite. Pelo contrário, numa herança de seu ofício de jornalista e homem de imprensa, era um narrador claro, de uma prosa escrita para ser lida sem atropelos, como que fazendo o leitor mergulhar na narrativa até se perder (o que é uma técnica diferente, mas que não exige tão menos trabalho assim do que a pirotecnia da linguagem).&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Ao mesmo tempo, em consonância com o realismo mágico latino-americano que era uma tendência forte no período, quase todos os seus livros, mesmo os de corte mais realista, apresentam um elemento fora de lugar que oscila entre o onírico e o fantástico. No caso de Camilo, o elemento fantástico parece uma cristalização de um estado mental em que o personagem já estava, o de se perder no “cinema de sua vida” dentro de sua própria cabeça. O fato de que esse filme é projetado na tela e apenas ele, diante da sala cheia, parece estar vendo o que vê tem um efeito desconcertante para o personagem porque o filme contraria muito do que Camilo havia cristalizado na sua versão da memória ao longo dos anos, como se o filme estivesse forçando o personagem a fazer um acerto de contas consigo mesmo.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;em&gt;Camilo Mortágua&lt;/em&gt; é também uma história que sabe avançar para além de seu protagonista-título, tanto na ambientação quanto na criação de coadjuvantes pitorescos e interessantes. A figura do pai de Camilo, ou de seu irmão Aníbal, ou seus companheiros no presente, como o português dono do bar Viseu, onde Camilo costuma almoçar, ou seus colegas de pensão. Também é primoroso o retrato nítido que Josué Guimarães faz de uma breve fatia de tempo em Porto Alegre. Versátil, seu retrato se espraia desde os casarões da Avenida Independência, resquícios reais da fortuna decadente da aristocracia rural do Estado, como os elementos mais populares e até degradados de uma Porto Alegre em constante expansão urbana. O Cine Castelo em que se passa boa parte da história foi um cinema real de alto padrão que, após seu declínio e falência, tornou-se um bailão popular e, mais tarde, foi demolido para dar lugar a uma anódina agência de banco (nada surpreendente em uma Porto Alegre que parece odiar sua própria história, conforme comprovado, entre outras coisas, pelo resultado das últimas eleições).&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;strong&gt;O agora&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Claro, há um elemento desconcertante que não é mérito exclusivo do talento de Josué Guimarães – um dos meus autores de predileção, mas que, aparentemente, é hoje cada vez menos falado, não sei explicar por quê. Reler um romance sobre a tensão de um golpe militar ocorrido de fato à sombra das recentes notícias de mais um golpe militar planejado, para manter no poder o oligofrênico-mor da nação que nos afundou no pântano da corrosão política e institucional, tem algo de fantasmagórico e até mesmo assustador – mostrando que a política brasileira é mesmo o terreno das reprises e refilmagens.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Pois às vezes uma vida realmente dá um filme. O que, no entanto, não é garantia nem de sucesso de bilheteria nem de final feliz.&lt;/p&gt;
&lt;pre class="v1MsoNormal"&gt;&lt;em&gt;Todos os textos de &lt;strong&gt;Carlos André Moreira&lt;/strong&gt; estão &lt;a href="https://sler.com.br/colunistas/carlos-andre-moreira/" target="_blank" rel="noopener"&gt;AQUI&lt;/a&gt;.&lt;/em&gt;
&lt;em&gt;Foto da Capa: Reprodução das Redes Sociais&lt;/em&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/minha-vida-deu-um-filme/</guid><pubDate>Thu, 05 Dec 2024 03:04:58 GMT</pubDate></item><item><title>Fernando Pessoa: autor policial - Carlos André Moreira</title><link>https://sler.com.br/fernando-pessoa-autor-policial/</link><description>&lt;div class="entry-content rbct clearfix is-highlight-shares"&gt;&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Em alguma realidade paralela a esta em que vivemos, a língua portuguesa desenvolveu ao longo do século 20 uma escola rica e interessante de literatura policial, a exemplo do que ocorreu com o idioma francês e com os países da península escandinava. Nesse universo alternativo, em que tudo correu de modo ligeiramente diverso, é bem possível que o grande patrono do gênero em português tenha sido Fernando Pessoa.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Um dos maiores nomes da poesia, Pessoa é uma daquelas raridades num mundo infeliz de poucos leitores: um poeta reconhecido até mesmo por quem não lê. Vários de seus versos têm circulação corrente quase como ditados populares, e é bem conhecida por muitos, embora nem sempre bem compreendida, a sua estratégia criativa dos heterônimos, alter-egos ficcionais com os quais Pessoa assinava poemas oriundos de diferentes facetas de sua criatividade. O que menos gente sabe é que Fernando Pessoa também experimentou aqui e ali algumas incursões na prosa, burilando alguns contos que deixou em diferentes estágios de finalização e desenvolvimento. E boa parte deles foi de histórias de inspiração policial.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;strong&gt;Formação&lt;br&gt;
&lt;/strong&gt;Nascido em Lisboa em 1888, Fernando Pessoa não foi, durante a vida, um homem propenso a viagens. Mas um dos pontos fundamentais de sua biografia é o fato de que viveu nove anos de sua infância e primeira juventude na África do Sul, na época uma colônia inglesa. O padrasto de Pessoa era o cônsul português na cidade de Durban, o que levou o futuro poeta a ser alfabetizado tanto em inglês quanto em português — alguns de seus primeiros poemas, aliás, foram compostos no idioma de Shakespeare.&lt;/p&gt;&lt;div class="inline-single-ad ad_single_2_index alignfull"&gt;        &lt;div class="ad-wrap ad-script-wrap"&gt;
			                &lt;div class="ad-script non-adsense edge-padding"&gt;
					&lt;div id="video_alright"&gt;&lt;/div&gt;                &lt;/div&gt;
			        &lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Essa formação o tornou desde muito cedo um entusiasta da literatura em inglês. Algumas de suas paixões literárias de juventude persistiriam por toda a vida, como &lt;strong&gt;William Shakespeare&lt;/strong&gt; e &lt;strong&gt;John Milton&lt;/strong&gt;. Outras, como &lt;strong&gt;Walt Whitman&lt;/strong&gt; ou &lt;strong&gt;Oscar Wilde,&lt;/strong&gt; ele reconsideraria e poria em nova perspectiva em seus últimos anos. Mas, em sua biblioteca pessoal, cujo catálogo pode ser &lt;a href="https://bibliotecaparticular.casafernandopessoa.pt/index/index.htm" target="_blank" rel="noopener"&gt;visto online&lt;/a&gt;, também estão presentes autores policiais clássicos de língua inglesa &lt;strong&gt;como Arthur Conan Doyle, G.K. Chesterton&lt;/strong&gt; e &lt;strong&gt;R. Austin Freeman&lt;/strong&gt;, além do próprio inventor do gênero, &lt;strong&gt;Edgar Alan Poe&lt;/strong&gt;, um autor de quem Pessoa admirava a poesia (é dele uma das traduções mais conhecidas em português do clássico poema &lt;strong&gt;&lt;em&gt;O Corvo&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;). A biblioteca de Pessoa tinha espaço também para &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Crime and Detection,&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; uma coletânea de contos policiais organizada por um dos primeiros historiadores e intelectuais dedicados ao gênero, &lt;strong&gt;E. M. Wrong.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Esse gosto de Fernando Pessoa pelo policial viria a se cristalizar em tentativas do autor português para escrever suas próprias histórias do gênero, contos que ele próprio definia como “policiários”. Todos podem ser incluídos em uma categoria maior que o próprio Pessoa definia como seus “contos de raciocínio”, ou seja, histórias em que um raciocínio intelectual é desdobrado até o limite por meio de uma dialética lógica implacável que por vezes defende proposições bem pouco ortodoxas, levando a conclusões muitas vezes paradoxais. É esse, por exemplo, o caso do único dos contos de Pessoa que pode ser considerado realmente “pronto”: &lt;strong&gt;&lt;em&gt;O banqueiro anarquista&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, publicado em 1922 na revista &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Contemporânea&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;. Nessa novela, toda ela um diálogo ambientado após um jantar, o narrador ouve a explicação lógica de como seu interlocutor, um banqueiro de fortuna, se diz um dos poucos homens realmente anarquistas, dado que reuniu sua riqueza como forma de garantir que jamais se submeterá a qualquer poder. Ou seja, ele realizou, para si mesmo apenas, a verdadeira revolução anarquista – não sei muito bem o que Pessoa acharia de Pablo Marçal, mas não consigo reler esse texto hoje em dia sem pensar na revolução conservadora-neoliberal ocorrida nos últimos anos e que incensou a patamar responsável a figura abjeta do “coach” – de investimentos, de “mindset”, de “vida”, do que seja.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;strong&gt;Políciários&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Mas, se quase todos os contos de Fernando Pessoa eram, a seu modo, “de raciocínio”, apenas um subgrupo bem definido deles pode ser chamado de “policiário”. Fiel às tradições da primeira fase do gênero, protagonizada por investigadores e detetives que resolviam seus casos amparados na mais pura lógica, quase sem confrontos físicos com os criminosos, Pessoa criou ele próprio três “detetives”. Deles, o mais bem esboçado é o &lt;strong&gt;Dr. Abílio Quaresma&lt;/strong&gt;, presente nas histórias mais bem trabalhadas e quase prontas, como &lt;strong&gt;&lt;em&gt;O caso Vargas&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; e &lt;strong&gt;&lt;em&gt;O roubo da quinta das vinhas.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Assim como exemplos da literatura policial mais clássica, voltada para a dedução e o raciocínio mais do que para a ação ou a atmosfera, Quaresma é um diletante hábil que se apresenta para ajudar a polícia nos momentos em que ela está perdida e sem pistas — como também era o próprio &lt;strong&gt;Sherlock Holmes,&lt;/strong&gt; de Conan Doyle, o &lt;strong&gt;Dupin &lt;/strong&gt;de Edgar Alan Poe e o então recém-surgido &lt;strong&gt;Hercule Poirot&lt;/strong&gt; de Agatha Christie. Em &lt;strong&gt;&lt;em&gt;O caso Vargas&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, ele aparece lá pela metade do conto, que se dedica inicialmente a estabelecer os fatos do caso: um homem chamado Carlos Vargas certa noite deixa a casa de um amigo, um engenheiro da marinha de nome Paiva Mendes, carregando os planos de um novo submarino. No caminho para casa, é abordado por um homem desconhecido e, alguns momentos depois, aparentemente comete suicídio — Vargas foi morto pela própria arma. Ao mesmo tempo, os planos do submarino e todo o dinheiro e os documentos de Vargas parecem ter sido roubados. A polícia se dedica primeiramente a estabelecer a trajetória do morto e os álibis de seus amigos mais próximos, Paiva Mendes e o jovem Custódio Borges, um vizinho a quem Vargas havia prometido emprestar dinheiro para uma viagem.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Quando a polícia acredita ter desvendado as pontas soltas do crime, Quaresma procura o juiz de instrução do caso, Fonseca, e o detetive responsável, o agente Guedes, para apresentar o que ele considera a solução do crime. A maioria dos romances policiais da primeira fase do gênero escora-se na capacidade sobre-humana de seus protagonistas de fazerem conexões e interpretações com base simplesmente nas informações sobre o caso. Levando essa característica ao limite, Pessoa faz Quaresma apresentar uma solução obtida puramente pela especulação do raciocínio lógico a partir das informações veiculadas sobre a morte de Vargas:&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;em&gt;“Não fui testemunha de nada, e tenho conhecimento de tudo, respondeu o dr. Quaresma. O que venho trazer não são factos mas raciocínios; isto não traz só elementos para a verdade, mas a própria verdade. Se V.a Ex.a prefere que se diga assim, direi assim. Venho trazer argumentos. Os factos são cousas duvidosas. Contra argumentos não há factos”&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;O intrigante no modo como Fernando Pessoa parecia querer estruturar a história (que foi deixada incompleta e com vários pontos “em branco”, como se faltassem cenas inteiras de um filme) é que é um conto menos sobre o crime e mais sobre os processos de raciocínio de um investigador. A segunda metade do texto é um monólogo ensaístico no qual Quaresma explica passo a passo as etapas pelas quais seu raciocínio lógico implacável resolveu não apenas este crime, mas qualquer crime, cuja natureza é ampla e detalhadamente discutida.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Um discurso parecido será dado por Quaresma em outro dos contos semiacabados de Pessoa&lt;em&gt;, O roubo na Quinta das Vinhas&lt;/em&gt;. Nessa história, um homem que estava presente na Quinta do título em certa meia-noite de setembro relata a Quaresma o assalto que testemunhou no local. O produto do roubo é uma expressiva quantia de dinheiro em títulos bancários. A polícia suspeita da ação de uma quadrilha ajudada por alguém de dentro, já que os cães de guarda foram envenenados, a janela do escritório foi quebrada e o cofre explodido com dinamite. Como resultado, um dos empregados da casa, acusado anteriormente de um furto, está preso.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;strong&gt;O detetive&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Embora tivesse criado outros dois “raciocinadores” que contribuem para a resolução de crimes, o chefe de polícia Guedes e o folclórico Tio Porco, Quaresma era mesmo o centro do projeto “policiário” de Pessoa. Médico de formação, mas sem prática clínica, muito magro, de aparência comum, o personagem Quaresma tinha uma saúde debilitada por anos de consumo desenfreado de tabaco e álcool. Assim como Sherlock Holmes vivia na Baker Street 221-B, um endereço fictício em uma rua londrina real, Quaresma residia num quarto alugado em um terceiro andar na Rua dos Fanqueiros, em Lisboa.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Longe de mero passatempo, os contos policiais de Pessoa eram um projeto caro ao autor. Pessoa começou e não concluiu um bom número de histórias com Quaresma. Assim como no universo de Holmes, no qual é Watson o redator dos casos que viu o detetive resolver, o projeto de Pessoa para um livro com Quaresma previa um prefácio no qual o próprio autor contava que Quaresma já teria “morrido” à época da redação de suas aventuras, e que foi o impulso de fazer o mundo conhecer aquele personagem tão peculiar o motivo de reunir em um volume o máximo de histórias com os casos resolvidos pela inteligência maravilhosa do médico-detetive. Mostrando que via seus contos policiais como um trabalho não menos importante que sua poesia, Pessoa conta em uma carta enviada em 1935 a seu amigo &lt;strong&gt;Adolpho Casais Monteiro&lt;/strong&gt; que, antes de finalmente decidir publicar seu livro de estreia, &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Mensagem,&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; em 1934, ele hesitou por um tempo pensando se deveria estrear com um livro policial:&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;em&gt;“Quando às vezes pensava na ordem de uma futura publicação de obras minhas, nunca um livro do gênero de &lt;/em&gt;Mensagem&lt;em&gt; figurava em número um. Hesitava entre se deveria começar por um livro de versos grande — um livro de umas trezentas e cinquenta páginas –, englobando as várias subpersonalidades de Fernando Pessoa ele-mesmo ou se deveria abrir com uma novela policiária, que ainda não consegui completar”.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Nos últimos anos de sua vida, Fernando Pessoa se dedicou a uma infinidade de projetos que não conseguiu concluir, entre eles o de arrematar as histórias de Quaresma e lançá-las em um conjunto chamado &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Quaresma Decifrador&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;. Infelizmente, ele morreu relativamente jovem, em novembro de 1935, e todos os contos ficaram por concluir. Muitos deles não haviam sido desenvolvidos para além de uma simples ideia. Alguns eram histórias quase completas, mas sem o final. Outros tinham um esboço de solução para um mistério que não havia ainda sido narrado. Em todos faltam cenas e passagens de transição, com Pessoa dando saltos entre trechos importantes do livro, provavelmente tendo pensado em voltar depois para burilar os momentos de transição entre uma cena e outra.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;strong&gt;Em português&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Claro que Pessoa não foi o único pioneiro da literatura policial em português. Dezoito anos antes do poeta nascer, em 1870, os jovens escritores e grandes amigos &lt;strong&gt;Ramalho Ortigão&lt;/strong&gt; e &lt;strong&gt;Eça de Queirós&lt;/strong&gt; (sim, ele mesmo, aquele dos &lt;em&gt;Maias&lt;/em&gt; e do &lt;em&gt;Primo Basílio&lt;/em&gt;) haviam escrito &lt;strong&gt;&lt;em&gt;O mistério da Estrada de Sintra&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, um livro peculiar na história da literatura portuguesa por ter sido não apenas um projeto literário, mas uma “trollagem” histórica no público português. Essa é uma história para outro texto, mas o básico é que ambos publicaram o livro em capítulos no jornal &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Diário de Notícias&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, de Lisboa, na forma de cartas enviadas por supostos leitores. Muita gente pensou, assim, no início da publicação, que o “mistério” da história era um caso real que estava sendo relatado em prolixas cartas mandadas ao jornal. Mas esse livro, escrito a quatro mãos em uma colaboração errática, logo descambou de uma narrativa de um crime para um drama romântico gótico. Por isso, naquele nosso exemplo hipotético lá do início, é Pessoa que seria um melhor patrono para o gênero policial em português, já que seus contos de raciocínio rebuscado apegam-se de modo mais direto à forma do estilo, ao menos naquelas décadas iniciais.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Tivesse conseguido terminar seus textos policiais e publicá-los como o planejado, Fernando Pessoa talvez pudesse ter obtido grande reconhecimento público – e só podemos especular que mudanças isso teria suscitado na história do policial em Portugal – e, por consequência, também no Brasil. Talvez nada houvesse ocorrido. Talvez a figura de Quaresma se tornasse para Portugal o que Sherlock Holmes foi para o conto policial de língua inglesa, consolidando o gênero e produzindo admiradores, seguidores e imitadores. Com a morte do poeta, no entanto, só podemos especular o que teria ocorrido nessa realidade alternativa.&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;em&gt;Todos os textos de &lt;strong&gt;Carlos André Moreira&lt;/strong&gt; estão &lt;a href="https://sler.com.br/colunistas/carlos-andre-moreira/" target="_blank" rel="noopener"&gt;AQUI&lt;/a&gt;.&lt;/em&gt;
&lt;em&gt;Foto da Capa: Reprodução do Youtube&lt;/em&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/fernando-pessoa-autor-policial/</guid><pubDate>Thu, 28 Nov 2024 03:04:01 GMT</pubDate></item><item><title>O arriscado ofício da crítica - Carlos André Moreira</title><link>https://sler.com.br/o-arriscado-oficio-da-critica/</link><description>&lt;div class="entry-content rbct clearfix is-highlight-shares"&gt;&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;A crítica literária é um ofício arriscado… Claro, essa frase é um “gancho” provocador para fisgar sua atenção, e não quero dizer com ela que um crítico literário corre mais perigo no seu trabalho do que operários na construção civil, na manutenção de redes elétricas, mineradores no fundo de uma mina ou operadores de torre em petróleo e gás. Quero dizer que a crítica literária, sendo um trabalho realizado no presente com um olho no passado e outro no futuro, não está isenta de riscos, em especial porque um certo tipo de aposta é inerente ao seu trabalho de catalogação, com possibilidade grande de falha a longo prazo. Aliás, e agora não estou brincando, nesse aspecto específico, a crítica literária corre mais riscos do que a maioria dos corretores do mercado financeiro, porque o crítico aposta a própria reputação, enquanto os Farialimers arrombados e seus assemelhados apostam o dinheiro dos outros.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Peguemos meu exemplo favorito. O escritor, advogado e considerado por muitos um patrono da moderna crítica literária no Brasil, &lt;a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/S%C3%ADlvio_Romero" target="_blank" rel="noopener"&gt;Silvio Romero&lt;/a&gt; (1851-1914). O sergipano Romero foi a grande autoridade crítica de seu tempo de atuação, mais especificamente nas últimas décadas do século XIX. Uma figura como &lt;strong&gt;Antonio Candido&lt;/strong&gt;, o grande referencial crítico para muitos estudiosos de letras, dedicou a ele um livro, &lt;strong&gt;&lt;em&gt;O método crítico de Silvio Romero&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, no qual argumenta que o diferencial de Romero em comparação com os que exerciam o ofício antes dele ou em sua época foi justamente transcender certo caráter “impressionista” da crítica do período e aplicar à leitura um “método” de fato, de pretensão e inspiração científica.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Já eu acho uma pena que seja justo esse “método” o responsável pela grande e máxima falha de julgamento de Silvio Romero como crítico, aquela que me faz, mais de cem anos depois, olhar para todo o resto de seu trabalho com uma certa desconfiança: Romero, o maior crítico literário do Brasil em seu tempo, aquele que se dedicou a aplicar laivos científicos à atividade de leitura crítica, simplesmente fracassou de modo espetacular em enxergar que vivia na mesma época que o maior autor brasileiro, Machado de Assis. Pior: Romero não apenas não via a grandeza de Machado, ele o desprezava e escreveu um número surpreendente de páginas para declarar que Machado só era quem era por algum compadrio, ou que Machado escrevia mal, ou que seus versos eram medíocres. Esse é o risco da crítica: falhar de modo tão espetacular que sua miopia será registrada de modo anedótico na história.&lt;/p&gt;&lt;div class="inline-single-ad ad_single_2_index alignfull"&gt;        &lt;div class="ad-wrap ad-script-wrap"&gt;
			                &lt;div class="ad-script non-adsense edge-padding"&gt;
					&lt;div id="video_alright"&gt;&lt;/div&gt;                &lt;/div&gt;
			        &lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Em seu livro sobre o “método” de Romero, Candido claramente elogia no crítico sergipano as características que prenunciam seu próprio trabalho. Silvio Romero não era um adepto da crítica que se dedicasse apenas à obra, dissociada de seu contexto. Pelo contrário, seu método, transplante de ideias cientificistas europeias em voga no período, de algum modo ensaiava um olhar “histórico-sociológico” sobre cada texto, uma aproximação que, descrita assim, não parece ter nada de errado. Mas que fica um pouco mais desconfortável quando começamos a nos aproximar dela e percebemos que, nas palavras de Candido, Silvio Romero não se dedica à mera leitura dos textos, mas pretende &lt;em&gt;“descer à análise dos fatores condicionantes – meio, raça, evolução social, tradições”.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Romero, assim, via cada escritor – e, por extensão, a obra desse escritor – como o resultado inescapável de uma equação matemática em que os fatores seriam o meio social, a educação e a “hereditariedade, não só física como étnica” (palavras dele, não minhas). Quem não tivesse os fatores certos, não poderia jamais transcender “a lei comum” – algo que ele declarou textualmente sobre Machado de Assis, aliás.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;strong&gt;A origem &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Sejamos honestos: quem começou (ao menos publicamente) a treta, esta palavra tão moderna, ou a polêmica, como se chamava no período, entre Romero e Machado foi este último, que escreveu um artigo em 1879 para a &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Revista Brasileira &lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;chamado &lt;strong&gt;&lt;em&gt;A nova geração&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;. O texto é uma tentativa panorâmica de mapear, como promete o título, a então “nova geração” de poetas e ao mesmo tempo indagar se essa nova geração, “viçosa e galharda, cheia de fervor e convicção”, está produzindo na forma e no estilo algo de fato novo ou apenas repetindo modelos. É uma leitura bastante interessante porque Machado basicamente faz uma súmula de muitas discussões que se levavam na época sobre “como deve ser a literatura nacional” (sim, tem uma dessas por década desde pelo menos o século XVIII).&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;A certa altura, chegamos ao estopim da inimizade: Machado de Assis, que era 12 anos mais velho e também via Silvio Romero como um dos nomes dessa “nova geração”, elogia a dedicação intelectual do outro, mas ressalva que lhe falta estilo:&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;“&lt;em&gt;É  uma  grande lacuna nos escritos do Sr. Sílvio Romero; não me refiro às flores de ornamentação, à ginástica de palavras; refiro-me ao estilo, condição indispensável do escritor, indispensável à própria ciência – o estilo que ilumina as páginas de Renan e de Spencer, e que Wallace admira como uma das qualidades de Darwin”. &lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Ou seja, na prática, Machado diz que Romero era muito estudioso e erudito, mas que seus textos eram chatos pra cacete. A seguir, discorre mais longamente sobre os versos que Romero havia publicado na coletânea&lt;strong&gt;&lt;em&gt; Cantos do fim do século,&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; publicada no ano anterior, reunindo poemas escritos entre 1869 e 1873 – época de exacerbação romântica, mas Romero se apressa em apontar no prefácio do livro que seus poemas eram uma reação ao romantismo que tentava não retornar ao classicismo que já havia passado nem se engajar no realismo que era a resposta padrão.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Machado de Assis afirma algo que deve ter ofendido muito Romero na época, mas que, em retrospectivo, se provou verdadeiro: o autor era erudito e inteligente, mas não tinha a manha da poesia:&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;em&gt;“Que o Sr. Romero tenha algumas ideias de poeta, não lho negará a crítica; mas logo que a expressão não traduz as ideias, tanto importa não as ter absolutamente.”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;(Um parêntese de quem leu o livro de Romero mais de cem anos depois: Machado estava certíssimo, metade dos poemas parece prosa separada em linhas e a peça de maior interesse nesse volume não são os poemas, e sim o prefácio de inacreditáveis 22 páginas que o próprio Romero escreveu para sua coletânea de versos).&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Voltando ao artigo de Machado, talvez eu pudesse descrever a reação de Romero de formas mais elegantes, mas acho mais divertido dizer que o maluco ficou putaço.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;strong&gt;Paixão real, ciência torta&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Romero passou anos escrevendo textos nos quais desqualificava Machado de Assis como escritor, comparava-o sempre desfavoravelmente a outros autores do período e até mesmo lançava pesadas alfinetadas pessoais. Sabendo-se que Machado era acometido de uma leve gagueira, e que, segundo depoimentos de seus contemporâneos, tal fato o incomodava, é possível avaliar o grau de veneno contido neste trecho em particular no qual Romero pela milésima vez explica o que considera as fraquezas estilísticas do bruxo do Cosme Velho:&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;“&lt;em&gt;Sente-se que o autor não dispõe profusamente, espontaneamente do vocabulário e da frase. Vê-se que ele apalpa e tropeça, que sofre de uma perturbação qualquer nos órgãos da palavra. Sente-se o esforço, a luta. Ele gagueja no estilo, na palavra escrita, como fazem outros na palavra falada, disse-me uma vez não sei que desabusado num momento de expansão, sem reparar talvez que dava destarte uma verdadeira e admirável notação.”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;É divertido para mim pensar em Romero como alguém que tentou trazer um viés lógico e científico para a atividade da crítica literária quando, por tudo o que se sabe de sua biografia, boa parte de seus escritos e das polêmicas em que se envolveu, e foram muitas, foram motivadas por um temperamento irascível e passional. Tanto é assim que precisou revisar muitos de seus pareceres judiciosos sobre figuras das quais havia falado vitriolicamente mal anos antes (um dos casos mais conhecidos é o de &lt;strong&gt;Joaquim Nabuco&lt;/strong&gt;). Já com Machado de Assis a coisa parece ter sido diferente. Embora parte de seu veneno contra o autor de &lt;em&gt;Dom Casmurro&lt;/em&gt; se atenuasse com os anos, a má vontade e a inconformidade de Romero com o status a que Machado estava sendo alçado já em vida se mantiveram para sempre.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Ao ponto de a grande tese defendida por Romero em seu livro &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Machado de Assis: estudo comparativo de Literatura Brasileira&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, compilação de artigos publicados anteriormente na imprensa, ser que Machado de Assis era um falso semideus injustamente alçado ao pedestal de maior entre os seus pares (o conceito é dele, mas não ponho entre aspas porque estou citando de memória e posso estar equivocado na ordem e nos próprios termos). E para isso, o livro que se chama “Machado de Assis” basicamente se ocupa ao longo de mais de 300 páginas a diminuir Machado na comparação com vários outros poetas, como Fagundes Varella, Castro Alves e, em especial, &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Tobias Barreto &lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;(1839-1889), amigo pessoal de Romero, já falecido quando o livro foi publicado, em 1897.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;strong&gt;A razão dos erros&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Fazer esse tipo de julgamento a posteriori é meio perigoso, mas não sou o único a apontar que talvez parte da má vontade de Romero com Machado de Assis venha de sua visão “científica” da literatura, que se aproximava perigosamente do “racismo científico” europeu de onde essas ideias vinham importadas. Mas, apropriadamente a um autor cujo último livro eram memórias confessionais chamadas &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Minhas contradições&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, Romero tinha um ponto de vista sim racista, mas que percorria um caminho algo diverso. Acreditando piamente na superioridade das “raças brancas europeias”, Romero afirmava que o Brasil era um país mestiço, senão na etnia, pelo menos na alma (de novo, ele escreveu algo parecido com isso, mas estou citando de memória). Mas que o próprio elemento português já trazia em si, de acordo com ele, a “decadência” de outros povos “não brancos” infiltrados na sua composição. Traduzindo: para Romero, não eram também os portugueses tão brancos assim.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Sua conclusão, derivada desse entendimento, seria investir ainda mais na miscinegação como forma de “branquear” a sociedade brasileira (uma declaração que hoje nos provoca certa inquietação, mas que foi enunciada abertamente como política de governo durante décadas). Ou, como explica &lt;strong&gt;Lilia Moritz Schwarz&lt;/strong&gt; no livro &lt;strong&gt;&lt;em&gt;O espetáculo das raças: cientistas, instituições e questão racial no Brasil – 1870 – 1930&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;em&gt;“Apesar do “elogio à mestiçagem”, não se deve incorrer no engano de procurar em Silvio Romero um defensor da igualdade entre os homens. Ao contrário, esse pensador foi um fiel seguidor do determinismo racial. ‘Não tenhamos preconceito, reconheçamos as diferenças’, dizia o intelectual em 1887, como que anunciando um momento em que o poligenismo constituía uma verdade tão absoluta quanto a famosa igualdade declarada pela Ilustração. O debate sobre a origem única dos homens era então transformado em um falso problema quando contraposto ‘à uma desigualdade original, brotada do laboratório da natureza, aonde a distinção e a diferença entre as raças aparecem como fatos primordiais frente ao apelo da avançada ethnografia.”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Ao mesmo tempo, em outros tópicos, não foi sempre que Romero esteve errado ou falou bobagem. Sua avaliação pouco otimista da &lt;strong&gt;Guerra do Paraguai &lt;/strong&gt;é hoje meio que o consenso, condenando a aventura imperialista como a destruição de um país. Uma das suas grandes ressalvas a Machado é que ele era melhor prosador do que poeta – entendimento hoje perto do consensual na apreciação da obra do bruxo. Ainda assim, parece pouco quando se pensa que esse cara viu a obra de Machado ser produzida ao vivo e não soube compreendê-la. Porque estava cego pela própria vaidade ferida, por um lado, e pelas teorias já meio ultrapassadas na origem que ele insistiu em transferir para o Brasil. É esse o risco de escrever a crítica no calor da hora.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Reconheço em Romero ao menos o ânimo de ter se entregado a essa tarefa com paixão e vontade. Mas também me lembro do aforismo que &lt;strong&gt;Walter Benjamin&lt;/strong&gt; cunhou em seu livro &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Rua de mão única&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;: “&lt;em&gt;O crítico é o estrategista na batalha da literatura&lt;/em&gt;“. Ou seja, o papel do crítico é fundamental na “fabricação do consenso” (e aqui uso esse conceito evocando voluntariamente a acepção manipulativa que Chomsky usa na expressão) da literatura, suas tendências, sua avaliação, a escolha do que fica e do que será esquecido.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;É curioso que essa formulação não parece longe do que o próprio Romero pensava ao se ler alguns de seus textos, como o que o próprio Machado cita no tal ensaio &lt;strong&gt;A nova geração&lt;/strong&gt; que provocou essa inimizade de décadas:&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;em&gt;“O lirismo não pode satisfazer as necessidades modernas da poesia, ou, como diz o autor, – ‘não pode por si só encher todo o ambiente literário; há mister uma nova intuição mais vasta e mais segura’. Qual? Não é outro o ponto controverso; e depois de ter refutado todas as teorias, o &lt;strong&gt;Sr&lt;/strong&gt;. &lt;strong&gt;Sílvio Romero conclui que a nova intuição literária nada conterá dogmático; – será um resultado do espírito geral da crítica contemporânea&lt;/strong&gt;“&lt;/em&gt;. (grifo meu)&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Também Romero, portanto, via o crítico como o estrategista da batalha literária.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;O que não deve ser desculpa para nada, claro. A história bélica também é implacável com os estrategistas que perdem.&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;em&gt;Todos os textos de &lt;strong&gt;Carlos André Moreira&lt;/strong&gt; estão &lt;a href="https://sler.com.br/colunistas/carlos-andre-moreira/" target="_blank" rel="noopener"&gt;AQUI&lt;/a&gt;.&lt;/em&gt;
&lt;em&gt;Foto da Capa: Machado de Assis e Silvio Romero / Montagem do Autor&lt;/em&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/o-arriscado-oficio-da-critica/</guid><pubDate>Thu, 21 Nov 2024 03:06:03 GMT</pubDate></item><item><title>Você já foi publicamente humilhado hoje? - Carlos André Moreira</title><link>https://sler.com.br/voce-ja-foi-publicamente-humilhado-hoje/</link><description>&lt;div class="entry-content rbct clearfix is-highlight-shares"&gt;&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Eu adoraria começar este texto citando a &lt;em&gt;“famosa frase de Andy Warhol”&lt;/em&gt; segundo a qual, no futuro (o futuro de acordo com &lt;strong&gt;Andy Warhol&lt;/strong&gt;, claro, o que teoricamente poderia até mesmo ser agora, neste 2024 eterno e cheio de turbulências), “todos serão famosos por 15 minutos”. Mas, infelizmente, eu sou meio fabulista e meio jornalista, e a parte “repórter” desta mistura não deixa eu embarcar na mitologia de consciência tranquila quando outras evidências apontam na direção contrária.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;E, assim, preciso dizer que não, a frase talvez não seja de Warhol, mas teria sido a ele atribuída porque foi incluída no programa de uma exposição que ele faria em Estocolmo em 1968. O historiador da arte &lt;strong&gt;Olle Granath&lt;/strong&gt; foi contratado para escrever o catálogo da exposição, e teria recebido do diretor do Museu de Arte Moderna de Estocolmo a encomenda de incluir essa frase em particular depois de o texto estar quase pronto. O autor do texto argumentou que essa frase em particular não estava nas citações que ele havia recebido para embasar seu texto, e recebeu de volta a frase: “Talvez ele não tenha dito isso, mas é algo que ele bem poderia ter dito, então vamos incluir”.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Um fotógrafo e jornalista, &lt;strong&gt;Nat Finkelstein&lt;/strong&gt;, por sua vez, diz que a frase, ou melhor, a inspiração para a frase, surgiu dele, numa sessão de fotos na rua na qual Warhol e ele foram constantemente interrompidos por pessoas querendo sair nas fotos. Warhol teria comentado que “aparentemente, todo mundo quer ser famoso”. E Finkelstein teria complementado: “é, por quinze minutos”.&lt;/p&gt;&lt;div class="inline-single-ad ad_single_2_index alignfull"&gt;        &lt;div class="ad-wrap ad-script-wrap"&gt;
			                &lt;div class="ad-script non-adsense edge-padding"&gt;
					&lt;div id="video_alright"&gt;&lt;/div&gt;                &lt;/div&gt;
			        &lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Logo, não tenho como dizer que, em 1968, Andy Warhol disse: “&lt;em&gt;No futuro, todos serão famosos por 15 minutos”.&lt;/em&gt; Mas, independentemente da autoria, a frase é uma realidade cultural, meio século depois. E para os propósitos deste texto, é suficiente dizer que, seja lá quem for o seu autor, na era da Interna contemporânea talvez tenha chegado a hora de adaptá-la para “No futuro, todo mundo terá sido cancelado por uns 15 dias”&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;strong&gt;Humilhação como didática&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Ao longo dos séculos, a humilhação pública foi uma punição tradicional no Ocidente. Devedores expostos na roda; criminosos e fraudadores presos pela cabeça e pelos pulsos no centro da praça, exibidos à execração pública. Muito da força de &lt;strong&gt;&lt;em&gt;A Letra Escarlate&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, de &lt;strong&gt;Nathaniel Hawthorne&lt;/strong&gt;, vem da poderosa imagem da heroína &lt;strong&gt;Hester Prynne&lt;/strong&gt; humilhada e ofendida, com seu bebê nos braços, no cadafalso da vila na Nova Inglaterra — e a extensão desse castigo ao conspícuo &lt;strong&gt;“A”&lt;/strong&gt; bordado em suas roupas é o próprio norte do romance. Até que esse tipo de punição passou a ser gradativamente abolida – entre outros motivos, por seu caráter desumano e desumanizador. O que sempre me faz pensar na ironia que é vivermos hoje em um presente ultratecnológico em que essa prática parece estar sendo resgatada no tribunal em massa das redes sociais.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;E agora sim chegamos ao que eu realmente queria comentar neste texto: o quanto um dos livros que melhor desenvolveram o corolário dessa questão nas últimas décadas é &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Humilhado: como a era da internet mudou o julgamento público&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, do jornalista inglês &lt;a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Jon_Ronson" target="_blank" rel="noopener"&gt;Jon Ronson&lt;/a&gt; (Tradução de Mariana Kohnert, Best Seller).&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Ronson é um autor com uma prosa de tom particular. Em livros como &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Os homens que encaravam as cabras &lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;e &lt;strong&gt;&lt;em&gt;O teste do psicopata&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; (ambos também lançados no Brasil pela mesma editora), seu texto mescla a apuração de uma grande reportagem, o tom confessional de um escritor que apresenta o passo a passo de suas próprias pesquisas e a pegada humorística que faz piada com as dificuldades dessa pesquisa e com o fato de que as ideias preconcebidas no início do projeto precisam ser ajustadas ao longo da apuração.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;strong&gt;Casos&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Essas marcas características de estilo se repetem apenas em parte em &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Humilhado…&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; — talvez pelo tom mais pesado inevitável na narrativa de pessoas arrastadas à vergonha pública, Ronson é mais contido no humor. O autor analisa episódios em que declarações infelizes ou segredos revelados na rede provocaram um aluvião de humilhação pública. Causos que hoje, a uma relativa distância no tempo, muito bem poderiam ser listados numa espécie de “museu da perda da inocência do otimismo digital”.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Um dos casos relatados no livro, como o do escritor &lt;strong&gt;Jonah Lehrer&lt;/strong&gt;, autor, entre outros, de &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Proust era um neurocientista&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; (curiosamente, também editado no Brasil pela mesma BestSeller que edita os livros de Ronson). Jovem estrela em ascensão no terreno do jornalismo de divulgação científica, Lehrer caiu em desgraça depois que vieram à tona citações alteradas em alguns de seus livros. Outro caso de ampla repercussão analisado por Ronson é o da relações-públicas &lt;strong&gt;Justine Sacco&lt;/strong&gt;, que publicou uma piada racista no Twitter quando estava embarcando em uma viagem para a África — e cuja vida desmoronou, sem que ela soubesse, durante as 12 horas que o voo durou: foi demitida ainda em viagem, teve seu perfil inundado de mensagens e virou notícia internacional – com mobilização de pessoas pela rede para tentar conseguir uma foto dela no momento do pouso.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Ronson entrevista Lehrer e Justine, bem como alguns participantes que se engajaram nos frenesis de justiçamento de ambos na rede. Pesquisa também o histórico da humilhação pública como punição (exposição na praça amarrado no pelourinho ou na berlinda, chibatadas, etc…) e os motivos pelos quais tal tipo de punição foi sendo abandonada. Não em todos os casos, claro.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Ronson também entrevista defensores do retorno à humilhação como uma prática judiciária oficial com fins pedagógicos, como, por exemplo, o controverso magistrado e deputado federal eleito pelos Republicanos (quem mais?) no Texas (onde mais?) &lt;strong&gt;Ted Poe&lt;/strong&gt; — que, entre outras sentenças, ordenou que um ladrão ficasse parado com um cartaz na frente de uma loja que havia tentado roubar, ou que um atropelador parcelasse a indenização em valores baixíssimos a serem pagos mensalmente ao longo de anos — no final, o condenado apelou para poder pagar a indenização de uma vez só, por não suportar o peso na consciência a cada vez que o depósito o lembrava do que havia feito (agora que parei para pensar nisso, não sei por que o cara não teria simplesmente programado o débito em conta, mas estou divagando). Curiosamente, mesmo um homem com esse currículo se escandaliza com o rumo do justiçamento online. Poe diz a Ronson que um “linchamento online” em suas palavras prescinde da defesa que ele sempre precisou considerar no caso de seus réus.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;strong&gt;Tribunal das redes&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Ao associar a humilhação pública ao atual tribunal das redes, Ronson faz analogias felizes, mas sua abordagem tende mais à perplexidade do que propriamente à análise, o que pode ser considerado um dos pontos fracos do livro. Entre as virtudes, contudo, está a honestidade com que o autor também confessa suas próprias dubiedades com relação ao tema. Ele próprio viu com entusiasmo os primeiros episódios de humilhação na rede, dirigidos a grandes redes e corporações que ainda não haviam entendido como a banda tocava na era das redes sociais e do consumidor com acesso a milhares de pessoas em perfis online. Ao descrever a euforia inicial, ele escreve:&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;“&lt;em&gt;Hierarquias eram horizontalizadas. Os silenciados ganhavam voz. Era como a democratização da justiça”.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Ronson, contudo, não tarda a cair em si ao perceber que ninguém parece estar no comando dessa “Justiça”. E sem regras ou leis de execução explícitas, um tuíte pode ser a diferença entre justiça e massacre – como aliás, todos nos acostumamos a ver mais vezes do que gostaríamos desde que o livro foi publicado.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;O que talvez eu sinta falta relendo o livro para este texto é que, por ter sido escrito em 2015, ou seja, ainda no calor da hora de um fenômeno que ainda estava tomando forma, Ronson não aborda uma faceta da questão com a qual hoje estamos mais familiarizados: quando a ascensão do radicalismo político, especial o da extrema direita militante, parece ter “virado o fio” do fenômeno oferecendo aos “cancelados de primeira viagem” um abrigo quentinho no seio do radicalismo. Exemplos temos vários, como J.K. Rowling, que transformou seu desagrado ao tomar uma ruim ao falar umas bobagens sobre mulheres trans em uma militância transfóbica oficial (e alimentada com os milhões de dólares que ela ganhou de vocês aí, panacas que me enchiam o saco no início do século quando eu escrevia que Harry Potter como obra tinha lá seus problemas e era soterrado de e-mails contrariados). Ou os vários exemplos de brasileiros cancelados que aparentemente não têm dificuldade de arranjar colocação, como o cancelado uma vez por ano Rodrigo Constantino ou o cara da comparação casamento gay = casar com cabras, J.R. Guzzo (aliás, pelo que me lembro ainda hoje colunista do maior jornal da província).&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Está aí um projeto para quem quiser segui-lo: até onde o cancelamento é realmente efetivo quando o outro lado não tem problema em dobrar a aposta no comportamento provocativo (tornando-o, apenas, uma arma muito eficiente para disparar fogo amigo).&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;em&gt;Todos os textos de &lt;strong&gt;Carlos André Moreira&lt;/strong&gt; estão &lt;a href="https://sler.com.br/colunistas/carlos-andre-moreira/" target="_blank" rel="noopener"&gt;AQUI&lt;/a&gt;. &lt;/em&gt;
&lt;em&gt;Foto da Capa: Do filme A letra escarlate, com &lt;/em&gt;&lt;em&gt;Lillian Gish&lt;/em&gt;&lt;em&gt; (Victor Sjöström, 1926) / Reprodução Pinterest&lt;/em&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/voce-ja-foi-publicamente-humilhado-hoje/</guid><pubDate>Thu, 14 Nov 2024 03:02:31 GMT</pubDate></item><item><title>A distopia que previu o Brasil - Carlos André Moreira</title><link>https://sler.com.br/a-distopia-que-previu-o-brasil-ignacio-de-loyola-brandao/</link><description>&lt;div class="entry-content rbct clearfix is-highlight-shares"&gt;&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Com a inacreditável eleição de Donald Trump nos Estados Unidos (a primeira, não esta mais recente, embora ambas possam ser qualificadas de “inacreditáveis” até certo ponto), não foram poucas as distopias literárias resgatadas como profecia involuntária dos rumos dos Estados Unidos devido à ascensão ao poder de uma direita com pendores autoritários. Mesmo aqui no Brasil, muitos se apressaram em lembrar nas redes sociais de Orwell, de Margaret Atwood, até dos Simpsons – sendo que poucos parecem ter enfocado um grande exemplo nacional, &lt;strong&gt;Ignácio de Loyola Brandão&lt;/strong&gt; e sua utopia delirante sobre uma nação que deu errado, &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Não Verás País Nenhum&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;div class="ruby-table-contents rbtoc table-left"&gt;&lt;div class="toc-header"&gt;&lt;i class="rbi rbi-read"&gt;&lt;/i&gt;&lt;span class="h3"&gt;Contents&lt;/span&gt;&lt;a class="ruby-toc-toggle" href="#"&gt;&lt;i class="rbi rbi-angle-down"&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="inner"&gt;&lt;a href="#o-furo" class="table-link anchor-link h5"&gt;O furo&lt;/a&gt;&lt;a href="#loyola" class="table-link anchor-link h5"&gt;Loyola&lt;/a&gt;&lt;a href="#o-mundo-ficcional" class="table-link anchor-link h5"&gt;O mundo ficcional&lt;/a&gt;&lt;a href="#profetico" class="table-link anchor-link h5"&gt;Profético&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;em&gt;Não verás país nenhum &lt;/em&gt;narra sua história pelo ponto de vista de Souza, um homem entrando na terceira idade, que vive uma existência incolor e exerce uma atividade burocrática aparentemente vaga e inútil em um país que ultrapassou o limite do pesadelo. Sua vida está estagnada na dimensão pessoal e na profissional. Seu casamento com Adelaide, companheira de décadas, está abalado, entre outras coisas, pelo sentimento de passividade paralisante que acomete o cansado marido. Outrora um professor universitário de história, Souza foi cassado e denunciado como subversivo pelo conteúdo de suas aulas quando houve a ascensão do misterioso O Esquema, o conluio secreto autoritário que agora governa o país após um breve e fracassado ensaio de abertura política.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="o-furo" class="rb-heading-index-0 v1MsoNormal"&gt;&lt;strong&gt;O furo&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Em um dia aparentemente igual a todos, Souza percebe que há um furo na palma de sua mão, um buraco de bordas lisas e exatas que não dói, apenas coça ocasionalmente. Esse elemento fantástico será o ponto de partida para a desagregação do que resta da vida pacata e passiva a que Souza ainda se apegava, mesmo com o país desabando à sua volta. Ele abandona o serviço várias tardes sem motivo, começa a circular a pé por zonas que não tem autorização de passar, vê-se cada vez mais perplexo com o furo, que pode ser resultado de uma das pestes que grassam o país, mas não faz esforço algum para ir ao médico verificar – uma consulta só serviria para colocá-lo no radar do sistema autoritário e talvez ser aposentado de forma permanente e talvez desagradável. A mulher a certa altura o abandona, perplexa pelo seu comportamento errático, e ele é convencido por um sobrinho, integrante do chamado “Novo Exército” e, portanto, com um cargo no governo, a acolher em seu apartamento, agora grande demais para uma pessoa só, alguns homens trazidos das zonas proibidas fora do perímetro autorizado da cidade. Homens com um propósito cada vez mais confuso para o personagem. Seriam guerrilheiros, criminosos, trabalhadores clandestinos?&lt;/p&gt;&lt;div class="inline-single-ad ad_single_2_index alignfull"&gt;        &lt;div class="ad-wrap ad-script-wrap"&gt;
			                &lt;div class="ad-script non-adsense edge-padding"&gt;
					&lt;div id="video_alright"&gt;&lt;/div&gt;                &lt;/div&gt;
			        &lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Aqui é interessante lembrar que este livro foi publicado em 1981, ou seja, quando, apesar de já haver um certo distensionamento em algumas instâncias, inclusive com a anistia política aos dissidentes, a ditadura militar ainda estava no comando do país, embora houvesse no ar uma promessa de fim do autoritarismo num futuro próximo. O que Loyola imagina aqui não é o esperado fim da ditadura militar, mas sua manutenção perpétua ao longo de várias fases históricas que correspondem com assombrosa coincidência com as fases da política real do país, se analisadas em retrospecto quatro décadas depois.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;No livro, a uma etapa de liberação política mais de nome do que de fato (e que a narrativa chama de “Os abertos oitenta”), segue-se uma era de corrupção desenfreada chamada de A Era da Grande Locupletação, em que a classe política que sucedeu à ditadura rateia o país entre si e procede a um saque sem freios. Mesmo denunciada pela imprensa, essa classe se salva criando O Esquema, uma nova ditadura capitaneada por um exército que se diz renovado e que, para vender a ideia de que a corrupção acabou, passa a perseguir a imprensa pela sua obsessão com “más notícias”. Também os cientistas, que alertam para o custo ambiental desastroso das medidas do novo governo, passam a ser desacreditados como disseminadores de paranoia, os que não se refugiam no exterior são cassados e perseguidos.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Sim, se tivesse sido escrito nos dias de hoje, ou mais especificamente há uns dois ou três anos, Não Verás País Nenhum seria considerado uma sátira bem pouco sutil.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="loyola" class="rb-heading-index-1 v1MsoNormal"&gt;&lt;strong&gt;Loyola&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Ign%C3%A1cio_de_Loyola_Brand%C3%A3o" target="_blank" rel="noopener"&gt;Nascido em Araraquara&lt;/a&gt;, em 1936, Ignácio de Loyola Brandão já havia publicado três romances antes deste e um bom número de livros de contos. Em especial, as narrativas longas anteriores &lt;em&gt;Zero&lt;/em&gt; e &lt;em&gt;Dentes ao Sol &lt;/em&gt;e o livro de contos &lt;em&gt;Cadeiras Proibidas&lt;/em&gt; já antecipavam seus procedimentos narrativos mais comuns, como o uso de uma prosa ágil e acelerada, em que se misturam referências eruditas e da cultura de massa, ou a costura de situações em que elementos contrabandeados de fontes na época consideradas menos “nobres”, como a Ficção Científica e o jornalismo, se mesclam a um tratamento enviesado do fantástico, então em evidência devido à literatura do &lt;em&gt;boom &lt;/em&gt;latino-americano. &lt;em&gt;Não Verás País Nenhum&lt;/em&gt; é um livro que a seu modo retoma, ainda que de modo mais tradicional, algo que Loyola já havia feito no romance anterior &lt;em&gt;Zero&lt;/em&gt;, também uma história passada no pano de fundo de um regime militar tratado como alegoria. Publicado em 1976, foi proibido pela censura no ano seguinte – juntamente, aliás, com &lt;em&gt;Feliz Ano Novo&lt;/em&gt;, de Rubem Fonseca.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Mas &lt;em&gt;Zero&lt;/em&gt; era muito mais ousado e polifônico do ponto de vista formal, fragmentando a narrativa e os pontos de vista com o uso de elementos “externos”, como notícias de jornal, documentos oficiais, chamadas de programas de rádio. A narrativa de Não Verás País Nenhum, embora ainda episódica e apresentada em capítulos curtos, é mais concentrada na figura de Souza e na progressiva desagregação de sua vida à medida que o furo em sua mão, que pode ou não ser parte de uma peste que vem grassando no país, o leva a rejeitar alguns comportamentos passivos aos quais havia se aferrado por puro medo. Quase quatro décadas depois, Loyola daria continuidade a essa série de narrativas apocalíticas muito pessoais com&lt;em&gt; Desta Terra Nada vai Sobrar, a não ser o Vento que Sopra sobre ela&lt;/em&gt;, publicado em 2018.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;em&gt;Não Verás Pais Nenhum&lt;/em&gt; tira seu título de um poema ufanista chamado &lt;em&gt;A Pátria&lt;/em&gt;, escrito por Olavo Bilac, e que era empurrado goela abaixo da juventude estudantil na escola e no rádio durante a ditadura militar. Como a própria proposta do livro é a de trabalhar o lado avesso do ufanismo nacionalista da época da ditadura, também a inversão da frase é um toque de gênio que anuncia as intenções do livro de forma clara e inequívoca.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="o-mundo-ficcional" class="rb-heading-index-2 v1MsoNormal"&gt;&lt;strong&gt;O mundo ficcional&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Como é comum em muitas criações literárias distópicas, a condução da narrativa precisa também se dividir com a construção do panorama ficcional em que a história se desenrola, e assim muito do que lemos se concentra na construção do universo e da realidade em que Souza vive em algum ponto indeterminado no futuro que, feitas as contas, poderia muito bem ser esta década em que vivemos agora, embora isso não seja dito no livro.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Após uma sucessão de crises e turbulências políticas, Souza vive em uma São Paulo separada em zonas cuja circulação é dificultada pela ação idiossincrática de fiscais fazendo valer leis de transporte que parecem mudar de um dia para o outro. O calor é insuportável, há uma crise ambiental causada pela desertificação irreversível da Amazônia, os produtos naturais são escassos e praticamente todo o alimento foi substituído por alternativas sintéticas produzidas em laboratório chamadas “factícias” – sempre com um gosto entre plástico e papelão. A segurança é mantida com mão de ferro por duas corporações que parecem competir entre si, a dos militares do Novo Exército, que formam a base do governo autoritário, e a milícia dos “civiltares”, formada pelas antigas polícias civil e militar.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;A única ciência ainda financiada é a do governo, para a produção de alternativas ao colapso ambiental que levou à escassez de combustível e de alimentos. Não há transparência, pelo contrário, os integrantes do governo são mantidos no anonimato e na obscuridade sob a desculpa de se protegerem de atentados. Os terraços dos edifícios estão todos trancados para evitar a ação de franco-atiradores. Quando a Amazônia foi inteiramente desmatada, o governo ainda consegue transformar o caso em propaganda ufanista, gabando-se do fato de que o Brasil havia conseguido produzir o maior deserto do mundo, ultrapassando o Saara. Há bolsões de pobreza fora do ambiente sitiado das cidades. E embora até a água seja racionada e distribuída por fichas, algumas redomas geodésicas em bairros nobres de circulação proibida ainda simulam as antigas condições climáticas apenas para os poucos privilegiados, como os políticos ladrões da era da grande roubalheira – que o governo insiste que nunca aconteceu, dado que todas as menções a isso nos jornais e livros de história foram apagadas.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="profetico" class="rb-heading-index-3 v1MsoNormal"&gt;&lt;strong&gt;Profético&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Pessimista e ao mesmo tempo satírico, o livro de Ignácio de Loyola Brandão tem como grande mérito o equilíbrio em uma única obra de vários registros: a comédia, a sátira, o comentário melancólico e triste sobre o desperdício e a crueldade que o colapso do país como experimento produzem. Mais do que uma previsão certeira para o futuro, é um alerta surpreendentemente preciso sobre caminhos que o Brasil insiste em cortejar no presente.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Diz o ditado que ninguém é profeta na própria terra. Mas com este livro, Ignácio de Loyola Brandão pode muito bem ter se aproximado disso.&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;em&gt;Foto da Capa: Ignácio de Loyola Brandão / Feira de Frankfurt 2013&lt;/em&gt;
&lt;em&gt;Todos os textos de &lt;strong&gt;Carlos André Moreira&lt;/strong&gt; estão &lt;a href="https://sler.com.br/colunistas/carlos-andre-moreira/" target="_blank" rel="noopener"&gt;AQUI&lt;/a&gt;.&lt;/em&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/a-distopia-que-previu-o-brasil-ignacio-de-loyola-brandao/</guid><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 03:05:00 GMT</pubDate></item><item><title>Autores, livros e escolas - Carlos André Moreira</title><link>https://sler.com.br/autores-livros-e-escolas-autor/</link><description>&lt;div class="entry-content rbct clearfix is-highlight-shares"&gt;&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Dia desses, numa visita de fim de semana à minha querida livraria &lt;strong&gt;Taverna,&lt;/strong&gt; na &lt;a href="https://cultura.rs.gov.br/ccmq" target="_blank" rel="noopener"&gt;Casa de Cultura Mario Quintana&lt;/a&gt;, eu testemunhei a cena que se segue – e que vocês estão liberados para achar que é fanfic, mas ocorreu de verdade.&lt;/p&gt;&lt;div class="ruby-table-contents rbtoc table-left"&gt;&lt;div class="toc-header"&gt;&lt;i class="rbi rbi-read"&gt;&lt;/i&gt;&lt;span class="h3"&gt;Contents&lt;/span&gt;&lt;a class="ruby-toc-toggle" href="#"&gt;&lt;i class="rbi rbi-angle-down"&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="inner"&gt;&lt;a href="#iniciativas" class="table-link anchor-link h5"&gt;Iniciativas&lt;/a&gt;&lt;a href="#facil-e-simples" class="table-link anchor-link h5"&gt;Fácil e simples&lt;/a&gt;&lt;a href="#desafio-triste" class="table-link anchor-link h5"&gt;Desafio triste&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Enquanto eu coçava a cabeça na estante da literatura nacional tentando entender os rumos para onde avançam as letras do Brasil, uma menina de uns 10 anos cruzou a livraria – indo do lado da porta em direção ao fundo da livraria, ali onde eles mantêm os livros da coleção de bolso de capa dura da Zahar. A menina sacudia na mão um livro infantil de capa meio azul, meio verde, que infelizmente a minha miopia sem óculos naquele momento me impediu de identificar (preciso de óculos para enxergar o letreiro do ônibus à distância, mas tenho de retirá-los para poder ler a lombada dos livros a meio palmo). O que importa não é bem o nome do autor do livro, mas o encantamento algo surpreso com que a menina anunciou para sua mãe no outro lado da livraria:&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;em&gt;“Mãe, esse autor desse livro teve no meu colégio esse ano”.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="inline-single-ad ad_single_2_index alignfull"&gt;        &lt;div class="ad-wrap ad-script-wrap"&gt;
			                &lt;div class="ad-script non-adsense edge-padding"&gt;
					&lt;div id="video_alright"&gt;&lt;/div&gt;                &lt;/div&gt;
			        &lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;A mãe fez algumas perguntas sobre o episódio que eu não ouvi porque preferi me afastar e não ficar escutando conversa alheia, mas o foco para mim era aquela qualidade entre surpresa, alegria, espanto com que a menina foi anunciar à sua mãe que havia conhecido o autor do livro que estava exibido na livraria (mais perto da entrada, junto à vitrina, a janela que dá para a Andradas).&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="iniciativas" class="rb-heading-index-0 v1MsoNormal"&gt;&lt;strong&gt;Iniciativas&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Esse é e sempre foi o foco de grandes iniciativas que este Estado levou a cabo para cumprir essa tarefa algo misteriosa e cabalística que todos chamam de “incentivar a leitura” e que todos julgam muito necessário até começarmos a entrar nos pontos práticos da missão.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Uma das iniciativas pioneiras a intuir o quanto esse contato entre alunos na escola e a figura do autor, uma figura que se materializa em carne e osso e não apenas como aquele nome impessoal na capa do livro, foi criada em 1972 pela gestão da então diretora do Instituto Estadual do Livro, Lygia Averbuck, e está ativa até hoje, apesar dos percalços das marés da política: o Autor Presente. Uma ideia que já nasceu tão boa que pouco se modificou desde sua criação, apenas com ajustes pontuais. Originalmente chamado Encontros com Escritores, o projeto consiste em distribuir os livros para as escolas do Estado de uma lista de autores dispostos a viajar para divulgar suas obras. Muitas vezes, publicadas por editoras locais. O Instituto comprava os livros e pagava um modesto cachê. Cabia a cada escola escolher um autor e trabalhar o livro ao longo do ano letivo e fazer com que os alunos o leiam. No final do processo, os escritores vão até as escolas para debater seu trabalho com seus leitores – não sei por que não perguntei, mas é possível, por exemplo, que a menina na livraria Taverna tenha tido contato com um autor mediante o projeto. Ou não, dado que o modelo meio que foi copiado com sucesso aqui e ali em iniciativas pontuais.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Em escala macro, era um pouco essa também a fórmula da Jornada Nacional de Literatura, realizada a cada dois anos em Passo Fundo. A UPF anunciava os autores convidados, seus livros eram trabalhados nas redes escolares da região e a jornada era o ponto culminante desse processo, no qual estudantes e o corpo docente compareciam à lona do Circo da Cultura, no campus da universidade, para falar ao público que o havia lido. Foi um modelo que durou por três décadas e meia, e deu tão certo que a região de Passo Fundo registrou consistentemente na pesquisa da Câmara Brasileira do Livro (CBL) Retratos da Leitura no Brasil um índice médio de leitura maior do que o país inteiro.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Ao contrário do Autor Presente, que sem Lygia Averbuck seguiu adiante, ainda que com altos e baixos, aparentemente a saída da professora Tânia Roesing do comando da Jornada feriu gravemente o evento, que não é realizado desde 2017 – em 2019, chegou a ser adiado duas vezes em um intervalo de seis meses. Ficou para 2020, mas aí teve a Covid. A Covid veio e foi e não houve mais notícias de retomada no horizonte. Pena.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="facil-e-simples" class="rb-heading-index-1 v1MsoNormal"&gt;&lt;strong&gt;Fácil e simples&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Voltando ao centro da questão: a presença de autores nas escolas é uma iniciativa fácil e que não exige grandes pirotecnias para fazer duas coisas importantes: levar ao leitor o autor, colocando-o em contato com a curiosidade de seus leitores, em um diálogo que pode ser frutífero e quase mágico quando se pensa a longo prazo. Ao mesmo tempo, aproximar o leitor do autor para além do nome na página. Claro, não é uma iniciativa para todo mundo. Conheço escritores em número suficiente para saber que alguns deles não gostam de dialogar com leitores e não gostam de serem os propagandistas do próprio livro, preferindo apenas escrever e que outros cuidem disso. Não tenho nada contra e entendo que cada pessoa tem um perfil, mas esse é o tipo de visão de mundo que um dia vai restringir a atividade de escritor para YouTubers e herdeiros se for adotado.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Sobre isso, aliás, me lembrei agora de uma anedota que me foi contada por &lt;strong&gt;Moacyr Scliar &lt;/strong&gt;durante uma entrevista em comemoração aos seus 70 anos que saiu no então Caderno Cultura, de Zero Hora. Scliar adorava a experiência de falar a estudantes. Sem nenhum paternalismo, dizia que algumas das questões mais interessantes que haviam sido apresentadas a ele em sua incansável carreira haviam sido feitas nesses encontros. Contou que certa vez, em uma das visitas do Autor Presente, um dos alunos fez um comentário que mudou a própria concepção de Scliar sobre um dos seus contos,&lt;strong&gt;&lt;em&gt; Cego e Amigo Gedeão à Beira da Estrada.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Pérola do humor característico de Scliar, esse conto é estruturado em um longo diálogo entre o protagonista cego do título e seu amigo Gedeão. Sentado à beira da estrada, o cego conta ao amigo que, com a cegueira, sua audição se tornou tão desenvolvida que ele é capaz de reconhecer qualquer carro pelo ronco do motor. E como essa habilidade foi certa vez útil até para ajudar a polícia a resolver um crime. A reviravolta da história é que, a intervalos, o Cego pergunta ao amigo Gedeão se o carro que acabou de passar por eles na estrada é de um determinado modelo. E nunca é, o Cego erra todas as respostas e claramente nunca acerta uma, desacreditando, portanto, as autopropaladas capacidades que, em tese, o teriam ajudado até mesmo a esclarecer um crime:&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;em&gt;— Este que passou agora foi um Volkswagen 1962, não é, amigo Gedeão?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;em&gt;— Não, Cego. Foi um Simca Tufão.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;em&gt;— Um Simca Tufão?… Ah, sim, é verdade. Um Simca potente. E muito econômico. Conheço o Simca Tufão de longe. Conheço qualquer carro pelo barulho da máquina.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;em&gt;Este que passou agora não foi um Ford?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;em&gt;— Não, Cego. Foi um caminhão Mercedinho.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Scliar estava conversando com alunos quando um deles então fez a pergunta:&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;em&gt;“E quem garante que o amigo do cego não está mentindo para sacanear com ele?”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="desafio-triste" class="rb-heading-index-2 v1MsoNormal"&gt;&lt;strong&gt;Desafio triste&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Scliar, maravilhado, confessou que nunca havia pensado nessa hipótese ao escrever o conto, mas que sim, ela estava lá, e essa leitura mudava radicalmente a obra, até mesmo diante dele, o autor.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Meu assunto esta semana foi esse, na verdade, porque fico na dúvida por quanto tempo seguiremos promovendo experiências como essa. Eu talvez devesse arrematar torcendo para que esse tipo de modelo, simples e muito fácil de ser realizado, fosse adotado amplamente em escolas particulares pelo Estado afora. Aí eu me lembro…&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Eu poderia guardar este texto na gaveta e esperar pelo próximo inevitável exemplo que com certeza virá, mas me contento em lembrar o fuzuê armado em cima do livro do autor Jéferson Tenório por uma diretora de uma escola em Santa Cruz, no ano passado. Luísa Geisler teve seu muito simpático livro infantojuvenil Enfim, Capivaras banido de uma Feira do Livro em Nova Hartz. Para não ficarmos só no Rio Grande do Sul, este ano mesmo O Menino Marrom, de ninguém menos que Ziraldo, um dos titãs da literatura para jovens no Brasil, foi censurado em uma escola no interior de Minas Gerais.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Fico pensando se seria demais esperar que esse modelo se espraiasse para que a cena que eu vi na Taverna se repetisse milhares de vezes. Não sei, fico na dúvida, já que, no momento, a classe média politizada à direita parece estar conformando uma nova organização do mundo na qual você não só não se preocupa em levar autores para a escola.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Você tira também os livros dela.&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;em&gt;Foto da Capa: Michał Parzuchowski / Unsplash&lt;/em&gt;
&lt;em&gt;Todos os textos de &lt;strong&gt;Carlos André Moreira&lt;/strong&gt; estão &lt;a href="https://sler.com.br/colunistas/carlos-andre-moreira/" target="_blank" rel="noopener"&gt;AQUI&lt;/a&gt;.&lt;/em&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/autores-livros-e-escolas-autor/</guid><pubDate>Thu, 31 Oct 2024 03:04:53 GMT</pubDate></item><item><title>O que fazer com os pitbulls e com os animais - Carlos André Moreira</title><link>https://sler.com.br/o-que-fazer-com-os-pitbulls-e-com-os-animais/</link><description>&lt;div class="entry-content rbct clearfix is-highlight-shares"&gt;&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Antes de vocês aí ficarem bravos comigo, lembrem-se de que eu sou um cinquentão refugo de um outro mundo moribundo e ignorem minhas palavras se quiserem, mas eu realmente gostaria que se pensasse nelas, nem que por alguns instantes. Quando faço esse adendo de que sou antigo, é porque sou anterior ao surgimento de dois conceitos contemporâneos quando se fala da relação entre a humanidade e os seus animais de estimação.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Para começar, sou de antes de surgir essa categoria para mim algo inusitada de “pai de pet”. Sim, o companheiro de quatro patas já era na minha época considerado uma “parte da família”, mas ainda era a época em que valia o “cada qual no seu quadrado”. O cachorro era o companheiro de aventuras e de horas intermináveis de alegria, mas ainda dormia na casinha no pátio, não na residência familiar – claro, essa era uma configuração talvez específica das cidades do interior em que cresci, locais em que prédios de apartamentos eram coisa rara e todo mundo, independentemente da condição social, tinha um pedaço de terreno em volta da casa para servir de pátio.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Imagino que seja um efeito da maneira como a sociedade evoluiu o fato de hoje termos tantas pessoas declarando que o vínculo com seu animal de estimação é equivalente a uma ligação sanguínea ou a uma adoção humana. Vivemos hoje mais isolados, as cidades cresceram, os espaços diminuíram (outra luta de classe, aliás, que vem sendo escamoteada como se não existisse, mas um demarcador contemporâneo bastante nítido é que hoje quase nenhum jovem de classe média consegue comprar um apartamento), as comunidades periféricas têm grandes concentrações demográficas e uma burguesia que parece estar aí desde as capitanias hoje investe em “bairros privativos” com áreas de extensões obscenas.&lt;/p&gt;&lt;div class="inline-single-ad ad_single_2_index alignfull"&gt;        &lt;div class="ad-wrap ad-script-wrap"&gt;
			                &lt;div class="ad-script non-adsense edge-padding"&gt;
					&lt;div id="video_alright"&gt;&lt;/div&gt;                &lt;/div&gt;
			        &lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Eu, particularmente, não me incomodaria com o rótulo “pai/mãe de pet” se não fossem dois fatores: o primeiro é termos aí mais um capítulo da abastardização da língua portuguesa com esse “pet” horroroso em lugar dos bons e velhos substantivos que sempre usamos, como “animal de estimação”, “cachorro”, “gato” ou até mesmo o singelo “bichinho”. O segundo motivo é o número surpreendentemente alto de arrombados inconsequentes para quem ser “pai de pet” é uma postura pra compartilhar no Instagram, não uma responsabilidade de fato.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;O que me leva ao segundo conceito que não existia na minha infância, mas que hoje é disseminado: a adoção do termo “tutor”. Quando nossos cães Mickey, Fofinha, Chocolate ou o gato Xereta andavam pela casa em que eu morava quando criança em São Gabriel, éramos seus “donos”. Hoje, prevalece o entendimento de que o animal de estimação é um ser vivo e, portanto, afirmar sua posse é impróprio. Ok, também não tenho nada a discutir aí. Só me pego um pouco perplexo pensando se, com essa mudança bem-intencionada, não deixamos de lado um elemento importante da equação: a responsabilidade do humano por trás do animal, seja lá que nome se queira dar, também.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;strong&gt;Ataque dos cães&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;A essa altura, talvez seja ocioso recapitular, dado que o caso foi chocante, teve um impacto muito grande e muita gente já viu: uma servidora pública (&lt;em&gt;foto da capa&lt;/em&gt;) parou em um gesto de cortesia para abrir o portão de um edifício no bairro Menino Deus, em Porto Alegre, para uma mulher que chegava com dois pitbulls. Um dos cachorros atacou a servidora – e o resultado foi ela ser arrastada em plena calçada enquanto um bom número de transeuntes tentava, sem sucesso, fazer o cão cessar seu ataque. Ah, sim, a dona do cachorro não participou das tentativas de contenção porque sofria para tentar controlar o outro pittbull para que ele também não se juntasse à agressão.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;O episódio é traumático, mas infelizmente não é inédito. Este ano, em abril, Roseana Murray, escritora com uma longa e reconhecida carreira como autora de livros para crianças e adolescentes, foi atacada por três pitbulls em Saquarema, no Rio, enquanto fazia uma caminhada bem cedo pela manhã. A agressão foi tão brutal que, arrastada pelos animais, ela teve um braço dilacerado e perdeu uma orelha.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;strong&gt;Padrões repetitivos &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Tanto num caso como no outro, há padrões que se repetem. Tanto o Rio, onde houve o primeiro caso, quanto o Rio Grande do Sul, em que ocorreu o ataque à servidora no Menino Deus, têm legislações expressamente determinando que cães considerados perigosos devem ser conduzidos em condições específicas que incluem o uso de enforcador e focinheira. A lei do RS até mesmo lista os cães incluídos nessa categorização: “cães das raças American Pit Bull Terrier, Fila, Rottweiler, Dobermann, Bull Terrier, Dogo Argentino e demais raças afins”. Nos dois casos, e em vários outros recém-documentados, os cachorros circulavam sem o equipamento devido.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Outra circunstância que se repete nos mesmos dois casos é que os referidos cães já haviam, meses antes de se graduarem em agressores de humanos, se envolvido em ataques a cães menores de outros transeuntes. Nos dois casos, aparentemente, não houve aprendizado pelo susto da experiência.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;strong&gt;Debates&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Como não poderia deixar de ser, o episódio da servidora (cujo nome não declino porque, bem, a atacada é ela). Até agora sei bastante sobre a vítima, mas não sei nada da mulher que levava os cachorros, então não acho justa essa exposição inversa que resgatou uma série de discussões e questões que se repetem a cada novo episódio dessa natureza. O núcleo central da maioria dessas discussões é um só: o que se deve fazer com o cachorro. Muitos mais radicais falam na proibição pura e simples da criação e da circulação desse tipo de animal. Uma ideia que já me foi mais simpática nos anos 1990, quando casos como esse já eram comuns. Mas da qual eu fui aos poucos desembarcando pelas próprias implicações práticas de que, bem, o que talvez se esteja propondo com isso seja o genocídio da espécie – logo, não, não dá pra ser a favor.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Também tenho minhas dúvidas se uma medida como essa serviria de todo como solução num país como o Brasil, a terra dos vira-latas e onde cruzas de pitbulls com outros cães ocorrem há décadas. Mas alguma coisa precisaria ser feita para garantir no mínimo a punição dura ao “dono” do cachorro – vamos chamar assim para lembrar que, se você é dono, a responsabilidade é sua, e dane-se esse pouco veemente “tutor”.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Os defensores dos animais, por sua vez, sempre vêm a público dizer que a culpa não é do cachorro. Com o que concordo, mas acho que esse argumento meio que mina a questão do “pai de pet” porque… bem, se o seu filho atropelar alguém com o seu carro, há toda uma série de legislações para que você seja responsabilizado. Quanto aos ataques dos cães, a legislação parece permitir mais o enquadramento de maus-tratos e falha no dever de guarda dos animais (digo “parece” primeiro porque não sou especialista na área, e segundo porque foi disso que foram acusados os proprietários dos cachorros que atacaram &lt;a href="https://www.cnnbrasil.com.br/entretenimento/apos-ser-atacada-por-pitbulls-roseana-murray-lanca-livro-o-braco-magico/" target="_blank" rel="noopener"&gt;Roseana Murray&lt;/a&gt;). Ou seja: você é um descuidado que sai para a rua com uma máquina de matar com 42 dentes e 200 quilos de torque de mordida sem focinheira e sem enforcador, e quando ele se descontrola e trucida uma pessoa, você é acusado de maus tratos AO BICHO. Me parece insuficiente quando o estrago foi sofrido por um terceiro.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Saber o que fazer com o animal não é bem o grande problema num assunto como esse. Me parece que o grande desafio é criar mecanismos para responsabilizar o animal que conduz o cachorro pela guia…&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;em&gt;Foto da Capa: Ataque de pitbull a uma mulher em Porto Alegre / Reprodução de Redes Sociais&lt;/em&gt;
&lt;em&gt;Todos os textos de &lt;strong&gt;Carlos André Moreira&lt;/strong&gt; estão &lt;a href="https://sler.com.br/colunistas/carlos-andre-moreira/" target="_blank" rel="noopener"&gt;AQUI&lt;/a&gt;.&lt;/em&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/o-que-fazer-com-os-pitbulls-e-com-os-animais/</guid><pubDate>Thu, 24 Oct 2024 03:06:34 GMT</pubDate></item><item><title>Os conceitos e a memória - Carlos André Moreira</title><link>https://sler.com.br/os-conceitos-e-a-memoria/</link><description>&lt;div class="entry-content rbct clearfix is-highlight-shares"&gt;&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Em seu maravilhoso conto &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Funes, o Memorioso&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, &lt;a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Jorge_Luis_Borges" target="_blank" rel="noopener"&gt;Jorge Luís Borges&lt;/a&gt; narra a história de um jovem campônio uruguaio de Fray Bentos que, após um acidente que o deixa paraplégico, desperta para um dom que já tinha, mas que não compreendia completamente antes: uma memória total e infalível. Sem as distrações da vida de peão, sentado só na escuridão do rancho humilde em que vive cuidado pela mãe, Ireneo Funes primeiro se surpreende com essa faculdade, e depois se dedica a tentar compreendê-la. Elabora alguns projetos de catalogação de sua peculiar forma de ver o mundo, até perceber que eles são inúteis porque sua memória abarca tanta coisa que só o esforço de catalogá-la seria interminável. “Minha memória, senhor, é como um monte de lixo”, comenta ele ao narrador da história, um intelectual argentino que tem uns poucos encontros com Funes em ocasiões em que passa férias na Banda Oriental (o conto é estruturado como um imaginário artigo escrito por esse argentino para um fictício volume que estaria sendo compilado no Uruguai para tentar compreender o fenômeno de Funes, já falecido quando o conto começa a ser narrado).&lt;/p&gt;&lt;div class="ruby-table-contents rbtoc table-left"&gt;&lt;div class="toc-header"&gt;&lt;i class="rbi rbi-read"&gt;&lt;/i&gt;&lt;span class="h3"&gt;Contents&lt;/span&gt;&lt;a class="ruby-toc-toggle" href="#"&gt;&lt;i class="rbi rbi-angle-down"&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="inner"&gt;&lt;a href="#esforco-vazio" class="table-link anchor-link h5"&gt;Esforço vazio&lt;/a&gt;&lt;a href="#consenso" class="table-link anchor-link h5"&gt;Consenso&lt;/a&gt;&lt;a href="#politica-episodica" class="table-link anchor-link h5"&gt;Política episódica&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Funes é um conto sobre, entre outras coisas, como a memória tomada sozinha, apenas como arquivo e acúmulo de registros, é inútil sem um esforço de interpretação – e assim sendo, o conto traz uma interessante abordagem sobre questões de linguagem. Um dos projetos intelectuais disparatados a que Funes se entrega após o despertar de sua prodigiosa memória é o de rebatizar praticamente todos os números da língua espanhola usando um sistema de notação referencial que, para ele, é mais lógico do que o sistema indo-arábico que usamos, no qual a quantidade de signos gráficos com que se representa um número e a quantidade de palavras com que se escreve o nome de um algarismo por extenso quase nunca correspondem a partir da primeira dezena. Olhado de fora pelo narrador, contudo, o monumental esforço de Funes parece simplesmente grotesco e arbitrário.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="esforco-vazio" class="rb-heading-index-0 v1MsoNormal"&gt;Esforço vazio&lt;/h3&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;“Em lugar de sete mil e treze, dizia, por exemplo, Máximo Perez, em lugar de sete mil e catorze, A Ferrovia; outros números eram Luis Melian Lafinor, Olimar, enxofre, o naipe de paus, a baleia, o gás, a caldeira, Napoleão,  Agustín de Vedia. Cada palavra tinha um signo muito particular, uma espécie de marca; as últimas eram muito complicadas… Eu tratei de explicar-lhe que essa rapsódia de vozes desconexas era precisamente o contrário de um sistema de numeração. Eu lhe observei que dizer 365 era dizer três centenas, seis dezenas, cinco unidades; análise que não existe nos ‘números’ O Negro Timoteo ou a manta de carne. Funes não me entendeu ou não quis me entender”.&lt;/p&gt;&lt;div class="inline-single-ad ad_single_2_index alignfull"&gt;        &lt;div class="ad-wrap ad-script-wrap"&gt;
			                &lt;div class="ad-script non-adsense edge-padding"&gt;
					&lt;div id="video_alright"&gt;&lt;/div&gt;                &lt;/div&gt;
			        &lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Embora Funes esteja falando de números, o problema posto na cena não é matemático, é linguístico. Os números continuam sendo e valendo a mesma coisa com a nomenclatura delirante que ele vai catalogando. O que muda é como ele escolhe identificá-los, buscando referências e atalhos mentais que só fazem sentido para ele próprio e que só podem ser decifrados e seguidos por alguém com a sua sobrenatural memória.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Com a elegância de que é capaz a ficção, Borges está aqui resumindo um problema da epistemologia da linguagem bastante discutido na Linguística: a tensão entre a arbitrariedade da correspondência que a linguagem constrói entre “as palavras e as coisas” e o fato de que, por mais arbitrário que seja o sistema, ele só prospera se houver um sem-número de negociações, pressões e apagamentos para que o resultado final se estabeleça como consenso.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="consenso" class="rb-heading-index-1 v1MsoNormal"&gt;Consenso&lt;/h3&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Em palavras mais simples: a palavra cadeira representa uma ideia que, na situação de um diálogo, remete o interlocutor a uma imagem mental ou a uma noção do que seja uma cadeira. Mas nada, em princípio, na palavra “cadeira” explica por que chamamos uma cadeira de cadeira, entende? No português que falamos, essa é a palavra porque a herdamos dos romanos e do latim eclesiástico, com &lt;em&gt;Cathedra&lt;/em&gt;, que por sua vez a pegaram emprestada da &lt;em&gt;καθέδρα&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;Káthedra)&lt;/em&gt; dos gregos. É por isso que “cadeira” é um termo até certo ponto arbitrário cuja origem apenas os linguistas especulam. Pode-se traçar sua genealogia, mas não apontar por que ela e não outra foi a escolhida para simbolizar esse elemento da realidade em particular.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Só que, e é esse o dilema da linguagem maravilhosamente exposto por Borges em seu conto, o fato de as palavras serem signos de origem arbitrária não as isenta da necessidade de consenso: para além dos abismos da ontologia e da epistemologia, a linguagem sobrevive porque seus termos são compreendidos pela maioria dos falantes de um idioma, e uma rebelião no centro da linguagem só é possível na arte, não na função mais básica da expressão comunicativa. Por mais que, no terreno pantanoso da metafísica, se possa argumentar que ninguém que ouça a palavra “cadeira” pensa exatamente no mesmo tipo de cadeira, é consenso que “cadeira” significa alguma das inúmeras variações de cadeira à disposição da memória e da imaginação do público. Mas se você quiser ser o diferentão e chamar uma cadeira de “sentável” ou de “portafundo” ou de “pista de rabo”, para que alguém compreenda uma dessas palavras, você vai ter que explicar: “essa é a palavra que eu uso para cadeira”. O signo consensual vai ter que ser a base da sua malfadada rebelião do sentido.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="politica-episodica" class="rb-heading-index-2 v1MsoNormal"&gt;Política episódica&lt;/h3&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Tenho pensado muito nisso enquanto olho à minha volta e vejo que, parafraseando outro trecho de Borges, tocaram-me tempos difíceis para viver, como a todos. Sempre se disse ao ponto do senso comum que um grande problema do Brasil era que seu povo, seus cidadãos, não tinham memória. Até certo ponto, era uma afirmação válida: mesmo antes da lógica do algoritmo se tornar hegemônica, a imprensa no Brasil, principalmente a da cobertura política, já operava por uma mentalidade de buscar um escândalo novo por semana, depois que o primeiro havia sido ordenado até a casca. Isso criava uma sensação de alarme episódico que, com o tempo, embora se possa argumentar que não era esse o objetivo (alguns argumentam que sim, era), foi agregando o efeito cumulativo do cansaço do brasileiro não apenas com a política e seus problemas, mas do próprio processo democrático, eleitoral, consultivo.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Penso não ter havido uma redação no Brasil em que seus jornalistas não tenham, em certo momento, discutido internamente essa questão, a tensão entre a necessidade de correr para o lado que toda a concorrência estava correndo – e, portanto, para aquilo que o leitor/espectador estava vendo por toda parte e ia achar estranho não ver naquele veículo específico – e a necessidade de manter vivas as pautas para além da sua primeira semana de escândalo e sensação. E mesmo assim, na hora do vamos ver, a imprensa seguia de novo com o seu comportamento episódico que parece referendar algumas ideias que se revelaram perigosas, além de pouco produtivas, como a “podridão geral” da política tradicional. Depois, a própria imprensa parece surpresa com o espaço que ganham na opinião pública os aventureiros que se vendem como “independentes” do “jogo armado da política”.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Enfim, sim, havia e há um certo problema de memória na política brasileira, mas hoje esse não me parece o grande problema no nosso cenário contemporâneo (não só no nosso, já que estamos sentindo os efeitos de uma onda de crescimento de uma extrema direita para a qual o que estamos vivendo não é um acidente, é um projeto). O que hoje parece desconcertar é o quanto estamos vendo não a ruptura da sociabilidade e do debate político como meio de construção de consenso, mas uma desvalorização do próprio consenso. Uma horda para quem os termos não significam o que sua entrada no dicionário significa, e sim o que o discurso do guru-candidato-coach esbraveja, o que já é por si um sintoma de como hoje temos facções que não têm apenas uma visão política diversa de mundo, mas enxergam uma realidade diversa e completamente oposta à de seus desafetos.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Não à toa, a mentira e a confusão são armas consideradas válidas hoje no jogo político, e um sujeito como o agora fora do páreo Pablo Marçal admite tranquilamente que era do jogo espalhar documentos falsos e se comportar como um troglodita – aí sim já operando pela lógica implacável dos algoritmos de redes, construídos para premiar o conteúdo que provoca mais reação, independentemente de qual seja essa reação, aprovação ou revolta.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Que eu esteja errado, mas não é uma questão de solução fácil, e de tempos em tempos penso ser inevitável a emergência cada vez mais numerosa de uma horda de Funes, sujeitos cuja memória é uma montanha de lixo, mas, como define Borges, algo incapazes de pensar, todos eles entregues ao projeto fútil de rebatizar termos, conceitos e noções usando para isso critérios que só fazem sentido dentro dos meandros psicológicos estranhos de sua própria seita. E sem a dignidade austera do sofrido Ireneo…&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;strong&gt;PS&lt;/strong&gt;: Sim, eu estou bastante consciente da ironia de começar por Borges, ele próprio um direitista alienado e conservador, e terminar comparando seu conto com a triste constatação de que o projeto atual da extrema direita é de mudar a realidade para seus próprios conceitos. Mas aí é que está a graça que o pessoal que “não separa obra do autor” não consegue enxergar: a obra não é mais dele, é em parte minha enquanto leitor. E é divertido pensar  que minha leitura de seu trabalho o faria revirar no túmulo se eu e ele não compartilhássemos do mesmo pensamento ateu que vê na morte um fim absoluto…&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;em&gt;Foto da Capa: Gerada por IA&lt;/em&gt;
&lt;em&gt;Todos os textos de &lt;strong&gt;Carlos André Moreira&lt;/strong&gt; estão &lt;a href="https://sler.com.br/colunistas/carlos-andre-moreira/" target="_blank" rel="noopener"&gt;AQUI&lt;/a&gt;.&lt;/em&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/os-conceitos-e-a-memoria/</guid><pubDate>Thu, 17 Oct 2024 03:04:45 GMT</pubDate></item><item><title>Tem um fascista na família. E agora? - Carlos André Moreira</title><link>https://sler.com.br/tem-um-fascista-na-familia-e-agora-guerra-civil/</link><description>&lt;div class="entry-content rbct clearfix is-highlight-shares"&gt;&lt;p&gt;Lançado no Brasil em 2018 (data emblemática para a história política brasileira), &lt;strong&gt;&lt;em&gt;O Rei das Sombras&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, livro do autor espanhol &lt;strong&gt;Javier Cercas &lt;/strong&gt;&lt;em&gt;(foto da capa)&lt;/em&gt;, é um misto de romance, ensaio e biografia. Na obra, Cercas reconstitui a história de um parente, um tio de sua mãe, e lança uma interrogação capaz de ecoar na mente dos leitores brasileiros neste ano de 2022 (data ainda mais emblemática para o futuro da democracia no Brasil): como conciliar o afeto familiar e a personalidade muitas vezes agradável daquele familiar que, também, professa em alto e bom som os piores e mais antidemocráticos absurdos políticos. Em outras palavras: como lidar com o tio fascista que parecia tão gente boa?&lt;/p&gt;&lt;div class="ruby-table-contents rbtoc table-left"&gt;&lt;div class="toc-header"&gt;&lt;i class="rbi rbi-read"&gt;&lt;/i&gt;&lt;span class="h3"&gt;Contents&lt;/span&gt;&lt;a class="ruby-toc-toggle" href="#"&gt;&lt;i class="rbi rbi-angle-down"&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="inner"&gt;&lt;a href="#o-autor" class="table-link anchor-link h5"&gt;O autor&lt;/a&gt;&lt;a href="#o-livro" class="table-link anchor-link h5"&gt;O livro&lt;/a&gt;&lt;a href="#o-contexto" class="table-link anchor-link h5"&gt;O contexto&lt;/a&gt;&lt;a href="#virtudes-e-problemas" class="table-link anchor-link h5"&gt;Virtudes e problemas&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;h3 id="o-autor" class="rb-heading-index-0"&gt;&lt;strong&gt;O autor&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Nascido na pequena cidade de Ibahernando, na Estremadura, em 1962, Javier Cercas consolidou seu nome nas últimas décadas como o grande cronista ficcional da história espanhola recente. Vários de seus livros apresentam novos e originais pontos de reflexão, normalmente numa cruza entre ficção e ensaio, sobre o longo e penoso processo de reconstrução do país após o trauma da ditadura de Francisco Franco. Formado em filologia e professor universitário, ele estreou na literatura em 1987 com &lt;strong&gt;&lt;em&gt;El Móvil&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, uma coletânea de cinco narrativas de extensão média. Publicou outros dois livros com pouquíssima repercussão até que, em 2001, se tornou um dos autores mais discutidos da Espanha com a publicação do romance &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Soldados de Salamina&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, até hoje sua obra mais conhecida internacionalmente. É aí que Cercas já apresenta as características que serão sua maior força literária e o motivo de suas principais críticas: buscando uma abordagem complexa e longe do simplismo sobre a conciliação nacional, o romance narra a história de um personagem real, o escritor de extrema-direita &lt;strong&gt;Rafael Sanchez Mazas&lt;/strong&gt;, um dos fundadores da &lt;strong&gt;Falange Espanhola&lt;/strong&gt;, partidário de Franco, e que escapa de um fuzilamento ao fim da Guerra Civil. Em sua tentativa de fuga, ele encontra um soldado republicano e a tensão do romance se constrói no suspense se esse soldado vai ou não o entregar para uma nova execução. Ao mesmo tempo, como se tornaria padrão na obra de Cercas, o romance documenta sua própria construção, já que é narrado pelo ponto de vista de um escritor chamado Javier Cercas, pesquisando elementos para a reconstrução da história.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Adaptado para o cinema dois anos depois no premiado filme de mesmo nome dirigido por &lt;strong&gt;David Trueba&lt;/strong&gt;, o romance foi responsável por turbinar uma nova onda de reflexões e obras sobre o trauma da Guerra Civil na Espanha. É também uma amostra condensada de como Cercas escreve seus romances: reconstruindo episódios reais com rigor histórico e, ao mesmo tempo, embaralhando as noções entre fato e ficção, algo que ele voltaria a fazer em obras como &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Anatomia de um Instante&lt;/em&gt;,&lt;/strong&gt; sobre uma fracassada tentativa de golpe militar e retrocesso à ditadura ocorrida na Espanha em 1981, ou &lt;strong&gt;&lt;em&gt;O Impostor&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, sobre o sindicalista catalão &lt;strong&gt;Enric Marco&lt;/strong&gt;, que por anos mentiu ser um exilado antifranquista e um sobrevivente de campos de concentração nazistas.&lt;/p&gt;&lt;div class="inline-single-ad ad_single_2_index alignfull"&gt;        &lt;div class="ad-wrap ad-script-wrap"&gt;
			                &lt;div class="ad-script non-adsense edge-padding"&gt;
					&lt;div id="video_alright"&gt;&lt;/div&gt;                &lt;/div&gt;
			        &lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;
&lt;h3 id="o-livro" class="rb-heading-index-1"&gt;&lt;strong&gt;O livro&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Cercas publicou &lt;strong&gt;O Rei das Sombras &lt;/strong&gt;originalmente em 2017. É um livro que, como o próprio escritor já admitiu em várias entrevistas, sempre quis escrever e para o qual todos os anteriores foram uma espécie de preparação. Na obra, a exemplo do que havia feito antes com Sanches Mazas e Enric Marco, Cercas reconstitui uma trajetória real abarcando seu aspecto simbólico na sangrenta história da Guerra Civil. O que torna este livro peculiar é que aqui o autor não está reconstituindo a vida de um estranho, mas a de um personagem com aura de lenda da própria família.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;O Rei das Sombras&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; recupera a história de Manuel Mena, um tio da mãe de Javier Cercas que morreu com a idade de 19 anos, em setembro de 1938, durante um dos mais sangrentos combates da &lt;a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Guerra_Civil_Espanhola" target="_blank" rel="noopener"&gt;Guerra Civil Espanhola&lt;/a&gt;, a Batalha do Ebro. Jovem, vivaz, inteligente, Mena foi durante muitas décadas uma espécie de mito particular para a família de Cercas, além de suposto herói local da pequena cidade de Ibahernando, onde nasceu, na Estremadura. Era uma espécie de ídolo de infância para a mãe do escritor e seu retrato vestindo um garboso uniforme militar foi sempre presente em espaços nobres da casa da família. Ainda assim, para Cercas, um homem com visão política identificada com esquerda, Mena era também símbolo da sua desconexão com a família, já que o parente amado por tantos lutou e morreu como parte das falanges que levariam ao poder um dos mais sanguinários ditadores do século XX, &lt;strong&gt;Francisco Franco&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="o-contexto" class="rb-heading-index-2"&gt;&lt;strong&gt;O contexto&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Talvez seja necessário, para seguir adiante, algumas poucas palavras de contexto. No início dos anos 1930, a Espanha, recentemente liberta da ditadura totalitária conservadora de &lt;strong&gt;Miguel Primo Rivera&lt;/strong&gt;, vivenciou um breve período republicano em que foi eleito pelo voto um governo de esquerda, que se elegeu com um projeto de reformas moderadas que não foi aplicado com muita competência e terminou por polarizar a sociedade espanhola: à esquerda, vertentes ligadas ao anarquismo e ao comunismo achavam que o governo era por demais tímido em seus projetos. À direita, grupos conservadores como a Falange Espanhola defendiam a implantação de um modelo político conservador de direita, muitos defendendo até mesmo a restauração da monarquia, abolida pela sua cumplicidade com o regime ditatorial. Quando um segundo governo de esquerda se elegeu em 1936, a polarização explodiu e um golpe de estado foi dado pelos grupos de direita sob o pretexto, familiar para qualquer um a essa altura, de “impedir a queda do país nas mãos do comunismo”. A diferença com a groselha parecida que ainda se escuta hoje em dia é que na época &lt;em&gt;havia&lt;/em&gt; um regime comunista de fato interessado nos acontecimentos, o de Stálin, na União Soviética.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Manuel Mena foi um dos jovens militantes da Falange Espanhola, que embora tenha sido um dos principais grupos de sustentação do golpe que desembocou na Guerra Civil, seria mais tarde engolida pelo programa do Movimento Nacional de Franco. Escrever, portanto, um livro sobre Manuel Mena seria também investigar as razões pelas quais não apenas ele, mas praticamente toda a família do escritor engajou-se no conflito espanhol no lado dos nacionalistas de extrema-direita, algo que Cercas evitou durante décadas – de certo modo, a história que o escritor contou em &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Soldados de Salamina&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; foi a substituição possível na época.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essas são questões que Cercas traz para dentro da própria estrutura de &lt;strong&gt;&lt;em&gt;O Rei das Sombras&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;. O livro se divide em duas narrativas que correm paralelas, uma delas a reconstituição da breve vida de Manuel Mena ligada ao aumento da instabilidade política na Espanha do período até a eclosão da guerra e a sua morte, após um ano de combate, oito ferimentos em batalha e uma promoção a tenente de um batalhão de artilharia responsável por canhões e morteiros. Fiel à ideia de tentar recuperar a história com rigor documental, Cercas, como já havia feito em outros livros, embasa sua prosa nesta primeira parte apenas no que pode provar em documentos ou testemunhos, e mesmo quando aparece na narrativa, fala-se de si na terceira pessoa. A segunda vertente da história é o relato que Cercas faz, em primeira pessoa, do processo de pesquisa e escrita para o livro, e de suas próprias dúvidas para abordar o material, inclusive suas inseguranças sobre como seu trabalho será recebido. Ele apresenta conversas com parentes, com amigos, como o diretor Trueba, que adaptou &lt;strong&gt;Soldados &lt;em&gt;de Salamina&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; e o acompanha a Ibahernando para filmar uma entrevista, com a própria impossibilidade de saber algumas coisas com certeza passado tanto tempo dos acontecimentos.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="virtudes-e-problemas" class="rb-heading-index-3"&gt;&lt;strong&gt;Virtudes e problemas&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;É um livro que, lido hoje em um Brasil mergulhado ele próprio na ascensão da extrema-direita, soa temerário e corajoso ao mesmo tempo. Claramente, ao voltar-se para essa figura de seu passado familiar, Cercas busca um olhar de conciliação às refregas que levaram à Guerra Civil espanhola – o que, se por um lado o leva a enxergar uma bem-vinda complexidade na situação, por vezes chega a resvalar na perigosa falácia dos “excessos dos dois lados” que conhecemos muito bem. Um dos motivos que levaram sua família a ser partidária dos conservadores, Cercas conclui e admite, é o fato de que tanto os Cercas quanto os Mena, os dois ramos de sua família, eram compostos por gente de algumas posses e bem posicionada na hierarquia social da comunidade de Ibahernando, e se sentiam eles próprios ameaçados pelas reformas que a república pretendia pôr em marcha. Cercas lamenta que essa autoproclamada “aristocracia campesina” não tenha enxergado que tinha com os camponeses mais pobres mais semelhanças do que diferenças, e que ambos tinham como inimigos comuns na verdade a igreja conservadora e a decadente nobreza que explorou a terra por séculos e insuflava o nacionalismo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda assim, esse viés inescapável talvez faça Cercas fechar os olhos para contradições impossíveis. Muitas mortes de dissidentes de esquerda foram registradas na cidade na época da guerra civil, algumas delas quando seus parentes eram os administradores do povoado, mas ele reluta em refletir sobre o quanto seus admirados parentes estavam envolvidos. Boa parte de seu olhar compassivo para Manuel Mena se dirige para o fato de que ele era absurdamente jovem e que, portanto, havia sido levado a morrer por uma causa à qual fora atraído, embora o próprio Cercas encontre a certa altura anotações de um discurso que Mena elaborou para uma solenidade que mostra que o jovem estava muito engajado na visão nacionalista de Primo Rivera, o fundador das falanges, e que parecia mais um fiel fervoroso do que um iludido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Escrito em uma prosa sóbria, mas muito precisa e que flui com equilíbrio e elegância, &lt;strong&gt;&lt;em&gt;O Rei das Sombras&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; é o tipo de livro que, honesto em seu desconforto, também desconforta um pouco. Ele parte de um ponto de vista louvável, o de que é preciso evitar maniqueísmos em nome de uma conciliação para o futuro. Algo que Cercas, afastado oito décadas da Guerra Civil Espanhola, até pode fazer com alguma segurança. Mas é uma proposição desconcertante quando, em meio à maré montante da extrema-direita, ainda vemos tantos tão engajados no apoio a visões de mundo monstruosas. É um grande livro, mas talvez seja necessário relê-lo daqui a alguns anos no atual estado em que nos encontramos, com famílias separadas por visões políticas incontornáveis porque partem não de visões de mundo diferentes, mas de versões diferentes da realidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conciliação é uma palavra bonita, mas é difícil enxergar as virtudes da cura quando a febre ainda devasta um organismo.&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;em&gt;*Texto originalmente publicado aqui em 20 de outubro de 2022
Foto da Capa: Javier Cercas / Divulgação&lt;/em&gt;
&lt;em&gt;Todos os textos de &lt;strong&gt;Carlos André Moreira&lt;/strong&gt; estão &lt;a href="https://sler.com.br/colunistas/carlos-andre-moreira/" target="_blank" rel="noopener"&gt;AQUI&lt;/a&gt;.&lt;/em&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/tem-um-fascista-na-familia-e-agora-guerra-civil/</guid><pubDate>Thu, 10 Oct 2024 03:02:20 GMT</pubDate></item><item><title>A difícil vida de um leitor no Brasil - Carlos André Moreira</title><link>https://sler.com.br/a-dificil-vida-de-um-leitor-no-brasil/</link><description>&lt;div class="entry-content rbct clearfix is-highlight-shares"&gt;&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Costumo dizer que “anda difícil a vida do leitor no Brasil.” Em tom absolutamente jocoso, claro, já que tenho plena consciência de que a vida anda difícil para quase todo mundo no Brasil. Mas quando falo sobre essa questão definitivamente menor no amplo espectro das angústias em um país de terceiro mundo com inflação batendo à porta, precarização do trabalho e a extrema direita ainda mostrando seu focinho na esquina, me refiro simplesmente à percepção que cheguei, com um certo incômodo e já há algum tempo, do quanto a qualidade editorial no Brasil decaiu nos últimos anos.&lt;/p&gt;&lt;div class="ruby-table-contents rbtoc table-left"&gt;&lt;div class="toc-header"&gt;&lt;i class="rbi rbi-read"&gt;&lt;/i&gt;&lt;span class="h3"&gt;Contents&lt;/span&gt;&lt;a class="ruby-toc-toggle" href="#"&gt;&lt;i class="rbi rbi-angle-down"&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="inner"&gt;&lt;a href="#gralhas" class="table-link anchor-link h5"&gt;Gralhas&lt;/a&gt;&lt;a href="#exemplos" class="table-link anchor-link h5"&gt;Exemplos&lt;/a&gt;&lt;a href="#problemas" class="table-link anchor-link h5"&gt;Problemas&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Quando uso o termo “qualidade editorial” não falo do livro como objeto físico, seu formato, sua capa, o papel em que é impresso, a diagramação, embora isso seja também parte da edição de um livro e apresente seus próprios desafios – um deles, o monopólio do papel estabelecido no Brasil nas últimas décadas e que claramente não parece incomodar ninguém além dos diretamente atingidos. O que eu digo é que a qualidade do &lt;em&gt;processo&lt;/em&gt; pelo qual um livro vem a ser o que é anda deixando a desejar: a edição do texto, a revisão, a padronização obtida com uma preparação criteriosa.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="gralhas" class="rb-heading-index-0 v1MsoNormal"&gt;Gralhas&lt;/h3&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Quem é leitor constante e já está nessa há algum tempo pode verificar essa afirmativa com exemplos colhidos em qualquer momento e em qualquer publicação, mas confesso que tenho um viés de classe nas minhas próprias observações (se deveria ou não, deixo para outros o julgamento, apenas declaro que comigo é assim). O que eu quero dizer com isso? Que tendo a relevar quando um ou outro erro ou complicação (aliás, no meio editorial, erros de impressão costumam ser chamados de “gralhas”) aparece em algum exemplar de livro publicado por editora iniciante, independente ou mesmo em alguma edição financiada pelo próprio autor.&lt;/p&gt;&lt;div class="inline-single-ad ad_single_2_index alignfull"&gt;        &lt;div class="ad-wrap ad-script-wrap"&gt;
			                &lt;div class="ad-script non-adsense edge-padding"&gt;
					&lt;div id="video_alright"&gt;&lt;/div&gt;                &lt;/div&gt;
			        &lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Faço isso porque nesse tipo de livro, muitas vezes, por questão de orçamento, se costuma buscar meios de cortar ou subtrair os passos da cadeia profissional de edição, preparação, revisão final que se destina a polir o livro como obra de consumo. Eu já não tenho como dar a mesma colher de chá quando chega na minha mão um livro produzido por uma das grandes editoras do país, muitas delas hoje braços locais de conglomerados internacionais, beneficiárias constantes de sua capacidade gargantuesca de gerar &lt;em&gt;hype &lt;/em&gt;e que vende livros a mais de cem pilas. Se com tudo isso você ainda está dando uma de muquirana na hora de contratar revisor e preparador, bem, você deve ser alvo de MUITA crítica mesmo.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;É a mesma coisa que reclamar da capa de um livro autopublicado. Durante alguns anos como setorista da &lt;a href="https://www.instagram.com/feiradolivropoa/" target="_blank" rel="noopener"&gt;Feira do Livro&lt;/a&gt; no jornal hegemônico da província, mantive uma seção na coluna da cobertura chamada “Capa Brega do Dia”, em que eu vasculhava os balaios de saldos para catar exemplares de obras com capas extremamente sensacionalistas produzidas, a sua maior parte, em 1970 ou 1980. Minha intenção com isso era humorística, mas não agressiva, razão pela qual eu dava preferência sempre a esses exemplares antigos, entre outras coisas, para flagrar mudanças no próprio conceito do que se considera “edição profissional” no Brasil ao longo do passar das décadas. Como as edições da Record que pagavam ao Nelson Rodrigues para usar seu nome como “tradutor” de obras escandalosas de Harold Robbins, por exemplo – aproveitando a fama de “maldito” e de “pornográfico” de Nelson para criar frisson nas audiências, mas, na prática, mentindo aos leitores e violando direitos autorais do verdadeiro tradutor, dado que Nelson era um monoglota incurável e hoje fica até meio difícil saber quem foram alguns dos tradutores originais. Naquele espaço, nunca iria escrachar a capa de uma editora contemporânea independente (a única vez em que houve uma exceção a essa regra foi porque deixei a coluna na mão de um assistente enquanto tinha eu próprio uma sessão de autógrafos na praça e só vi o estrago no outro dia).&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="exemplos" class="rb-heading-index-1 v1MsoNormal"&gt;Exemplos&lt;/h3&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Logo, sim, quando tem uma editora grande por trás de um livro custando mais de R$ 50 com uns erros meio desconcertantes, eu fico um pouco… ofendido, talvez?&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Alguns exemplos assim a esmo.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Suspense dinamarquês dessa nova onda de &lt;em&gt;thrillers &lt;/em&gt;escandinavos que vêm sendo chamada de “noir nórdico”, para se referir à rica e longa tradição do gênero nos países da península. Lá pela página 70, por aí, o livro ainda não deixou muito claras as premissas pelas quais vai estabelecer sua narrativa, o que até me parece interessante, dado que o gênero pode ser prejudicado pela pressa das prosas escritas como se fossem roteiros construídos por indicações de manuais. Só que os vários problemas de tradução me indicam que talvez tenha sido usada na tradução uma outra versão em inglês, e não o original dinamarquês, embora a editora não dê indicação alguma de que a sua tradução foi feita de segunda mão.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;A determinada altura, o melancólico (claro) investigador escandinavo lamenta como a violência tem escalado na sociedade dinamarquesa nos últimos anos (tem partes inteiras do sério “noir nórdico” que eu, brasileiro, costumo ler como comédia involuntária essas de pessoas em um país com criminalidade baixíssima apavoradas com “a escalada da violência”). Entre os problemas, ele cita o aumento das ações violentas de “clubes de ciclistas”.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Uma óbvia tradução equivocada dos “bikers clubs” que são, na verdade, clubes de &lt;em&gt;moto&lt;/em&gt;ciclistas, muitas vezes organizações que usam o amor pelas motos para reunir pessoas que estão na verdade interessadas é em supremacia branca e tráfico de drogas – ao estilo do retratado na série Sons of anarchy, por exemplo.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Repito. Clube de &lt;em&gt;ciclistas&lt;/em&gt;. Leio isso e fico imaginando uma galera de magrinhos com capacete de isopor sentando a porrada em transeuntes e depois driblando a perseguição policial, &lt;em&gt;pedalando enlouquecidamente&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Livro que saiu pela prestigiada coleção policial de uma das maiores editoras do país, vejam bem.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Segundo exemplo: Livro de um grande teórico e intelectual com obras que se espraiam por múltiplos campos de conhecimento. Este livro, em particular, é uma coletânea de artigos para uma coluna de imprensa que tangenciam, como fio condutor, o conceito de “sociedade líquida” desenvolvido por Bauman.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Já no &lt;em&gt;primeiro&lt;/em&gt; texto, na &lt;em&gt;página nove&lt;/em&gt; de um volume que tem mais de 400, topo com a seguinte frase:&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;“A sociedade líquida começou a delinear-se com a corrente conhecida como pós-moderna (aliás, um termo “guarda-chuva” SOBRE o qual se amontoam diversos fenômenos)”.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Um tanto perplexo que um homem com tal erudição tenha usado durante suas décadas de vida o guarda-chuva ao contrário, fui pesquisar o original, e está lá, bem claro, no idioma original, que a ideia era escrever SOB O QUAL, não SOBRE. Logo, o problema é da edição brasileira. De responsabilidade de outra das grandes companhias do Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Terceiro exemplo: um erudito e alentado ensaio sobre hermenêutica, epistemologia e &lt;em&gt;A Divina Comédia&lt;/em&gt;, de Dante Alighieri. Um estudo denso com uma vasta cornucópia de citações, datas, nomes, títulos… E já na introdução, aparece um trecho no qual um determinado sinal de pontuação usado até o fim do Renascimento teria sido usado pela primeira vez num manuscrito do século XIX. Mas uma ilustração aponta para um texto que é do século IX. Vou consultar o original em inglês. E está lá, límpido e claro, o certo era século nono. Ao longo de um processo de tradução, revisão (por duas pessoas creditadas na folha de rosto) e preparação, o livro, bonitinho, com capa bacana e papel idem, veio parar na minha mão com um erro de digitação que &lt;em&gt;altera a história em dez séculos&lt;/em&gt; e aparentemente não foi detectado ou corrigido em nenhuma dessas etapas (ganha força a tese de que ninguém lê introdução de livro, nem quem revisa).&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="problemas" class="rb-heading-index-2 v1MsoNormal"&gt;Problemas&lt;/h3&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Como se vê, são exemplos díspares, todos livros publicados por grandes editoras. Há ensaio erudito que pouca gente lê, mas há também uma série de suspense best-seller, e nos três casos recentes, estava lá um erro esquisito que teria sido pego em uma revisão mais atenta – ou que foi pego na revisão, mas empastelado no processo final de edição.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Falo como leitor desse tipo de situação, mas também tenho algumas informações “nas internas” por conhecer muita gente que trabalha em editoração. Muitas editoras grandes estão cortando custos justamente na produção que lapida um livro: revisores mal pagos, traduções idem, fase de preparação às vezes ignorada.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Sei que o mercado editorial sofre também por questões estruturais do momento – as práticas leoninas da Amazon, pouca bibliodiversidade, concorrência sem chances com um manancial de outras fontes de entretenimento e informação. Ao mesmo tempo, pelo que vejo da forma como se comunicam os seguidores de influenciadores literários nas redes, a própria forma literária em si não parece ser uma das preocupações de uma horda de jovens leitores fissurados na trama, mas ignorando por completo a outra parte da equação. Ainda assim, um livro hoje pode chegar a custar 10% de um salário-mínimo. E mesmo em versões online, ainda se encontram problemas sérios sem que o preço seja mais convidativo. Isso não vai melhorar com a IA, gente. Pensem bem no que vocês estão abdicando no processo.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Anda difícil a vida de todo mundo no Brasil. Que cada um tente a seu modo diminuir as dificuldades que tocam a cada qual. Sendo um leitor, deixo minha singela contribuição para nosso já combalido campo.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Hoje eu tentei como pude.&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;em&gt;Foto da Capa: Freepik / Gerado por IA&lt;/em&gt;
&lt;em&gt;Todos os textos de &lt;strong&gt;Carlos André Moreira&lt;/strong&gt; estão &lt;a href="https://sler.com.br/colunistas/carlos-andre-moreira/" target="_blank" rel="noopener"&gt;AQUI&lt;/a&gt;.&lt;/em&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/a-dificil-vida-de-um-leitor-no-brasil/</guid><pubDate>Thu, 03 Oct 2024 03:06:42 GMT</pubDate></item><item><title>Três problemas para o futuro do livro - Carlos André Moreira</title><link>https://sler.com.br/tres-problemas-para-o-futuro-do-livro-autor/</link><description>&lt;div class="entry-content rbct clearfix is-highlight-shares"&gt;&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Pode parecer paradoxal, mas é a pura verdade. Vivemos em um momento de expansão e de explosão da escrita, algo facilitado pelas contínuas mudanças tecnológicas testemunhadas nos últimos trinta anos. Ao mesmo tempo, nunca tivemos a atenção tão dispersa e lemos cada vez menos. Sendo alguém que acompanhou de perto parte dos efeitos dessa mudança de cenário, tenho minhas elucubrações desordenadas sobre que tipo de desafio esse quadro representa. E achei que hoje era um dia tão bom quanto qualquer outro para especular sobre três problemas com os quais teremos de nos haver pelos anos adiante.&lt;/p&gt;&lt;div class="ruby-table-contents rbtoc table-left"&gt;&lt;div class="toc-header"&gt;&lt;i class="rbi rbi-read"&gt;&lt;/i&gt;&lt;span class="h3"&gt;Contents&lt;/span&gt;&lt;a class="ruby-toc-toggle" href="#"&gt;&lt;i class="rbi rbi-angle-down"&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="inner"&gt;&lt;a href="#1-para-quem-se-escreve-numa-epoca-de-atencao-flutuante" class="table-link anchor-link h5"&gt;1 – Para quem se escreve numa época de atenção flutuante?&lt;/a&gt;&lt;a href="#2-o-atual-panorama-da-economia-de-atencao-ja-se-estende-sobre-a-propria-estrutura-em-forma-de-muitas-obras" class="table-link anchor-link h5"&gt;2 – O atual panorama da economia de atenção já se estende sobre a própria estrutura em forma de muitas obras&lt;/a&gt;&lt;a href="#3-8211-que-tipo-de-retorno-um-autor-e-uma-editora-podem-obter-quando-o-copyright-esta-em-vias-de-extincao" class="table-link anchor-link h5"&gt;3 – Que tipo de retorno um autor e uma editora podem obter quando o copyright está em vias de extinção?&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Claro, alguns poderiam dizer que parece fútil esse tipo de inquietação num momento em que a própria noção de “futuro” parece abalada por sordidezes e catástrofes mil, das naturais às eleitorais, mas este é o meu campo de atuação e entendimento. Eu não sei mais do que a maioria sobre a Amazônia, sobre o Cerrado, sobre o Pantanal e sobre o que diabos está provocando os incêndios que queimaram boa parte do Brasil este mês. Aliás, se eu não sei muito sobre isso, também posso pôr a culpa na imprensa como um todo, já que meus colegas nas grandes redações parecem entregues hoje a uma postura reativa que se contenta em relatar, simplesmente, os fogos e suas consequência e em momento algum avançaram sequer além da ideia de que o fogo começou por inspiração divina ou manobra do acaso. O jornalismo investigativo já foi melhor ou é essa também uma ilusão corporativa com a qual os membros da minha desprestigiada guilda conseguem aguentar um dia de cada vez? Não sei, mas eu sei um pouco sobre o tema do qual estou falando aqui. Espero que isto baste, por hoje.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="1-para-quem-se-escreve-numa-epoca-de-atencao-flutuante" class="rb-heading-index-0 v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;1 – Para quem se escreve numa época de atenção flutuante?&lt;/b&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Esse tópico em específico eu já abordei com mais vagar e método no meu primeiro texto publicado na Sler, mais de cem colunas atrás (&lt;a href="https://sler.com.br/ainda-seremos-leitores-internet" target="_blank" rel="noopener"&gt;aqui&lt;/a&gt;). O mundo contemporâneo é repleto de mais estímulos a que qualquer geração humana já esteve exposta, o que tem um efeito prático e por vezes doloroso na própria plasticidade física do cérebro.&lt;/p&gt;&lt;div class="inline-single-ad ad_single_2_index alignfull"&gt;        &lt;div class="ad-wrap ad-script-wrap"&gt;
			                &lt;div class="ad-script non-adsense edge-padding"&gt;
					&lt;div id="video_alright"&gt;&lt;/div&gt;                &lt;/div&gt;
			        &lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Há também que considerar o fato de que mesmo nossa atenção se tornou uma &lt;em&gt;commodity&lt;/em&gt; a ser explorada pela indústria da tecnologia avançada – redes sociais que alimentam seu público apenas com a manchete de uma notícia e que tentam a todo custo impedir que o usuário use aquele link para sair da rede. O próprio Google, onde antes muitos buscavam manuais básicos para dúvidas do cotidiano, de como tirar manchas até montar uma bomba caseira, hoje retorna, antes de qualquer página escrita, vídeos do YouTube, outra das plataformas pertencentes à mesma empresa, claro.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;No texto que eu linkei alguns parágrafos atrás, eu mencionava duas pesquisas diferentes, uma feita nos anos 2010 por uma empresa varejista de material para escritório, e outra realizada nos anos 1960, ambas com o mesmo foco: a estimativa de quantas palavras por minuto o americano médio conseguia ler. A pesquisa dos anos 1960 mensurou uma média de 400 palavras por minuto. Meio século depois, o resultado foi de 300. E a pesquisa só mede velocidade de leitura, não índices de compreensão. O que nos leva à questão essencial: para quem se escreve quando há uma pandemia generalizada de falta de atenção? E que efeito isso terá na literatura, entre as artes uma das menos passíveis de funcionar no modo “segunda tela” tão caro à contemporaneidade?&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="2-o-atual-panorama-da-economia-de-atencao-ja-se-estende-sobre-a-propria-estrutura-em-forma-de-muitas-obras" class="rb-heading-index-1 v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;2 – O atual panorama da economia de atenção já se estende sobre a própria estrutura em forma de muitas obras&lt;/b&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Já faz alguns anos que constato o resultado dessa pandemia de desatenção dispersa modificando os livros até mesmo em questões estruturais. Não falo aqui apenas de livros de ficção cuja organização hoje é fraturada em capítulos curtos, embora essa seja uma questão a ser pensada. Falo do próprio fato de que muitos livros voltados para o consumo de massa hoje lançam mão de estratégias as mais desesperadas para vencer a grande maré amorfa da desatenção. Livros de autoajuda que abusam na capa de palavrões para traduzir seus conceitos vazios. Obras que mais parecem livros-texto do ensino médio, com resumos do que se leu nos parágrafos anteriores em um “quadro sumário” no fim de cada capítulo.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;São características de um tipo de livro que, embora tenha pouco prestígio crítico ou intelectual, tem grande aceitação pelo público (não teríamos ondas sucessivas de obras de autoajuda a cada década se não fosse assim). Mas a própria ficção, mesmo aquela mais exigente, já parece lotada de exemplos de obras pensadas a partir da ideia de que ninguém mais lê.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Num famoso decálogo sobre “como escrever bem”, o grande &lt;b&gt;Elmore Leonard&lt;/b&gt; escreveu, como regra número 10, o conselho: “Tente deixar de fora do seu livro aquelas partes que os leitores pulam”. Leonard foi um autor que elevou a forma de um gênero repetitivo e formulaico por natureza, o do romance policial, o que talvez seja a razão de sua dica que pode ser traduzida também como “deixe de enrolação”. O que talvez o próprio Leonard não esperasse quando escreveu esse texto era a lenta deterioração da atenção geral, chegando ao ponto de hoje não termos mais certeza de o quanto “o pessoal pula” em um livro.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Um exemplo: &lt;b&gt;Felipe Neto,&lt;/b&gt; o YouTuber que às vezes compra algumas brigas com as quais concordo 100%, é uma das personalidades mais famosas da internet brasileira. É, no entanto, um alienado que parece se satisfazer com a própria preguiça intelectual. Não o conheço pessoalmente, mas concluí isso de suas reiteradas e cansativas declarações contrárias à leitura de &lt;b&gt;Machado de Assis&lt;/b&gt; no Ensino Médio. Eu já tinha tomado conhecimento de algo assim dito por ele há alguns anos, mas as coisas mudam, o rapaz amadureceu, agora fundou seu próprio clube do livro, então vá lá, dê-se o benefício da dúvida. Até porque acho muito bom que ele tenha indicado Corpos Secos como o seu livro deste ano, tenho amigos entre os autores. Só que aí, lá está de novo a implicância felipenética com Machado, meio gratuita como sempre.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Machado de Assis, hoje um clássico justamente pela forma mais solta e menos empolada com que escrevia em seu tempo, conseguia imprimir riqueza a sua prosa usando um vocabulário pouco extenso se comparado a alguns de seus contemporâneos, como Coelho Neto ou Euclides da Cunha. Em um Brasil em que o conceito de “belas letras” caía facilmente no “beletrismo”, Machado fazia sua frase brilhar sem muitos torneios – esta foi uma crítica constante a seu trabalho durante sua vida, por exemplo. Apenas para que uns cem anos depois estejamos tão mal de cabeça que uma das personalidades mais famosas da internet acha Machado chato e “inapropriado para jovens de 13 anos”.  É uma discussão que permanece aberta, e nem todos os livros de Machado talvez ressoem nessa idade, mas achar que parte de seus contos ou que um dos livros mais engraçados da literatura brasileira, O alienista, “não é para adolescentes” me parece uma visão muito estreita.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Por outro lado, pelos motivos já elencados, talvez para alguém que cresceu vendo filme de tiro e explosão e dando tiro em cabeça de zumbi em jogo de videogame seja mesmo. Então que prognóstico terá a literatura? Virar uma espécie de seita hermética trocando pergaminhos em meio às ruínas? Enquanto do lado de fora, James Patterson conta a fortuna acumulada com romances repetitivos com capítulos de três páginas? Aliás, já que falei de dinheiro:&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="3-8211-que-tipo-de-retorno-um-autor-e-uma-editora-podem-obter-quando-o-copyright-esta-em-vias-de-extincao" class="rb-heading-index-2 v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;3 – Que tipo de retorno um autor e uma editora podem obter quando o copyright está em vias de extinção?&lt;/b&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Antes mesmo de termos a ameaça no horizonte de empresas de inteligência artificial utilizando obras de terceiros para treinar seus “robôs artistas”, a internet já havia criado várias linhas complexas de discussão sobre o futuro do &lt;em&gt;copyright&lt;/em&gt;. A discussão sobre o “&lt;em&gt;copyleft&lt;/em&gt;“, na verdade, já é algo antiga, remontando a anos anteriores à popularização da rede como a conhecemos hoje (a primeira menção reconhecida ao termo data dos anos 1980, justamente no campo da programação cibernética). &lt;em&gt;Copyleft&lt;/em&gt; seria uma das maneiras possíveis de garantir que um trabalho intelectual esteja aberto a reinterpretação, diálogo, paródia, que possa ser a ponte para outros trabalhos sem que se tenha de lidar com as restritivas normas da propriedade intelectual protegida (que praticamente engessou muitos criadores de conteúdo em sites como o YouTube, por exemplo).&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Outra dessas licenças idealistas seriam a &lt;em&gt;Creative Commons&lt;/em&gt;, pela qual um artista abre mão de alguns direitos sobre como a obra será reproduzida e retrabalhada mas, e esta parte é importante, mantém o direito ao crédito – algo que bagunçou completamente na era das redes em que todo mundo conta as mesmas piadas e copia os mesmos vídeos.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;A questão de quanto um autor lucra com o direito autoral de seus livros é complexa, principalmente em um país como o Brasil, em que as edições se tornaram cada vez mais restritas e tiragens grandes e reedições são para poucos. Um autor de livro ganha em média 10% do preço de capa. O que significa que para cada exemplar daquele livro que está custando o exorbitante preço de R$ 75, o escritor vai ficar com R$ 7,5 (tudo depende sempre da editora com que se trabalha, também). Há editoras que pagam mais dependendo do quanto o autor é uma “aposta certa”. Há outras que tentam reduzir a parcela a uns 5% ou 6%.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Nesse contexto, há todo um discurso contrário à pirataria em sites de compartilhamento de livros (volta e meia a Polícia Federal fecha algum com algum estardalhaço). Para escritores que criticam a pirataria, a questão parece clara: é contra a lei e priva o autor de receber por seu trabalho. Para quem está no campo ideológico oposto, isso apenas impede a circulação do conhecimento Para mim, a questão me parece menos clara. Sim, a pirataria é um problema que tem razões sistêmicas. Qualquer livro hoje já sai do caminhão da editora custando mais de R$ 50. Façam o teste olhando qualquer livraria, real ou virtual. No mesmo país em que o salário-mínimo é de R$ 1.412,00 – o equivalente a R$ 47,07 pago ao trabalhador por dia de trabalho. Logo, a ideia de “democratizar o livro” tão falada sempre é uma quimera, e os resultados são previsíveis: elitização do mercado consumidor por um lado e aumento da pirataria por outro.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Ao mesmo tempo, se tem uma coisa que me irrita um pouco é o discurso do outro lado, que desdenha do direito autoral como parte de sua cruzada pelo “compartilhamento irrestrito de conhecimento”. Sabe quem defende também esse discurso? A gigantesca Google, digitalizando bibliotecas públicas e cobrando pelo acervo virtual. O cara que brada contra o direito autoral para “fazer a obra circular” transforma, no fim das contas, arte e trabalho intelectual em um hobby de alguém que tem como ganhar a vida fazendo outra coisa. É uma outra faceta da precarização do trabalho.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;E como esse ponto poderia ser repensado? Bom, uma das soluções já existe e está em prática há algum tempo: o financiamento coletivo de uma obra, paga adiantada por um público que quer que ela exista. É comum na música, nos quadrinhos, já chegou aos livros. Nem sempre, contudo, o financiamento direto do público é uma garantia de receita constante – a prova é que de três em três meses a própria &lt;a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Wikip%C3%A9dia:P%C3%A1gina_principal" target="_blank" rel="noopener"&gt;Wikipedia&lt;/a&gt; sobe aqueles anúncios passando o chapéu porque não conseguem manter seus custos operacionais. Veículos de imprensa alternativa também costumam mandar três e-mails por dia: um pedindo dinheiro, um com a newsletter das notícias que publicam, outro lembrando do primeiro e-mail.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;É um sistema inseguro e não sei se estar conformado com um sistema que transforma todo mundo em passador de chapéu é a melhor alternativa. Mas por enquanto, é a que se tem.&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;em&gt;Foto da Capa: Freepik&lt;/em&gt;
&lt;em&gt;Todos os textos de &lt;strong&gt;Carlos André Moreira&lt;/strong&gt; estão AQUI.&lt;/em&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/tres-problemas-para-o-futuro-do-livro-autor/</guid><pubDate>Thu, 26 Sep 2024 08:31:41 GMT</pubDate></item></channel></rss>