<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Carlos André Moreira em Sler</title><link>https://sler.com.br/colunistas/carlos-andre-moreira/</link><description>Carlos André Moreira é natural de São Gabriel (RS). Jornalista e escritor, é formado em Comunicação Social (UFRGS) e mestre em Literatura Portuguesa (UFRGS). Atua desde 2002 como crítico literário. É autor do romance </description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Tue, 09 Jul 2024 12:22:13 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Replays de Ripley - Carlos André Moreira</title><link>https://sler.com.br/replays-de-tom-ripley/</link><description>&lt;div class="entry-content rbct clearfix is-highlight-shares"&gt;&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;Tom Ripley &lt;/b&gt;é o mais famoso personagem criado pela escritora americana &lt;a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Patricia_Highsmith" target="_blank" rel="noopener"&gt;Patricia Highsmith&lt;/a&gt;&lt;b&gt;.&lt;/b&gt; Aliás, pelo que se sabe de sua biografia e pelo que ela própria expressou algumas vezes em seus diários (que somam cerca de oito mil páginas), Ripley era visto por sua criadora como um alter ego, uma informação que se revela inquietante quando pensamos que Ripley é um assassino manipulador que vai gradativamente se conformando como um psicopata (embora esse seja um “diagnóstico” meio controverso e, no fim das contas, irrelevante).&lt;/p&gt;&lt;div class="ruby-table-contents rbtoc table-left"&gt;&lt;div class="toc-header"&gt;&lt;i class="rbi rbi-read"&gt;&lt;/i&gt;&lt;span class="h3"&gt;Contents&lt;/span&gt;&lt;a class="ruby-toc-toggle" href="#"&gt;&lt;i class="rbi rbi-angle-down"&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="inner"&gt;&lt;a href="#o-personagem" class="table-link anchor-link h5"&gt;O Personagem&lt;/a&gt;&lt;a href="#empatia-tortuosa" class="table-link anchor-link h5"&gt;Empatia tortuosa&lt;/a&gt;&lt;a href="#os-retornos-de-ripley" class="table-link anchor-link h5"&gt;Os retornos de Ripley&lt;/a&gt;&lt;a href="#adaptacoes" class="table-link anchor-link h5"&gt;Adaptações&lt;/a&gt;&lt;a href="#a-nova-serie" class="table-link anchor-link h5"&gt;A nova série&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Ripley é também uma figura que, por mais desconfortáveis que sejam suas ações, aparentemente tem seu lugar garantido na histórica da cultura de massa e está sempre pronto para ressurgir em grande estilo, como comprova a sua suntuosa nova encarnação em uma série recente da Netflix que traz o nome do protagonista, filmada em uma solene e muito, mas muito linda fotografia em preto e branco.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;O personagem aparece pela primeira vez no romance &lt;i&gt;&lt;b&gt;O talentoso Ripley&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;, de 1955. Nessa época, Highsmith já era uma autora com algum prestígio e um certo sucesso, uma vez que seu primeiro livro, Stranger in a train, de 1950, já havia sido adaptado para o cinema por &lt;b&gt;Alfred Hitchcock&lt;/b&gt; em &lt;i&gt;Pacto sinistro&lt;/i&gt;. Depois disso, Highsmith precisou lidar com o temor de que a publicação de seu segundo livro, &lt;i&gt;The price of salt, &lt;/i&gt;lançado aqui no Brasil como&lt;b&gt; Carol&lt;/b&gt;, fosse de algum modo prejudicar seu futuro profissional, dado que era o primeiro romance a apresentar um amor lésbico sem condenação moral ou final trágico moralizante, refletindo a própria sexualidade complexa de Highsmith e inspirado parcialmente em sua própria biografia (Highsmith havia recentemente rompido um noivado com o escritor Marc Brandel, que insistiu com ela para que fizesse sessões de terapia para “curar” suas “tendências homossexuais”. Para pagar pelas sessões, Highsmith havia arranjado um emprego de balconista na Bloomingdale, justamente a profissão na qual a jovem heroína de The price of salt começa a história).&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;O clima desconfortável que Highsmith parecia encontrar nos Estados Unidos a levou a temporadas cada vez mais extensas na Europa, onde ela havia descoberto um tipo de vida que almejava desde a juventude, e diversa da que conhecia em casa. Esse é um sentimento que Highsmith viria a reproduzir em &lt;i&gt;O talentoso Ripley&lt;/i&gt;. Como conta &lt;b&gt;Joan Schenkar &lt;/b&gt;na biografia &lt;i&gt;The talented Miss Highsmith&lt;/i&gt; (2009):&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;i&gt;“(Pat nunca foi “a mulher que era Ripley”, mas ela deu a Ripley muitas das características que gostaria de ter, bem como algumas de suas pequenas obsessões habituais. Assim como Pat, Ripley começava como um rejeitado em entrevistas de emprego e um fracassado sem respeito próprio. Tal como Pat, Ripley encontrava a sua “qualidade de vida” na Europa.”&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="o-personagem" class="rb-heading-index-0 v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;O Personagem&lt;/b&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Em &lt;i&gt;O talentoso Ripley,&lt;/i&gt;  Tom Ripley, um jovem de 25 anos, vive da mão para a boca em Nova York, tentando ganhar dinheiro com expedientes quase sempre malfadados, como pequenas fraudes de seguros, até ser procurado pelo industrial Herbert Greenleaf. O homem, desiludido e preocupado com o filho, Dick Greenleaf, faz um apelo a Ripley: ir à Itália, onde Dickie vive, e convencê-lo a voltar para casa. O velho acredita que as palavras de um amigo da mesma idade terão mais força nesse propósito do que as dele, mas há um equívoco de origem no projeto: Dickie e Tom não são amigos, apenas se conhecem vagamente (em parte devido à propensão de Dick de ensaiar passeios estimulantes a uma forma segura de submundo). Tom, entretanto, agarra a oportunidade de uma viagem paga à Europa. Chegando lá, abre o jogo com Dickie sobre o financiamento da viagem e ambos entram em um acordo de que Tom Ripley continue tirando dinheiro do Greenleaf pai enquanto aproveita a boa vida no Velho Mundo, algo que para Dickie não passa de uma charmosa transgressão.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;A questão é que Ripley, após tomar contato com o mundo em que Dickie e outros como ele vivem e com tudo o que Dickie e outros como ele têm, não quer passar apenas uma temporada e voltar à sua vida de antes. Ele desenvolve uma fixação pelo jovem rico que é confusa em todos os aspectos. Em parte, atração sexual (Ripley se sente em constante perturbação pela presença de Margie Sherwood, jovem que pode ou não ser considerada “namorada” de Dickie). Em parte, o anseio de tomar o lugar de Dickie (entre os muitos “talentos” de Tom Ripley está o da mímica e da personificação. Com um pouco de treino, ele logo consegue reproduzir a voz e os trejeitos do amigo, que, além de ser da mesma idade, é da mesma altura). Em parte, a necessidade de um amigo para um personagem solitário desde sempre (necessidade equivocada, já que Dickie também o vê mais como uma curiosidade e logo se cansa de sua presença).&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Não chega a ser um &lt;em&gt;spoiler&lt;/em&gt; contar que, quando Dickie finalmente se cansa de Tom e decide se livrar dele, Ripley é quem age primeiro e, por impulso, se livra de Dickie, matando-o. Na sequência, para esconder seu crime, rouba a identidade do amigo e foge pela Itália deixando pistas falsas para não ser capturado nem implicado no homicídio se ele vier a ser descoberto, numa jornada em que cada movimento para esconder um crime parece levar a outro.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="empatia-tortuosa" class="rb-heading-index-1 v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;Empatia tortuosa&lt;/b&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Um dos elementos que desde a origem fascinam em O talentoso senhor Ripley é a forma como Highsmith narra a história, sempre muito próxima ao ponto de vista do criminoso ele próprio. Sendo a história do livro a história de como Tom Ripley vê os acontecimentos, ela é narrada sem considerações morais. Ripley é um personagem completamente amoral e faz o que acha preciso para se livrar dos problemas provocados pelas ações anteriores. Mas, e talvez seja esse um dos elementos que garantam a sobrevivência especialmente do primeiro livro numa época em que histórias pelo ponto de vista de assassinos se tornaram quase o padrão: Ripley, em sua primeira aparição, embora seja claramente um homem amoral, não é um homem sem remorsos.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Talvez pela própria juventude do personagem neste ponto de sua narrativa, Ripley não é o psicopata infalível e sempre à frente das autoridades que o cinema e a TV contemporâneos adoram retratar. Ele age por impulso, ele comete erros, parte de seus esquemas não dão certo, e ele se sente o tempo todo acuado e muitas vezes assustado. Também carrega consigo não o arrependimento pelo que fez, mas pelos erros que cometeu e que podem vir a resultar em sua prisão. Reside nessa humanização do psicopata, se podemos falar assim, o encanto do romance, ao ponto de todo leitor do livro passar por um momento de clareza perplexa: a prosa de Highsmith e seu modo detalhista e minucioso de elencar as dúvidas e os medos de Tom Ripley leva o leitor de seus livros a, em algum momento, torcer para que o herói da história se salve, e é apenas em uma reflexão mais detalhada que você percebe que Tom não deveria escapar, tendo feito o que fez.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;“&lt;i&gt;Acho que eu vejo&lt;/i&gt; [em Ripley]&lt;i&gt; um contraste interessante com a moralidade estereotipada, que é muitas vezes hipócrita e falsa. Também acho que zombar da moralidade da boca para fora e ter um personagem amoral, como Ripley, é divertido. Acho que as pessoas se divertem lendo essas histórias.”&lt;/i&gt;, disse Highsmith em uma entrevista de 1981 à publicação &lt;i&gt;Armchair Detective.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Talvez a amoralidade exercida pelos psicopatas da ficção tenha um fascínio duradouro devido sobre o público, também devido ao fato de se permitir, no terreno livre da imaginação e no território seguro de uma peça de ficção, pensamentos e atos indizíveis ou que violem brutalmente as convenções morais. Claro, quando a coisa começa a virar realidade e esse passa a ser o padrão de ação de agentes políticos, por exemplo, como um certo ex-presidente e um bom número de seus grandes apoiadores, a coisa começa a ficar sinistra, mas estou divagando.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Há ainda um claro elemento de classe levantado no primeiro livro. Tom é claramente um jovem talentoso e com um potencial para grande sensibilidade. Premido pelas circunstâncias materiais desde o início, entretanto, ele não consegue deixar de sentir a injustiça que representa Dickie, o jovem charmoso e mimado desde o berço, desvalorizar muito do que teve de mão beijada.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="os-retornos-de-ripley" class="rb-heading-index-2 v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;Os retornos de Ripley&lt;/b&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Ripley voltaria em outros quatro livros depois dessa estreia. &lt;b&gt;&lt;i&gt;Ripley subterrâneo&lt;/i&gt;&lt;/b&gt; (de 1970, que foi publicado também aqui no Brasil nos tempos da Brasiliense com o título de&lt;i&gt;&lt;b&gt; Um passo em falso&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;), &lt;b&gt;&lt;i&gt;O jogo de Ripley&lt;/i&gt;&lt;/b&gt; (de 1974, que a Brasiliense na edição antiga nomeou &lt;b&gt;&lt;i&gt;O amigo americano&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;, título da adaptação cinematográfica de &lt;b&gt;Wim Wenders, &lt;/b&gt;que na prática misturava o segundo e o terceiro livro), &lt;b&gt;&lt;i&gt;O garoto que seguiu Ripley&lt;/i&gt;&lt;/b&gt; (1980) e &lt;b&gt;&lt;i&gt;Ripley debaixo d’água&lt;/i&gt;&lt;/b&gt; (1991).&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Embora cada nova aparição seja uma felicidade para os fãs do trabalho da autora, a cada novo livro ficava claro que nem mesmo Patricia Highsmith conseguia repetir o que ela própria havia feito com o primeiro livro. A ambiguidade sexual do personagem, para começar, diminui consideravelmente. E a insegurança e o medo que haviam sido a tônica das ações de um então jovem e imaturo Ripley se tornam, à medida que o personagem vai envelhecendo, mais parecidas com o comportamento do psicopata padrão que estamos acostumados a ver em toda parte, o gênio intocável e inabalável que não corre, no fim das contas, perigo algum devido à sua inteligência superior.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Essa inviolabilidade de Ripley parece ser algo reconhecido pela própria autora a certo momento, já que no terceiro episódio da série &lt;i&gt;O jogo de Ripley&lt;/i&gt;, Tom se torna praticamente coadjuvante de sua vítima, o moldurista francês Jonathan Trevanny, aliciado pelo assassino a se tornar ele próprio um criminoso. Um dos motivos, talvez o principal, para que Ripley teça uma teia de manipulações em redor do homem é o rancor, já que Ripley foi ferido em seu orgulho cosmopolita ao ouvir em um jantar Trevanny soltar um comentário maldoso sobre seus gostos e seu conhecimento estético, justamente aquilo que o personagem passou anos desenvolvendo com tanto labor. Com Trevanny como o novo “assassino em formação”, Highsmith pôde outra vez criar uma trama amoral mas sustentada no risco, uma vez que o amadorismo e a natureza pouco cruel de Treveanny prenunciam que ele talvez não venha a se sair nem próximo de tão bem quanto Ripley.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Embora a amoralidade de Tom Ripley seja um dos motivos de seu fascínio, provavelmente é a sua insegurança e a sua forma selvagem de escapar de encrencas com os mais atrapalhados improvisos e ao mesmo tempo criativos improvisos que parece sustentar as melhores histórias com o personagem. E talvez por isso esses dois livros em especial sejam os que geraram as adaptações mais ricas e efetivas.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="adaptacoes" class="rb-heading-index-3 v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;Adaptações&lt;/b&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;A primeira delas, claro, &lt;b&gt;&lt;i&gt;O sol por testemunha&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;, clássico de 1960 por &lt;b&gt;René &lt;/b&gt;&lt;b&gt;Clement &lt;/b&gt;com &lt;b&gt;Alain Delon&lt;/b&gt; como Ripley. Não tive tempo de rever o filme, o que talvez eu devesse ter feito, mas pelo me lembro, a interpretação de Delon para o personagem era a de um Ripley mais distante, frio, estoico, o que talvez tenha potencializado o impacto de sua aparição em um cinema que na época fazia dos criminosos vilões histriônicos e dramáticos destinados a perecer de modo espetacular pelos seus pecados. Delon no papel tinha seu charme irrepetível, mas nos momentos em que a violência de Tom aflorava, o que sua atuação fazia emergir era uma crueldade séria e resoluta por trás de seus olhos azuis. Esta adaptação do primeiro livro da série, que eu me lembre, tem como ponto positivo o fato de que, sem algumas das restrições flagrantes do cinema americano do período, este filme francês tira partido da beleza de seu protagonista para deixar claro, ainda que de modo sutil, o subtexto erótico da obsessão de Ripley por Geenleaf&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Depois, &lt;b&gt;Wim Wenders&lt;/b&gt; faria de &lt;b&gt;&lt;i&gt;O jogo de Ripley&lt;/i&gt;&lt;/b&gt; seu &lt;b&gt;&lt;i&gt;O amigo americano&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;, um neonoir com todas as tintas do período e &lt;b&gt;Dennis Hopper &lt;/b&gt;no papel principal. É bem conhecido o fato de que esta talvez seja a adaptação mais odiada pela própria Patricia Highsmith, já que Hopper, com seu flagrante ar de perigo e seu ostensivo chapéu de caubói, contrasta com a sofisticação, a delicadeza e até a própria fragilidade aparente de Tom Ripley nos livros (e um dos motivos de sua duradoura impunidade). Highsmith escreveria a seu amigo &lt;b&gt;Ronald Blythe&lt;/b&gt; que lamentava muito o que Wenders e Hopper &lt;i&gt;“fizeram com meu Ripley”.&lt;/i&gt; Wenders mais tarde alegou que ela escreveu uma carta mudando de ideia após ver o filme uma segunda vez e que o parabenizou por captar a “essência” do personagem, mas não encontrei essa carta reproduzida em lugar algum, nem eu nem a biógrafa da autora, aliás, dado que ela menciona a alegação de Wenders no livro mas não há uma reprodução textual da tal carta.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Depois de &lt;b&gt;&lt;i&gt;O sol por testemunha&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;, provavelmente a mais conhecida adaptação de Ripley para os cinemas seja o filme de &lt;b&gt;Anthony Minghella&lt;/b&gt; com &lt;b&gt;Matt Damon&lt;/b&gt; no papel. Adaptando o primeiro livro, esta produção tem em Matt Damon talvez a melhor encarnação do personagem, com sua performance cuidadosamente oscilando entre as várias facetas que o livro apresenta de Ripley: sua vulnerabilidade, seu desespero impetuoso, sua monstruosidade, a inteligência acuada que o faz improvisar ao acaso, com graus maiores ou menores de sucesso. É o melhor Ripley, mas nunca achei a melhor adaptação, devido às invenções que Minguella joga na história para, entre elas uma longa e convoluta manobra para explicar como o milionário pai de Greenleaf pede ajuda a Ripley (no livro, o homem simplesmente o procura) e a personagem vivida por Cate Blanchett, inexistente na obra original. Mas a exuberante fotografia e o ótimo elenco redimem o filme em retrospecto, acho. E o fato de que esta é a obra que melhor expressa a ambiguidade sexual do primeiro livro também merece aplausos. Mas acho que eu não gostei também do tanto de jazz que resolveram meter na história.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Há duas outras adaptações de menor sucesso, uma delas um filme hoje obscuro de &lt;b&gt;Liliana Cavani&lt;/b&gt;, de 2002, que adapta o mesmo livro de O amigo americano, e com &lt;b&gt;John Malkovitch &lt;/b&gt;no papel de um Ripley mais velho e mais seguro em suas maquinações. Gosto da interpretação de Malkovitch, e Cavani segue o original mais de perto do que Wenders, mas carece justamente daquilo que o filme do alemão tem de sobra: personalidade. Mas ainda assim, é um bom filme, o que ninguém parece ter dito de  &lt;b&gt;&lt;i&gt;Ripley Under Ground,&lt;/i&gt;&lt;/b&gt; de 2005, com Barry Pepper no papel. Não vi esse filme, mas aparentemente ninguém viu, dado que ele hoje existe num limbo em que não se acha nem em &lt;em&gt;torrent&lt;/em&gt;. Pelo que eu vi do &lt;em&gt;trailer&lt;/em&gt;… talvez seja melhor, embora seja a única adaptação que não mira nem o primeiro livro nem o terceiro, e sim o segundo da série.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="a-nova-serie" class="rb-heading-index-4 v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;A nova série&lt;/b&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;E há agora a série da &lt;strong&gt;&lt;a href="https://youtu.be/0ri2biYLeaI?si=byz7CUOm9NkmA5Go" target="_blank" rel="noopener"&gt;Netflix&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;, com &lt;b&gt;Andrew Scott &lt;/b&gt;dando vida ao personagem. Scott, conhecido por séries britânicas de prestígio crítico e popular, como &lt;i&gt;Sherlock&lt;/i&gt; e &lt;i&gt;Fleabag&lt;/i&gt;, é um grande ator. A série tem um visual glorioso, a trilha sonora não tem jazz (aleluia), mas ainda acho que temos aí o inverso d’&lt;i&gt;O&lt;/i&gt;&lt;i&gt; talentoso Ripley&lt;/i&gt; de Minghella. Lá, Matt Damon criou a encarnação perfeita do personagem, mas eu tenho até hoje reservas quanto ao filme. Aqui, a condução é magistral, mas o ator, por melhor que seja, parece às vezes deslocado.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Para começo de conversa, criar um Tom Ripley nesta história usando um ator de mais de 40 não é feito sem consequências. Uma delas, o fato de que a história precisa lidar com o fascínio passional e juvenil de Ripley pelo seu amigo rico e ao mesmo tempo baixar o volume das inseguranças gerais do personagem. Scott agora talvez seja o Ripley perfeito para os livros seguintes da série, se houver novas temporadas e outros dos romances forem adaptados. A ambiguidade sexual do personagem aqui também é diminuída, como se o novo Ripley não fosse um ser sexual de fato. Fico imaginando se não é isso também parte do espírito de um tempo para quem o sexo no entretenimento está por toda parte insinuado mas incomoda quando encenado (papo para outro momento)&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Mas a fotografia da série é linda e a condução da narrativa está mais preocupada em fazer o espectador entender o que está acontecendo pelo visual em vez de soterrá-lo com diálogos. Logo, vale muito. E não desgosto de caracterização combina com a do Ripley mais maduro e perverso.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Mas sua primeira aparição é a da fase dos erros inconsequentes de juventude – que, pelo jeito, afetam até &lt;em&gt;serial killers&lt;/em&gt; sem escrúpulos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Foto da Capa: Divulgação&lt;/em&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;Mais textos de &lt;strong&gt;Carlos André Moreira&lt;/strong&gt;: &lt;a href="https://sler.com.br/colunistas/carlos-andre-moreira/" target="_blank" rel="noopener"&gt;Leia Aqui&lt;/a&gt;.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/replays-de-tom-ripley/</guid><pubDate>Thu, 04 Jul 2024 03:04:17 GMT</pubDate></item><item><title>50 livros que me fizeram quem sou – parte 1 - Carlos André Moreira</title><link>https://sler.com.br/50-livros-que-me-fizeram-quem-sou-parte-1/</link><description>&lt;div class="entry-content rbct clearfix is-highlight-shares"&gt;&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Esses tempos comentei aqui que tinha uma ideia já bem estabelecida para minha primeira coluna de junho. Mas que maio afundou o Rio Grande do Sul e eu não conseguia pensar em outra coisa e a ideia não foi adiante. Bem, a ideia era isto aqui.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Vocês não são obrigados a saber disso, mas completei 50 anos neste início de junho. Pensei que deveria marcar a data de algum modo neste espaço, dado que ela não vai se repetir de novo e, sejamos honestos, esse número redondo marca para a maioria de nós a percepção melancólica de que mais da metade da vida já passou. Já vi escritores e outros colunistas refletirem sobre “coisas que aprenderam aos 50 anos”, e eu não faria isso porque, bem, eu não tenho como garantir pra vocês que eu tenha aprendido qualquer coisa digna de nota esses anos todos e acho isso algo bem pretensioso. Mas, veja só, a literatura é o meu mundo espiritual, e boa parte de quem sou vem dos livros que li.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Aí a coluna se desenhou fácil na cabeça: 50 livros que me fizeram quem sou, com um breve comentário etc. Nos casos em que o livro indicado foi traduzido, indiquei o tradutor e a editora específicas do exemplar que eu li (quando me lembrei), mesmo que hoje haja outras versões. Não é uma lista dos 50 melhores livros de todos os tempos ou coisa assim, são os livros cujo impacto ainda sinto ressoar em mim ao longo dessas cinco décadas.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Como eu disse, essa seria a coluna que eu passaria um mês escrevendo para garantir que ficaria massa. Mas eu não tive esse tempo e não queria deixar o mês virar e perder a ideia (colunistas periódicos mendigam da vida qualquer migalha de tema que puderem). Aí vai a coluna como está. Tentei montar a ordem de forma cronológica da minha leitura, mas a certo momento simplesmente deixei pra lá e fui anotando o que a memória ditava. O texto foi ficando comprido à medida que eu escrevia, então decidi apresentá-lo em duas partes. Não que eu tenha o hábito de mentir pra vocês (mentira!), mas este talvez seja o texto mais íntimo e sincero que já publiquei neste espaço. Aproveitem que não é sempre&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li class="v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;Tonico e Carniça, de José Rezende Filho e Assis Brasil &lt;/b&gt;– Minhas tias e tios por parte de pai exerciam o magistério, então, quando eu era criança nos anos 1980, havia na casa de meu avô um número considerável de exemplares da &lt;a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/S%C3%A9rie_Vaga-Lume" target="_blank" rel="noopener"&gt;Coleção Vaga-lume,&lt;/a&gt; livros enviados como “cortesia do professor”. Este não foi o primeiro da coleção que li, mas sim o que me provocou um desconcerto inquieto: era um “livro sem fim”. Era a continuação de outro livro chamado &lt;i&gt;Tonico&lt;/i&gt;, que eu ainda não tinha lido, sobre um menino no Rio que fugia de casa para tentar ser engraxate na Rua e acabava caindo numa ruim. Tonico e Carniça continuava a história ampliando o papel de Carniça, melhor amigo de Tonico, e os dois começavam a trabalhar juntos como engraxates e parecia que tudo ia dando certo até que, no fim da novela, Carniça reagia a um assalto e tomava um tiro. Era internado com gravidade no hospital e a história terminava com Tonico comentando com seu tio que tinha certeza de que o amigo viveria, porque “um menino como Carniça não morre”. E era isso. Cheguei a pensar que faltava alguma parte da edição, mas confirmei depois na biblioteca do colégio que era só aquilo mesmo. Eu não tinha lido a nota da editora que contava que sim, aquele era um romance inacabado de um autor precocemente falecido, &lt;b&gt;José Rezende Filho&lt;/b&gt;, que havia sido concluído por outro autor, seu amigo &lt;b&gt;Assis Brasil&lt;/b&gt; (o do Piauí, não o nosso, como já comentei aqui), com base em anotações. Talvez isso explique esse fim em suspenso, mas anos depois, pensando nessa história, vejo o quanto o final era apropriado e preciso. Hoje entendo que esse foi um dos primeiros livros a me ensinar que não era necessário em literatura que as coisas tivessem um fim redondo e certinho.&lt;/li&gt;
&lt;li class="v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;Um ônibus do tamanho do mundo&lt;/i&gt;, de J.M. Simmell&lt;/b&gt; – Em uma época em que eu já era adolescente demais para ler livros para adolescentes, este romance sobre uma excursão de alunos de uma escola perdidos na neve em meio a um acidente provocado por uma avalanche – e com um dos garotos padecendo de uma doença grave – me apresentou a possibilidade de livros para jovens não serem aquelas coisa infantis condescendentes das quais eu ainda me lembrava de pouco tempo antes. (Nova Fronteira. Tradução: Erika Engert Rizzo).&lt;/li&gt;
&lt;li class="v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;E não sobrou nenhum&lt;/i&gt;, de Agatha Christie –&lt;/b&gt; Sejamos honestos, esse não era o título da edição que eu li quando estava ali pelos 14 anos, e mostrando o quanto a naturalização do racismo já foi maior neste país, ninguém parecia se importar naquela época, que o livro se chamasse como chamava. À parte essa questão, até hoje é uma das minhas mais calorosas memórias de leitura. Talvez esse tenha sido o primeiro livro em minha vida a inaugurar o que eu chamo jocosamente de “fase obsessiva”: depois desse, passei a ler outros sem conta da mesma autora, e a mergulhar em outros livros do gênero (confesso: Sherlock Holmes eu fui ler depois). Muitos dos livros dessa lista inauguraram fases semelhantes: a “fase de Rubem Fonseca”, a “fase dos russos”, a “fase dos romances históricos”, a “fase da FC” e por aí vai.&lt;/li&gt;
&lt;li class="v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;Os Melhores Poemas de Mario Quintana &lt;/i&gt;&lt;/b&gt;– meu primeiro contato com a obra poética de Mario Quintana não foi em seus livros regularmente editados, mas nesta coletânea organizada por &lt;b&gt;Fausto Cunha&lt;/b&gt;, numa edição que acho que foi financiada por uma empresa para ser dada de brinde (não me lembro qual). Um dia, esse volume apareceu lá em casa em São Gabriel, presente repassado por alguém ao meu pai, em algum momento em que Quintana visitou São Gabriel, por algum motivo que eu não sei qual, e se tornou a grande atração da cidade por uns dois dias. Pode ter sido em 1986, mas eu não apostaria nisso. Meu pai me deu o livro e eu demorei uns dois anos para lê-lo, e depois disso Quintana se tornou um poeta que gosto de revisitar sempre que posso. Como se vê, a história é meio vaga, e o que sobrou de concreto para mim daquilo tudo foi mesmo a poesia de Quintana. Seu lirismo hoje é tido como fácil devido à simplicidade de sua dicção e à singeleza de muitos de seus temas, mas penso que é um dos autores perfeitos para se descobrir a poesia na adolescência.&lt;/li&gt;
&lt;li class="v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;O Alienista&lt;/i&gt;, de Machado de Assis&lt;/b&gt; – O pouco que eu conhecia de Machado de Assis aos 15 anos eram umas páginas de &lt;b&gt;&lt;i&gt;Quincas Borba&lt;/i&gt;&lt;/b&gt; que eu lera a intervalos uns anos antes – o diretor da rádio em que meu pai trabalhava vendendo espaços publicitários tinha alguns livros em seu escritório, incluindo esse, e cada vez que eu acompanhava meu velho em alguma visita ao diretor, retomava a leitura de onde havia parado. Devo ter lido metade do livro desse jeito, mas um dia meu pai deixou de trabalhar lá e a leitura parou. Quando chegou a época de ler Machado para o colégio, nossa professora tinha o método de sortear para cada aluno a tarefa de ler um dos livros do currículo e apresentar um trabalho (aliás, fiz o meu trabalho e o de vários colegas na época, acho que 35 anos depois essa pequena fraude acadêmica já prescreveu). Tive a sorte de o meu trabalho ser sobre esta joia do humor brasileiro. Parte da ironia de Quincas Borba eu não havia captado, ficara apenas com a impressão de um livro um tanto antigo. Mas a loucura do doutor Simão Bacamarte em mapear a insanidade até prender no processo praticamente toda a cidade de Itaguaí é talvez minha primeira lembrança de rir às gargalhadas com um “livro adulto”. Não lembro mais a nota que tirei, mas nunca me esqueci de Itaguaí.&lt;/li&gt;
&lt;li class="v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;Poemas Escolhidos&lt;/i&gt;, de Bocage&lt;/b&gt; – Não sei se ainda é assim hoje, ou se é em qualquer lugar, mas no meu tempo de guri em São Gabriel Bocage era um nome sempre citado como protagonista de piadas bagaceiras no mais alto grau. Sim, Bocage era uma espécie de “Pedro Malazartes” da putaria. Daí quando descobri, ali pelos 16, que tinha um livro do Bocage na biblioteca pública, arrisquei pegar emprestado o que só poderia ser uma coletânea de grandes piadas sacanas. No fim, não era nada disso (alguém ainda vai ter que me explicar como o Bocage virou protagonista de piadas sujas para muito além de sua iconoclastia sardônica). Ao mesmo tempo, era um livro muito engraçado. E tinha umas coisas sérias muito bonitas. Como poesia podia soar bem em nossa língua, pensei, começando aí, no contato mais improvável possível, um gosto pelo verso que dura até hoje.&lt;/li&gt;
&lt;li class="v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;Triste fim de Policarpo Quaresma&lt;/i&gt;, de Lima Barreto –&lt;/b&gt; Hoje em dia eu nem sou muito fã de comédia, mas uma das coisas que reconheço haver contribuído para eu me desenvolver como leitor foi uma descoberta muito singela. A de que literatura era divertida e havia livros engraçadíssimos. Primeiro, como eu mencionei antes, com O alienista. Depois com esta joia de Lima Barreto, com sua verve disparando em todas as direções contra tudo e todos: a ridicularia da erudição pedante e vazia; a covardia bravateira do milico que nunca viu combate mas gosta que o vejam como um digno veterano; o delírio insustentável do nacionalismo iludido; Machado sozinho talvez eu achasse um episódio irrepetível. Foi Lima que me mostrou que não, dava  sim para rir com a literatura dita “séria”. Era só questão de procurar, algo que venho fazendo até hoje.&lt;/li&gt;
&lt;li class="v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;O encontro marcado&lt;/i&gt;, de Fernando Sabino&lt;/b&gt; – O livro que me fez entender ainda na adolescência a melancolia pesada de uma vida que não saiu como o planejado. Este, curiosamente, parece ser um livro que nasceu na minha cabeça em vez de ser lido. Eu sei que o li na adolescência, ainda em São Gabriel, talvez à época do 1º Grau, mas diferente de outros mencionados aqui, não guardei muitos detalhes vívidos das circunstâncias de leitura. Guardei mesmo o livro, aquela novela de formação à brasileira tão impactante que ecos dela inevitavelmente surgiram em minha cabeça enquanto escrevia minha própria novela do gênero, Tudo o que fizemos. Reconheci a dívida fazendo um dos personagens, adolescentes em idade escolar, aparecer lendo o livro em uma determinada cena.&lt;/li&gt;
&lt;li class="v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;Os tambores silenciosos, &lt;/i&gt;de Josué Guimarães&lt;/b&gt;&lt;i&gt; &lt;/i&gt;– Não me lembro de onde ouvi falar desse livro, mas tenho certeza de que foi na época em que eu estava fazendo meu pré-vestibular improvisado particular. Ou seja: como eu morava numa cidade do Interior e minha família não tinha dinheiro para essas coisas, eu tentava me preparar lendo provas antigas da UFRGS que eu conseguia com um amigo (que as recebia no cursinho que estava fazendo em Santa Maria e me mandava por xerox). Esse autor, Josué Guimarães, apareceu algumas vezes nas provas de literatura. Entre uma porrada de outros nomes de autores locais que eu nunca tinha ouvido falar (ok, talvez eu devesse ter lido menos policias e FC). Fui à biblioteca pública da cidade e peguei este livro, que estava por lá. Comecei a ler na escadaria do prédio (um casarão antigo onde dizem que Dom Pedro II se hospedou uma vez) e quando vi um terço do livro já havia passado e eu tinha perdido o ônibus pra ir pra casa). Josué é hoje menos lembrado do que deveria, acho. Sua narrativa é sempre uma aula de como conduzir um leitor, e seu flerte com o fantástico sempre me pareceu brilhante. Ah, sim, o livro: durante o regime militar, coisas muito estranhas acontecem numa cidade do Interior. É só o que você precisa saber.&lt;/li&gt;
&lt;li class="v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;Agosto&lt;/i&gt;, de Rubem Fonseca&lt;/b&gt; – Lido aos 17 anos, porque constava da lista de leituras obrigatórias do Vestibular da UFSM. Como alguns dos livros daquela lista eram meio chatos e eu nunca tinha ouvido falar do autor, pensei que o de Fonseca também seria. Me enganei feio. Talvez o melhor cruzamento já realizado na literatura brasileira entre romance histórico e narrativa policial (aliás, um dos romances que marca praticamente a origem desse cruzamento). Enquanto o mês de agosto de 1954 avança com a sua instabilidade política, o comissário Matos, um dos personagens masculinos típicos de Fonseca, investiga um crime cujas ramificações podem se espalhar até o já tumultuado Palácio do Catete.&lt;/li&gt;
&lt;li class="v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;Antes do Baile Verde&lt;/i&gt;, de Lygia Fagundes Telles&lt;/b&gt; – Outro dos livros indicados como leitura obrigatória nesse mesmo vestibular da UFSM era &lt;b&gt;&lt;i&gt;Verão no aquário&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;, de Lygia Fagundes Telles. Eu fui tentar retirar o livro emprestado na biblioteca e, claro, não só não estava disponível como tinha uma lista de espera. Então, para me familiarizar com a obra da autora, acabei levando um de seus livros de contos, Antes do baile verde. E aquilo me fisgou de uma forma que eu mesmo demorei a entender. As histórias eram sobre coisas distantes do meu mundo: invejas familiares, famílias decadentes (a minha nunca subiu tanto pra cair, digamos assim), mulheres tentando escapar de restrições impostas pela sociedade, seja o casamento, o dever filial, a própria noção de amor romântico. Enquanto eu esperava a fila para o empréstimo de &lt;i&gt;Verão no aquário&lt;/i&gt; andar, li todos os livros de contos da autora que consegui encontrar, e pareciam ser um melhor do que o outro – ao ponto de, quando eu realmente consegui ler o &lt;i&gt;Verão no aquário&lt;/i&gt;, achei pálido e meio chato em comparação, mas assim é a vida.&lt;/li&gt;
&lt;li class="v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;O mistério do cinco estrelas,&lt;/i&gt; de Marcos Rey&lt;/b&gt; – Escrevendo este texto, me peguei pensando que o cenário em que me formei como leitor é bem diferente daquele no qual leitores mais jovens encontraram a leitura. Não tínhamos as séries como &lt;i&gt;Harry Potter&lt;/i&gt; e &lt;i&gt;Artemis Fowl&lt;/i&gt;, e a série Os Karas de Pedro Bandeira estava só em seu primeiro livro. Isso talvez explique por que tenho tantas memórias da série Vaga-Lume, que eu li toda (sim, toda, pelo menos todos os que haviam saído na época), e não tenha lido muita coisa antes de mudar para Porto Alegre. Este aqui me cativou pela capa impactante (o protagonista assombrado pela silhueta de uma mão armada com uma faca projetando-se sobre o hotel ao fundo), e depois me fisgou com seu personagem jovem quase adulto enrolado numa trama que talvez fosse demais para ele. Coloco este mais como um símbolo, mas se fosse minucioso teria que incluir também &lt;b&gt;&lt;i&gt;Spharion, O rapto do garoto de ouro, O feijão e o sonho, o escravelho do diabo&lt;/i&gt;&lt;/b&gt; e outros da série.&lt;/li&gt;
&lt;li class="v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;Fundação&lt;/i&gt;, de Isaac Asimov&lt;/b&gt; – Desde a pré-adolescência eu era fascinado por ficção científica, provavelmente pelas alturas que o gênero estava alcançando no cinema na época. Ali pelos 15 anos eu já havia lido alguns dos livros do ciclo dos robôs de Asimov, mas foi esta epopeia galáctica que me despertou para as possibilidades do que cabia nessa caixa de maravilhas que era a ficção especulativa (não chamávamos assim naquela época). Basicamente é a história de uma civilização galática e sua evolução contada como uma paráfrase de &lt;b&gt;&lt;i&gt;O declínio e queda do Império Romano&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;, do &lt;i&gt;Gibbons&lt;/i&gt;. Asimov gostava de contar não uma história de um acontecimento, mas a da progressão de uma ideia em uma sociedade ao longo do tempo. Este talvez seja um dos melhores exemplos.&lt;/li&gt;
&lt;li class="v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;O tempo e o vento, de Erico Verissimo&lt;/i&gt;&lt;/b&gt; – Eu li o ciclo todo quando ainda era adolescente em São Gabriel – tenho de confessar que comecei a ler os livros por conta da minissérie que a Globo andava passando na época, com o &lt;b&gt;Tarcísio Meira&lt;/b&gt; e a &lt;b&gt;Glória Pires.&lt;/b&gt; Era uma obra tão famosa que eu tinha ouvido falar dela, mas vendo a história na TV é que percebi a natureza expansiva do enredo, que se espalhava por séculos, e fui impactado pela ambição épica da narrativa. Aí fui atrás da obra na Biblioteca Pública de São Gabriel e, bem, depois disso dá para dizer que dois livros sem conexão à primeira vista, este e Fundação, me tornaram um apreciador dos grandes panoramas literários. Por circunstâncias dessas da vida, a saga de Erico foi uma das obras que eu mais li na minha vida. Eu a estudei minuciosamente para um especial no jornal em que eu trabalhava, e também para o roteiro de um quadrinho adaptando o primeiro volume, desenhado pelo meu sensacional amigo artista &lt;b&gt;Gilmar Fraga&lt;/b&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li class="v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;O Talentoso Ripley&lt;/i&gt;, de Patricia Highsmith&lt;/b&gt; – Um livro que eu, grande leitor de policiais na adolescência, fui atrás depois de ler uma menção numa matéria de jornal. Mais do que um dos livros que inauguraram a onda das narrativas de crime pelo ponto de vista de um assassino, é um romance cheio de frescor ainda hoje, quando o “tropo” do sociopata se espalhou por toda parte. Tom Ripley, jovem americano que vive de expedientes escusos, é enviado por um pai preocupado à Europa para tentar convencer um playboy entediado, Dick Greenleaf, a voltar para casa. Há tanto de novo e original neste que é o primeiro livro de uma série de grandes romances. Em uma época em que se banalizou o “psicopata genial” sempre à frente de seus perseguidores, o jovem Ripley deste título age de improviso, comete erros, não sente remorso, mas sente angústia e medo de ser preso. Ainda vou escrever mais sobre esse livro aqui, acho, aproveitando o gancho da série.&lt;/li&gt;
&lt;li class="v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;O Evangelho segundo Jesus Cristo&lt;/i&gt;, de José Saramago&lt;/b&gt; – Adolescente em São Gabriel, eu trabalhava numa das rádios locais (agora eram duas). E fazia umas entradas ao vivo diretamente das sessões da Câmara de Vereadores municipal. Aproveitava para, nos intervalos, ler as revistas que chegavam e ficavam meio jogadas na sala dos aparelhos de transmissão. IstoéSenhor, Veja etc. Foi numa delas que li um artigo sobre um escritor português que eu não conhecia, José Saramago, e como a premiação de um seu romance sobre Jesus Cristo havia gerado polêmica. Guardei o nome do livro e do autor e, quando eu estava no primeiro semestre de faculdade, esse romance em particular apareceu na biblioteca da Fabico da UFRGS. Eu já pendia para o meu ateísmo/agnosticismo de hoje, mas havia estudado em colégio de padre, e tinha muito do que havia sido inculcado em mim ainda na cabeça. A abordagem de Saramago foi, em certo sentido, libertadora. Em outro, uma descoberta estética. Não à toa nunca deixei de amar a literatura portuguesa, com seus tiques e suas dicções tão diversas das nossas. Obrigado ao José, por isso.&lt;/li&gt;
&lt;li class="v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;Frankenstein, de Mary Shelley&lt;/b&gt; – Eu nunca havia visto nem os filmes, mas conhecia a imagem clássica do Frankenstein de &lt;b&gt;Boris Karloff&lt;/b&gt;. Quando eu me mudei para Porto Alegre, o sucesso que o filme &lt;i&gt;Drácula&lt;/i&gt;, do Coppola, estava fazendo criou um &lt;em&gt;buzz&lt;/em&gt; para o relançamento de outros clássicos do horror como este – inclusive porque logo ali adiante sairia um filme só do monstro. O filme seria uma decepção, diferentemente do livro, que me virou a cabeça do avesso e foi uma das únicas vezes em que me arrependi de uma escolha de matrícula na faculdade. Explico: no primeiro semestre, como estava tentando cavar uns pilas num serviço no mesmo horário, precisei pegar a cadeira de Introdução de à Filosofia com uma professora meio chata e monocórdica, tendo perdido a chance de estudar no outro turno com &lt;b&gt;Muriel Maia-Flickinger&lt;/b&gt;, que na época era famosa por fazer em todos os semestres um seminário de leitura do &lt;b&gt;&lt;i&gt;Frankenstein&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;. Meus colegas que fizeram a cadeira não gostaram muito. Eu acho que teria curtido (L&amp;amp;PM. Tradução de Miécio Araújo Jorge Honkins).&lt;/li&gt;
&lt;li class="v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;Ficções&lt;/i&gt;, de Jorge Luís Borges&lt;/b&gt; – &lt;i&gt;O Aleph&lt;/i&gt; é meu livro preferido de Borges, mas só cheguei a ele porque li este aqui primeiro, uma leitura que comecei no fim de uma tarde qualquer de 1993, em um exemplar emprestado da biblioteca pública do Estado, enquanto comia um cachorro-quente numa carrocinha de rua que ficava numa praça entre as ruas Vieira de Castro e Santa Terezinha, depois de sair da faculdade e antes de ir para a Casa do Estudante, onde eu morava. Tendo sido um jovem de paixões intensas que deixava se dominar muito pela emoção, o jogo de erudição e agudeza intelectual que Borges propunha em contos como &lt;i&gt;Tlön, Uqbar, Orbis Tertius, Pierre Menard, autor do Quixote, A biblioteca de Babel, As ruínas circulares&lt;/i&gt; ou &lt;i&gt;Funes, o memorioso&lt;/i&gt; transformaram minha visão do que era possível em literatura (Globo. Tradução: Carlos Nejar).&lt;/li&gt;
&lt;li class="v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;Crime e Castigo&lt;/i&gt;, de Fiodor Dostoiévski&lt;/b&gt; – Eu tinha 18 anos e estava apaixonado por uma colega de faculdade, então gostava de pedir a ela livros emprestados para ter a desculpa de falar sobre eles quando devolvesse. Certa noite em que a acompanhei até o portão do prédio em que ela morava, na Oscar Pereira, ela me emprestou uma edição em dois volumes de Crime e Castigo. Comecei a ler no ônibus de volta para o Centro e passei o fim de semana mergulhado na febre de Raskolnikov um pouco em febre eu próprio. Não era apenas o crime (ou o castigo, que só viria lá fim do segundo volume). Era a construção de um mundo impecável, personagens inesquecíveis como Marmeladóv, a sofrida e digna Dúnia, a ainda mais sofrida e apaixonante Sónia, o arrivista Svidrigáilov, o obstinado e manipulador Porfiri. Em termos românticos, aquela paixão pela colega não deu nada. Mas gerou uma amizade plena de presentes como esse: a gratidão eterna por alguém ter me apresentado algo tão complexo tão cedo (Editorial Minerva. Tradução Adelino dos Santos).&lt;/li&gt;
&lt;li class="v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;Demian&lt;/i&gt;, de Herman Hesse&lt;/b&gt; – Tive um colega no colégio em São Gabriel que se chamava Demian (não sei por onde anda hoje). Achávamos um nome bem incomum, e um dia soubemos que era por causa deste livro. Só fui achar um exemplar na Biblioteca Pública de Porto Alegre, quando já tinha 18 anos, e peguei emprestado em memória da remota curiosidade daquele tempo. E o livro me fisgou já nas primeiras cenas, na qual Hesse traduzia como ninguém uma sensação que eu me lembrava ainda de haver sentido fazia pouco: o medo na infância, o medo da personalidade mais forte dos valentões da escola, quando Demian passa a viver o inferno de ser chantageado por um colega que pretende contar ao dono de um pomar que o protagonista roubou algumas maçãs. Hoje se fala menos de Hesse, mas a leitura desse livro me foi suficiente para entender como ele se tornou tão popular entre a juventude que o descobriu nos anos 1960, uma geração depois de ele haver escrito (Civilização Brasileira. Tradução de Ivo Barroso).&lt;/li&gt;
&lt;li class="v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;Final de Jogo&lt;/i&gt;, de Júlio Cortázar. &lt;/b&gt;Eu havia tentado, aos 15, ler Bestiário, e naquela época não rolou. Um dia, quatro anos depois, logo que mudei para Porto Alegre, topei com este livro na Biblioteca Pública e decidi dar uma segunda chance (me dou conta de que era mais propenso naquela época a dar segundas chances e até terceiras a coisas que havia lido e não continuado. Claro, eu era um leitor com mais tempo pela frente). Um pouco como já havia acontecido com Borges um pouco antes (contei a história uns parágrafos atrás), o tanto de imaginação doida que havia naqueles contos era inacreditável. &lt;i&gt;Axolotes, A noite de barriga pra cima, Continuidade dos parques, A porta incomunicável&lt;/i&gt;. Depois disso, apaixonei-me por Cortázar e finalmente entendi o que havia me faltado para reler e entender o &lt;i&gt;&lt;b&gt;Bestiário&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;. Ainda acho&lt;b&gt;&lt;i&gt; Todos os fogos o fogo&lt;/i&gt;&lt;/b&gt; seu melhor livro, mas este foi o que começou tudo (Expressão e Cultura. Tradução de Remy Gorga Filho).&lt;/li&gt;
&lt;li class="v1MsoNormal"&gt;&lt;i&gt;&lt;b&gt;O senhor dos anéis&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;&lt;b&gt;, de J.R.R. Tolkien&lt;/b&gt;. Muita gente que me conhece acha que meu contato com O Senhor dos Anéis foi precoce, como aconteceu com uma geração inteira mais tarde devido à influência dos filmes. Na verdade não. Fantasia não estava muito à disposição na cidade em que eu cresci, então eu era fã de FC, como já disse, de literatura policial, mas meu contato primário com a fantasia era mesmo o cinema (e o gênero produziu coisas muito boas na tela) e os quadrinhos do Conan (que só fui conseguir ler a partir de uma determinada idade porque minha mãe achava que eram cheios de violência e putaria). Foi só aos 20 que fui de fato ler o livro (comprei para uma namorada da época; ela começou a ler, largou porque achou chato e então me emprestou). E olha, quem disse que nessa idade já é tarde para descobrir coisas novas? Penso que o fato de eu ter sido a maior parte da vida um leitor solitário autodidata me salvou de algumas ideias preconcebidas que talvez tenham feito diferença se houvessem chegado a mim antes. Tolkien por vezes é tido como meio chato nas suas descrições longuíssimas do ambiente e da geografia e da história do mundo que inventou. Eu não sabia disso na época, então nunca me senti entediado. Foi exatamente o detalhismo como ele tirava do papel toda aquela realidade entre o épico e o místico que me impressionou e me fez fã não só daquele livro, mas dos outros que ele publicou (Martins Fontes, Tradução: Lenita Maria Rímoli Esteves e Almiro Pisetta).&lt;/li&gt;
&lt;li class="v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;Os três mosqueteiros&lt;/i&gt;, de Alexandre Dumas&lt;/b&gt; – Ali pelos 15 anos, eu já havia assistido a mais de uma adaptação desta história na TV (o que teve como efeito colateral uma paixão à distância pela Rachel Welch), e havia lido um bom número de adaptações, citações e paródias em quadrinhos. Era o tipo de história que eu achava que já conhecia até ler finalmente o livro, emprestado também da Biblioteca Pública do Estado, nos meus 19 anos. A trama básica que eu conhecia era apenas uma das coisas a se admirar naquele romance histórico que era também uma narrativa de aventura e que fazia até mesmo a crítica do que estava narrando, dado que o livro já era um “romance histórico” quando foi publicado por Dumas (são impagáveis suas justificativas para Porthos ser mais um gigolô do que qualquer outra coisa, por exemplo). Ficou também aí uma lição: nunca achar que se conhece uma história sem ler o livro.&lt;/li&gt;
&lt;li class="v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;O nome da rosa, de Umberto Eco&lt;/b&gt; – Lembra que eu disse que muitas vezes minha profunda ignorância na época da descoberta de um livro me servia como vantagem? Este é outro exemplo. Eu não havia visto o filme, que já era famoso. Eu estava na faculdade e já tinha sido meio que obrigado a ler coisas do A estrutura ausente, do Eco, para a cadeira de Semiótica, mas não tinha lido este romance. Que tem, hoje sei, fama de ser pedregoso, hermético e muito difícil. Aí eu peguei o livro na biblioteca (acho que a da Fabico, mas talvez fosse a Central) e ao me ver lendo no bar nos intervalos um colega mais velho meio escroto (digo isso sem juízo de valor, aliás), veio me perguntar se eu estava entendendo. E eu estava, mas o cara meio que não acreditou. E só depois, lendo o Pós-Escrito ao Nome da Rosa, fui saber que o próprio Eco considerava as primeiras 60 páginas do livro um desafio que venceria muitos, mas necessárias para acostumar os leitores com a dicção da prosa. Eu não sabia disso, e por isso li O nome da rosa de cabo a rabo me deliciando o tempo todo. Como dizia Nelson Rodrigues, jovens: sejam burros.&lt;/li&gt;
&lt;li class="v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;Quase Memória&lt;/i&gt;, de&lt;/b&gt; &lt;b&gt;Carlos Heitor Cony&lt;/b&gt; – Nos anos 1990, eu conhecia Carlos Heitor Cony como jornalista, colunista, com um passado de coragem na época da ditadura, etc. Mas foi em 1997 que eu fui tomar contato com sua ficção, quando ele voltou ao romance com esta obra linda na qual há passagens que me comoveram profundamente e das quais me lembro até hoje, mesmo sem nunca ter relido (como eu disse, já fui um jovem dominado pelas emoções). Aquele pai com aquela personalidade felliniana, um mistério exuberante incompreendido pela própria família. Talvez o fato de essa leitura ter acontecido poucos anos depois da morte de meu próprio pai, um personagem também colateralmente ligado ao jornalismo, tenha aumentado o impacto.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;em&gt;Continuamos na próxima semana…&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Foto da Capa: Acervo do autor&lt;/em&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;Mais textos de &lt;strong&gt;Carlos André Moreira&lt;/strong&gt;:&lt;a href="https://sler.com.br/colunistas/carlos-andre-moreira/" target="_blank" rel="noopener"&gt; Leia aqui.&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/50-livros-que-me-fizeram-quem-sou-parte-1/</guid><pubDate>Thu, 20 Jun 2024 03:05:50 GMT</pubDate></item><item><title>Livrarias, sebos, festivais - Carlos André Moreira</title><link>https://sler.com.br/livrarias-sebos-festivais-livros/</link><description>&lt;div class="entry-content rbct clearfix is-highlight-shares"&gt;&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Cresci em uma cidade sem livrarias. Ou melhor, talvez eu devesse dizer que cresci numa cidade sem livrarias &lt;i&gt;de fato&lt;/i&gt;, porque havia em nosso burgo naqueles longínquos anos 70 e 80 dois estabelecimentos que ostentavam esse nome, mas na prática eram papelarias, onde minha mãe nos levava todo início de ano para dar conta da lista de material pedido pelo colégio: cola (chamávamos informalmente de Tenaz), resmas de papel, lápis, borracha, apontador, estojo e um número para mim hoje incerto de “folhas matrizes” para ser usado para fazer cópias em mimeógrafos (não tenho tempo neste texto para explicar em minúcias esses dispositivos de baixa tecnologia, então sugiro aos meus hipotéticos leitores jovens, se é que existem, que deem um Google).&lt;/p&gt;&lt;div class="ruby-table-contents rbtoc table-left"&gt;&lt;div class="toc-header"&gt;&lt;i class="rbi rbi-read"&gt;&lt;/i&gt;&lt;span class="h3"&gt;Contents&lt;/span&gt;&lt;a class="ruby-toc-toggle" href="#"&gt;&lt;i class="rbi rbi-angle-down"&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="inner"&gt;&lt;a href="#o-fascinio" class="table-link anchor-link h5"&gt;O fascínio&lt;/a&gt;&lt;a href="#pontos-de-encontro" class="table-link anchor-link h5"&gt;Pontos de encontro&lt;/a&gt;&lt;a href="#mudancas" class="table-link anchor-link h5"&gt;Mudanças&lt;/a&gt;&lt;a href="#agora" class="table-link anchor-link h5"&gt;Agora&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Resumindo: nessas duas livrarias da cidade da minha infância, os únicos livros disponíveis (e só por encomenda, ainda por cima) eram obras didáticas como A Conquista da Matemática, de José Ruy Giovanni e Benedito Castrucci, ou Comunicação e Expressão em Língua Portuguesa, de Leodegário de Azevedo Filho. Assim, a experiência fascinante que eu poderia ter tido com livrarias na juventude eu só fui ter mesmo com a biblioteca pública da cidade, localizada em um casarão histórico na praça central do município e com um acervo que, olhando hoje, me parecia algo defasado, mas que era bom o bastante para que eu conhecesse obras como &lt;b&gt;&lt;i&gt;Dona Anja&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;, de &lt;b&gt;Josué Guimarães&lt;/b&gt;; &lt;b&gt;&lt;i&gt;Histórias de Amor&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;, de &lt;b&gt;Bioy Casares&lt;/b&gt;, &lt;b&gt;&lt;i&gt;Aqui e em Outros Lugares&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;, de &lt;b&gt;Oswaldo França Jr&lt;/b&gt;. ou &lt;b&gt;&lt;i&gt;Os que Bebem como os Cães&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;, de &lt;b&gt;Assis Brasil&lt;/b&gt; (e que eu peguei na biblioteca aos 16 anos porque confundi com &lt;b&gt;&lt;i&gt;Cães da Província&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;, de &lt;b&gt;Assis Brasil&lt;/b&gt;, que estava recomendado nas leituras da UFSM daquele ano. Não era nem o mesmo livro nem o  mesmo autor, um, &lt;b&gt;Luiz Antonio de Assis Brasil,&lt;/b&gt; era do RS, o outro, &lt;b&gt;Francisco de Assis Almeida Brasil&lt;/b&gt;, era do Piauí, algo que só fui entender quando cheguei em casa e comecei a ler o livro).&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="o-fascinio" class="rb-heading-index-0 v1MsoNormal"&gt;O fascínio&lt;/h3&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;A questão é que, mesmo não as tendo à disposição naquele período, as livrarias estavam lá esperando por mim quando pude finalmente ter contato com elas, depois de me mudar para Porto Alegre, também aos 17 anos (parando pra pensar, aconteceu coisa paca nos meus 17 anos, que coisa). Uma das primeiras coisas que fiz na cidade foi, mantendo o hábito, abrir uma ficha na Biblioteca Pública do Estado (a porta do setor de empréstimo dava para a General Câmara, não sei se ainda se entra por ali depois da reforma). E logo na sequência descobri a maravilha das livrarias e sebos da Rua da Praia. Naquela época, a Livraria do Globo  ainda estava instalada no prédio grande e bonito da Andradas. Conheci também a Beco dos Livros e a Martins Livreiro, cujas salas amplas com cheiro de papel mofado se tornaram cenário inescapável do meus primeiros anos em Porto Alegre&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Eu passava por essas livrarias e outras ainda existentes no centro naquela época praticamente todos os dias, embora não comprasse quase nada, minha grana era muito curta. Era mais uma espécie de viagem de superfície por um território para mim ainda fascinante e inexplorado. Eu não tinha como comprar os livros, mas apenas estando ali eu tomava conhecimento de que muitos deles existiam. Anotava na memória títulos que talvez depois eu achasse em alguma biblioteca. Nisso os sebos eram valiosos. Eu não tinha grana para comprar aquela edição antiga de &lt;b&gt;&lt;i&gt;Phutatorius&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;, de &lt;b&gt;Jaime Rodrigues&lt;/b&gt;, que um dia vi na Livraria Aurora, mas achei depois, na Biblioteca Pública. Não tive grana para comprar O &lt;b&gt;&lt;i&gt;Evangelho Segundo Jesus Cristo&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;, de &lt;b&gt;Saramago&lt;/b&gt;, que vi de passagem numa estante da livraria Cosmos, mas depois o encontrei na biblioteca da faculdade.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="pontos-de-encontro" class="rb-heading-index-1 v1MsoNormal"&gt;Pontos de encontro&lt;/h3&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Para os nascidos nesta era de informação disponível com um clique, talvez todo este jogo pareça complicado e infrutífero, mas o fato é que na época para conhecer livros e autores esse era um caminho. Não havia ainda topado com a noção de “paideuma” cunhada por Pound e tão cara aos concretistas que naquela época, eu ainda não conhecia a noção de deixar um cânone organizado para a própria geração somente com aquilo que vale a pena (não andei procurando, mas me dei conta escrevendo agora de que esse critério amparado na exclusão radical do que “não serve mais” foi feito para entrar em choque com o novo espírito do tempo que busca, ao contrário, uma ideia mais pulverizada e inclusiva de cânone, ou mesmo a sua implosão. Se souberem onde as duas facções estão trocando farpas e possíveis porradas, me avisem, adoraria assistir, de longe, de preferência).&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Livrarias são, historicamente, tradicionais pontos de encontro e de criação de uma comunidade literária. Shakespeare and Company, em Paris, servindo como o ponto de refúgio para mais de uma geração de expatriados ao longo do século XX. De &lt;b&gt;Henry Miller, Anaïs Nin&lt;/b&gt; e &lt;b&gt;James Joyce&lt;/b&gt; na primeira metade do século a &lt;b&gt;Allen Ginsberg&lt;/b&gt;, &lt;b&gt;William Burroughs&lt;/b&gt; ou &lt;b&gt;William Saroyan&lt;/b&gt; na segunda metade. A Garnier da Rua do Ouvidor, no Rio, na qual &lt;b&gt;Machado de Assis&lt;/b&gt; batia ponto cercado de escritores mais jovens que o reverenciavam como mestre. A própria Globo que, antes de ser aquela livraria já completamente transformada que eu conheci nos anos 1990, foi a editora hegemônica do Estado, com &lt;b&gt;Erico Verissimo&lt;/b&gt; como diretor editorial e na qual é dito que &lt;b&gt;Mario Quintana&lt;/b&gt; às vezes sentava-se a uma mesa de canto traduzindo &lt;b&gt;Proust&lt;/b&gt; ao correr da pena.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;A Porto Alegre em que vivi também teve esse tipo de livraria, por um certo tempo. Há cerca de uns 20 anos, casas como as saudosas Palavraria e Sapere Aude foram o centro de uma então vibrante vida literária (que eu não frequentei muito, confesso, porque não sou muito de “colar no rolê”, como curtem falar os mais jovens). Havia oficinas, palestras, cursos, eram espaços em que não apenas se vendiam livros, mas se tentava ampliar uma discussão sobre ele, garantir que as pessoas saíssem de lá um pouco como eu mesmo saía das minhas peregrinações pelas livrarias de Poa nos anos 1990: de mãos vazias mas com a cabeça cheia, tendo contato com a existência de um mundo de livros e leituras que eu ainda não conhecia e estava ávido por conhecer.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="mudancas" class="rb-heading-index-2 v1MsoNormal"&gt;Mudanças&lt;/h3&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Sei que estou falando de um nicho específico do setor livreiro como um todo, o de livrarias com uma proposta que hoje parece ter se perdido, ou se metamorfoseado, digamos. Desde a minha infância, houve mudanças significativas no cenário das livrarias enquanto campo econômico. O modelo de “megastores”, lojas com acervo mastodôntico e grande diversidade de produtos – não se limitando apenas a livros, mas a discos, colecionáveis, brinquedos e um amplo catálogo de itens eletroeletrônicos e até de vestuário – foi adotado pela primeira vez na França, com a Fnac, tendo se consolidado nos anos 1970. Foi depois transplantado para o Brasil pela Saraiva, que abriu em 1996 suas duas primeiras “mega”, nos shoppings Eldorado e Ibirapuera, em São Paulo. Desde então, o modelo se ampliou e se naturalizou de tal modo que raro era o novo shopping construído no Brasil nos últimos 30 anos que não tivesse em seus planos uma mega livraria.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Dominantes a partir dos anos 1990, as megas se impuseram ao mercado seduzindo o consumidor e pressionando a cadeia do livro. Para quem comprava, o gigantismo de cada uma das lojas representava, teoricamente, uma possibilidade maior de encontrar o que procurava. Por outro lado, como encomendavam das fornecedoras grandes quantidades de produtos a cada atualização de estoque, as megas podiam exigir que as editoras oferecessem descontos maiores daqueles praticados nas menores livrarias de calçada. Isso provocou, em um primeiro momento, o dramático fechamento de lojas menores, algumas delas tradicionais, e isso eu acompanhei em primeira mão morando em Porto Alegre nos anos 1990. Cada suspiro de admiração pela chegada da Saraiva ou da Cultura escondia um lamento doído pelo fechamento de alguma livraria de calçada que não conseguiu enfrentar a concorrência.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;E desde os anos 2010, há sinais claros de que o jogo mudou outra vez. Embora tenham um poder de negociação e de barateamento superiores, as megas também têm despesas dignas de seu tamanho. Isso, mais um modelo administrativo engessado e às vezes irresponsável levou as antigas gigantes a terem mais dificuldade para enfrentar o avanço da Amazon do que, veja só, as livrarias de calçada, que, como modelo, parecem se adaptar melhor aos novos tempos oferecendo uma curadoria mais especializada que a mega, com seu modelo bastantão de Leroy Merlin literária, não tem com prover.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Enquanto Fnac e Saraiva sumiram e a Cultura parece ter estagnado, quando todas foram “a cara” de um determinado modelo hegemônico nos anos 2000, Porto Alegre tem visto o surgimento de um grande número de livrarias menores com uma proposta de resgatarem o caráter histórico da livraria como ponto de encontro, ou como uma alternativa de centro cultural – Macun, Baleia, Paralelo 30, Taverna estão entre os novos espaços com essa característica, e a tradicional Bamboletras transformou o limão em uma limonada ao ser empurrada para fora do Nova Olaria mas arranjando um novo espaço com maior condições para realização de palestras, saraus e sessões de autógrafos. Não é à toa que se tornou parte do calendário cultural na Capital a FestiPoa, festival literário cujo objetivo é promover o encontro entre público e escritores nas livrarias da cidade. Podia-se até olhar para esse movimento e pensar que algo de realmente bom estava acontecendo na cidade. Há vida civilizada quando você pode fazer de uma livraria um ponto de encontro aberto não apenas a esnobes de pincenê imaginário, mas a quem quer descobrir o livro como a paixão intensa que ele é.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="agora" class="rb-heading-index-3 v1MsoNormal"&gt;&lt;strong&gt;Agora&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Esse era o panorama visível no mercado livreiro da cidade até, digamos, o início deste ano, no qual a FestiPoa encerrou uma das suas edições mais longas e produtivas. Agora, vivemos outro momento, e ele é preocupante.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Os estragos provocados pela enchente que assolou o RS durante o mês de maio se fizeram sentir com força também dentre os trabalhadores do livro. A água prejudicou livrarias, como a Taverna, editoras, como a Jambô, a Artes e Ofícios, a Libretos, a própria gigante L&amp;amp;PM. E  provocou perda praticamente total em sebos como a Só Livros. Esqueçam a minha análise bonita dos parágrafos anteriores, ela valia para antes. Agora, a situação está expressa já na palavra que temos usado tanto desde o começo desta crise: calamidade.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Simplesmente por isso, topei participar da Feira do Livro Reconstrói RS, do Instituto Ling. Será uma feira solidária com a presença de mais de 50 expositores: editoras, livrarias, sebos, incluindo algumas das melhores casas independentes do Estado, como &lt;b&gt;Arquipélago, Artes e Ofícios, Ardotempo, Besouro Box, Dublinense, Hipotética, Piu, Zouk, Leitura XXI, Libretos&lt;/b&gt;. Livrarias como &lt;b&gt;Baleia, Calle Corrientes, Clareira, Taverna, Sebo Café Riachuelo&lt;/b&gt;. Programação quase totalmente gratuita, entrada franca. A ideia é oferecer uma mão no que a maioria de nós pode para um setor tão atingido fazendo o mínimo: comprar livros. Você pode fazer isso seguindo perfis nas redes um a um, mas nesse dia terá uma oportunidade de encontrar vários daqueles que precisam da sua ajuda num lugar só. Ah, sim, e isso com uma programação paralela com debates e oficinas. Vou mediar duas mesas lá, uma delas no sábado às 16h com Irka Bairros, Rafael Guimaraens e Samir Machado de Machado. Outra, às 18h, com Eduardo Bueno, o “Famoso Peninha”. Vocês podem ler a programação completa &lt;a href="https://www.eventbrite.com.br/e/feira-do-livro-reconstroi-rs-programacao-completa-tickets-915786832067" target="_blank" rel="noopener"&gt;AQUI&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Será legal ver tanta gente de novo no meio dos livros. Espero vocês lá.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Foto da Capa: Reprodução do Instagram&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Mais textos de &lt;strong&gt;Carlos André Moreira&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;: &lt;a href="https://sler.com.br/colunistas/carlos-andre-moreira/" target="_blank" rel="noopener"&gt;Leia Aqui.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/livrarias-sebos-festivais-livros/</guid><pubDate>Sat, 22 Jun 2024 05:06:58 GMT</pubDate></item><item><title>Rafael e as enchentes - Carlos André Moreira</title><link>https://sler.com.br/rafael-guimaraens-enchente-de-41/</link><description>&lt;div class="entry-content rbct clearfix is-highlight-shares"&gt;&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Em 2009, &lt;b&gt;Rafael Guimaraens&lt;/b&gt;, jornalista, escritor e editor, que vem há duas décadas se dedicando a reconstituir episódios da crônica histórica de Porto Alegre, lançou pela Libretos, editora tocada em parceria por ele próprio e pela designer gráfica e editora &lt;b&gt;Clô Barcellos&lt;/b&gt;, um livro precioso chamado &lt;b&gt;&lt;i&gt;A enchente de 1941.&lt;/i&gt;&lt;/b&gt; A essa altura, todo mundo meio que já ficou sabendo, imagino. A questão é que a circunstância de Rafael ser uma espécie de “biógrafo” da até então maior enchente registrada do Estado e hoje estar listado entre as milhões de pessoas que foram impactados materialmente pela nova enchente de 2024, a que assumiu orgulhosamente o novo pódio sinistro de maior desastre do gênero no Estado, gerou um bom número de matérias na mídia nas quais o escritor foi entrevistado, no G1, no Jornal do Comércio, na Folha, até no Jornal Nacional.&lt;/p&gt;&lt;div class="ruby-table-contents rbtoc table-left"&gt;&lt;div class="toc-header"&gt;&lt;i class="rbi rbi-read"&gt;&lt;/i&gt;&lt;span class="h3"&gt;Contents&lt;/span&gt;&lt;a class="ruby-toc-toggle" href="#"&gt;&lt;i class="rbi rbi-angle-down"&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="inner"&gt;&lt;a href="#a-tragedia-da-rua-da-praia" class="table-link anchor-link h5"&gt;A tragédia da Rua da Praia&lt;/a&gt;&lt;a href="#o-crime-da-lagoa-o-tradutor-e-outros-livros" class="table-link anchor-link h5"&gt;O Crime da Lagoa, o tradutor e outros livros&lt;/a&gt;&lt;a href="#porto-alegre-em-41" class="table-link anchor-link h5"&gt;Porto Alegre em 41&lt;/a&gt;&lt;a href="#a-enchente" class="table-link anchor-link h5"&gt;A enchente&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;figure id="attachment_20020" class="wp-caption alignright"&gt;&lt;img class=" wp-image-20020" src="https://sler.com.br/wp-content/uploads/2024/06/rafael-guimaraes-foto-aline-more-baixa.jpg" alt="" width="368" height="347"&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-20020" class="wp-caption-text"&gt;Foto: Aline More/Divulgação&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Então por que escolhi falar disso nesta coluna? Basicamente por dois motivos: primeiro, porque diferentemente da maioria das semanas em que escrevo a coluna, para esta aqui eu tinha um plano, mas o plano implicaria que eu tivesse preparado o texto com calma no mínimo ao longo de um mês, e bem, vocês viram como foi o mês passado, então, não, não rolou e eu precisava falar de outra coisa, e provavelmente nós ainda vamos passar anos falando dessa enchente, então não vejo por que não. O segundo motivo é que em todas essas matérias pediu-se ao autor que fizesse ali de improviso um paralelo entre o que ele narra em seu livro e o que rolou neste ano, mas o livro mesmo, a obra, se tornou um mero pretexto, o que acho um pouco injusto tanto pela qualidade de &lt;i&gt;A Enchente de 1941&lt;/i&gt; quanto pelo fato de que o livro está ganhando agora uma nova edição – duplamente necessária porque os exemplares da última reimpressão se perderam na enchente e porque a Libretos, como muitos outros atores do meio literário e editorial do Estado precisam de uma ajuda de seu público para se recuperar. E esta costumava ser uma coluna de livros às vezes, lembram? Então, por que não?&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Eu mesmo não lia o livro há mais de uma década, desde quando foi publicado, e nesta releitura ocorreram algumas coisas muito interessantes. A principal delas foi ser relembrado do que considero um dos maiores méritos do livro: sua abrangência panorâmica. Sim, a obra fala da enchente, e a explica com uma prosa límpida, mas também resgata a cidade do período não apenas em seu aspecto material mas também em seu imaginário, na importância que aquele desastre até então insólito assumiria na crônica da cidade pelas décadas que viriam. Um pouco, aliás, como Rafael Guimaraens vem se especializando em fazer em outros livros.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="a-tragedia-da-rua-da-praia" class="rb-heading-index-0 v1MsoNormal"&gt;A tragédia da Rua da Praia&lt;/h3&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Jornalista com décadas de profissão, Rafael Guimaraens havia já publicado no início do século XXI livros que de recuperavam aspectos específicos da história do Estado, mais vinculados à luta dos movimentos de esquerda no Estado, como &lt;b&gt;&lt;i&gt;Pôrto Alegre Agôsto 61&lt;/i&gt;&lt;/b&gt; (2001) ou &lt;b&gt;&lt;i&gt;Trem de Volta, Teatro de Equipe&lt;/i&gt;&lt;/b&gt; (este, em coautoria com &lt;b&gt;Mario de Almeida&lt;/b&gt;, em 2003). Mas penso que o ponto de virada no seu projeto de recuperação histórica local seja o sucesso &lt;b&gt;&lt;i&gt;Tragédia da Rua da Praia&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;, de 2005, um livro que, em um tom que mescla o jornalístico com toques romanescos, de certo modo retoma o gênero do “romance-reportagem”, que foi muito popular na literatura brasileira dos anos 1970, para recontar uma história momentosa de crime e perseguição policial na Porto Alegre de 1911.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;O episódio narrado no livro é real: no início de uma manhã de setembro de 1911, uma quadrilha formada por quatro homens estrangeiros assaltou uma casa de câmbio na Rua da Praia e, na tentativa atabalhoada e truculenta de render o funcionário que estava no local, o alvejaram com um tiro (o homem morreria dois dias depois). A partir daí, seguiram-se 24 horas de perseguição aos quatro homens que tentavam fugir em episódios que só não são dignos de figurar numa comédia pastelão porque suas consequências foram bem reais: partiram em um coche roubado na frente do Mercado Público, bateram noutra carroça na Voluntários, o cavalo morreu, tentaram sequestrar um bonde, foram ludibriados pelo motorneiro que cortou a corrente do veículo, roubaram o veículo de um leiteiro que seguia o bando por pura curiosidade imprudente, foram até Gravataí, se esconderam mata adentro, etc. etc. A caçada terminaria só na manhã seguinte quando a polícia encontrou os quatro homens e os fuzilou e depois desfilou pela cidade com seus corpos, em triunfo.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Até hoje esse livro em particular já teve umas três reedições, foi adaptado para quadrinhos com o traço de Edgar Vasques e estabeleceu uma espécie de carta de intenções na obra de Rafael Guimaraens, com seus livros com uma cruza muito particular entre reportagem aprofundada e ficção histórica. Tragédia da Rua da Praia trata da irrupção de violência numa cidade então pacata, mas não deixa de, como é característico do autor, seguir as implicações sociais da narrativa que conta. Está lá o então nascente fascínio pelo apelo sensacionalista do caso (a população seguiu até onde os trabalhos de busca estavam sendo realizados como para um curioso piquenique, e a imprensa do período se esbaldou. Também aborda-se no livro o fato de que aquela violência trazida por “elementos estrangeiros” (eram russos) ocorria em uma cidade sob o tacão de um governo autocrático, o de Borges de Medeiros, e como aquele assalto em particular viria a ter repercussões inclusive nas decisões tomadas pela polícia no período.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="o-crime-da-lagoa-o-tradutor-e-outros-livros" class="rb-heading-index-1 v1MsoNormal"&gt;O Crime da Lagoa, o tradutor e outros livros&lt;/h3&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Guimaraens seguiu ainda com a vertente que havia sido a tônica de seus primeiros trabalhos em livros como&lt;i&gt; &lt;b&gt;Abaixo a Repressão – Movimento Estudantil e as Liberdades Democráticas &lt;/b&gt;&lt;/i&gt;(escrito com Ivanir Bortot, em 2008), &lt;i&gt;Teatro de Arena: Palco de Resistência&lt;/i&gt; (2009), mas voltaria à história mais ampla da cidade em &lt;b&gt;&lt;i&gt;A Enchente de 1941&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;. Depois, retomaria os moldes de &lt;i&gt;Tragédia da Rua da Praia&lt;/i&gt; em &lt;i&gt;&lt;b&gt;A Dama da Lagoa&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;, que reconstitui um crime rumoroso da crônica policial porto-alegrense nos anos 1940: a morte da adolescente de origem alemã Maria Luiza Häussler que, depois de sair de um baile na tradicional Sociedade Germânia acompanhada do namorado, o também jovem “alemão” Heinz Werner Schmeling, só seria encontrada dias depois submersa na Lagoa dos Barros. O namorado foi automaticamente considerado suspeito, após aparecer em um bar do bairro Belém Velho com um tiro no braço.. O impacto do crime passional envolvendo dois jovens da rica comunidade alemã da cidade ganharia as manchetes por anos. Schmeling, mesmo sempre tendo negado o crime, foi condenado pelo homicídio dois anos depois.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;É um livro no qual o tom romanesco da narrativa ajuda Guimaraens a driblar habilmente a maior dificuldade da sua empreitada: a impossibilidade de reconstituir com precisão o que aconteceu entre a saída do baile e a morte da jovem. Como se baseia nos documentos do caso e em notícias dos jornais da época, Guimaraens constrói a narrativa por meio de personagens secundários, e mantém no romance a incerteza que sempre pairou sobre o caso – o rapaz alega que a namorada havia se matado depois de ter atirado nele, e que ele teria ocultado o cadáver na Lagoa por medo de que ninguém acreditasse em sua versão.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;A afinidade do autor com o passado de Porto Alegre se solidificou com cada livro posterior: &lt;b&gt;&lt;i&gt;O Espião que Aprendeu a Ler, &lt;/i&gt;&lt;/b&gt;de 2019, faz o relato sobre a passagem por Porto Alegre daquele que viria a se tornar o maior embaixador da literatura brasileira na Alemanha: &lt;b&gt;Hans Curt Meyer-Clason &lt;/b&gt;(1910-2012), que, na idade madura, traduziu para o alemão, entre outros, Jorge Amado, João Cabral de Melo Neto e, sua maior façanha, a elogiada versão de Grande Sertão: Veredas, de Guimarães Rosa. Mas, na juventude, Meyer-Clason morou no Brasil durante a II Guerra – inclusive em Porto Alegre, onde foi preso pela força-tarefa policial chefiada por &lt;b&gt;Plínio Brasil Milano&lt;/b&gt;, acusado de, sob a fachada de simples representante comercial, integrar uma rede de espionagem para os nazistas.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Em outro romance recente, &lt;b&gt;&lt;i&gt;1935,&lt;/i&gt;&lt;/b&gt; Rafael Guimaraens reconstitui um ano chave para a história da capital: aquele no qual se comemoraria o centenário da Revolução Farroupilha – e portanto, aquele no qual o governador do Estado, Flores da Cunha, a essa altura já buscando se afastar do seu amigo e companheiro de revolução de 30 Getúlio Vargas, precisava mostrar-se como um administrador impecável. O resultado disso foi um garrote poucas vezes visto sobre movimentos sindicais e operários, alvos de uma brutal repressão policial reconstituída vividamente no romance.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="porto-alegre-em-41" class="rb-heading-index-2 v1MsoNormal"&gt;Porto Alegre em 41&lt;/h3&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Como se vê, com a exceção mais remota de &lt;i&gt;Tragédia da Rua da Praia&lt;/i&gt;, esses livros tangenciam praticamente o mesmo período na história da Capital: a faixa entre os anos 1920 e os 1940 – sendo, a seu modo e em seu conjunto, uma história fragmentada do processo de um dos períodos de maior e mais acelerada urbanização e expansão da Capital, algo sempre presente no horizonte de todos esses livros. E é justamente nesse recorte que se situa também o maior trauma daquela geração de porto-alegrenses, a enchente de 41, que Guimaraens também transformaria em livro.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;img class=" wp-image-20021 alignleft" src="https://sler.com.br/wp-content/uploads/2024/06/capa-enchente-2023-1B.jpg" alt="" width="192" height="266"&gt;Enchentes nunca foram um fenômeno incomum em uma cidade situada tão próxima a um grande estuário – e que ainda “&lt;i&gt;recebe as águas de quatro rios extensos e caudalosos: Jacuí, Caí, Gravataí e Sinos”&lt;/i&gt;, como escreve Rafael Guimaraens em &lt;b&gt;&lt;i&gt;A Enchente de 41&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;. Pelo que documenta o livro, durante boa parte de sua história, a cidade sofreu uma enchente por década (a primeira ocasião registrada foi em 1824, como consta em uma ata da Câmara Municipal). Mas há uma diferença importante tanto para a enchente de 41 quanto para a de agora:&lt;br&gt;
“&lt;i&gt;Salvo raríssimas exceções, elas se sucedem em setembro e outubro, meses de grande precipitação. Por isso, receberam o nome de ‘enchentes de São Miguel’, o arcanjo guerreiro que enfrentou Lúcifer e os anjos rebeldes em defesa da autoridade de Deus, cujo dia de devoção é 29 de setembro”.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Assim como a que vivemos agora, a grande enchente, aquela que ficou 83 anos no imaginário da Capital, ocorreu entre abril e maio.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;A enchente de 1941 é dividido em três partes. A primeira traça um panorama da cidade na época, desde estatísticas sociais ao que passava no cinema durante aquelas semanas anteriores ao desastre. A segunda, narra os percalços da enchente. A terceira se dedica a uma das consequências da cheia: o muro da Mauá, para muitos até hoje inacreditavelmente polêmico, tanto que ouvi um grande luminar da imprensa local esses tempos defender que ainda se deveria discutir sua derrubada mesmo depois do que se viu agora.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;A primeira parte brilha pela forma como recria a ambientação do período:&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;i&gt;“Porto Alegre possuía, então, 272 mil habitantes contados pelo Censo de 1940, o primeiro realizado pelo recém-criado Instituto Nacional de Estatísticas, embrião do futuro IBGE – Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística. Eles moravam em 50 mil residências, das quais 29 mil eram de madeira. Quase 60 mil porto-alegrenses acima de 10 anos – um terço da população – não sabiam ler, um dado vergonhoso, mas bem inferior ao índice nacional de analfabetismo: 55% entre os 41 milhões de brasileiros. Embora historicamente a cidade tivesse vocação para o comércio, a indústria ocupava mais mão-de-obra: 24 mil operários trabalhavam nas 675 fábricas. As principais mostravam nomes alemães em suas fachadas, como Renner, Wallig, Gerdau, Neugebauer, Bier e Bopp. Nas 2.104 casas comerciais trabalhavam quase 20 mil pessoas. A administração pública empregava menos de 8 mil funcionários, um pouco mais do que o pessoal envolvido nas áreas de segurança – Exército, Brigada Militar e Polícia Civil –, cerca de 6 mil. Os profissionais liberais não chegavam a 3 mil, entre advogados, médicos, dentistas e contadores, principalmente”., escreve Guimaraens.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Algumas diferenças já saltam à vista de cara: hoje a cidade tem cerca de 1,3 milhão de habitantes e um índice de escolaridade na infância de 96%. Alguns nomes citados continuam sendo associados à elite empresarial do Estado. Mesmo com um índice tão alto de pessoas sem saber ler, a literatura do período florescia.  Foi naquele ano que &lt;b&gt;Mario Quintana &lt;/b&gt;publicou &lt;i&gt;Rua dos Cataventos&lt;/i&gt;, seu primeiro livro. A &lt;b&gt;Editora Globo&lt;/b&gt; era o centro da vida cultural e uma editora de grande relevância nacional. Como cita Guimaraens:&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;i&gt;“o pacote de lançamentos daquele ano incluía (…) &lt;/i&gt;Romance antigo&lt;i&gt;, de Darcy Azambuja; &lt;/i&gt;Um clarão rasgou o céu,&lt;i&gt; de De Souza Junior; &lt;/i&gt;Uma jangada para Ulisses&lt;i&gt;, de Vianna Moog; &lt;/i&gt;Menininha,&lt;i&gt; de Athos Damasceno Ferreira, todos escritores gaúchos, e mais preciosidades como &lt;/i&gt;O admirável mundo novo&lt;i&gt;, de Aldous Huxley; &lt;/i&gt;Eu, Claudius, Imperador&lt;i&gt;, de Robert Graves; &lt;/i&gt;As vinhas da ira,&lt;i&gt; de John Steinbeck; &lt;/i&gt;A importância de viver, &lt;i&gt;de Lin Yutang, e &lt;/i&gt;Jean Christophe,&lt;i&gt; de Romain Rolland”.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="a-enchente" class="rb-heading-index-3 v1MsoNormal"&gt;A enchente&lt;/h3&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Mas, como o livro bem documenta, nem tudo era maravilha na relação da cidade com as água do Guaíba. Embora A Enchente de 1941 seja, diferentemente, por exemplo, de &lt;em&gt;A Dama da Lagoa&lt;/em&gt;, um livro com um formato eminentemente jornalístico, sem incursões pontuais pelo romanesco, há uma tentativa de narrar os acontecimentos de forma ordenada como em um romance, ou como uma reportagem do chamado jornalismo literário, outro diálogo possível da obra (é impactante a descrição da agonia da primeira vítima fatal da enchente, um anônimo funcionário dos serviços de limpeza pública que morreu não afogado ou em consequência das doenças que grassaram após a subida das águas, mas de &lt;i&gt;“congestão cerebral – mais tarde conhecida como Acidente Vascular Cerebral (AVC), normalmente associado ao estresse&lt;/i&gt;” – algo que ressoa de modo amplificado em um Estado que viu mesmo mais de um caso de voluntários de outros Estados que haviam se mobilizado de modo generoso para ajudar os ilhados pelas águas e terminaram morrendo em meio aos resgates.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;A mesma enumeração precisa, fruto de uma pesquisa aprofundada, é usada para mostrar o gradativo avanço das águas pela cidade. A ordem em que as ruas foram alagadas, ou que as repartições e serviços públicos foram sendo paralisados pela inundação. Lembrando sempre que, como Guimaraens descreve na primeira parte do livro, a cidade era outra, mais centralizada, não tinha as comunicações em rede disponíveis hoje (o veículo essencial do período foi o rádio) e a maior parte de sua vida pública, política e administrativa ocorria no centro e nos arredores próximos.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Outro tópico que de certo modo desperta gatilhos em seus leitores é o fato de que Porto Alegre (e suas autoridades municipais) demorou a acordar para o perigo que batia à porta quando parte do Estado já estava debaixo d’água:&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;i&gt;“A chuva já durava 20 dias. No interior do Estado, já se verificavam alagamentos em Santa Maria, Carazinho, Gravataí, Arroio do Meio, São Jerônimo, Novo Hamburgo, São Sebastião do Caí e Santo Antônio da Patrulha. A lavoura de arroz estava seriamente prejudicada. Em Porto Alegre, temporais quase diários castigavam a população por mais de uma semana. As autoridades permaneciam mergulhadas numa inércia, como se só restasse esperar que a força da natureza finalmente se acomodasse.”&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Não é meu papel aqui recontar o livro inteiro. Deixo esse prazer para vocês, já que uma nova edição está a caminho e o autor tem, inclusive, pelo que sei, uma sessão de autógrafos marcada em um dos eventos que estão se estruturando para ajudar o mercado livreiro local, uma feira que o Instituto Ling deve sediar entre 14 e 16 deste mês.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Só quis compartilhar um pouco uma impressão indelével, a estranheza de reler o livro hoje. Em seu lançamento, há 15 anos, &lt;em&gt;A enchente de 1941&lt;/em&gt; era a reconstituição minuciosa de um evento tão distante que tinha na opinião pública ares de lenda. Hoje, é um pouco como ver a cidade pela milésima vez em algum filme caseiro mal gravado. Tanto mudou. E tanto é o mesmo.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;strong&gt;PS:&lt;/strong&gt; Falei na semana passada sobre iniciativas que tentavam amealhar recursos para ajudar o combalido mercado livreiro local. Cito aqui algumas, de memória:&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;* No calor (ou melhor, no frio molhado) da hora, &lt;b&gt; Alexandre Brito, Celso Gutfreind e Dilan Camargo&lt;/b&gt; criaram uma antologia com poemas de 59 poetas sobre a catástrofe, chamada “Sob as águas, sobre a esperança”. Edição em ebook da Bestiário, distribuição digital gratuita. A ideia é que seja distribuído para administrações de abrigos ou que qualquer possa, se quiser, baixar uma cópia e talvez ler para alguém que anda precisando de um pouco de poesia depois do horror. (Pode ser &lt;a href="https://www.bestiario.com.br/sob_as_aguas.pdf" target="_blank" rel="noopener"&gt;baixado aqui&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;* A &lt;b&gt;AVEC&lt;/b&gt; reuniu um volume com contos de seus autores chamado &lt;i&gt;&lt;b&gt;Contos pelo Rio Grande&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;, com venda revertida para as vítimas das enchentes. Inclui nomes como &lt;b&gt;Nikelen Witter, Christopher Karstensmidt, Fábio Fernandes&lt;/b&gt;, entre outros. &lt;a href="https://aveceditora.com.br/produto/contos-pelo-rio-grande/" target="_blank" rel="noopener"&gt;Link Aqui.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;* De 14 a 16 de junho, como eu já disse, o Instituto Ling vai promover a &lt;b&gt;Feira Reconstrói RS&lt;/b&gt;, evento solidário com estandes de editoras afetadas, palestras, encontros literários etc. &lt;a href="https://www.eventbrite.com.br/e/feira-do-livro-reconstroi-rs-tickets-915786832067?aff=oddtdtcreator" target="_blank" rel="noopener"&gt;Informações aqui&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;* A escritora &lt;b&gt;Simone Saueressig&lt;/b&gt; lançou uma versão impressa de um conto premiado dela chamado &lt;i&gt;&lt;b&gt;6  2&lt;/b&gt;, &lt;/i&gt;cujos direitos autorais serão revertidos para o MARGS –  e o MARGS, por sua vez, já anunciou que vai direcionar valores para outros museus atingidos pelas cheias. Vendas por &lt;a href="https://loja.uiclap.com/titulo/ua57709" target="_blank" rel="noopener"&gt;esse link.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Foto da Capa: Reprodução parcial da capa do livro A Enchente de 41.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Mais textos de Carlos André Moreira&lt;/em&gt;: &lt;a href="https://sler.com.br/colunistas/carlos-andre-moreira/" target="_blank" rel="noopener"&gt;Leia Aqui.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/rafael-guimaraens-enchente-de-41/</guid><pubDate>Sat, 15 Jun 2024 03:55:03 GMT</pubDate></item><item><title>As perdas da memória - Carlos André Moreira</title><link>https://sler.com.br/as-perdas-da-memoria-sol/</link><description>&lt;div class="entry-content rbct clearfix is-highlight-shares"&gt;&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Quando escrevo este texto, o sol bate na janela. Nunca imaginei pensar nos ruídos urbanos inevitáveis que vêm da rua como “silêncio”, mas a impressão que se tem é que finalmente, e sabe-se lá por quanto tempo, Porto Alegre está em silêncio. Não pela ausência de barulhos, dado que ainda se ouve aqui e ali uma buzina, um motor, algum eletrodoméstico em qualquer apartamento vizinho, mas simplesmente porque, sem o ruído da chuva se derramando como cascalho sobre a cidade, parece que finalmente alguém desligou uma máquina cujo ruído de fundo estava enlouquecendo todo mundo.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Chamar este momento de “pós-enchente” não é apropriado. A enchente segue – para ficar em Porto Alegre, apenas, o Humaitá ainda está embaixo d’água, onde foi esquecido pelo poder público sem um prazo de resgate no horizonte. Mas dado o retorno do sol para esta trégua que, pela primeira vez, a meteorologia prevê durar alguma extensão, certos balanços podem ser feitos.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Alguns deles são meio óbvios e vêm sendo martelados por textos e mais textos em toda parte (inclusive os meus): o poder público, principalmente em sua instância municipal, foi de uma incompetência tão atroz que desperta fundadas suspeitas de haver ali não incompetência pura e simples, mas leniência, “esperar pelo desastre como política pública”, algo que eu mesmo já escrevi aqui há alguns meses, e me parece fantástico pensar que &lt;a href="https://sler.com.br/esperar-pelo-desastre-politica-publica/" target="_blank" rel="noopener"&gt;aquele texto&lt;/a&gt; já faz tanto tempo e tão pouco. Agora que as águas refluem e o sol seca não apenas o solo mas ilumina um cansaço e um choque acumulado de um mês inteiro, acho que não tenho muito mais opiniões a dar. Estou mais preocupado com sensações e memórias.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;strong&gt;Números&lt;br&gt;
&lt;/strong&gt;Assim como muitos de vocês, meus primeiros momentos foram de uma reação visceral ao que está acontecendo. Traduzido na catalogação obsessiva de números e medições, como se fosse possível por meio de algumas medidas específicas dimensionar ou dar um certo sentido e tamanho ao trauma de uma geração (mais um, aliás) vivido neste território de São Pedro desde o fim de abril. A página do Sistema de Hidro Telemetria da Agência Nacional de Águas era uma das poucas confiáveis a monitorar, por exemplo, a subida do Guaíba, cujos índices pra mim passaram a ser acompanhados com interesse que faz anos eu não dedico à classificação do Inter no Brasileirão – e nos dois casos, na maioria das vezes minha maior preocupação tinha a ver com rebaixamento. Limite de rebaixamento no caso do time, nível de baixa das águas no caso da telemetria.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Era o tema das conversas, os gráficos circulavam nos meus grupos de WhatsApp, mandamos um para os outros os números, apegados ao Guaíba descendo um ou dois centímetros antes da próxima chuva como se fosse o time economizando ou perdendo pontos em jogos fáceis antes do próximo desafio. Aí veio a notícia de que os medidores automáticos que alimentavam esses dados, de responsabilidade da Secretaria Estadual do Meio Ambiente e Infraestrutura (Sema), talvez fossem tão imprecisos que sequer poderiam servir como parâmetro para saber quanto choveu ao todo.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Uma notícia banal sem muitas consequências, eu diria. Mas o modo como essa informação bateu em mim me fez ver o quanto nesse momento de deslizamentos, inundações, amigos que perderam tudo, parentes afetados, eu, que estive apenas uma semana sem água e que moro numa rua que só alagou uma vez estava desesperado por alguma informação confiável, e ao descobrir que aquela que eu vinha seguindo talvez não fosse digna de crédito, me senti afetado tanto no sentido de impacto quanto no sentido de uma reação pautada pelos afetos. O que me fez parar para pensar.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;strong&gt;Solidez&lt;br&gt;
&lt;/strong&gt;Eu buscava talvez nos números a solidez que não encontrava pela janela, essa mesma em que agora o sol bate, mas pela qual eu acompanhava há um mês as cortinas transparentes de água. Eu buscava também um pé firme metafórico em um solo que se desagrega líquido e barrento, com pontes levadas, crateras abertas no meio das ruas, eu buscava algo que durasse enquanto a água levava parte da minha experiência de vida embora.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Como em tudo o que ocorre no Brasil, sabemos que os danos materiais foram bastante desiguais, com as mesmas e maltratadas classes precárias sofrendo o maior impacto não apenas das consequências da chuva como do descaso oficial. Mas uma coisa é certa nessa enchente: seu impacto não é apenas físico ou material. O trauma, o impacto, as perdas sentimentais atingiram praticamente todos os que têm ou já tiveram alguma relação de afeto com este Estado. É essa experiência comum que eu comecei a identificar enquanto tentava entender por que diabos a perda de uma referência tão pouco específica como a do medidor online do nível do Guaíba me importava tanto.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Houve muita gente que perdeu tudo: a casa, os móveis, os pertences, a mobília, os arquivos no computador, a caixa com os retratos, os documentos de compra e venda, os comprovantes de água e luz, os bibelôs de centro de mesa, as plantas, muitos perderam também seus animais, ou afogados ou perdidos. Logo, eu sei que meu desconforto é banal, mas em uma dimensão eu entendo uma parte mínima dessas perdas: a dos espaços, do cenário da vida, da criação de memórias.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;strong&gt;Narrativas&lt;br&gt;
&lt;/strong&gt;Em seu&lt;i&gt; O Narrador&lt;/i&gt;, um estudo sobre a obra do contista russo &lt;b&gt;Nikolai Leskov&lt;/b&gt;, o intelectual &lt;b&gt;Walter Benjamin&lt;/b&gt; defende a tese de que a narrativa como praticada socialmente por séculos, a de histórias tecidas como parte da vida e do trabalho comunitário, como parte de uma experiência social, havia morrido no mundo contemporâneo, e não transmitia mais sabedoria, mas simplesmente informação. Um dos exemplos que Benjamin usa nesse que é um ensaio sempre revisitado nos departamentos de Letras é o dos soldados que voltaram da I Guerra Mundial silenciosos, sem capacidade de articular o que haviam vivido no horror das trincheiras. A guerra os emudecera. Não tinham mais palavras, muitos nunca mais tiveram para definir o que viveram, apenas engavetaram o horror em algum ponto obscuro da consciência e seguiram a vida.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;É um exemplo poderoso de como o trauma pode ser a ruptura da narrativa que contamos para nós mesmos sobre quem somos. Para que a história siga adiante e esse capítulo de ruptura seja de alguma forma interligado ao que veio antes ou que virá depois. Fazer isso é trabalhoso, e por isso a “edição” às vezes é mais fácil, suprimir, cortar, retirar, fingir que não houve. Penso nisso ao testemunhar a destruição não apenas física ou material, mas a destruição de memórias associadas ao que se perdeu. A escritora &lt;b&gt;Júlia Dantas&lt;/b&gt;, em sua newsletter, coloca em palavras um pouco dessa sensação em &lt;a href="https://juliaydantas.substack.com/p/a-casa-alagada?triedRedirect=true" target="_blank" rel="noopener"&gt;um texto muito agudo, que recomendo&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;No meu caso específico e desimportante, por exemplo, muitos lugares que são parte das minhas memórias mais caras estiveram debaixo d’agua no último mês. Sendo eu um cara que se importa com essas coisas, sebos, livrarias, cinemas, por exemplo, estão entre as perdas da memória. Um passeio pelo centro, por exemplo, doeu imensamente. A marca da enchente visível como uma cicatriz na parede da Livraria Travessa. A pilha de poltronas descartadas dos cinemas da Casa de Cultura, cinemas que evocam mais memórias do que posso compilar. A impressão de terreno bombardeado da Praça da Alfândega de tantas Feiras do Livro, a pilha de livros inutilizados pela cheia no sebo Só Ler, um lugar que eu nunca resistia em visitar quando andava por aqueles lados.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;O círculo vai se amplificando pela cidade em ondas concêntricas à medida que pontos como o Urso de Varsóvia, na Cidade Baixa, ou uma banca de revistas no Menino Deus aparecem em fotos tristes nas telas do computador ou do celular. São lugares meus, não são necessariamente fundamentais ou sagrados para a vida da cidade ou mesmo do Estado. São apenas um azulejo na banheira de imersão lamacenta que nossa cidade se tornou. E eu sei que muitos aí fora, a maioria de vocês, olham para o sol na janela e, entre lavar a roupa que acumulou ou separar mais algumas doações ou se preparar para sair, talvez pense no seu próprio leque de experiências equivalentes: o bar que frequentava, o boteco em que jogava sinuca, a casa de amigos que frequentou, uma casa antiga em que morou, a padaria ou a venda das compras miúdas, a loja de consertos próxima de casa, a casa da sua mãe, a casa da mãe de alguém e que por um certo período de sua vida foi quase como a casa da sua própria mãe.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;O sol voltou e a enchente deu uma trégua. É nas tréguas que contamos aqueles que perdemos. Nesta, contamos também &lt;i&gt;aquilo&lt;/i&gt; que perdemos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Foto da Capa: Acervo do autor&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mais textos de Carlos André Moreira&lt;/strong&gt;: &lt;a href="https://sler.com.br/colunistas/carlos-andre-moreira/" target="_blank" rel="noopener"&gt;Leia Aqui.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/as-perdas-da-memoria-sol/</guid><pubDate>Thu, 30 May 2024 03:04:06 GMT</pubDate></item><item><title>A turma do "Fica nisso sim" - Carlos André Moreira</title><link>https://sler.com.br/a-turma-do-fica-nisso-sim/</link><description>&lt;div class="entry-content rbct clearfix is-highlight-shares"&gt;&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Logo nos primeiros dias da crise climática que o Estado ainda atravessa, o governador do Rio Grande do Sul tomou duas atitudes de grande impacto. A primeira: mudou sua foto de perfil nas redes sociais para uma em que aparece com o imaculado colete da defesa civil que passou a ser seu uniforme. A segunda: disse, no dia 6 de maio, em entrevista coletiva, a frase que hoje se tornou célebre “não é hora de procurar culpados”. Sem surpresa nenhuma, esse foi um discurso ecoado ipis literis por grande parte dos principais colunistas da imprensa hegemônica no Estado – e essa, para mim, é a posição mais curiosa desse imbróglio todo.&lt;br&gt;
A postura de “não apontar culpados” no meio de uma tragédia ainda em curso pode ser defendida com argumentos razoáveis – alguns deles apresentados pelo próprio governador (não no calor da hora, dado que ele parece ter alguns problemas para se expressar de improviso, mas semanas mais tarde, na entrevista que concedeu ao Roda-Viva feito no RS). A ideia de que esse argumento precisasse ser brandido por colunistas de imprensa que achavam válido no meio de toda a confusão dizer que não era preciso “politizar” a questão (demonstrando, mais do que um senso comum preguiçoso, uma burrice de proporções astronômicas, dado que a vida na cidade, a vida na “polis”, é em essência, “política”) me parece menos defensável. O governador, que tem lá suas responsabilidades e era o alvo das críticas, que diga o que quiser para tentar salvar o seu lado, está lá em seu direito. Mas que a imprensa tenha decidido se juntar ao coro é uma das formas mais escrotas de cegueira moral: a adesão à turma do “deixa-disso”.&lt;/p&gt;&lt;div class="ruby-table-contents rbtoc table-left"&gt;&lt;div class="toc-header"&gt;&lt;i class="rbi rbi-read"&gt;&lt;/i&gt;&lt;span class="h3"&gt;Contents&lt;/span&gt;&lt;a class="ruby-toc-toggle" href="#"&gt;&lt;i class="rbi rbi-angle-down"&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="inner"&gt;&lt;a href="#deixadisso" class="table-link anchor-link h5"&gt;Deixa-disso&lt;/a&gt;&lt;a href="#insatisfeitos" class="table-link anchor-link h5"&gt;Insatisfeitos&lt;/a&gt;&lt;a href="#katrina" class="table-link anchor-link h5"&gt;Katrina&lt;/a&gt;&lt;a href="#o-posdesastre" class="table-link anchor-link h5"&gt; O pós-desastre&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;h3 id="deixadisso" class="rb-heading-index-0 v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;Deixa-disso&lt;/b&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;A turma do deixa-disso, ou em um formato mais clássico, o “bloco do deixa-disso” são expressões já bastante arraigadas na cultura brasileira para definir um fenômeno também bastante perceptível e disseminado nessa cultura. O impulso natural a muitos de tentar apartar um conflito em andamento. Claro, na origem, a expressão designa um gesto altruísta voltado principalmente à pacificação de confrontos físicos. Dois homens na rua se empurram, trocam porrada, provocam-se numa escalada de tensão, duas mulheres estão prontas pra voar no rosto uma da outra, duas pessoas descontroladas trocam ofensas cada vez piores em forma e em conteúdo, são estes os momentos para “turma do deixa-disso” agir e impedir que o agravamento da situação leve às vias de fato ou a algum dano mais gravo quando o limiar da violência já foi cruzado.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;É curioso, aliás, verificar o quanto o “deixa disso” é, mais do que um gesto de altruísmo individual, um impulso social, traduzido na própria forma como o idioma se refere ao fenômeno: o “bloco” do deixa-disso, a “turma” do deixa-disso, nunca o paladino solitário do deixa-disso, o “cara” do deixa-disso, que seja. O deixa-disso é uma ação partilhada, alicerça-se no reconhecimento de que você não está sozinho tentando apartar uma briga, mas que mais pessoas como você se mobilizaram, garantindo também, pela vantagem numérica, que a ação tenha um resultado melhor do que só você se metendo entre os brigões correndo o risco de apanhar.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;É uma tradução na civilidade cotidiana brasileira de um traço já bastante descrito da dinâmica social do país: a tão famosa “cordialidade” que muitos leem na obra de Sérgio Buarque de Holanda para definir o brasileiro (e leem errado, porque nem foi nesse sentido que a palavra foi usada) e é derivada de um impulso quase patológico da sociedade brasileira em evitar conflitos, em não criar climão, em não “fazer fiasco”, como se diz aqui no RS, em não abalar as estruturas – expressão muito pertinente, aliás, dado que a pacificação de um conflito pela extinção forçada, como no caso do deixa-disso, sempre deixa para trás intactas as estruturas que a provocaram.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="insatisfeitos" class="rb-heading-index-1 v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;Insatisfeitos&lt;/b&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Curiosamente, há uns anos li um texto inacreditável no site Rede Brasil Atual que usava “turma do deixa-disso” como título de uma reportagem sobre instâncias oficiais de mediação de conflito no ABC paulista, quando esse é, na minha opinião, um termo que não se pode aplicar de modo algum para a conciliação, a composição e a mediação, todos instrumentos legais ou administrativos já bastante conhecidos no país. Uma mediação, por exemplo, implica em uma instituição (seja a Justiça, sejam instâncias da administração pública em vários níveis) apresentar-se como um terceiro equidistante na resolução de um conflito no qual deverá, forçosamente, que haver alguma negociação para que ambos os lados da contenda de algum modo cedam um pouco para ter alguma espécie de pacificação. Mediação é negociar um ponto comum em que se pode vislumbrar as condições de um acordo. O “deixa-disso” é, bem pelo contrário, a interrupção forçada do conflito evitando-se a interação ou a manifestação ou ação de ambas as partes. Não se alcança uma paz de acordo, mas sim dá-se um jeito de que a rusga cesse onde está – garantia certa de que um dos lados, senão os dois, terminará o episódio sentindo-se insatisfeito, logrado e injustiçado. E muitas vezes, não sem razão.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Não à toa, “turma do deixa-disso” como expressão idiomática para se referir aos defensores da trégua em conflitos físicos extrapolou seu uso e hoje traz consigo empregos e conotações para momentos em que não se reconhece apenas o impulso altruísta da pacificação física, mas as intenções algo melífluas de alguém que tem a ganhar silenciando o conflito. Um exemplo extremo: os apologistas de um Brasil em que não há racismo. Outro, mais ameno mas a seu modo também danoso: os que acham que a crítica contundente em um momento como este, em que 90% dos municípios do Estado foram em maior ou menos grau afetados por uma catástrofe tornada pior pela negligência oficial, é “politizar a enchente” ou “destruir reputações”, como juro que li uma pessoa algo limitada intelectualmente argumentar no Xuíter.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;O momento logo na sequência de um desastre climático das atuais proporções é exatamente o momento para abrir o conflito e discutir com muita atenção o que está sendo realizado sob o manto protetor do Estado de Emergência. Muitas comparações foram feitas ao longo destas últimas semanas entre a nossa tragédia de 2024 e a destruição provocada na Louisiana pelo Furacão Katrina, há quase 20 anos, em 2005. Pois bem: o Katrina é um ótimo exemplo de como, se deixados sem cobrança ou vigilância, governos comprometidos com o Capital e com uma ideologia política de direita podem piorar o que já estava ruim.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="katrina" class="rb-heading-index-2 v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;Katrina&lt;/b&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Naomi_Klein" target="_blank" rel="noopener"&gt;Naomi Klein&lt;/a&gt; relata em seu livro &lt;i&gt;A Doutrina do Choque&lt;/i&gt;, de 2007, como, na sequência do desastre, o papa da economia neoliberal no século XXI, Milton Friedman, viu não um estrago de proporções bíblicas, mas uma oportunidade de ouro. Com o sistema escolar público da região em colapso, era o momento não de investir na reconstrução pelo estado, mas no financiamento da iniciativa privada nesse sentido. Como resultado, a maior parte do sistema de ensino de Nova Orleans foi privatizada no intervalo de 19 meses.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Aliás, Klein lembra também que não apenas o sistema escolar, mas todo o rescaldo do Katrina foi usado como um laboratório da “terapia de choque” que Friedman e seus discípulos acham válido aplicar no mundo para desmontar o que eles consideram um “equívoco” ainda datado da era do New Deal: a presença de regulações estatais na economia (por algum motivo que talvez só tenha explicação na metafísica, tanto Friedman quanto seu mestre Hayek, por exemplo, consideram a economia um “fenômeno natural”, uma espécie de relógio celestial divino que vai trabalhar da melhor forma se deixado sozinho, e toda interferência nesse processo é desastroso. O que para mim é um tanto incompreensível nesse postulado é que, bem, a própria história do capitalismo é cheia de episódios em que os homens se lançam contra as forças naturais e as domam ou as destroem, e nesse caso nenhum neoliberal reclama, haja vista a negação da mudança climática, por exemplo).&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Para Klein, o Katrina foi uma segunda oportunidade para a implantação do consenso neoliberal, o primeiro desses laboratórios sendo o Chile de Pinochet nos anos 1970. Mas os dias que se seguiram à tragédia foram também um momento em que um governo Bush, já desgastado pelo custo de suas guerras impopulares e ilegais no Oriente Médio, tentou de todo modo reforçar a validade da doutrina de vigilância social imposta por seu governo na esteira do 11 de Setembro. A destruição dos diques pelo Katrina foi, em um primeiro momento, objeto de um boato que a associava o rompimento a atentados de terroristas islâmicos. O que justificou a mudança de mala e cuia para a região do aparato de perseguição montado pelas agências de segurança do país para “caçar” os supostos terroristas responsáveis. Curiosamente, tanto ano passado quanto agora, bolsonaristas de intenções suspeitas (como se houvesse muitos outros tipos de bolsonaristas, aliás) espalharam boatos parecidos. A ação americana em Nova Orelans, e suas consequencias desastrosas, foi bem documentada por Dave Eggers em seu dilacerante livro &lt;i&gt;Zeitoun&lt;/i&gt;, uma reportagem minuciosa sobre um muçulmano morador da região que, após dois dias dedicado a salvar seus vizinhos ilhados em um caiaque, foi preso como suspeito de terrorismo e passou meses numa situação digna de pesadelo kafkiano.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="o-posdesastre" class="rb-heading-index-3 v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt; O pós-desastre&lt;/b&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Logo, esse é apenas um exemplo de como a sequência de uma catástrofe pode amplificar seus danos. E no caso de Porto Alegre, por exemplo, eu tenho bastante razão para suspeitar de, por exemplo, um prefeito ineficiente que agravou os problemas provocados pela chuva por falta de manutenção e por falta de comunicação transparente (metade dos estragos provocados pela cheia no Guaíba não foram por falha do tão criticado muro, como ouvi muitos dizerem, mas pela falta da manutenção na rede associada, pelo rompimento de uma comporta no Sarandi que a prefeitura já sabia defeituosa, pelo desligamento das bombas de drenagem com o alagamento subsequente da Cidade Baixa e do Menino Deus). Um prefeito que já havia entregado boa parte da cidade à especulação imobiliária selvagem de construtoras que todos sabemos o nome (e que, claro, vêm se mantendo quietinhas depois do desastre). Agora é sim o momento de apontar muito culpados para evitar que o trauma de Porto Alegre vire munição para uma reengenharia social radical e criminosa como a imposta aos atingidos pelo Katrina.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Desde o início da crise, como muitos, fui tragado pela ansiedade e pela obsessão em saber o que viria na sequência em uma catástrofe que parecia não ter mais fim. E muito do que eu consegui saber com certeza e com método, para me tranquilizar ou alarmar, foi providenciado pela ação diligente da UFRGS, por exemplo. E com tudo isso, Sebastião, o Cara Melo, não confundir com o quadrúpede Caramelo (&lt;a href="https://sler.com.br/caramelo-e-o-cara-melo/" target="_blank" rel="noopener"&gt;ler aqui&lt;/a&gt;), contratou para ação no pós-tragédia uma “consultoria” internacional especializada em controles de danos – de danos à imagem de político incompetente, não os danos reais provocados pelos estragos. Mostrando que também não está muito longe do Cara Melo no espectro ideológico, logo depois o governo do Estado, o da foto do colete, assinou contrato com  mesma empresa. Uma das vozes aqui da Sler que também discutiu essa contratação foi Fernando Guedes, &lt;a href="https://sler.com.br/empresa-estrangeira-prefeito-alvarez-e-marsal/" target="_blank" rel="noopener"&gt;neste texto&lt;/a&gt;, que recomendo.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Assim, estamos em um momento em que o trauma coletivo pode ser aproveitado por uma visão excludente de sociedade para organizar uma reconstrução gentrificada e uma reengenharia social perigosa. Não é muito hora do deixa-disso, não, o que precisamos é a turma “fica nisso sim”, mantendo o conflito e a discussão antes que decidam passar novas boiadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Foto da Capa: Gilvam Rocha | Agência Brasil&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mais textos de Carlos André Moreira&lt;/strong&gt;: &lt;a href="https://sler.com.br/colunistas/carlos-andre-moreira/" target="_blank" rel="noopener"&gt;Leia Aqui.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/a-turma-do-fica-nisso-sim/</guid><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 04:01:28 GMT</pubDate></item><item><title>No fim, morreu - Carlos André Moreira</title><link>https://sler.com.br/no-fim-morreu/</link><description>&lt;div class="entry-content rbct clearfix is-highlight-shares"&gt;&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;O mundo anda fragmentado e voraz. Talvez o problema seja meu, que estou ficando velho, mas cheguei oficialmente à parte da minha vida em que tenho dificuldades para desenvolver um pensamento complexo e atento sobre o noticiário da semana, até porque parece que o que não é catástrofe ou mais um capítulo da guerra híbrida que vai nos matar a todos de raiva ou de tédio é um assunto de nicho que só vai interessar a seis ou sete leitores – e provavelmente não os &lt;i&gt;meus&lt;/i&gt; seis ou sete ou leitores, mas a outros que nem me leem. As coisas se sucedem numa voragem de redemoinho e quando parece que você está formulando um pensamento digno de nota, o momento já passou e o assunto é outro, tratado numa enxurrada de “hot takes” superficiais e formulados não pelo que possam contribuir para uma perspectiva diversa, mas pelo quanto de indignação podem provocar.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Nessas horas fica mais ou menos claro por que Rubem Braga era lírico, por exemplo, e mesmo com o mundo caindo ao seu redor (ainda que numa velocidade de decomposição bem menor do que a de hoje) podia se dar ao luxo de publicar quatro colunas inteiras sobre um voo de borboleta pelas ruas do Rio.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Não que eu quisesse ser &lt;b&gt;Rubem Braga.&lt;/b&gt; A questão nem é de talento, que obviamente eu não tenho, mas de não achar nele muita coisa que gostaria de imitar. Ao contrário de &lt;b&gt;Verissimo&lt;/b&gt; ou &lt;b&gt;Millôr Fernandes&lt;/b&gt;, que eu também não consigo imitar, mas tento em qualquer oportunidade (que nem o Verissimo, eu sou de esquerda e boto umas piadas no meu texto. Infelizmente, elas não são engraçadas. E que nem o Millôr, eu também sou um escritor sem estilo – mas infelizmente, no meu caso é por pura incompetência mesmo).&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Assim, hoje decidi ressuscitar um formato que experimentei numa crônica do ano passado em homenagem ao hoje cada vez menos discutido (perda nossa) Millôr (&lt;a href="https://sler.com.br/bolaforismos/" target="_blank" rel="noopener"&gt;leia aqui&lt;/a&gt;). O referido formato é o dos meus aforismos peculiares que não levam a lugar nenhum, nem ao humor nem à reflexão, e por isso os apelidei carinhosamente de “Bolaforismos”: meu conjunto de bolas fora no jogo sofisticado da filosofia, sobre temas diversos o bastante para ter a certeza de que eu provavelmente vou me incomodar com várias instâncias do debate público. Divirtam-se (mas não contem com isso):&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;* A vida em sociedade é um emprego chato não remunerado em que você fica porque ninguém está mais contratando e ao menos o que você tem agora parece melhor que a única aposentadoria possível.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;* Depois de certa idade, ter muitas felicidades pode te custar muitos anos de vida.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;* Você talvez tenha tomado decisões erradas na vida quando é um falastrão que não cala a boca e ninguém oferece um puto pila pelo seu silêncio.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;* Vi uma frase num adesivo de carro esses dias: “A vida me ensinou tudo o que sei”. O problema de uma frase como essa é que, por mais que seja verdadeira, nunca fica estabelecido de antemão nem o quê nem o quanto o cara sabe.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;* Certa vez li um texto em que a &lt;b&gt;Martha Medeiros&lt;/b&gt; dizia que detestava trocadilhos. Com direito a repetição do “detesto” com um ponto de exclamação na sequência. Sei lá… Escritor que detesta trocadilhos me passa a ideia de alguém que não gosta de se divertir no trabalho.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;* A vida não tem rede social, mas sempre segue…&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;* Sejamos honestos: a caixa de comentários foi uma ideia boa e um sonho lindo, mas já passou da hora de trancar essas coisas e jogar a chave fora.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;* Todo mundo conhece a passagem dos Vendilhões do Templo, parte da mitologia cristã na qual Cristo é mostrado sendo especialmente duro e até brutal com aqueles que haviam transformado em pátio de comércio a “casa de oração”. Nada disso, aparentemente, impede que muitas igrejas neopentecostais se transformem em verdadeiros Canais Polishop da fé.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;* Sempre achei insólita a importância tradicional que instituições militares dão aos “primeiros da turma” – aqueles que, destacados dos demais nos cursos de formação, costumam ser os mesmos que se alçam aos patamares mais altos da carreira. Como a história vem dando provas, inclusive nos últimos tempos aqui no Brasil mesmo, talvez fosse o caso de começar a promover os da turma do fundão.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;* Áudio de WhatsApp é um exercício unilateral de poder na gestão de um recurso não renovável: tempo. Custa menos tempo para alguém gravar um áudio do que para digitar. E a gente tem que ouvir tudo se quiser captar o básico, coisa que se poderia fazer numa leitura de dois segundos em texto. Traduzindo: quem manda áudio acha que o tempo dele vale mais do que o meu.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;* Me parece que vivemos num tempo de “tirania da simplificação”. Tudo tem que ser explicado como a uma criança de seis anos, tudo tem de “cativar”, de “engajar”, postura que é claramente rescaldo da vaga implacável do avanço do entretenimento sobre todos os campos. Acho também uma ideia chata para cacete essa. Ser hermético e se refugiar no jargão é uma fraqueza, concordo, mas a complexidade também tem seu lugar e tempo.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;* Claro, dito isso, não posso deixar de mencionar que mais de uma vez vi acadêmicos de outras áreas dizerem a outros acadêmicos oriundos do jornalismo (um deles eu mesmo), e não em tom de elogio, que o texto de um &lt;em&gt;paper&lt;/em&gt; ou artigo estava “jornalístico” demais (significando que dava para ler e entender tudo, imagino, às vezes academia tem disso).&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;* Aliás, taí um tema para polêmica: algum jornalista na ficção literária é um bom repórter? Não consigo lembrar de nenhum, assim por alto. Alguns parecem nunca ter pisado numa redação de verdade.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;* Considerando o quanto se discute a literatura brasileira contemporânea pelos termos do que ela deveria ser, vou eu também dar meu pitaco irônico: talvez o futuro imediato da literatura brasileira devesse ser mesmo enveredar por romances históricos ou por autoficções ensaísticas de 600 páginas, porque com qualquer outra trama que exija fabulação e enredo a realidade nacional e o noticiário político dão de goleada.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;* &lt;b&gt;George&lt;/b&gt;&lt;b&gt; Orwell&lt;/b&gt; chamou seu romance mais conhecido de &lt;b&gt;&lt;i&gt;1984&lt;/i&gt;&lt;/b&gt; porque o concluiu em 1948 e inverteu os números para situar a narrativa num tempo futuro. Se esse foi o plano de Orwell desde o início, gosto de imaginá-lo correndo para concluir o livro de uma vez pensando: “Tenho de terminar essa merda antes de 1950”.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;* &lt;b&gt;Sally&lt;/b&gt;&lt;b&gt; Rooney&lt;/b&gt; é uma autora muito popular entre leitores e até escritores contemporâneos. E sua obra é um indício forte de que eu talvez esteja velho demais pra lidar com a literatura como crítico. Pra mim continua sendo incompreensível que os livros dessa moça sejam discutidos e saudados como “LITERATURA”, com maiúsculas, e não como uma versão recente mais jovem das obras meio vazias da Marian Keyes.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;* No fim, morreu. (Spoiler da vida).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&amp;lt;&amp;lt; Gostou do texto? Avalie e comente aqui embaixo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="wp-image-18029 aligncenter" src="https://sler.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Seta-vermelha-pra-baixo-2.jpg" alt="" width="30" height="29"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/no-fim-morreu/</guid><pubDate>Thu, 21 Mar 2024 10:09:22 GMT</pubDate></item></channel></rss>