<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Carlos André Moreira em Sler</title><link>https://sler.com.br/colunistas/carlos-andre-moreira/</link><description>Carlos André Moreira é natural de São Gabriel (RS). Jornalista e escritor, é formado em Comunicação Social (UFRGS) e mestre em Literatura Portuguesa (UFRGS). Atua desde 2002 como crítico literário. É autor do romance </description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Tue, 20 Aug 2024 18:15:22 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Meu pai morreu mais novo do que eu - Carlos André Moreira</title><link>https://sler.com.br/meu-pai-morreu-mais-novo-do-que-eu/</link><description>&lt;div class="entry-content rbct clearfix is-highlight-shares"&gt;&lt;p&gt;No dia 31 de maio de 1993, chovia sobre Porto Alegre. Eu havia chegado na cidade, vindo de São Gabriel, naquele mesmo dia, porque a então professora de uma cadeira de Direito que eu cursava como opcional na faculdade de Jornalismo havia insistido muito na semana anterior que daria aula independentemente da greve dos professores que havia sido aprovada pouco antes. E que não haveria abono de faltas por conta da paralisação. Na época, eu tinha 19 anos e era um jovem pouco afeito ao conflito, e tinha também a tendência que muito me complicou ao longo da vida de acreditar no que pessoas mais velhas diziam, então eu viajei para São Gabriel para passar lá uma semana já prevendo que teria que voltar na semana seguinte por esta única aula – essa professora específica era a única da minha grade curricular que insistiu em não liberar ninguém.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Passei a semana em casa, e meu pai, mais velho, mais experiente e mais esperto do que eu, tentou muito me convencer a não voltar à Capital, apresentando a conclusão que hoje vejo como lógica de que uma única professora não daria aula se todos os demais entrassem em greve. Mas na época eu não me convenci. Eu morava na Casa do Estudante, só estava conseguindo levar os estudos adiante porque cursava uma universidade pública e não queria vacilar e queimar de largada faltas que poderiam me prejudicar lá adiante, ainda mais porque não se sabia quanto tempo a greve duraria e vai que a mulher, tomada por algum imbatível espírito peleguista, resolvesse dar aulas durante todo o movimento. Peguei um ônibus da Planalto na segunda-feira pela manhã. Meu pai, apesar de seus compromissos que o deixavam ocupado ao longo de todo o dia, achou tempo para ir até a rodoviária e se despedir de mim minutos antes do ônibus partir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gostaria de escrever que essa despedida ficou essencialmente marcada em mim, palavra por palavra, que a recordo até hoje quadro a quadro como um filme, mas o fato é que não. Foi um dos nossos “tchaus” já corriqueiros e normais de quando eu precisava voltar a Porto Alegre. Fazia frio naquela manhã, e me lembro que ele vestia a jaqueta de nylon entre o bege e o amarelo-claro que habitualmente usava. Seu cabelo, que já havia recuado, expondo sua testa como uma parede, estava crescido e vinha se tornando mais grisalho de um jeito meio esquisito, não era como se estivesse branqueando, mas sim como se estivesse tisnado de cinzas, uma cor chumbo de um tom meio sujo. Lembro de pensar que ele deveria cortar o cabelo, mas não disse nada porque já era a época em que eu mesmo estava deixando meu cabelo crescer, e não tinha moral alguma para reclamar. Ao mesmo tempo, talvez eu devesse ter dito, uma vez que, sendo ele cego, não sei o quanto ele tinha conhecimento dessa mudança… cosmética em sua aparência, digamos.&lt;/p&gt;&lt;div class="inline-single-ad ad_single_2_index alignfull"&gt;        &lt;div class="ad-wrap ad-script-wrap"&gt;
			                &lt;div class="ad-script non-adsense edge-padding"&gt;
					&lt;div id="video_alright"&gt;&lt;/div&gt;                &lt;/div&gt;
			        &lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Enfim, o que eu me recordo muito bem foi que ele insistiu mais uma vez para que eu ficasse – adoraria escrever “como se pressentisse alguma coisa”, mas sei que aqui é o fabulista interpretando fatos além da conta, algo com que vou ter que lidar ao longo desta investigação que se pretende íntima e emocional, mas, espero, nunca piegas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eu retornei a Porto Alegre, cheguei por volta de uma da tarde, passei uma vassoura no dormitório (eu dividia o apartamento com um estudante de Medicina que, a essa altura, continuava em sua cidade natal, São Luís Gonzaga, já que nenhum dos professores dele ameaçou seguir dando aula). Pensei em lavar roupas, mas o tempo estava meio nublado, então fiquei lendo e ouvindo rádio (a antiga 107.1, que na época já não era mais Felusp, embora muitos, principalmente na universidade, só a chamassem assim). Começou a chover. Como essa aula específica era ministrada ali mesmo nos prédios do Campus Centro, só dei de mão em um guarda-chuva, atravessei a avenida e fui para o diabo da aula que havia me feito voltar precocemente à Capital. Apenas para encontrar um cartaz afixado dizendo que a professora havia reconsiderado e que não haveria aulas naquele dia. Para dar uma ideia do quadro geral, devo lembrar que nessa época não havia celulares, não havia e-mail, WhatsApp ou redes sociais. Assim, confirmando que meu pai estava certo, como, aliás, muitas vezes estava, sim, era óbvio (como tudo é, em retrospecto). Pelo menos, para eu não me sentir tão ingênuo sozinho, encontrei na porta do prédio minha colega de jornalismo Ana Esteves, que também achou que teria aula e também foi ao campus em um fim de tarde de chuva só para dar com a cara na porta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aquela era uma época de grana curta, tanto lá em São Gabriel quanto no meu quarto de estudante em Porto Alegre, então eu não pensava em ir comprar a passagem de retorno tão logo. Em vez disso, fui até uma padaria que eu frequentava bastante na André da Rocha, comprei quatro pães cacetinhos, duzentos gramas de mortadela, cem gramas de queijo, um tablete daqueles quadrados de manteiga e voltei para a Casa do Estudante certo de que aquela seria minha janta e talvez meu almoço (com a greve, o R.U. só servia café da manhã aos residentes da Casa). Comprei também umas fichas de orelhão disposto a ligar para casa para avisar meus pais que, dependendo do desenrolar dos acontecimentos, eu voltaria a São Gabriel ainda naquela semana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quando cheguei, o servidor que atuava como recepcionista da Casa, um homem preto de meia-idade chamado Campeão, a imagem plena da elegância e com uma voz aveludada de barítono, me alcançou um bilhete. Minha mãe havia telefonado enquanto eu estava fora e ele anotara o recado. Como era uma circunstância algo rara, nem guardei as compras e me dirigi para o orelhão que ficava instalado no segundo andar da casa (onde também havia a oficina de alfaiataria do próprio Campeão, além de uma série de salas vazias que eram usadas para estudos ou redação de trabalhos durante a madrugada, quando o bater das teclas da máquina de escrever ameaçava gerar briga de morte entre os colegas de quarto ou mesmo entre os vizinhos de apartamento).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Liguei para avisar que talvez voltasse ainda naquela semana, mas minha mãe cortou minha saudação jovial com uma voz preocupada: meu pai havia sofrido um acidente e estava internado na Santa Casa, em São Gabriel. Era palpável a sua preocupação, mas ela me disse que haviam informado que ele estava sendo atendido no momento e que talvez não fosse nada grave. Haviam desaconselhado que ela fosse ao hospital por enquanto (o que seria por si só uma operação de alguma dificuldade logística, considerando que minha mãe estava em casa cuidando de duas crianças, dois dos meus irmãos mais novos, que na época tinham cinco anos e um ano e poucos meses).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A situação havia mudado. Garanti à minha mãe que estaria na cidade no dia seguinte o mais cedo possível. Deixei finalmente as compras no quarto, mas não comi. Havia um posto de passagens naquela mesma quadra (hoje não há mais), mas já estava fechado naquela hora, já início da noite. Então, peguei um ônibus até a rodoviária, comprei uma passagem para São Gabriel no primeiro horário disponível (6h45min da manhã, pela hoje extinta empresa ABC). Voltei para casa e, esquecido das compras, fui me dedicar, com um misto de inquietação imprecisa e de um sentimento cansativo de repetição, a refazer a bagagem na mochila que eu havia desfeito naquela manhã.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pensava o tempo todo em duas informações que me pareciam contraditórias: o fato de que haviam informado à minha mãe que estava tudo bem, mas que haviam desencorajado sua ida ao hospital. Parecia haver na confusa oposição subjacente a essas duas informações um zumbido permanente, provocando um desconforto físico. Que, a certo momento, talvez eu tenha tomado por fome, porque umas duas da manhã finalmente fiz um sanduíche com o que havia comprado. O resultado foi que a azia resultante me tirou de vez o sono.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No dia seguinte, 1º de junho, acordei cedo, tomei banho e estava me vestindo quando alguém bateu à porta do dormitório (número 535, encravado em um nicho no fundo do corredor no quinto andar). Abri a porta e lá estava meu tio Manoel. Ele também morava em Porto Alegre, mas nos víamos menos do que devíamos por esses compromissos do mundo, eu não o via há meses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A própria visão incongruente de meu tio, irmão de meu pai, parado naquele corredor frio, me informou tudo o que havia para saber, mas eu acho que me recusei a entender, porque passamos pelo teatro do diálogo que se seguiu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Meu filho, te avisaram que o teu pai sofreu um acidente, né?”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Sim, tio. Falei com a mãe ontem. Tou indo pra São Gabriel daqui a pouco no ônibus das quinze pras sete”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Te informaram da… gravidade real desse acidente?”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lá estava. A informação que a própria presença de meu tio já deixava entrever, mas que eu me recusava a aceitar. Não me lembro de ter dito mais nada a não ser “não”. E de chorar alguns minutos abraçado ao meu tio, sofrendo no processo uma desconcertante experiência de divisão da consciência. Parte de mim afundava no choro e às vezes urrava com um animal. Outra parte parecia me ver de fora e pensar no fiasco que eu estava fazendo na porra do corredor da Casa do Estudante, um lugar que definitivamente não era para esse tipo de manifestação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Meu pai havia sido atropelado enquanto atravessava a rua da rádio onde trabalhou por anos, a &lt;a href="https://www.radiobatovi.com.br/" target="_blank" rel="noopener"&gt;Batovi&lt;/a&gt;. Havia sido levado para a Santa Casa, realmente bem próxima do local do acidente. O choque de sua cabeça com o solo, provocado pelo atropelamento, gerou lesões irreversíveis e, apesar dos esforços da equipe médica, ele faleceu. Morreu com 46 anos – quatro a menos do que eu tenho agora, e nunca consigo deixar de ficar dando voltas a esse fato. Meu pai morreu mais novo do que eu. Mais novo do que sou agora, claro, mas acho que a frase carrega mais força poética e mais impacto assim mesmo, desse jeito. Se um dia anotações como esta virarem um livro ou algo assim, com certeza esse será o título.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O veículo que o colheu foi uma caminhonete dirigida por um cara no máximo cinco anos mais velho do que eu, filho de um dono de terras com muito dinheiro – hoje o chamaríamos de um dos “playboys” da cidade, talvez, mas não usávamos esse léxico naquele tempo em que essa palavra circulava majoritariamente como o nome de uma revista. Curiosamente, numa cidade daquele tamanho, minhas únicas memórias desse cidadão em particular são posteriores ao momento em que seu flamante veículo e meu pai dividiram alguns segundos letais de contato. Muitos dos meus colegas de colégio o conheciam, mas eu não tinha lembrança alguma dele. Aliás, toda vez que revisito minha infância em São Gabriel, o sentimento que sobra é de uma perplexidade confusa, porque aparentemente todo mundo se conhecia naquele buraco, menos eu, talvez muito ocupado com o universo particular no qual eu me refugiava na minha própria cabeça.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Não me reconheço nos clichês psicanalíticos sobre matar o pai. Nunca tivemos conflitos muito sérios por praticamente nada e em momento algum achei que seu exemplo ou sua presença eram asfixiantes, ou de algum modo paralisantes. Eu gostava de meu pai. E eu gostava de ser filho dele. Como ele morreu jovem e eu era mais jovem ainda, talvez o que aconteceu foi que até mesmo esse tempo, o da discórdia, viria e nos foi roubado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Meu pai era cego e político de esquerda numa cidade de Interior conservadora, comprou umas brigas feias com alguns políticos poderosos de seu tempo — e, demonstrando que o conservadorismo da cidade não mudou depois que me mudei de lá, algumas das mesmas figuras daquela época ainda se alternam no poder hoje. Sofreu. Sei que sofreu, havia nele uma tristeza nunca dita por baixo da alegria de viver que também era genuína – quando penso no retrato que fiz dele em meu romance. Tudo o que fizemos, acho que falhei em captar essa alegria da qual todos falarão. O pai mostrado naquela narrativa é mais melancólico. Talvez porque a melancolia fosse minha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pensei nele todos os dias da minha vida desde que ele morreu, um mês antes de completar 47 anos. Só três anos a menos do que tenho hoje. Então, o lance é o seguinte: eu tenho 50 anos e não tenho meu pai há mais de 30 anos, e eu estaria mentindo se dissesse que sinto tristeza — a tristeza sempre esteve lá, mas é mais do que isso, é raiva, raiva porque meu pai morreu atropelado por um playboy (acho que hoje podemos usar o termo com tranquilidade) em um crime de trânsito que não gerou consequência alguma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ah, sim, o mesmo cara que matou meu pai nesse acidente se envolveu em outro sinistro, digamos assim, uns anos depois. Na BR-158, ali pelo início dos anos 2010, o veículo dirigido pelo cidadão em questão (outra caminhonete, aliás) bateu na traseira de outro carro. O veículo em que ele bateu saiu da estrada em consequência da trombada e se chocou contra uma árvore. Em consequência, o motorista, um sexagenário natural de Dom Pedrito, morreu. Não quero com isso fazer nenhuma ligação entre os dois casos, só pontuar uma coisa que é um fato: enquanto a maioria dos motoristas guia carros uma vida inteira sem que nada de mais grave aconteça, esse personagem específico já se envolveu em dois acidentes com vítimas fatais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anos depois, o personagem atropelador ganhou um título de cidadão emérito da Câmara de Vereadores da mesma cidade conservadora em que nasci e em que meu pai morreu (aliás, a mesma Câmara na qual meu pai foi vereador entre 1973 e 1988). Ao contrário da presença incongruente de meu tio no corredor da Casa do Estudante, essa homenagem dúbia de um parlamento que condecora o responsável pela morte de um dos seus integrantes não me surpreendeu nada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;Como o último domingo foi o Dia dos Pais, aquele em que memórias e afetos e recordações e jantares e encontros e jogos de futebol e passeios e viagens e demonstrações de amor tomam as redes sociais por aqueles que têm a sorte de ter seus pais ainda vivos ou por aqueles que têm a sorte um pouco menos feliz de já os terem perdido após um longo período de convivência, achei por bem compartilhar com vocês, meus queridos seis ou sete leitores da Sler, um trecho deste trabalho em progresso que comecei a escrever este ano e que, pretendo, talvez vier algo mais alentado no futuro. Faço isso como uma forma de eu mesmo dividir com vocês alguns sentimentos provocados pela data – diversos da maioria, claro. Porque, embora reconheça a beleza das demonstrações de afeto alheio nas redes sociais, o que sei sentir quando penso no Dia dos Pais é raiva.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;Raiva de uma ausência de mais de 20 anos que me ensinou tanto sobre a vida e o mundo quanto meu pai havia me ensinado com sua presença nos 20 anos anteriores.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;em&gt;Foto da Capa: Acervo do Autor&lt;/em&gt;
&lt;em&gt;Mais textos de &lt;strong&gt;Carlos André Moreira&lt;/strong&gt;: &lt;a href="https://sler.com.br/colunistas/carlos-andre-moreira/" target="_blank" rel="noopener"&gt;Clique aqui&lt;/a&gt;. &lt;/em&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/meu-pai-morreu-mais-novo-do-que-eu/</guid><pubDate>Thu, 15 Aug 2024 03:05:10 GMT</pubDate></item><item><title>Sinal e ruído - Carlos André Moreira</title><link>https://sler.com.br/sinal-e-ruido/</link><description>&lt;div class="entry-content rbct clearfix is-highlight-shares"&gt;&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Em um determinado momento relativamente recente da história humana, a arte aprendeu a amar o ruído. Nem sempre pelo ruído em si, mas por esse ruído ser o subproduto daquilo que era exaltado como o novo tema de eleição em sintonia com o espírito de um tempo em transformação social e tecnológica radical. Não à toa tantas manifestações e manifestos do século XX fazem o elogio da máquina, da força, da potência, da velocidade, da indústria em detrimento do mundo natural, da tranquilidade e da “pasmaceira” dos dias anteriores à revolução industrial.&lt;/p&gt;&lt;div class="ruby-table-contents rbtoc table-left"&gt;&lt;div class="toc-header"&gt;&lt;i class="rbi rbi-read"&gt;&lt;/i&gt;&lt;span class="h3"&gt;Contents&lt;/span&gt;&lt;a class="ruby-toc-toggle" href="#"&gt;&lt;i class="rbi rbi-angle-down"&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="inner"&gt;&lt;a href="#a-cidade" class="table-link anchor-link h5"&gt;A cidade&lt;/a&gt;&lt;a href="#o-estrago" class="table-link anchor-link h5"&gt;O estrago&lt;/a&gt;&lt;a href="#benedetto" class="table-link anchor-link h5"&gt;Benedetto&lt;/a&gt;&lt;a href="#o-inferno-sao-os-outros" class="table-link anchor-link h5"&gt;O inferno são os outros&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Perdem força nesse processo as metáforas do mundo natural enquanto o automóvel e o avião se tornam matéria poética. O poeta italiano &lt;b&gt;Filippo&lt;/b&gt; &lt;b&gt;Marinetti&lt;/b&gt;, ou simplesmente Marinetti, como a posteridade o conhece,&lt;b&gt; &lt;/b&gt;declara no manifesto inaugural de seu movimento Futurista, publicado em 1909, que “&lt;i&gt;um automóvel de corrida é mais belo que a Vitória de Samotrácia”.&lt;/i&gt; Em 1927, outro dos integrantes do movimento, &lt;b&gt;Fedele Azari&lt;/b&gt;, é veemente em declarar que o futurismo sempre exaltou a máquina como “valor estético máximo” em um manifesto no qual propunha a criação de uma “sociedade protetora das máquinas” com &lt;i&gt;“o propósito de proteger e fazer respeitar a vida e o ritmo das máquinas e especialmente dos motores, que dentre as máquinas são os mais sociáveis&lt;/i&gt;” (O manifesto permaneceu inédito. A tradução apresentada aqui é da pesquisadora Vanessa Beatriz Bortulucce, especializada na obra de Azari).&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Claro, não é um fenômeno apenas italiano. Na mesma década do manifesto de Azari, o poeta americano &lt;strong&gt;&lt;em&gt;e.e. cummings &lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;publicou em seu livro &lt;i&gt;is 5&lt;/i&gt; o poema &lt;i&gt;she being Brand&lt;/i&gt;, uma longa e engenhosa descrição do que pode ser tanto um motorista impetuoso experimentando comandos e marchas de um automóvel zerinho quanto uma tortuosa e muito eufemística relação sexual (a tradução a seguir é minha, só dos primeiros versos, e não faz jus ao brilho criativo do original, mas nem todo mundo fala inglês):&lt;/p&gt;&lt;div class="inline-single-ad ad_single_2_index alignfull"&gt;        &lt;div class="ad-wrap ad-script-wrap"&gt;
			                &lt;div class="ad-script non-adsense edge-padding"&gt;
					&lt;div id="video_alright"&gt;&lt;/div&gt;                &lt;/div&gt;
			        &lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;i&gt; &lt;/i&gt;&lt;i&gt;“ela sendo Nova&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;i&gt; &lt;/i&gt;&lt;i&gt;em folha; e sabe,&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;&lt;i&gt;em consequência um&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;&lt;i&gt;pouco rígida fui&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;&lt;i&gt;cuidadoso e (tendo&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;i&gt;lubrificado inteira a junta&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;&lt;i&gt;universal testado o meu&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;&lt;i&gt;combustível e verificado seu&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;&lt;i&gt;radiador e me certificado de que suas molas&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;&lt;i&gt;estavam O.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;i&gt;K.) fui com tudo…”&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Poesia à parte, embora esse seja um elemento aparentemente fora dos elogios artísticos à velocidade mecânica como símbolo do futuro, não há como todas essas loas serem cantadas a motores e a pistões e freios e combustões sem que se esteja também incluindo na equação o ruído como um elemento também inescapável da vida moderna, em oposição ao bucólico silêncio “passadista”.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="a-cidade" class="rb-heading-index-0 v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;A cidade&lt;/b&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Mesmo antes da entrada em cena dos automóveis, a modernidade literária (que não é o mesmo que o Modernismo, veja bem) já havia criado uma identificação sólida entre a cidade e a experiência da vida moderna, com seus trens e barcos a vapor — em &lt;i&gt;Tudo o que é sólido desmancha no ar&lt;/i&gt;, seu estudo sobre Marx e a modernidade, Marshall Berman recorre ao ensaio &lt;i&gt;O Pintor da Vida Moderna&lt;/i&gt;, de Baudelaire, para dar voz a essa ânsia produzida pela modernidade de plasmar o novo efêmero veloz e cambiante na arte:&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;i&gt;Ele (o pintor da vida moderna) se delicia com finas carruagens e orgulhosos corcéis, a esplendorosa sagacidade dos cavalariços, a destreza dos pedestres, o sinuoso andar das mulheres, a beleza das crianças, felizes de estarem vivas e bem-vestidas — numa palavra, ele se delicia com a vida universal.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Já em seu estudo sobre a representação literária da cidade, &lt;i&gt;Todas as cidades, a cidade&lt;/i&gt;, &lt;b&gt;Renato Cordeiro Gomes&lt;/b&gt; recorre a um dos textos que funda a representação do sujeito moderno na literatura: &lt;i&gt;O Homem da Multidão&lt;/i&gt;, de &lt;b&gt;Edgar Allan Poe&lt;/b&gt;, conto no qual um homem segue um estranho de capa de chuva roxa ao longo de uma jornada por uma Londres sufocante com suas ruas repletas de gente, mercados ruidosos, ruas congestionadas de tráfego, vielas labirínticas. Escreve Poe:&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;i&gt;Era esta uma das artérias principais da cidade e regurgitara de gente durante o dia todo. Mas, ao aproximar-se o anoitecer, a multidão aumentou, e quando as lâmpadas se acenderam, duas densas e contínuas ondas de passantes desfilavam pela porta. Naquele momento particular do entardece, eu nunca me encontrara em situação similar e, por isso, o mar tumultuoso de cabeças humanas enchia-me de uma emoção deliciosamente inédita. Desisti finalmente de prestar atenção ao que se passava dentro do hotel e absorvi-me na contemplação da cena exterior.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Este olhar de dentro para o exterior é, simbolicamente, a literatura rendendo-se aos encantos da veloz vida moderna na cidade. Há luzes, multidão, cores, formas, estilos, e máquinas, muitas máquinas: a iluminação eletrônica, os carros, os bondes. A cidade moderna é o território da máquina, o que significa dizer que é também o território do ruído, da poluição sonora, algo que um século de automóveis nas ruas só ajudou a intensificar — agravando as neuroses da vida contemporânea.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="o-estrago" class="rb-heading-index-1 v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;O estrago&lt;/b&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;O que muitas vezes não se diz ao falar sobre a paixão modernista pelas máquinas é que boa parte dela é uma paixão pelo então ainda recente capitalismo. Não penso que seja coincidência que futuristas que elogiavam a velocidade do novo tempo e a sensualidade das máquinas acabaram tendo umas posições políticas bem sinistras (vamos ficar só com o exemplo de Marinetti e sua entusiasmada militância fascista que já tá de bom tamanho, embora o movimento estético inteiro visse perfeita correspondência entre seu ideário na estética e o do fascismo na política). E com o avanço do capitalismo em direção ao derretimento prometido por Marx ou ao estado vaporoso que muitos dos seus comentaristas apontam como o estado final inevitável do capitalismo tardio, passou-se do maravilhamento acrítico ao desconcerto. Não se trata aqui de falar de “apocalípticos e integrados”, como o fez Eco, mas de refletir o quanto essa mudança de perspectiva também não dialoga com a consciência cada vez mais disseminada do preço dessa evolução tecnológica voraz.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Um deles está justamente no temor pelas consequências a longo prazo da onipresença do ruído. O português &lt;b&gt;Antonio Damásio&lt;/b&gt; argumenta em mais de um livro que o ruído constante, o barulho e o incessante fluxo de informações digitais ameaçam interferir na própria arquitetura do cérebro (falei disso, aliás, no primeiro texto que escrevi para a Sler, &lt;a href="https://sler.com.br/ainda-seremos-leitores-internet/" target="_blank" rel="noopener"&gt;aqui&lt;/a&gt;). Outro nome da neurociência, o infelizmente já falecido &lt;b&gt;Ivan Izquierdo&lt;/b&gt; (1937 – 2021), autoridade de reconhecimento internacional em pesquisas sobre a memória, alertou em um curto e vibrante ensaio publicado ainda em 2003, &lt;i&gt;Silêncio, Por Favor!,&lt;/i&gt; para o efeito imediato da proliferação de ruídos: a confusão provocada pela intoxicação cerebral diante de tantos estímulos. Izquierdo advertia em seu livro que, mais do que o ruído em si, o que avultava como ameaça no horizonte da humanidade era o ruído permanente, já incorporado ao hábito da veloz sociedade capitalista contemporânea e promovendo estragos fisiológicos e psíquicos, desde a fadiga de um corpo em constante sinal de alerta até a falta generalizada de concentração.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;A cidade não mais acolhe e o ruído não mais é a música do futuro, é sim o rugido da impiedosa selva urbana.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="benedetto" class="rb-heading-index-2 v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;Benedetto&lt;/b&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Pois na América Latina poucos souberam apreender tão bem essa característica turbulenta do ruído urbano constante como uma agressão quanto o escritor argentino &lt;a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Antonio_Di_Benedetto" target="_blank" rel="noopener"&gt;Antonio Di Benedetto&lt;/a&gt;, em &lt;i&gt;O Silencieiro&lt;/i&gt;, romance que a editora Globo publicou no Brasil, mas que imagino que hoje esteja esgotado – ainda se acha na Estante Virtual e imagino que se possa encontrar em sebos, se alguém estiver interessado.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;A primeira coisa a se dizer do injustamente pouco conhecido Di Benedetto é que se trata de um autor que desde as primeiras páginas cativa o leitor pela qualidade elíptica, alusiva, “estranha” de sua prosa, composta de frases curtas, direto ao ponto, contando eventos encadeados por um tênue fio que não chega a dominar a narrativa. É um recurso estilístico muito eficiente para narrar processos de desagregação mental, e não é à toa que essa derrisão psicológica esteja presente nos três livros de sua autoria publicados no Brasil nas últimas décadas (parece uma amostra pequena, mas o fato é que Benedetti não deixou uma obra muito extensa).&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;Os Suicidas&lt;/i&gt;&lt;/b&gt; (1969) trata da paranoia de um jornalista que, obcecado pela ideia de que vai morrer com a mesma idade com que seu pai se matou, se vê envolto pelo tema do suicídio ao receber uma pauta de seu editor: rastrear a história de três pessoas suicidas cujo semblante após a morte refletia uma inquietante serenidade. O mergulho do personagem naquilo que desde o início parece assombrá-lo não afeta apenas a ele, mas à silenciosa e interessante fotógrafa que o acompanha na empreitada (não fui conferir no livro, mas acho que o nome dela era Marcela).&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Já &lt;i&gt;&lt;b&gt;Zama&lt;/b&gt; &lt;/i&gt;(1956), romance histórico que é considerado sua obra-prima, é um retrato da colonização americana como uma empreitada vagamente absurda na qual um homem vai aos poucos perdendo a sanidade não pelas trevas que o circundam (como na abordagem de Conrad para o mesmo colonialismo), mas por aquelas que já habitam dentro dele. Ambientado no século XVIII em uma localidade remota da América colonial (no moderno Paraguai, digamos), o romance narra a lenta degeneração do europeu Diego de Zama.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Assessor letrado do governador local, o personagem vive na colônia apartado da mulher e dos filhos, ainda na Europa. Embora seja funcionário da coroa, a posição de Zama na estrutura hierárquica não é boa o bastante para solicitar ao rei a própria transferência, ficando suas pretensões entregues aos caprichos dos governadores que se sucedem na função em uma terra tão distante do centro político que os funcionários são pagos irregularmente com meses de atraso. Com a passagem dos anos, vai gradativamente abandonando algumas das características pretensamente “civilizadas” que sustentavam sua personalidade. Abre mão da fidelidade à esposa, tem um filho bastardo, entrega-se à bebida, torna-se agressivo, perde a conexão com a realidade até buscar na delirante e malfadada aventura de caçar um criminoso procurado a oportunidade de angariar pontos com a administração colonial e poder voltar à Espanha.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;E entre um e outro desses ótimos romances, Benedetto publicou &lt;b&gt;&lt;i&gt;O Silencieiro&lt;/i&gt;,&lt;/b&gt; no qual a mesma prosa de um laconismo perturbador narra outro mergulho na loucura, desta vez provocado pelo inescapável ruído da vida moderna.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="o-inferno-sao-os-outros" class="rb-heading-index-3 v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;O inferno são os outros&lt;/b&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Em &lt;i&gt;O Silencieiro&lt;/i&gt; (neologismo com o qual se define o protagonista, um homem que tenta inutilmente cercar-se de silêncio) o personagem principal é um ex-estudante de Direito (não se formou) que trabalha no serviço burocrático de uma firma e mora com a mãe, viúva, em uma Buenos Aires não nomeada dos anos 1950. A mãe tem um rádio, mas só o escuta quando o filho não está em casa — a casa também não tem uma TV por determinação dele. Tenta, sem sucesso, escrever um romance magistral chamado &lt;i&gt;O Teto&lt;/i&gt;, mas se deixa ficar, apático, e não se dedica ao trabalho. Já de cara entendemos que o protagonista é um neurastênico hipersensível ao barulho: ao chegar em casa depois do trabalho, certo dia, ele descobre que estão testando o motor de um ônibus no terreno baldio atrás da parede de seu quarto e sai de casa como se fugisse da morte em direção ao trabalho, que prefere às agressões do ruído:&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;i&gt;Considero o homem como fazedor de ruídos.&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;&lt;i&gt;Seus ruídos são diferentes dos ruídos cósmicos e dos ruídos da natureza.&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;&lt;i&gt;O homem é emissor natural de sons: a voz (a fala e o canto). Mas também os produz com instrumentos: uma pedra, um ferro, batidos contra alguma coisa; os meios de fazer música, a máquina… (o ruído-máquina).&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;&lt;i&gt;A máquina é útil. Não seu ruído, pior se exagera ou não se modera. Frequentemente, nem se modera, nem se controla, nem se reprime. Produz, em quem o gera, uma euforia de poder (poder agressivo?)&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;&lt;i&gt;Os seres humanos são geradores de sons. São (os demais).&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;&lt;i&gt;Eu teria de recear a vizinhança de todas as pessoas. E não é essa a minha atitude: sou, ao contrário, confiado.&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;&lt;i&gt;Há um ruído… material.&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;&lt;i&gt;E há um outro ruído que é… como é?&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;&lt;i&gt;Vem das próprias pessoas, ou das condições que as pessoas criam ou da convivência.&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;&lt;i&gt;Às vezes se percebe como um bloqueio, como uma onda ou infiltração sonora, ou um sussurro opressivo e deprimente.&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;&lt;i&gt;Tampouco é assim. Não é possível ouvi-lo. É preciso supor ou adivinhar essas características. O que dele se capta, se recebe, são as consequências. Essencialmente — como o outro, o ruído material —, perturba. É tão intensa a sua gravitação que desequilibra, não os sentidos… o quê?…&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Mais tarde, o terreno é vendido, mas isso não traz alívio ao neurastênico, pois os compradores da área se dedicam a erguer um galpão onde na sequência se instala uma oficina mecânica. Mais tarde, uma feira livre. E assim o anti-herói deste romance segue seu calvário de episódio em episódio, fracassando em isolar-se do ruído e enlouquecendo gradativamente de tentativa em tentativa.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;O protagonista de &lt;b&gt;&lt;i&gt;O Silencieiro&lt;/i&gt;&lt;/b&gt; é um fugitivo tentando escapar da cidade enquanto prossegue continuamente cercado por ela – porque a cidade é inescapável, tanto o maravilhamento dos confortos trazidos pela era da máquina quanto sua faceta desesperadora de epicentro da onda de ruídos que forma a vida moderna.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;E isso que tanto Di Benedetto quanto seu personagem não viveram hoje, com cada vez mais carros nas ruas, buzinas, idiotas inconvenientes com celular tocando música em volume de rádio a qualquer hora do dia, veículos que apitam para dar ré, que tocam alarme para estacionar, que roncam motores para dar partida. O mundo que construímos e no qual o único refúgio possível muitas vezes é um dispositivo de áudio e um par de fones de ouvidos tocando uma música particular alta o suficiente para isolar o indivíduo do ruído ambiente.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Um mundo em que a única paz possível para a ansiedade do ruído permanente parece ser mais ruído.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Aliás, numa Porto Alegre em que se debatem atualmente visões opostas sobre que cidade queremos, a que preserva ou a que derruba tudo em nome de uma noção tão ultrapassada de progresso e “empreendedorismo”, melhor não perdermos de vista essa questão…&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;em&gt;Foto da Capa: Antonio Di Benedetto / Divulgação&lt;/em&gt;
&lt;em&gt;Mais textos de &lt;strong&gt;Carlos André Moreira&lt;/strong&gt;: &lt;a href="https://sler.com.br/colunistas/carlos-andre-moreira/" target="_blank" rel="noopener"&gt;Clique Aqui&lt;/a&gt;.&lt;/em&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/sinal-e-ruido/</guid><pubDate>Thu, 08 Aug 2024 11:12:31 GMT</pubDate></item><item><title>Náufragos, predadores e ilhas perdidas - Carlos André Moreira</title><link>https://sler.com.br/naufragos-predadores-e-ilhas-perdidas-crusoe/</link><description>&lt;div class="entry-content rbct clearfix is-highlight-shares"&gt;&lt;div&gt;Fui provavelmente um dos leitores mais tardios do romance &lt;a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Life_of_Pi_(filme)" target="_blank" rel="noopener"&gt;&lt;i&gt;A Vida de Pi&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;, do canadense &lt;b&gt;Yann Martel&lt;/b&gt;. Ele já havia provocado um escândalo envolvendo um escritor brasileiro ao ser lançado em 2001, já havia sido adaptado para um filme indicado ao Oscar em 2012 e virado sucesso de bilheteria quando eu finalmente me dediquei a lê-lo, para um debate que participei que havia sido convidado a participar na saudosa Palavraria. Um parêntese: andei dedicado a uma pesquisa sobre a evolução do mercado literário gaúcho, para um projeto aí que espero que vocês ouçam falar em breve, e fui tomado de alguma nostalgia pelo quanto já perdemos espaços de cultura voltados para a vida letrada em Porto Alegre, como a Palavraria, a Sapere Aude e outras. Ao mesmo tempo, tento não ser saudosista porque há heróis resistentes mantendo a vela acesa, e acho que eu vou escrever logo adiante uma coluna sobre isso, mas não hoje, porque hoje não dá mais tempo.&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Voltando ao livro: dessa leitura tardia, ficou a noção de que, ao menos em termos de construção simbólica, o romance é mais complexo do que simplesmente um “plágio de Moacyr Scliar”, como foi divulgado pela imprensa internacional na ocasião em que Martel foi premiado com o &lt;b&gt;Man Booker Prize&lt;/b&gt;. De fato, o próprio Martel admitiu mais tarde haver retirado a imagem do homem em um bote confrontando um predador selvagem de uma das partes de &lt;i&gt;Max &amp;amp; os Felinos&lt;/i&gt;. Martel não leu o livro, leu apenas a descrição da imagem em uma resenha da edição americana, que dizia aliás, que o livro de Scliar era ruim, e se apropriou dela para seus próprios propósitos artísticos. Aliás, nem sei se essa parte é verdade, porque ele havia dito que a resenha que lera era a de John Updike, e quem foi atrás da verdadeira resenha do John Updike viu que não podia ser aquela, porque para Updike o livro era bom.&lt;/p&gt;&lt;div class="ruby-table-contents rbtoc table-left"&gt;&lt;div class="toc-header"&gt;&lt;i class="rbi rbi-read"&gt;&lt;/i&gt;&lt;span class="h3"&gt;Contents&lt;/span&gt;&lt;a class="ruby-toc-toggle" href="#"&gt;&lt;i class="rbi rbi-angle-down"&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="inner"&gt;&lt;a href="#origens-dos-romances" class="table-link anchor-link h5"&gt;Origens dos romances&lt;/a&gt;&lt;a href="#o-naufrago-do-terceiro-mundo" class="table-link anchor-link h5"&gt;O náufrago do terceiro mundo&lt;/a&gt;&lt;a href="#os-silenciados" class="table-link anchor-link h5"&gt;Os silenciados&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Scliar inicialmente até pensou em processar o autor, dado que os comentários de Martel na ocasião foram bastante deselegantes. Após alguns anos, Scliar meio que deixou pra lá e chegou a manifestar-se publicamente em 2009, comentando que apropriações eram parte do jogo literário – e que Martel não tinha feito apenas o necessário reconhecimento (mais tarde incluído em uma nota em edições posteriores). Mas ao ler o livro, chamou-me mais atenção não a apropriação da obra de Scliar, mas outra realizada pelo autor no mesmo livro, a de &lt;i&gt;Robinson Crusoe&lt;/i&gt;, um dos livros fundadores do romance moderno e a história paradigmática de sobrevivência em circunstâncias adversas.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="origens-dos-romances" class="rb-heading-index-0 v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;Origens dos romances&lt;/b&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Em seu estudo &lt;i&gt;A Ascensão do Romance&lt;/i&gt;, &lt;b&gt;Ian Watt&lt;/b&gt; comenta que a chave para entender o grande mito literário que é Robinson Crusoe é o modo como a história do náufrago narrada por Daniel Defoe realiza, no plano literário, a oportunidade única de concretizar o grande anseio da civilização moderna: “a absoluta liberdade econômica, social e intelectual do indivíduo”. Crusoe é o romance burguês liberal por excelência, e seu protagonista é o herói necessário para a modernidade industrial e capitalista que nascia com ele: o europeu razoavelmente comum que, munido de habilidade e engenho, transforma e domina a natureza hostil, não apenas sobrevivendo nela, mas dela tomando posse para uso em seus próprios termos. Claro que Crusoe, como Watt não deixa de ressaltar, não domina a ilha sozinho, mas amparado no legado do engenho humano, ao ter acesso ao estoque de ferramentas que consegue salvar do naufrágio – uma ideia que retorna em um outro filme famoso inspirado em Robinson Crusoe, &lt;b&gt;&lt;i&gt;O Náufrago&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;, estrelado por Tom Hanks (que, embora não assuma a adaptação abertamente, é eivado do espírito do livro, quer os produtores que o financiaram tenham lido a obra ou apenas ouvido falar de um resumo da história).&lt;/p&gt;&lt;div class="inline-single-ad ad_single_2_index alignfull"&gt;        &lt;div class="ad-wrap ad-script-wrap"&gt;
			                &lt;div class="ad-script non-adsense edge-padding"&gt;
					&lt;div id="video_alright"&gt;&lt;/div&gt;                &lt;/div&gt;
			        &lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Espelhando a retórica colonialista que até hoje sobrevive em boa parte do discurso “meritocrático” neoliberal, por exemplo, Crusoe recebe do acaso os meios e as ferramentas, mas são sua vontade e o intelecto “superiores” de homem “civilizado” que garantem a ele a predominância natural tanto sobre o ambiente quanto sobre o outro ser humano que cruza seu caminho. Como diz Watt:&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;i&gt;“Mesmo quando já não está sozinho, sua autarquia pessoal permanece – na verdade aumenta: o papagaio grita o nome do dono; Sexta-Feira espontaneamente jura ser seu escravo para sempre. Crusoe imagina-se monarca absoluto, e um visitante chega a perguntar se ele é um deus”.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="o-naufrago-do-terceiro-mundo" class="rb-heading-index-1 v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;O náufrago do terceiro mundo&lt;/b&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;A Vida de Pi&lt;/i&gt;&lt;/b&gt; é, a seu modo, a inversão desse processo. O jovem Pi Patel, garoto indiano que está migrando para o Canadá com a família, naufraga e passa mais de 200 dias à deriva a bordo de um bote que, primeiramente, divide com o tigre chamado Richard Parker, uma hiena, uma macaca e uma zebra. Previsivelmente, à medida que os dias passam, a luta natural se instaura, a hiena mata a zebra e a macaca, e é, enfim, morta pelo tigre. Restam apenas Pi e o tigre, um magnífico animal descrito para simbolizar a força e a majestade do mundo natural diante da frágil criatura humana. Pi, contudo, sobrevive. Em parte porque, assim como o Crusoe da história de Defoe, sabe aproveitar e lançar mão das coisas que o engenho de outros preparou para ele (boias, rações náuticas, cordas, remos). Só que, se Crusoe conseguia sobreviver e dominar o ambiente em termos monárquicos, levando a efeito a ideologia do homem branco europeu civilizador que tornou o livro tão popular, Pi é o anti-Robinson Crusoe porque não é o elemento mais forte na equação.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Se Crusoe, com seu espírito empreendedor europeu, se dá ao luxo de rebatizar de Sexta-feira o outro homem que encontra porque não está interessado em aprender seu nome, Pi, ao contrário, só consegue permanecer vivo por tanto tempo pelo conhecimento que uma vida passada no zoológico legou-lhe a respeito do animal como um “outro”. Não é o ambiente, a paisagem nem os demais que se curvam voluntariamente ao engenhoso senhor, é Pi quem precisa ser astucioso para, dentro das regras do mundo animal, transformar o bote em que navegam não em seu reino particular, mas em uma reprodução passável da jaula que o tigre habitava no zoológico antes do naufrágio.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Pi derrama a própria urina sobre a parte do bote coberta por uma lona, tem sucesso em pescar e não se alimenta dos peixes que apanha, mas os oferece regularmente a Richard Parker, reservando para si as rações de bordo. Sob esse prisma, Pi não é o europeu independente, é o natural do terceiro mundo sobrevivendo graças a uma complexa e brutal relação de “dependência” com o animal mais forte. Não deixa de ser irônico pensar nisso ao constatar que o romance, lançado aqui inicialmente como &lt;i&gt;A Vida de Pi&lt;/i&gt;, mudou seu nome em edição posterior para &lt;i&gt;As Aventuras de Pi&lt;/i&gt;, o nome da adaptação cinematográfica de Ang Lee, em mais uma clara mostra da relação sobrevivência/subserviência, desta vez do combalido mercado editorial ao . Mantive, nestas notas, o primeiro nome do livro, e sim, foi por pura teimosia, se você está perguntando.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="os-silenciados" class="rb-heading-index-2 v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;Os silenciados&lt;/b&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Tivesse parado por aí, talvez &lt;i&gt;A Vida de Pi&lt;/i&gt; fosse o grande livro que quase chega a ser, mas há uma outra dimensão que se sobrepõe, e é, a meu ver, a grande responsável pela insatisfação com o conjunto: o caráter doutrinário religioso. Sem dar muito spoiler, se possível, mas vamos lá. Ao tecer o que parece uma fábula a respeito da dominação, invertendo os sinais de um mito literário fundador do romance no ocidente, Martel a transforma em uma opção dentro de um conflito de versões que pede ao seu leitor que, a exemplo do narrador do romance, escolha entre qual história, ou “realidade”, prefere.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Alguns viram nesse artifício uma afetuosa declaração de amor à literatura e seu potencial mágico de maravilhamento. Mas, assim como Crusoe, em que pese sua grande capacidade de maravilhar seus leitores, não é um livro neutro do ponto de vista ideológico, &lt;i&gt;A Vida de Pi&lt;/i&gt; urde a reviravolta final de tal modo na descoberta espiritual do protagonista que a escolha final não é sobre a imaginação versus a crueza da realidade, é sobre o mundo como ele é e a dimensão metafísica de Deus – o que torna a submissão de Pi diante do elemento mais forte no bote não apenas uma alegoria política do mundo contemporâneo, mas uma forma velada de evangelização. O que é extremamente empobrecedor quando comparado com outra experiência de inversão da história de Crusoe: &lt;i&gt;Foe&lt;/i&gt;, de &lt;b&gt;J.M. Coetzee&lt;/b&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;No romance de Coetzee, é também o “outro” o centro do relato de Crusoe: sua protagonista, Susana Barton embarca em uma viagem náutica em busca de uma filha raptada, naufraga após um motim e vai parar na mesma ilha em que já estão Crusoe e Sexta-Feira. Depois que o trio é resgatado, e Crusoe morre antes do retorno à Inglaterra, ela tenta relatar suas aventuras, torna-se amante do escritor Daniel Foe, a quem pede ajuda para tratar seu manuscrito, mas que transforma a história na narrativa das aventuras do falecido Crusoe.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;O Sexta-feira do romance de Coetzee é um homem privado da palavra ao ter sua língua cortada. Foe (sobrenome real do escritor Daniel “de Foe” e também, convenientemente, uma das palavras inglesas para “inimigo” ou “adversário”) reproduz, simbolicamente, essa atrocidade ao privar Susana de sua voz literária e substituí-la pela do clássico Crusoe. A temática de Foe não é a linguagem do divino expressando-se na ficção ou no maravilhamento, é, antes, a tematização do silêncio oprimido. O aborígene Sexta-Feira e sua incapacidade de comunicação – que resiste mesmo às utópicas tentativas de Foe de ensiná-lo a escrever – é um toque patético que, em vez de reduzir seu personagem diante da metafísica ou forçar tanto o narrador como seu leitor a uma escolha entre duas versões da mesma história (como o livro de Martel), arrisca a completar os vazios da história original, trazendo à tona, por espelhamento, seus sentidos ocultos.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;O que não deixa de ser um exemplo bastante ilustrativo de quem chegou mais perto daquilo que chamamos de “grande arte”.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;PS&lt;/b&gt;: Eu ia escrever sobre as Olimpíadas, sobre como já tivemos a extrema direita reclamando de paganismo e blasfêmia numa cerimônia de abertura de uma competição esportiva com inspiração em festivais sagrados literalmente pagãos, ou sobre como a tecnologia de imagens contemporânea parece ter corroído a capacidade geral do público de reconhecer o que é montagem e o que não é, ao ponto de muita gente estar dizendo sem vergonha nenhuma que a foto fantástica do Gabriel Medina feita pelo francês Jerome Brouillet, uma imagem para entrar, com certeza, na história dos registros icônicos dos jogos em qualquer época, que aquela foto é… montagem. Como eu disse, eu até pensei em falar dessas coisas, mas outros colegas aqui da Sler já abordaram os Jogos e eu ando tentando focar mais minha atenção no que eu gosto de fato e menos em dar atenção pra gente idiota, e cada vez mais há idiotas em toda parte, então decidi me refugiar na torre de marfim da literatura, onde é aceitável eu publicar considerações extemporâneas sobre romances velhos de décadas ou de séculos e não estou nem aí…&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;&lt;em&gt;Foto da Capa: Reproduçao&lt;/em&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;Mais textos de &lt;strong&gt;Carlos André Moreira&lt;/strong&gt;: &lt;a href="https://sler.com.br/colunistas/carlos-andre-moreira/" target="_blank" rel="noopener"&gt;Clique aqui&lt;/a&gt;.&lt;/em&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/naufragos-predadores-e-ilhas-perdidas-crusoe/</guid><pubDate>Thu, 01 Aug 2024 03:03:06 GMT</pubDate></item><item><title>Informalidade e privilégio - Carlos André Moreira</title><link>https://sler.com.br/informalidade-e-privilegio/</link><description>&lt;div class="entry-content rbct clearfix is-highlight-shares"&gt;&lt;p&gt;Se não me falha a memória, o que é sempre uma possibilidade, a primeira vez que alguém me chamou de “senhor” foi ali por 1997, e a responsável foi a jovem atendente de uma videolocadora que havia na Marechal Floriano, próxima à esquina com a Jerônimo Coelho, no momento em que eu preenchia e assinava o cadastro para fazer uma ficha no local. Eu tinha uns 23 anos, cabelo abaixo dos ombros, barba desgrenhada e usava uma capa de chuva meio esmolambada, e a própria atendente não devia ser mais velha do que eu, mas ao assinar a ficha ela me agradeceu e disse “o senhor agora pode tirar qualquer filme da seção de acervo, mas tem um prazo de 24 horas para os lançamentos”, ou algo assim, o que me pegou de surpresa Naquele tempo, eu não era só jovem, mas tinha uma cara de guri que resolvi mitigar com a barba, numa época em que não apenas o slogan “faça amor, não faça a barba” ainda não havia surgido e muitas das pessoas que o disseminaram provavelmente nem haviam nascido.&lt;/p&gt;&lt;div class="ruby-table-contents rbtoc table-left"&gt;&lt;div class="toc-header"&gt;&lt;i class="rbi rbi-read"&gt;&lt;/i&gt;&lt;span class="h3"&gt;Contents&lt;/span&gt;&lt;a class="ruby-toc-toggle" href="#"&gt;&lt;i class="rbi rbi-angle-down"&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="inner"&gt;&lt;a href="#regras" class="table-link anchor-link h5"&gt;Regras&lt;/a&gt;&lt;a href="#formulas" class="table-link anchor-link h5"&gt;Fórmulas&lt;/a&gt;&lt;a href="#contextos" class="table-link anchor-link h5"&gt;Contextos&lt;/a&gt;&lt;a href="#senhoria" class="table-link anchor-link h5"&gt;Senhoria&lt;/a&gt;&lt;a href="#camadas" class="table-link anchor-link h5"&gt;Camadas&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Hoje, aos 50 anos e sem cabelo, o número das interações breves que me devolvem um “senhor” aumentou em proporção exponencial, claro. Mas não é esse o núcleo deste texto. Conto essa história porque talvez remonte a essa época minha curiosidade e fascínio por algo que todos aprendemos na escola, mas que, como muita coisa despejada naquele tempo, só vai fazer total sentido mais tarde: a especificidade dos pronomes de tratamento como pronomes pessoais que só fazem sentido dentro de um contexto específico das relações entre os falantes. Em palavras mais diretas: o modo como chamamos pessoas que não conhecemos nas interações cotidianas depende de muita coisa e revela, de modo inadvertido, muito do que pensamos e do que esperamos que os outros pensem sobre nós.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="regras" class="rb-heading-index-0"&gt;&lt;b&gt;Regras&lt;/b&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Pronomes de tratamento são coisa séria (na minha iconoclasta opinião, mais até do que deveriam), e há um sem número de regramentos e normativas disciplinando como você deve chamar autoridades do mais variado calibre, o que nos leva a uma espécie de dupla personalidade social que deixa bastante claro como funciona o abismo de classes no país: o Brasil tem fama de poucos salamaleques na vida cotidiana, mas em instâncias oficiais, informalidade é privilégio demarcador de classe. Ninguém vai chamar às falas uma “autoridade” por tratar alguém por “tu” (ou “tutear”, como dizem os espanhóis), mas a recíproca não é verdadeira. Aliás, um dos meus escritores favoritos,&lt;b&gt; Arturo Pérez-Reverte&lt;/b&gt;, escreveu algo parecido faz uns meses na sua coluna no suplemento semanal XL do ABC da Espanha (&lt;a href="https://www.zendalibros.com/perez-reverte-tutee-usted-a-su-puta-madre" target="_blank" rel="noopener"&gt;leia aqui&lt;/a&gt;). Lamentavelmente, como outros escritores que admiro, Pérez-Reverte se revela no tom geral do texto de uma babaquice formalista tremenda, escandalizando-se com a disseminação geral do hábito da informalidade (ele chama de “vulgaridade”) na sociedade espanhola:&lt;/p&gt;&lt;div class="inline-single-ad ad_single_2_index alignfull"&gt;        &lt;div class="ad-wrap ad-script-wrap"&gt;
			                &lt;div class="ad-script non-adsense edge-padding"&gt;
					&lt;div id="video_alright"&gt;&lt;/div&gt;                &lt;/div&gt;
			        &lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;“Outro dia, na televisão, numa cerimônia oficial de toga e protocolo, ouvi um Ministro da Justiça dirigir-se aos juízes de forma familiar. Vocês, nós, etc. Todos compadres, como se os magistrados e ele tivessem criado porcos no mesmo chiqueiro. Tudo muito natural, de qualquer maneira. Muito próprio dos ministros e também juízes que o consentem, como da própria vida espanhola. Aqui, chama-se um juiz de “você” no tribunal e o mundo te cai em cima, mas um político pode chamá-lo de indecente e no máximo se erguerão sobrancelhas em desaprovação.”&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Parêntese: esse texto me leva a concluir que europeu de modo geral é arrombado mesmo quando é legal. Fim do parêntese. Esse texto de Pérez-Reverte e esse ângulo particular da questão poderiam ser atribuídos a um certo excesso de formalidade europeu, bem longe do nosso “jogo de cintura tipicamente brasileiro”, mas no centro temos uma discussão ainda em pleno debate nos dias contemporâneos. O uso de pronomes muito familiares ou informais dirigidos a pessoas de autoridade é muitas vezes referido em tom de alvoroço como um sintoma de uma “falta generalizada de respeito” em nosso mundo contemporâneo. O que até poderia ser, se muitas vezes a noção de respeito utilizada nessa definição não fosse a boa e velha distinção de classes que herdamos dessas mesmas sociedades europeias onde podemos encontrar esse exótico exemplar do grande escritor que se horroriza com o modo como o povo faz uso do idioma.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="formulas" class="rb-heading-index-1"&gt;&lt;b&gt;Fórmulas&lt;/b&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Acho esse tipo de pensamento reacionário e vazio. Sou completamente favorável a fórmulas simples de interação, como “por favor”, “com licença” e “obrigado” – não, não me venham com essa invenção ignorante de “gratidão”. Mas também acho que é possível ser absolutamente respeitoso chamando alguém de “você” (embora, e aqui confesso minhas próprias idiossincrasias na matéria, já acho mais difícil que se possa se afirmar o mesmo usando o nosso “tu”, muito agressivo e familiar para uso amplo). E muitas vezes é, não só possível, como muito provável, que os termos demarcadores de respeito sejam, na verdade, uma distinção para delimitar uma fronteira hierárquica, algo bastante comum em sociedades monárquicas e nobiliárquicas europeias, mas que só sobrevive no Brasil porque este é o país em que qualquer mediação oficial entre o poder e os cidadãos parece pensada para manter ativo e operante o fosso social brasileiro. Basta ver o quanto no Brasil muitos conservadores que reclamam a restauração de certos “princípios e valores básicos” fundados numa ideia antiga de “respeito” aderiram à verdadeira antítese dessa ideia que é o ex-presidente de recente memória que falava um palavrão e proferia um xingamento a cada cinco palavras. Traduzindo: para muitos desses, não interessa a ideia geral de “volta do respeito”, e sim a obrigação de &lt;i&gt;vocês&lt;/i&gt; aí &lt;b&gt;&lt;i&gt;me&lt;/i&gt;&lt;/b&gt; respeitarem.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="contextos" class="rb-heading-index-2"&gt;&lt;b&gt;Contextos&lt;/b&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Mas, sinceramente, esse aspecto específico da questão acho chato e não estou a fim de entrar, já disse o que pensava a esse respeito. Me interessa mais o que os tratamentos informais dizem a respeito do contexto das relações. Como você diz obrigado para a moça do caixa num posto 24 horas? Como você chama o garçom (o &lt;b&gt;Skank &lt;/b&gt;tem até uma música com uma lista de possibilidades, lembra? “&lt;i&gt;Comandante, capitão, tio, brother, camarada, chefia, amigão&lt;/i&gt;“, aparentemente vale tudo, menos o óbvio, “garçom”). Há um limite de idade para um tipo de tratamento? Como você chama o cara que te pede esmola? E, claro, como você reage à forma como eles chamam você?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lá pelos anos 1990, chegou a gerar alguma discussão a recorrência com que crianças eram estimuladas a usar a palavra “tia” ou “tio”. Crianças em situação de rua chamavam de “tio” qualquer adulto a quem pedissem esmola (aliás, o Skank, como qualquer frequentador de bar que chama o garçom por mil apelidos em vez de simplesmente “garçom”, também tem uma música em que admite que &lt;i&gt;“tá cansado de dar esmola”&lt;/i&gt;. Não acho que seja coincidência). Crianças chamavam professoras de “tias”, e havia uma grande discussão sobre essa imposição de um vínculo “familiar” a profissionais que estão ali para educar. Com o declínio das discussões no campo da educação e a vilanização geral dos professores pela sociedade, acho que ninguém mais dá bola para isso.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="senhoria" class="rb-heading-index-3"&gt;&lt;b&gt;Senhoria&lt;/b&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;No meu caso pessoal, o único pelo qual eu poderia enfocar este texto já que esse é o tipo de pesquisa sociológica extensa que não cabe numa coluna semana, tendo a chamar quase todo mundo que não conheço de “senhor” quando em situações formais, como conversas profissionais, entrevistas etc. É uma imposição de simples formalidade que comecei a exercitar já nos meus primeiros tempos de repórter, justamente para demarcar uma distância necessária: o repórter não está ali a serviço de ninguém ou como amigo de ninguém, mas como uma testemunha (não digo “imparcial” porque isso não existe de fato, mas tentando uma certa “neutralidade sem preconceito” já serve).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quando eu era repórter de polícia, isso funcionava muito bem, mas sofri bastante ao entrar no jornalismo cultural, este mundinho tão descolado em que todo mundo só quer ser chamado pelo primeiro nome e detesta a formalidade justamente pela forma como ela remete à ideia de manutenção de hierarquias que falei no início deste texto. Isso nunca impediu, claro, de eu encontrar alguns sacanas e um ou outro filho da mãe, mas nenhum deles exigia ser chamado de senhor, como muitos outros tipos de calhordas de outros campos de ação exigem no trato com porteiros e recepcionistas, por exemplo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também sempre chamei gente mais velha do que eu de “senhor”. Como fui ficando mais velho do que todo mundo à minha volta numa profissão obcecada pela juventude, precisei em certo momento decidir o que faria, uma vez que um quarentão chamando um estudante de 20 de senhor me pareceu sempre o suprassumo da ironia sarcástica, mesmo quando há essa intenção. Aliás, ainda no capítulo da “ironia de afeto”, era comum nos anos 1990 entre os héteros da minha geração chamar a namorada de “senhoura” num tom jocoso. O contrário não, porque, embora seja tida como uma forma “neutra” de respeito, “senhor” também é uma clara característica hierárquica não apenas por razões históricas, mas pelo uso que os religiosos ainda fazem do termo quando se referem a seu poderoso chefão imaginário sentado nas nuvens. Nesse contexto, nenhuma ironia salvaria a possibilidade de uma jovem chamar seu namorado de “senhor” quando tem muita doutrina fundamentalista cristã querendo que isso role a sério.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aliás, também por isso as experiências socialistas tentaram abolir a senhoria da linguagem entronizando a possibilidade do “camarada”, numa forma de tentar preservar a cortesia sem cair no vocabulário hierárquico da sociedade classista anterior. Essa foi uma discussão que mesmo as revoluções burguesas precisaram enfrentar. Na dos Estados Unidos, discutiu-se como seria oficialmente chamado o presidente em qualquer conversa, se deveriam ser mantidos os títulos de inspiração nobiliárquica que a anterior monarquia inglesa. Chegou-se à fórmula “Mr. President”, sem, na maioria das vezes, o “excelentíssimo” e outros rapapés equivalentes que são moda aqui no Brasil. Já na França, anos depois, também a senhoria foi temporariamente cancelada e, em tese, todo mundo era “cidadão” no auge da Revolução. Como no caso da Revolução Russa séculos mais tarde, também essa tentativa de linguagem “não hierárquica”, não durou.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="camadas" class="rb-heading-index-4"&gt;&lt;b&gt;Camadas&lt;/b&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Penso que aí entra um elemento psicológico que conhecemos bastante aqui no Brasil: uma das únicas possibilidades de um ralado se sentir justificado com a sua condição é haver alguém ainda mais ralado abaixo dele, e isso precisa ser demarcado de alguma forma, nem que seja no fato de que alguém, em alguma situação, vai ter que chamar outro de senhor por mais que esse outro esteja submetido pela dinâmica da sociedade em outros momentos. Leiam &lt;b&gt;&lt;i&gt;As Ideias Fora de Lugar&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;, de Roberto Schwarz, para compreender como esse tipo de mentalidade se desenvolveu em uma sociedade como a nossa, com sua economia por tanto tempo baseada na instituição escravista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Voltando: com o envelhecimento, fui graduando os modos de tratamento. Não chamo ninguém de “amigo” ou de “amizade” a não ser que seja fato meu amigo, por mais que essa palavra tenha sido malbaratada na era das redes sociais. Em situações informais, chamo pessoas mais velhas de “professor” ou “professora”, sendo professores ou não. Gente da minha idade, de “mestre”. Os mais jovens, simplesmente “jovem”. Já me acostumei a ser chamado muito de “senhor”, mas ainda encontro aqui e ali gente mais velha que me chama de “guri” – circunstância cuja raridade hoje reveste sempre o momento de uma comicidade calorosa. Chamo qualquer um de “mestre” porque esse é um título e também um reconhecimento de que determinada pessoa tem algo a ensinar. E, claro, dependendo da situação, do ponto de vista e da boa vontade, você em tese poderia aprender algo com qualquer pessoa, por isso uso esse tipo de saudação com quase todo mundo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E por que todos esses modelos parecem conter tanta “formalidade” já que vivemos na sociedade informal e malemolente do Brasil? Porque, como eu já disse antes, o Brasil não é assim, ele apenas joga com o duplipensar “informalidade/respeito” para demarcação precisa de classe. O pensamento por trás disso foi expresso sem vergonha alguma pelo mesmo Pérez-Reverte lá do início naquele texto algo triste que eu já citei:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Não se trata de agir como um elegante casal francês, meus amigos, que em público sempre se tratam por “vous”, mas de manter sensatamente fórmulas de respeito que melhorem as relações humanas e coloquem as coisas no seu devido lugar.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As coisas no seu devido lugar. Aí, eis a centralidade talvez inadvertida do argumento: por trás da maioria das fórmulas de cortesia numa sociedade sem corte como a brasileira está esse ímpeto ancestral e algo colonial de marcar bem os lugares permitidos e os interditos. Não é adequação de discurso, o que é ótimo, é demarcação de fronteiras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Numa sociedade assim, até mesmo a informalidade é privilégio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Mais textos de &lt;strong&gt;Carlos André Moreira&lt;/strong&gt;: &lt;a href="https://sler.com.br/colunistas/carlos-andre-moreira/" target="_blank" rel="noopener"&gt;Clique aqui&lt;/a&gt;.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
                </description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/informalidade-e-privilegio/</guid><pubDate>Thu, 25 Jul 2024 03:04:52 GMT</pubDate></item><item><title>Annie Ernaux: o pessoal e o político para pensar o aborto - Carlos André Moreira</title><link>https://sler.com.br/annie-ernaux-cruza-o-pessoal-pensar-o-aborto/</link><description>&lt;div class="entry-content rbct clearfix is-highlight-shares"&gt;&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Publicado originalmente na França em 2000, &lt;i&gt;O acontecimento&lt;/i&gt;, de Annie Ernaux, é um misto de romance e memória que aborda a questão do aborto – e, portanto, parece cada vez mais contemporâneo, dada a retomada das discussões sobre este tema, especialmente no Brasil. O livro foi lançado no Brasil há uns dois anos como parte do projeto da Editora Fósforo de trazer a autora de volta para o mercado brasileiro, por onde ela andou circulando com uma única tradução em 1994, do agora também reeditado &lt;i&gt;Paixão&lt;/i&gt;&lt;i&gt; simples&lt;/i&gt;. Ambos, aliás, bem como qualquer um dos seus outros livros disponíveis por aqui, como O Lugar, Os Anos, A outra filha, A vergonha, são grandes exemplares de seu talento para casar o pessoal e o político no pantanoso e controverso terreno da autoficção.&lt;/p&gt;&lt;div class="ruby-table-contents rbtoc table-left"&gt;&lt;div class="toc-header"&gt;&lt;i class="rbi rbi-read"&gt;&lt;/i&gt;&lt;span class="h3"&gt;Contents&lt;/span&gt;&lt;a class="ruby-toc-toggle" href="#"&gt;&lt;i class="rbi rbi-angle-down"&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="inner"&gt;&lt;a href="#o-acontecimento" class="table-link anchor-link h5"&gt;O acontecimento&lt;/a&gt;&lt;a href="#%c2%a0autoficcao" class="table-link anchor-link h5"&gt; Autoficção&lt;/a&gt;&lt;a href="#ernaux-e-a-autoficcao" class="table-link anchor-link h5"&gt;Ernaux e a autoficção&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Ernaux nasceu em 1940, em Lillebonne, na Normandia, e foi criada em uma outra comunidade pequena da mesma região, Yvetot. Seus pais eram proletários que conseguiram gradativamente melhorar de vida no pós-II Guerra a ponto de montarem um pequeno comércio. Ela foi a primeira pessoa de sua família a ter uma educação universitária, algo que atribui ao fato de seu pai ter estimulado que ela continuasse estudando além do que era considerado “necessário” para alguém de sua classe social – ela conta essa experiência em &lt;i&gt;O lugar&lt;/i&gt;, seu quarto livro, publicado em 1983. Na leitura de sua obra em conjunto, fica claro que talvez essa propensão do pai em deixá-la ir além dos limites para uma menina naquela época e lugar tenha raízes no passado familiar: o fato de que o casal havia tido uma outra filha que morreu antes de Annie nascer, ou a vergonha pela ocasião em que a filha viu o pai, em um acesso incompreensível (para a menina que a autora era) de violência, quase matar a mãe da garota.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Em &lt;i&gt;O lugar&lt;/i&gt;, Ernaux rememora a biografia de seu pai impondo-se o desafio de tratar ficcionalmente apenas aquilo que ela conseguiu recuperar factualmente da vida do homem, um filho de pais camponeses, ex-trabalhador portuário que, após lutar na II Guerra Mundial, casou e estabeleceu-se numa pequena cidade com um armazém de secos e molhados – o “lugar” do título é uma referência tanto direta à casa em que o armazém funcionou ao longo do resto da vida do pai quanto ao lugar simbólico que esse pai ocupa não apenas na vida de sua filha mas na própria história da sociedade francesa como tipo camponês simples e rústico bastante representativo de uma França que foi ficando para trás ao longo do século XX.&lt;/p&gt;&lt;div class="inline-single-ad ad_single_2_index alignfull"&gt;        &lt;div class="ad-wrap ad-script-wrap"&gt;
			                &lt;div class="ad-script non-adsense edge-padding"&gt;
					&lt;div id="video_alright"&gt;&lt;/div&gt;                &lt;/div&gt;
			        &lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Esta ênfase no social como elemento inescapável na formação de uma individualidade é um elemento que pode ser rastreado na obra de Ernaux desde seu primeiro romance, &lt;i&gt;Les armoires vides&lt;/i&gt;, de 1974, um relato de inspiração autobiográfica sobre uma estudante de Letras vinda de uma cidade pequena e de uma classe social pobre e que rememora episódios de infância e adolescência. Outros de seus livros também mergulham fundo nesse exercício sofisticado de borrar os limites entre o ficcional e o romanesco. &lt;i&gt;Uma mulher&lt;/i&gt;, de 1988, e A vergonha, de 1998, compõem com &lt;i&gt;O lugar&lt;/i&gt; uma espécie de tríptico – o primeiro é uma narrativa sobre a mãe da escritora, o segundo, uma reflexão sobre a misteriosa vida familiar que a autora testemunhou na infância e o episódio traumático da tentativa de assassinato da mãe pelo pai. &lt;i&gt;Paixão simples &lt;/i&gt;é outra narrativa de tintas autobiográficas sobre uma mulher recém-divorciada que se entrega a um caso obsessivo com um diplomata estrangeiro que entra em sua vida.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="o-acontecimento" class="rb-heading-index-0 v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;O acontecimento&lt;/b&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Em&lt;i&gt; O acontecimento,&lt;/i&gt; Annie Ernaux resgata as memórias de um episódio traumático vivido aos 23 anos, em 1963. O livro começa com a autora/protagonista numa sala de espera no fim dos anos 1990, aguardando os resultados de um teste de AIDS. A tensão e o suspense do momento remetem-na para as memórias distantes de uma angústia semelhante vivida quando estava na universidade de Rouen e engravidou de um relacionamento casual com um estudante de outra cidade, Bordeaux. Ao receber o diagnóstico negativo do teste de AIDS, ela decide voltar aos diários que manteve nos anos 1960 para retomar em ficção a angústia dos meses em que a gravidez indesejada representava a ruptura da sua vida até ali.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Vinda de uma aldeia no interior, filha de um casal de pais de origem modesta e um tanto conservadores, sem muitos amigos ou contatos na nova cidade, Annie se debate com a gravidez indesejada sem ter conhecimento de quem possa indicar os meios para interromper a gravidez. Na época, a legislação francesa sobre aborto, num país ainda alguns anos distante da explosão contracultural do fim dos anos 1960, era bastante restritiva. A pena era de multa e prisão, cassação de direitos de residência, no caso de estrangeiros, prisão e perda de diploma a médicos que fizessem o procedimento ou mesmo defendessem a utilização de métodos anticoncepcionais. Os meses entre o fim de 1963, em que a narradora descobre a gravidez, e o início de 1964, em que finalmente consegue praticar o aborto clandestino, são reconstituídos pela escritora tentando recuperar as sensações e as dúvidas que ela vivia no período e cujas anotações da época às vezes são bastante lacônicas em registrar.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;O “acontecimento”, como ela o chama, toma conta da vida da jovem ao ponto de obliterar qualquer outro aspecto: é oferecida a ela uma vaga de professora de crianças e ela recusa; ela tenta seguir sua rotina normal mas tudo a leva de volta ao dilema que a paralisa. Depois que as primeiras tentativas de obter ajuda junto a médicos aleatórios ou a colegas de faculdade encontram olhares suspeitos e atitudes esquivas, ela passa também a sentir uma vaga paranoia sobre o quanto os demais estão inteirados de seu drama e se podem vir a entregá-la à polícia. Ela cogita também os perigosos e agressivos métodos “caseiros”, mas recua assustada com os riscos. O livro, como é comum nos trabalhos da autora, é curto e conciso, sua linguagem é distante, analítica, racional e meticulosa, de uma elegância em que cada palavra é apropriada, e o resultado é um drama pessoal transformado em um suspense psicológico.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Com a distância de mais de três décadas entre um fato e outro, Annie Ernaux também consegue ler tanto o que registrou no diário quanto dar novo significado ao que deixou de registrar. Ela nunca fala sobre ter engravidado, e sim usa elipses que contornam o fato:&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;i&gt;“Para pensar minha situação, eu nunca empregava os termos que a designam, nem “estou esperando um filho” nem “grávida”, muito menos “gravidez, que rima com “estupidez”. Eles implicavam a aceitação de um futuro que não se realizaria. Não valia a pena dar um nome para algo ao qual eu tinha decidido dar um fim. Na agenda, escrevia: isso, essa coisa, uma única vez “grávida”.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="%c2%a0autoficcao" class="rb-heading-index-1 v1MsoNormal"&gt;&lt;i&gt; &lt;/i&gt;&lt;b&gt;Autoficção&lt;/b&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;i&gt; &lt;/i&gt;O relato é em primeira pessoa, a personagem tem o mesmo nome da autora – na época, &lt;b&gt;Annie Duchesne&lt;/b&gt;, seu nome de solteira. O trabalho de Annie Ernaux, portanto, costuma ser abarcado no amplo e controverso guarda-chuva daquilo que se pode chamar de “autoficção”, embora a própria autora não goste muito desse rótulo aplicado ao seu trabalho. A autoficção é um gênero no qual os autores misturam voluntariamente a ficção e a memória em variados graus, e sua origem mais aceita está justamente na literatura francesa, em 1977, quando o escritor &lt;b&gt;Serge Doubrovsky&lt;/b&gt; publicou seu terceiro romance, &lt;i&gt;Fils&lt;/i&gt;, dando tratamento de romance a episódios de sua própria vida.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Ao apresentar o livro, primeiro de uma série a que o autor se dedicaria nas décadas seguintes, Doubrovsky cunha o termo autoficção para declarar que seu interesse é outro que não o da autobiografia, uma narrativa normalmente linear de uma vida inteira, e sim estabelecer fios e conexões entre episódios biográficos usando para isso recursos de ficção. A autoficção gerou – e ainda gera – polêmica desde o início porque, para muitos, mesmo entre críticos e teóricos da literatura, tratava-se de um elaborado rótulo de marketing para algo que não trazia necessariamente tanta novidade assim, a não ser o fato de que, a diferença dos tradicionais “romances com chave de interpretação”, &lt;i&gt;roman à clef&lt;/i&gt;, o autor usava seu próprio nome e muitas vezes o das pessoas que o cercavam em vez de disfarçar as situações por trás da ficção.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Esse ponto, contudo, já pode ser considerado uma quebra bastante significativa naquilo que ajudava a determinar a separação estrita entre romance e autobiografia – trazendo à baila uma reflexão bastante corrente na contemporaneidade: mesmo uma autobiografia não é necessariamente a verdade estrita de um evento, dado que o autor se dedica a editar, a apresentar sua versão e muitas vezes a defender seu próprio lado. Essa indistinção estabelecida pelas obras de Doubrovsky daria frutos e influenciaria tanto o panorama literário que sem ele é impossível pensar a obra de autores como &lt;b&gt;J.M. Coetzee&lt;/b&gt; ou &lt;b&gt;Karl Ove Knausgard&lt;/b&gt;, expoentes contemporâneos desse gênero.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="ernaux-e-a-autoficcao" class="rb-heading-index-2 v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;Ernaux e a autoficção&lt;/b&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;O que leva Annie Ernaux a se manifestar contra o uso desse termo em particular para sua obra é que, diversamente de muitos de seus pares, como o próprio Knausgard, ela tem um olhar muito agudo para situar a própria vida no cruzamento do pessoal com o político. A ponto de ela própria nomear o tipo de literatura que faz como “autobiografia social”. Em &lt;i&gt;O lugar&lt;/i&gt;, sua narrativa sobre a vida do pai é também um ajuste de contas consigo mesma, com o fato de que sua ascensão social por meio do estudo a contaminou com uma certa mentalidade burguesa que terminou por afastá-la um tanto do pai e a pensar nele com uma alguma vergonha, o que ela mesmo reconhece como uma forma vil de traição. Em &lt;i&gt;O acontecimento&lt;/i&gt;, sua angústia juvenil diante da gravidez indesejada é também fruto de sua condição social como estudante desenraizada, vivendo numa cidade estranha, sem os recursos ou as conexões para resolver o assunto discretamente, algo que outras pessoas na mesma situação mas em uma classe social mais privilegiada teriam. A própria gravidez parece, a certo ponto, a pobreza endêmica de sua família caçando-a com algum atraso.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;i&gt;“Eu estabelecia confusamente uma ligação entre minha classe social de origem e o que estava acontecendo comigo. A primeira a fazer um curso superior numa família operária e de pequenos comerciantes, eu tinha escapado da fábrica e do balcão. Mas nem o vestibular nem a graduação em letras puderam alterar a fatalidade da transmissão de uma pobreza da qual a filha grávida era, da mesma forma que o alcoólatra, o emblema. Eu estava ferrada, e o que crescia dentro de mim era, de certa maneira, o fracasso social.”&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Ernaux vem sendo alvo de uma descoberta internacional recente. Suas obras ganharam novas traduções em vários países e filmes recentes foram realizados adaptando seus livros, entre eles o próprio &lt;a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/O_Acontecimento_(filme)" target="_blank" rel="noopener"&gt;O Acontecimento&lt;/a&gt;, em versão dirigida por Audrey Diwan com Anamaria Vartolomei no papel da escritora quanto jovem. Ela declara em seu livro, escrito, é bom lembrar, há mais de 20 anos, que decidiu escrever quando muitos já não consideravam útil que o livro surgisse, numa época em que os direitos reprodutivos das mulheres francesas eram garantidos por uma legislação mais aberta. Mas ela identifica que muito do seu sofrimento dos anos 1960 vinha do silêncio, e portanto o silêncio é algo a se combater mesmo que a recepção do livro encontre o vazio.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Assim, seu livro ganha novas ressonâncias num momento histórico de retrocesso internacional dos direitos legais das mulheres. O mais simbólico, no plano internacional, a derrubada do caso &lt;b&gt;Roe vs Wade&lt;/b&gt; em 2022 como precedente para autorização do direito constitucional ao aborto legal nos Estados Unidos. Ou o recentíssimo momento em que a extrema direita nacional quase fez emplacar na legislação brasileira uma lei não apenas suspendendo a licença do aborto em caso do estupro como tornando a pena de um aborto ilegal mais grave do que a de um estuprador condenado. Annie Ernaux foi uma autora restrita a um nicho por mais de três décadas, mas sua redescoberta, culminando com a concessão do Prêmio Nobel em 2002, não poderia ter se dado em momento mais propício.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Ah, é também interessante notar como, muitas vezes associado a um rótulo que recebe críticas por ser uma mera escrita do ego, esse tipo de narrativa que Ernaux compõe com virtuosismo sereno e analítico em &lt;i&gt;O acontecimento&lt;/i&gt; consegue provar que, sob qualquer vertente, a grande literatura sempre dialoga com o social, por mais que tenda a mergulhar nas aflições do indivíduo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Foto da Capa: Divulgação.&lt;/em&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;Mais textos de &lt;strong&gt;Carlos André Moreira&lt;/strong&gt;: &lt;a href="https://sler.com.br/colunistas/carlos-andre-moreira/" target="_blank" rel="noopener"&gt;Clique Aqui.&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/annie-ernaux-cruza-o-pessoal-pensar-o-aborto/</guid><pubDate>Thu, 18 Jul 2024 03:02:27 GMT</pubDate></item><item><title>Cassinos e hipocrisia - Carlos André Moreira</title><link>https://sler.com.br/cassinos-e-hipocrisia/</link><description>&lt;div class="entry-content rbct clearfix is-highlight-shares"&gt;&lt;div&gt;Uma das primeiras viagens profissionais que fiz como repórter foi para Santana do Livramento, em março de 1998. O objetivo principal era acompanhar as investigações de um caso criminal que provocava comoção tanto num lado como outro da Fronteira Sul: em um intervalo de oito meses, duas crianças de seis e sete anos, morando a uma quadra de distância uma da outra, no bairro Rivera Chico, em Rivera, haviam desaparecido. Uma delas havia sido encontrada morta dias depois, após ser submetida a indizíveis agressões sexuais. Da outra, não havia sinais. A polícia de Rivera e a Interpol de Montevidéu tinham como uma das hipóteses mais fortes do caso a de que os dois crimes estivessem correlacionados e fossem obra de algo meio inédito por essas bandas, um criminoso em série.&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Como viagem de repórter significa deslocamento de veículo, diária para a equipe, etc., as redações costumavam (costumavam porque sei que hoje em dia o garrote apertou e se viaja muito menos do que em meus anos de repórter, lamento por vocês, nova geração) fazer caber na mesma jornada mais de uma “pauta” a ser desenvolvida. Assim, se por um lado fomos documentar essa tensa história criminal agravada pela confusão completa da polícia – que prendeu uns 40 suspeitos e no fim só conseguiu identificar um agressor em um único crime, um jovem com problemas mentais, quando as evidências apontavam para mais de um perpetrador –, por outro nos encomendaram também um texto “atmosférico”, digamos, descrevendo uma noite de jogos num cassino em Rivera, onde esse tipo de estabelecimento era legalizado.&lt;/p&gt;&lt;div class="ruby-table-contents rbtoc table-left"&gt;&lt;div class="toc-header"&gt;&lt;i class="rbi rbi-read"&gt;&lt;/i&gt;&lt;span class="h3"&gt;Contents&lt;/span&gt;&lt;a class="ruby-toc-toggle" href="#"&gt;&lt;i class="rbi rbi-angle-down"&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="inner"&gt;&lt;a href="#nao-era-pra-tanto" class="table-link anchor-link h5"&gt;Não era pra tanto&lt;/a&gt;&lt;a href="#a-lei-e-o-mundo" class="table-link anchor-link h5"&gt;A lei e o mundo&lt;/a&gt;&lt;a href="#ontem-e-hoje" class="table-link anchor-link h5"&gt;Ontem e hoje&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Um pouco de contexto: era um momento em que a liberação ou não de cassinos voltava a ser discutida devido à proliferação em toda parte das máquinas caça-níqueis instaladas em bares, botecos e até restaurantes. Em consequência, começaram a ser também alvos de operações da Polícia Federal. Essa foi uma discussão que, entre idas e vindas, ressurgiu ao longo dos anos seguintes até que, em 2004, as caça-níqueis foram proibidas, juntamente com os bingos. Os cassinos, naquela época, já contavam com meio século de proibição.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;strong&gt;Decadência&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="inline-single-ad ad_single_2_index alignfull"&gt;        &lt;div class="ad-wrap ad-script-wrap"&gt;
			                &lt;div class="ad-script non-adsense edge-padding"&gt;
					&lt;div id="video_alright"&gt;&lt;/div&gt;                &lt;/div&gt;
			        &lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Então fomos lá, eu e o fotógrafo André Feltes, para registrar “uma noite no cassino”. Embora eu tenha crescido numa cidade em que, com dinheiro, uma viagem além da fronteira era razoavelmente fácil não só para ir a um cassino como para outras paradas bem mais complexas (um de meus colegas de então 2º Grau costumava, todo carnaval, viajar com um parente mais velho para o Uruguai e lotar o porta-malas do carro de lança-perfume, por exemplo), bem, a minha família não tinha dinheiro, então eu nunca havia ido a um cassino. Talvez porque as imagens feéricas de &lt;i&gt;Cassino&lt;/i&gt;, o filmaço de Scorsese, estivessem ainda muito frescas na minha jovem memória, acho que eu esperava encontrar algo parecido com o que havia visto na tela: um misto de glamour fascinante e de decadência perigosa. Sendo assim, tenho a dizer que a única dessas coisas que encontrei na minha visita ao cassino de Rivera em alguma noite qualquer de março de 1998 foi a decadência, mas não aquela perigosa dos filmes, e sim aquele tipo de estagnação empoeirada de coisas há muito tempo guardadas e sem uso.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;O lugar era coberto de um carpete vermelho que talvez tivesse sido chique na inauguração, mas estava desgastado. As luzes não eram nem um pouco feéricas, estavam mais para desmaiadas. Uma delas, em cima de uma mesa de cartas, piscava de modo intermitente. Se alguém estivesse jogando naquele ponto, provavelmente teria uma violenta dor de cabeça. Talvez por ser noite de um dia útil, havia poucos frequentadores, a maioria uns jogadores inveterados que pareciam saídos de algum romance menor do realismo europeu e que não quiseram, sabiamente, dar entrevista (e um deles, que falou comigo, claramente não falou nada que eu pudesse reproduzir com a consciência tranquila, porque ele desabafou ali mesmo seus problemas com o vício de jogo que havia destruído seu casamento feito ele voltar a morar com a mãe em uma idade já bastante avançada – avançada pra mim, que tinha 23, mas percebo agora que ele devia ser mais novo do que sou hoje).&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Resumindo: não tinha matéria. Algo que o próprio editor concordou comigo ao ver as fotos (André é um grande fotógrafo, mas não fazia milagre, e a decadência do lugar era perceptível pelas imagens). Se eu me achasse algum expoente do jornalismo literário, talvez tivesse feito alguma crônica super detalhista da noite em questão, mas isso teria de ser complementada com uma apuração monstra que teria de ser feita em mais dias no Uruguai (inviável, pelos motivos de diária e despesa que eu já mencionei) ou em longas chamadas telefônicas internacionais – e tanto eu quanto o editor chegamos à conclusão de que não era para tanto.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="nao-era-pra-tanto" class="rb-heading-index-0 v1MsoNormal"&gt;Não era pra tanto&lt;/h3&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Aliás, “não era pra tanto” foi uma frase que passei desde então a associar aos cassinos de modo geral. Considerando o tempo que já faz que esse bagulho é proibido no Brasil, foi para mim surpreendente conhecer um exemplar real e ver que não parecia haver mais nenhuma motivação lógica para que essa proibição permaneça. Como ainda não parece.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Eu não sou advogado, tudo o que falarei aqui vem da impressão de um leigo que trabalha profissionalmente com palavras e conceitos, mas me parece um tanto capcioso que, tecnicamente, o Decreto-Lei nº 9.215 de 30 de abril de 1946, publicado ainda na época do governo Dutra, não proíba apenas cassinos, proíbe a prática e a exploração de jogos de azar, ponto. É um decreto que já de cara ganha minha antipatia leiga porque sua fundamentação se baseia, e aqui cito textualmente, na tradição moral jurídica e religiosa do povo brasileiro (dando muita força para a lenda que corre desde sempre de que os cassinos foram na verdade proibidos porque a esposa do Dutra, uma dessas carolas estereotípicas, o convenceu, não sei se é verdade, e provavelmente não é, sigo apenas que se essa é a fundamentação, é compreensível a origem do boato).&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Outra questão que desperta a perplexidade da minha mente acadêmica (mas não do Direito, repito) é que esse decreto, na prática, não define o que considera “jogos de azar”, não há uma conceituação teórica ou prática. Talvez porque ele na verdade não “proíbe” diretamente os jogos, mas &lt;i&gt;restaura a validade&lt;/i&gt; de um artigo de uma lei anterior, a Lei das Contravenções Penais, de 3 de outubro de 1941 (uma lei tão antiga, veja bem, que um dos parágrafos originais do artigo em questão, hoje inválido por motivos óbvios, estabelecia como pena para a transgressão uma multa, de duzentos mil réis a dois contos de réis, redação que foi atualizada em 2015 para R$ 2 mil a R$ 200 mil)&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Como era de se esperar, então, é nesse dispositivo, o artigo 50 da Lei de Contravenções Penais, decreto-lei nº 3.688/1941, que está de fato conceituado o que a lei entende por (e proíbe como) “jogo de azar”: “a) o jogo em que o ganho e a perda dependem exclusiva ou principalmente da sorte; / b) as apostas sobre corrida de cavalos fora de hipódromo ou de local onde sejam autorizadas; / c) as apostas sobre qualquer outra competição esportiva”.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;O texto da lei fala ainda que esse tipo de jogo e sua exploração será proibida em “lugar público ou acessível ao público”, o que a legislação conceitua como:&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;“a) a casa particular em que se realizam jogos de azar, quando deles habitualmente participam pessoas que não sejam da família de quem a ocupa; / b) o hotel ou casa de habitação coletiva, a cujos hóspedes e moradores se proporciona jogo de azar; / c) a sede ou dependência de sociedade ou associação, em que se realiza jogo de azar; / d) o estabelecimento destinado à exploração de jogo de azar, ainda que se dissimule esse destino”.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;E por que estou tão fixado nessas definições? Porque já faz anos que esse tópico específico é um exemplo de cartela da dupla personalidade social brasileira. Já na época da publicação da lei está expresso que inclui na ilegalidade quem promover ou vender bilhetes de loteria não autorizada. Porque, claro, o Estado, por meio da Caixa Federal, por exemplo, promove seus próprios “jogos de azar”, as loterias, lotos, quinas, senas, mega-senas, sei lá o que está na moda hoje em dia, eu mesmo só sou de apostar quando alguma dessas coisas acumula até um valor absurdo. Talvez exista em algum lugar um conceito que especifique por que a loteria federal, um sorteio “em que o ganho e a perda dependem exclusiva ou principalmente da sorte”, é autorizada e um cassino não. Imagino que seja por questões de impostos, mas nada impediria o governo de cobrar impostos de um cassino, por exemplo.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="a-lei-e-o-mundo" class="rb-heading-index-1 v1MsoNormal"&gt;A lei e o mundo&lt;/h3&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Naquela época da minha viagem, fins dos anos 1990, não apenas havia caça-níqueis sendo instalados em toda birosca possível como já eram onipresentes e populares as chamadas “raspadinhas”, um jogo que, pelo puro conceito das palavras, também se enquadra nessa definição de “jogo de azar” – tanto que, depois de anos em discussão, também essa modalidade de jogo foi proibida, em 2015, e sua exploração exclusiva foi assumida pelo Estado com a criação da Lotex pelo Temer em 2018.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Um advogado de nome Gastão Ponsi apresenta, neste &lt;a href="https://www.conjur.com.br/2024-abr-02/proibicao-de-jogos-de-azar-completa-78-anos-em-uma-era-de-jogos-online/" target="_blank" rel="noopener"&gt;texto do site ConJur&lt;/a&gt;, outro elemento para exemplificar a forma dúbia como a sociedade e a legislação brasileira lidam de modo um tanto esquizóide com o que não pode na letra da lei mas acontece igual no mundo concreto: cassinos seguem proibidos, e os jogos nele praticados continuam sendo enquadrados como “contravenção penal”, mas “o Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE) (…) mantém o código Cnae 9200-3/99 para a atividade econômica de exploração de jogos de azar e apostas.”  Trocando em miúdos: tá proibido, mas tem tanta gente fazendo que é estatisticamente relevante o instituto responsável mapear o fenômeno.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Eu estou longe de ser o cara do Estado Mínimo, pelo contrário, só tento imaginar se há alguma motivação real além de tradicional hipocrisia social brasileira para termos cassinos proibidos, por exemplo, em um país em que hoje, chegando finalmente ao cenário contemporâneo, estamos no paraíso dessas suspeitíssimas &lt;em&gt;bets online&lt;/em&gt; não só em plena atividade como financiando, por meio da propaganda, boa parte do promíscuo e um tanto venal jornalismo esportivo praticado no país.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="ontem-e-hoje" class="rb-heading-index-2 v1MsoNormal"&gt;Ontem e hoje&lt;/h3&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Embora aquela mesma lei que invalida os cassinos também proíba “as apostas sobre qualquer outra competição esportiva” e ainda esteja valendo, foi aprovada pelo Congresso e sancionada pelo presidente no ano passado a lei que estabelece as diretrizes para operação e veiculação de anúncios das grandes empresas internacionais de apostas no mercado brasileiro. Com isso, o governo decidiu garantir seu quinhão de um mercado em que  rola muita grana em serviços online em que se aposta em qualquer coisa envolvendo qualquer competição. E não no boteco clandestino em que um guri de chinelo e camiseta surrada aponta o jogo do bicho dos frequentadores, mas às abertas, com nomes grandes do futebol nacional fazendo propaganda e endossando a parada, como Ronaldo Nazário, Rivaldo, Rivelino, entre outros.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Numa época em que o jornalismo esportivo era realmente jornalismo, e não só relatório de jogo e transmissão de mesa redonda, a revista &lt;b&gt;&lt;i&gt;Placar&lt;/i&gt;&lt;/b&gt; revelou, em uma reportagem histórica publicada em 1982, a chamada “máfia dos 13 pontos”, um esquema de manipulação de resultados que visava garantir que determinados resultados fossem obtidos em favor de um grupo de apostadores da Loteria Esportiva, o principal jogo de azar “oficial” da época. A reportagem rendeu um prêmio Esso ao jornalista Sérgio Martins e uma porrada de processos contra a revista, já que, ao fim do inquérito policial surgido a partir da publicação, ninguém foi preso e a conclusão policial foi de que não havia uma “máfia organizada”, mas “grupos esparsos”.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Adoraria pensar que é com base nesse retrospecto tão pouco alvissareiro que o jornalismo esportivo contemporâneo se encolheu em investigar esse setor específico quando as “bets” começaram a se proliferar, mas na prática imagino que a resposta seja ainda pior: não se fez a matéria nem se foi atrás de nenhum tipo de fio a ser puxado nesse caso porque as atuais equipes jornalísticas do setor esportivo sequer pensaram nisso, tão naturalizada está a presença das firmas de apostas nesse cenário.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Tanto é que a regulamentação realizada ano passado foi feita não após uma matéria bombástica como a da Placar nos anos 1980, mas depois de uma operação comandada pelo Ministério Público de Goiás ter citado ou investigado vários jogos e jogadores suspeitos de haver cedido ou participado de tentativas de manipulação de resultados. Em circunstâncias normais, que eu me lembre, esse tipo de operação teria provocado a corrida dos jornalistas em busca de mais informações sobre os inquéritos, sobre as investigações, novas denúncias, etc. Que eu me lembre, a maior parte da imprensa esportiva do período, já totalmente tomada de anúncios de sites de apostas, se apressava e defender a continuidade dos campeonatos em que foram flagradas possíveis manipulações (esse mesmo campeonato que nunca para, seja porque havia uma “máfia do Apito” vendendo resultado de jogos, como em 2005; seja porque um time caiu de avião, em 2016; seja porque o Estado de dois dos seus principais clubes está debaixo d’água, como em 2024). Não houve aprofundamento, não houve questionamento incisivo.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;E com tudo isso, ainda são proibidos os cassinos – e mais recentemente os bingos. Não entendo muito bem as duas coisas.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Eu particularmente não jogo nada além de videogame e não sou do tipo que gosta de viajar, então a existência ou não de cassinos em hotéis ou de bingos em cinemas abandonados não me afeta em nada (embora eu deva confessar que, entre duas alternativas ruins, a de um cinema abandonado virar bingo ou igreja evangélica, ainda fico com a primeira), mas considero essa proibição já quase centenária uma daquelas teimosias inexplicáveis: em um país em que o jogo de azar corre solto com propaganda e atuação regulamentada, esse tópico específico segue valendo. Claro que o próprio cinema que eu citei no início sempre foi pródigo em apontar como os cassinos eram terrenos férteis para a exploração do crime organizado. Mas qual atividade humana não é se deixada a bangu? Haveria ainda uma ideia moralista agregada à ideia do Cassino como um templo hedonista em que incautos perdem suas economias? Então o que justifica os hipódromos, as bets e quetais, onde o dano pode ser o mesmo?&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Eu quero a legalização dos cassinos? Na verdade, pouco me importa, eu só queria mesmo era entender o quanto essa dupla personalidade legal e social se manifesta nesse tópico em específico.&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/cassinos-e-hipocrisia/</guid><pubDate>Thu, 11 Jul 2024 03:05:48 GMT</pubDate></item><item><title>Replays de Ripley - Carlos André Moreira</title><link>https://sler.com.br/replays-de-tom-ripley/</link><description>&lt;div class="entry-content rbct clearfix is-highlight-shares"&gt;&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;Tom Ripley &lt;/b&gt;é o mais famoso personagem criado pela escritora americana &lt;a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Patricia_Highsmith" target="_blank" rel="noopener"&gt;Patricia Highsmith&lt;/a&gt;&lt;b&gt;.&lt;/b&gt; Aliás, pelo que se sabe de sua biografia e pelo que ela própria expressou algumas vezes em seus diários (que somam cerca de oito mil páginas), Ripley era visto por sua criadora como um alter ego, uma informação que se revela inquietante quando pensamos que Ripley é um assassino manipulador que vai gradativamente se conformando como um psicopata (embora esse seja um “diagnóstico” meio controverso e, no fim das contas, irrelevante).&lt;/p&gt;&lt;div class="ruby-table-contents rbtoc table-left"&gt;&lt;div class="toc-header"&gt;&lt;i class="rbi rbi-read"&gt;&lt;/i&gt;&lt;span class="h3"&gt;Contents&lt;/span&gt;&lt;a class="ruby-toc-toggle" href="#"&gt;&lt;i class="rbi rbi-angle-down"&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="inner"&gt;&lt;a href="#o-personagem" class="table-link anchor-link h5"&gt;O Personagem&lt;/a&gt;&lt;a href="#empatia-tortuosa" class="table-link anchor-link h5"&gt;Empatia tortuosa&lt;/a&gt;&lt;a href="#os-retornos-de-ripley" class="table-link anchor-link h5"&gt;Os retornos de Ripley&lt;/a&gt;&lt;a href="#adaptacoes" class="table-link anchor-link h5"&gt;Adaptações&lt;/a&gt;&lt;a href="#a-nova-serie" class="table-link anchor-link h5"&gt;A nova série&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Ripley é também uma figura que, por mais desconfortáveis que sejam suas ações, aparentemente tem seu lugar garantido na histórica da cultura de massa e está sempre pronto para ressurgir em grande estilo, como comprova a sua suntuosa nova encarnação em uma série recente da Netflix que traz o nome do protagonista, filmada em uma solene e muito, mas muito linda fotografia em preto e branco.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;O personagem aparece pela primeira vez no romance &lt;i&gt;&lt;b&gt;O talentoso Ripley&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;, de 1955. Nessa época, Highsmith já era uma autora com algum prestígio e um certo sucesso, uma vez que seu primeiro livro, Stranger in a train, de 1950, já havia sido adaptado para o cinema por &lt;b&gt;Alfred Hitchcock&lt;/b&gt; em &lt;i&gt;Pacto sinistro&lt;/i&gt;. Depois disso, Highsmith precisou lidar com o temor de que a publicação de seu segundo livro, &lt;i&gt;The price of salt, &lt;/i&gt;lançado aqui no Brasil como&lt;b&gt; Carol&lt;/b&gt;, fosse de algum modo prejudicar seu futuro profissional, dado que era o primeiro romance a apresentar um amor lésbico sem condenação moral ou final trágico moralizante, refletindo a própria sexualidade complexa de Highsmith e inspirado parcialmente em sua própria biografia (Highsmith havia recentemente rompido um noivado com o escritor Marc Brandel, que insistiu com ela para que fizesse sessões de terapia para “curar” suas “tendências homossexuais”. Para pagar pelas sessões, Highsmith havia arranjado um emprego de balconista na Bloomingdale, justamente a profissão na qual a jovem heroína de The price of salt começa a história).&lt;/p&gt;&lt;div class="inline-single-ad ad_single_2_index alignfull"&gt;        &lt;div class="ad-wrap ad-script-wrap"&gt;
			                &lt;div class="ad-script non-adsense edge-padding"&gt;
					&lt;div id="video_alright"&gt;&lt;/div&gt;                &lt;/div&gt;
			        &lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;O clima desconfortável que Highsmith parecia encontrar nos Estados Unidos a levou a temporadas cada vez mais extensas na Europa, onde ela havia descoberto um tipo de vida que almejava desde a juventude, e diversa da que conhecia em casa. Esse é um sentimento que Highsmith viria a reproduzir em &lt;i&gt;O talentoso Ripley&lt;/i&gt;. Como conta &lt;b&gt;Joan Schenkar &lt;/b&gt;na biografia &lt;i&gt;The talented Miss Highsmith&lt;/i&gt; (2009):&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;i&gt;“(Pat nunca foi “a mulher que era Ripley”, mas ela deu a Ripley muitas das características que gostaria de ter, bem como algumas de suas pequenas obsessões habituais. Assim como Pat, Ripley começava como um rejeitado em entrevistas de emprego e um fracassado sem respeito próprio. Tal como Pat, Ripley encontrava a sua “qualidade de vida” na Europa.”&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="o-personagem" class="rb-heading-index-0 v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;O Personagem&lt;/b&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Em &lt;i&gt;O talentoso Ripley,&lt;/i&gt;  Tom Ripley, um jovem de 25 anos, vive da mão para a boca em Nova York, tentando ganhar dinheiro com expedientes quase sempre malfadados, como pequenas fraudes de seguros, até ser procurado pelo industrial Herbert Greenleaf. O homem, desiludido e preocupado com o filho, Dick Greenleaf, faz um apelo a Ripley: ir à Itália, onde Dickie vive, e convencê-lo a voltar para casa. O velho acredita que as palavras de um amigo da mesma idade terão mais força nesse propósito do que as dele, mas há um equívoco de origem no projeto: Dickie e Tom não são amigos, apenas se conhecem vagamente (em parte devido à propensão de Dick de ensaiar passeios estimulantes a uma forma segura de submundo). Tom, entretanto, agarra a oportunidade de uma viagem paga à Europa. Chegando lá, abre o jogo com Dickie sobre o financiamento da viagem e ambos entram em um acordo de que Tom Ripley continue tirando dinheiro do Greenleaf pai enquanto aproveita a boa vida no Velho Mundo, algo que para Dickie não passa de uma charmosa transgressão.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;A questão é que Ripley, após tomar contato com o mundo em que Dickie e outros como ele vivem e com tudo o que Dickie e outros como ele têm, não quer passar apenas uma temporada e voltar à sua vida de antes. Ele desenvolve uma fixação pelo jovem rico que é confusa em todos os aspectos. Em parte, atração sexual (Ripley se sente em constante perturbação pela presença de Margie Sherwood, jovem que pode ou não ser considerada “namorada” de Dickie). Em parte, o anseio de tomar o lugar de Dickie (entre os muitos “talentos” de Tom Ripley está o da mímica e da personificação. Com um pouco de treino, ele logo consegue reproduzir a voz e os trejeitos do amigo, que, além de ser da mesma idade, é da mesma altura). Em parte, a necessidade de um amigo para um personagem solitário desde sempre (necessidade equivocada, já que Dickie também o vê mais como uma curiosidade e logo se cansa de sua presença).&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Não chega a ser um &lt;em&gt;spoiler&lt;/em&gt; contar que, quando Dickie finalmente se cansa de Tom e decide se livrar dele, Ripley é quem age primeiro e, por impulso, se livra de Dickie, matando-o. Na sequência, para esconder seu crime, rouba a identidade do amigo e foge pela Itália deixando pistas falsas para não ser capturado nem implicado no homicídio se ele vier a ser descoberto, numa jornada em que cada movimento para esconder um crime parece levar a outro.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="empatia-tortuosa" class="rb-heading-index-1 v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;Empatia tortuosa&lt;/b&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Um dos elementos que desde a origem fascinam em O talentoso senhor Ripley é a forma como Highsmith narra a história, sempre muito próxima ao ponto de vista do criminoso ele próprio. Sendo a história do livro a história de como Tom Ripley vê os acontecimentos, ela é narrada sem considerações morais. Ripley é um personagem completamente amoral e faz o que acha preciso para se livrar dos problemas provocados pelas ações anteriores. Mas, e talvez seja esse um dos elementos que garantam a sobrevivência especialmente do primeiro livro numa época em que histórias pelo ponto de vista de assassinos se tornaram quase o padrão: Ripley, em sua primeira aparição, embora seja claramente um homem amoral, não é um homem sem remorsos.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Talvez pela própria juventude do personagem neste ponto de sua narrativa, Ripley não é o psicopata infalível e sempre à frente das autoridades que o cinema e a TV contemporâneos adoram retratar. Ele age por impulso, ele comete erros, parte de seus esquemas não dão certo, e ele se sente o tempo todo acuado e muitas vezes assustado. Também carrega consigo não o arrependimento pelo que fez, mas pelos erros que cometeu e que podem vir a resultar em sua prisão. Reside nessa humanização do psicopata, se podemos falar assim, o encanto do romance, ao ponto de todo leitor do livro passar por um momento de clareza perplexa: a prosa de Highsmith e seu modo detalhista e minucioso de elencar as dúvidas e os medos de Tom Ripley leva o leitor de seus livros a, em algum momento, torcer para que o herói da história se salve, e é apenas em uma reflexão mais detalhada que você percebe que Tom não deveria escapar, tendo feito o que fez.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;“&lt;i&gt;Acho que eu vejo&lt;/i&gt; [em Ripley]&lt;i&gt; um contraste interessante com a moralidade estereotipada, que é muitas vezes hipócrita e falsa. Também acho que zombar da moralidade da boca para fora e ter um personagem amoral, como Ripley, é divertido. Acho que as pessoas se divertem lendo essas histórias.”&lt;/i&gt;, disse Highsmith em uma entrevista de 1981 à publicação &lt;i&gt;Armchair Detective.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Talvez a amoralidade exercida pelos psicopatas da ficção tenha um fascínio duradouro devido sobre o público, também devido ao fato de se permitir, no terreno livre da imaginação e no território seguro de uma peça de ficção, pensamentos e atos indizíveis ou que violem brutalmente as convenções morais. Claro, quando a coisa começa a virar realidade e esse passa a ser o padrão de ação de agentes políticos, por exemplo, como um certo ex-presidente e um bom número de seus grandes apoiadores, a coisa começa a ficar sinistra, mas estou divagando.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Há ainda um claro elemento de classe levantado no primeiro livro. Tom é claramente um jovem talentoso e com um potencial para grande sensibilidade. Premido pelas circunstâncias materiais desde o início, entretanto, ele não consegue deixar de sentir a injustiça que representa Dickie, o jovem charmoso e mimado desde o berço, desvalorizar muito do que teve de mão beijada.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="os-retornos-de-ripley" class="rb-heading-index-2 v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;Os retornos de Ripley&lt;/b&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Ripley voltaria em outros quatro livros depois dessa estreia. &lt;b&gt;&lt;i&gt;Ripley subterrâneo&lt;/i&gt;&lt;/b&gt; (de 1970, que foi publicado também aqui no Brasil nos tempos da Brasiliense com o título de&lt;i&gt;&lt;b&gt; Um passo em falso&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;), &lt;b&gt;&lt;i&gt;O jogo de Ripley&lt;/i&gt;&lt;/b&gt; (de 1974, que a Brasiliense na edição antiga nomeou &lt;b&gt;&lt;i&gt;O amigo americano&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;, título da adaptação cinematográfica de &lt;b&gt;Wim Wenders, &lt;/b&gt;que na prática misturava o segundo e o terceiro livro), &lt;b&gt;&lt;i&gt;O garoto que seguiu Ripley&lt;/i&gt;&lt;/b&gt; (1980) e &lt;b&gt;&lt;i&gt;Ripley debaixo d’água&lt;/i&gt;&lt;/b&gt; (1991).&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Embora cada nova aparição seja uma felicidade para os fãs do trabalho da autora, a cada novo livro ficava claro que nem mesmo Patricia Highsmith conseguia repetir o que ela própria havia feito com o primeiro livro. A ambiguidade sexual do personagem, para começar, diminui consideravelmente. E a insegurança e o medo que haviam sido a tônica das ações de um então jovem e imaturo Ripley se tornam, à medida que o personagem vai envelhecendo, mais parecidas com o comportamento do psicopata padrão que estamos acostumados a ver em toda parte, o gênio intocável e inabalável que não corre, no fim das contas, perigo algum devido à sua inteligência superior.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Essa inviolabilidade de Ripley parece ser algo reconhecido pela própria autora a certo momento, já que no terceiro episódio da série &lt;i&gt;O jogo de Ripley&lt;/i&gt;, Tom se torna praticamente coadjuvante de sua vítima, o moldurista francês Jonathan Trevanny, aliciado pelo assassino a se tornar ele próprio um criminoso. Um dos motivos, talvez o principal, para que Ripley teça uma teia de manipulações em redor do homem é o rancor, já que Ripley foi ferido em seu orgulho cosmopolita ao ouvir em um jantar Trevanny soltar um comentário maldoso sobre seus gostos e seu conhecimento estético, justamente aquilo que o personagem passou anos desenvolvendo com tanto labor. Com Trevanny como o novo “assassino em formação”, Highsmith pôde outra vez criar uma trama amoral mas sustentada no risco, uma vez que o amadorismo e a natureza pouco cruel de Treveanny prenunciam que ele talvez não venha a se sair nem próximo de tão bem quanto Ripley.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Embora a amoralidade de Tom Ripley seja um dos motivos de seu fascínio, provavelmente é a sua insegurança e a sua forma selvagem de escapar de encrencas com os mais atrapalhados improvisos e ao mesmo tempo criativos improvisos que parece sustentar as melhores histórias com o personagem. E talvez por isso esses dois livros em especial sejam os que geraram as adaptações mais ricas e efetivas.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="adaptacoes" class="rb-heading-index-3 v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;Adaptações&lt;/b&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;A primeira delas, claro, &lt;b&gt;&lt;i&gt;O sol por testemunha&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;, clássico de 1960 por &lt;b&gt;René &lt;/b&gt;&lt;b&gt;Clement &lt;/b&gt;com &lt;b&gt;Alain Delon&lt;/b&gt; como Ripley. Não tive tempo de rever o filme, o que talvez eu devesse ter feito, mas pelo me lembro, a interpretação de Delon para o personagem era a de um Ripley mais distante, frio, estoico, o que talvez tenha potencializado o impacto de sua aparição em um cinema que na época fazia dos criminosos vilões histriônicos e dramáticos destinados a perecer de modo espetacular pelos seus pecados. Delon no papel tinha seu charme irrepetível, mas nos momentos em que a violência de Tom aflorava, o que sua atuação fazia emergir era uma crueldade séria e resoluta por trás de seus olhos azuis. Esta adaptação do primeiro livro da série, que eu me lembre, tem como ponto positivo o fato de que, sem algumas das restrições flagrantes do cinema americano do período, este filme francês tira partido da beleza de seu protagonista para deixar claro, ainda que de modo sutil, o subtexto erótico da obsessão de Ripley por Geenleaf&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Depois, &lt;b&gt;Wim Wenders&lt;/b&gt; faria de &lt;b&gt;&lt;i&gt;O jogo de Ripley&lt;/i&gt;&lt;/b&gt; seu &lt;b&gt;&lt;i&gt;O amigo americano&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;, um neonoir com todas as tintas do período e &lt;b&gt;Dennis Hopper &lt;/b&gt;no papel principal. É bem conhecido o fato de que esta talvez seja a adaptação mais odiada pela própria Patricia Highsmith, já que Hopper, com seu flagrante ar de perigo e seu ostensivo chapéu de caubói, contrasta com a sofisticação, a delicadeza e até a própria fragilidade aparente de Tom Ripley nos livros (e um dos motivos de sua duradoura impunidade). Highsmith escreveria a seu amigo &lt;b&gt;Ronald Blythe&lt;/b&gt; que lamentava muito o que Wenders e Hopper &lt;i&gt;“fizeram com meu Ripley”.&lt;/i&gt; Wenders mais tarde alegou que ela escreveu uma carta mudando de ideia após ver o filme uma segunda vez e que o parabenizou por captar a “essência” do personagem, mas não encontrei essa carta reproduzida em lugar algum, nem eu nem a biógrafa da autora, aliás, dado que ela menciona a alegação de Wenders no livro mas não há uma reprodução textual da tal carta.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Depois de &lt;b&gt;&lt;i&gt;O sol por testemunha&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;, provavelmente a mais conhecida adaptação de Ripley para os cinemas seja o filme de &lt;b&gt;Anthony Minghella&lt;/b&gt; com &lt;b&gt;Matt Damon&lt;/b&gt; no papel. Adaptando o primeiro livro, esta produção tem em Matt Damon talvez a melhor encarnação do personagem, com sua performance cuidadosamente oscilando entre as várias facetas que o livro apresenta de Ripley: sua vulnerabilidade, seu desespero impetuoso, sua monstruosidade, a inteligência acuada que o faz improvisar ao acaso, com graus maiores ou menores de sucesso. É o melhor Ripley, mas nunca achei a melhor adaptação, devido às invenções que Minguella joga na história para, entre elas uma longa e convoluta manobra para explicar como o milionário pai de Greenleaf pede ajuda a Ripley (no livro, o homem simplesmente o procura) e a personagem vivida por Cate Blanchett, inexistente na obra original. Mas a exuberante fotografia e o ótimo elenco redimem o filme em retrospecto, acho. E o fato de que esta é a obra que melhor expressa a ambiguidade sexual do primeiro livro também merece aplausos. Mas acho que eu não gostei também do tanto de jazz que resolveram meter na história.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Há duas outras adaptações de menor sucesso, uma delas um filme hoje obscuro de &lt;b&gt;Liliana Cavani&lt;/b&gt;, de 2002, que adapta o mesmo livro de O amigo americano, e com &lt;b&gt;John Malkovitch &lt;/b&gt;no papel de um Ripley mais velho e mais seguro em suas maquinações. Gosto da interpretação de Malkovitch, e Cavani segue o original mais de perto do que Wenders, mas carece justamente daquilo que o filme do alemão tem de sobra: personalidade. Mas ainda assim, é um bom filme, o que ninguém parece ter dito de  &lt;b&gt;&lt;i&gt;Ripley Under Ground,&lt;/i&gt;&lt;/b&gt; de 2005, com Barry Pepper no papel. Não vi esse filme, mas aparentemente ninguém viu, dado que ele hoje existe num limbo em que não se acha nem em &lt;em&gt;torrent&lt;/em&gt;. Pelo que eu vi do &lt;em&gt;trailer&lt;/em&gt;… talvez seja melhor, embora seja a única adaptação que não mira nem o primeiro livro nem o terceiro, e sim o segundo da série.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="a-nova-serie" class="rb-heading-index-4 v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;A nova série&lt;/b&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;E há agora a série da &lt;strong&gt;&lt;a href="https://youtu.be/0ri2biYLeaI?si=byz7CUOm9NkmA5Go" target="_blank" rel="noopener"&gt;Netflix&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;, com &lt;b&gt;Andrew Scott &lt;/b&gt;dando vida ao personagem. Scott, conhecido por séries britânicas de prestígio crítico e popular, como &lt;i&gt;Sherlock&lt;/i&gt; e &lt;i&gt;Fleabag&lt;/i&gt;, é um grande ator. A série tem um visual glorioso, a trilha sonora não tem jazz (aleluia), mas ainda acho que temos aí o inverso d’&lt;i&gt;O&lt;/i&gt;&lt;i&gt; talentoso Ripley&lt;/i&gt; de Minghella. Lá, Matt Damon criou a encarnação perfeita do personagem, mas eu tenho até hoje reservas quanto ao filme. Aqui, a condução é magistral, mas o ator, por melhor que seja, parece às vezes deslocado.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Para começo de conversa, criar um Tom Ripley nesta história usando um ator de mais de 40 não é feito sem consequências. Uma delas, o fato de que a história precisa lidar com o fascínio passional e juvenil de Ripley pelo seu amigo rico e ao mesmo tempo baixar o volume das inseguranças gerais do personagem. Scott agora talvez seja o Ripley perfeito para os livros seguintes da série, se houver novas temporadas e outros dos romances forem adaptados. A ambiguidade sexual do personagem aqui também é diminuída, como se o novo Ripley não fosse um ser sexual de fato. Fico imaginando se não é isso também parte do espírito de um tempo para quem o sexo no entretenimento está por toda parte insinuado mas incomoda quando encenado (papo para outro momento)&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Mas a fotografia da série é linda e a condução da narrativa está mais preocupada em fazer o espectador entender o que está acontecendo pelo visual em vez de soterrá-lo com diálogos. Logo, vale muito. E não desgosto de caracterização combina com a do Ripley mais maduro e perverso.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Mas sua primeira aparição é a da fase dos erros inconsequentes de juventude – que, pelo jeito, afetam até &lt;em&gt;serial killers&lt;/em&gt; sem escrúpulos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Foto da Capa: Divulgação&lt;/em&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;Mais textos de &lt;strong&gt;Carlos André Moreira&lt;/strong&gt;: &lt;a href="https://sler.com.br/colunistas/carlos-andre-moreira/" target="_blank" rel="noopener"&gt;Leia Aqui&lt;/a&gt;.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/replays-de-tom-ripley/</guid><pubDate>Thu, 04 Jul 2024 03:04:17 GMT</pubDate></item><item><title>50 livros que me fizeram quem sou – parte 2 - Carlos André Moreira</title><link>https://sler.com.br/50-livros-que-me-fizeram-quem-sou-parte-2-literatura/</link><description>&lt;div class="entry-content rbct clearfix is-highlight-shares"&gt;&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Ok, breve resumo pra quem não acompanhou na semana passada: fiz 50 anos este mês, então decidi fazer uma coluna com 50 livros cujo impacto moldou minha personalidade, minha visão de mundo, minha estética etc. A coluna ficou longa, dividi o texto em dois. A primeira parte saiu semana passada, &lt;a href="https://sler.com.br/50-livros-que-me-fizeram-quem-sou-parte-1/" target="_blank" rel="noopener"&gt;leia aqui&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Aliás, agradeço a quem se manifestou sobre o texto, inclusive pelo fato de a maioria dos retornos ter sido positiva. Um dos comentários expressava certa perplexidade por a lista: 1) não incluir leituras de infância e livros infantis e 2) se estender até os anos da faculdade e além, como se essa formação tivesse durado para sempre e eu fosse meio lerdo em descobrir as coisas. No primeiro caso, acho que isso se deve a eu ter passado a infância lendo mais gibis do que livros propriamente ditos (nesse sentido, o impacto de &lt;b&gt;Ziraldo&lt;/b&gt;, por exemplo, teve mais a ver com os quadrinhos do Pererê, que estavam sendo reeditados na época, do que com &lt;i&gt;O menino maluquinho&lt;/i&gt;, que eu só fui ler bem mais tarde. Também fui conhecer alguns livros por suas adaptações em HQ antes de lê-los, como &lt;i&gt;O morro dos ventos uivantes&lt;/i&gt;, na versão de &lt;a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Rick_Geary" target="_blank" rel="noopener"&gt;Rick Geary&lt;/a&gt; para a série &lt;i&gt;Classics Ilustrated&lt;/i&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Quanto ao segundo comentário, sim, as duas coisas. Eu realmente acho que se você está formado além de qualquer capacidade de mudança ou renovação, bom… você morreu, basicamente. E não fiz a lista pra pagar de intelectual, não tive uma formação cultural desde o berço, sou de uma família trabalhadora de classe média baixa, o que sempre tive, sim, foi curiosidade. Logo, a lista prova que os livros, olha só, ainda me formam. E se nada mais na literatura continuasse despertando minha curiosidade nesta fase da vida, bom, aí realmente talvez eu devesse ficar jogando videogame e ir fazer outra coisa.&lt;/p&gt;&lt;div class="inline-single-ad ad_single_2_index alignfull"&gt;        &lt;div class="ad-wrap ad-script-wrap"&gt;
			                &lt;div class="ad-script non-adsense edge-padding"&gt;
					&lt;div id="video_alright"&gt;&lt;/div&gt;                &lt;/div&gt;
			        &lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Outro ponto: tentei fazer a lista em termos cronológicos, mas é claro que me perdi na montagem. O texto da semana passada encerrava com &lt;i&gt;Quase memória&lt;/i&gt;, do Cony, que eu li já formado, em 1997, entre outros motivos porque achei que seria um belo arremate para a primeira parte, dado o caráter afetivo e formativo que teve para mim. Mas havia outros livros que deveriam ter aparecido antes e que aparecerão agora. Esta lista segue a memória, errática em seus vaivéns. Ah, sim, a referência de edição e tradução é não das versões mais recentes, mas da versão específica que li (quando me lembrei ou encontrei a informação).&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Boa leitura.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;26 &lt;b&gt;– &lt;i&gt;Cães da província&lt;/i&gt;, de Luiz Antonio de Assis Brasil –&lt;/b&gt; Outra leitura que eu devo à já mencionada lista obrigatória de livros do Vestibular da UFSM 1992, pela qual também li &lt;i&gt;Agosto&lt;/i&gt; (gostei muito) e &lt;i&gt;Verão no aquário (&lt;/i&gt;achei meio chato). A parte mais engraçada dessa história, aliás, não contei: eu li todos os livros da lista ao longo de 1991. E quando chegou a hora de fazer vestibular, no início de 1992, prestei o concurso em Porto Alegre, para o qual a lista não valia, então o que me foi útil dessa empreitada foi apenas o prazer da leitura – como, aliás, deveria ser sempre, acho. Mas &lt;i&gt;Cães da província&lt;/i&gt;: me apresentou de uma única vez duas coisas que eu desconhecia e que eram, fui saber mais tarde, parte da mitologia própria da Capital: a figura de Qorpo Santo como um protótipo desse artista à margem que a cena de Porto Alegre tem o hábito de cultuar e o famoso “caso do linguiceiro da Rua do Arvoredo”. A forma meticulosa como Assis Brasil conduzia as duas linhas e as fazia coincidir, o retrato de Qorpo Santo como uma espécie de diabo cujos olhos febris desestabiliza o juiz que analisa seu processo, sua melancolia e sua tristeza. Foi a primeira obra de Assis Brasil que li, e me levaria a, nos anos seguintes, procurar quase todas as outras.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;27 &lt;b&gt;– &lt;i&gt;Laranja mecânica&lt;/i&gt;, de William Burroughs&lt;/b&gt; – Outra das leituras de adolescência que faltaram na semana passada. Está associada a uma história engraçada: eu já havia ouvido falar do filme de mesmo nome, mas minha mãe controlava de modo ferrenho o que víamos na TV, então nunca tinha assistido. Mas aos 16 anos descobri que a história também era um livro, que peguei na Biblioteca Pública de São Gabriel e li sem problemas porque meus pais não enchiam o saco com as leituras (desde que fossem livros. Gibis, dependendo da capa, davam problema). O romance me impactou de tal modo que por anos usei o dialeto Nadsat falado por Alex e seus “drugues” como piada interna. Sim, eu sei que ter uma piada interna que é piada só para você é patético, mas acho que é essa a questão. Ah, o livro: basicamente, a intervenção repressiva social para tolher a violência juvenil criadas pela forma como a própria sociedade cria seus jovens prova-se uma violência tão grande quanto a delinquência do protagonista. (Artenova. Tradução de Nelson Dantas)&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;28 &lt;b&gt;– A &lt;i&gt;cidade e as serras,&lt;/i&gt; de Eça de Queirós&lt;/b&gt; – Qualquer livro do Eça é um acontecimento feliz, mas neste aqui gosto particularmente de como ele encapsula uma ideia que está presente na maior parte das sociedades europeias (e por extensão, foi reproduzida na formação de suas colônias, inclusive aqui no Brasil): um certo divórcio de visões de mundo entre  as metrópoles e o bucolismo das comunidades do campo – expresso na afetação algo ridícula com que vemos pela primeira vez seu protagonista, Jacinto de Tormes. Também está posta no livro a afetação estrangeirista da elite  portuguesa apaixonada por Paris, algo que eu, ao ler o livro, ali pelos 17, associei, talvez sem razão, com a caricata Odete Roitman da novela das 8 (aliás, comecei a ler o Eça nessa época porque estava passando a adaptação de &lt;i&gt;O primo Basílio&lt;/i&gt; e a gente não via lá em casa porque, como comentei no parágrafo anterior, minha mãe controlava com mão de ferro a programação da TV e viu logo de cara que era uma série de “gente pelada).&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;29 &lt;b&gt;– &lt;i&gt;Memórias de Adriano&lt;/i&gt;, de Marguerite Yourcenar.&lt;/b&gt; Era verão, eu passava férias em São Gabriel e meu irmão pegou hepatite e precisou ficar internado na Santa Casa. Essa é a circunstância pessoal que sempre retorna quando reabro este livro que, para mim, mostrava uma forma totalmente nova de lidar com um passado já tão tratado e maltratado como era o da antiguidade greco-romana (pela qual eu já era apaixonado). Como havia uma criança recém-nascida na casa de minha mãe (outro irmão), eu fiquei no hospital com o internado, e terminei lá a leitura desse livro que havia emprestado da Biblioteca da Fabico para só devolver depois das férias. Até hoje a memória desta leitura meio que atropela as informações que fui buscar depois sobre o verdadeiro imperador – que, na realidade, não era o protointelectual fascinante que a autora pinta neste livro. (Nova Fronteira. Tradução: Martha Calderaro)&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;30 – &lt;b&gt;&lt;i&gt;A sangue frio&lt;/i&gt;, de Truman Capote&lt;/b&gt; – É impossível passar pela faculdade de jornalismo sem, em algum momento, ouvir falar desse livro, um marco do chamado Jornalismo Literário (o próprio Capote, que insistia não ser jornalista de ofício, preferia usar o termo “romance de não ficção”). Após ler no jornal sobre um crime real, o assassinato de uma família em uma comunidade rural do Kansas, Capote viajou ao lugar com sua amiga Harper Lee e passou anos dedicado a reconstituir o episódio usando recursos literários (alguém poderia dizer que, com isso, antecipou a febre atual do “true crime”, o que até seria verdade, se metade do pessoal que faz podcasts e vídeos no YouTube sobre isso soubesse escrever). Eu já havia lido antes sua coletânea de textos mais curtos “Os cães ladram”, mas foi este texto (devorado em poucos dias no outono cálido de 1996) a verdadeira revelação. Posso dizer que minha carreira como repórter foi sempre pautada por um insight que tive lendo este livro e, na sequência, o artigo &lt;i&gt;O jornalismo literário&lt;/i&gt;, de Tom Wolfe. Muitos acusam o jornalismo literário de invencionice, não entro nesse mérito. Apenas percebi ali que o repórter sempre precisará estar o máximo possível aberto e atento ao que vê e ouve, para capturar o máximo possível de detalhes, porque serão eles que darão cor, calor e sabor a  um texto jornalístico (Editora Abril. Tradução de Ivan Lessa).&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;31 – &lt;b&gt;&lt;i&gt;A dor&lt;/i&gt;, de Marguerite Duras&lt;/b&gt; – Peguei o livro na biblioteca Central da UFRGS para ler enquanto esperava, sentado num corredor, a interminável burocracia para a primeira fase da matrícula do segundo semestre da faculdade, início de 1993. E a espera passou voando porque este é um dos grandes textos sobre a incerteza em tempos de exceção já escritos em qualquer idioma. Não me lembro especificamente o que me chamou a atenção neste livro em particular, mas pode ter tido a ver com o nome da autora estar outra vez em ampla circulação pela estreia nos cinemas da adaptação de O amante. A base do livro é um diário que a autora não lembra de haver escrito. Em 1944, Duras participava da resistência francesa contra a ocupação, ao lado do marido Robert Anthelme, que foi preso pelos nazistas. O livro narra três momentos de luto e desespero no fio da navalha: os meses após a libertação, quando os prisioneiros estão sendo resgatados mas o caos das informações prolonga a incerteza; os meses antes disso, quando, ao tentar obter informações, Duras virou alvo da atenção insistente de um policial colaboracionista, e a dolorosa adaptação ao retorno de Anthelme e dos traumas indizíveis que ele traz consigo. (Nova Fronteira. Tradução de Vera Adami).&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;32 – &lt;b&gt;&lt;i&gt;Nostromo&lt;/i&gt;, de Joseph Conrad&lt;/b&gt; – Sim, o &lt;i&gt;Coração das trevas&lt;/i&gt; é uma obra-prima, e &lt;i&gt;Tufão&lt;/i&gt; é, a seu modo, divertido, mas provavelmente o livro de Conrad que levo comigo até hoje é este tijolo. Na fictícia república de Costaguana, na nossa América do Sul, um caldeirão político opõe uma ditadura militar instalada na Capital e patrocinada pelos plutocratas da rentável mina de prata cuja exploração é a base econômica do lugar e uma revolução que tenta obter a independência de uma  das províncias da nação, Sulaco. No meio dessa conflagração surge a figura fascinante do italiano Gian’Battista Fidanza, o “Nostromo”, que aluga seus serviços para o combate aos rebeldes (“Nostro Uomo” é como o chamam os governistas, daí o apelido e o nome do livro) enquanto planeja o roubo de uma carga de prata. A ambição e a riqueza da narrativa, mesclando aventura e uma aguda visão política, são marcantes – embora haja, como talvez não poderia deixar de haver, uma incômoda visão europeia preconceituosa sobre a paisagem humana latino-americana. Curiosidade pessoal: um dos primeiros livros desta lista que eu &lt;i&gt;comprei&lt;/i&gt;, em 1997, acho, quando estavam saindo semanalmente os livros da Coleção Mestres da Literatura, vendidos em bancas de jornal por menos de 10 pilas. Edições baratas, caprichadíssimas, e com encadernação quase indestrutível – tenho meu exemplar até hoje. (Record/Altaya, Tradução de Donaldson Garschagen)&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;33 – &lt;i&gt;Millôr Definitivo: a Bíblia do Caos&lt;/i&gt;, de Millôr Fernandes –&lt;/b&gt; Coloco aqui esta coletânea abrangente lançada em 1994 como forma de pagar tributo a um autor que eu já conhecia desde muito antes. Ainda quando vivia em São Gabriel, para mim era ponto de honra espiar sempre que pudesse na revistaria da cidade (o que me valia olhares de fúria do dono bigodudo) a coluna de Millôr nas últimas páginas da falecida Istoé. Sua verve, sua comicidade abusada, sua erudição “do contra” me fascinavam. Millôr, aparentemente, hoje em dia anda meio esquecido pelos jovens, mas foi referência para mais de uma geração de jornalistas, incluindo a minha. Mais sobre ele &lt;a href="https://sler.com.br/bolaforismos/" target="_blank" rel="noopener"&gt;aqui&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;34 – &lt;b&gt;&lt;i&gt;Viva o povo brasileiro&lt;/i&gt;, de João Ubaldo Ribeiro &lt;/b&gt;– Não sei hoje, mas na minha geração era comum amigos dizerem que músicas serviam como “madeleines”, transportando-os, já aos primeiros acordes, para uma memória do passado. Podem acreditar ou não, mas para mim são os livros que desempenham essa função. Ao pensar em um livro, a evocação de algum momento ou circunstância associados à sua leitura é imediata (esse é, aliás, o motivo deste texto, a bem dizer). Este aqui, por exemplo, eu estava lendo em 1997, por aí, época em que comecei como repórter de polícia na Zero Hora, no banco traseiro do carro enquanto nossa equipe formada por mim, um motora e um fotógrafo se deslocava até Morungava, distrito de Gravataí, para fazer uma matéria sobre um crime. Não me lembro mais do crime nem da matéria, mas me lembro que nessa manhã ensolarada em particular li o engraçadíssimo capítulo no qual o narrador faz digressões sobre a compulsão de desafio à morte existente na alma dos comedores de “escaldado de Baiacu”: Ah, sim, lembro também que meu amigo &lt;b&gt;Júlio Cordeiro&lt;/b&gt;, fotógrafo naquela jornada, me pagou uma lata de Coca Cola num boteco no qual paramos na volta. Sobre o livro, um dos meus favoritos, não falo mais porque já dissertei longamente aqui mesmo da &lt;a href="https://sler.com.br/erico-e-joao-ubaldo-no-brasil-surrealista-de-bolsonaro/" target="_blank" rel="noopener"&gt;Sler&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;35 – &lt;b&gt;&lt;i&gt;O Beijo e outras histórias&lt;/i&gt;, de Anton Tchekhov&lt;/b&gt; – Leitores da primeira parte chamaram a atenção para o grande número de histórias envolvendo obras retiradas de bibliotecas. De fato, durante muito da minha juventude o dinheiro para livros era curto. Mas as bibliotecas estavam lá, e sou grato a todas elas: a pública de São Gabriel, a dos colégios em que estudei na mesma cidade, a pública de Porto Alegre, a do Instituto de Arte, a da Fabico, a Central da UFRGS, a da Letras no Campus do Vale etc. Sabendo dessas duas circunstâncias, minha voracidade de leitor e minha pindaíba de estudante, certo dia de 1997 dona Lore, tia da minha namorada de então, me chamou e abriu um armário em seu apartamento na João Pessoa. E nas prateleiras de cima havia uma porrada de livros antigos muito bem conservados, alguns editados nos tempos áureos da Globo, que aquela senhora tinha desde a juventude e que passou a me emprestar, um por semana, como uma biblioteca  sem necessidade de cadastro – e sem taxa por atraso. O primeiro foi este, uma coletânea de contos do mestre russo do gênero que me tornaram seu fã incondicional. Nesta edição, especificamente, destaco o conto título, &lt;i&gt;Vierótchka&lt;/i&gt; e o clássico &lt;i&gt;Enfermaria Nº 6&lt;/i&gt; – que me lembro de ler na sala de espera do Hospital Independência enquanto esperava para doar sangue, uma experiência bizarramente sinestésica. (Editora Boa Leitura. Tradução de Boris Schnaiderman).&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;36 – &lt;b&gt;&lt;i&gt;Hollywood,&lt;/i&gt; de Charles Bukowski&lt;/b&gt; – Sabe, a leitura pode até ser, com trocadilho e tudo, um prazer solitário, mas há uma alegria própria em estar em um ambiente em que ela possa ser compartilhada e discutida. É assim que descobertas são feitas. Este foi o primeiro livro que li de Bukowski, autor que mais tarde se tornaria referencial por um tempo da minha juventude. E só comecei a lê-lo porque me foi recomendado numa sala de aula pelo meu então colega de faculdade Gustavo Mini, sim, o mesmo da seminal banda indie Walverdes. Basicamente, Bukowski transforma em romance a produção de &lt;i&gt;Barfly&lt;/i&gt;, filme não muito bom que Barbet Schroeder fez após insistir para que o escritor fizesse o roteiro. O humor sarcástico e e a iconoclastia que não poupam nem o próprio autor são qualidades que até hoje aprecio na obra de Bukowski, mesmo com muito do que é apontado como problemático em sua obra. E aqui, essas características estão no auge (L&amp;amp;PM. Tradução de Marcos Santarrita).&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;37 – &lt;b&gt;&lt;i&gt;O Harlem é escuro&lt;/i&gt;, de Chester Himes&lt;/b&gt; – Falei no texto da semana passada sobre a revelação que foi descobrir Rubem Fonseca. Nos anos seguintes, li tudo o que ele havia publicado e decidi fazer minha monografia sobre onde Fonseca se situaria, como praticante brasileiro do policial, na tradição do gênero. O que me levou a ler muita coisa sobre o policial como estilo, o que uma hora acabou por me fazer encontrar Chester Himes e sua narrativa completamente original no contexto da literatura hard-boiled americana. Himes ambienta suas tramas no Harlem, investigadas por dois policiais negros, Jones Coveiro e Ed Caixão, sempre em xeque por representarem a polícia numa comunidade negra histórica e injustamente arrochada pelas forças da ordem. Coloquei aqui o primeiro que li, mas poderia ter sido qualquer outro da série (Brasiliense. Tradução de Alvaro Hattner)&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;38 – &lt;b&gt;&lt;i&gt;A primeira investigação de Maigret&lt;/i&gt;, de Georges Simenon&lt;/b&gt; – Falei que minha relação com os livros se deu muito durante uma época por fase inauguradas pela paixão de uma leitura recém-descoberta. Dostoievski inaugurou uma fase de russos, por exemplo. O ciclo de romances de Maigret, o detetive pesadão que só consegue desvendar um crime deixando-se tomar pela sua atmosfera, foi outra de minhas obsessões, por um tempo — eu pegava os livros na Biblioteca Central da UFRGS, próxima à Casa do Estudante, onde morava, e os lia muitas vezes no período de uma noite. Na época eu era mais meticuloso com a contabilidade de minhas leituras, e pelo que me lembro anotei a leitura de quase quatro dezenas de romances de Maigret — o que foi totalmente insuficiente para conhecer toda a saga do personagem, distribuída ao longo de 75 romances e um punhado de contos. Tenho meus favoritos, mas coloquei este aqui porque foi o primeiro que peguei na biblioteca, achando ter sido o primeiro publicado – na  verdade, descobri mais tarde, este só saiu quase 20 anos depois do início da série (Nova Fronteira. Tradução de Áurea Weissenberg)&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;39 – &lt;b&gt;Pedras de Calcutá, de Caio Fernando Abreu. &lt;/b&gt;Tirei este na Biblioteca Pública do Estado, levei para a pensão em que eu morava, um tugúrio meio deprimente na Independência, e fui hipnotizado para sempre. Muitos anos depois, a convite do professor &lt;b&gt;André Barberena&lt;/b&gt;, da PUCRS, fui convidado a escrever um conto baseado em um objeto aleatório dos arquivos de Caio no Centro de Documentação Delfos, da universidade, para uma coletânea em homenagem ao escritor. Antes mesmo de saber qual o objeto, eu tinha certeza que escreveria algo parecido com isso que se lê neste trecho do conto finalizado (o nome da antologia é &lt;i&gt;O que resta das coisas&lt;/i&gt;, e saiu pela Zouk, se alguém se interessar): &lt;i&gt;“Na primeira história, curta, praticamente uma vinheta, um homem virava água. Água. E saía vazando pelas ruas de uma cidade transformada em rio. Na segunda, um grupo de se reunia em volta de uma fogueira, um grupo doente apodrecendo dia a dia e queimando tudo o que tinha na tentativa de se aquecer em uma realidade em que o sol se foi e em breve o único calor possível será obtido apenas quando um deles se jogar nas chamas com sua pele gretada e cheias de pústulas (…). . Já na primeira leitura eu sabia que Caio era para mim. E seria para sempre”&lt;/i&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;40 – &lt;b&gt;&lt;i&gt;As jovens damas vermelhas cada vez mais belas&lt;/i&gt;, de Federic Fajardie&lt;/b&gt; – Sabe aquele livro que você leu numa época e num lugar que o tornaram extremamente significativo mas que parece ter sido um sonho porque ninguém mais ouviu falar? Pra mim é este aqui. Aos 20 anos, cheio de emoções borbulhantes e fervor esquerdista, li este romance numa viagem a Florianópolis para conhecer a família de uma namorada. Era um relato visceral e exaltado das ruínas do movimento de 1968 em Paris. A prosa não era brilhante como a de Eco ao abordar o mesmo tempo e lugar em &lt;i&gt;O pêndulo de Foucault&lt;/i&gt;, mas havia ali uma raiva com a qual eu me conectava, raiva pelos “adesistas” de ocasião e pelos “deixa-disso” que assumiram o controle do legado do movimento assim que a poeira assentou. Era, também, uma história de amor desesperado numa época em que eu estava interessado nesse tipo de narrativa. Não sei o que acharia dele se o relesse hoje, estou citando de memória sem ter lido em 30 anos. Talvez seja melhor assim. (Scritta. Tradução de Eliana Aguiar)&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;41 &lt;b&gt;– &lt;i&gt;De fato e de ficção&lt;/i&gt;, de Gore Vidal –&lt;/b&gt; Pensando nesta lista, imaginei se deveria me restringir à ficção, mas aí me lembrei do óbvio, a lista é minha, então entra o que eu quiser. Logo, teria que entrar esta coletânea de ensaios do hoje meio esquecido Vidal, que era uma figura bastante discutida naqueles anos 1990 em que esse exemplar caiu na minha mão (numa das primeiras compras que fiz em um saldo da Feira do Livro). Vidal era na época um ficcionista prolífico que provocava marolas no discurso público a cada novo romance, mas graças a este livro o que sempre me agradou em seu trabalho foi sua não ficção, sua verve, sua erudição algo escandalosa, sua elegância ferina ao demolir seus adversários – que Paulo Francis imitava sem sucesso, como aliás imitava muita coisa. (Companhia das Letras. Tradução Heloísa Jahn)&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;42 &lt;b&gt;– &lt;i&gt;Se um viajante numa noite de inverno&lt;/i&gt;, de Italo Calvino&lt;/b&gt; – Outra obra, outra biblioteca, desta vez a do Centro Municipal de Cultura, aí por 1995, a algumas quadras da Fabico, onde eu estudava na época. Demorei a engrenar na leitura do rebuscado primeiro capítulo que parecia não ir nunca a lugar nenhum e ficar enrolando sobre as condições ideias de leitura da obra. Até a narrativa começar a se interromper e eu entender o propósito. Não tenho, vejo agora, uma predileção estrita por obras que sejam só “uma boa história” ou pelas que são “um jogo de armar”, ou as que são “pura forma”. Dependendo, todas me atraem, cada qual à sua maneira. Este, por exemplo, é um romance que adoro até hoje por mostrar em uma mesma obra o potencial de uma dezena de estilos, mas não realizar nenhum. (Círculo do Livro. Tradução de Nilson Moulin).&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;43 &lt;b&gt;– &lt;i&gt;A vida: modo de usar,&lt;/i&gt; de Georges Perec &lt;/b&gt;– Até hoje não gosto dos amigos secretos, é uma incomodação e eu tenho muito o azar de cair na mão de algum malandro que não vai nem dá presente, ou dá alguma coisa super chinela que ele comprou no R$ 1.99 indo pra festa. Mas tenho de reconhecer que talvez tanto azar seja para contrabalançar ter ganhado este aqui numa festa de fim de ano da Geral da ZH nos anos 1990 (do então colega Altair Nobre). Outro livro que é, a seu modo, uma rica coletânea de histórias, estilos, possibilidades, todas levando ao cerne da questão: o quanto pode a literatura, o quanto sua imaginação expande a vida e a realidade, e não deve a elas vassalagem alguma. Ah, sim, o livro: histórias que se cruzam tendo por epicentro um prédio em Paris. Quanto menos você souber, melhor (Companhia das Letras. Tradução: Ivo Barroso).&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;44 &lt;b&gt;– &lt;i&gt;O poder e a glória,&lt;/i&gt; de Graham Greene&lt;/b&gt; – Em 1997 em já me considerava inescapavelmente ateu, ou ao menos agnóstico, o que seria a resposta mais precisa, o que não me impedia e ainda não me impede até hoje de ser um leitor interessado em textos sobre fé, religião e outras dessas coisas metafísicas que nós, humanos, inventamos para dar sentido ao acaso que nos concede vidas pequenas tão breves neste vasto universo. Aqui, Greene contrapõe em sua narrativa dois tipos de fés: a fé corrompida de um padre hipócrita e beberrão que perambula pelo interior do México oferecendo ao povo sacramentos proibidos pela política oficial anticlerical de inspiração revolucionária; e a fé pura, virtuosa, efervescente e sincera do comissário político que o persegue. Sendo Greene um cristão, claro que a fé mais perigosa é a do fanático revolucionário, enquanto o padre se torna o sacerdote que deveria ter sido sempre só após se tornar um perseguido. Apesar de seu juízo politicamente comprometido, esse insight permaneceu comigo: cuidado com a pureza das intenções. Lido no carro numa das primeiras viagens que fiz a trabalho pelo jornal, a Canela e Gramado. Sob chuva torrencial. (Record. Um bônus: a tradução era do Mario Quintana)&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;45 &lt;b&gt;– Dom Quixote, de Miguel de Cervantes&lt;/b&gt; – Outro daqueles livros que fui ler relativamente tarde na vida (eu devia ter uns 24) porque, bem, eu meio que já o conhecia, igual a todo mundo, não? Não, claro que não. Só lendo pude ver o quanto havia de graça, de humor, de melancolia e até de um espírito galhofeiro metalinguístico que muito se associa ao pós-moderno de hoje, veja só. Um daqueles livros-tapeçaria: por qualquer ponto que se olhe, há um fio a ser puxado (Nova Cultural. Tradução de Visconde de Castilho, Visconde de Azevedo e Manuel Chagas)&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;46 &lt;b&gt;&lt;i&gt;– Dinheiro Queimado,&lt;/i&gt; de Ricardo Piglia&lt;/b&gt; – este foi o primeiro livro que li de Ricardo Piglia, muito pela recomendação de colegas da ZH fascinados com o aspecto “história real” da narrativa, uma vez que Piglia ficcionalizar um crime real, o de uns argentinos que assaltaram um banco em Montevidéu e, acossados, queimaram o dinheiro roubado para ganhar tempo antes de serem inevitavelmente mortos pela polícia. Lendo seus diários, aliás, percebe-se que ele acalentou o projeto por uns 20 anos.  Pra mim, valeu. (Companhia das Letras. Tradução de Rosa Freire D’Aguiar).&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;47 &lt;b&gt;– &lt;i&gt;Matadouro 5,&lt;/i&gt; de Kurt Vonnegut&lt;/b&gt;. – Ali pelos meses iniciais de 2005, eu ainda não havia lido este livro, embora fosse fã de &lt;i&gt;Os Anéis de Saturno&lt;/i&gt; e de &lt;i&gt;Café da Manhã dos Campeões&lt;/i&gt;. Não tenho como explicar isso. Penso, aliás, que ele está nesta lista não pelo impacto que teve em mim, e teve, mas pelas circunstâncias gerais, a bem dizer. É um livro cínico e sarcástico e melancólico e reflexivo, lido num período de absurda felicidade, o que o tornou um “talismã emocional”, se é que isso existe. Digamos apenas que eu estava com a prova do livro enviada pela L&amp;amp;PM (nova edição recém-lançada naquela época) em um primeiro encontro que transcorreu maravilhosamente bem e que deu início a um romance que dura até hoje. O livro em si talvez não tenha nada a ver com isso, mas paixões literárias são arbitrárias, como qualquer paixão. (L&amp;amp;PM. Tradução de Cássia Zanon)&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;48 &lt;b&gt;–&lt;/b&gt; &lt;b&gt;Um defeito de cor, de Ana Maria Gonçalves&lt;/b&gt; – Pela importância que atribuo a este livro, gostaria de ter alguma história pessoal melhor, mas o fato é que ele saiu em 2006, quando eu já era setorista de livros no jornal, a editora me mandou um exemplar, eu li. Mais de uma vez. Porque para mim o que marcou enquanto lia foi a certeza, o arrepio que poucas vezes senti de estar lendo em primeira mão o que virá a ser um clássico para as futuras gerações. Era isso, mas se quiserem ler mais sobre o livro, deem um bico &lt;a href="https://sler.com.br/um-defeito-de-cor-e-um-classico-contemporaneo-sobre-um-pais-que-precisa-reconhecer-sua-historia/" target="_blank" rel="noopener"&gt;nesta coluna aqui&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;49&lt;b&gt;– &lt;i&gt;O Silencieiro&lt;/i&gt;, de Antonio di Benedetto &lt;/b&gt;– Poucos souberam apreender o caráter incômodo e turbulento das cidades na América Latina quanto este argentino que, já em 1964, escrevia sobre um homem profundamente infeliz pela cacofonia dos ruídos urbanos à sua volta. A primeira coisa a se dizer do injustamente pouco conhecido Di Benedetto é que se trata de um autor que desde as primeiras páginas cativa o leitor pela qualidade elíptica, alusiva, “estranha” de sua prosa, composta de frases curtas, direto ao ponto, contando eventos encadeados por um tênue fio que não chega a dominar a narrativa. Comecei a ler numa pauta na PUCRS – era 2008, não sei o que eu havia ido fazer lá. (Globo. Tradução de Maria Paula Gurgel).&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;50 &lt;b&gt;– &lt;i&gt;Assombro&lt;/i&gt;, de Chuck Palahniuk –&lt;/b&gt; Lembra quando eu falei na introdução o quanto era chato sentir que não há mais novidade no horizonte? Ali por 2010 era como eu me sentia a respeito da literatura de horror, que eu acompanhava desde a adolescência e que andava tão morta-viva que a “onda do momento” eram paródias de obras clássicas com zumbis inseridos na narrativa, como o infame criador da onda&lt;i&gt; Orgulho e preconceito e zumbis&lt;/i&gt;, um romance com passagens ótimas e trechos horríveis – o que era ótimo era da &lt;b&gt;Jane Austen&lt;/b&gt;, o que era horrível era do &lt;b&gt;Seth Grahame-Smith&lt;/b&gt;, provando a inutilidade da coisa toda. E aí eu li este livro. O provocador de &lt;i&gt;O clube da luta &lt;/i&gt;cria um romance no qual aspirantes a escritores atendem a um anúncio de jornal para um retiro a salvo de distrações e, bem, digamos que não é uma boa decidir essas coisas por impulso. A narrativa principal alterna-se com “contos” dos autores convidados. Que me mostraram o quanto a literatura de horror ainda tinha potencial para fogo, ranger de dentes e tripas. Se quiserem ter uma ideia, procurem “entranhas” ou vísceras” mais o nome do autor no Google – e eu não me responsabilizo pelo que vocês vão encontrar no processo. (Rocco. Tradução de Paulo Reis)&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Acho que era isso, pessoal. Se quiserem outra lista dessas, torçam para eu viver até o cem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;*&lt;br&gt;
Foto da Capa: Acervo do autor.&lt;br&gt;
Mais textos de &lt;strong&gt;Carlos André Moreira&lt;/strong&gt;: &lt;a href="https://sler.com.br/colunistas/carlos-andre-moreira/" target="_blank" rel="noopener"&gt;Leia Aqui.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
                </description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/50-livros-que-me-fizeram-quem-sou-parte-2-literatura/</guid><pubDate>Thu, 27 Jun 2024 13:58:17 GMT</pubDate></item><item><title>50 livros que me fizeram quem sou – parte 1 - Carlos André Moreira</title><link>https://sler.com.br/50-livros-que-me-fizeram-quem-sou-parte-1/</link><description>&lt;div class="entry-content rbct clearfix is-highlight-shares"&gt;&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Esses tempos comentei aqui que tinha uma ideia já bem estabelecida para minha primeira coluna de junho. Mas que maio afundou o Rio Grande do Sul e eu não conseguia pensar em outra coisa e a ideia não foi adiante. Bem, a ideia era isto aqui.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Vocês não são obrigados a saber disso, mas completei 50 anos neste início de junho. Pensei que deveria marcar a data de algum modo neste espaço, dado que ela não vai se repetir de novo e, sejamos honestos, esse número redondo marca para a maioria de nós a percepção melancólica de que mais da metade da vida já passou. Já vi escritores e outros colunistas refletirem sobre “coisas que aprenderam aos 50 anos”, e eu não faria isso porque, bem, eu não tenho como garantir pra vocês que eu tenha aprendido qualquer coisa digna de nota esses anos todos e acho isso algo bem pretensioso. Mas, veja só, a literatura é o meu mundo espiritual, e boa parte de quem sou vem dos livros que li.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Aí a coluna se desenhou fácil na cabeça: 50 livros que me fizeram quem sou, com um breve comentário etc. Nos casos em que o livro indicado foi traduzido, indiquei o tradutor e a editora específicas do exemplar que eu li (quando me lembrei), mesmo que hoje haja outras versões. Não é uma lista dos 50 melhores livros de todos os tempos ou coisa assim, são os livros cujo impacto ainda sinto ressoar em mim ao longo dessas cinco décadas.&lt;/p&gt;&lt;div class="inline-single-ad ad_single_2_index alignfull"&gt;        &lt;div class="ad-wrap ad-script-wrap"&gt;
			                &lt;div class="ad-script non-adsense edge-padding"&gt;
					&lt;div id="video_alright"&gt;&lt;/div&gt;                &lt;/div&gt;
			        &lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Como eu disse, essa seria a coluna que eu passaria um mês escrevendo para garantir que ficaria massa. Mas eu não tive esse tempo e não queria deixar o mês virar e perder a ideia (colunistas periódicos mendigam da vida qualquer migalha de tema que puderem). Aí vai a coluna como está. Tentei montar a ordem de forma cronológica da minha leitura, mas a certo momento simplesmente deixei pra lá e fui anotando o que a memória ditava. O texto foi ficando comprido à medida que eu escrevia, então decidi apresentá-lo em duas partes. Não que eu tenha o hábito de mentir pra vocês (mentira!), mas este talvez seja o texto mais íntimo e sincero que já publiquei neste espaço. Aproveitem que não é sempre&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li class="v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;Tonico e Carniça, de José Rezende Filho e Assis Brasil &lt;/b&gt;– Minhas tias e tios por parte de pai exerciam o magistério, então, quando eu era criança nos anos 1980, havia na casa de meu avô um número considerável de exemplares da &lt;a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/S%C3%A9rie_Vaga-Lume" target="_blank" rel="noopener"&gt;Coleção Vaga-lume,&lt;/a&gt; livros enviados como “cortesia do professor”. Este não foi o primeiro da coleção que li, mas sim o que me provocou um desconcerto inquieto: era um “livro sem fim”. Era a continuação de outro livro chamado &lt;i&gt;Tonico&lt;/i&gt;, que eu ainda não tinha lido, sobre um menino no Rio que fugia de casa para tentar ser engraxate na Rua e acabava caindo numa ruim. Tonico e Carniça continuava a história ampliando o papel de Carniça, melhor amigo de Tonico, e os dois começavam a trabalhar juntos como engraxates e parecia que tudo ia dando certo até que, no fim da novela, Carniça reagia a um assalto e tomava um tiro. Era internado com gravidade no hospital e a história terminava com Tonico comentando com seu tio que tinha certeza de que o amigo viveria, porque “um menino como Carniça não morre”. E era isso. Cheguei a pensar que faltava alguma parte da edição, mas confirmei depois na biblioteca do colégio que era só aquilo mesmo. Eu não tinha lido a nota da editora que contava que sim, aquele era um romance inacabado de um autor precocemente falecido, &lt;b&gt;José Rezende Filho&lt;/b&gt;, que havia sido concluído por outro autor, seu amigo &lt;b&gt;Assis Brasil&lt;/b&gt; (o do Piauí, não o nosso, como já comentei aqui), com base em anotações. Talvez isso explique esse fim em suspenso, mas anos depois, pensando nessa história, vejo o quanto o final era apropriado e preciso. Hoje entendo que esse foi um dos primeiros livros a me ensinar que não era necessário em literatura que as coisas tivessem um fim redondo e certinho.&lt;/li&gt;
&lt;li class="v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;Um ônibus do tamanho do mundo&lt;/i&gt;, de J.M. Simmell&lt;/b&gt; – Em uma época em que eu já era adolescente demais para ler livros para adolescentes, este romance sobre uma excursão de alunos de uma escola perdidos na neve em meio a um acidente provocado por uma avalanche – e com um dos garotos padecendo de uma doença grave – me apresentou a possibilidade de livros para jovens não serem aquelas coisa infantis condescendentes das quais eu ainda me lembrava de pouco tempo antes. (Nova Fronteira. Tradução: Erika Engert Rizzo).&lt;/li&gt;
&lt;li class="v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;E não sobrou nenhum&lt;/i&gt;, de Agatha Christie –&lt;/b&gt; Sejamos honestos, esse não era o título da edição que eu li quando estava ali pelos 14 anos, e mostrando o quanto a naturalização do racismo já foi maior neste país, ninguém parecia se importar naquela época, que o livro se chamasse como chamava. À parte essa questão, até hoje é uma das minhas mais calorosas memórias de leitura. Talvez esse tenha sido o primeiro livro em minha vida a inaugurar o que eu chamo jocosamente de “fase obsessiva”: depois desse, passei a ler outros sem conta da mesma autora, e a mergulhar em outros livros do gênero (confesso: Sherlock Holmes eu fui ler depois). Muitos dos livros dessa lista inauguraram fases semelhantes: a “fase de Rubem Fonseca”, a “fase dos russos”, a “fase dos romances históricos”, a “fase da FC” e por aí vai.&lt;/li&gt;
&lt;li class="v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;Os Melhores Poemas de Mario Quintana &lt;/i&gt;&lt;/b&gt;– meu primeiro contato com a obra poética de Mario Quintana não foi em seus livros regularmente editados, mas nesta coletânea organizada por &lt;b&gt;Fausto Cunha&lt;/b&gt;, numa edição que acho que foi financiada por uma empresa para ser dada de brinde (não me lembro qual). Um dia, esse volume apareceu lá em casa em São Gabriel, presente repassado por alguém ao meu pai, em algum momento em que Quintana visitou São Gabriel, por algum motivo que eu não sei qual, e se tornou a grande atração da cidade por uns dois dias. Pode ter sido em 1986, mas eu não apostaria nisso. Meu pai me deu o livro e eu demorei uns dois anos para lê-lo, e depois disso Quintana se tornou um poeta que gosto de revisitar sempre que posso. Como se vê, a história é meio vaga, e o que sobrou de concreto para mim daquilo tudo foi mesmo a poesia de Quintana. Seu lirismo hoje é tido como fácil devido à simplicidade de sua dicção e à singeleza de muitos de seus temas, mas penso que é um dos autores perfeitos para se descobrir a poesia na adolescência.&lt;/li&gt;
&lt;li class="v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;O Alienista&lt;/i&gt;, de Machado de Assis&lt;/b&gt; – O pouco que eu conhecia de Machado de Assis aos 15 anos eram umas páginas de &lt;b&gt;&lt;i&gt;Quincas Borba&lt;/i&gt;&lt;/b&gt; que eu lera a intervalos uns anos antes – o diretor da rádio em que meu pai trabalhava vendendo espaços publicitários tinha alguns livros em seu escritório, incluindo esse, e cada vez que eu acompanhava meu velho em alguma visita ao diretor, retomava a leitura de onde havia parado. Devo ter lido metade do livro desse jeito, mas um dia meu pai deixou de trabalhar lá e a leitura parou. Quando chegou a época de ler Machado para o colégio, nossa professora tinha o método de sortear para cada aluno a tarefa de ler um dos livros do currículo e apresentar um trabalho (aliás, fiz o meu trabalho e o de vários colegas na época, acho que 35 anos depois essa pequena fraude acadêmica já prescreveu). Tive a sorte de o meu trabalho ser sobre esta joia do humor brasileiro. Parte da ironia de Quincas Borba eu não havia captado, ficara apenas com a impressão de um livro um tanto antigo. Mas a loucura do doutor Simão Bacamarte em mapear a insanidade até prender no processo praticamente toda a cidade de Itaguaí é talvez minha primeira lembrança de rir às gargalhadas com um “livro adulto”. Não lembro mais a nota que tirei, mas nunca me esqueci de Itaguaí.&lt;/li&gt;
&lt;li class="v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;Poemas Escolhidos&lt;/i&gt;, de Bocage&lt;/b&gt; – Não sei se ainda é assim hoje, ou se é em qualquer lugar, mas no meu tempo de guri em São Gabriel Bocage era um nome sempre citado como protagonista de piadas bagaceiras no mais alto grau. Sim, Bocage era uma espécie de “Pedro Malazartes” da putaria. Daí quando descobri, ali pelos 16, que tinha um livro do Bocage na biblioteca pública, arrisquei pegar emprestado o que só poderia ser uma coletânea de grandes piadas sacanas. No fim, não era nada disso (alguém ainda vai ter que me explicar como o Bocage virou protagonista de piadas sujas para muito além de sua iconoclastia sardônica). Ao mesmo tempo, era um livro muito engraçado. E tinha umas coisas sérias muito bonitas. Como poesia podia soar bem em nossa língua, pensei, começando aí, no contato mais improvável possível, um gosto pelo verso que dura até hoje.&lt;/li&gt;
&lt;li class="v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;Triste fim de Policarpo Quaresma&lt;/i&gt;, de Lima Barreto –&lt;/b&gt; Hoje em dia eu nem sou muito fã de comédia, mas uma das coisas que reconheço haver contribuído para eu me desenvolver como leitor foi uma descoberta muito singela. A de que literatura era divertida e havia livros engraçadíssimos. Primeiro, como eu mencionei antes, com O alienista. Depois com esta joia de Lima Barreto, com sua verve disparando em todas as direções contra tudo e todos: a ridicularia da erudição pedante e vazia; a covardia bravateira do milico que nunca viu combate mas gosta que o vejam como um digno veterano; o delírio insustentável do nacionalismo iludido; Machado sozinho talvez eu achasse um episódio irrepetível. Foi Lima que me mostrou que não, dava  sim para rir com a literatura dita “séria”. Era só questão de procurar, algo que venho fazendo até hoje.&lt;/li&gt;
&lt;li class="v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;O encontro marcado&lt;/i&gt;, de Fernando Sabino&lt;/b&gt; – O livro que me fez entender ainda na adolescência a melancolia pesada de uma vida que não saiu como o planejado. Este, curiosamente, parece ser um livro que nasceu na minha cabeça em vez de ser lido. Eu sei que o li na adolescência, ainda em São Gabriel, talvez à época do 1º Grau, mas diferente de outros mencionados aqui, não guardei muitos detalhes vívidos das circunstâncias de leitura. Guardei mesmo o livro, aquela novela de formação à brasileira tão impactante que ecos dela inevitavelmente surgiram em minha cabeça enquanto escrevia minha própria novela do gênero, Tudo o que fizemos. Reconheci a dívida fazendo um dos personagens, adolescentes em idade escolar, aparecer lendo o livro em uma determinada cena.&lt;/li&gt;
&lt;li class="v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;Os tambores silenciosos, &lt;/i&gt;de Josué Guimarães&lt;/b&gt;&lt;i&gt; &lt;/i&gt;– Não me lembro de onde ouvi falar desse livro, mas tenho certeza de que foi na época em que eu estava fazendo meu pré-vestibular improvisado particular. Ou seja: como eu morava numa cidade do Interior e minha família não tinha dinheiro para essas coisas, eu tentava me preparar lendo provas antigas da UFRGS que eu conseguia com um amigo (que as recebia no cursinho que estava fazendo em Santa Maria e me mandava por xerox). Esse autor, Josué Guimarães, apareceu algumas vezes nas provas de literatura. Entre uma porrada de outros nomes de autores locais que eu nunca tinha ouvido falar (ok, talvez eu devesse ter lido menos policias e FC). Fui à biblioteca pública da cidade e peguei este livro, que estava por lá. Comecei a ler na escadaria do prédio (um casarão antigo onde dizem que Dom Pedro II se hospedou uma vez) e quando vi um terço do livro já havia passado e eu tinha perdido o ônibus pra ir pra casa). Josué é hoje menos lembrado do que deveria, acho. Sua narrativa é sempre uma aula de como conduzir um leitor, e seu flerte com o fantástico sempre me pareceu brilhante. Ah, sim, o livro: durante o regime militar, coisas muito estranhas acontecem numa cidade do Interior. É só o que você precisa saber.&lt;/li&gt;
&lt;li class="v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;Agosto&lt;/i&gt;, de Rubem Fonseca&lt;/b&gt; – Lido aos 17 anos, porque constava da lista de leituras obrigatórias do Vestibular da UFSM. Como alguns dos livros daquela lista eram meio chatos e eu nunca tinha ouvido falar do autor, pensei que o de Fonseca também seria. Me enganei feio. Talvez o melhor cruzamento já realizado na literatura brasileira entre romance histórico e narrativa policial (aliás, um dos romances que marca praticamente a origem desse cruzamento). Enquanto o mês de agosto de 1954 avança com a sua instabilidade política, o comissário Matos, um dos personagens masculinos típicos de Fonseca, investiga um crime cujas ramificações podem se espalhar até o já tumultuado Palácio do Catete.&lt;/li&gt;
&lt;li class="v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;Antes do Baile Verde&lt;/i&gt;, de Lygia Fagundes Telles&lt;/b&gt; – Outro dos livros indicados como leitura obrigatória nesse mesmo vestibular da UFSM era &lt;b&gt;&lt;i&gt;Verão no aquário&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;, de Lygia Fagundes Telles. Eu fui tentar retirar o livro emprestado na biblioteca e, claro, não só não estava disponível como tinha uma lista de espera. Então, para me familiarizar com a obra da autora, acabei levando um de seus livros de contos, Antes do baile verde. E aquilo me fisgou de uma forma que eu mesmo demorei a entender. As histórias eram sobre coisas distantes do meu mundo: invejas familiares, famílias decadentes (a minha nunca subiu tanto pra cair, digamos assim), mulheres tentando escapar de restrições impostas pela sociedade, seja o casamento, o dever filial, a própria noção de amor romântico. Enquanto eu esperava a fila para o empréstimo de &lt;i&gt;Verão no aquário&lt;/i&gt; andar, li todos os livros de contos da autora que consegui encontrar, e pareciam ser um melhor do que o outro – ao ponto de, quando eu realmente consegui ler o &lt;i&gt;Verão no aquário&lt;/i&gt;, achei pálido e meio chato em comparação, mas assim é a vida.&lt;/li&gt;
&lt;li class="v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;O mistério do cinco estrelas,&lt;/i&gt; de Marcos Rey&lt;/b&gt; – Escrevendo este texto, me peguei pensando que o cenário em que me formei como leitor é bem diferente daquele no qual leitores mais jovens encontraram a leitura. Não tínhamos as séries como &lt;i&gt;Harry Potter&lt;/i&gt; e &lt;i&gt;Artemis Fowl&lt;/i&gt;, e a série Os Karas de Pedro Bandeira estava só em seu primeiro livro. Isso talvez explique por que tenho tantas memórias da série Vaga-Lume, que eu li toda (sim, toda, pelo menos todos os que haviam saído na época), e não tenha lido muita coisa antes de mudar para Porto Alegre. Este aqui me cativou pela capa impactante (o protagonista assombrado pela silhueta de uma mão armada com uma faca projetando-se sobre o hotel ao fundo), e depois me fisgou com seu personagem jovem quase adulto enrolado numa trama que talvez fosse demais para ele. Coloco este mais como um símbolo, mas se fosse minucioso teria que incluir também &lt;b&gt;&lt;i&gt;Spharion, O rapto do garoto de ouro, O feijão e o sonho, o escravelho do diabo&lt;/i&gt;&lt;/b&gt; e outros da série.&lt;/li&gt;
&lt;li class="v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;Fundação&lt;/i&gt;, de Isaac Asimov&lt;/b&gt; – Desde a pré-adolescência eu era fascinado por ficção científica, provavelmente pelas alturas que o gênero estava alcançando no cinema na época. Ali pelos 15 anos eu já havia lido alguns dos livros do ciclo dos robôs de Asimov, mas foi esta epopeia galáctica que me despertou para as possibilidades do que cabia nessa caixa de maravilhas que era a ficção especulativa (não chamávamos assim naquela época). Basicamente é a história de uma civilização galática e sua evolução contada como uma paráfrase de &lt;b&gt;&lt;i&gt;O declínio e queda do Império Romano&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;, do &lt;i&gt;Gibbons&lt;/i&gt;. Asimov gostava de contar não uma história de um acontecimento, mas a da progressão de uma ideia em uma sociedade ao longo do tempo. Este talvez seja um dos melhores exemplos.&lt;/li&gt;
&lt;li class="v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;O tempo e o vento, de Erico Verissimo&lt;/i&gt;&lt;/b&gt; – Eu li o ciclo todo quando ainda era adolescente em São Gabriel – tenho de confessar que comecei a ler os livros por conta da minissérie que a Globo andava passando na época, com o &lt;b&gt;Tarcísio Meira&lt;/b&gt; e a &lt;b&gt;Glória Pires.&lt;/b&gt; Era uma obra tão famosa que eu tinha ouvido falar dela, mas vendo a história na TV é que percebi a natureza expansiva do enredo, que se espalhava por séculos, e fui impactado pela ambição épica da narrativa. Aí fui atrás da obra na Biblioteca Pública de São Gabriel e, bem, depois disso dá para dizer que dois livros sem conexão à primeira vista, este e Fundação, me tornaram um apreciador dos grandes panoramas literários. Por circunstâncias dessas da vida, a saga de Erico foi uma das obras que eu mais li na minha vida. Eu a estudei minuciosamente para um especial no jornal em que eu trabalhava, e também para o roteiro de um quadrinho adaptando o primeiro volume, desenhado pelo meu sensacional amigo artista &lt;b&gt;Gilmar Fraga&lt;/b&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li class="v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;O Talentoso Ripley&lt;/i&gt;, de Patricia Highsmith&lt;/b&gt; – Um livro que eu, grande leitor de policiais na adolescência, fui atrás depois de ler uma menção numa matéria de jornal. Mais do que um dos livros que inauguraram a onda das narrativas de crime pelo ponto de vista de um assassino, é um romance cheio de frescor ainda hoje, quando o “tropo” do sociopata se espalhou por toda parte. Tom Ripley, jovem americano que vive de expedientes escusos, é enviado por um pai preocupado à Europa para tentar convencer um playboy entediado, Dick Greenleaf, a voltar para casa. Há tanto de novo e original neste que é o primeiro livro de uma série de grandes romances. Em uma época em que se banalizou o “psicopata genial” sempre à frente de seus perseguidores, o jovem Ripley deste título age de improviso, comete erros, não sente remorso, mas sente angústia e medo de ser preso. Ainda vou escrever mais sobre esse livro aqui, acho, aproveitando o gancho da série.&lt;/li&gt;
&lt;li class="v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;O Evangelho segundo Jesus Cristo&lt;/i&gt;, de José Saramago&lt;/b&gt; – Adolescente em São Gabriel, eu trabalhava numa das rádios locais (agora eram duas). E fazia umas entradas ao vivo diretamente das sessões da Câmara de Vereadores municipal. Aproveitava para, nos intervalos, ler as revistas que chegavam e ficavam meio jogadas na sala dos aparelhos de transmissão. IstoéSenhor, Veja etc. Foi numa delas que li um artigo sobre um escritor português que eu não conhecia, José Saramago, e como a premiação de um seu romance sobre Jesus Cristo havia gerado polêmica. Guardei o nome do livro e do autor e, quando eu estava no primeiro semestre de faculdade, esse romance em particular apareceu na biblioteca da Fabico da UFRGS. Eu já pendia para o meu ateísmo/agnosticismo de hoje, mas havia estudado em colégio de padre, e tinha muito do que havia sido inculcado em mim ainda na cabeça. A abordagem de Saramago foi, em certo sentido, libertadora. Em outro, uma descoberta estética. Não à toa nunca deixei de amar a literatura portuguesa, com seus tiques e suas dicções tão diversas das nossas. Obrigado ao José, por isso.&lt;/li&gt;
&lt;li class="v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;Frankenstein, de Mary Shelley&lt;/b&gt; – Eu nunca havia visto nem os filmes, mas conhecia a imagem clássica do Frankenstein de &lt;b&gt;Boris Karloff&lt;/b&gt;. Quando eu me mudei para Porto Alegre, o sucesso que o filme &lt;i&gt;Drácula&lt;/i&gt;, do Coppola, estava fazendo criou um &lt;em&gt;buzz&lt;/em&gt; para o relançamento de outros clássicos do horror como este – inclusive porque logo ali adiante sairia um filme só do monstro. O filme seria uma decepção, diferentemente do livro, que me virou a cabeça do avesso e foi uma das únicas vezes em que me arrependi de uma escolha de matrícula na faculdade. Explico: no primeiro semestre, como estava tentando cavar uns pilas num serviço no mesmo horário, precisei pegar a cadeira de Introdução de à Filosofia com uma professora meio chata e monocórdica, tendo perdido a chance de estudar no outro turno com &lt;b&gt;Muriel Maia-Flickinger&lt;/b&gt;, que na época era famosa por fazer em todos os semestres um seminário de leitura do &lt;b&gt;&lt;i&gt;Frankenstein&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;. Meus colegas que fizeram a cadeira não gostaram muito. Eu acho que teria curtido (L&amp;amp;PM. Tradução de Miécio Araújo Jorge Honkins).&lt;/li&gt;
&lt;li class="v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;Ficções&lt;/i&gt;, de Jorge Luís Borges&lt;/b&gt; – &lt;i&gt;O Aleph&lt;/i&gt; é meu livro preferido de Borges, mas só cheguei a ele porque li este aqui primeiro, uma leitura que comecei no fim de uma tarde qualquer de 1993, em um exemplar emprestado da biblioteca pública do Estado, enquanto comia um cachorro-quente numa carrocinha de rua que ficava numa praça entre as ruas Vieira de Castro e Santa Terezinha, depois de sair da faculdade e antes de ir para a Casa do Estudante, onde eu morava. Tendo sido um jovem de paixões intensas que deixava se dominar muito pela emoção, o jogo de erudição e agudeza intelectual que Borges propunha em contos como &lt;i&gt;Tlön, Uqbar, Orbis Tertius, Pierre Menard, autor do Quixote, A biblioteca de Babel, As ruínas circulares&lt;/i&gt; ou &lt;i&gt;Funes, o memorioso&lt;/i&gt; transformaram minha visão do que era possível em literatura (Globo. Tradução: Carlos Nejar).&lt;/li&gt;
&lt;li class="v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;Crime e Castigo&lt;/i&gt;, de Fiodor Dostoiévski&lt;/b&gt; – Eu tinha 18 anos e estava apaixonado por uma colega de faculdade, então gostava de pedir a ela livros emprestados para ter a desculpa de falar sobre eles quando devolvesse. Certa noite em que a acompanhei até o portão do prédio em que ela morava, na Oscar Pereira, ela me emprestou uma edição em dois volumes de Crime e Castigo. Comecei a ler no ônibus de volta para o Centro e passei o fim de semana mergulhado na febre de Raskolnikov um pouco em febre eu próprio. Não era apenas o crime (ou o castigo, que só viria lá fim do segundo volume). Era a construção de um mundo impecável, personagens inesquecíveis como Marmeladóv, a sofrida e digna Dúnia, a ainda mais sofrida e apaixonante Sónia, o arrivista Svidrigáilov, o obstinado e manipulador Porfiri. Em termos românticos, aquela paixão pela colega não deu nada. Mas gerou uma amizade plena de presentes como esse: a gratidão eterna por alguém ter me apresentado algo tão complexo tão cedo (Editorial Minerva. Tradução Adelino dos Santos).&lt;/li&gt;
&lt;li class="v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;Demian&lt;/i&gt;, de Herman Hesse&lt;/b&gt; – Tive um colega no colégio em São Gabriel que se chamava Demian (não sei por onde anda hoje). Achávamos um nome bem incomum, e um dia soubemos que era por causa deste livro. Só fui achar um exemplar na Biblioteca Pública de Porto Alegre, quando já tinha 18 anos, e peguei emprestado em memória da remota curiosidade daquele tempo. E o livro me fisgou já nas primeiras cenas, na qual Hesse traduzia como ninguém uma sensação que eu me lembrava ainda de haver sentido fazia pouco: o medo na infância, o medo da personalidade mais forte dos valentões da escola, quando Demian passa a viver o inferno de ser chantageado por um colega que pretende contar ao dono de um pomar que o protagonista roubou algumas maçãs. Hoje se fala menos de Hesse, mas a leitura desse livro me foi suficiente para entender como ele se tornou tão popular entre a juventude que o descobriu nos anos 1960, uma geração depois de ele haver escrito (Civilização Brasileira. Tradução de Ivo Barroso).&lt;/li&gt;
&lt;li class="v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;Final de Jogo&lt;/i&gt;, de Júlio Cortázar. &lt;/b&gt;Eu havia tentado, aos 15, ler Bestiário, e naquela época não rolou. Um dia, quatro anos depois, logo que mudei para Porto Alegre, topei com este livro na Biblioteca Pública e decidi dar uma segunda chance (me dou conta de que era mais propenso naquela época a dar segundas chances e até terceiras a coisas que havia lido e não continuado. Claro, eu era um leitor com mais tempo pela frente). Um pouco como já havia acontecido com Borges um pouco antes (contei a história uns parágrafos atrás), o tanto de imaginação doida que havia naqueles contos era inacreditável. &lt;i&gt;Axolotes, A noite de barriga pra cima, Continuidade dos parques, A porta incomunicável&lt;/i&gt;. Depois disso, apaixonei-me por Cortázar e finalmente entendi o que havia me faltado para reler e entender o &lt;i&gt;&lt;b&gt;Bestiário&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;. Ainda acho&lt;b&gt;&lt;i&gt; Todos os fogos o fogo&lt;/i&gt;&lt;/b&gt; seu melhor livro, mas este foi o que começou tudo (Expressão e Cultura. Tradução de Remy Gorga Filho).&lt;/li&gt;
&lt;li class="v1MsoNormal"&gt;&lt;i&gt;&lt;b&gt;O senhor dos anéis&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;&lt;b&gt;, de J.R.R. Tolkien&lt;/b&gt;. Muita gente que me conhece acha que meu contato com O Senhor dos Anéis foi precoce, como aconteceu com uma geração inteira mais tarde devido à influência dos filmes. Na verdade não. Fantasia não estava muito à disposição na cidade em que eu cresci, então eu era fã de FC, como já disse, de literatura policial, mas meu contato primário com a fantasia era mesmo o cinema (e o gênero produziu coisas muito boas na tela) e os quadrinhos do Conan (que só fui conseguir ler a partir de uma determinada idade porque minha mãe achava que eram cheios de violência e putaria). Foi só aos 20 que fui de fato ler o livro (comprei para uma namorada da época; ela começou a ler, largou porque achou chato e então me emprestou). E olha, quem disse que nessa idade já é tarde para descobrir coisas novas? Penso que o fato de eu ter sido a maior parte da vida um leitor solitário autodidata me salvou de algumas ideias preconcebidas que talvez tenham feito diferença se houvessem chegado a mim antes. Tolkien por vezes é tido como meio chato nas suas descrições longuíssimas do ambiente e da geografia e da história do mundo que inventou. Eu não sabia disso na época, então nunca me senti entediado. Foi exatamente o detalhismo como ele tirava do papel toda aquela realidade entre o épico e o místico que me impressionou e me fez fã não só daquele livro, mas dos outros que ele publicou (Martins Fontes, Tradução: Lenita Maria Rímoli Esteves e Almiro Pisetta).&lt;/li&gt;
&lt;li class="v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;Os três mosqueteiros&lt;/i&gt;, de Alexandre Dumas&lt;/b&gt; – Ali pelos 15 anos, eu já havia assistido a mais de uma adaptação desta história na TV (o que teve como efeito colateral uma paixão à distância pela Rachel Welch), e havia lido um bom número de adaptações, citações e paródias em quadrinhos. Era o tipo de história que eu achava que já conhecia até ler finalmente o livro, emprestado também da Biblioteca Pública do Estado, nos meus 19 anos. A trama básica que eu conhecia era apenas uma das coisas a se admirar naquele romance histórico que era também uma narrativa de aventura e que fazia até mesmo a crítica do que estava narrando, dado que o livro já era um “romance histórico” quando foi publicado por Dumas (são impagáveis suas justificativas para Porthos ser mais um gigolô do que qualquer outra coisa, por exemplo). Ficou também aí uma lição: nunca achar que se conhece uma história sem ler o livro.&lt;/li&gt;
&lt;li class="v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;O nome da rosa, de Umberto Eco&lt;/b&gt; – Lembra que eu disse que muitas vezes minha profunda ignorância na época da descoberta de um livro me servia como vantagem? Este é outro exemplo. Eu não havia visto o filme, que já era famoso. Eu estava na faculdade e já tinha sido meio que obrigado a ler coisas do A estrutura ausente, do Eco, para a cadeira de Semiótica, mas não tinha lido este romance. Que tem, hoje sei, fama de ser pedregoso, hermético e muito difícil. Aí eu peguei o livro na biblioteca (acho que a da Fabico, mas talvez fosse a Central) e ao me ver lendo no bar nos intervalos um colega mais velho meio escroto (digo isso sem juízo de valor, aliás), veio me perguntar se eu estava entendendo. E eu estava, mas o cara meio que não acreditou. E só depois, lendo o Pós-Escrito ao Nome da Rosa, fui saber que o próprio Eco considerava as primeiras 60 páginas do livro um desafio que venceria muitos, mas necessárias para acostumar os leitores com a dicção da prosa. Eu não sabia disso, e por isso li O nome da rosa de cabo a rabo me deliciando o tempo todo. Como dizia Nelson Rodrigues, jovens: sejam burros.&lt;/li&gt;
&lt;li class="v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;Quase Memória&lt;/i&gt;, de&lt;/b&gt; &lt;b&gt;Carlos Heitor Cony&lt;/b&gt; – Nos anos 1990, eu conhecia Carlos Heitor Cony como jornalista, colunista, com um passado de coragem na época da ditadura, etc. Mas foi em 1997 que eu fui tomar contato com sua ficção, quando ele voltou ao romance com esta obra linda na qual há passagens que me comoveram profundamente e das quais me lembro até hoje, mesmo sem nunca ter relido (como eu disse, já fui um jovem dominado pelas emoções). Aquele pai com aquela personalidade felliniana, um mistério exuberante incompreendido pela própria família. Talvez o fato de essa leitura ter acontecido poucos anos depois da morte de meu próprio pai, um personagem também colateralmente ligado ao jornalismo, tenha aumentado o impacto.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;em&gt;Continuamos na próxima semana…&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Foto da Capa: Acervo do autor&lt;/em&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;Mais textos de &lt;strong&gt;Carlos André Moreira&lt;/strong&gt;:&lt;a href="https://sler.com.br/colunistas/carlos-andre-moreira/" target="_blank" rel="noopener"&gt; Leia aqui.&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/50-livros-que-me-fizeram-quem-sou-parte-1/</guid><pubDate>Thu, 20 Jun 2024 03:05:50 GMT</pubDate></item><item><title>Livrarias, sebos, festivais - Carlos André Moreira</title><link>https://sler.com.br/livrarias-sebos-festivais-livros/</link><description>&lt;div class="entry-content rbct clearfix is-highlight-shares"&gt;&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Cresci em uma cidade sem livrarias. Ou melhor, talvez eu devesse dizer que cresci numa cidade sem livrarias &lt;i&gt;de fato&lt;/i&gt;, porque havia em nosso burgo naqueles longínquos anos 70 e 80 dois estabelecimentos que ostentavam esse nome, mas na prática eram papelarias, onde minha mãe nos levava todo início de ano para dar conta da lista de material pedido pelo colégio: cola (chamávamos informalmente de Tenaz), resmas de papel, lápis, borracha, apontador, estojo e um número para mim hoje incerto de “folhas matrizes” para ser usado para fazer cópias em mimeógrafos (não tenho tempo neste texto para explicar em minúcias esses dispositivos de baixa tecnologia, então sugiro aos meus hipotéticos leitores jovens, se é que existem, que deem um Google).&lt;/p&gt;&lt;div class="ruby-table-contents rbtoc table-left"&gt;&lt;div class="toc-header"&gt;&lt;i class="rbi rbi-read"&gt;&lt;/i&gt;&lt;span class="h3"&gt;Contents&lt;/span&gt;&lt;a class="ruby-toc-toggle" href="#"&gt;&lt;i class="rbi rbi-angle-down"&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="inner"&gt;&lt;a href="#o-fascinio" class="table-link anchor-link h5"&gt;O fascínio&lt;/a&gt;&lt;a href="#pontos-de-encontro" class="table-link anchor-link h5"&gt;Pontos de encontro&lt;/a&gt;&lt;a href="#mudancas" class="table-link anchor-link h5"&gt;Mudanças&lt;/a&gt;&lt;a href="#agora" class="table-link anchor-link h5"&gt;Agora&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Resumindo: nessas duas livrarias da cidade da minha infância, os únicos livros disponíveis (e só por encomenda, ainda por cima) eram obras didáticas como A Conquista da Matemática, de José Ruy Giovanni e Benedito Castrucci, ou Comunicação e Expressão em Língua Portuguesa, de Leodegário de Azevedo Filho. Assim, a experiência fascinante que eu poderia ter tido com livrarias na juventude eu só fui ter mesmo com a biblioteca pública da cidade, localizada em um casarão histórico na praça central do município e com um acervo que, olhando hoje, me parecia algo defasado, mas que era bom o bastante para que eu conhecesse obras como &lt;b&gt;&lt;i&gt;Dona Anja&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;, de &lt;b&gt;Josué Guimarães&lt;/b&gt;; &lt;b&gt;&lt;i&gt;Histórias de Amor&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;, de &lt;b&gt;Bioy Casares&lt;/b&gt;, &lt;b&gt;&lt;i&gt;Aqui e em Outros Lugares&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;, de &lt;b&gt;Oswaldo França Jr&lt;/b&gt;. ou &lt;b&gt;&lt;i&gt;Os que Bebem como os Cães&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;, de &lt;b&gt;Assis Brasil&lt;/b&gt; (e que eu peguei na biblioteca aos 16 anos porque confundi com &lt;b&gt;&lt;i&gt;Cães da Província&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;, de &lt;b&gt;Assis Brasil&lt;/b&gt;, que estava recomendado nas leituras da UFSM daquele ano. Não era nem o mesmo livro nem o  mesmo autor, um, &lt;b&gt;Luiz Antonio de Assis Brasil,&lt;/b&gt; era do RS, o outro, &lt;b&gt;Francisco de Assis Almeida Brasil&lt;/b&gt;, era do Piauí, algo que só fui entender quando cheguei em casa e comecei a ler o livro).&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="o-fascinio" class="rb-heading-index-0 v1MsoNormal"&gt;O fascínio&lt;/h3&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;A questão é que, mesmo não as tendo à disposição naquele período, as livrarias estavam lá esperando por mim quando pude finalmente ter contato com elas, depois de me mudar para Porto Alegre, também aos 17 anos (parando pra pensar, aconteceu coisa paca nos meus 17 anos, que coisa). Uma das primeiras coisas que fiz na cidade foi, mantendo o hábito, abrir uma ficha na Biblioteca Pública do Estado (a porta do setor de empréstimo dava para a General Câmara, não sei se ainda se entra por ali depois da reforma). E logo na sequência descobri a maravilha das livrarias e sebos da Rua da Praia. Naquela época, a Livraria do Globo  ainda estava instalada no prédio grande e bonito da Andradas. Conheci também a Beco dos Livros e a Martins Livreiro, cujas salas amplas com cheiro de papel mofado se tornaram cenário inescapável do meus primeiros anos em Porto Alegre&lt;/p&gt;&lt;div class="inline-single-ad ad_single_2_index alignfull"&gt;        &lt;div class="ad-wrap ad-script-wrap"&gt;
			                &lt;div class="ad-script non-adsense edge-padding"&gt;
					&lt;div id="video_alright"&gt;&lt;/div&gt;                &lt;/div&gt;
			        &lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Eu passava por essas livrarias e outras ainda existentes no centro naquela época praticamente todos os dias, embora não comprasse quase nada, minha grana era muito curta. Era mais uma espécie de viagem de superfície por um território para mim ainda fascinante e inexplorado. Eu não tinha como comprar os livros, mas apenas estando ali eu tomava conhecimento de que muitos deles existiam. Anotava na memória títulos que talvez depois eu achasse em alguma biblioteca. Nisso os sebos eram valiosos. Eu não tinha grana para comprar aquela edição antiga de &lt;b&gt;&lt;i&gt;Phutatorius&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;, de &lt;b&gt;Jaime Rodrigues&lt;/b&gt;, que um dia vi na Livraria Aurora, mas achei depois, na Biblioteca Pública. Não tive grana para comprar O &lt;b&gt;&lt;i&gt;Evangelho Segundo Jesus Cristo&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;, de &lt;b&gt;Saramago&lt;/b&gt;, que vi de passagem numa estante da livraria Cosmos, mas depois o encontrei na biblioteca da faculdade.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="pontos-de-encontro" class="rb-heading-index-1 v1MsoNormal"&gt;Pontos de encontro&lt;/h3&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Para os nascidos nesta era de informação disponível com um clique, talvez todo este jogo pareça complicado e infrutífero, mas o fato é que na época para conhecer livros e autores esse era um caminho. Não havia ainda topado com a noção de “paideuma” cunhada por Pound e tão cara aos concretistas que naquela época, eu ainda não conhecia a noção de deixar um cânone organizado para a própria geração somente com aquilo que vale a pena (não andei procurando, mas me dei conta escrevendo agora de que esse critério amparado na exclusão radical do que “não serve mais” foi feito para entrar em choque com o novo espírito do tempo que busca, ao contrário, uma ideia mais pulverizada e inclusiva de cânone, ou mesmo a sua implosão. Se souberem onde as duas facções estão trocando farpas e possíveis porradas, me avisem, adoraria assistir, de longe, de preferência).&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Livrarias são, historicamente, tradicionais pontos de encontro e de criação de uma comunidade literária. Shakespeare and Company, em Paris, servindo como o ponto de refúgio para mais de uma geração de expatriados ao longo do século XX. De &lt;b&gt;Henry Miller, Anaïs Nin&lt;/b&gt; e &lt;b&gt;James Joyce&lt;/b&gt; na primeira metade do século a &lt;b&gt;Allen Ginsberg&lt;/b&gt;, &lt;b&gt;William Burroughs&lt;/b&gt; ou &lt;b&gt;William Saroyan&lt;/b&gt; na segunda metade. A Garnier da Rua do Ouvidor, no Rio, na qual &lt;b&gt;Machado de Assis&lt;/b&gt; batia ponto cercado de escritores mais jovens que o reverenciavam como mestre. A própria Globo que, antes de ser aquela livraria já completamente transformada que eu conheci nos anos 1990, foi a editora hegemônica do Estado, com &lt;b&gt;Erico Verissimo&lt;/b&gt; como diretor editorial e na qual é dito que &lt;b&gt;Mario Quintana&lt;/b&gt; às vezes sentava-se a uma mesa de canto traduzindo &lt;b&gt;Proust&lt;/b&gt; ao correr da pena.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;A Porto Alegre em que vivi também teve esse tipo de livraria, por um certo tempo. Há cerca de uns 20 anos, casas como as saudosas Palavraria e Sapere Aude foram o centro de uma então vibrante vida literária (que eu não frequentei muito, confesso, porque não sou muito de “colar no rolê”, como curtem falar os mais jovens). Havia oficinas, palestras, cursos, eram espaços em que não apenas se vendiam livros, mas se tentava ampliar uma discussão sobre ele, garantir que as pessoas saíssem de lá um pouco como eu mesmo saía das minhas peregrinações pelas livrarias de Poa nos anos 1990: de mãos vazias mas com a cabeça cheia, tendo contato com a existência de um mundo de livros e leituras que eu ainda não conhecia e estava ávido por conhecer.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="mudancas" class="rb-heading-index-2 v1MsoNormal"&gt;Mudanças&lt;/h3&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Sei que estou falando de um nicho específico do setor livreiro como um todo, o de livrarias com uma proposta que hoje parece ter se perdido, ou se metamorfoseado, digamos. Desde a minha infância, houve mudanças significativas no cenário das livrarias enquanto campo econômico. O modelo de “megastores”, lojas com acervo mastodôntico e grande diversidade de produtos – não se limitando apenas a livros, mas a discos, colecionáveis, brinquedos e um amplo catálogo de itens eletroeletrônicos e até de vestuário – foi adotado pela primeira vez na França, com a Fnac, tendo se consolidado nos anos 1970. Foi depois transplantado para o Brasil pela Saraiva, que abriu em 1996 suas duas primeiras “mega”, nos shoppings Eldorado e Ibirapuera, em São Paulo. Desde então, o modelo se ampliou e se naturalizou de tal modo que raro era o novo shopping construído no Brasil nos últimos 30 anos que não tivesse em seus planos uma mega livraria.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Dominantes a partir dos anos 1990, as megas se impuseram ao mercado seduzindo o consumidor e pressionando a cadeia do livro. Para quem comprava, o gigantismo de cada uma das lojas representava, teoricamente, uma possibilidade maior de encontrar o que procurava. Por outro lado, como encomendavam das fornecedoras grandes quantidades de produtos a cada atualização de estoque, as megas podiam exigir que as editoras oferecessem descontos maiores daqueles praticados nas menores livrarias de calçada. Isso provocou, em um primeiro momento, o dramático fechamento de lojas menores, algumas delas tradicionais, e isso eu acompanhei em primeira mão morando em Porto Alegre nos anos 1990. Cada suspiro de admiração pela chegada da Saraiva ou da Cultura escondia um lamento doído pelo fechamento de alguma livraria de calçada que não conseguiu enfrentar a concorrência.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;E desde os anos 2010, há sinais claros de que o jogo mudou outra vez. Embora tenham um poder de negociação e de barateamento superiores, as megas também têm despesas dignas de seu tamanho. Isso, mais um modelo administrativo engessado e às vezes irresponsável levou as antigas gigantes a terem mais dificuldade para enfrentar o avanço da Amazon do que, veja só, as livrarias de calçada, que, como modelo, parecem se adaptar melhor aos novos tempos oferecendo uma curadoria mais especializada que a mega, com seu modelo bastantão de Leroy Merlin literária, não tem com prover.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Enquanto Fnac e Saraiva sumiram e a Cultura parece ter estagnado, quando todas foram “a cara” de um determinado modelo hegemônico nos anos 2000, Porto Alegre tem visto o surgimento de um grande número de livrarias menores com uma proposta de resgatarem o caráter histórico da livraria como ponto de encontro, ou como uma alternativa de centro cultural – Macun, Baleia, Paralelo 30, Taverna estão entre os novos espaços com essa característica, e a tradicional Bamboletras transformou o limão em uma limonada ao ser empurrada para fora do Nova Olaria mas arranjando um novo espaço com maior condições para realização de palestras, saraus e sessões de autógrafos. Não é à toa que se tornou parte do calendário cultural na Capital a FestiPoa, festival literário cujo objetivo é promover o encontro entre público e escritores nas livrarias da cidade. Podia-se até olhar para esse movimento e pensar que algo de realmente bom estava acontecendo na cidade. Há vida civilizada quando você pode fazer de uma livraria um ponto de encontro aberto não apenas a esnobes de pincenê imaginário, mas a quem quer descobrir o livro como a paixão intensa que ele é.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="agora" class="rb-heading-index-3 v1MsoNormal"&gt;&lt;strong&gt;Agora&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Esse era o panorama visível no mercado livreiro da cidade até, digamos, o início deste ano, no qual a FestiPoa encerrou uma das suas edições mais longas e produtivas. Agora, vivemos outro momento, e ele é preocupante.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Os estragos provocados pela enchente que assolou o RS durante o mês de maio se fizeram sentir com força também dentre os trabalhadores do livro. A água prejudicou livrarias, como a Taverna, editoras, como a Jambô, a Artes e Ofícios, a Libretos, a própria gigante L&amp;amp;PM. E  provocou perda praticamente total em sebos como a Só Livros. Esqueçam a minha análise bonita dos parágrafos anteriores, ela valia para antes. Agora, a situação está expressa já na palavra que temos usado tanto desde o começo desta crise: calamidade.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Simplesmente por isso, topei participar da Feira do Livro Reconstrói RS, do Instituto Ling. Será uma feira solidária com a presença de mais de 50 expositores: editoras, livrarias, sebos, incluindo algumas das melhores casas independentes do Estado, como &lt;b&gt;Arquipélago, Artes e Ofícios, Ardotempo, Besouro Box, Dublinense, Hipotética, Piu, Zouk, Leitura XXI, Libretos&lt;/b&gt;. Livrarias como &lt;b&gt;Baleia, Calle Corrientes, Clareira, Taverna, Sebo Café Riachuelo&lt;/b&gt;. Programação quase totalmente gratuita, entrada franca. A ideia é oferecer uma mão no que a maioria de nós pode para um setor tão atingido fazendo o mínimo: comprar livros. Você pode fazer isso seguindo perfis nas redes um a um, mas nesse dia terá uma oportunidade de encontrar vários daqueles que precisam da sua ajuda num lugar só. Ah, sim, e isso com uma programação paralela com debates e oficinas. Vou mediar duas mesas lá, uma delas no sábado às 16h com Irka Bairros, Rafael Guimaraens e Samir Machado de Machado. Outra, às 18h, com Eduardo Bueno, o “Famoso Peninha”. Vocês podem ler a programação completa &lt;a href="https://www.eventbrite.com.br/e/feira-do-livro-reconstroi-rs-programacao-completa-tickets-915786832067" target="_blank" rel="noopener"&gt;AQUI&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Será legal ver tanta gente de novo no meio dos livros. Espero vocês lá.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Foto da Capa: Reprodução do Instagram&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Mais textos de &lt;strong&gt;Carlos André Moreira&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;: &lt;a href="https://sler.com.br/colunistas/carlos-andre-moreira/" target="_blank" rel="noopener"&gt;Leia Aqui.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/livrarias-sebos-festivais-livros/</guid><pubDate>Sat, 22 Jun 2024 05:06:58 GMT</pubDate></item><item><title>Rafael e as enchentes - Carlos André Moreira</title><link>https://sler.com.br/rafael-guimaraens-enchente-de-41/</link><description>&lt;div class="entry-content rbct clearfix is-highlight-shares"&gt;&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Em 2009, &lt;b&gt;Rafael Guimaraens&lt;/b&gt;, jornalista, escritor e editor, que vem há duas décadas se dedicando a reconstituir episódios da crônica histórica de Porto Alegre, lançou pela Libretos, editora tocada em parceria por ele próprio e pela designer gráfica e editora &lt;b&gt;Clô Barcellos&lt;/b&gt;, um livro precioso chamado &lt;b&gt;&lt;i&gt;A enchente de 1941.&lt;/i&gt;&lt;/b&gt; A essa altura, todo mundo meio que já ficou sabendo, imagino. A questão é que a circunstância de Rafael ser uma espécie de “biógrafo” da até então maior enchente registrada do Estado e hoje estar listado entre as milhões de pessoas que foram impactados materialmente pela nova enchente de 2024, a que assumiu orgulhosamente o novo pódio sinistro de maior desastre do gênero no Estado, gerou um bom número de matérias na mídia nas quais o escritor foi entrevistado, no G1, no Jornal do Comércio, na Folha, até no Jornal Nacional.&lt;/p&gt;&lt;div class="ruby-table-contents rbtoc table-left"&gt;&lt;div class="toc-header"&gt;&lt;i class="rbi rbi-read"&gt;&lt;/i&gt;&lt;span class="h3"&gt;Contents&lt;/span&gt;&lt;a class="ruby-toc-toggle" href="#"&gt;&lt;i class="rbi rbi-angle-down"&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="inner"&gt;&lt;a href="#a-tragedia-da-rua-da-praia" class="table-link anchor-link h5"&gt;A tragédia da Rua da Praia&lt;/a&gt;&lt;a href="#o-crime-da-lagoa-o-tradutor-e-outros-livros" class="table-link anchor-link h5"&gt;O Crime da Lagoa, o tradutor e outros livros&lt;/a&gt;&lt;a href="#porto-alegre-em-41" class="table-link anchor-link h5"&gt;Porto Alegre em 41&lt;/a&gt;&lt;a href="#a-enchente" class="table-link anchor-link h5"&gt;A enchente&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;figure id="attachment_20020" class="wp-caption alignright"&gt;&lt;img class=" wp-image-20020" src="https://sler.com.br/wp-content/uploads/2024/06/rafael-guimaraes-foto-aline-more-baixa.jpg" alt="" width="368" height="347"&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-20020" class="wp-caption-text"&gt;Foto: Aline More/Divulgação&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Então por que escolhi falar disso nesta coluna? Basicamente por dois motivos: primeiro, porque diferentemente da maioria das semanas em que escrevo a coluna, para esta aqui eu tinha um plano, mas o plano implicaria que eu tivesse preparado o texto com calma no mínimo ao longo de um mês, e bem, vocês viram como foi o mês passado, então, não, não rolou e eu precisava falar de outra coisa, e provavelmente nós ainda vamos passar anos falando dessa enchente, então não vejo por que não. O segundo motivo é que em todas essas matérias pediu-se ao autor que fizesse ali de improviso um paralelo entre o que ele narra em seu livro e o que rolou neste ano, mas o livro mesmo, a obra, se tornou um mero pretexto, o que acho um pouco injusto tanto pela qualidade de &lt;i&gt;A Enchente de 1941&lt;/i&gt; quanto pelo fato de que o livro está ganhando agora uma nova edição – duplamente necessária porque os exemplares da última reimpressão se perderam na enchente e porque a Libretos, como muitos outros atores do meio literário e editorial do Estado precisam de uma ajuda de seu público para se recuperar. E esta costumava ser uma coluna de livros às vezes, lembram? Então, por que não?&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Eu mesmo não lia o livro há mais de uma década, desde quando foi publicado, e nesta releitura ocorreram algumas coisas muito interessantes. A principal delas foi ser relembrado do que considero um dos maiores méritos do livro: sua abrangência panorâmica. Sim, a obra fala da enchente, e a explica com uma prosa límpida, mas também resgata a cidade do período não apenas em seu aspecto material mas também em seu imaginário, na importância que aquele desastre até então insólito assumiria na crônica da cidade pelas décadas que viriam. Um pouco, aliás, como Rafael Guimaraens vem se especializando em fazer em outros livros.&lt;/p&gt;&lt;div class="inline-single-ad ad_single_2_index alignfull"&gt;        &lt;div class="ad-wrap ad-script-wrap"&gt;
			                &lt;div class="ad-script non-adsense edge-padding"&gt;
					&lt;div id="video_alright"&gt;&lt;/div&gt;                &lt;/div&gt;
			        &lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;
&lt;h3 id="a-tragedia-da-rua-da-praia" class="rb-heading-index-0 v1MsoNormal"&gt;A tragédia da Rua da Praia&lt;/h3&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Jornalista com décadas de profissão, Rafael Guimaraens havia já publicado no início do século XXI livros que de recuperavam aspectos específicos da história do Estado, mais vinculados à luta dos movimentos de esquerda no Estado, como &lt;b&gt;&lt;i&gt;Pôrto Alegre Agôsto 61&lt;/i&gt;&lt;/b&gt; (2001) ou &lt;b&gt;&lt;i&gt;Trem de Volta, Teatro de Equipe&lt;/i&gt;&lt;/b&gt; (este, em coautoria com &lt;b&gt;Mario de Almeida&lt;/b&gt;, em 2003). Mas penso que o ponto de virada no seu projeto de recuperação histórica local seja o sucesso &lt;b&gt;&lt;i&gt;Tragédia da Rua da Praia&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;, de 2005, um livro que, em um tom que mescla o jornalístico com toques romanescos, de certo modo retoma o gênero do “romance-reportagem”, que foi muito popular na literatura brasileira dos anos 1970, para recontar uma história momentosa de crime e perseguição policial na Porto Alegre de 1911.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;O episódio narrado no livro é real: no início de uma manhã de setembro de 1911, uma quadrilha formada por quatro homens estrangeiros assaltou uma casa de câmbio na Rua da Praia e, na tentativa atabalhoada e truculenta de render o funcionário que estava no local, o alvejaram com um tiro (o homem morreria dois dias depois). A partir daí, seguiram-se 24 horas de perseguição aos quatro homens que tentavam fugir em episódios que só não são dignos de figurar numa comédia pastelão porque suas consequências foram bem reais: partiram em um coche roubado na frente do Mercado Público, bateram noutra carroça na Voluntários, o cavalo morreu, tentaram sequestrar um bonde, foram ludibriados pelo motorneiro que cortou a corrente do veículo, roubaram o veículo de um leiteiro que seguia o bando por pura curiosidade imprudente, foram até Gravataí, se esconderam mata adentro, etc. etc. A caçada terminaria só na manhã seguinte quando a polícia encontrou os quatro homens e os fuzilou e depois desfilou pela cidade com seus corpos, em triunfo.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Até hoje esse livro em particular já teve umas três reedições, foi adaptado para quadrinhos com o traço de Edgar Vasques e estabeleceu uma espécie de carta de intenções na obra de Rafael Guimaraens, com seus livros com uma cruza muito particular entre reportagem aprofundada e ficção histórica. Tragédia da Rua da Praia trata da irrupção de violência numa cidade então pacata, mas não deixa de, como é característico do autor, seguir as implicações sociais da narrativa que conta. Está lá o então nascente fascínio pelo apelo sensacionalista do caso (a população seguiu até onde os trabalhos de busca estavam sendo realizados como para um curioso piquenique, e a imprensa do período se esbaldou. Também aborda-se no livro o fato de que aquela violência trazida por “elementos estrangeiros” (eram russos) ocorria em uma cidade sob o tacão de um governo autocrático, o de Borges de Medeiros, e como aquele assalto em particular viria a ter repercussões inclusive nas decisões tomadas pela polícia no período.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="o-crime-da-lagoa-o-tradutor-e-outros-livros" class="rb-heading-index-1 v1MsoNormal"&gt;O Crime da Lagoa, o tradutor e outros livros&lt;/h3&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Guimaraens seguiu ainda com a vertente que havia sido a tônica de seus primeiros trabalhos em livros como&lt;i&gt; &lt;b&gt;Abaixo a Repressão – Movimento Estudantil e as Liberdades Democráticas &lt;/b&gt;&lt;/i&gt;(escrito com Ivanir Bortot, em 2008), &lt;i&gt;Teatro de Arena: Palco de Resistência&lt;/i&gt; (2009), mas voltaria à história mais ampla da cidade em &lt;b&gt;&lt;i&gt;A Enchente de 1941&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;. Depois, retomaria os moldes de &lt;i&gt;Tragédia da Rua da Praia&lt;/i&gt; em &lt;i&gt;&lt;b&gt;A Dama da Lagoa&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;, que reconstitui um crime rumoroso da crônica policial porto-alegrense nos anos 1940: a morte da adolescente de origem alemã Maria Luiza Häussler que, depois de sair de um baile na tradicional Sociedade Germânia acompanhada do namorado, o também jovem “alemão” Heinz Werner Schmeling, só seria encontrada dias depois submersa na Lagoa dos Barros. O namorado foi automaticamente considerado suspeito, após aparecer em um bar do bairro Belém Velho com um tiro no braço.. O impacto do crime passional envolvendo dois jovens da rica comunidade alemã da cidade ganharia as manchetes por anos. Schmeling, mesmo sempre tendo negado o crime, foi condenado pelo homicídio dois anos depois.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;É um livro no qual o tom romanesco da narrativa ajuda Guimaraens a driblar habilmente a maior dificuldade da sua empreitada: a impossibilidade de reconstituir com precisão o que aconteceu entre a saída do baile e a morte da jovem. Como se baseia nos documentos do caso e em notícias dos jornais da época, Guimaraens constrói a narrativa por meio de personagens secundários, e mantém no romance a incerteza que sempre pairou sobre o caso – o rapaz alega que a namorada havia se matado depois de ter atirado nele, e que ele teria ocultado o cadáver na Lagoa por medo de que ninguém acreditasse em sua versão.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;A afinidade do autor com o passado de Porto Alegre se solidificou com cada livro posterior: &lt;b&gt;&lt;i&gt;O Espião que Aprendeu a Ler, &lt;/i&gt;&lt;/b&gt;de 2019, faz o relato sobre a passagem por Porto Alegre daquele que viria a se tornar o maior embaixador da literatura brasileira na Alemanha: &lt;b&gt;Hans Curt Meyer-Clason &lt;/b&gt;(1910-2012), que, na idade madura, traduziu para o alemão, entre outros, Jorge Amado, João Cabral de Melo Neto e, sua maior façanha, a elogiada versão de Grande Sertão: Veredas, de Guimarães Rosa. Mas, na juventude, Meyer-Clason morou no Brasil durante a II Guerra – inclusive em Porto Alegre, onde foi preso pela força-tarefa policial chefiada por &lt;b&gt;Plínio Brasil Milano&lt;/b&gt;, acusado de, sob a fachada de simples representante comercial, integrar uma rede de espionagem para os nazistas.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Em outro romance recente, &lt;b&gt;&lt;i&gt;1935,&lt;/i&gt;&lt;/b&gt; Rafael Guimaraens reconstitui um ano chave para a história da capital: aquele no qual se comemoraria o centenário da Revolução Farroupilha – e portanto, aquele no qual o governador do Estado, Flores da Cunha, a essa altura já buscando se afastar do seu amigo e companheiro de revolução de 30 Getúlio Vargas, precisava mostrar-se como um administrador impecável. O resultado disso foi um garrote poucas vezes visto sobre movimentos sindicais e operários, alvos de uma brutal repressão policial reconstituída vividamente no romance.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="porto-alegre-em-41" class="rb-heading-index-2 v1MsoNormal"&gt;Porto Alegre em 41&lt;/h3&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Como se vê, com a exceção mais remota de &lt;i&gt;Tragédia da Rua da Praia&lt;/i&gt;, esses livros tangenciam praticamente o mesmo período na história da Capital: a faixa entre os anos 1920 e os 1940 – sendo, a seu modo e em seu conjunto, uma história fragmentada do processo de um dos períodos de maior e mais acelerada urbanização e expansão da Capital, algo sempre presente no horizonte de todos esses livros. E é justamente nesse recorte que se situa também o maior trauma daquela geração de porto-alegrenses, a enchente de 41, que Guimaraens também transformaria em livro.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;img class=" wp-image-20021 alignleft" src="https://sler.com.br/wp-content/uploads/2024/06/capa-enchente-2023-1B.jpg" alt="" width="192" height="266"&gt;Enchentes nunca foram um fenômeno incomum em uma cidade situada tão próxima a um grande estuário – e que ainda “&lt;i&gt;recebe as águas de quatro rios extensos e caudalosos: Jacuí, Caí, Gravataí e Sinos”&lt;/i&gt;, como escreve Rafael Guimaraens em &lt;b&gt;&lt;i&gt;A Enchente de 41&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;. Pelo que documenta o livro, durante boa parte de sua história, a cidade sofreu uma enchente por década (a primeira ocasião registrada foi em 1824, como consta em uma ata da Câmara Municipal). Mas há uma diferença importante tanto para a enchente de 41 quanto para a de agora:&lt;br&gt;
“&lt;i&gt;Salvo raríssimas exceções, elas se sucedem em setembro e outubro, meses de grande precipitação. Por isso, receberam o nome de ‘enchentes de São Miguel’, o arcanjo guerreiro que enfrentou Lúcifer e os anjos rebeldes em defesa da autoridade de Deus, cujo dia de devoção é 29 de setembro”.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Assim como a que vivemos agora, a grande enchente, aquela que ficou 83 anos no imaginário da Capital, ocorreu entre abril e maio.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;A enchente de 1941 é dividido em três partes. A primeira traça um panorama da cidade na época, desde estatísticas sociais ao que passava no cinema durante aquelas semanas anteriores ao desastre. A segunda, narra os percalços da enchente. A terceira se dedica a uma das consequências da cheia: o muro da Mauá, para muitos até hoje inacreditavelmente polêmico, tanto que ouvi um grande luminar da imprensa local esses tempos defender que ainda se deveria discutir sua derrubada mesmo depois do que se viu agora.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;A primeira parte brilha pela forma como recria a ambientação do período:&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;i&gt;“Porto Alegre possuía, então, 272 mil habitantes contados pelo Censo de 1940, o primeiro realizado pelo recém-criado Instituto Nacional de Estatísticas, embrião do futuro IBGE – Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística. Eles moravam em 50 mil residências, das quais 29 mil eram de madeira. Quase 60 mil porto-alegrenses acima de 10 anos – um terço da população – não sabiam ler, um dado vergonhoso, mas bem inferior ao índice nacional de analfabetismo: 55% entre os 41 milhões de brasileiros. Embora historicamente a cidade tivesse vocação para o comércio, a indústria ocupava mais mão-de-obra: 24 mil operários trabalhavam nas 675 fábricas. As principais mostravam nomes alemães em suas fachadas, como Renner, Wallig, Gerdau, Neugebauer, Bier e Bopp. Nas 2.104 casas comerciais trabalhavam quase 20 mil pessoas. A administração pública empregava menos de 8 mil funcionários, um pouco mais do que o pessoal envolvido nas áreas de segurança – Exército, Brigada Militar e Polícia Civil –, cerca de 6 mil. Os profissionais liberais não chegavam a 3 mil, entre advogados, médicos, dentistas e contadores, principalmente”., escreve Guimaraens.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Algumas diferenças já saltam à vista de cara: hoje a cidade tem cerca de 1,3 milhão de habitantes e um índice de escolaridade na infância de 96%. Alguns nomes citados continuam sendo associados à elite empresarial do Estado. Mesmo com um índice tão alto de pessoas sem saber ler, a literatura do período florescia.  Foi naquele ano que &lt;b&gt;Mario Quintana &lt;/b&gt;publicou &lt;i&gt;Rua dos Cataventos&lt;/i&gt;, seu primeiro livro. A &lt;b&gt;Editora Globo&lt;/b&gt; era o centro da vida cultural e uma editora de grande relevância nacional. Como cita Guimaraens:&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;i&gt;“o pacote de lançamentos daquele ano incluía (…) &lt;/i&gt;Romance antigo&lt;i&gt;, de Darcy Azambuja; &lt;/i&gt;Um clarão rasgou o céu,&lt;i&gt; de De Souza Junior; &lt;/i&gt;Uma jangada para Ulisses&lt;i&gt;, de Vianna Moog; &lt;/i&gt;Menininha,&lt;i&gt; de Athos Damasceno Ferreira, todos escritores gaúchos, e mais preciosidades como &lt;/i&gt;O admirável mundo novo&lt;i&gt;, de Aldous Huxley; &lt;/i&gt;Eu, Claudius, Imperador&lt;i&gt;, de Robert Graves; &lt;/i&gt;As vinhas da ira,&lt;i&gt; de John Steinbeck; &lt;/i&gt;A importância de viver, &lt;i&gt;de Lin Yutang, e &lt;/i&gt;Jean Christophe,&lt;i&gt; de Romain Rolland”.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="a-enchente" class="rb-heading-index-3 v1MsoNormal"&gt;A enchente&lt;/h3&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Mas, como o livro bem documenta, nem tudo era maravilha na relação da cidade com as água do Guaíba. Embora A Enchente de 1941 seja, diferentemente, por exemplo, de &lt;em&gt;A Dama da Lagoa&lt;/em&gt;, um livro com um formato eminentemente jornalístico, sem incursões pontuais pelo romanesco, há uma tentativa de narrar os acontecimentos de forma ordenada como em um romance, ou como uma reportagem do chamado jornalismo literário, outro diálogo possível da obra (é impactante a descrição da agonia da primeira vítima fatal da enchente, um anônimo funcionário dos serviços de limpeza pública que morreu não afogado ou em consequência das doenças que grassaram após a subida das águas, mas de &lt;i&gt;“congestão cerebral – mais tarde conhecida como Acidente Vascular Cerebral (AVC), normalmente associado ao estresse&lt;/i&gt;” – algo que ressoa de modo amplificado em um Estado que viu mesmo mais de um caso de voluntários de outros Estados que haviam se mobilizado de modo generoso para ajudar os ilhados pelas águas e terminaram morrendo em meio aos resgates.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;A mesma enumeração precisa, fruto de uma pesquisa aprofundada, é usada para mostrar o gradativo avanço das águas pela cidade. A ordem em que as ruas foram alagadas, ou que as repartições e serviços públicos foram sendo paralisados pela inundação. Lembrando sempre que, como Guimaraens descreve na primeira parte do livro, a cidade era outra, mais centralizada, não tinha as comunicações em rede disponíveis hoje (o veículo essencial do período foi o rádio) e a maior parte de sua vida pública, política e administrativa ocorria no centro e nos arredores próximos.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Outro tópico que de certo modo desperta gatilhos em seus leitores é o fato de que Porto Alegre (e suas autoridades municipais) demorou a acordar para o perigo que batia à porta quando parte do Estado já estava debaixo d’água:&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;i&gt;“A chuva já durava 20 dias. No interior do Estado, já se verificavam alagamentos em Santa Maria, Carazinho, Gravataí, Arroio do Meio, São Jerônimo, Novo Hamburgo, São Sebastião do Caí e Santo Antônio da Patrulha. A lavoura de arroz estava seriamente prejudicada. Em Porto Alegre, temporais quase diários castigavam a população por mais de uma semana. As autoridades permaneciam mergulhadas numa inércia, como se só restasse esperar que a força da natureza finalmente se acomodasse.”&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Não é meu papel aqui recontar o livro inteiro. Deixo esse prazer para vocês, já que uma nova edição está a caminho e o autor tem, inclusive, pelo que sei, uma sessão de autógrafos marcada em um dos eventos que estão se estruturando para ajudar o mercado livreiro local, uma feira que o Instituto Ling deve sediar entre 14 e 16 deste mês.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Só quis compartilhar um pouco uma impressão indelével, a estranheza de reler o livro hoje. Em seu lançamento, há 15 anos, &lt;em&gt;A enchente de 1941&lt;/em&gt; era a reconstituição minuciosa de um evento tão distante que tinha na opinião pública ares de lenda. Hoje, é um pouco como ver a cidade pela milésima vez em algum filme caseiro mal gravado. Tanto mudou. E tanto é o mesmo.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;strong&gt;PS:&lt;/strong&gt; Falei na semana passada sobre iniciativas que tentavam amealhar recursos para ajudar o combalido mercado livreiro local. Cito aqui algumas, de memória:&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;* No calor (ou melhor, no frio molhado) da hora, &lt;b&gt; Alexandre Brito, Celso Gutfreind e Dilan Camargo&lt;/b&gt; criaram uma antologia com poemas de 59 poetas sobre a catástrofe, chamada “Sob as águas, sobre a esperança”. Edição em ebook da Bestiário, distribuição digital gratuita. A ideia é que seja distribuído para administrações de abrigos ou que qualquer possa, se quiser, baixar uma cópia e talvez ler para alguém que anda precisando de um pouco de poesia depois do horror. (Pode ser &lt;a href="https://www.bestiario.com.br/sob_as_aguas.pdf" target="_blank" rel="noopener"&gt;baixado aqui&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;* A &lt;b&gt;AVEC&lt;/b&gt; reuniu um volume com contos de seus autores chamado &lt;i&gt;&lt;b&gt;Contos pelo Rio Grande&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;, com venda revertida para as vítimas das enchentes. Inclui nomes como &lt;b&gt;Nikelen Witter, Christopher Karstensmidt, Fábio Fernandes&lt;/b&gt;, entre outros. &lt;a href="https://aveceditora.com.br/produto/contos-pelo-rio-grande/" target="_blank" rel="noopener"&gt;Link Aqui.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;* De 14 a 16 de junho, como eu já disse, o Instituto Ling vai promover a &lt;b&gt;Feira Reconstrói RS&lt;/b&gt;, evento solidário com estandes de editoras afetadas, palestras, encontros literários etc. &lt;a href="https://www.eventbrite.com.br/e/feira-do-livro-reconstroi-rs-tickets-915786832067?aff=oddtdtcreator" target="_blank" rel="noopener"&gt;Informações aqui&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;* A escritora &lt;b&gt;Simone Saueressig&lt;/b&gt; lançou uma versão impressa de um conto premiado dela chamado &lt;i&gt;&lt;b&gt;6  2&lt;/b&gt;, &lt;/i&gt;cujos direitos autorais serão revertidos para o MARGS –  e o MARGS, por sua vez, já anunciou que vai direcionar valores para outros museus atingidos pelas cheias. Vendas por &lt;a href="https://loja.uiclap.com/titulo/ua57709" target="_blank" rel="noopener"&gt;esse link.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Foto da Capa: Reprodução parcial da capa do livro A Enchente de 41.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Mais textos de Carlos André Moreira&lt;/em&gt;: &lt;a href="https://sler.com.br/colunistas/carlos-andre-moreira/" target="_blank" rel="noopener"&gt;Leia Aqui.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/rafael-guimaraens-enchente-de-41/</guid><pubDate>Sat, 15 Jun 2024 03:55:03 GMT</pubDate></item><item><title>As perdas da memória - Carlos André Moreira</title><link>https://sler.com.br/as-perdas-da-memoria-sol/</link><description>&lt;div class="entry-content rbct clearfix is-highlight-shares"&gt;&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Quando escrevo este texto, o sol bate na janela. Nunca imaginei pensar nos ruídos urbanos inevitáveis que vêm da rua como “silêncio”, mas a impressão que se tem é que finalmente, e sabe-se lá por quanto tempo, Porto Alegre está em silêncio. Não pela ausência de barulhos, dado que ainda se ouve aqui e ali uma buzina, um motor, algum eletrodoméstico em qualquer apartamento vizinho, mas simplesmente porque, sem o ruído da chuva se derramando como cascalho sobre a cidade, parece que finalmente alguém desligou uma máquina cujo ruído de fundo estava enlouquecendo todo mundo.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Chamar este momento de “pós-enchente” não é apropriado. A enchente segue – para ficar em Porto Alegre, apenas, o Humaitá ainda está embaixo d’água, onde foi esquecido pelo poder público sem um prazo de resgate no horizonte. Mas dado o retorno do sol para esta trégua que, pela primeira vez, a meteorologia prevê durar alguma extensão, certos balanços podem ser feitos.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Alguns deles são meio óbvios e vêm sendo martelados por textos e mais textos em toda parte (inclusive os meus): o poder público, principalmente em sua instância municipal, foi de uma incompetência tão atroz que desperta fundadas suspeitas de haver ali não incompetência pura e simples, mas leniência, “esperar pelo desastre como política pública”, algo que eu mesmo já escrevi aqui há alguns meses, e me parece fantástico pensar que &lt;a href="https://sler.com.br/esperar-pelo-desastre-politica-publica/" target="_blank" rel="noopener"&gt;aquele texto&lt;/a&gt; já faz tanto tempo e tão pouco. Agora que as águas refluem e o sol seca não apenas o solo mas ilumina um cansaço e um choque acumulado de um mês inteiro, acho que não tenho muito mais opiniões a dar. Estou mais preocupado com sensações e memórias.&lt;/p&gt;&lt;div class="inline-single-ad ad_single_2_index alignfull"&gt;        &lt;div class="ad-wrap ad-script-wrap"&gt;
			                &lt;div class="ad-script non-adsense edge-padding"&gt;
					&lt;div id="video_alright"&gt;&lt;/div&gt;                &lt;/div&gt;
			        &lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;strong&gt;Números&lt;br&gt;
&lt;/strong&gt;Assim como muitos de vocês, meus primeiros momentos foram de uma reação visceral ao que está acontecendo. Traduzido na catalogação obsessiva de números e medições, como se fosse possível por meio de algumas medidas específicas dimensionar ou dar um certo sentido e tamanho ao trauma de uma geração (mais um, aliás) vivido neste território de São Pedro desde o fim de abril. A página do Sistema de Hidro Telemetria da Agência Nacional de Águas era uma das poucas confiáveis a monitorar, por exemplo, a subida do Guaíba, cujos índices pra mim passaram a ser acompanhados com interesse que faz anos eu não dedico à classificação do Inter no Brasileirão – e nos dois casos, na maioria das vezes minha maior preocupação tinha a ver com rebaixamento. Limite de rebaixamento no caso do time, nível de baixa das águas no caso da telemetria.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Era o tema das conversas, os gráficos circulavam nos meus grupos de WhatsApp, mandamos um para os outros os números, apegados ao Guaíba descendo um ou dois centímetros antes da próxima chuva como se fosse o time economizando ou perdendo pontos em jogos fáceis antes do próximo desafio. Aí veio a notícia de que os medidores automáticos que alimentavam esses dados, de responsabilidade da Secretaria Estadual do Meio Ambiente e Infraestrutura (Sema), talvez fossem tão imprecisos que sequer poderiam servir como parâmetro para saber quanto choveu ao todo.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Uma notícia banal sem muitas consequências, eu diria. Mas o modo como essa informação bateu em mim me fez ver o quanto nesse momento de deslizamentos, inundações, amigos que perderam tudo, parentes afetados, eu, que estive apenas uma semana sem água e que moro numa rua que só alagou uma vez estava desesperado por alguma informação confiável, e ao descobrir que aquela que eu vinha seguindo talvez não fosse digna de crédito, me senti afetado tanto no sentido de impacto quanto no sentido de uma reação pautada pelos afetos. O que me fez parar para pensar.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;strong&gt;Solidez&lt;br&gt;
&lt;/strong&gt;Eu buscava talvez nos números a solidez que não encontrava pela janela, essa mesma em que agora o sol bate, mas pela qual eu acompanhava há um mês as cortinas transparentes de água. Eu buscava também um pé firme metafórico em um solo que se desagrega líquido e barrento, com pontes levadas, crateras abertas no meio das ruas, eu buscava algo que durasse enquanto a água levava parte da minha experiência de vida embora.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Como em tudo o que ocorre no Brasil, sabemos que os danos materiais foram bastante desiguais, com as mesmas e maltratadas classes precárias sofrendo o maior impacto não apenas das consequências da chuva como do descaso oficial. Mas uma coisa é certa nessa enchente: seu impacto não é apenas físico ou material. O trauma, o impacto, as perdas sentimentais atingiram praticamente todos os que têm ou já tiveram alguma relação de afeto com este Estado. É essa experiência comum que eu comecei a identificar enquanto tentava entender por que diabos a perda de uma referência tão pouco específica como a do medidor online do nível do Guaíba me importava tanto.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Houve muita gente que perdeu tudo: a casa, os móveis, os pertences, a mobília, os arquivos no computador, a caixa com os retratos, os documentos de compra e venda, os comprovantes de água e luz, os bibelôs de centro de mesa, as plantas, muitos perderam também seus animais, ou afogados ou perdidos. Logo, eu sei que meu desconforto é banal, mas em uma dimensão eu entendo uma parte mínima dessas perdas: a dos espaços, do cenário da vida, da criação de memórias.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;strong&gt;Narrativas&lt;br&gt;
&lt;/strong&gt;Em seu&lt;i&gt; O Narrador&lt;/i&gt;, um estudo sobre a obra do contista russo &lt;b&gt;Nikolai Leskov&lt;/b&gt;, o intelectual &lt;b&gt;Walter Benjamin&lt;/b&gt; defende a tese de que a narrativa como praticada socialmente por séculos, a de histórias tecidas como parte da vida e do trabalho comunitário, como parte de uma experiência social, havia morrido no mundo contemporâneo, e não transmitia mais sabedoria, mas simplesmente informação. Um dos exemplos que Benjamin usa nesse que é um ensaio sempre revisitado nos departamentos de Letras é o dos soldados que voltaram da I Guerra Mundial silenciosos, sem capacidade de articular o que haviam vivido no horror das trincheiras. A guerra os emudecera. Não tinham mais palavras, muitos nunca mais tiveram para definir o que viveram, apenas engavetaram o horror em algum ponto obscuro da consciência e seguiram a vida.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;É um exemplo poderoso de como o trauma pode ser a ruptura da narrativa que contamos para nós mesmos sobre quem somos. Para que a história siga adiante e esse capítulo de ruptura seja de alguma forma interligado ao que veio antes ou que virá depois. Fazer isso é trabalhoso, e por isso a “edição” às vezes é mais fácil, suprimir, cortar, retirar, fingir que não houve. Penso nisso ao testemunhar a destruição não apenas física ou material, mas a destruição de memórias associadas ao que se perdeu. A escritora &lt;b&gt;Júlia Dantas&lt;/b&gt;, em sua newsletter, coloca em palavras um pouco dessa sensação em &lt;a href="https://juliaydantas.substack.com/p/a-casa-alagada?triedRedirect=true" target="_blank" rel="noopener"&gt;um texto muito agudo, que recomendo&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;No meu caso específico e desimportante, por exemplo, muitos lugares que são parte das minhas memórias mais caras estiveram debaixo d’agua no último mês. Sendo eu um cara que se importa com essas coisas, sebos, livrarias, cinemas, por exemplo, estão entre as perdas da memória. Um passeio pelo centro, por exemplo, doeu imensamente. A marca da enchente visível como uma cicatriz na parede da Livraria Travessa. A pilha de poltronas descartadas dos cinemas da Casa de Cultura, cinemas que evocam mais memórias do que posso compilar. A impressão de terreno bombardeado da Praça da Alfândega de tantas Feiras do Livro, a pilha de livros inutilizados pela cheia no sebo Só Ler, um lugar que eu nunca resistia em visitar quando andava por aqueles lados.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;O círculo vai se amplificando pela cidade em ondas concêntricas à medida que pontos como o Urso de Varsóvia, na Cidade Baixa, ou uma banca de revistas no Menino Deus aparecem em fotos tristes nas telas do computador ou do celular. São lugares meus, não são necessariamente fundamentais ou sagrados para a vida da cidade ou mesmo do Estado. São apenas um azulejo na banheira de imersão lamacenta que nossa cidade se tornou. E eu sei que muitos aí fora, a maioria de vocês, olham para o sol na janela e, entre lavar a roupa que acumulou ou separar mais algumas doações ou se preparar para sair, talvez pense no seu próprio leque de experiências equivalentes: o bar que frequentava, o boteco em que jogava sinuca, a casa de amigos que frequentou, uma casa antiga em que morou, a padaria ou a venda das compras miúdas, a loja de consertos próxima de casa, a casa da sua mãe, a casa da mãe de alguém e que por um certo período de sua vida foi quase como a casa da sua própria mãe.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;O sol voltou e a enchente deu uma trégua. É nas tréguas que contamos aqueles que perdemos. Nesta, contamos também &lt;i&gt;aquilo&lt;/i&gt; que perdemos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Foto da Capa: Acervo do autor&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mais textos de Carlos André Moreira&lt;/strong&gt;: &lt;a href="https://sler.com.br/colunistas/carlos-andre-moreira/" target="_blank" rel="noopener"&gt;Leia Aqui.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/as-perdas-da-memoria-sol/</guid><pubDate>Thu, 30 May 2024 03:04:06 GMT</pubDate></item><item><title>A turma do "Fica nisso sim" - Carlos André Moreira</title><link>https://sler.com.br/a-turma-do-fica-nisso-sim/</link><description>&lt;div class="entry-content rbct clearfix is-highlight-shares"&gt;&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Logo nos primeiros dias da crise climática que o Estado ainda atravessa, o governador do Rio Grande do Sul tomou duas atitudes de grande impacto. A primeira: mudou sua foto de perfil nas redes sociais para uma em que aparece com o imaculado colete da defesa civil que passou a ser seu uniforme. A segunda: disse, no dia 6 de maio, em entrevista coletiva, a frase que hoje se tornou célebre “não é hora de procurar culpados”. Sem surpresa nenhuma, esse foi um discurso ecoado ipis literis por grande parte dos principais colunistas da imprensa hegemônica no Estado – e essa, para mim, é a posição mais curiosa desse imbróglio todo.&lt;br&gt;
A postura de “não apontar culpados” no meio de uma tragédia ainda em curso pode ser defendida com argumentos razoáveis – alguns deles apresentados pelo próprio governador (não no calor da hora, dado que ele parece ter alguns problemas para se expressar de improviso, mas semanas mais tarde, na entrevista que concedeu ao Roda-Viva feito no RS). A ideia de que esse argumento precisasse ser brandido por colunistas de imprensa que achavam válido no meio de toda a confusão dizer que não era preciso “politizar” a questão (demonstrando, mais do que um senso comum preguiçoso, uma burrice de proporções astronômicas, dado que a vida na cidade, a vida na “polis”, é em essência, “política”) me parece menos defensável. O governador, que tem lá suas responsabilidades e era o alvo das críticas, que diga o que quiser para tentar salvar o seu lado, está lá em seu direito. Mas que a imprensa tenha decidido se juntar ao coro é uma das formas mais escrotas de cegueira moral: a adesão à turma do “deixa-disso”.&lt;/p&gt;&lt;div class="ruby-table-contents rbtoc table-left"&gt;&lt;div class="toc-header"&gt;&lt;i class="rbi rbi-read"&gt;&lt;/i&gt;&lt;span class="h3"&gt;Contents&lt;/span&gt;&lt;a class="ruby-toc-toggle" href="#"&gt;&lt;i class="rbi rbi-angle-down"&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="inner"&gt;&lt;a href="#deixadisso" class="table-link anchor-link h5"&gt;Deixa-disso&lt;/a&gt;&lt;a href="#insatisfeitos" class="table-link anchor-link h5"&gt;Insatisfeitos&lt;/a&gt;&lt;a href="#katrina" class="table-link anchor-link h5"&gt;Katrina&lt;/a&gt;&lt;a href="#o-posdesastre" class="table-link anchor-link h5"&gt; O pós-desastre&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;h3 id="deixadisso" class="rb-heading-index-0 v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;Deixa-disso&lt;/b&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;A turma do deixa-disso, ou em um formato mais clássico, o “bloco do deixa-disso” são expressões já bastante arraigadas na cultura brasileira para definir um fenômeno também bastante perceptível e disseminado nessa cultura. O impulso natural a muitos de tentar apartar um conflito em andamento. Claro, na origem, a expressão designa um gesto altruísta voltado principalmente à pacificação de confrontos físicos. Dois homens na rua se empurram, trocam porrada, provocam-se numa escalada de tensão, duas mulheres estão prontas pra voar no rosto uma da outra, duas pessoas descontroladas trocam ofensas cada vez piores em forma e em conteúdo, são estes os momentos para “turma do deixa-disso” agir e impedir que o agravamento da situação leve às vias de fato ou a algum dano mais gravo quando o limiar da violência já foi cruzado.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;É curioso, aliás, verificar o quanto o “deixa disso” é, mais do que um gesto de altruísmo individual, um impulso social, traduzido na própria forma como o idioma se refere ao fenômeno: o “bloco” do deixa-disso, a “turma” do deixa-disso, nunca o paladino solitário do deixa-disso, o “cara” do deixa-disso, que seja. O deixa-disso é uma ação partilhada, alicerça-se no reconhecimento de que você não está sozinho tentando apartar uma briga, mas que mais pessoas como você se mobilizaram, garantindo também, pela vantagem numérica, que a ação tenha um resultado melhor do que só você se metendo entre os brigões correndo o risco de apanhar.&lt;/p&gt;&lt;div class="inline-single-ad ad_single_2_index alignfull"&gt;        &lt;div class="ad-wrap ad-script-wrap"&gt;
			                &lt;div class="ad-script non-adsense edge-padding"&gt;
					&lt;div id="video_alright"&gt;&lt;/div&gt;                &lt;/div&gt;
			        &lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;É uma tradução na civilidade cotidiana brasileira de um traço já bastante descrito da dinâmica social do país: a tão famosa “cordialidade” que muitos leem na obra de Sérgio Buarque de Holanda para definir o brasileiro (e leem errado, porque nem foi nesse sentido que a palavra foi usada) e é derivada de um impulso quase patológico da sociedade brasileira em evitar conflitos, em não criar climão, em não “fazer fiasco”, como se diz aqui no RS, em não abalar as estruturas – expressão muito pertinente, aliás, dado que a pacificação de um conflito pela extinção forçada, como no caso do deixa-disso, sempre deixa para trás intactas as estruturas que a provocaram.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="insatisfeitos" class="rb-heading-index-1 v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;Insatisfeitos&lt;/b&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Curiosamente, há uns anos li um texto inacreditável no site Rede Brasil Atual que usava “turma do deixa-disso” como título de uma reportagem sobre instâncias oficiais de mediação de conflito no ABC paulista, quando esse é, na minha opinião, um termo que não se pode aplicar de modo algum para a conciliação, a composição e a mediação, todos instrumentos legais ou administrativos já bastante conhecidos no país. Uma mediação, por exemplo, implica em uma instituição (seja a Justiça, sejam instâncias da administração pública em vários níveis) apresentar-se como um terceiro equidistante na resolução de um conflito no qual deverá, forçosamente, que haver alguma negociação para que ambos os lados da contenda de algum modo cedam um pouco para ter alguma espécie de pacificação. Mediação é negociar um ponto comum em que se pode vislumbrar as condições de um acordo. O “deixa-disso” é, bem pelo contrário, a interrupção forçada do conflito evitando-se a interação ou a manifestação ou ação de ambas as partes. Não se alcança uma paz de acordo, mas sim dá-se um jeito de que a rusga cesse onde está – garantia certa de que um dos lados, senão os dois, terminará o episódio sentindo-se insatisfeito, logrado e injustiçado. E muitas vezes, não sem razão.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Não à toa, “turma do deixa-disso” como expressão idiomática para se referir aos defensores da trégua em conflitos físicos extrapolou seu uso e hoje traz consigo empregos e conotações para momentos em que não se reconhece apenas o impulso altruísta da pacificação física, mas as intenções algo melífluas de alguém que tem a ganhar silenciando o conflito. Um exemplo extremo: os apologistas de um Brasil em que não há racismo. Outro, mais ameno mas a seu modo também danoso: os que acham que a crítica contundente em um momento como este, em que 90% dos municípios do Estado foram em maior ou menos grau afetados por uma catástrofe tornada pior pela negligência oficial, é “politizar a enchente” ou “destruir reputações”, como juro que li uma pessoa algo limitada intelectualmente argumentar no Xuíter.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;O momento logo na sequência de um desastre climático das atuais proporções é exatamente o momento para abrir o conflito e discutir com muita atenção o que está sendo realizado sob o manto protetor do Estado de Emergência. Muitas comparações foram feitas ao longo destas últimas semanas entre a nossa tragédia de 2024 e a destruição provocada na Louisiana pelo Furacão Katrina, há quase 20 anos, em 2005. Pois bem: o Katrina é um ótimo exemplo de como, se deixados sem cobrança ou vigilância, governos comprometidos com o Capital e com uma ideologia política de direita podem piorar o que já estava ruim.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="katrina" class="rb-heading-index-2 v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;Katrina&lt;/b&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Naomi_Klein" target="_blank" rel="noopener"&gt;Naomi Klein&lt;/a&gt; relata em seu livro &lt;i&gt;A Doutrina do Choque&lt;/i&gt;, de 2007, como, na sequência do desastre, o papa da economia neoliberal no século XXI, Milton Friedman, viu não um estrago de proporções bíblicas, mas uma oportunidade de ouro. Com o sistema escolar público da região em colapso, era o momento não de investir na reconstrução pelo estado, mas no financiamento da iniciativa privada nesse sentido. Como resultado, a maior parte do sistema de ensino de Nova Orleans foi privatizada no intervalo de 19 meses.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Aliás, Klein lembra também que não apenas o sistema escolar, mas todo o rescaldo do Katrina foi usado como um laboratório da “terapia de choque” que Friedman e seus discípulos acham válido aplicar no mundo para desmontar o que eles consideram um “equívoco” ainda datado da era do New Deal: a presença de regulações estatais na economia (por algum motivo que talvez só tenha explicação na metafísica, tanto Friedman quanto seu mestre Hayek, por exemplo, consideram a economia um “fenômeno natural”, uma espécie de relógio celestial divino que vai trabalhar da melhor forma se deixado sozinho, e toda interferência nesse processo é desastroso. O que para mim é um tanto incompreensível nesse postulado é que, bem, a própria história do capitalismo é cheia de episódios em que os homens se lançam contra as forças naturais e as domam ou as destroem, e nesse caso nenhum neoliberal reclama, haja vista a negação da mudança climática, por exemplo).&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Para Klein, o Katrina foi uma segunda oportunidade para a implantação do consenso neoliberal, o primeiro desses laboratórios sendo o Chile de Pinochet nos anos 1970. Mas os dias que se seguiram à tragédia foram também um momento em que um governo Bush, já desgastado pelo custo de suas guerras impopulares e ilegais no Oriente Médio, tentou de todo modo reforçar a validade da doutrina de vigilância social imposta por seu governo na esteira do 11 de Setembro. A destruição dos diques pelo Katrina foi, em um primeiro momento, objeto de um boato que a associava o rompimento a atentados de terroristas islâmicos. O que justificou a mudança de mala e cuia para a região do aparato de perseguição montado pelas agências de segurança do país para “caçar” os supostos terroristas responsáveis. Curiosamente, tanto ano passado quanto agora, bolsonaristas de intenções suspeitas (como se houvesse muitos outros tipos de bolsonaristas, aliás) espalharam boatos parecidos. A ação americana em Nova Orelans, e suas consequencias desastrosas, foi bem documentada por Dave Eggers em seu dilacerante livro &lt;i&gt;Zeitoun&lt;/i&gt;, uma reportagem minuciosa sobre um muçulmano morador da região que, após dois dias dedicado a salvar seus vizinhos ilhados em um caiaque, foi preso como suspeito de terrorismo e passou meses numa situação digna de pesadelo kafkiano.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="o-posdesastre" class="rb-heading-index-3 v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt; O pós-desastre&lt;/b&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Logo, esse é apenas um exemplo de como a sequência de uma catástrofe pode amplificar seus danos. E no caso de Porto Alegre, por exemplo, eu tenho bastante razão para suspeitar de, por exemplo, um prefeito ineficiente que agravou os problemas provocados pela chuva por falta de manutenção e por falta de comunicação transparente (metade dos estragos provocados pela cheia no Guaíba não foram por falha do tão criticado muro, como ouvi muitos dizerem, mas pela falta da manutenção na rede associada, pelo rompimento de uma comporta no Sarandi que a prefeitura já sabia defeituosa, pelo desligamento das bombas de drenagem com o alagamento subsequente da Cidade Baixa e do Menino Deus). Um prefeito que já havia entregado boa parte da cidade à especulação imobiliária selvagem de construtoras que todos sabemos o nome (e que, claro, vêm se mantendo quietinhas depois do desastre). Agora é sim o momento de apontar muito culpados para evitar que o trauma de Porto Alegre vire munição para uma reengenharia social radical e criminosa como a imposta aos atingidos pelo Katrina.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Desde o início da crise, como muitos, fui tragado pela ansiedade e pela obsessão em saber o que viria na sequência em uma catástrofe que parecia não ter mais fim. E muito do que eu consegui saber com certeza e com método, para me tranquilizar ou alarmar, foi providenciado pela ação diligente da UFRGS, por exemplo. E com tudo isso, Sebastião, o Cara Melo, não confundir com o quadrúpede Caramelo (&lt;a href="https://sler.com.br/caramelo-e-o-cara-melo/" target="_blank" rel="noopener"&gt;ler aqui&lt;/a&gt;), contratou para ação no pós-tragédia uma “consultoria” internacional especializada em controles de danos – de danos à imagem de político incompetente, não os danos reais provocados pelos estragos. Mostrando que também não está muito longe do Cara Melo no espectro ideológico, logo depois o governo do Estado, o da foto do colete, assinou contrato com  mesma empresa. Uma das vozes aqui da Sler que também discutiu essa contratação foi Fernando Guedes, &lt;a href="https://sler.com.br/empresa-estrangeira-prefeito-alvarez-e-marsal/" target="_blank" rel="noopener"&gt;neste texto&lt;/a&gt;, que recomendo.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Assim, estamos em um momento em que o trauma coletivo pode ser aproveitado por uma visão excludente de sociedade para organizar uma reconstrução gentrificada e uma reengenharia social perigosa. Não é muito hora do deixa-disso, não, o que precisamos é a turma “fica nisso sim”, mantendo o conflito e a discussão antes que decidam passar novas boiadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Foto da Capa: Gilvam Rocha | Agência Brasil&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mais textos de Carlos André Moreira&lt;/strong&gt;: &lt;a href="https://sler.com.br/colunistas/carlos-andre-moreira/" target="_blank" rel="noopener"&gt;Leia Aqui.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/a-turma-do-fica-nisso-sim/</guid><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 04:01:28 GMT</pubDate></item><item><title>Caramelo e o Cara Melo - Carlos André Moreira</title><link>https://sler.com.br/caramelo-e-o-cara-melo/</link><description>&lt;div class="entry-content rbct clearfix is-highlight-shares"&gt;&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;O Rio Grande do Sul tem atualmente 90% dos seus municípios impactados pela enchente (não digo o número exato porque é uma cifra que muda toda hora e já pode ter sido alterada quando este texto for publicado). Porto Alegre está com o nível de água do Guaíba ainda a cinco metros de altura (não vou pôr o número exato porque isso muda de hora em hora e enquanto escrevo esta coluna a previsão é de que comece a chover de novo). O Rio Grande do Sul é um estado arrasado, com a Capital com seu aeroporto e sua rodoviária fechados, com atividades econômicas suspensas em quase todo seu território, pontes vitais para o acesso às cidades destruídas e lavouras arrasadas. Vai demorar meio que uma década pro Estado se recuperar desse golpe em termos de infraestrutura, de prejuízos, de economia. Além de milhares de desabrigados, há perdas mais sutis, em termos de toda uma economia que simplesmente colapsou: autônomos que não estão fazendo a renda mínima da semana, desabastecimento, comércios impossibilitados de reabrir seja porque a água impede o acesso seja pelas imensas perdas financeiras.&lt;/p&gt;&lt;div class="ruby-table-contents rbtoc table-left"&gt;&lt;div class="toc-header"&gt;&lt;i class="rbi rbi-read"&gt;&lt;/i&gt;&lt;span class="h3"&gt;Contents&lt;/span&gt;&lt;a class="ruby-toc-toggle" href="#"&gt;&lt;i class="rbi rbi-angle-down"&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="inner"&gt;&lt;a href="#o-caramelo" class="table-link anchor-link h5"&gt;O Caramelo&lt;/a&gt;&lt;a href="#o-cara-melo" class="table-link anchor-link h5"&gt;O Cara Melo&lt;/a&gt;&lt;a href="#menino-deus" class="table-link anchor-link h5"&gt;Menino Deus&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;h3 id="o-caramelo" class="rb-heading-index-0 v1MsoNormal"&gt;&lt;strong&gt;O Caramelo&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;E com tudo isso, houve um momento na semana passada em que uns 90% dos perfis nos quais eu navegava quando havia luz, internet ou ambos, parecia preocupada com um único tema no meio da enchente: se um &lt;a href="https://g1.globo.com/rs/rio-grande-do-sul/noticia/2024/05/09/resgate-do-cavalo-caramelo-entenda-como-animal-foi-retirado-de-cima-do-telhado-no-rs.ghtml" target="_blank" rel="noopener"&gt;cavalo&lt;/a&gt; que havia ido parar sabe-se como no telhado de uma casa em Canoas, ilhado pelas águas, e que se tornou um símbolo bem particular de resiliência do Estado todo, visto por milhões de olhos, seria salvo.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Eu entendo a dimensão simbólica de termos um resgate tão  celebrado de um animal que é tão importante para a identidade histórica e cultural mesma de uma parte do Estado (sim, uma parte: o próprio fundador do tradicionalismo Paixão Côrtes publicou vários estudos sobre as especificidades das tradições de diferentes regiões do Estado, mas o CTGismo tacanho tenta impor suas bombachas cintilantes como monocultura folclórica a todo o RS). E, como qualquer outra pessoa, também fiquei feliz por terem conseguido salvar o cavalo depois de ele ter aguentado firme contra todas as expectativas por quatro dias, em pé, em um espaço minúsculo no telhado.&lt;/p&gt;&lt;div class="inline-single-ad ad_single_2_index alignfull"&gt;        &lt;div class="ad-wrap ad-script-wrap"&gt;
			                &lt;div class="ad-script non-adsense edge-padding"&gt;
					&lt;div id="video_alright"&gt;&lt;/div&gt;                &lt;/div&gt;
			        &lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;A história do cavalo comoveu muita gente, os textos sobre ele se disseminaram nas redes, alguns muito bonitos, de fato, e ele ganhou popularidade Brasil afora com um nome que comprova o quanto a repercussão da tragédia é um fenômeno global vinculado ao algoritmo de redes: o cavalo foi “batizado” pela internet que acompanhava seu resgate com a atenção de um capítulo de novela (ou série de streaming, pra não parecer que sou muito velho) de Caramelo. Isso, Caramelo, um apelido que a geração TikTok criou para memes e vídeos engraçados de cachorro tomou à frente para denominar um cavalo que, ao menos nas imagens que eu vi, todas com baixa resolução, então posso estar errado, parecia mais um “gateado”, no linguajar tropeiro de quem realmente lida com essas coisas. No embate entre o TikTok e a tradição, por ora perdemos.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Mas ok, Caramelo é um nome bem simpático, e a história específica desse cavalo teve final feliz (assim como a da égua encontrada em um terceiro andar num prédio em São Leopoldo, e ao contrário de outros momentos em que cavalos foram filmados arrastados pela enchente). Fico contente. Eu teria, talvez, um certo desespero de jornalista em apontar que esse tipo de cobertura de tragédia que se tornou a hegemônica nos veículos não é muito útil porque apela para o sensacionalismo do episódico criando uma noção perpétua de “presente” em que os fatos parecem surgir do nada e se resolver sozinhos, sem contexto, como simples eventos não conectados. Tanto que agora que resgataram o Caramelo, não ouvi mais falar dele, já passamos para a égua de São Leopoldo e provavelmente amanhã estaremos lidando com a mula do Guaíba. Ah, e já que falamos em Mula do Guaíba, me dei conta de que outra coisa me incomodou um pouco na onipresença do assunto sobre o Caramelo na cobertura dos veículos. Passamos dias falando do Caramelo. E até o momento, têm-se falado muito pouco na imprensa cada vez mais “oficial” sobre o Cara Melo.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="o-cara-melo" class="rb-heading-index-1 v1MsoNormal"&gt;&lt;strong&gt;O Cara Melo&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Sebastião Melo é o prefeito de Porto Alegre, mas eu não consigo não chama-lo de “cara”, porque é isso o que ele vem se provando ser. Um cara ali, que venceu a prefeitura numa eleição em que sua campanha, alinhada à do então presidente que eu pretendo nunca mais dizer o nome, pagou carro de som para espalhar mentiras sobre a outra candidata do segundo turno. Ok, ele ganhou, então é o prefeito. Mas também é só um cara.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Melo já foi o vice-prefeito, na gestão Fortunati (aquela que, em nome da “modernização da Orla” que a RBS gostava de rotular quem era contra de caranguejo derrubou árvore pra caramba na Orla, inclusive Pau-Brasil, o que é proibido, mas misteriosamente não deu nada). Eu queria poder formular a próxima frase de maneira gentil, mas o máximo que consigo é dizer que Sebastião Melo também vem se mostrando completamente despreparado para a função que está desempenhando pelas circunstâncias históricas de ser o prefeito da Capital no momento da maior enchente já registrada no Estado. Porque existem duas discussões em curso e as duas estão se confundindo. No interior, muitas cidades foram atingidas por uma inundação que transbordou rios a uma altura inimaginável. Já Porto Alegre, foi alagada pela incompetência da administração municipal – a mesma que, segundo andei lendo por aí, tem planos já de anunciar candidatura à reeleição no meio da enchente. E isso, que deveria estar sendo cobrado todos os dias do Cara Melo, tem sido escamoteado pela imprensa simpática a ele (eu poderia dizer que veículos de comunicação serem parte de uma companhia cujos donos também têm participação em empreendimentos como uma construtora pode ter a ver com essa predileção por um prefeito tão amigo das empreiteiras, mas seria leviano)&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Viver em Porto Alegre nestes dias têm sido uma experiência alucinatória em vários sentidos. O trauma, a tensão dos dias, os relatos de amigos em situações piores, as cenas de pessoas desesperadas em busca de notícias de parentes, as cenas surreais da cidade debaixo d’água dão um tom de irrealidade. Algo entre o onírico quando se vai a um abrigo deixar doações e se vê o tamanho da corrente solidária e os dias de pesadelo em que cai a ficha do que de fato aconteceu aqui.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;E uma das coisas que para mim aumenta cada vez mais o grau de irrealidade é uma certa blindagem inequívoca da grande imprensa do Estado à atuação desastrosa do atual prefeito.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;A essa altura, vocês viram o vídeo, é uma imagem de câmera de segurança que está circulando nas redes e pelos zaps da vida. O muro da Mauá segurou o Guaíba, mas o centro alagou a partir de dentro, com água vertendo dos bueiros. Isso porque uma das bombas de drenagem falhou – já havia falhado antes em novembro, quando a tragédia de agora se anunciou mas não se concretizou. O DMAE tem sido um &lt;em&gt;case&lt;/em&gt; de sucesso nas redes sociais porque seus abnegados funcionários estão desde o início da enchente tentando fazer as bombas funcionarem na base do cuspe e remendo, e têm conseguido. Então por que a administração municipal, tendo entre novembro e agora para se planejar, não fez esses reparos quando deveria? Com exceção de veículos independentes como o Sul21 e o Matinal, a imprensa demorou o bastante para fazer essa pergunta, demorou tanto que quando fez já havia uma corrente oposta de desinformação circulando.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="menino-deus" class="rb-heading-index-2 v1MsoNormal"&gt;&lt;strong&gt;Menino Deus&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Cidade Baixa e Menino Deus, dois bairros tradicionais e centrais da cidade, também ficaram debaixo d’água porque as bombas de drenagem foram desligadas. O prefeito tinha a informação desde o meio da manhã, mas achou tempo de se deslocar de carro até o local para gravar um vídeo avisando que os moradores desses dois bairros deveriam vazar porque em umas duas horas as ruas estariam inundadas.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Essa é a parte que para mim parece a lembrança de um sonho ruim. O prefeito de uma cidade anuncia que foram desligadas bombas de drenagem e que a população de dois bairros em que vivem 50 mil pessoas deve sair correndo o mais rápido possível porque vai alagar. E não há repercussão. O colunismo amigo sabujo partiu para o abafa já no mesmo dia, abraçando o desligamento como “necessário”. Mas necessário por quê? As explicações tinham a ver com eletricidade, mas ninguém parece muito disposto a ir atrás disso. Faz falta jornalismo na capital dos gaúchos…&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;E depois tivemos ainda a cereja desse bolo de matéria pouco recomendável no quesito sanitário. O prefeito deu uma entrevista ao apresentador do Jornal Nacional, falando para o Brasil inteiro. Questionado sobre o óbvio (aparentemente, o caráter de matriz da Globo autoriza perguntas que sua filial não anda fazendo), sobre que tipo de política ambiental deveria ser adotada dali para frente, Melo desconversou dizendo que política “já tinha muita”, o que não havia era “dinheiro”. E que as pessoas mais afetadas “não deveriam estar morando ali onde estavam”.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Sobre faltar dinheiro: Melo é um prefeito privatista, como têm sido todas as gestões de Porto Alegre nos últimos 16 anos. Já pediu um estudo ao BNDES sobre a concessão do departamento à iniciativa privada. A consulta era viciada na origem: a prefeitura pediu um estudo da viabilidade da privatização, mas não da viabilidade do DMAE público. Melo reforçou o pedido em setembro do ano passado, quando já havia ocorrido uma das enchentes que quase fez o nível do Guaíba transbordar. Pois bem, Melo quer privatizar o DMAE com caixa cheio. Reportagem da Folha de S. Paulo apontou que o departamento tem R$ 428,9 milhões de “ativo circulante” e resultado patrimonial com superávit de R$ R$ 31,1 milhões, quando não foi investido um único centavo em prevenção ou manutenção do sistema de prevenção a enchentes de Porto Alegre que poderia ter evitado a cheia da Capital. Dizer que “há legislação, não tem é dinheiro” é cinismo.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Não duvido que Melo tente de novo passar o DMAE nos cobres depois que a eleição passar, se tivermos o azar de ele ser reeleito – isso porque, numa ironia que eu vou achar muito cínica mas que provavelmente vai acontecer, os esforços demonstrados pelos funcionários sobrecarregados de um DMAE sucateado e que ainda assim estão trabalhando dia e noite para restabelecer bombas de drenagem e estações de tratamento serão usados na campanha eleitoral por um Melo candidato. Quando virem isso no próximo horário eleitoral, não esqueçam deste texto.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;E quanto a “afetados em zonas atingidas que não deveriam ser habitadas”, Melo deveria perguntar o que acham disso os donos da Livraria Taverna, em plena Casa de Cultura. Ou a L&amp;amp;PM, que provavelmente perdeu meio século de história com um depósito inundado no bairro Farrapos, outra localidade histórica de Porto Alegre e que foi inundada não por causa direta da enchente, mas por falha no sistema de proteção.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Um parêntese: eu sou da área da Cultura, literatura mais especificamente. Há, de acordo com a Câmara Rio-Grandense do Livro, em entrevista ao portal Coletiva, 24 empresas do setor livreiro atingidas pela enchente. A CRL lançou uma campanha para arrecadação de recursos para auxiliar essas empresas. Há outras iniciativas voltadas para artistas da área do audiovisual, da música etc. Procurem. É normalmente a classe que só consegue voltar aos eixos depois de todo mundo. Foi assim na pandemia, será assim na inevitável recessão de agora. Fim do parêntese&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Como eu dizia, eu não sei direito em que realidade ando vivendo quando, com essa lista singela e não exaustiva de incompetências, Melo não só segue prefeito como parece não enfrentar um escrutínio tão firme. E já anunciou seus planos de reeleição. Que Melo não seja o centro de vários escândalos públicos parece um delírio para mim. E isso que não falei dos laços perigosos que seu vice mantém com uma plataforma dedicada ao revisionismo histórico, à negação da mudança climática e à criação metafórica de um Brasil paralelo.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Assim, eu penso que devemos ficar atentos nesse mar de distrações midiáticas que conseguira nos desviar do foco mesmo se não houvesse a campanha ativa da extrema direita nacional pela desinformação (e há, mas gente demais já falou disso, aqui mesmo na Sler tem textos melhores do que os meus sobre isso). Agora que todo mundo já acompanhou e ficou feliz com a salvação do Caramelo, é hora de tratarmos de salvar a nós mesmos, à nossa ideia de cidade, ao potencial de Porto Alegre, das mãos do Cara Melo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Foto da Capa: reprodução das redes sociais&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mais textos de Carlos André Moreira:&lt;/strong&gt; &lt;a href="https://sler.com.br/colunistas/carlos-andre-moreira/" target="_blank" rel="noopener"&gt;Leia Aqui.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/caramelo-e-o-cara-melo/</guid><pubDate>Sat, 25 May 2024 06:08:40 GMT</pubDate></item></channel></rss>