<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Carlos André Moreira em Sler</title><link>https://sler.com.br/colunistas/carlos-andre-moreira/</link><description>Carlos André Moreira é natural de São Gabriel (RS). Jornalista e escritor, é formado em Comunicação Social (UFRGS) e mestre em Literatura Portuguesa (UFRGS). Atua desde 2002 como crítico literário. É autor do romance </description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Sat, 09 Dec 2023 18:11:32 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Por que deixamos o mercado contaminar a linguagem de nossa estética?</title><link>https://sler.com.br/por-que-deixamos-o-mercado-contaminar-a-linguagem-de-nossa-estetica/</link><description>&lt;div&gt;&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Linguagem é um instrumento poderoso. Seja você um partidário da abordagem “mística”, ao estilo &lt;b&gt;Alan Moore&lt;/b&gt;, que vê no aprendizado da magia o estudo de uma linguagem, seja você mais técnico e materialista ao estilo de &lt;b&gt;Marshall McLuhan&lt;/b&gt;, para quem a linguagem é uma das mais antigas e impactantes formas de tecnologia, o fato é que as palavras que usamos consolidam a mentalidade de uma sociedade. O que também significa, em revés, que as palavras que uma sociedade escolhe em detrimento de outras dão testemunho do que uma determinada comunidade prioriza em termos filosóficos, estéticos e, vá lá, morais. Já escrevi um pouco sobre isso aqui mesmo na Sler quando falávamos de como a ascensão ao poder de uma extrema direita vitriólica e desbocada deslocou os tabus que cercavam o palavrão como “palavra interdita”. (&lt;a href="https://sler.com.br/o-palavrao-ta-liberado-porra/" target="_blank" rel="noopener"&gt;leia aqui&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;O que me leva à minha perplexidade específica de hoje, uma que já me acompanha há um bom tempo, mas que só se intensificou nos últimos anos, com o fenômeno tendo deixado o nicho audiovisual da internet para contaminar o que deveríamos considerar a “grande mídia”: quando foi que deixamos tão naturalmente a linguagem do mercado ser aquela que usamos para falar de arte em geral (e de cinema em particular)?&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;Franquia&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Sou velho o bastante para me lembrar de quando a palavra &lt;b&gt;“franquia”&lt;/b&gt; estacionou sua réplica de Mustang na linguagem corrente nacional, originalmente ainda chamada pelo seu nome de batismo na língua inglesa, &lt;i&gt;“franchise&lt;/i&gt;“. No final dos anos 1980, de pesada orientação política e econômica neoliberal – um pouco como hoje, aliás –, disseminou-se um culto messiânico ao pequeno empreendedorismo como uma resposta possível ao fato de que a “nova economia” de grandes corporações e de um mercado financeiro volátil e ganancioso não consegue mais sustentar a promessa de uma boa vida ao trabalhador assalariado por mais diligente e competente que ele seja em seu trabalho. Assim, dissemina-se a ideia de que cada um “se torne seu próprio patrão” (hoje, essa ideia vem se transformando para “conquiste sua independência investindo no mercado financeiro”, mas o espírito e a razão por trás ainda são as mesmas).&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Claro, na prática, o conceito de &lt;i&gt;“franchising&lt;/i&gt;” em inglês advém de algo que já temos há muito mais tempo em português, o verbo &lt;i&gt;“franquear”,&lt;/i&gt; no sentido de “garantir livre passagem” (aliás, o &lt;i&gt;Dicionário Etimológico da Língua Portuguesa&lt;/i&gt; de &lt;b&gt;Antônio Geraldo da Cunha&lt;/b&gt; encontra o primeiro registro do termo com essa acepção no &lt;i&gt;Livro das Cidades e Fortalezas que a Coroa de Portugal tem nas partes da Índia e das Capitanias e mais cargos que nelas há, e da importância delles&lt;/i&gt;, redigido em 1582).&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;O termo tem origem francesa mas não deriva de “francês”, e sim dos &lt;b&gt;“francos”&lt;/b&gt; – tribos germânicas ocidentais de homens “livres” que foram desalojando os romanos ao longo da Alta Idade Média e se mesclaram a remanescentes e gauleses no território que hoje conhecemos como França. “Franco” como alguém sem meias palavras e de discurso reto e direto vem também da mesma nascente. Ao longo dos séculos, foi adquirindo, tanto em inglês como em português e espanhol, outros sentidos. Um deles, o de libertar alguém de servidão ou de escravização, hoje se tornou obsoleto pela abolição da escravidão legal. E também surgiu um outro sentido econômico, o de isenção de impostos ou taxas. Esse, mesclado com o de garantia de pertencimento a uma espécie de corporação, logo geraria um novo significado, mais atrelado ao campo semântico da economia: o direito ou licença concedida a um indivíduo ou grupo para comercializar bens ou serviços de uma empresa em um determinado território.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;Anos 1980&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;É com essa acepção que ali na segunda metade dos anos 1980 começam a circular no português corrente &lt;i&gt;“franchising”,&lt;/i&gt; o processo de se vincular a uma franquia, e &lt;i&gt;“franchise”,&lt;/i&gt; a franquia propriamente dita. Em 1988, a própria Globo, então uma gigante monopolista ainda maior do que hoje, com a pulverização dos streamings, reconhece a tendência com a criação de um programa específico de TV voltado para os pequenos negócios, que também seria expandido no mesmo ano para uma revista de mesmo nome publicada pelo braço editorial da organização. Não é por acaso que uma das chamadas de capa do primeiro número da revista, lançada em dezembro de 1988, era &lt;i&gt;“Tudo sobre franchising no Brasil”&lt;/i&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;“Franchising” se tornou um termo corrente para, por exemplo, pequenos restaurantes que contratavam os direitos de uso de uma marca comprometendo-se com um menu preestabelecido (como no McDonalds, a franquia máxima do gênero). Ou para lojas que se tornam as revendas oficiais de mercadorias consignadas de um fabricante específico de mercadorias variadas, como a Boticário, apontada pelo jornalismo econômico, na última vez que consultei, como a mais bem-sucedida franquia nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Tendo isso em mente, nunca deixou de me surpreender que essa tenha sido a palavra que se popularizou em português também para definir ficções culturais seriadas voltadas ao consumo de massa – com uso mais frequente no cinema, mas também de bastante circulação franca entre os apreciadores de videogames (esta semana, mesmo, um dos assuntos mais falados foi um novo trailer para a série &lt;b&gt;&lt;i&gt;GTA&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;, da empresa Rockstar (foto de capa). Não encontrei muitos indícios sólidos de quando esse começou a se disseminar, então vou ter que contar com o auxílio dúbio da memória.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Que eu me lembre, há alguns exemplos de uso desse termo “franquia” nesse contexto no início dos anos 2000 em jornais e revistas brasileiros. Faz sentido. Foram anos em que, sei lá por quê, muitos dos meus colegas de profissão decidiram enterrar na lama seus instrumentos de trabalho e simplesmente anarquizar de vez o uso do idioma com uma série de penduricalhos inúteis literalmente transcritos ou apenas mal traduzidos de outros idiomas para descrever ou narrar conceitos (de propaganda e publicidade, em sua maioria) que já tinham seu próprio equivalente em português, apenas desconhecido da ignorância vernacular média gigantesca do jornalista médio. Esse processo, aliás, não diminui, eu diria que se tornou mais frequente e que até mesmo extrapolou o jornalismo porque hoje todo mundo é meio que um “veículo de mídia” em suas redes e usa os mesmos termos mal traduzidos como se estivesse tudo bem (o famigerado “é sobre isso” é o meu exemplo preferido atualmente)&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Voltando ao tópico (eu não deveria escolher esses assuntos mais complexos com a facilidade que eu tenho para desviar do assunto…) Que fique claro que o início dos anos 2000 não é o do “surgimento” do modelo das “franquias”, algo que claramente pode ser traçado até &lt;i&gt;Jornada nas Estrelas&lt;/i&gt; ou, anos mais tarde, &lt;i&gt;Guerra nas Estrelas&lt;/i&gt;. É nesse período que o “termo” começa a circular na imprensa brasileira para definir algo que já era uma realidade da indústria comercial do cinema&lt;/p&gt;&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;“Franquia”, assim, veio a substituir “série” para definir produções episódicas de filmes, livros, games ou, como é mais comum nas últimas décadas, tudo isso junto, já que boa parte das produções comerciais hoje tentam emplacar “produtos” (logo voltaremos a essa palavra) que gerem receita em vários formatos. Não me lembro de o termo ter sido usado no Brasil originalmente com sentido crítico, o mais provável é que tenha sido, como eu comentei, uma tradução ruim que começou a circular na imprensa naqueles anos para o que em inglês já se chamava de “franchise”.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Contudo, um pouco de sarcasmo me parece apropriado dado o atual estado do cinema contemporâneo, em que qualquer estúdio quer replicar o sucesso da Marvel – que, por sua vez, está tendo seus próprios problemas tentando convencer seus fãs a comer os Big Macs audiovisuais que ela lança em ritmo de linha de montagem – o uso de “franquia” para produções feitas por um gigantesco conglomerado seguindo a mesma receita que deve preservar o “valor da marca” para além de qualquer outra consideração. Mas, claro, boa parte do atual discurso produzido pela mídia cultural, seja a da imprensa tradicional, seja a dos YouTubers, blogueiros e TikTokkers, não está usando o termo com essa pegada debochada. Não, não passa um dia sem que o diabo do algoritmo me apresente “influenciadores” discutindo como colocar nos eixos “franquias cinematográficas” recicladas de modo tão exaustivo que nem dinheiro mais dão, o único objetivo desse tipo de produção, elas estão conseguindo fazer. Como se o próprio conceito original de franquia levado ao cinema não fosse ele parte importante do problema.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;O produto&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Tendo a sequência de episódios de uma nova produção sido renomeada como franquia, a conclusão lógica é que o que está sendo produzido não são filmes, livros, histórias, mas “produtos” que levam adiante não uma visão criativa ou meramente artística, mas as ações da marca proprietária. Isso talvez explique também como começou a circular nas últimas duas décadas outra expressão infame trazida sem escalas da mídia inglesa e que eu já vi mais de um de meus pares do jornalismo cultural usar sem a menor vergonha na cara: “propriedade intelectual” (em inglês, a expressão é mais conhecida pela sigla IP).&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Que o conceito de “propriedade intelectual” tenha saído do cipoal do jargão jurídico para se tornar corrente no léxico do próprio jornalismo cultural é uma triste demonstração de como vivemos hoje um dos períodos mais lambe-saco do capitalismo corporativo desde os anos 1980, talvez mais até. A ideia de que um personagem possa ser retrabalhado por diferentes abordagens artísticas ao longo de diferentes obras é uma das molas propulsoras da arte desde seus primórdios. Os dramaturgos gregos e suas peças que versavam sobre tópicos da então religião oficial, apresentadas em festivais sacros. Os pintores da Cristandade europeia com suas milhões de representações diversas de passagens da Bíblia ou dos mesmos contos mitológicos gregos que antes impulsionaram a arte helênica.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Tudo isso faz parte do longo e frutífero diálogo entre gerações expresso por meio de tópicos e temas tradicionais da arte. E nada disso é “propriedade intelectual”. &lt;b&gt;Ulisses&lt;/b&gt;, o herói navegador grego, não é uma propriedade intelectual. O &lt;b&gt;Batman&lt;/b&gt;, que muitos abobados chamam de “o equivalente moderno de um mito”, é. É uma propriedade da DC Comics, por sua vez subsidiária da Warner Brothers. Mesma coisa o&lt;b&gt; Homem-Aranha&lt;/b&gt;, hoje na mão dos estúdios Fox no cinema, mas criado pela Marvel, braço do rato monopolista intergaláctico Disney. E que se esteja encarando com tanta naturalidade a disseminação desse termo é, para mim, um dos sintomas da falência do pensamento crítico quando se fala de arte e entretenimento.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;Fãs&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Mesmo esses dois termos juntos já acenam para o grande debate ainda não pacificado opondo “alta e baixa cultura”, “arte e entretenimento”, cultura “popular ou erudita” (embora este aqui seja muitas vezes viciado pelo fato de que a noção que muitos têm da cultura “popular” não remete à cultura popular de fato, resultado de processos tradicionais ao longo de gerações, e sim ao aluvião de coisas lançadas a esmo por conglomerados de mídia reciclando a “propriedade intelectual” da vez, querendo ganhar rios de dinheiro com alguma nova e lucrativa “franquia”.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Há um respeitado ramo acadêmico dos estúdios de mídia chamado “estudos de cultura de fãs”. De modo geral, as pesquisas nesse campo abordam algumas dessas mesmas coisas que eu disse mas de um ângulo mais otimista e tendo em vista elementos mais positivos: o fato de que, em volta desses interesses comuns, fãs de cultura pop de modo geral estabelecem uma comunidade identitária apropriando-se daquilo que amam como parte de si e de sua própria expressão pessoal. Não à toa, é gigantesca a subcultura das “fanfics” criadas por fãs de uma determinada história (o que talvez me desperte alguns arrepios quando penso nessa coisa toda são as ressonâncias religiosas que há em alguém se dizer “fanático”, origem do termo fã, por um conjunto de narrativas que são também divididas entre as extraoficiais e as “canônicas”, termo esse vindo sem escalas do campo religioso).&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Tenho meus senões não com a abordagem acadêmica, mas com o fenômeno, no momento em que a cultura de fãs: 1) vem sendo o cenário para o desenvolvimento de grupos de toxicidade comprovada. 2) organiza-se eminentemente por uma expressão pessoal por meio do consumo, aceitando abertamente aquilo que ama como um “produto” e manifestando sua relação com aquilo por meio da moeda sonante, não apenas em livros, filmes, games, shows musicais, mas em uma parafernália alternativa oficialmente “licenciada”, de canetas a bonés, de camisetas a bonecos cabeçudos e 3) ampara-se numa relação que parece por vezes se disfarça voluntariamente seu caráter unilateral. Fanfics são expressões pessoais de fãs a personagens e narrativas que não são parte de um patrimônio comum, mas “propriedades” lucrativas de grandes corporações. Talvez por isso seja um tanto cansativo acompanhar o episódio periódico da “guerra cultural” em que nerdolas de meia-idade apaixonados pelos seus gibizinhos de infância reclamam do excesso de “lacração” no que são produções multimilionárias que estão conseguindo publicidade gratuita com a última polêmica. Se a polêmica virou um sinal da publicidade, talvez seja mais produtivo em termos de avanço do debate ser chato e moderado, embora poucos vão ter acesso a suas declarações.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;Conteúdo&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;E eu quase escrevi na última frase “seu conteúdo”, a última dessas palavras adotadas acriticamente no debate cultural para descrever praticamente tudo na cultura digital contemporânea (quem cantou essa pedra, aliás, foi Bill Gates, aquele mesmo, nos anos 1990 ainda, dizendo que onde se poderia ganhar grana na internet seria no “conteúdo”, sendo conteúdo, basicamente, tudo o que está na internet).&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Conteúdo é a resenha do influencer, o artigo de opinião acadêmico colocado em uma base de dados, o vídeo de dancinha no TikTok, a &lt;em&gt;live&lt;/em&gt; com um especialista, o Flow podcast com seu sorteio aleatório de personalidades interessantes ou “controversas” (eufemismo usado pelos “produtores de conteúdo” para “pessoa idiota que não sabe do que está falando mas que dá declarações que rendem um bom ‘corte”). Nessa geleia geral de indeterminação e indistinção, perde força justamente o pensamento crítico capaz de nos munir de ferramentas para tentar ver por trás dessa armadilha “divertida” do mercado ganhando com seus cliques e com sua atenção.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;A água é o recurso do futuro, pelo qual guerras serão travadas. A nossa atenção é um recurso que parece já ter sido apropriado no presente sem que se tenha disparado um único tiro. Precisamos ter mais discernimento na forma como a empregamos.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Ah, e sim, eu sei. Este texto também é “conteúdo”, estou consciente disso.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/por-que-deixamos-o-mercado-contaminar-a-linguagem-de-nossa-estetica/</guid><pubDate>Thu, 07 Dec 2023 12:17:26 GMT</pubDate></item><item><title>A impunidade dos outros</title><link>https://sler.com.br/a-impunidade-dos-outros/</link><description>&lt;div&gt;&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Reclamar da impunidade é um hábito brasileiro tão recorrente quanto reclamar da escalação do seu time. E, assim como no caso do futebol, que na última década meio que providenciou, de modo surpreendente, o molde e o espírito de muitas das discussões políticas do país, também essa queixa constante a respeito da impunidade pode ter cores distintas de acordo com o espectro ideológico dos envolvidos. Falando mais claro: como acontece com praticamente tudo em um país da periferia do capitalismo tardio, até a impunidade tem um recorte de classe no Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Quem se queixa seguidamente da impunidade costuma ter alguns alvos bem específicos em mente. Criminosos comuns, para começo de conversa, do punguista pé-de-chinelo que alivia transeuntes de seus pertences em espaços com grande concentração de gente até o autor de um latrocínio em uma parada de ônibus. O discurso automático associado a esse tipo de criminalidade costuma ser o mesmo, repetido tanto por agentes públicos e pelo cidadão comum quanto pela imprensa, que tem um viés notoriamente policialesco em sua forma de cobrir a segurança pública: “há muitas formas de um criminoso burlar a lei e seguir praticante seus delitos”, “a polícia prende e o Judiciário solta”, “há muitos direitos para esse tipo de vagabundo” e etc., etc. A imprensa, por exemplo, costuma ser bastante incisiva em apontar que um determinado autor de algum crime muito rumoroso já foi em momento anterior preso por alguma outra coisa, mas estava solto por não haver sido ainda processado e condenado.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Não quero com isso diminuir a questão, a segurança pública é um problema que a esquerda notoriamente tem dificuldade de lidar quando está no poder. Há sim a necessidade de mudar a mentalidade agressiva das polícias, muitas vezes amparado por um corporativismo rampante. Uma discussão que precisa ser feita a sério é a desmilitarização da polícia, por exemplo. E é necessário impor algumas restrições legais e gerais à forma como a polícia em ação muitas vezes age como se estivesse inventando as leis ali mesmo na hora, para justificar a sua ação, e não agindo para fazer cumprir uma lei prévia (não estou sequer inventando isso. Eu literalmente vi isso acontecer pelo menos um par de vezes, em que, instados a justificar a legalidade de alguma prisão arbitraria por uma multidão impaciente com o que havia visto, policiais simplesmente jogaram a esmo um artigo qualquer do Código Penal).&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;A questão é que essa é uma pauta impopular com parte da sociedade mais conservadora (que ganhou uma cara e uma voz considerável depois da ascensão da extrema direita no Brasil). E embora haja uma série de estudos sobre como essas estruturas devem de algum modo mudar antes que a própria polícia mude, você vai entrar em apuros para explicar para alguém que acabou de ser assaltado na parada de ônibus que esse é um processo longo e ainda vai demorar para dar resultados, ou mesmo para minimamente explicar qual diabos é o seu objetivo final com as mudanças que você deveria implantar (e o PT, particularmente, tem até hoje uma dificuldade crônica nessa área, mas a má comunicação do partido não é algo que começou com Lula).&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Logo, sim, a segurança pública é algo que preocupa muito mais do que o eventual burguês safado metafórico que é usado como espantalho em reuniões de DCE, mas sempre me parece que a insistência de determinados espectros políticos e da própria imprensa na “liberalidade” do sistema que mantém “criminosos soltos” (quando as taxas de encarceramento no país têm crescido continuamente na última década) é usada para desviar o foco e fazer você não se dar conta de que há sempre um recorte econômico e demográfico na “impunidade” escolhida como alvo das críticas. E elas nunca, jamais, recaem naquilo que antigamente chamávamos de “crimes do colarinho branco”, uma expressão que ela própria parece ter desaparecido do léxico comum, num claro indício de uma mentalidade em expansão no Brasil, a do tesão pelo mercado mesmo no cara que já estourou o limite do PIX e ainda tem boleto para pagar.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;A imprensa pode vir a ter um surto ao descobrir que um assaltante a banco preso em flagrante já foi preso em flagrante outras duas vezes antes. Mas a recorrência de irresponsabilidades por parte de grandes empresas não parece engatilhar o mesmo tipo de trabalho em profundidade. A impunidade que muitos se queixam no Brasil parece não ser uma questão para muitos quando se fala também não de crimes, mas de responsabilização por negligências variadas, muitas vezes com os mesmos danos e efeitos nocivos que muito crime voluntário. Parece haver menos gente disposta a pedir a cabeça de quem faz o mal por muquiranagem.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Um caso mais recente foi o show da Taylor Swift, por exemplo. Realizado no auge da pior onda de calor que o Brasil do Sudeste para cima vem enfrentando em décadas. A artista seguiu adiante com o show sem ver problema – imagino que pensa que os subumanos daqui dos trópicos já estão acostumados a passar mal com o calor, então não faria diferença. A empresa responsável pela organização (e que anunciou um lucro monstro neste ano só com os ingressos em pré-venda para esse show) tapou com placas de metal todos os pontos de circulação de ar possível, proibiu a entrada de garrafas de água compradas lá fora para poder lucrar com a venda de uma garrafa a oito pilas (e depois a dez). Transformou o estádio em uma daquelas panelas japonesas para fazer Yakisoba. E o resultado não foram apenas muitas pessoas passando mal, o que já seria um absurdo, mas a morte de uma jovem estudante de psicologia, Ana Benevides, que viajou do Mato Grosso para o Rio para ver a artista.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;A mesma empresa, aliás, já foi flagrada este ano mesmo, às vésperas de um festival gigante como o Lollapalooza, mantendo trabalhadores (curiosamente, os responsáveis pela venda e manutenção de bebidas) em condições degradantes e em situação análoga à escravidão (o pessoal dormia no próprio local do evento, em uma tenda, em “camas” feitas de pedaços de papelão. Fazia jornadas de 12 horas sem pagamento de adicionais). A ação para que a empresa pague indenização por danos individuais e coletivos ainda está correndo. Quer-se também que a empresa seja inscrita na chamada “lista suja” do trabalho escravo, que põe um selo na testa de empresas negligentes com seus processos de contratação ou pura e simplesmente abusivas. Curiosamente, nosso presidente anterior, aquele cujo nome não deve ser mencionado nunca mais se tudo der certo, era um crítico aberto da lista suja e dificultou em muito durante sua gestão o acesso a dados dos autos de infração das empresas autuadas por trabalho análogo à escravidão (e sem surpresa nenhuma, havia empresas da lista entre os doadores de campanha do ex-presidente.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Qualquer pincelada no noticiário dos últimos anos mostra condutas parecidas tomadas por empresas que decidiram navegar perigosamente à margem das determinações legais ou do mero bom senso em troca de mais lucros. Está lá Brumadinho (foto da capa), varrida do mapa em janeiro de 2019 com o rompimento da barragem de uma das minas da empresa Vale. O resultado foram toneladas de minério espalhadas pela bacia do Rio Paraopeba, num desastre ambientais de proporções cataclísmicas, e cerca de 270 pessoas mortas – algumas delas seguem desaparecidas até hoje. Embora o MP de Minas Gerais tenha instruído um processo criminal contra quase duas dezenas de réus, boa parte do tempo desde então foi gasto em um excruciante processo de competência sobre quem devia ou não julgar o caso. A Justiça de MG decidiu que o caso não era da competência estadual e o julgamento de foi para a esfera federal por decisão do STF, no final do ano passado. Na teoria, é uma hipótese pior para os réus, mas na prática a defesa ganha tempo – tanto é assim que, depois da federalização, não se tem ainda data marcada para o julgamento. E, o mais importante: ninguém foi preso.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Ninguém vai ser preso também na sequência da falência das Americanas. Aliás, uma outra empresa, que costuma ostentar seu nome orgulhosamente em um dos projetos culturais mais “badalados” do Estado, na prática afundou boa parte da cidade de Maceió pela sua extração desenfreada de sal-gema na região da Lagoa Mundaú, na capital alagoana.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;O caso se arrasta desde 2018, quando, pelo que afirmam estudos conduzidos pelo Serviço Geológico do Brasil (SGB/CPRM), o desabamento de uma mina abandonada e vedada abalou um dos bairros mais tradicionais da cidade, o Pinheiro. Os estragos, desde então, se estenderam a outras localidades à margem da lagoa, como os bairros Mutange e Bom Parto. A empresa já fez um acordo para repassar uma bufunfa à prefeitura. Mas não parece ter havido qualquer outra punição além dessa. Se alguém levantar a ideia de que talvez, só talvez, alguém devesse ter ido para a cadeia por afundar um terço de uma capital de Estado, logo aparecerão os defensores do livre capital para apontar que você deveria traçar fronteiras nesse pensamento.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Você não vai ver os mesmos políticos interessados na diminuição da maioridade penal, na construção de mais presídios, na diminuição dos recursos legais na lei processual, no encarceramento em massa, se pronunciar a favor de mais prisões de gente como os CEO ou proprietários de empresas como essas. E não estou aqui querendo que eles façam nada diferente, eu quero é que NÓS, os que não ganhamos nada com isso, acordemos para essa verdade.&lt;/p&gt;&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;O Capitalismo é um sistema injusto. Mas, em teoria, é um sistema honesto. Honesto porque já no próprio nome diz o que realmente é considerado importante em sua vigência: o Capital. Não as pessoas. Não a sociedade. Não a inovação (essa é ótima). O Capital. O dinheiro, o Money, a bufunfa, o faz-me-rir, o vil metal, é isso o que vale, ainda mais hoje que o Capital tem capacidade de se tornar independente de qualquer objeto concreto cujo valor seria negociado em outros tempos.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;O problema são sempre seus defensores e apologetas, que precisam fazer um malabarismo retórico para tentar convencer que o capitalismo selvagem é uma espécie de Jardim do Éden antes da perversão pela serpente estatista, em vez da selva com suas leis baseadas na força e na indiferença diante do sofrimento dos mais fracos.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/a-impunidade-dos-outros/</guid><pubDate>Thu, 30 Nov 2023 03:04:46 GMT</pubDate></item><item><title>Por que a direita se apropriou dos heróis de quadrinhos</title><link>https://sler.com.br/por-que-a-direita-se-apropriou-dos-herois-de-quadrinhos/</link><description>&lt;div&gt;&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;Alan Moore&lt;/b&gt; é um escritor inglês maluco e de um talento descomunal que revolucionou em mais de uma ocasião os sentidos e a forma dos quadrinhos como arte. Hoje Moore é um escritor em prosa com romances e volumes de contos publicados (seu livro mais recente é a coletânea de narrativas de média e curta extensão Iluminações), mas em seu início de carreira ele foi um dos nomes lapidares por trás da ideia de que havia mais a se explorar nos quadrinhos do que mero entretenimento escapista infantil.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Moore escreveu &lt;i&gt;Watchmen&lt;/i&gt;, uma história sobre como figuras super-heroicas num universo mais próximo do nosso, do “real”, digamos, teriam um apelo fascista e a existência de seres superpoderosos desequilibraria de modo inevitável o cenário geopolítico em favor do imperialismo americano. Moore fez também o elogio do anarquismo em um quadrinho com tropos do universo dos super-heróis, em &lt;i&gt;V de Vingança&lt;/i&gt;. Escreveu histórias de um afeto sincero voltadas ao &lt;b&gt;Super-Homem&lt;/b&gt;. Retrabalhou grandes personagens da literatura de aventura da Era Vitoriana inglesa numa versão toda própria de uma equipe de “super-heróis” em &lt;i&gt;As Aventuras da Liga Extraordinária.&lt;/i&gt; Todos esses títulos citados foram adaptados para o cinema, mas não pense que você conhece o material original porque viu os filmes, são todos bem ruins, produções feitas por gente que parece disposta a encarar o material original como um storyboard elaborado, sem entender seus temas e conceitos.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;E sabe outra coisa interessante sobre Alan Moore, esse cara que está lá na origem de todo o papo das últimas décadas de que se pode tratar “histórias de super-heróis” como veículos para ideias “adultas”? Alan Moore hoje é um dos maiores críticos do infantilismo geral provocado pela ideia de quadrinhos de super-heróis “adultos”.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;strong&gt;A sofisticação de Moore&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Há um elemento sofisticado no fundo dessas histórias criadas por Moore – talvez sofisticado demais para o público médio de quadrinhos contemporâneo, e por isso ele seja tão mal interpretado, às vezes até despercebido. Mesmo escrevendo histórias de super-heróis, Moore dedicou boa parte de seu trabalho a construir narrativas que levariam seu público a desconfiar dos motivos por trás das ações dos heróis – e ainda assim, chegamos a 2023 com o gênero sendo dominante na cultura pop, com marmanjos de barba na cara reclamando porque novas interpretações estão “roubando a essência” de seus personagens favoritos em nome de um espantalho chamado “cultura WOKE” que eles mesmos não conseguem definir.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Moore já disse, em mais de uma ocasião, que vê isso como o resultado direto da proliferação das narrativas de super-heróis e da paixão infantilóide que o leitor adulto cultiva por elas. Qualquer entrevista recente concedida por ele (e ele andou concedendo um bom número delas nos últimos dois anos como forma de divulgar seu livro de contos Iluminações, cuja resenha você &lt;a href="https://admiravelmundolivro.wordpress.com/2023/08/07/a-fantasia-selvagem-de-alan-moore/" target="_blank" rel="noopener"&gt;pode ler aqui&lt;/a&gt;) vai trazer alguma variação da mesma declaração, então vou pegar uma aleatória, concedida para o site americano &lt;b&gt;Screen Rant&lt;/b&gt; e publicada faz bem pouco, em 4 de outubro (&lt;a href="https://screenrant.com/alan-moore-interview-illuminations-jerusalem-superheroes/" target="_blank" rel="noopener"&gt;veja aqui&lt;/a&gt;):&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;i&gt;“Em grande parte, comecei a ver o super-herói – que é um fenômeno americano, tentamos copiá-lo para o resto do mundo, mas é na prática um fenômeno americano – e tendo ficado bastante desiludido com a indústria americana dos super-heróis, e tendo sobre ela um olhar de fora nos últimos vinte anos, começo a ver os super-heróis sob uma luz muito mais sinistra”,&lt;/i&gt; diz ele a certa altura.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Talvez Moore exagere um pouco ao ver uma relação muito direta entre a atual popularização dos super-heróis como veículos de fantasia escapista e a ascensão da extrema-direita, as coisas são mais complexas do que isso e há muito mais elementos, intencionais ou conjunturais, em jogo. Mas em um aspecto ele tem total razão: ambos são fenômenos produtos da mesma paisagem simbólica, a ideia muito contemporânea de vender nostalgia e soluções mágicas para enfrentar questões muito complicadas.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Quadrinhos de super-heróis têm um discurso no plano simbólico e outro no plano temático. Conforme Moore comentou no trecho que destaquei aqui, são uma mídia essencialmente americana, e, portanto, os supostos “valores” de seu discurso se assentam no “poder com responsabilidade”, tal responsabilidade consistindo em ações unilaterais de imposição da vontade pela força, mesmo que tomando uma curva por fora do sistema legal. Banhado na atmosfera altamente individualista da sociedade estadunidense, o super-herói foi por anos, e sem surpresa alguma, a representação simbólica da autoimagem dessa sociedade.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Moore já declarou que vê a origem do Super-Homem, justamente o primeiro e mais “poderoso” dos heróis de quadrinhos, como um símbolo que foi capturado pela mentalidade corporativa americana para sedimentar-se como algo contrário ao que representava quando foi criado por&lt;b&gt; Jerry Siegel &lt;/b&gt;e &lt;b&gt;Joe Shuster,&lt;/b&gt; nas palavras de Moore, “&lt;i&gt;dois adolescentes da classe proletária de Cleveland no meio da Depressão, que criaram um personagem que era uma fantasia de poder para a desempoderada comunidade da classe trabalhadora”&lt;/i&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;O Super-Homem, Moore lembra, “&lt;i&gt;era&lt;/i&gt;&lt;i&gt; um imigrante, mas não era forçado a se vestir com os tons marrons e cinzas da maioria das outras pessoas na fila do sopão na década de 1930. Ele usava cores primárias brilhantes e podia pular pelas ruas que eles tinham que percorrer em busca de trabalho. Em suas origens, o Super-Homem espancava fura-greves e jogava o dono de um cortiço para além do horizonte. Obviamente, não durou muito. Ele logo foi tirado de seus criadores e se tornou um personagem de classe média e de direita muito mais respeitável socialmente&lt;/i&gt;“.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;strong&gt;Sentidos subterrâneos&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;A recente abordagem “sombria e realista” de Zack Snyder para o personagem no cinema, por exemplo, consegue ser, esteja ele ciente disso ou não, um símbolo bastante preciso do comportamento americano como superpotência intervencionista defendendo seu “modo de vida ” e deixando uma trilha de estragos e uma multidão de mortos no rastro de suas declaradas “boas intenções”. Indo para a outra editora para não brigar entre nerdola, personagem da Marvel que encarna o país até no nome, o &lt;b&gt;Capitão América&lt;/b&gt;, também é a representação de um discurso patriótico geral que foi sendo atualizado desde sua criação. Jô Soares (sim, aquele mesmo) escreveu em um artigo publicado no clássico &lt;i&gt;Shazam!&lt;/i&gt;, coletânea de ensaios organizada por Álvaro de Moya em 1977, que é bastante interessante o simbolismo de “arma” usada pelo herói, um escudo.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Surgido durante a II Guerra, o herói ataca com um artefato de defesa, o que traz à memória vários debates na história americana (alguns bastante recentes) sobre “ataques preventivos” justificados como reação a uma ameaça iminente, mas não presente (as armas de destruição em massa no Iraque, por exemplo). Embora a versão apresentada no MCU, a versão cinematográfica dos heróis da Marvel, tenha conseguido, graças ao carisma de seu intérprete, reverter parte de uma má vontade anterior do público, que o considerava antiquado, é também significativo que o Capitão América seja aquele personagem que, consistentemente ao longo de vários filmes, manifeste algumas das visões mais individualistas de todo o elenco de personagens do MCU. Um individualismo radical que, em outros contextos, vem sustentando parte de alguns discursos mais danosos dos últimos anos, em particular durante a pandemia.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Uma visão crítica dos quadrinhos de super-heróis no próprio meio não é, como muitos pensam, algo que surge com Moore ou com Frank Miller nos anos 1980. Já havia algumas abordagens semelhantes no Batman de Dennis O’Neil e Neal Adams, os mesmos criadores que colocaram a dupla Arqueiro Verde e Lanterna Verde viajando pela América tomada por problemas como violência, pobreza generalizada e drogas. Mas claro, Cavaleiro das Trevas, de Frank Miller, e Watchmen, de Alan Moore, são o ápice dessa visão – e o que parecem ter criado, em retrospecto, foi uma legião de leitores para quem super-heróis seriam conceitos desejáveis no mundo real. O sucesso dos personagens no cinema, aliás, parece ter combinado essa ideia com outra bastante difundida pelo fandom entusiasta do gênero nos últimos anos (e bastante equivocada), a dos heróis de quadrinhos como equivalentes contemporâneos da mitologia tradicional.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;strong&gt;Lendas e HQ&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Em narrativas tradicionais, é comum que o poder seja um objeto a ser conquistado pelo protagonista. Artefatos mágicos, armas ancestrais, medalhões e anéis de poder, etc. O super-herói é, assim, uma versão desse tipo de história que leva a coisa a um novo patamar e faz com o que o poder encarne na pessoa. O Super-Homem não precisa de uma capa mágica para voar. O &lt;b&gt;Flash&lt;/b&gt; não precisa de sandálias especiais para correr. As exceções, como o&lt;b&gt; Homem de Ferro&lt;/b&gt; ou o próprio &lt;b&gt;Batman&lt;/b&gt;, deixam claro que mesmo usando artefatos para aprimorar sua performance, eles são itens criados pelo próprio herói, parte, portanto, de seus próprios dons especiais, no caso, um intelecto genial.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Pode parecer um detalhe menor, mas acho que aí está um dos elementos que explicam um dos aspectos mais curiosos da contemporaneidade: com um grupo cada vez maior de figuras sinistras apelando com graus mais ou menos despidos de constrangimento para a figura do super-herói como uma metáfora da sua própria ação política, quase sempre voltada a um conservadorismo neoliberal que muitas vezes descamba na extrema-direita. Ou, como comenta Moore na entrevista já citada:&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;i&gt;“Acho que outra forma de os super-heróis serem insidiosos é que seus valores parecem se infiltrar no mundo real. Todo mundo quer ser um super-herói. Elon Musk costumava se orgulhar da ideia ser um “Tony Stark da vida real”, como seus admiradores o chamavam. Quando Donald Trump lançou suas NFTs há algumas semanas, vi que uma delas o trazia como um super-herói com raios saindo dos olhos, parecendo algo saído de The Boys. O ‘sonho do super-herói’ é uma coisa perigosa, porque essencialmente é fascismo.&lt;/i&gt;“&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;strong&gt;Delírios do Real&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;O exemplo mais recente, claro, acredito que todos viram, foi o Bozo argentino Loco Milei, atual presidente eleito da Argentina. Foi o resultado ser anunciado e começou a circular uma nova imagem de Milei fantasiado de super-herói, tema que foi recorrente durante toda sua campanha. Vídeos nos quais Milei encarnava o “herói que a Argentina precisava”, fantasiado e tudo com um uniforme preto e amarelo, foram parte de seu arsenal de comunicação pelas últimas semanas. Suas referências não eram apenas os heróis aos moldes americanos mas personagens de animes e mangás como Chainsaw Man, por exemplo.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Antes dele, aqui mesmo no Brasil da era Bolsonaro, o famoso “véio da Havan” fazia recorrentes aparições públicas vestindo o que, imagino, seria a sua ideia para “uniformes de herói” verde-amarelos (um deles, não sei se voluntariamente, o deixava na verdade muito parecido com uma versão tupiniquim do vilão do Batman, o Charada). Recuando alguns anos ainda, durante os períodos pré e pró derrubada de Dilma do poder, o juiz da lava-Jato, Sergio Moro, era representado com roupa de Super-Homem e havia mais de uma versão brasileira do Batman imiscuído entre as manifestações de direita que pediam mais “ordem e segurança”. Sobre isso, aliás, sempre achei a adoção de personagens como Batman e Justiceiro por fatias truculentas da população, entre elas parte das forças policiais, algo engraçado, dado que esses são dois personagens que só podem existir fora da legalidade, exercendo um vigilantismo que consideram necessário porque a polícia é, para eles, muito corrupta, muito ineficiente, ou ambos.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;É curiosa essa apropriação contemporânea pela direita de personagens e de elementos dos quadrinhos. Além, claro, de ser uma estratégia para tentar alcançar parcela mais jovem da população, ela revela, segundo Moore, um tipo de pensamento político que está interessado em soluções fáceis encarnadas em um “líder” que, por suas características especiais, seria o único “herói” disponível para, por meio de suas amplas capacidades, autoproclamadas, claro, “salvar” seu país ou seu povo de situações complexas. Para Moore, portanto, o caráter escapista da fantasia heroica possibilita esse tipo de apropriação. Para o pesquisador de quadrinhos Alexandre Linck, da UNISUL e do canal Quadrinhos na Sarjeta, isso não é uma característica inerente do meio, mas uma produção de sentido estratégica que vai abraçando novas configurações com o tempo.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Qualquer que seja o fundamento de base desse fenômeno, contudo, o resultado no mundo real, claro, por enquanto é o mesmo até o inevitável momento em que a complexidade do real venha arrancar as máscaras desse tipo de personagem, não importa quão coloridas sejam.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/por-que-a-direita-se-apropriou-dos-herois-de-quadrinhos/</guid><pubDate>Thu, 23 Nov 2023 03:03:25 GMT</pubDate></item><item><title>O efeito em massa da negação intelectual</title><link>https://sler.com.br/o-efeito-em-massa-da-negacao-intelectual/</link><description>&lt;div&gt;&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;i&gt;Mass Effect&lt;/i&gt; é uma série de videogames desenvolvida por um estúdio canadense chamado BioWare, uma empresa tão inovadora e competente que seu destino foi inevitável: foi comprada nos anos 2000 por um império do mal monopolista (no caso, a americana Electronic Arts, popularmente conhecida como EA). Sei que este texto inicia de um modo meio perigoso, porque vou ter que explicar um pouco a trama da série em linhas gerais, o que pode afugentar quem não se interessa por jogos e ainda irritar quem já jogou e conhece tudo isso, mas tentarei ser breve e prometo que vai fazer sentido no final.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Como eu dizia, &lt;i&gt;Mass Effect &lt;/i&gt;é uma série composta por uma trilogia que todo mundo gosta quase até o fim e por um jogo derivado, &lt;i&gt;Mass Effect Andromeda&lt;/i&gt;, que aparentemente todo mundo odeia. A trama da trilogia original, a única que eu joguei de fato, se passa no final do século XXII, período em que faz apenas 50, 60 anos, que a humanidade desenvolveu tecnologia de viagem espacial e descobriu que há mais de uma espécie inteligente habitando a Via Láctea. A humanidade passa então por um processo de lenta e acidentada adaptação a essa nova comunidade de origens múltiplas, a dos planetas da galáxia, organizados numa federação com sede em uma estação espacial que funciona como uma ONU interplanetária, a Cidadela.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Vistos como recém-chegados apressados e truculentos, os humanos são alvo de desconfiança pelas outras raças da Via Láctea, e não ajuda muito a situação o fato de que o personagem com que você joga na série, o ou a militar Shepard (no jogo você pode escolher se o personagem é homem ou mulher), acaba esbarrando sem querer em uma conspiração que vai se revelando ao longo dos três jogos e que representa a maior ameaça que toda a vida na galáxia já enfrentou: a iminência de novo um ataque dos “Reapers”. Os Reapers são gigantescas máquinas vivas muito poderosas que habitam em alguma outra galáxia e costumam invadir a Via Láctea a cada 50 mil anos para “ceifar” todas as espécies que encontram que tenham desenvolvido sociedades inteligentes e com tecnologia de viagem no espaço (deixando intactas espécies não tão avançadas para garantir que um novo ciclo de desenvolvimento e de nova destruição seja possível nos 50 mil anos seguintes).&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;Inimigos secundários&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Embora o roteiro da série como um todo vá deixando boas ideias pelo caminho à medida que os jogos vão avançando, duas coisas se mantêm constantes: a trama é uma discussão sobre um talvez inevitável embate entre vida orgânica e vida inteligente artificial e sobre necessidade de união em momentos de crise (como é comum em jogos de videogame, no entanto, essa “união” é imaginada em termos militares e vagamente autoritários, o que, parando pra pensar, me leva a entender por que tanta gente da “comunidade gamer” parece sempre pronta para abraçar uma pitadinha de fascismo quando tem a oportunidade (vimos isso faz pouco, aliás).&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Já faz uns bons anos que joguei a trilogia &lt;i&gt;Mass Effect&lt;/i&gt; (é uma série produzida para o já ultrapassado PS3, e eu decidi não pagar de novo o preço de um jogo novo pela versão remasterizada de algo que eu já tinha, uma vez que a obsolescência programada é a própria base tecnológica desse mercado de games. O que, no entanto, têm me voltado com frequência à mente nestes últimos anos, especificamente, é um elemento que na época da minha primeira jogatina achei um pouco chato.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Ao longo da série, Shepard, o protagonista, vai tomando contato com a existência de uma milícia paramilitar “supremacista humana” chamada Cerberus, que acha que a humanidade deveria ser ainda mais truculenta e se impor no grande concerto político galáctico nem que seja pela força. Uma reviravolta da trama faz até mesmo Shepard aliar-se a eles no segundo jogo. E no terceiro, quando ocorre finalmente a invasão em massa das gigantescas máquinas assassinas, essa organização em particular se converte em um adversário secundário que deve ser enfrentado durante boa parte dos objetivos perseguidos por Shepard e sua equipe, que pretendem garantir os recursos e as condições para fazer frente à ameaça muito maior das IAs assassinas.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;A razão para essa interferência constante é que o líder dessa facção em especial, o “Ilusive Man”, é um fanático decidido não a destruir os Reapers, mas a controlá-los e usar seu poder para garantir os interesses supremacistas da espécie humana sobre as demais formas de vida da galáxia. A própria narrativa do game implica a certo ponto que essa oposição “de dentro” movida por ambições equivocadas é bastante comum a cada novo ciclo de ataque dos Reapers porque as máquinas costumam emitir sinais de controle mental que “indoutrinam” parte das forças das espécies que os combatem, criando um efeito “quinta coluna” que impede a união de suas vítimas e garante o sucesso de sua “colheita”.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;strong&gt;Inimigo interno&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Ao contrário do que muita gente andou falando nos últimos 20 anos, inclusive escritores, tramas de videogames são uma gigantesca bobagem e, por valerem-se de mecanismos narrativos próprios em que a experiência de estar jogando é tão importante quanto a história, a progressão de sua narrativa precisa, de forma costumeira, abraçar o absurdo. Em &lt;i&gt;Mass Effect &lt;/i&gt;mesmo, o “grande plano” para combater as máquinas é investir recursos galáticos em uma escala nunca antes vista para construir uma imensa estação espacial cujas plantas foram descobertas em arquivos em ruínas de uma das civilizações anteriores que sucumbiram aos invasores. A questão é que o design da tal “arma de combate” não está concluído, ninguém sabe o que ela deveria fazer quando pronta e mesmo assim começa-se a sua construção. Logo, é sim uma narrativa absurda se você dedicar muita massa cinzenta a pensar nela. A questão é que a narrativa de videogames é imersiva, e enquanto joga você não pensa tanto nessas incongruências.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Agora, essa parte específica da “quinta coluna” que, por sua própria visão do problema, acaba dividindo os esforços, colaborando involuntariamente para a ameaça, foi um elemento que voltou de modo recorrente à minha memória.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Claro, eu dei o exemplo do videogame porque ele de fato me ocorreu, mas essa circunstância da traição interna como um elemento que entrega uma comunidade ou território na mão de sua maior ameaça não é uma coisa de agora, o próprio termo “quinta coluna” usado para a sedição interna é emprestado da Guerra Civil Espanhola – e popularizado internacionalmente pela peça de Hemingway sobre o mesmo tema. Quatro colunas do lado de fora de Madri sitiaram a cidade em nome do golpe fascista de Francisco Franco. A quinta, informal, não oficial, trabalhava por dentro, eram os colaboracionistas e simpatizantes do fascismo franquista prontos a sabotar a resistência da cidade ou mesmo a dividir os já escassos esforços de guerra, facilitando a queda da capital diante da ameaça não devidamente combatida.&lt;/p&gt;&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;O que me pareceu simbólico ao relembrar disso é que “quinta coluna”, tanto o termo como o conceito que ele descreve, costuma ser empregado em situações de altercação bélica ou política, mas sua abrangência vai bastante além. Não só vimos como continuamos vendo no último par de anos uma dramática propensão a um grupo relativamente numeroso em “jogar a favor” de uma ameaça perigosa à vista. Os “indoutrinados” não são mera ficção fantasiosa de jogo eletrônico.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;strong&gt;Inimigos da vacina&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Em seu livro &lt;i&gt;Metrópole à Beira-Mar: o Rio moderno dos anos 20&lt;/i&gt;, uma provocativa obra que pretendia torpedear o mito canônico da hegemonia modernista na Cultura nacional, Ruy Castro abria a narrativa contando como o Rio desafogou no início dos anos 20 o trauma da Gripe Espanhola de 1918. O livro, publicado pouco antes da eclosão da nossa contemporânea epidemia de Covid, apresentava um quadro desesperador da evolução da doença. “&lt;i&gt;Nunca houve igual na história e não poderia ter acontecido em pior momento&lt;/i&gt;“, comenta.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Ruy reconstitui com detalhes o que hoje se sabe da eclosão da epidemia. Seus primeiros episódios de contágio e seus sintomas (como não seria de estranhar, bastante similares aos de muitas afecções respiratórias graves):&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;i&gt;“Começava por uma aguda dor de cabeça, seguida de calafrios que nenhum cobertor conseguia aplacar. Em seguida vinham as dores em todos os ossos do corpo, a diarreia e a letargia. Devido à oxigenação insuficiente, o rosto ficava roxo ou azulado e os pés, escuros — era a cianose. Sucediam-se sufocações e espasmos de sangue ao tossir — eram os pulmões, cheios de um líquido avermelhado. Em três dias, sobrevinha a morte por parada respiratória.”&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Daí, Ruy fala de como a doença evoluiu e qual quadro social encontrou no Brasil (alguns deles, infelizmente, muito familiares aos que também vimos na pandemia que nos coube). Um deles, o uso e a propaganda de remédios ineficazes:&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;i&gt;“Numa cultura em que o quinino era visto, até pelos médicos, como um santo remédio, o povo depositou suas esperanças em destronca-peitos, purgantes e preparados à base de alfazema, limão, coco, cebola, vinho do Porto, sal de azedas, cachaça e fumo de rolo — o que, naturalmente, não diminuiu o índice de mortalidade. Uma instituição fornecia canja de galinha contra a gripe. Um laboratório saiu-se com um remédio homeopático, Grippina, ‘fórmula do dr. Alberto Seabra’. A própria Bayer passou a oferecer a aspirina Fenacetina, anunciada como ‘tiro e queda contra a influenza’, e prometendo ‘bem-estar com a rapidez de um raio'”.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Com a precisão de seu texto, a única coisa que Ruy não narrou sobre 1918 mas que vimos em 2020 foi a emergência dos “indoutrinados” partidários do vírus, a turma para quem a Covid não era mais do que “uma gripezinha” que estava apenas matando “os mais velhos”, e portanto não poderia ser usada como justificativa para lockdown em larga escala. A mesma turma não se contentou em apenas “defender o vírus”, mas importou para seu arsenal de argumentos a retórica antivacina, criando um retrocesso em termos de imunização geral que levaremos algum tempo para restabelecer (aliás, acho que o atual governo, eleito entre outras coisas pela virtude de não ser o anterior, deveria estar mais ativo nessa área).&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;strong&gt;Inimigos da ciência&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Em outro livro recente, &lt;i&gt;A Terra Inabitável: uma História do Futuro&lt;/i&gt;, o jornalista David Wallace Wells apresenta a catastrófica e detalhada narrativa das consequências futuras do aquecimento global/mudança climática não só para as gerações futuras, mas para esta mesma em que vivemos, dada a rapidez dos efeitos que estão sendo registrados. Alertas vem sendo dados, campanhas vem sendo realizadas, compromissos vêm sendo assinados desde os anos 1970 e ainda assim a maioria das emissões de carbono intensificadoras do efeito estufa aumentaram em escala nunca vista desde 1992, o ano da grande conferência ecológica no Rio.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;i&gt;“Muitos enxergam no aquecimento global uma espécie de dívida moral e econômica, acumulada desde o início da Revolução Industrial, e acham que agora a conta chegou, depois de vários séculos. Na verdade, mais da metade do carbono dissipado na atmosfera devido à queima de combustíveis fósseis foi emitido nas últimas três décadas”&lt;/i&gt;, escreve ele.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Ou seja, de todos os motivos possíveis para essa tragédia anunciada, desinformação ou ignorância dos processos não pode ser elencado entre eles:&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;i&gt;“São poucas as chances de evitarmos esse cenário. O Protocolo de Kyoto deu em quase nada; nos vinte anos transcorridos desde então, a despeito de todo nosso proselitismo climático, da legislação e do progresso na produção de energia verde, geramos mais emissões do que nos vinte anos anteriores”.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;É mais um daqueles casos em que os efeitos nefastos não vêm de falta de informação, mas do excesso dela, muitas vezes por questões políticas muito específicas. A ponto de a ciência acadêmica ter de dividir suas forças muitas vezes na batalha da opinião pública entre não apenas alertar o cidadão médio sobre os efeitos da mudança climática mas também convencê-lo de que ela é real, e não uma farsa conspiratória como espalham os seus tios no zap (empiricamente e sem surpresa nenhuma, é possível encontrar muitas das pessoas engajadas na campanha pró-vírus e antivacina, em outras circunstâncias, cerrando fileiras junto aos negacionistas do clima).&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;O ponto sem retorno da mudança climática já pode ter passado, e a nova luta agora é para minimizar seus efeitos, ainda assim drásticos. Vi esses dias uma pessoa mais jovem e mais otimista do que eu comentar sua percepção de que, no futuro, talvez 2023, com seus desastres naturais em número recorde em todo mundo, incluindo aí enxurradas, enchentes, calor extremo, vendavais, furacões, tempestades de verão e inverno, seja um marco de virada na consciência humana a respeito da catástrofe climática. Espero que sim.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Mas, ainda assim, talvez ainda tenhamos de disputar espaço com os indoutrinados espalhando em massa os efeitos deletérios da negação. Sem que haja sequer a desculpa de máquinas assassinas gigantes controlando suas mentes no horizonte.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/o-efeito-em-massa-da-negacao-intelectual/</guid><pubDate>Thu, 16 Nov 2023 10:16:18 GMT</pubDate></item><item><title>O que você está lendo?</title><link>https://sler.com.br/o-que-voce-esta-lendo/</link><description>&lt;div&gt;&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Crônica, provavelmente o gênero literário mais praticado no Brasil depois da poesia ruim de Instagram, é uma coisa meio difusa, ninguém sabe muito bem o que é, o que não impede muita gente de definir taxativamente o que ele não é.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Crônica não deveria ser política ou comentário do noticiário imediato, dizem muitos, porque aí já estamos no artigo de opinião (ou, pior ainda, nos textões de redes sociais). Mas sobre isso, eu já escrevi aqui mesmo na Sler (&lt;a href="https://sler.com.br/do-res-do-chao-ao-teto-da-cobertura/" target="_blank" rel="noopener"&gt;neste link, se me fizerem o favor&lt;/a&gt;). O que eu quero discutir aqui é outra opinião bastante disseminada sobre a natureza de como praticar a crônica, ou melhor, como não praticá-la, aquele conselho com ares de dogma, aquele mandamento com caráter de cláusula pétrea que vaticina: “fazer crônica sobre livro que leu, filme que viu, disco que ouviu é a forma mais preguiçosa e constrangedora de crônica”.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Me lembro de um jornalista colega meu na Zero Hora, uma figura particularmente pernóstica, haver comentado isso em termos parecidos com esse numa postagem que eu fiz no Facebook, mas não consegui achar o tal comentário, então preservo o nome da fonte para evitar dizer algo e ser desmentido pelo personagem. Mas posso apresentar outro exemplo sólido para defender que tese não é defendida apenas por jornalistas ranhetas, mas pelos próprios praticantes do ofício.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Meu amigo Gabriel Brust (também jornalista, também ranheta, mas meu amigo, como diria o músico Falcão) há muitos anos me contou que, ao fazer uma oficina de crônica ministrada numa edição da Festa Literária Internacional de Paraty pelo Joaquim Ferreira dos Santos ouviu dele um comentário semelhante: ficar escrevendo sobre filme, livro, música em espaço de crônica é uma forma fácil e meio preguiçosa de encontrar assunto e é, assim, o pior jeito possível de fazer crônica.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Não digo que o argumento de fundo que sustenta essa opinião não esteja correto, no fim das contas. Crônica, quando praticada em nível periódico, é um ofício brutal. A atual hipertrofia dos espaços de opinião em toda parte parece dizer o contrário, mas é meio que difícil você escrever um texto por semana sobre qualquer coisas que dê na sua veneta, e aqueles que se dedicam com seriedade ao ofício já terão sua própria cota de interditos e de restrições: não escrever muita bobagem, se possível; cuidar da forma e da articulação do texto para que o resultado, a ser lido, tenha fluência e encadeamento, e não pareça uma mensagem SMS que você escreveu bêbado pra alguém às 3h da manhã com o autocompletar ligado.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Há restrições que são da natureza do “veículo” para o qual se escreve, mesmo que ele não seja impresso: propriedade de vocabulário (não confundir com “sanitização do discurso”. Há algumas publicações para as quais seria muito cabível um texto com palavrões, outras não) e extensão do texto. Veículos impressos trabalham com um número de caracteres definido e se você estourar, pode estar se arriscando a deixar na mão de alguém na redação a tarefa de reduzir o que você escreveu, origem das infindáveis discussões entre cronistas e revisores. Tendo um texto por semana para escrever (alguns têm que escrever um por dia), não admira muitos cronistas transformarem em assunto mesmo as suas picuinhas com os revisores – Nelson Rodrigues inventou grandes histórias sobre os seus, por exemplo.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Logo, tendo essa quantidade de texto a produzir, não admira que muitos cronistas cedam às vezes a uma desculpa para um texto “fácil”. E esse já seria um argumento em favor da prática, o argumento do pragmatismo. Se você está escrevendo uma crônica por mês para sei lá onde, você tem como seguir a injunção dessa corrente e, se quiser, jamais escrever sobre livros e filmes e coisas do gênero, mas se você faz da crônica um ofício constante, bom aí está uma coisa que você vai ter de lidar: de vez em quando será necessário tomar atalhos para cumprir o compromisso assumido com o prazo (a outra possibilidade, a de não entregar o texto, não era algo que muita gente estava disposto a fazer nos meus tempos de profissional. Você põe um carimbo em você mesmo de não confiável e provavelmente na segunda vez em que isso acontece o lugar para o qual você escreve começa a procurar outra pessoa para o seu lugar).&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Claro, esse e um argumento que apenas toca a questão do cronista, o cara que faz o texto. Há um argumento para o qual eu também me inclino na disposição de perdoar esse aparente pecado mortal da “crônica-resenha”: o fato de que ele é, para além de toda e qualquer consideração estética, útil. Sim, útil. Eu aqui seria um dos primeiros a defender, se necessário, o direito da arte de ser inútil, não há uma obrigação que ela “sirva” pra nada, e a própria ideia de que tudo precisa “servir” para alguma coisa é fruto, na concepção de muita gente melhor do que eu, como Paul Lafarge e Nuccio Ordine, por exemplo, como uma aplicação à fruição artística ou à sua produção aos ditames produtivistas do Capital, com amplos prejuízos para a arte como função. Mas o que me incomoda aqui, como na maioria das coisas, aliás, é o dogma, a obrigação. A arte não &lt;i&gt;tem&lt;/i&gt; de ser útil. Ao mesmo tempo, não acho que ela deva ser imediatamente descartada quando, mesmo sem precisar, ainda assim &lt;i&gt;é&lt;/i&gt; útil. E tudo, como sempre, depende do contexto.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Sendo o habitat por excelência da crônica a mídia de circulação ampla e popular, não me incomoda que ela desenvolva, sem que seja obrigada a isso, aspectos de alguma utilidade para aqueles que a leem , e sobre isso, gostaria de contar uma história.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Há alguns anos  um amigo meu (sim, estou ciente do paradoxo de ser uma pessoa detestável e ainda assim ter muitos amigos, sei que sou sortudo por isso), o escritor baiano Rafael Rodrigues, contou uma história numa postagem de suas redes. Eu havia publicado uns anos antes num texto um trecho do conto “Os Contistas”, de Moacyr Scliar, talvez uma das maiores sátiras ao mundinho dos escritores já escritas na literatura nacional. Curioso pela menção, Rafael, que já conhecia Scliar, mas não esse conto, foi atrás. Um tempo depois, topou com o livro Contos Reunidos, do Scliar, e leu todos, enlevado pela descoberta de um corpus literário tão divertido e cheio de humor quanto aquele. E ele encerrava seu texto com uma conclamação da qual me recordo até hoje:&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;“E aí fica o pedido: compartilhem as leituras que vocês gostaram de fazer, ou estão gostando de fazer. Isso pode fazer com que alguém se interesse por um livro ou autor e acabe gostando também. Eu já conhecia o Scliar, claro, mas não esse conto. O mesmo vale para qualquer tipo de manifestação artística. Gostou de uma música, um disco, um filme, uma peça de teatro, um quadro, uma exposição, uma fotografia etc., compartilhe. Ajude a espalhar arte. O mundo fica maior, mais bonito e mais alegre – ou menos triste – com ela”.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Isso pra mim é um dos bons argumentos para deixar em paz os pobres cronistas preguiçosos que falam de livros, filmes, etc. Num mundo em que os espaços “institucionais” de validação da arte para as grandes massas encolheram (ou nunca foram muito voltados às massas de modo geral, como a academia), me parece que muita gente está um tanto perdida na profusão de opções à disposição do que ver, ler, ouvir para fazer sentido do mundo ou mesmo de seu próprio mundo interior. Assim, às vezes uma sugestão de um terceiro com quem alguém mantém um tênue vínculo, o da leitura periódica de alguns textos ali, outros aqui, a recomendação toma alguns ares de “curadoria”, essa palavra que foi tão vilipendiada nos últimos anos pela grande imprensa e suas pretensões de serem a “curadoria” dos seus leitores quando as próprias redações hoje não têm material humano ou condições de infraestrutura para realmente saber o bastante sobre o que importa a fim de servir de curadoria para alguém.&lt;/p&gt;&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Mas eu dizia exatamente isso: entre tantas opiniões furadas, entre tantas fake news disseminadas por articulistas que parecem ter a vontade expressa de servir como caixa de ressonância para as piores tendências do mundo contemporâneo, o formato de um texto provocado por um livro não me parece mais preguiçoso, e sim um hiato inofensivo no aluvião inesgotável de chorume que se tornou a esfera pública. Quase como um haikai naquele breve e fugaz momento em que as máquinas e seus ruídos ensurdecedores parecem ter parado em miraculoso uníssono.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Não acho que seja por acaso que um dos formatos mais populares hoje em dia entre jovens escritores e, bem, vá lá, “produtores de conteúdo”, essa palavra horrenda, seja a newsletter por e-mail. E que uma grande variedade delas se estruture justamente como essa leitura comentada e compartilhada de alguns pontos luminosos nesse céu da cor de uma televisão sintonizada num canal fora do ar sobre nossas cabeças (gostou da frase? É a abertura magistral de Neuromancer, de William Gibson, e a deixo aqui como uma recomendação final para coroar este meu texto em defesa das crônicas que recomendam outras obras).&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/o-que-voce-esta-lendo/</guid><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 03:03:56 GMT</pubDate></item><item><title>Humor de TikTok</title><link>https://sler.com.br/humor-de-tiktok/</link><description>&lt;div&gt;&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Fui informado de que agora nós aqui na Sler temos um perfil no TikTok (&lt;a href="https://www.tiktok.com/@sleroficial" target="_blank" rel="noopener"&gt;SlerOficial)&lt;/a&gt;. Infelizmente, não acompanharei nossas métricas e conquistas em mais este território digital já sobejamente desbravado porque o TikTok é meio que a última fronteira da minha sanidade pessoal nesse grande saldão da economia da atenção, no qual o produto somos nós mesmos. Confesso que a esta altura da vida abrir um perfil no TikTok para mim seria como aquele meme do Steve Buscemi (&lt;em&gt;foto da capa&lt;/em&gt;) em uma cena da série 30Rock, na qual ele interpretou um detetive particular que conta a dois dos personagens recorrentes da série, vividos por Alec Baldwin e Tracy Morgan, que já foi de uma força-tarefa de “policiais de aparência muito jovem” usados para operações infiltradas em escolas de ensino médio (uma sátira aguda à premissa absurda de Anjos da Lei, o programa de TV que tornou Johnny Depp famoso – e não à toa o tom satírico seria também adotado pela refilmagem que já estava em produção naqueles anos). Um flashback mostra Buscemi, com uns 50 anos na época do episódio (e aparentando uns 70), chegando na escola com um moletom vermelho, boné virado pra trás, skate jogado por sobre o ombro e saudando os imberbes estudantes com um “How do you do, fellow kids?”, que em poderia ser traduzido como “Como vão vocês, meus jovens camaradinhas?”&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Com o milagre digital da proliferação dos memes, os meros quatro segundos dessa cena se tornaram onipresentes como imagem GIF para satirizar gente adulta querendo fazer de conta que é mais jovem do que é, um fenômeno tão onipresente na cultura contemporânea quanto os próprios memes (e que, penso agora, seria o equivalente na “cultura dos memes” de muitos dos romances de Jonathan Franzen, mas deixo essa conversa pra mais tarde). Seria esse o meu exato desconforto em criar eu próprio uma conta no TikTok. Mas, claro, tendo as redes sociais contemporâneas, especialmente as mais famosas, se transformado em uma espécie de depósito de lixo tóxico, mesmo quem não está lá dentro cavando nas pilhas de detritos radiativos acaba sendo um pouco envenenado pelas emanações atômicas se ficar muito perto, e é assim que eu avalio meus contatos infrequentes com a plataforma.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Para começo de conversa, o fato de que o TikTok já mesmo antes da pandemia era a “rede social do momento”, amealhando um número absurdo de seguidores, fez com que as outras redes nas quais eu relutantemente ainda preciso estar por questões profissionais tenham copiado sua mecânica e seus modelos de postagem e interação, o que explica a criação dos “shorts” de YouTube e dos “reels” de Instagram. E não raro coisas inicialmente criadas para o TikTok ganham todo um novo ciclo de compartilhamento e repostagem nesses espaços.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Assim, mesmo não estando no TikTok, já fui exposto o bastante ao seu conteúdo para chegar a algumas conclusões de viés sobre ao menos um dos efeitos de seu sucesso: uma legião de gente fazendo vídeos curtos para rápido consumo decidiu se dedicar ao humor – e só conseguiu produzir uma certa nova onda retrógrada de piadas calcadas em observação estereotipada.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;A essa altura o público com um conhecimento superficial da plataforma ainda associa muito o TikTok aos “vídeos de dancinhas” com o qual ele se popularizou em sua origem (tendência que gerou seus próprios efeitos que mereceriam outro texto à parte, da proliferação de composições curtas com trechos bombásticos prontos para bombar na plataforma até a própria confusão gerada pelas remixagens constantes no pantanoso terreno do direito autoral). Mas a verdade é que o tipo de conteúdo produzido para a plataforma andou sofrendo algumas metamorfoses apesar de seu breve tempo de existência. Já foram virais as constrangedoras novelinhas de produção incrivelmente amadora (do roteiro à atuação) normalmente com uma mensagem edificante de matiz conservador inegável como “moral da história”. Os tradicionais “booktubers” do YouTube viram seus views escoarem em direção aos novos “BookTokkers”, que conseguem alavancar vendas de livros com seus vídeos (para mim) surpreendentemente curtos quando o assunto é livro.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Aliás, esse é outro efeito ainda pouco mapeado da popularização do TikTok: é a rede social em que até agora os influencers mais bombados têm tido mais sucesso em simplesmente… vender coisas. Assim como “a plataforma anteriormente conhecida como Twitter” tem suas TTs (sigla para “trending topics” que, dada a natureza do Twitter, poderia ser traduzida sem perda de sentido como “Todas as Tretas”) girando em torno dos assuntos mais comentados e muitas vezes essas TTS são manipuladas por bots com motivação política (o que talvez explique como o bolsonarismo se mantém relevante), no TikTok são populares as hashtags que funcionam como aquelas “correntes” que o pessoal compartilhava no colégio, com um tema de origem e cada um dá sua a interpretação para a brincadeira. E essas “correntes” são, no TikTok, muito voltadas para a indicação de consumo. O TikTok se tornou, sem que muitos estivessem prestando atenção, na rede por excelência à qual consumidores recorrem para descobrir produtos e gastar seu dinheiro com base nas recomendações de influenciadores famosos. Quer comprar produto de limpeza? Vai achar com a hashtag “cleantok”. Quer saber qual a melhor ração pra cachorro? Sempre tem alguém lá também. O TikTok é o lugar em que o conceito de “blogueirinha de moda” se expandiu até virar “blogueirinho específico pra provavelmente qualquer coisa”.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Curiosamente, todo esse conteúdo aborígene não parece circular muito para as outras plataformas, ou ao menos eu me cerquei das pessoas certas que não o compartilham. Mas uma coisa que originalmente surge no TikTok e vaza com frequência para outras redes é o  conteúdo de humor, e a julgar pelas amostras que tenho visto, o atual humor de TikTok, e por extensão o humor de rede social como um todo, se resume a gente mal-humorada fazendo&lt;em&gt; react&lt;/em&gt; cínico e a piadas/esquetes/encenações que dão novas roupagens a um tipo de humor que já era velho na época em que estreou A Praça é Nossa.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;A maioria desses esquetes que chegaram à minha bolha, muitos deles protagonizados por casais jovens, bem mais jovens do que eu, amparam-se no que poderia ser considerado um comentário observacional bem-intencionado reforçando o batido tropo das “diferenças entre casais”, ao estilo “Mulheres são de Vênus, Homens são de Uranus”. Num deles, uma jovem chama o marido para um passeio dizendo “vamos ao cinema e depois comer alguma coisa num restaurante?” e a cena seguinte mostra o que o marido de fato “entende”: “Vamos sair para gastar dinheiro e depois ir gastar mais dinheiro”?&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Parece uma tirada bobinha, uma espécie de “comentário bem-humorado” sobre as diferenças entre casais, mas fico pensando realmente a quem esse tipo de humor está falando. Talvez fosse algo que soasse engraçado em cartuns e tiras de jornal da primeira metade do século XX, mas fico pensando qual o apelo, o que faz algo assim soar engraçado para tantos em uma época em que mulheres trabalham, ganham seu próprio dinheiro e muitas vezes são mais responsáveis na manutenção do orçamento doméstico do que seus “maridos”.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Esse não é um exemplo isolado, qualquer navegada curta e distraída já apresenta uma série desses pequenos e despretensiosos vídeos que se amparam na ideia de uma dinâmica de casais mais apropriada ao início do século XX do que agora. Ao fundo, toca alguma música triste enquanto uma jovem chora e desliza desconsolada pela parede enquanto o texto na tela apresenta “coisas que meu marido diz que me partem o coração”. E as “coisas” são “não” e “não temos dinheiro”. Casal discutindo sobre o que a mulher deve fazer no jantar. Esquetes sobre filhos folgados ainda morando com a mãe e incapazes para a vida prática.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Muitos dirão que são piadas simpáticas feitas de bom coração por uma legião de humoristas amadores, alguns deles copiando uns aos outros ou traduzindo versões diferentes da mesma coisa publicadas em outros idiomas (às vezes o algoritmo te apresenta tanto a “original” quanto a “versão brasileira” na mesma sessão de navegação…)&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;O que há de mal na proliferação desse tipo de humor surfando no engajamento algo anestesiante dos algoritmos? De mal, de mal, nada especificamente, eu diria. De preguiçoso, muito. O que tem lá toda a sua categoria própria de problemas.&lt;/p&gt;&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Quando se fala de humor e de seus sentidos subterrâneos no Brasil, corre-se sempre o risco de topar logo ali adiante com algum supervalorizado humorista nacional (ou pior, seus fãs) tendo um ataque de pelanca clamando por “tentativas de censura” e de “impor limites ao humor”. Não é o que tento fazer aqui, longe disso. O que estou apenas comentando é a ruindade mesmo desse tipo de “conteúdo”, para usar a palavra da moda, amparando-me em algo que eu próprio penso, mas que, em homenagem à turma do humor nacional, vou também justificar usando as palavras de Bill Burr, um humorista profissional também considerado “polêmico” mas cujo trabalho está anos-luz à frente dos lamentáveis exemplares nacionais que “inventaram o stand-up no Brasil”, como já vi Rafinha Bastos ou Gentili dizerem (esquecendo, por ignorância ou por pura desfaçatez mesmo, que Juca Chaves, Ari Toledo e Jô Soares, só para citar alguns, já faziam shows em teatro contando piadas muito antes de nossa geração nascer). Mas o Burr, eu dizia, diz o seguinte em um de seus números, em uma história na qual ele comenta a diferença de interpretações que ele e sua esposa teriam para um documentário que ele estava assistindo sobre Elvis:&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;“Minha mulher é negra. E eu odeio dizer isso porque parece que eu vou começar a fazer uma daquelas piadas de comparações estúpidas. Sabe, uma daquelas piadas de ‘cara branco versus cara preto’. E é sempre algo como o cara branco dizendo ‘ah, Deus, eu tenho de preencher minha declaração de imposto de renda, será que esta cadeira aguenta meu peso’, e o cara preto sempre diz ‘ Cara, você tem que relaxar, deixa rolar’. São sempre as mesmas piadas estúpidas de merda, eu odeio esse tipo de piada, porque elas são fáceis”.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;É isso.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Humor de “observação de contrastes” quando os contrastes observados são estereótipos preguiçosos talvez não seja visto como algo que faça “mal” pela maioria justamente porque a preguiça, principalmente a intelectual, é uma aliada do conservadorismo de modo geral, o que deveria ser óbvio, quando menos você mudar as coisas, inclusive as danosas, menos energia você gasta. Não à toa a história do humor no Brasil, do teatro ao rádio, da TV ao TikTok, pode muito bem ser traçada pela ótica da preguiça, da repetição de fórmulas, da falta de criatividade e da busca de um riso fácil ancorado em uma sociedade que sempre fez do humor não “o castigo dos costumes”, ao mote clássico, mas a sua naturalização, por mais opressivos que esses costumes sejam…&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/humor-de-tiktok/</guid><pubDate>Thu, 02 Nov 2023 03:05:31 GMT</pubDate></item><item><title>A Janela da Frente</title><link>https://sler.com.br/a-janela-da-frente/</link><description>A Sler é uma plataforma de texto cujo propósito é conectar pessoas que buscam informações confiáveis, conhecimento e inspiração a conteúdos de qualidade produzidos por quem entende do que escreve.</description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/a-janela-da-frente/</guid><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 03:03:45 GMT</pubDate></item><item><title>Santuário</title><link>https://sler.com.br/santuario/</link><description>&lt;div&gt;&lt;p class="v1MsoNormal" align="left"&gt;&lt;b&gt;NOTA INTRODUTÓRIA:&lt;/b&gt; Se você não leu o texto da semana passada, pode ficar meio intrigado, então recapitulo brevemente que decidi fazer uma experiência diferente neste mês de outubro e decidi dedicar as colunas até o fim do mês à publicação de contos horror de minha própria autoria. Os desenhistas no Instagram costumam chamar isso de “inktober”: um desenho por dia até o mês de outubro. Como sou menos disciplinado como desenhista do que como escritor, fiquem com o meu “writober” de histórias de terror. Espero que curtam.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal" align="right"&gt;&lt;i&gt;E então o Senhor disse a Satanás:&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal" align="right"&gt;&lt;i&gt;De onde vens?&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal" align="right"&gt;&lt;i&gt; E Satanás respondeu ao Senhor e disse:&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal" align="right"&gt;&lt;i&gt; De rodear a terra e passear por ela.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal" align="right"&gt;&lt;b&gt;Jó, 1:7&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal" align="left"&gt;Vindo da sacristia, o padre foi até o altar e fechou com um baque abafado a Bíblia encadernada em couro que repousava sobre a mesa. Perdeu mais alguns segundos alisando a toalha branca de linho. As fímbrias do tecido afagavam o tapete vermelho que, partindo daquele ponto, atravessava o centro da nave.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal" align="left"&gt;Bocejou. Percorreu os cem metros da ala leste e chegou à porta principal. Sacudiu as grossas correntes que trancavam a entrada, puxou o cadeado para baixo duas vezes e retornou pelo mesmo caminho. De passagem, ergueu uma das velas caídas no nicho frente à imagem de Cristo crucificado.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal" align="left"&gt;Voltou à sacristia e afrouxou o colarinho clerical enquanto passava para o banheiro. Lavou as mãos minuciosamente, o polegar da direita esfregando a palma da esquerda. Jogou água no rosto e voltou, sem se secar, para a nave. Repetiu seus passos até a metade do corredor e virou à esquerda. Quando estava à frente da porta que levava à casa paroquial, virou a cabeça para uma última olhada e seus músculos se eriçaram, retesados em um movimento instintivo de recuo.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal" align="left"&gt;Havia um homem na nave, sentado em um dos bancos de madeira. Um homem de cabelos brancos bastos e desgrenhados. Um homem vestindo casaco de couro preto sobre camisa também preta, com a gola frouxa caindo sobre si mesma e deixando à mostra um pescoço branco no qual avultava uma cicatriz da grossura de um dedo, acastanhada como mancha de ferrugem. Um homem improvavelmente instalado no mesmo caminho pelo qual o padre já havia passado três vezes nos últimos 10 minutos, com a igreja trancada.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal" align="left"&gt;– Posso ajudar? – perguntou o sacerdote, enquanto se aproximava.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal" align="left"&gt;O homem virou-se em sua direção, o rosto oculto pelos óculos muito escuros – destoavam do cabelo –, e respondeu, com uma voz rascante de enfisema e incolor como se vinda de um sintetizador eletrônico.&lt;/p&gt;&lt;p class="v1MsoNormal" align="left"&gt;– Estou só olhando.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal" align="left"&gt;A resposta e a maneira indolente como o recém-chegado a proferiu desconcertaram o padre. Aproximou-se.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal" align="left"&gt;– A igreja está fechada, meu senhor. Não sei como entrou, mas vou ter de pedir que saia. Estaremos abertos a partir das 7h de amanhã, para a primeira missa.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal" align="left"&gt;– Eu posso ficar. Tenho autorização – retrucou o homem de cabelo branco.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal" align="left"&gt;– Não estou brincando, senhor. Conheço os administradores de um albergue próximo. Se o senhor precisa de um lugar para passar a noite, estou disposto a acompanhá-lo até lá – disse o padre.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal" align="left"&gt;– Não estou passando a noite, estou passando férias. E tenho autorização do seu superior.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal" align="left"&gt;– Ninguém da diocese me telefonou – respondeu o sacerdote, o tom de voz já bem pouco cristão.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal" align="left"&gt;– Seu chefe e eu temos um acordo, acólito. Eu banco o lixeiro e de tempos em tempos ele me concede umas férias e trânsito livre por qualquer parte. Não se preocupe. Não roubarei nada. Não há nada aqui que eu já não tenha visto. Na verdade, não há mesmo nada aqui que eu queira.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal" align="left"&gt;Pelos olhos do padre passou um brilho de indignação.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal" align="left"&gt;– Tenho de pedir que o senhor se retire.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal" align="left"&gt;O estranho não deu mostras de ouvi-lo.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal" align="left"&gt;– Ser o faxineiro do porão cansa, acólito. Mesmo alguém como eu precisa descansar, às vezes. Desde que, é claro, eu volte para continuar meu trabalho, já que ele não se vira muito bem sem mim.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal" align="left"&gt;O padre não disse nada. Lábio inferior descaído, olhava para a saída e para o imenso cadeado com o qual ele próprio havia se trancado dentro da igreja com o estranho.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal" align="left"&gt;– Já houve outras vezes. E, por incrível que pareça para você, sem que eu estivesse lá, as transgressões diminuíram. Vocês se acostumaram a pensar em mim como rebelde, mas as vezes em que realmente me rebelei, foi me concedendo o direito da deserção, e em todas elas o que se viu um turbilhão formidável. Toda vez ele entra em pânico quando parece que vocês estão a um passo de ser livres.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal" align="left"&gt;A voz mecânica subiu pelas paredes ornadas com reproduções da via dolorosa até bater no teto em abóbada, mostrando São Miguel triunfante em sua armadura romana. O estranho olhou para cima, examinando a imagem com algo semelhante a um fiapo de atenção. Sacudiu a cabeça.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal" align="left"&gt;– E em todas as vezes ele me encontrou, me acorrentou e me levou de volta.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal" align="left"&gt;O padre tentou dar um passo para trás e não conseguiu. Sentiu-se parte do solo, seus pensamentos desconectados de seu próprio corpo, transformado agora em outra coluna na nave da igreja. O desconhecido prosseguiu:&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal" align="left"&gt;– Mas o senhor é novo demais para saber disso.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal" align="left"&gt;O homem se levantou da postura desleixada com que estava jogado no banco da igreja. Só então o padre percebeu o quanto era alto, mais de dois metros, uma massa esguia e indistinta a se aproximar lentamente, as mãos finas e brancas pendentes ao longo do corpo. A pele era ao mesmo tempo luzidia e sulcada de finos rastilhos rugosos que partiam da curva inferior dos óculos escuros em direção aos lábios gretados. O homem chegou o rosto próximo ao ouvido do padre, que recuou a cabeça instintivamente, não a ponto de deixar de ouvir o sussurro cheirando a murta e a mofo que o estranho lhe pendurou à orelha esquerda.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal" align="left"&gt;– Vou lhe contar um segredo, acólito. Talvez um dia em escancare os portões, e nesse dia quem terá a perder será o seu lado. Ele está velho, e sem esse artifício de coerção pelo medo, pelo medo &lt;i&gt;de mim&lt;/i&gt;, o poder dele sobre vocês seria pífio.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal" align="left"&gt;O padre finalmente conseguiu se mexer. Deu dois passos à frente, os braços a tremer como postes de aço em dia de vento. A voz saiu desafinada.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal" align="left"&gt;– O senhor não passa de um hippie vagabundo insolente, e eu vou chamar a polícia.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal" align="left"&gt;Começou um recuo anestesiado. Não dera o segundo passo quando o estranho, em pé, com um esgar desagradável, o cabelo platinado lustroso e duro como se moldado a gel, levou a mão aos óculos e os retirou com um gesto pesado.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal" align="left"&gt;O padre olhou em seus olhos.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal" align="left"&gt;E viu.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal" align="left"&gt;Quando a luz do dia entrando pelos vitrais da igreja devolveu-lhe a visão, descobriu-se jogado no tapete, fetal, sozinho, sentindo uma presença incômoda grudada em sua pele, como respingos de névoa.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal" align="left"&gt;Fechou os olhos e tentou rezar, mas algo havia se partido no nicho mais íntimo de sua fé. Sentia medo, frio e algo mais perigoso. Com todas as noções que havia feito ao longo dos anos sobre inimigos e adversários, uma tristeza infinita parecia assombrá-lo. Com o rosto colado à superfície abrasiva do tapete cheirando a eras, chorou ao compreender por que o estranho havia escolhido justamente sua igreja.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal" align="left"&gt;Por baixo da vaga sensação de sonho que a experiência lhe deixara, emergiu certeza de que o desconhecido buscava abrigo somente nos lugares em que Deus não estava.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/santuario/</guid><pubDate>Thu, 19 Oct 2023 03:03:47 GMT</pubDate></item><item><title>O sono dos justos</title><link>https://sler.com.br/o-sono-dos-justos/</link><description>&lt;div&gt;&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;i&gt;Este, em particular, foi escrito há um bom número de anos após uma noite de conversas com meu amigo &lt;b&gt;Leandro Rodrigues&lt;/b&gt;, jornalista, e tive a ideia de resgatá-lo após outro papo recente com o escritor &lt;b&gt;Cézar Alcázar&lt;/b&gt; sobre o tema da história. Vocês saberão qual, é um tema que já teve sua cota de representações nas artes visuais. A imagem usada para ilustrar a manchete deste texto na capa, por exemplo, se chama O Pesadelo, do suíço Henri Fuselli, pintura concluída em 1781.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal" align="right"&gt;&lt;i&gt;Imaginem um homem que dorme, a quem tentam assassinar,&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;&lt;i&gt;e que desperta com uma lâmina no pulmão,&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;&lt;i&gt;e arqueja, coberto de sangue, e não pode mais respirar,&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;&lt;i&gt;e vai morrer, e não compreende nada — eis aí.&lt;/i&gt;&lt;br&gt;
&lt;b&gt;Guy de Maupassant, &lt;i&gt;O Horla&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Desta vez eu não tenho medo. Eu li, eu pesquisei, eu sei exatamente o que está acontecendo, eu não tenho por que me apavorar. Na outra vez foi doloroso, o pânico como uma mordaça de vidro derretido sobre os lábios, o corpo tremendo de um frio abrasivo. Mas agora eu sei, eu li, eu pesquisei.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Eu nunca fui hipocondríaco, nem de me sentir condenado a cada brisa que entra pela janela mal fechada. Não sou o tipo de sujeito que pensa em doenças como explicações para as circunstâncias desagradáveis da vida, até me irrita essa tendência de hoje, de tudo virar doença, até o que a minha mãe chama de “falta de laço” agora é síndrome catalogada com tratamento longo, se bobear até com cobertura integral pelo SUS. Não, eu nunca embarquei nessa histeria contemporânea de saúde, e nunca fui um medroso cagalhão que se apavora e corre para se esconder, supersticioso, embaixo da cama na primeira oportunidade em que a razão se mostra insuficiente. E agora que eu li, eu sei, fui no Google, fica até mais fácil aceitar o que está acontecendo, um distúrbio, apesar dessa mania irritante de hoje em dia tudo ser “distúrbio”, ainda é mais aceitável do que qualquer explicação. Agora eu não tenho medo, eu sei, eu olho para frente, eu tento dominar a taquicardia, ignorar o suor viscoso e abundante, não deixar o pânico tomar o controle, eu li, eu pesquisei, eu sei o que está acontecendo.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Da outra vez não, daquela outra vez admito que, dentre as emoções conflitantes que passaram pela minha cabeça, a principal foi o medo, uma sensação com temperatura amarela e cheiro de gelo. Havia tirado uma sesta num sábado, e desde já isso qualifica aquele dia como uma raridade, porque eu não gosto de sesta, a gente acorda pesado, imprestável. Mas aquele dia era um dos mais quentes do ano, havia uma espécie de névoa, uma baforada pegajosa que parecia paralisar o próprio tempo. As janelas estavam fechadas para não deixar o sol entrar, e no escuro quase fresco do quarto trancado cheguei a tentar pôr em ordem alguns documentos e distribuí-los em pastas no computador, mas o bafio, o silêncio da rua, quebrado pelo monótono barulho de água vindo da cozinha, onde minha mãe lavava a louça, a luz doente do monitor contrastando com o amarelo pestilento do sol passando pelas frestas na janela, tudo isso me deu uma moleza tal que, a determinado momento, sem perceber, eu me vi deitado na minha cama, as frinchas das venezianas a despejar tonalidades tristes que iam do azul ao roxo, denunciando o sono de horas no qual eu nem me lembrava de haver caído.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Eu havia me atirado na cama com o corpo em linha reta com o computador, e por isso a primeira coisa que vi ao abrir os olhos foi minha cadeira de trabalho.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;E aquilo.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Sempre acordo invertebrado de um cochilo à tarde, já falei, e naquele primeiro momento eu não percebi o que estava vendo, ou percebi sem registrar, o que dá no mesmo.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/o-sono-dos-justos/</guid><pubDate>Thu, 12 Oct 2023 03:05:23 GMT</pubDate></item><item><title>Nem sempre teremos Carris</title><link>https://sler.com.br/nem-sempre-teremos-carris/</link><description>&lt;div&gt;&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Não tenho como explicar (talvez porque o assunto seja muito diáfano, talvez porque eu seja um escritor ruim, vocês escolhem o motivo) o que eu sentia quando mudei de uma cidade de economia bovina e mentalidade idem para Porto Alegre, para cursar a faculdade de jornalismo em 1992. Claro, não sou ingênuo, sei que boa parte das minhas memórias positivas daquela época são também a nostalgia inevitável de uma juventude em que minhas juntas tinham mais cartilagem e minha cabeça tinha mais cabelos, mas havia em curso alguma coisa diferente do de sempre, e era fácil notar.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Para começar, eu havia recém-chegado de uma cidade da metade sul em que vigora até hoje uma alternância de fachada entre dois campos opostos da elite local. Aqui parecia haver uma pluralidade maior de visões, o orçamento participativo era uma experiência real e vinha dando resultado. Tentava-se algo diferente da tradicional emendinha na mão do vereador para destinar uns caraminguás para encher de asfalto uma rua qualquer em troca de votos.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Tínhamos ônibus naquele meu povoado de origem, mas eles passavam de hora em hora e, sendo uma cidade do Interior, era mais fácil fazer tudo a pé – o que, na época, não era problema porque minhas juntas tinham mais cartilagem e minha cabeça etc. Não seria possível fazer o mesmo numa cidade de dimensões para mim então tão grandes como Porto Alegre (o que não me impediu de tentar – certa vez caminhei da Silva Só até o final da Ipiranga, em outra ocasião, fui andando do Passo D’Areia à Azenha). Mas aí entrava um elemento que me fazia admirar Porto Alegre: tínhamos ônibus.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Hospedado durante umas semanas na casa de um amigo logo que cheguei à cidade, num edifício comprido que fazia uma curva na rua lá pelo número oito-mil-e-tantos da Avenida Ipiranga, meu primeiro semestre da faculdade foi praticamente a bordo da Linha 343, Campus Ipiranga, ou da 353 Ipiranga/PUC (uns bons 15 anos depois, quando voltei à UFRGS para fazer mestrado, encarei também o D-43, a chamada “linha universitária”, que a Prefeitura atual, já de caso pensado para o que vimos esta semana, extinguiu no ano passado).&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Certa vez eu e esse meu amigo fomos a uma festa no Cristal para a qual um vizinho dele havia recebido um convite. Achávamos que seria uma espécie de “boate” (como então chamávamos) igual a todas as outras, mas chegamos no hipódromo e o bagulho era um desfile de moda. Deslocados, sem capacidade de interação com gente descolada que se vestiam com roupas que provavelmente custavam o nosso aluguel de um ano, nos restou beber. No final da noite, ou melhor, já era início do dia seguinte, ainda achamos um camarada simpático o bastante para nos dar uma carona. Não até onde a gente morava, que para ele era longe, mas até uma parada onde esperaríamos o T-4. Tempos pré-Código de Trânsito, o carro já estava lotado, então fomos eu e meu colega de apartamento sentados no bagageiro do carro, pés para fora, perigosamente adernando nas curvas. Lembro mais disso do que da viagem no T-4 porque, de modo geral, as viagens de ônibus na época eram assim: sem muitos eventos dignos de nota, inclusive lotação extrema.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Muitas idas ao aeroporto não teriam sido possíveis sem o T-5 (como detesto avião, raramente ia lá para viajar, sempre era para apanhar na volta uma namorada que na época trabalhava como recepcionista em eventos e ia com alguma regularidade a Santa Catarina).&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Uma coisa que para mim é surpreendente no atual discurso de quem defende a recente privatização da Carris é justamente essa insistência na necessidade de “eficiência do serviço”, quando 1) essa eficiência estava lá e foi dilapidada e 2) quem fala isso aparentemente nunca anda de ônibus, e portanto não está inteirado do grau de eficiência das linhas das concessionárias privadas. Um quadro que já era preocupante de falta de veículos, de carros sucateados e de superlotação em horários de pico só se tornou mais alarmante após a pandemia.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Mesmo hoje, com o retorno gradual das atividades em aglomerações pós-pandemia, ainda a Carris estava lá fazendo parte do meu cotidiano – várias vezes vim para meu atual trabalho a bordo de um T-11 (linha demorada, um tanto caótica e sempre lotada, talvez num reflexo do gradual e voluntário sucateamento produzido nos últimos anos com o intuito de passar a empresa nos cobres).&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;O que aconteceu esta semana em um movimento abrupto e um tanto apressado. A Carris e seus mais de 150 anos de história foram à venda, e foram, dentre todas as alternativas possíveis, arrematadas por uma empresa de Viamão, Viamão mesmo, aquela cidade que se tornou referência no léxico popular de lugar servido por um transporte público precário (desafio a encontrar alguém em Porto Alegre que não tenha escutado já uma variação do dito “pegou o Viamão lotado e quer sentar na janela?”)&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Quando me mudei para Porto Alegre, algumas ruas no centro ainda mostravam a cicatriz dos antigos trilhos de bonde aflorando entre o asfalto. Já na época eu achava que a ideia de cidade de aposentar esse tipo de transporte em sua região central talvez houvesse sido equivocada (poderia ser essa a forma autorizada de circulação de veículos na região central, desafogando o trânsito trancado do Centro, por exemplo). Não tenho muitos elementos para defender essa ideia hoje. Manter os ônibus cumprindo o horário talvez já fosse o bastante, mas nem isso foi realizado.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;“Rodar de ônibus pela cidade só por hobby é triste”, cantava no fim dos anos 1990 o fenômeno indie escocês Belle &amp;amp; Sebastian. Uns anos depois, cheguei a ler uma entrevista com o criador da banda, Stuart Murdoch, em que ele comentava sobre o quanto suas músicas eram compostas ou inspiradas pelo fato de que ele rodava muito de ônibus por Glasgow, uma cidade com um serviço eficiente de transporte público. Fico pensando se alguém pensará em 50 anos algo semelhante ao que eu pensava, se haverá algum indício disponível de que esse serviço privatizado com alto potencial de ser um desastre nem sempre foi assim.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Como eu disse, eu não sou engenheiro de trânsito e isto aqui é só uma crônica. Mas ao menos uma coisa eu tenho certeza de saber mais do que os atuais gestores da coisa pública em Porto Alegre.&lt;/p&gt;&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Eu sei como é um ônibus por dentro.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/nem-sempre-teremos-carris/</guid><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 03:02:25 GMT</pubDate></item><item><title>Lulas e orquídeas</title><link>https://sler.com.br/lulas-e-orquideas/</link><description>A Sler é uma plataforma de texto cujo propósito é conectar pessoas que buscam informações confiáveis, conhecimento e inspiração a conteúdos de qualidade produzidos por quem entende do que escreve.</description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/lulas-e-orquideas/</guid><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 14:12:06 GMT</pubDate></item><item><title>O júri, a Corte e o tribunal das redes</title><link>https://sler.com.br/o-juri-a-corte-e-o-tribunal-das-redes/</link><description>A Sler é uma plataforma de texto cujo propósito é conectar pessoas que buscam informações confiáveis, conhecimento e inspiração a conteúdos de qualidade produzidos por quem entende do que escreve.</description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/o-juri-a-corte-e-o-tribunal-das-redes/</guid><pubDate>Thu, 21 Sep 2023 12:42:43 GMT</pubDate></item><item><title>Tabajara, que amava Pedro que amava tanto</title><link>https://sler.com.br/tabajara-que-amava-pedro-que-amava-tanto/</link><description>&lt;div&gt;&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Neste mês, completam-se 50 anos do golpe militar no Chile que terminou com &lt;b&gt;Salvador Allende&lt;/b&gt; morto com uma bala na cabeça e com a hiena autoritária Augusto Pinochet pronta para implantar um dos regimes mais sangrentos do Continente (o que é dizer alguma coisa numa época em que a influência americana semeava ditadores corruptos e psicopatas pela América Latina). O Brasil já tinha naquela época quase 10 anos da sua própria ditadura militar, e a Argentina seguiria pelo mesmo caminho meros três anos depois, mas algo no Chile sempre contribuiu para fazer do país um símbolo. Aliás, esse foi o país em que a luta política teve uma inegável dimensão também de disputa pela narrativa simbólica.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;A queda de Allende carregava um peso inegável por ser o fim da primeira experiência abertamente socialista em larga escala eleita pelo voto na América Latina. Símbolo de uma ascensão política possível dos projetos de reforma e justiça social da esquerda do continente, o Chile foi gradativamente sendo apropriado pela ascensão de Pinochet e a aplicação entusiasmada do receituário padrão das ditaduras da direita do período (supressão de liberdades, assassinatos de dissidentes, aplicação de modelos econômicos inspirados pelos interesses econômicos internacionais, em especiais os norte-americanos) ajudaria a sequestrar o próprio Chile como um símbolo, ao ponto de, a partir dos anos 1990, começar a circular um consenso até mesmo entre o jornalismo econômico, essa casinha de cachorro da mansão neoliberal, de que o Chile era o “exemplo” de reformas e de condução econômica que o Brasil e outras nações do continente deveriam adotar (sem nunca atentar para o preço que essas reformas custaram). Essa posição do Chile como uma espécie de “país-modelo” na condução da economia segue inalterada até hoje.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Sendo o simbólico uma das ferramentas da literatura, não é surpresa que o Chile como cenário e o golpe contra Allende como fato catalisador ocupem espaço tão amplo em um dos melhores romances já escritos sobre ditaduras e luta armada na América Latina: &lt;b&gt;&lt;i&gt;O Amor de Pedro por João&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;, escrito pelo ora patrono da próxima Feira do Livro &lt;b&gt;Tabajara Ruas&lt;/b&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;O livro&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;i&gt;O Amor de Pedro por João&lt;/i&gt; foi o segundo romance publicado por Tabajara Ruas, em 1982. Assim como seu livro de estreia, &lt;i&gt;A Região Submersa&lt;/i&gt;, um “noir” desobediente que inicia como um policial e se torna no decurso da trama uma sátira carnavalizada (hoje talvez dissessem “pós-moderna”) à ditadura brasileira ainda em pleno vigor, foi um romance escrito enquanto o autor morava na Dinamarca, como um dos exilados que ele retrataria no livro. Trabalhava como lavador de vidraças em um hospital das seis da manhã às duas da tarde e no restante do tempo escrevia. Como disse o próprio Tabajara a este colunista numa entrevista sobre sua obra realizada há 10 anos, em 2013:&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;“É um livro de ficção, embora baseado na minha experiência pessoal. As pessoas que estão ali, algumas eu conheci. Algumas das histórias me foram contadas, outras eu testemunhei de longe, mas, de certa maneira, é um testemunho daquela época. E me consola que os meus camaradas da época até hoje consideram o livro uma obra séria sobre a experiência que a gente viveu, de enfrentar uma ditadura, de padecer o exílio, circular pelo mundo sem documento. E pelo menos essa turma que viveu isso aí sempre me fala do livro com respeito, até com afeto, o que me deixa muito contente.”&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;É um acerto de contas de Tabajara Ruas com as ilusões, as ingenuidades e os fracassos de sua geração. Apropriando-se com ganas da vibrante corrente experimental que corria na literatura brasileira do período, é um romance que se constrói de uma forma enganosamente caótica – e ao mesmo tempo em que se apropria de elementos usados por gêneros de consumo popular, como o thriller e a narrativa de espionagem, promove a crítica de seus modelos na forma mesmo como estrutura a narrativa – entrecortada, misturando espaços e cronologias com uma linguagem de corte, elipse e montagem que deve muito ao próprio cinema (não foi por acaso que nos anos seguintes o escritor enveredou ele próprio pela direção cinematográfica).&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;Os personagens&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;i&gt;O Amor de Pedro por João&lt;/i&gt; enfoca em momentos diferentes no tempo um conjunto de personagens imersos cada um a seu modo na luta contra a ditadura. A cena de abertura mostra Marcelo, um dos protagonistas, encontrando asilo na embaixada da Argentina, um dos pontos onde exilados, dissidentes e lideranças de esquerda buscaram refúgio enquanto as tropas de Pinochet acampavam do lado de fora. A partir daí, a narrativa se desdobra no tempo e na geografia para apresentar seus outros personagens, maioria também vivendo no Chile de Allende logo antes do golpe. Dignos de nota são Hermes, ex-colega de Marcelo na faculdade de Arquitetura da UFRGS nos anos 1960. Mara, musa fascinante que foi namorada de Hermes e hoje vive com Marcelo no Chile. Dorival, sindicalista, e sua companheira, Ana, acossados pela eclosão do golpe. Na embaixada, Marcelo encontrará também Sepé, militante comunista filho de Josias, preso político que, no Brasil, está sendo posto em liberdade na mesma semana que o governo de Allende cai. Ao contrário dos rapazes universitários que enveredaram pela militância, Sepé e Dorival são proletários com consciência de classe – o que faz com que inadvertidamente sejam, até mesmo sem saber, alguns dos mais impactados pelas ações da resistência e pelos preconceitos velados que também grassam mesmo no interior do movimento.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Além do racismo cotidiano que limita suas possibilidades de fuga, Dorival já esteve preso no Brasil, e seu comportamento irredento na cadeia o tornou uma figura mitológica – foi, aliás, baseado no trecho em que Dorival relata finalmente o episódio várias vezes mencionado ao longo do livro, que Jorge Furtado filmou em 1986 o premiado curta &lt;b&gt;&lt;i&gt;O Dia em que Dorival Encarou a Guarda&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;, com &lt;b&gt;Zé Adão Barbosa, Sirmar Antunes &lt;/b&gt;e &lt;b&gt;João Acaiabe &lt;/b&gt;– este último vivendo o próprio Dorival.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Sepé, por seu lado, é uma figura ambígua sobre quem paira uma aura de desconfiança, dado seu papel em um episódio ocorrido dois anos antes e que também é uma das principais narrativas do livro. Sepé foi encarregado de encontrar, viajando por terra, um antigo e valoroso quadro comunista, João Guiné – exilado também no Chile, Guiné decide reassumir papel na luta armada voltando ao Brasil clandestino. Sepé parte do Nordeste para encontrar Guiné, que entrou no país pelo Sul – e os percalços da jornada também são narrados ao longo de todo o romance.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;A linguagem&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Como se vê, a simples tentativa de uma sinopse já é um esforço. Ainda assim, lidando com um número alto de personagens, tramas e tempos, Tabajara Ruas ainda consegue orquestrar as narrativas paralelas para que alcancem seu ponto climático todas no fim do livro, quando o suspense construído ao longo das 400 páginas anteriores explode em fascinantes momentos de ação, tensão, violência, sacrifícios heroicos, traições patéticas e vinganças melancólicas. Há ainda, para além desse domínio da trama, uma série de elementos formais que tornam este um dos grandes romances brasileiros dos últimos 50 anos, embora lamentavelmente pouco conhecido em escala nacional. É um livro que põe em uso técnicas experimentais para produzir, na prosa, efeitos dinâmicos e imagéticos.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Quando se fala de um romance com narrativa “cinematográfica”, na maioria das vezes está-se aludindo a best-sellers escritos para que a leitura flua sem percalços e em que as cenas são ou aceleradas ou muito visuais, mas a linguagem desse tipo de livro costuma ser banal, engessada, simplória, até. &lt;i&gt;O Amor de Pedro por João&lt;/i&gt; é um livro cinematográfico porque tenta reproduzir elementos do cinema tornando mais exigente sua linguagem. Aparece já ali um dos recursos a que o autor voltaria de modo muito consistente: a manipulação do tempo por meio da prosa, estendendo a narração de um momento ou ação que se desenrolam rapidamente por meio da contraposição do que está ocorrendo com o que se passa no íntimo dos personagens. Exemplar nesse sentido neste livro em especial é a cena da primeira relação entre Marcelo e Mara, numa casa de praia, momento que para o jovem equivale a uma experiência mística, e portanto a descrição do ato em si, com quem fez o quê ou pôs a mão aonde, é entremeada com um a paródia do Gênesis.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Alguns elementos não realistas e metafóricos também voltam com a recorrência de um leitmotiv. Impetuoso e com fama de valente, João Guiné é um homem que oculta dentro de si um medo gigantesco que desperta durante as ações e os momentos de perigo dando a ele a sensação recorrente de ter um feto germinando em sua barriga. Essa imagem, a bem dizer, não deixa de ser uma variação de outra que Tabajara já havia usado no anterior &lt;i&gt;A Região Submersa&lt;/i&gt;, em que o protagonista, o detetive Cid Espigão, é várias vezes acossado em situações de pânico pela sensação de que está com um espinho pronto a irromper das tripas, furando a barriga e espalhando sangue, merda e vísceras para todo lado.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;Vórtice&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Comparar &lt;i&gt;O Amor de Pedro por João&lt;/i&gt; a uma espécie de romance-vórtice não me parece incorreto, não apenas pela força caleidoscópica com que a sucessão de acontecimentos arrasta o leitor em suas página Há uma energia maníaca na forma como às vezes a narrativa gira em momentos cruciais, ralentando o tempo e o ritmo. Como Tabajara comentou sobre esses elementos formais na entrevista que eu já mencionei:&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;“Aquela coisa multifacetada tinha muito a ver com a nossa vida, a vida dos personagens que estão naquela narrativa, as coisas aconteciam muito rapidamente, muito de surpresa. Acho que o livro naturalmente foi tomando aquela forma.”&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;A narrativa também é um vórtice pela forma como se desenrola em espiral para o passado e o futuro. Tanto os anos de formação de Marcelo e Henrique nos anos 1960 nos bancos universitários como a organização da comunidade de expatriados enquanto aguardam a resolução do impasse entre o governo golpista do Chile e a secretaria da embaixada argentina. Tanto o entusiasmo crescente pelos ideais de transformação dos anos 1960 quanto a melancolia da derrota na resistência armada. A ideia de como manter a própria identidade e um rasgo de esperança em ação após uma derrota amarga seria algo a que o próprio Tabajara voltaria em seu romance seguinte, o épico &lt;i&gt;Os Varões Assinalados&lt;/i&gt;, que transforma em romance a história da Revolução Farroupilha, e na novela &lt;i&gt;Netto Perde sua Alma&lt;/i&gt;, sobre o exílio do general Netto no Uruguai após o fim de revolução.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Em &lt;i&gt;O Amor de Pedro por João,&lt;/i&gt; essa espiral narrativa tem um centro claro, simbólico e definidor do trauma de toda aquela geração: o golpe contra Allende no Chile, em 1973.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Cinquenta anos depois do golpe, e quase três décadas depois de Tabajara haver lançado seu romance-testemunho no calor dos rescaldos, &lt;i&gt;O Amor de Pedro por João &lt;/i&gt;continua criminosamente pouco conhecido.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/tabajara-que-amava-pedro-que-amava-tanto/</guid><pubDate>Thu, 14 Sep 2023 03:05:37 GMT</pubDate></item><item><title>Bábel: vítima do Stalinismo</title><link>https://sler.com.br/babel-vitima-do-stalinismo/</link><description>&lt;div&gt;&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Como não há o que não haja no mundo digital, minhas esparsas andanças como espectador de vídeo ou como navegador de redes sociais como o Twitter (rede que eu adoraria poder deletar da minha vida pra sempre, mas não posso, por motivos profissionais) me revelaram, com algum atraso, que existe hoje uma rede de comunicadores dedicados a espalhar o evangelho da palavra comunista.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Uso evangelho deliberadamente, dado que durante algum tempo considerei o comunismo a última fé monoteísta ainda existente sobre a terra – uma piada, claro, dado que as verdadeiras fés monoteístas ainda com força total no planeta representam um perigo real e imediato ao tecido social muito maior do que, por enquanto, o saudosismo de gente jovem pelo “socialismo real”. Basta ver a ascensão coesa da bancada evangélica no Brasil em comparação com mais uma treta interna em que caciques históricos do PCB expulsaram o midiático Jones Manoel (não está por dentro? &lt;a href="https://marcozero.org/expulso-do-pcb-jones-manoel-tenta-voltar-ao-partidao-mas-tem-portas-abertas-no-psol-para-2024/" target="_blank" rel="noopener"&gt;Leia aqui&lt;/a&gt; para saber que o atual e mais premente risco a um sistema democrático no Brasil não vem da esquerda, mas da direita que, bem ou mal, sempre compõe e se unifica, mesmo em torno de um nome como o daquele ex-presidente mercador de joias que, se tudo der certo, não precisarei declinar o nome nunca mais. Então, se algum hipotético reaça por aí achar que sou um dos seus porque hoje decidi me divertir sacaneando jovens comunistas, vá procurar sua turma.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Mas eu dizia que, aparentemente, existe um movimento jovem online para reabilitar o regime de Stálin – não apenas como meme, com o “Stalin Matou foi Pouco” ou coisa assim, mas com uma defesa séria de Stálin como um estadista que fez o máximo diante das circunstâncias adversas, entre elas o panorama beligerante representado por todo o mundo ocidental unido contra a utopia comunista do período. E toda vez que eu vejo ou penso nessa, eu não penso nas falhas dos planos quinquenais, na aliança com Hitler que se tornou necessária porque o próprio Stálin havia dilapidado tanto seu próprio exército que precisava ganhar tempo para reconstruí-lo. Ou no apagamento da história, literalmente. Eu sou um cara da literatura, não da política, então quando vejo essas ingênuas tentativas de reabilitar Stálin, o que me vem à cabeça é o destino de tantos artistas durante o regime do bigodudo. Por exemplo: Isaac Bábel.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;strong&gt;Quem foi&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Você provavelmente não conhece &lt;b&gt;Isaac Bábel&lt;/b&gt; (1894–1940) — e muitos dos que conhecem, incluindo o autor deste texto, só tiveram contato com sua obra depois que o autor foi mencionado no romance &lt;i&gt;Vastas Emoções e Pensamentos Imperfeitos&lt;/i&gt;, de &lt;b&gt;Rubem Fonseca&lt;/b&gt;, no qual um cineasta brasileiro era levado à União Soviética para trabalhar no roteiro de um longa-metragem que adaptava um fictício romance de Bábel, encontrado anos depois de sua morte. Depois do livro de Fonseca, aquela que é considerada a obra-prima do escritor russo, A Cavalaria Vermelha, chegou a ser lançada no Brasil por mais de uma editora.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Numa literatura russa já por si desconcertante em sua riqueza, Bábel é uma figura de destaque e, paradoxalmente, uma personagem pouco conhecida. O próprio &lt;b&gt;Máximo Górki&lt;/b&gt; o considerava um representante do que de melhor a Rússia tinha para oferecer em termos de literatura. A admiração, aliás, era mútua, como provam alguns dos diários de Bábel que sobreviveram. E, mesmo assim, Bábel é um autor sem renome. Parte dessa condição se deve a ele ter publicado pouco em vida. Outra parte pode ser atribuída a uma cortina de silêncio envergonhado jogada pela intelectualidade de esquerda — considerado romântico, decadentista e contrarrevolucionário, Bábel foi preso em 1939 e, um ano mais tarde, em janeiro de 1940, morto durante os expurgos do sombrio período estalinista (1924–1953). Muitos de seus escritos inéditos foram queimados pelo regime.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;strong&gt;A obra&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Os 36 contos de Bábel reunidos em &lt;b&gt;&lt;i&gt;O Exército de Cavalaria&lt;/i&gt;&lt;/b&gt; são resultado de um período que o autor passou, como soldado raso e correspondente do jornal militar &lt;i&gt;O Cavalariano Vermelho&lt;/i&gt;, junto às tropas da cavalaria russa durante a sangrenta guerra de fixação de fronteiras com a Polônia, entre 1920 e 1921. Os cavalarianos, no caso, não eram simples russos, mas os folclóricos cossacos, cavaleiros que valorizavam sua liberdade individual, independente de fronteiras, e tinham prazer pelo combate.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Repletas de violência e barbárie, contadas com um tom econômico e ao mesmo tempo coalhado de metáforas e sugestivas imagens, as histórias de Bábel são narradas em primeira pessoa, quase todas do ponto de vista de um único personagem, &lt;b&gt;Kiril Vassílievitch Liútov,&lt;/b&gt; jovem judeu agregado ao batalhão de cossacos e um alter ego do próprio Isaac Bábel, judeu nascido em Odessa e ele próprio um militante revolucionário.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;São textos que flutuam entre a crônica e o conto — muitas vezes a história é um fiapo narrativo, mero pretexto para a recriação de uma atmosfera. No limite, seus textos são também uma crua análise do paradoxo inescapável do intelectual, aquele que, por definição, seria o responsável pela crítica e pela reflexão de modo a pautar a ação transformadora do mundo. Nas narrativas de Bábel, esse intelectual, que vem a ser ele mesmo, não influi na voragem da verdadeira ação transformadora, a da violência, pautada pelos mais atávicos instintos.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;O olhar do escritor é o de um homem ao mesmo tempo horrorizado com a brutalidade dos que estão à sua volta e fascinado pela nobreza rude daquelas figuras de resoluta ignorância. Em muitas das histórias do livro, o protagonista, por um urgente artifício narrativo, entrega a palavra a outros personagens, acentuando o caráter de testemunha deslocada que o autor assume perante suas criaturas. É o caso, por exemplo, do brutal Uma carta, no qual um jovem conta com minúcias, em uma correspondência a sua mãe, a maneira pela qual matou o próprio pai — militar do exército inimigo que já havia, por sua vez, assassinado antes seu outro filho, irmão do rapaz que assina a carta.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Em uma época em que a experiência comunista recém aflorava com a promessa de uma utopia igualitária, o que Bábel testemunha — às vezes abandonando o papel passivo de observador e cedendo ao jogo — é a repetição das atávicas estruturas de dominação pela força. Uma das mais belas narrativas do livro, &lt;i&gt;Guedáli,&lt;/i&gt; é apenas um diálogo do narrador com o dono de uma loja de quinquilharias, judeu como ele, na véspera do sabá. Para o idoso comerciante, do alto de suas barbas ancestrais, a violência utópica da Revolução e a violência reacionária dos poloneses não faz lá muita diferença: &lt;i&gt;“Mas o polonês estava atirando, meu caro pan, porque ele era a contrarrevolução. E vocês atiram porque são a Revolução”.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;O contraste entre o que prega a revolução em que Bábel acredita e o que ele efetivamente vê, e às vezes faz, nas vastidões geladas da fronteira é uma das molas do livro. Em &lt;i&gt;Meu primeiro ganso,&lt;/i&gt; Bábel/Liútov se apresenta à companhia em que servirá e é achincalhado pelo comandante por usar óculos. Designado para um alojamento numa casa ocupada, é hostilizado pelos cossacos que dividirão o lugar com ele (um deles, mais violento, pega o baú em que estão as coisas de Liútov e o arremessa violentamente, quebrando-o). A violência só cessa quando o protagonista esmaga com os próprios pés o ganso da dona da casa em que está alojado e a obriga, sob violenta coerção, a cozinhá-lo para ele. É só aí que Liútov ganha o respeito dos demais&lt;i&gt;: “O rapaz é dos nossos disse um deles, deu uma piscada e pegou uma colherada de chtchi&lt;/i&gt;“&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;strong&gt;A perseguição&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;A leitura dos contos, muito curtos, alguns não ultrapassando duas páginas, é, também, uma forma de entender por que Bábel se tornou uma vítima inevitável da intolerância estalinista.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Ostracizado pela corrente “oficial” da literatura soviética, Bábel foi sequestrado em 1939 pela KGB em Peredelkino e levado para Moscou, onde foi interrogado sob tortura até “admitir” que era um trotskista (Stálin talvez tenha sido o maior propagandista das forças de Trotsky, uma vez que o seu rival perambulava perdido e impotente pelo mundo mas era pintado como o artífice de uma monstruosa organização subterrânea destinada a sabotar a revolução e da qual se descobriam infiltrados perigosos toda semana) .&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Bábel foi então enviado para um gulag, onde morreu em 1941. A morte do homem foi pouco para o regime estalinista. Sua obra precisava perecer junto. Todos os seus inéditos foram confiscados e destruídos. Seu nome foi apagado da fortuna crítica dos escritores russos. Também roteirista de cinema, obras nas quais colaborou tiveram seu nome removido dos créditos – entre eles a trilogia de filmes dedicada por &lt;b&gt;Mark Semjonowitsch Donskoi&lt;/b&gt; a &lt;b&gt;Gorki&lt;/b&gt; (que, após ter morrido em 1936, em circunstâncias que Bábel considerava suspeitas, foi apropriado pelo regime como seu “escritor ideal”, já que não podia mais arranjar treta).&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Foi essa a punição merecida a um “traidor trotskista”? Não, dado que o próprio regime soviético, depois da ascensão de Kruschev, reabilitou Bábel meros 15 anos após sua morte.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Portanto, podem ficar aí com seu Stálin, gurizada. Eu prefiro lembrar Bábel. Entre centenas de outros.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;
&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/babel-vitima-do-stalinismo/</guid><pubDate>Thu, 07 Sep 2023 03:03:00 GMT</pubDate></item><item><title>Bolaforismos</title><link>https://sler.com.br/bolaforismos/</link><description>&lt;div&gt;&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&amp;gt; Textão sobre política em redes sociais me lembra muito postagem de foto nas mesmas redes: independentemente do fato de você ser feio ou bonito, estar de sunga ou de terno, de vestido de noite ou de calça manchada de moletom, sempre aparecem uns parentes/amigos para dizer (sem ironia): “Linda”, “Gato”, “Bonitão”, “Diva”. Texto sobre política é a mesma coisa. Sempre tem um que vai comentar “análise perfeita” simplesmente porque você disse o que o sujeito já pensa.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&amp;gt; Se o dízimo é liberado no Brasil, não entendo por que até hoje se proíbem os cassinos. O cassino ao menos oferece uma possibilidade estatística (ainda que muitas vezes anulada por fraude) de ganho em moeda real, e não em uma ficção teológica futura (também muitas vezes anulada por fraude, aliás).&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&amp;gt; Prolifera na minha bolha a cada vez mais chata reclamação do porto-alegrense de que “não tem lugar pra jantar” na Capital dos gaúchos. Acho essa uma brisa muito doida. Sendo a gastronomia na média um campo cínico em que se estabelece fachada de refinamento no preço extorsivo e não na qualidade de fato (como qualquer empreendimento visando ao lucro), a gastronomia do proletário é xis-coração e alaminuta. Ou se virar em casa mesmo. Achei que ao menos isso a pandemia tivesse incutido nas cabecinhas de todo mundo.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&amp;gt; O sistema político brasileiro precisa, sabemos todos, de uma reforma. Mas o financiamento público de campanha é a fumaça que mascara o que de fato deveria ser discutido. Uma das reformas de fato essenciais passa pela extinção desse modelo aberrante que beneficia o poder da legenda, o que leva um fenômeno qualquer de voto a eleger com ele outros dois ou três com vocação insuficiente até para síndico de condomínio. Por um viés bem pragmático: 1) o eleitor brasileiro vota em pessoas, não em partidos. 2) Os grandes partidos têm poucas diferenças entre si, concentradas em áreas muito específicas, portanto dizer que esse modelo é para “eleger propostas” é uma piada cínica.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&amp;gt; Millor Fernandes dizia que o Rio de Janeiro era a prova de que cidades também se suicidam – algo que um visitante de primeira viagem na “Cidade Maravilhosa” pode perceber logo na chegada, cruzando as linhas vermelhas e amarelas que costuram a mortalha em volta das ruínas de um esplendor morto. Sob a atual administração municipal, Porto Alegre deu um passo além, tornou-se uma cidade que não apenas se suicida mas, à moda egípcia, encomenda seu próprio funeral em mausoléus gigantescos erguidos por construtoras amigas da municipalidade e que deixam em volta apenas um deserto sem nada que lembre verde, sequer um pé de alface.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&amp;gt; Aliás, sobre cidades suicidas e etc. Comecei a ler um livro chamado Nós Somos a Cidade, de N.K. Jemisin. É uma narrativa de fantasia em que cidades grandes e suficientemente antigas passam, a determinado momento, por um processo poderoso de “nascimento”, e encarnam em seres humano que, durante esse processo delicado, funcionam como “avatares” desse “algo” poderoso que a cidade está prestes a se tornar. Como é uma narrativa de fantasia, há também uma “força inimiga” não muito bem explicada nem discriminada que fará de tudo para impedir esse nascimento e devorar o “potencial” da cidade. É clara a inspiração de Neil Gaiman na coisa (aliás, ele assina um “blurb” na página do livro). Há também outra inspiração que não sei se a autora admitiria, mas me parece haver também uma pitada de Authority, de Warren Ellis, que já tinha um personagem chamado Jack Haksmoor, e que é basicamente um cara que tem o poder de ser “o espírito das cidades”. O livro é uma história fantástica com uma agenda política tão declarada e escancarada que ela meio que me cansou antes mesmo da metade. Mas a questão mais absurda e até risível para mim nem foi essa, contudo. Fica estabelecido já desde o início que o avatar de Nova York é um garoto negro mirrado sem teto, e portanto o “inimigo”, alguma coisa que “espreita nas sombras” “esperando a hora”, usa as forças policiais como seus agentes para caçá-lo e neutralizá-lo. Até aí tudo bem, como metáfora até funciona. O que me fez rir adoidado foi que esse menino, esse jovem avatar de Nova York, é procurado pela figura de um “mentor”, alguém que já passou pelo processo e que agora vai ajudar a mesma coisa a rolar em Nova York. E o cara é, basicamente, o avatar de SÃO PAULO. Em que mundo distorcido a São Paulo de 30 anos do PSDB no poder mais governador bolsonarista fresquinho da prateleira mais uma das polícias mais assassinas do mundo mais FARIA LIMERS, em que mundo ESSA São Paulo vai ser a mentora da e NOVA YORK em qualquer coisa?&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&amp;gt; Trabalho observando o mercado literário há uns bons 20 anos, e ainda há coisas que me surpreendem para além de qualquer medida. A não ser pelo mero consumo/fetiche e talvez como elemento para pesquisas mais seguras daqui a 50 anos (uma vez que sabe-se lá o que vai acontecer com o mundo digital até lá e o tipo de lorota que os caras das big-techs do futuro estarão tentando nos empurrar), não entendo, não entendo mesmo a ideia de que volumes em papel de 500 páginas reunindo LETRAS de música de artistas populares tenham viabilidade comercial mínima.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&amp;gt; Tendo sido insistentemente atacada nos últimos anos por um fenômeno eleitoral que ela mesma ajudou a criar, a ascensão da extrema direita, a imprensa de modo geral vem repetindo o mantra de que jornalismo de qualidade ainda é necessário e deve ser valorizado. Concordo plenamente, a ponto de me perguntar quando a própria imprensa vai começar levar ela mesma a sério esse postulado. Com a decisão (certa para eles, equivocada para mim) de vincular “jornalismo” com “entretenimento”, a imprensa vem, em uma corrida maluca pela audiência, pegando carona constantemente no ruído “das redes” tentando fabricar engajamento – corroendo, no processo, sua própria matéria-prima, o “valor-notícia” (termo acadêmico para aquilo que seria passível de ser noticiado seja pelo ineditismo da situação, pela importância do tema ou pela importância do personagem, entre outros critérios). Com o planeta perto de 8 bilhões de habitantes, por que uma postagem de um único estúpido no Twitter seria notícia? Não sei, mas já estamos no ponto em que simplesmente é.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&amp;gt; Conservadores reaças de modo geral se recusam a chamar uma pessoa trans pelo nome que essa mesma pessoa escolheu. Mas não têm problema nenhum em chamar de “príncipe” até hoje descendente de Dom Pedro, como se ainda fizessem parte de uma monarquia extinta há mais de cem anos.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&amp;gt; O atual novo personagem folclórico da extrema direita internacional, El Loco Milei, aparentemente crê que sua missão de ser presidente da Argentina foi dada a ele por Deus e por um cachorro. Sei não. O último cara que eu me lembre que dizia ser aconselhado por Deus por intermédio de seu cachorro foi o americano David Berkowitz. Aquele mesmo que, nos anos 1970, matou cinco, feriu seis, provocou mais de mil incêndios…&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&amp;gt; Uma hora a galera feliz do comunismo online vai ter que decidir se defende a não existência de copyright e a “criação como propriedade do coletivo” ou se reclama das páginas que copiaram seus tuítes…&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;***&lt;/p&gt;&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&amp;gt;Se você chegou até aqui estranhando o formato da coluna de hoje, saiba que há um motivo. Este mês completaram-se 100 anos do nascimento de Millôr Fernandes (1923 – 2012), um dos grandes colunistas do jornalismo brasileiro, nome de referência para pelo menos três gerações de jornalistas, incluindo a minha.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&amp;gt;Millôr notabilizou ao longo de sua carreira um tipo de coluna de imprensa seria aparentada ao que se costuma chamar de “balaio de gatos”: notas curtas e médias em que ele irradiava uma verve inimitável, e por isso mesmo eu, idiota que sou, resolvi imitá-la. Não no conteúdo especificamente, mas no formato, e brincando com a ideia de trazer para esse formato elementos que Millôr nunca abordou em seu trabalho. Eu já devia ter feito esta homenagem há duas semanas, mas outras coisas se atravessaram no caminho.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&amp;gt;Lamentavelmente, pelo depoimento que li do escritor e professor Fábio Fernandes, após sua morte Millôr parece ter caído no esquecimento rápido e vertiginoso, já que as novas gerações de estudantes de jornalismo não o leem e parecem nunca ter ouvido falar dele. Talvez fosse inevitável. Homem de teatro, artista plástico, frasista ao estilo do que melhor se produziu no gênero das máximas, tradutor, crítico tão contundente e feroz de qualquer radicalismo que por vezes se tornava ele próprio um  radical anti fanatismo, Millôr morreu sem deixar descendentes intelectuais. Talvez seja mais fácil imitar Paulo Francis, emulando seu desdém  mesmo sem um pingo de sua cultura, do que reproduzir a quase intolerável independência de Millôr, principalmente nos dias de hoje.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&amp;gt;Millôr foi um autodidata que traduzia Shakespeare. Não se considerava um intelectual (“O intelectual é a empregada doméstica dos poderosos”). O que não significava que, por isso, afetasse uma modéstia  que não tinha (“A modéstia não deve ser cultivada até a presunção”). Sua afirmação de que era, enfim, um escritor “sem estilo” não era uma autoindulgente tentativa de rebaixar as expectativas. Era o oposto: Millôr escrevia do modo que queria e achava necessário para cada ideia e para cada texto, e via no “estilo” mais uma camisa de força da qual se libertar – o estilo muitas vezes não é virtude, e sim a limitação que leva um autor a só conseguir escrever do jeito que de fato escreve.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&amp;gt;O mais próximo que o Brasil já  produziu de um iluminista, Millôr era único porque lutava para isso, com todas as forças, escarnecendo  com sua sátira irreverente todos os lados de qualquer polêmica e defendendo o direito a uma visão pessoal que não tivesse a necessidade de se alinhar  a qualquer corrente (“Por favor, me combatam, mas não me comparem nem me misturem; não tenho nada a ver com o que fazem, dizem ou pensam os outros 6 bilhões”).&amp;gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&amp;gt; Talvez isso explique minha surpresa quando há uns anos começou a se produzir na academia um consenso de que Millôr era um “colunista de direita”. Seu leitor de décadas, me surpreendi, mas penso que sim, no atual ambiente político, seria inevitável que Millôr fosse “lido” assim nos dias de hoje. Porque Millôr podia ser clássico, moleque, nonsense, contemplativo, filosófico, podia ser político, podia ser politicamente incorreto (“Não quero viver num mundo em que não possa fazer uma piada de mau gosto”), podia ser incorreto. Sua verve radical era ardorosa defensora da oposição, qualquer oposição, movido por um ceticismo que, se não redundava em amargura, porque temperado com humor, também fazia de Millôr um pensador crítico, quase nunca propositivo. Sempre havia um lado risível em tudo e todos, em qualquer político e movimento, qualquer elite ou minoria – e que o humorista, com sua franqueza cortante, não deixava de revelar em tintas sombrias, mesmo fazendo graça (“Só existe um modo de ser livre: ser o opressor”; “Bata em sua mulher hoje mesmo – amanhã ela pode estar no poder”; “É preciso primeiro combater o nosso próprio lado”).&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&amp;gt;Para Millôr, não se deixar levar, em qualquer sentido da expressão, era fundamental. Estar sozinho com suas próprias ideias, visões, e ter a coragem moral de sustentá-las contra as conveniências, as pressões e os interesses, seria uma das maneiras de fazer a súmula do pensamento subjacente a sua imensa produção textual. Eu mesmo talvez me exasperasse com o que Millôr poderia ter dito das restrições sanitárias da Covid, por exemplo. Ou como ele teria visto a ascensão de uma onda de jovens meio incultos que hoje defendem a liberdade individual que ele pregava com estratégias truculentas e populistas que ele deplorava. Millôr talvez hoje fosse, a contragosto, empurrado para a direita não importasse o que ele mesmo acharia disso.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Millôr passou a vida sendo galhardamente do contra. Mas não basta ser do contra para ser Millôr.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/bolaforismos/</guid><pubDate>Thu, 31 Aug 2023 03:04:09 GMT</pubDate></item></channel></rss>