<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Carlos André Moreira em Sler</title><link>https://sler.com.br/colunistas/carlos-andre-moreira/</link><description>Carlos André Moreira é natural de São Gabriel (RS). Jornalista e escritor, é formado em Comunicação Social (UFRGS) e mestre em Literatura Portuguesa (UFRGS). Atua desde 2002 como crítico literário. É autor do romance </description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Tue, 04 Mar 2025 06:19:04 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Os universos de Ursula K. Le Guin - Carlos André Moreira</title><link>https://sler.com.br/os-universos-de-ursula-k-le-guin/</link><description>&lt;div class="entry-content rbct clearfix is-highlight-shares"&gt;&lt;p&gt;Poeta, romancista, contista e autora de ensaios de não ficção, a escritora americana &lt;a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Ursula_K._Le_Guin" target="_blank" rel="noopener"&gt;Ursula Le Guin&lt;/a&gt; (1929 – 2018) teve uma prolífica carreira na qual ganhou mais de 50 prêmios, publicou mais de 23 romances, 12 volumes de contos, 11 volumes de poesia, 13 livros infantis e cinco coleções de ensaios, consolidando uma obra que ajudou a renovar até mesmo o que se pode esperar de um livro de Ficção Científica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O sucesso das “profecias” de Júlio Verne, que antecipou em muitos de seus livros coisas como máquinas voadoras, o submarino e a viagem à Lua, criou em muitos leitores que não têm uma relação muito aprofundada com a ficção científica a ideia genérica de que o caráter visionário do gênero se restringe principalmente a imaginar inovações tecnológicas que mais tarde se concretizam no mundo extraliterário. Sim, essa é uma de suas facetas, mas o que o gênero tem de tão instigante é a sua capacidade de também imaginar realidades sociais futuras – a ponto de muitos aficionados insistirem que o melhor nome para esse tipo de narrativa seria “ficção especulativa” (definição discutível, já que toda ficção é, a seu modo, especulativa). Às vezes, essas realidades sociais fictícias foram provocadas por mudanças tecnológicas, claro, mas outras, por simples transformações históricas de mentalidades. E, nesse tópico, Ursula K. Le Guin foi uma das autoras de maior impacto na recente história do gênero.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nascida em 1929, em Berkeley, na Califórnia, Ursula K. Le Guin (o K. é de seu sobrenome Kroeber; Le Guin era o sobrenome do historiador Charles Le Guin, com quem se casou em 1953) começou a escrever ainda no início da década de 1950: poemas, contos e romances passados em um país fictício chamado Orsínia (uma brincadeira bem-humorada com seu nome, “Ursula”, que significa “ursinha” em latim). Ela começa a publicar profissionalmente, contudo, apenas a partir do início dos anos 1960, com diversos contos editados em revistas dedicadas à ficção científica, como &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Fantastic Science Fiction&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; ou &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Amazing Stories&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;. É no fim dos anos 1960 que obtém seus primeiros grandes sucessos, com os romances &lt;strong&gt;&lt;em&gt;O Feiticeiro de Terramar&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, de 1968, e o hoje considerado clássico &lt;strong&gt;&lt;em&gt;A Mão Esquerda da Escuridão&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, de 1969, obra que consolidou seu nome levantando, há mais de cinco décadas, discussões que não só ainda são relevantes como são mais discutidas hoje do que naquela época.&lt;/p&gt;&lt;div class="inline-single-ad ad_single_2_index alignfull"&gt;        &lt;div class="ad-wrap ad-script-wrap"&gt;
			                &lt;div class="ad-script non-adsense edge-padding"&gt;
					&lt;div id="video_alright"&gt;&lt;/div&gt;                &lt;/div&gt;
			        &lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tecnologia x Sociologia&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esse é também um momento em que estava no auge um modelo de ficção científica firmemente ancorado em especulações sobre a evolução tecnológica lastreadas nas chamadas “ciências duras”: Física, Astronomia, Química. Foi para longe dessa onda que ela começou a navegar com &lt;em&gt;A Mão Esquerda da Escuridão&lt;/em&gt;, parte do chamado Ciclo de Hainish, romances de histórias avulsas cuja vaga interconexão se dá por apresentarem aspectos diversos de um mesmo universo futuro no qual a Terra se tornou parte de uma ampla federação planetária chamada &lt;strong&gt;Ekumen&lt;/strong&gt;. Nessa vasta série de contos e romances, a Terra chegou ao entendimento de que faz parte de um conjunto de planetas habitados que, no passado, foram colonizados ou alvos de experiências genéticas por uma civilização alienígena tecnologicamente avançada vinda do Planeta Hain – daí o nome da longa sequência de histórias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le Guin levou para o centro de sua obra considerações etnográficas, antropológicas e sociológicas, enfocando a estranheza do contato entre civilizações e analisando minuciosamente que preconceitos podem corromper as relações entre sociedades literalmente de mundos diferentes. &lt;em&gt;A Mão Esquerda da Escuridão &lt;/em&gt;centra-se na figura de Genly Ai, um emissário humano enviado ao gélido planeta Gethen, um dos mundos habitados mais remotos do universo, com a missão de convencer seus ariscos habitantes a aceitarem filiar-se ao Ekumen. Embora Gethen tenha abolido a guerra há muitos séculos, o enviado vai encontrar no planeta duas nações rivais cujas diferenças de organização social e hostilidades permanentes podem fazer renascer os conflitos violentos por poder e território.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Genly Ai começa sua missão passando dois anos em Karhide, uma nação monárquica ríspida e afundada em protocolos, de feição mais medieval do que tecnológica. Como nunca houve no território nenhum contato extraterrestre anterior, Karhide dirige ao enviado uma desconfiança renitente, e o principal aliado do emissário no país, Estraven, primeiro-ministro do rei, cai em desgraça por sua ajuda ao forasteiro. Depois disso, Genly Ai tenta a sorte na nação vizinha Orgoryen, uma comunidade sem rei, administrada por conselhos coletivos e aparentemente mais aberta do que a medieval Karhide, mas que pode oferecer um perigo ainda maior ao emissário do que o destino anterior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um dos grandes problemas de Ai para cumprir sua missão, e um dos elementos mais inovadores do romance, é que o emissário não consegue compreender a mentalidade dos gethenitas, seres andróginos que passam 80% de seu tempo vivendo em um corpo sem sexo definido, que só assume uma biologia masculina ou feminina em períodos mensais de um período de cio chamado Kemmer, no qual casais se formam e os parceiros transicionam para um gênero aleatoriamente. Assim como os gethenitas consideram uma perversão imoral o corpo permanentemente sexuado de Genly Ai, no que para eles equivale a um cio perpétuo, o emissário, um humano heterossexual masculino, tem dificuldade para apreender como essa biologia radicalmente diferente interfere na formação das sociedades e das mentalidades em Gethen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Alegorias&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sim, você tem aqui literatura de ficção científica escrita há meio século discutindo fluidez de gênero: esse é o grau de antevisão de uma escritora como Le Guin. Anarquista e taoísta por escolha, sua obra desde o início trabalhou com alegorias e mitos. Também retratou com minúcias como sociedades com visões diversas – e o conflito entre essas duas formas de encarar a realidade – têm tanto poder sobre o destino dos personagens quanto conspirações a portas fechadas. Esse é um modelo ao qual ela vai voltar seguidamente, assumindo um tom cada vez mais político. No início dos anos 1970, por exemplo, ela vai apresentar sua visão crítica e feroz sobre a guerra do Vietnã no romance &lt;strong&gt;&lt;em&gt;The word for world is forest&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, recentemente publicado no Brasil pela editora Morro Branco como &lt;strong&gt;&lt;em&gt;O Nome do Mundo é Floresta&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, uma história de guerra e colonização narrada pelo ponto de vista de uma civilização pacífica que precisa aprender a brutalidade após ser invadida por conquistadores agressivos e sedentos por exploração de recursos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ela também apresentaria sua visão simbólica da Guerra Fria em &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Os Despossuídos&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, atualmente em edição nacional pela Aleph, também parte do ciclo interplanetário de Hainish. O livro descreve a relação tumultuada entre dois planetas, &lt;strong&gt;Urras&lt;/strong&gt; e &lt;strong&gt;Anarres&lt;/strong&gt; (sendo que este último, na verdade, era originalmente uma lua do primeiro). Se em Urras as questões geopolíticas são semelhantes às da Terra durante a Guerra Fria, com Estados rivais em uma luta de influências pelo controle político, em Anarres, habitado um século antes por imigrantes dissidentes autorizados a partir de Urras para formarem uma nova sociedade, desenvolveu-se uma comunidade anarquista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O centro do livro é a aventura de Shevek, jovem cientista nuclear que decide migrar do anárquico Anarres para o capitalista Urras para tentar estabelecer uma ponte entre a ciência dos dois mundos. Introvertido, distraído e mesmo alienado das questões de poder, Shevek, parcialmente inspirado na figura real do criador da Bomba Atômica, &lt;strong&gt;Robert Oppenheimer&lt;/strong&gt;, é um físico brilhante, que, sozinho e sem conhecimento de muito da Física que o precedeu, dá passos inovadores no desenvolvimento de processos além da velocidade da luz. Mas o coletivismo radical do seu mundo faz Shevek se sentir desperdiçado, já que burocratas medíocres o colocam para trabalhar em atividades braçais que não o ajudam a desenvolver seus talentos, o que o faz acalentar a ideia de migrar para Urras e trabalhar com outros físicos como ele. Quando finalmente consegue seu intento, sua personalidade vai sendo gradativamente modificada à medida que percebe que o sedutor paraíso “capitalista” é ainda mais problemático do que seu mundo natal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fantasia&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A autora também levou sua abordagem com ênfase no panorama e na construção do ambiente para o universo da fantasia, com a série de cinco capítulos &lt;em&gt;Terramar&lt;/em&gt;, iniciada em 1968 com o já mencionado &lt;em&gt;O Feiticeiro de Terramar &lt;/em&gt;e concluída em 2001, com o quinto volume, &lt;strong&gt;&lt;em&gt;The Other Wind&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;. Até o momento, quatro desses volumes tiveram edição recente no Brasil, também pela Morro Branco: &lt;strong&gt;O Feiticeiro de Terramar, As Tumbas de Atuan, A Última Margem&lt;/strong&gt; e &lt;strong&gt;Tehanu&lt;/strong&gt;. O primeiro volume narra a história de um talentoso órfão enviado para uma escola para aprender magia – sim, uma trama que antecipou os principais elementos da série &lt;strong&gt;Harry Potter&lt;/strong&gt;, mas J. K. Rowling, que se acha muito genial para reconhecer influências, jamais confirmou se Terramar a havia de algum modo influenciado. O certo é que influenciou &lt;strong&gt;Neil Gaiman&lt;/strong&gt;, fã incondicional de Le Guin, e criador de outra história que muitos apontam como base para Harry Potter, os quadrinhos &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Os Livros da Magia&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;. Ambos, aliás, figuras hoje complicadíssimas por suas questões pessoais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le Guin sempre se rebelou contra o que considerava a “ignorância dos críticos” em diminuir gêneros como a fantasia e a ficção científica. Seu trabalho pode ter contribuído para reduzir esse preconceito. Sua tarefa autoproclamada como escritora não era prever que tipo de propulsão alimentaria as naves das futuras viagens interplanetárias, e sim que tipo de pessoas encontraríamos no desembarque.&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;em&gt;Todos os textos de &lt;strong&gt;Carlos André Moreira&lt;/strong&gt; estão &lt;a href="https://sler.com.br/colunistas/carlos-andre-moreira/" target="_blank" rel="noopener"&gt;AQUI&lt;/a&gt;.&lt;/em&gt;
&lt;em&gt;Foto da Capa: Marian Wood Kolisch, Oregon State University, Wikicommons&lt;/em&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/os-universos-de-ursula-k-le-guin/</guid><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 03:04:17 GMT</pubDate></item><item><title>O que vai na cabeça de Odisseu? - Carlos André Moreira</title><link>https://sler.com.br/o-que-vai-na-cabeca-de-odisseu/</link><description>&lt;div class="entry-content rbct clearfix is-highlight-shares"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Christopher Nolan&lt;/strong&gt;, o cineasta favorito de muita gente que não gosta realmente de cinema, anunciou há algum tempo que vai adaptar a &lt;a href="https://rollingstone.com.br/cinema/christopher-nolan-adapta-o-epico-a-odisseia-para-o-cinema-com-estreia-em-2026/" target="_blank" rel="noopener"&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Odisseia&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, de Homero, para uma superprodução ao seu estilo. Divulgou esta semana, inclusive, uma foto do seu protagonista, &lt;strong&gt;Matt Damon&lt;/strong&gt;. Nolan costuma ser incensado (principalmente por ele próprio, mas também por seus fãs mais ardorosos) por fazer um tipo de cinema cada vez mais raro, apoiado na “concretude” de efeitos práticos e em “nenhum CGI” – essa parte é claramente um exagero, mas sim, é padrão nos filmes dele que efeitos digitais compareçam para dar ajuste fino ao que é feito no set. Pena que, a julgar pelo que se pode ver nessa primeira foto oficial, Nolan talvez seja detalhista o bastante para construir um navio inteiro para Odisseu e sua tripulação, mas não é rigoroso o suficiente para se ater à pesquisa histórica mais básica. Lá está na cabeça de “Odisseu, semelhante aos deuses”, a porra de um elmo romano com penacho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esse é um equívoco que os filmes cometem há mais de cem anos – sim, mais de cem anos, não estou usando uma hipérbole conveniente. Elmos com penacho de vassoura na cabeça de soldados romanos estão presentes já na versão de 1913 de &lt;em&gt;Quo Vadis&lt;/em&gt; – quando esse era um adorno reservado apenas aos oficiais superiores. Gregos, aliás, tinham variações de capacete diversas, a principal delas o chamado “elmo coríntio”, no qual o penacho não corre da nuca para a testa, e sim segue transversal de uma orelha a outra. Mas isso não vem tecnicamente ao caso porque ambos são exemplos de elmos popularizados muitos anos mais tarde – o elmo coríntio data ali pelo século VIII antes da Era Comum, enquanto a guerra de Troia situa-se no período pré-Homérico, pelo menos entre cinco e dez séculos antes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A palavra de Homero&lt;br&gt;
&lt;/strong&gt;O que me deixa intrigado com essa imagem em particular é que, para alguém interessado, é muito fácil imaginar o que ia na cabeça de Odisseu. Mas para isso, seria necessário ler não apenas a &lt;em&gt;Odisseia&lt;/em&gt;, mas sua “prequel”, como define a moda de hoje, a &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Ilíada&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;. Lá, no canto X, descreve-se como Meríones, um dos guerreiros que lutavam ao lado dos gregos, presenteia Odisseu para uma incursão noturna de espionagem ao campo dos troianos. É um canto sobre o qual até hoje ainda se debatem historiadores e estudiosos de literatura, porque sua história é uma microaventura no drama maior do impasse entre os gregos provocado pela “Ira de Aquiles” – trata-se de uma história peculiar que não é depois retomada. Quase como se fosse um episódio fechado de uma série de TV com uma narrativa mais ampla. Muitos acreditam que talvez esse canto em particular tenha sido interpolado mais tarde, ou seja, o resquício de uma versão anterior e menos coesa do poema.&lt;/p&gt;&lt;div class="inline-single-ad ad_single_2_index alignfull"&gt;        &lt;div class="ad-wrap ad-script-wrap"&gt;
			                &lt;div class="ad-script non-adsense edge-padding"&gt;
					&lt;div id="video_alright"&gt;&lt;/div&gt;                &lt;/div&gt;
			        &lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Seja como for, a questão é que o presente de Meríones a Odisseu, descrito nessa cena, é… um elmo. Um elmo de couro com forro interno (em algumas traduções, de feltro, em outras, de algodão) e adornado com presas de javali. É assim que o capacete é descrito, por exemplo, em uma das mais recentes traduções do poema épico, feita pelo &lt;strong&gt;Leonardo Antunes&lt;/strong&gt; e publicada há um ou dois anos pela &lt;strong&gt;Editora Zouk&lt;/strong&gt; com o título de &lt;em&gt;A Ilíada de Homero em decassílabos duplos&lt;/em&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Meríones, por sua vez, passou&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;para Odisseu um arco com aljava&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;e também uma espada. Dos dois lados&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;da cabeça, ele então prendeu um elmo&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;feito de pele bovina, com muitas&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;tiras de couro enlaçadas por dentro,&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;esticadas até ficarem firmes.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Por fora, tinha duas presas brancas,&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;de um javali de dentes prateados,&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;postas de um lado e do outro do elmo&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;por um artífice de grande esmero,&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;que também o forrou com algodão.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Tal elmo outrora pertencera a Amíntor,&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;filho de Órmeno, rei de Eleona,&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;até que Autólico o roubou, no dia&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;em que invadiu seu palácio seguro.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Indo a Escândia, ele mesmo o entregou&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;depois a Anfidamante de Citera.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Anfidamente então o deu a Molo&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;como um presente de hospitalidade.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Por sua vez, ele o deu a Meríones,&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;seu próprio filho, para que o vestisse.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Agora, preso pelas duas tiras,&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;protegia a cabeça de Odisseu.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda que se achasse estranho para o cinema esse tipo de elmo, cuja própria existência durante muitos séculos foi questionada antes de achados arqueológicos a confirmarem, havia outros modelos mais modestos – aliás, “modéstia” me parece sempre ser um dos grandes problemas que Hollywood não quer encarar quando decide adaptar a Ilíada. E por sua própria culpa, já que a maioria dos filmes que trata desse tema prefere tomar duas decisões que se anulam: ser “realista na escala humana”, investindo na recriação do mundo antigo, e abolindo da história praticamente sua outra metade: a interferência e o drama paralelo dos deuses na narrativa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se fôssemos nos guiar pela arqueologia, a “gloriosa Ílium” e o conjunto de reinos gregos daquela época são visualmente menos impressionantes do que sua contraparte literária. Reinos da Era do Bronze, em que mesmo o que se considerava luxo suntuoso seria visto como um exemplo de austeridade nas decadentes sociedades posteriores do Império Romano. E talvez por isso haja essa mania irritante de os filmes se socorrerem de uma mixórdia de elementos romanos e gregos indiscriminados para conseguir na imagem o efeito que Homero consegue sozinho com sua palavra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;As dificuldades da adaptação&lt;br&gt;
&lt;/strong&gt;A forma como Homero narrou a guerra de Troia é grandiosa, gloriosa, os próprios deuses passeiam entre os seus filhos e apadrinhados no campo de batalha, interferindo quando querem garantir a vitória de seus protegidos em duelos com outros combatentes. A própria guerra só existe porque episódios da mitologia estão entranhados no emaranhado de suas motivações. Se você opta, como Wolfgang Peterson no &lt;em&gt;Troia&lt;/em&gt; de 2004 ou John Kent Harrison no &lt;em&gt;Helena de Troia&lt;/em&gt;, de 2003, por uma história totalmente sem os deuses, você já tem de fazer vários malabarismos para adaptar os eventos e fazê-los acontecer na sucessão apresentada no livro. E, por outro lado, esses filmes também não investem numa reconstrução de fato histórica, assim você tem produções mutiladas nas quais os elementos realmente fantásticos estão ausentes, enquanto a recriação histórica fantasiosa torna armas, armaduras e cidades um grande desfile do Joãozinho Trinta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quando eu era mais jovem e menos ingênuo, confesso que cheguei a nutrir alguma esperança de que um filme capturasse a grandiosidade de Homero na tela. A vez em que quase fui convencido de que isso aconteceria foi no lançamento do filme estrelado por Brad Pitt e dirigido pelo  &lt;strong&gt;Wolfgang Petersen&lt;/strong&gt; – um alemão, o que considerei bastante auspicioso, uma vez que a obsessão da cultura alemã pelo conto de Troia é tradicional e bem documentada, tendo sido um arqueólogo alemão, &lt;strong&gt;Heinrich Schliemann&lt;/strong&gt;, quem descobriu um dos pontos mais famosos a ser identificado como a Troia de Homero, na moderna&lt;strong&gt; Hisarlik&lt;/strong&gt;, na Turquia. Mas meu otimismo durou até o momento em que vi o filme.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar desse meu comentário algo rigoroso, isso não significa que o filme seja necessariamente ruim, é só uma produção de aventura medíocre que não está à altura de sua fonte. Já o revi pelo menos umas duas vezes, quando tropecei nele zapeando pelos canais, na época pré-streaming em que ainda fazíamos isso. Minha apreciação final é de que é um desolador desperdício de recursos e talento, porque estavam ali, ao menos no papel, as condições de ser um grande filme.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No meio da confusão federal que Petersen armou com a cronologia e até com coisas básicas como a continuidade, há momentos em que Troia consegue captar com dignidade as imagens vívidas com que a Ilíada descreve a história: a chegada dos navios gregos à praia; a apreensão com que os troianos acompanham a primeira batalha do alto das muralhas, a luta entre Aquiles e Heitor; a cena em que o recentemente falecido Peter O’Toole, no papel de Príamo, ajoelha-se diante do galã com expressividade de um totem de madeira Brad Pitt para suplicar pela liberação do corpo de seu filho. Mas é isso, o desenho de produção é realmente muito bom, e nada mais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Parte do problema é de direção, parte é de roteiro. Na mixórdia temporal que é esse filme, parece que a guerra durou três semanas. Nem o próprio Homero incorreu no erro de contar toda a história de uma só vez, mas de se concentrar num episódio do ano final da guerra, a &lt;em&gt;mênin&lt;/em&gt;, a cólera de Aquiles que o faz retirar seu exército da coalizão grega, enfraquecendo as fileiras de seus compatriotas por uma desavença com Agamêmnon, o grande rei. Isso está no filme. Também está o rapto de Helena, a preparação para a guerra, o embarque, o desembarque, conselhos de guerra dos dois lados, o cavalo, porque aparentemente não dá para ter um filme de Tróia sem o maldito cavalo, etc… E nada ali sequer tenta insinuar a longa passagem de tempo entre o desembarque grego e o fim do cerco, dez anos, sim, dez anos depois. Nesse sentido, uma série posterior, Troia: a queda de uma cidade, conseguiu transmitir com mais eficiência essa noção de escala e tempo, apesar de menos caprichada em termos de produção e seleção de elenco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Guerra: contra e a favor&lt;br&gt;
&lt;/strong&gt;Penso que parte da dificuldade de transmitir a Ilíada para o cinema é que me parece haver mais grandes filmes de guerra contra a guerra do que a favor. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Johnny vai à Guerra, Nascido para Matar, Apocalipse Now, O Resgate do Soldado Ryan&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; são obras nas quais, mesmo quando necessária, a guerra é retratada como um pesadelo de consequências atrozes. &lt;em&gt;A Ilíada&lt;/em&gt;, embora não se esquive da violência dos combates e também descreva a sua ferocidade como uma artimanha dos deuses na qual quem sofre são os mortais, não é um poema antigerra. Talvez seja seu mais bem-acabado louvor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Homero, claro, é o grande responsável. A prosa dos seus poemas é rica, de um vocabulário suntuoso e com um complexo sistema de símiles e comparações que ancora a ação no mundo natural e no imaginário do mundo grego do período. E ela pode ser assim porque Homero, ao contrário desses filmes que o adaptam mal, abraça a fantasia mitológica e a faz essencial para sua história. Nada de “Helena foi o pretexto mitológico a posteriori para justificar conflitos regionais geopolíticos” ou “a guerra de Troia não teria sido motivada só por uma mulher, isso é absurdo, ela na verdade fez parte de uma longa e ancestral cadeia de rivalidades entre Europa e Ásia” (que é, mais ou menos e bem toscamente resumido, o argumento central da História de Heródoto).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Homero, a guerra foi parte de uma cadeia de eventos nos quais o sagrado e o mundano são a mesma coisa. Tanto que os próprios guerreiros retratados lutando até a morte são descritos eles próprios como ancestrais mitológicos muito mais capazes, nobres, fortes e poderosos do que os “homens contemporâneos” do poeta. São heróis e semideuses, e ainda assim, meros fantoches das maquinações paralelas dos deuses, que invisíveis quebram espadas, arrebentam fivelas de escudos e elmos, aparam golpes de lança e até mesmo teleportam seus escolhidos para longe do perigo (como o faz Afrodite na célebre luta mano a mano entre Menelau, o corno mais famoso da história, e Alexandre, o playboy-magia oriental que pode ser muito bom em passar o rodo na população feminina, mas que quase morre no combate direto com um Menelau sedento por vingança).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nolan e o realismo&lt;br&gt;
&lt;/strong&gt;Fico na dúvida sobre como essa narrativa grega tão prenhe de maravilhas vai ficar quando passar pelo filtro de Nolan, um diretor que só consegue trabalhar com a fantasia rebaixando-a à realidade (como fez na trilogia &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Batman&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, por exemplo), aprisionando-a numa estrutura matemática e lógica rígida (como em &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Inception&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;) ou que só concebe o fantástico como um subtexto no qual ele claramente não está interessado (como em &lt;strong&gt;&lt;em&gt;O Grande Truque&lt;/em&gt;,&lt;/strong&gt; um filme extremamente realista ao falar de mágicos e elipticamente mágico ao falar de ciência). Algum &lt;em&gt;fanboy&lt;/em&gt; de Nolan neste exato momento está pensando em apontar que estou trocando as bolas, já que ele não dirigirá uma &lt;em&gt;Ilíada&lt;/em&gt;, e sim uma &lt;em&gt;Odisseia&lt;/em&gt;, a narrativa seguinte, da tumultuada volta para casa do herói após a guerra. Estou ciente desse fato, e ele só valida ainda mais o meu ponto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;A Ilíada&lt;/em&gt; é um canto de guerra – enquanto a &lt;em&gt;Odisseia&lt;/em&gt; é a aventura maravilhosa de um único herói, repleta de ainda mais episódios mágicos e mitológicos do que o primeiro poema. Na &lt;em&gt;Ilíada&lt;/em&gt;, os deuses são o elemento fantástico e não muito mais. Na &lt;em&gt;Odisseia&lt;/em&gt;, os obstáculos ao retorno de Odisseu incluem ciclopes, um abismo e um redemoinho mastigadores de homens e navios, uma feiticeira com o poder da metamorfose, povos selvagens ameaçadores. Não estou dizendo que não se possa contar essa história de um modo realista no qual todos os elementos maravilhosos sejam substituídos ou se revelem algum delírio que confundiu um fenômeno realista ou natural com algo místico de explicação sobrenatural. Estou dizendo: para que se dar a esse trabalho? Até porque já foi lançado no próprio ano passado um filme que é basicamente isso, feito com um orçamento que provavelmente somará um vigésimo do de uma produção de Nolan: &lt;strong&gt;&lt;em&gt;O Retorno&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, de &lt;strong&gt;Uberto Pasolini&lt;/strong&gt;, com &lt;strong&gt;Ralph Fiennes&lt;/strong&gt; como Odisseu e &lt;strong&gt;Juliette Binoche&lt;/strong&gt; como sua esposa à espera, Penélope.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O filme de Pasolini é um drama contido e focado principalmente na última parte do poema, a chegada, afinal, de Ulisses a Ítaca, 20 anos depois da partida. Em vez das maravilhas de seres fantásticos, há aqui a melancolia muito humana de um homem ao ver a ruína do que lhe pertenceu, enquanto os pretendentes de sua mulher tomam sua casa como deles e ameaçam matar seu filho. A tensão do que acontecerá. É um filme que decide ver a Odisseia por olhos incomodamente modernos, também, ao fazer Penélope, feroz e ardilosa, ela própria original, horrorizar-se com o banho de sangue que seu marido retornado provoca ao se vingar das visitas abusadas. Não é um mau filme, e claramente sua austeridade narrativa tem também a ver com a austeridade financeira de seu orçamento restrito. Mas já aponta para o fato de que, amputada da parte mais fantástica, esta narrativa se torna um drama íntimo de menor escala – não que não se possa contar a Odisseia assim, mas não é mais ou menos essa a fórmula de praticamente qualquer drama feito nos últimos cem anos?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Meu ponto aqui nem é se os deuses existiam ou não – eu sei que já escrevi mais de uma vez que sou ateu. Não acho que existiram deuses gregos no mundo Antigo mais do que acho que existe um deus único hoje. Mas sei que eles existem nos livros, e não só existem como sua supressão – e a das maravilhas que também habitam o mundo em consequência dessa existência – sempre transforma os maiores poemas épicos da literatura ocidental. Minha questão é que, se o Nolan que todos conhecemos pretende amarrar a fantasia grega às suas concepções ultrarrealistas, já saímos perdendo de cara. Já se Nolan, para variar, decidir descobrir um modo novo de narrar essa história, adaptando seu estilo ao da trama em vez de fazê-la se encaixar a marteladas na sua visão, talvez, aí sim, talvez, tenhamos algo a ganhar com isso.&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;em&gt;Todos os textos de &lt;strong&gt;Carlos André Moreira&lt;/strong&gt; estão &lt;a href="https://sler.com.br/colunistas/carlos-andre-moreira/" target="_blank" rel="noopener"&gt;AQUI&lt;/a&gt;.&lt;/em&gt;
&lt;em&gt;Foto da Capa: Divulgação&lt;/em&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;
                </description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/o-que-vai-na-cabeca-de-odisseu/</guid><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 03:02:01 GMT</pubDate></item><item><title>"Minha vida deu um filme" - Carlos André Moreira</title><link>https://sler.com.br/minha-vida-deu-um-filme/</link><description>&lt;div class="entry-content rbct clearfix is-highlight-shares"&gt;&lt;div&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;strong&gt;Josué Guimarães&lt;/strong&gt; &lt;a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Josu%C3%A9_Guimar%C3%A3es" target="_blank" rel="noopener"&gt;nasceu em 1921&lt;/a&gt;, na cidade gaúcha de &lt;strong&gt;São Jerônimo&lt;/strong&gt;. Foi um autor que, muito antes de se tornar escritor, já tinha vivido o suficiente para umas duas ou três vidas, tanto como jornalista cobrindo fatos cruciais do seu tempo quanto como homem de ação política. Foi vereador pelo PTB em Porto Alegre nos anos 1950, foi aliado político e amigo de &lt;strong&gt;João Goulart&lt;/strong&gt;, com quem trabalhou não apenas na Secretaria de Justiça do Rio Grande do Sul como também na Agência Nacional durante a presidência do político gaúcho. Como repórter do jornal &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Última Hora&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, foi um dos primeiros jornalistas do país a cobrir a União Soviética e a China. Foi também um nome importante durante a resistência da &lt;strong&gt;Legalidade &lt;/strong&gt;em 1961 e, cassado na sequência do golpe de 1964, viveu anos na clandestinidade. Nos estertores do regime, já de volta ao jornalismo, escrevia colunas combativas na grande imprensa sobre escândalos e arbitrariedades da ditadura que estava acabando, mas ainda se recusava a ir embora.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Com tudo isso, seu ingresso no universo da ficção se deu relativamente tarde, aos 49 anos, com um volume de contos, &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Os Ladrões&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, publicado em 1970. Mas já em seu livro seguinte, &lt;strong&gt;&lt;em&gt;A ferro e fogo: tempo de solidão&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt; &lt;/em&gt;(1972), Josué Guimarães apresentou uma obra de ambições grandiosas: a reconstituição melancólica e carregada de simbolismo da experiência da colonização alemã no Rio Grande do Sul. O volume seria seguido por &lt;strong&gt;&lt;em&gt;A ferro e fogo: tempo de guerra&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, em 1975, e Josué tinha planos de encerrar uma trilogia com um último romance sobre o massacre dos Muckers, um episódio real ocorrido no Rio Grande do Sul durante o século XIX, mas que não conseguiu concluir devido à sua morte em 1986.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;O longo hiato entre os dois primeiros volumes e o suposto terceiro se justificava pelo próprio método de composição de Josué Guimarães (e provavelmente aquele que o impediu de concluir a saga). O autor não era dos que se debatiam em uma luta encarniçada com originais e versões, em vez disso, preferia ir escrevendo o livro “em sua própria cabeça”. São frequentes os depoimentos de seus amigos e interlocutores relatando como Josué os “atualizava” do desenvolvimento de seus trabalhos ponto por ponto em conversas longas e agradáveis. De tal modo que, quando sentia haver concluído em suas elucubrações tudo o que desejava plasmar num livro, o trabalho de sentar e escrever era razoavelmente rápido.&lt;/p&gt;&lt;div class="inline-single-ad ad_single_2_index alignfull"&gt;        &lt;div class="ad-wrap ad-script-wrap"&gt;
			                &lt;div class="ad-script non-adsense edge-padding"&gt;
					&lt;div id="video_alright"&gt;&lt;/div&gt;                &lt;/div&gt;
			        &lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;strong&gt;A obra-prima&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Com esse método, e como que para compensar a estreia tardia, Josué publicou em rápida sequência mais de 20 livros em um intervalo de 16 anos, incluindo conto, romance, novela e literatura para crianças. Uma obra na qual se destacam &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Os tambores silenciosos&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, alegoria sobre a ditadura em uma cidade pequena, de 1977, ou &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Dona Anja&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt;, &lt;/em&gt;de 1978, em que um grupo de políticos respeitáveis de uma cidade do interior se reúne para acompanhar pelo rádio, em 1977, a votação da lei do divórcio, que pode “acabar com a família brasileira”. O detalhe mordaz é que essa reunião se dá no bordel da cidade, propriedade da Dona Anja do título.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Mas é em 1980 que Josué Guimarães traz a público aquela que é até hoje apontada por muitos como sua obra-prima e seu romance de maior impacto, &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Camilo Mortágua&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, uma longa e densa narrativa que comprime em quase 500 páginas uma saga familiar, um relato cru e tenso do golpe militar de 1964, uma melancólica crônica da decadência do universo rural, além de algumas cenas de profundo impacto e que parecem ter sido escritas ontem.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;strong&gt;A trama&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;em&gt;Camilo Mortágua&lt;/em&gt; é a história da vida de seu personagem-título. A “moldura” estrutural do romance abarca os cinco primeiros dias de abril de 1964, quando os militares dão o golpe que depõe João Goulart e começam as primeiras prisões e perseguições de prováveis elementos “subversivos” com ligações reais ou simplesmente supostas com o grande inimigo dos milicos do período: Leonel Brizola.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Camilo é um homem já sexagenário. Nos primeiros dias de abril de 1964, mora numa pensão no bairro Azenha, em Porto Alegre, numa região que, à época da narrativa, é um espaço ocupado por oficinas mecânicas, lojas de autopeças, pequeno comércio, pensões populares e casas de prostituição. As primeiras 70 páginas do romance mostram Camilo como um homem desenraizado, melancólico, vivendo desajustado no universo proletário que o cerca. Mergulhado nas lembranças de seus próprios dramas pessoais, passa os dias distraído e às vezes um tanto ausente da realidade, ao ponto de ignorar ou sentir indiferença por dramas reais que ocorrem à sua volta, como a ciranda de paixões e mesquinharias de seus colegas de pensão ou o modo atabalhoado como Porto Alegre se adapta à nova realidade política, com as constantes prisões e arbítrios realizados pelos militares recém-chegados ao poder.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Camilo parece oscilar entre o presente e o passado, ao ponto de ser engolfado pela nostalgia e ver algumas pessoas de seu passado no lugar de seus interlocutores no presente. Quando se dá conta dos dramas de seus vizinhos de pensão, como um triângulo amoroso entre uma moradora fogosa, seu marido e um outro morador, esses dramas parecem ecoar lances de sua própria vida, que é apresentada de forma desconexa e fragmentada: um grande número de irmãos, um pai que encarna a figura de um patriarca gaúcho dos velhos tempos, dois filhos, uma esposa linda que o abandonou por outro homem.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;strong&gt;O gatilho da narrativa&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;É no terceiro dia que Camilo decide assistir a uma sessão de cinema no Cine Castelo, perto da pensão. O filme é uma produção francesa menor que realmente estava em cartaz na Porto Alegre de 1964: &lt;em&gt;Cleópatra, a Rainha de César&lt;/em&gt;, estrelada pelo símbolo sexual do período &lt;strong&gt;Pascale Petit&lt;/strong&gt;. A questão é que, ao sentar para ver o filme, Camilo passa a ver não a história de Cleópatra, mas a sua própria vida projetada na tela. Assim, embora se passe rigorosamente ao longo de apenas cinco dias, o romance usa esse truque para recuperar toda a história de Camilo e de seu passado, retratando aí episódios cruciais como a Gripe de 18, os ecos das duas guerras mundiais, a ditadura do Estado Novo.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;É por meio da sessão fantástica de cinema que a narrativa ordena as informações que vinham sendo até então jogadas de modo errático e vemos Camilo como criança entre oito irmãos, quase todos mais velhos, como jovem herdeiro de extensas propriedades rurais em desajuste com o temperamento de seu pai. Ou adulto, como o herdeiro que tenta modernizar o patrimônio que herdou, sem sucesso, abalado pelas tragédias de sua vida pessoal. Uma vida na qual não faltam os impulsos sexuais e passionais que ele, envelhecido no presente, acompanha à distância e vê espelhados nos seus vizinhos na pensão em que mora, decaído, com os reduzidos recursos que lhe restam.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;É um romance que ambienta, no Rio Grande do Sul, o retrato do declínio da sociedade eminentemente rural e do mandonismo agrário do país, a exemplo de outros livros com preocupações semelhantes, mas situados em outros cenários, como &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Fogo morto&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, de &lt;strong&gt;José Lins do Rego,&lt;/strong&gt; ou &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Crônica da casa assassinada&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, de &lt;strong&gt;Lúcio Cardoso&lt;/strong&gt;. Aliás, é o mesmo tema ao qual Erico Veríssimo vai dedicar também boa parte de sua obra.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;strong&gt;O estilo&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Josué Guimarães, como escritor, tinha uma visão eminentemente narrativa. Não era do time dos inovadores que pretendiam fazer da linguagem um signo em si próprio e experimentar recursos da prosa até o limite. Pelo contrário, numa herança de seu ofício de jornalista e homem de imprensa, era um narrador claro, de uma prosa escrita para ser lida sem atropelos, como que fazendo o leitor mergulhar na narrativa até se perder (o que é uma técnica diferente, mas que não exige tão menos trabalho assim do que a pirotecnia da linguagem).&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Ao mesmo tempo, em consonância com o realismo mágico latino-americano que era uma tendência forte no período, quase todos os seus livros, mesmo os de corte mais realista, apresentam um elemento fora de lugar que oscila entre o onírico e o fantástico. No caso de Camilo, o elemento fantástico parece uma cristalização de um estado mental em que o personagem já estava, o de se perder no “cinema de sua vida” dentro de sua própria cabeça. O fato de que esse filme é projetado na tela e apenas ele, diante da sala cheia, parece estar vendo o que vê tem um efeito desconcertante para o personagem porque o filme contraria muito do que Camilo havia cristalizado na sua versão da memória ao longo dos anos, como se o filme estivesse forçando o personagem a fazer um acerto de contas consigo mesmo.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;em&gt;Camilo Mortágua&lt;/em&gt; é também uma história que sabe avançar para além de seu protagonista-título, tanto na ambientação quanto na criação de coadjuvantes pitorescos e interessantes. A figura do pai de Camilo, ou de seu irmão Aníbal, ou seus companheiros no presente, como o português dono do bar Viseu, onde Camilo costuma almoçar, ou seus colegas de pensão. Também é primoroso o retrato nítido que Josué Guimarães faz de uma breve fatia de tempo em Porto Alegre. Versátil, seu retrato se espraia desde os casarões da Avenida Independência, resquícios reais da fortuna decadente da aristocracia rural do Estado, como os elementos mais populares e até degradados de uma Porto Alegre em constante expansão urbana. O Cine Castelo em que se passa boa parte da história foi um cinema real de alto padrão que, após seu declínio e falência, tornou-se um bailão popular e, mais tarde, foi demolido para dar lugar a uma anódina agência de banco (nada surpreendente em uma Porto Alegre que parece odiar sua própria história, conforme comprovado, entre outras coisas, pelo resultado das últimas eleições).&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;strong&gt;O agora&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Claro, há um elemento desconcertante que não é mérito exclusivo do talento de Josué Guimarães – um dos meus autores de predileção, mas que, aparentemente, é hoje cada vez menos falado, não sei explicar por quê. Reler um romance sobre a tensão de um golpe militar ocorrido de fato à sombra das recentes notícias de mais um golpe militar planejado, para manter no poder o oligofrênico-mor da nação que nos afundou no pântano da corrosão política e institucional, tem algo de fantasmagórico e até mesmo assustador – mostrando que a política brasileira é mesmo o terreno das reprises e refilmagens.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Pois às vezes uma vida realmente dá um filme. O que, no entanto, não é garantia nem de sucesso de bilheteria nem de final feliz.&lt;/p&gt;
&lt;pre class="v1MsoNormal"&gt;&lt;em&gt;Todos os textos de &lt;strong&gt;Carlos André Moreira&lt;/strong&gt; estão &lt;a href="https://sler.com.br/colunistas/carlos-andre-moreira/" target="_blank" rel="noopener"&gt;AQUI&lt;/a&gt;.&lt;/em&gt;
&lt;em&gt;Foto da Capa: Reprodução das Redes Sociais&lt;/em&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/minha-vida-deu-um-filme/</guid><pubDate>Thu, 05 Dec 2024 03:04:58 GMT</pubDate></item><item><title>Fernando Pessoa: autor policial - Carlos André Moreira</title><link>https://sler.com.br/fernando-pessoa-autor-policial/</link><description>&lt;div class="entry-content rbct clearfix is-highlight-shares"&gt;&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Em alguma realidade paralela a esta em que vivemos, a língua portuguesa desenvolveu ao longo do século 20 uma escola rica e interessante de literatura policial, a exemplo do que ocorreu com o idioma francês e com os países da península escandinava. Nesse universo alternativo, em que tudo correu de modo ligeiramente diverso, é bem possível que o grande patrono do gênero em português tenha sido Fernando Pessoa.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Um dos maiores nomes da poesia, Pessoa é uma daquelas raridades num mundo infeliz de poucos leitores: um poeta reconhecido até mesmo por quem não lê. Vários de seus versos têm circulação corrente quase como ditados populares, e é bem conhecida por muitos, embora nem sempre bem compreendida, a sua estratégia criativa dos heterônimos, alter-egos ficcionais com os quais Pessoa assinava poemas oriundos de diferentes facetas de sua criatividade. O que menos gente sabe é que Fernando Pessoa também experimentou aqui e ali algumas incursões na prosa, burilando alguns contos que deixou em diferentes estágios de finalização e desenvolvimento. E boa parte deles foi de histórias de inspiração policial.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;strong&gt;Formação&lt;br&gt;
&lt;/strong&gt;Nascido em Lisboa em 1888, Fernando Pessoa não foi, durante a vida, um homem propenso a viagens. Mas um dos pontos fundamentais de sua biografia é o fato de que viveu nove anos de sua infância e primeira juventude na África do Sul, na época uma colônia inglesa. O padrasto de Pessoa era o cônsul português na cidade de Durban, o que levou o futuro poeta a ser alfabetizado tanto em inglês quanto em português — alguns de seus primeiros poemas, aliás, foram compostos no idioma de Shakespeare.&lt;/p&gt;&lt;div class="inline-single-ad ad_single_2_index alignfull"&gt;        &lt;div class="ad-wrap ad-script-wrap"&gt;
			                &lt;div class="ad-script non-adsense edge-padding"&gt;
					&lt;div id="video_alright"&gt;&lt;/div&gt;                &lt;/div&gt;
			        &lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Essa formação o tornou desde muito cedo um entusiasta da literatura em inglês. Algumas de suas paixões literárias de juventude persistiriam por toda a vida, como &lt;strong&gt;William Shakespeare&lt;/strong&gt; e &lt;strong&gt;John Milton&lt;/strong&gt;. Outras, como &lt;strong&gt;Walt Whitman&lt;/strong&gt; ou &lt;strong&gt;Oscar Wilde,&lt;/strong&gt; ele reconsideraria e poria em nova perspectiva em seus últimos anos. Mas, em sua biblioteca pessoal, cujo catálogo pode ser &lt;a href="https://bibliotecaparticular.casafernandopessoa.pt/index/index.htm" target="_blank" rel="noopener"&gt;visto online&lt;/a&gt;, também estão presentes autores policiais clássicos de língua inglesa &lt;strong&gt;como Arthur Conan Doyle, G.K. Chesterton&lt;/strong&gt; e &lt;strong&gt;R. Austin Freeman&lt;/strong&gt;, além do próprio inventor do gênero, &lt;strong&gt;Edgar Alan Poe&lt;/strong&gt;, um autor de quem Pessoa admirava a poesia (é dele uma das traduções mais conhecidas em português do clássico poema &lt;strong&gt;&lt;em&gt;O Corvo&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;). A biblioteca de Pessoa tinha espaço também para &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Crime and Detection,&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; uma coletânea de contos policiais organizada por um dos primeiros historiadores e intelectuais dedicados ao gênero, &lt;strong&gt;E. M. Wrong.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Esse gosto de Fernando Pessoa pelo policial viria a se cristalizar em tentativas do autor português para escrever suas próprias histórias do gênero, contos que ele próprio definia como “policiários”. Todos podem ser incluídos em uma categoria maior que o próprio Pessoa definia como seus “contos de raciocínio”, ou seja, histórias em que um raciocínio intelectual é desdobrado até o limite por meio de uma dialética lógica implacável que por vezes defende proposições bem pouco ortodoxas, levando a conclusões muitas vezes paradoxais. É esse, por exemplo, o caso do único dos contos de Pessoa que pode ser considerado realmente “pronto”: &lt;strong&gt;&lt;em&gt;O banqueiro anarquista&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, publicado em 1922 na revista &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Contemporânea&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;. Nessa novela, toda ela um diálogo ambientado após um jantar, o narrador ouve a explicação lógica de como seu interlocutor, um banqueiro de fortuna, se diz um dos poucos homens realmente anarquistas, dado que reuniu sua riqueza como forma de garantir que jamais se submeterá a qualquer poder. Ou seja, ele realizou, para si mesmo apenas, a verdadeira revolução anarquista – não sei muito bem o que Pessoa acharia de Pablo Marçal, mas não consigo reler esse texto hoje em dia sem pensar na revolução conservadora-neoliberal ocorrida nos últimos anos e que incensou a patamar responsável a figura abjeta do “coach” – de investimentos, de “mindset”, de “vida”, do que seja.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;strong&gt;Políciários&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Mas, se quase todos os contos de Fernando Pessoa eram, a seu modo, “de raciocínio”, apenas um subgrupo bem definido deles pode ser chamado de “policiário”. Fiel às tradições da primeira fase do gênero, protagonizada por investigadores e detetives que resolviam seus casos amparados na mais pura lógica, quase sem confrontos físicos com os criminosos, Pessoa criou ele próprio três “detetives”. Deles, o mais bem esboçado é o &lt;strong&gt;Dr. Abílio Quaresma&lt;/strong&gt;, presente nas histórias mais bem trabalhadas e quase prontas, como &lt;strong&gt;&lt;em&gt;O caso Vargas&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; e &lt;strong&gt;&lt;em&gt;O roubo da quinta das vinhas.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Assim como exemplos da literatura policial mais clássica, voltada para a dedução e o raciocínio mais do que para a ação ou a atmosfera, Quaresma é um diletante hábil que se apresenta para ajudar a polícia nos momentos em que ela está perdida e sem pistas — como também era o próprio &lt;strong&gt;Sherlock Holmes,&lt;/strong&gt; de Conan Doyle, o &lt;strong&gt;Dupin &lt;/strong&gt;de Edgar Alan Poe e o então recém-surgido &lt;strong&gt;Hercule Poirot&lt;/strong&gt; de Agatha Christie. Em &lt;strong&gt;&lt;em&gt;O caso Vargas&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, ele aparece lá pela metade do conto, que se dedica inicialmente a estabelecer os fatos do caso: um homem chamado Carlos Vargas certa noite deixa a casa de um amigo, um engenheiro da marinha de nome Paiva Mendes, carregando os planos de um novo submarino. No caminho para casa, é abordado por um homem desconhecido e, alguns momentos depois, aparentemente comete suicídio — Vargas foi morto pela própria arma. Ao mesmo tempo, os planos do submarino e todo o dinheiro e os documentos de Vargas parecem ter sido roubados. A polícia se dedica primeiramente a estabelecer a trajetória do morto e os álibis de seus amigos mais próximos, Paiva Mendes e o jovem Custódio Borges, um vizinho a quem Vargas havia prometido emprestar dinheiro para uma viagem.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Quando a polícia acredita ter desvendado as pontas soltas do crime, Quaresma procura o juiz de instrução do caso, Fonseca, e o detetive responsável, o agente Guedes, para apresentar o que ele considera a solução do crime. A maioria dos romances policiais da primeira fase do gênero escora-se na capacidade sobre-humana de seus protagonistas de fazerem conexões e interpretações com base simplesmente nas informações sobre o caso. Levando essa característica ao limite, Pessoa faz Quaresma apresentar uma solução obtida puramente pela especulação do raciocínio lógico a partir das informações veiculadas sobre a morte de Vargas:&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;em&gt;“Não fui testemunha de nada, e tenho conhecimento de tudo, respondeu o dr. Quaresma. O que venho trazer não são factos mas raciocínios; isto não traz só elementos para a verdade, mas a própria verdade. Se V.a Ex.a prefere que se diga assim, direi assim. Venho trazer argumentos. Os factos são cousas duvidosas. Contra argumentos não há factos”&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;O intrigante no modo como Fernando Pessoa parecia querer estruturar a história (que foi deixada incompleta e com vários pontos “em branco”, como se faltassem cenas inteiras de um filme) é que é um conto menos sobre o crime e mais sobre os processos de raciocínio de um investigador. A segunda metade do texto é um monólogo ensaístico no qual Quaresma explica passo a passo as etapas pelas quais seu raciocínio lógico implacável resolveu não apenas este crime, mas qualquer crime, cuja natureza é ampla e detalhadamente discutida.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Um discurso parecido será dado por Quaresma em outro dos contos semiacabados de Pessoa&lt;em&gt;, O roubo na Quinta das Vinhas&lt;/em&gt;. Nessa história, um homem que estava presente na Quinta do título em certa meia-noite de setembro relata a Quaresma o assalto que testemunhou no local. O produto do roubo é uma expressiva quantia de dinheiro em títulos bancários. A polícia suspeita da ação de uma quadrilha ajudada por alguém de dentro, já que os cães de guarda foram envenenados, a janela do escritório foi quebrada e o cofre explodido com dinamite. Como resultado, um dos empregados da casa, acusado anteriormente de um furto, está preso.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;strong&gt;O detetive&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Embora tivesse criado outros dois “raciocinadores” que contribuem para a resolução de crimes, o chefe de polícia Guedes e o folclórico Tio Porco, Quaresma era mesmo o centro do projeto “policiário” de Pessoa. Médico de formação, mas sem prática clínica, muito magro, de aparência comum, o personagem Quaresma tinha uma saúde debilitada por anos de consumo desenfreado de tabaco e álcool. Assim como Sherlock Holmes vivia na Baker Street 221-B, um endereço fictício em uma rua londrina real, Quaresma residia num quarto alugado em um terceiro andar na Rua dos Fanqueiros, em Lisboa.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Longe de mero passatempo, os contos policiais de Pessoa eram um projeto caro ao autor. Pessoa começou e não concluiu um bom número de histórias com Quaresma. Assim como no universo de Holmes, no qual é Watson o redator dos casos que viu o detetive resolver, o projeto de Pessoa para um livro com Quaresma previa um prefácio no qual o próprio autor contava que Quaresma já teria “morrido” à época da redação de suas aventuras, e que foi o impulso de fazer o mundo conhecer aquele personagem tão peculiar o motivo de reunir em um volume o máximo de histórias com os casos resolvidos pela inteligência maravilhosa do médico-detetive. Mostrando que via seus contos policiais como um trabalho não menos importante que sua poesia, Pessoa conta em uma carta enviada em 1935 a seu amigo &lt;strong&gt;Adolpho Casais Monteiro&lt;/strong&gt; que, antes de finalmente decidir publicar seu livro de estreia, &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Mensagem,&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; em 1934, ele hesitou por um tempo pensando se deveria estrear com um livro policial:&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;em&gt;“Quando às vezes pensava na ordem de uma futura publicação de obras minhas, nunca um livro do gênero de &lt;/em&gt;Mensagem&lt;em&gt; figurava em número um. Hesitava entre se deveria começar por um livro de versos grande — um livro de umas trezentas e cinquenta páginas –, englobando as várias subpersonalidades de Fernando Pessoa ele-mesmo ou se deveria abrir com uma novela policiária, que ainda não consegui completar”.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Nos últimos anos de sua vida, Fernando Pessoa se dedicou a uma infinidade de projetos que não conseguiu concluir, entre eles o de arrematar as histórias de Quaresma e lançá-las em um conjunto chamado &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Quaresma Decifrador&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;. Infelizmente, ele morreu relativamente jovem, em novembro de 1935, e todos os contos ficaram por concluir. Muitos deles não haviam sido desenvolvidos para além de uma simples ideia. Alguns eram histórias quase completas, mas sem o final. Outros tinham um esboço de solução para um mistério que não havia ainda sido narrado. Em todos faltam cenas e passagens de transição, com Pessoa dando saltos entre trechos importantes do livro, provavelmente tendo pensado em voltar depois para burilar os momentos de transição entre uma cena e outra.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;strong&gt;Em português&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Claro que Pessoa não foi o único pioneiro da literatura policial em português. Dezoito anos antes do poeta nascer, em 1870, os jovens escritores e grandes amigos &lt;strong&gt;Ramalho Ortigão&lt;/strong&gt; e &lt;strong&gt;Eça de Queirós&lt;/strong&gt; (sim, ele mesmo, aquele dos &lt;em&gt;Maias&lt;/em&gt; e do &lt;em&gt;Primo Basílio&lt;/em&gt;) haviam escrito &lt;strong&gt;&lt;em&gt;O mistério da Estrada de Sintra&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, um livro peculiar na história da literatura portuguesa por ter sido não apenas um projeto literário, mas uma “trollagem” histórica no público português. Essa é uma história para outro texto, mas o básico é que ambos publicaram o livro em capítulos no jornal &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Diário de Notícias&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, de Lisboa, na forma de cartas enviadas por supostos leitores. Muita gente pensou, assim, no início da publicação, que o “mistério” da história era um caso real que estava sendo relatado em prolixas cartas mandadas ao jornal. Mas esse livro, escrito a quatro mãos em uma colaboração errática, logo descambou de uma narrativa de um crime para um drama romântico gótico. Por isso, naquele nosso exemplo hipotético lá do início, é Pessoa que seria um melhor patrono para o gênero policial em português, já que seus contos de raciocínio rebuscado apegam-se de modo mais direto à forma do estilo, ao menos naquelas décadas iniciais.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Tivesse conseguido terminar seus textos policiais e publicá-los como o planejado, Fernando Pessoa talvez pudesse ter obtido grande reconhecimento público – e só podemos especular que mudanças isso teria suscitado na história do policial em Portugal – e, por consequência, também no Brasil. Talvez nada houvesse ocorrido. Talvez a figura de Quaresma se tornasse para Portugal o que Sherlock Holmes foi para o conto policial de língua inglesa, consolidando o gênero e produzindo admiradores, seguidores e imitadores. Com a morte do poeta, no entanto, só podemos especular o que teria ocorrido nessa realidade alternativa.&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;em&gt;Todos os textos de &lt;strong&gt;Carlos André Moreira&lt;/strong&gt; estão &lt;a href="https://sler.com.br/colunistas/carlos-andre-moreira/" target="_blank" rel="noopener"&gt;AQUI&lt;/a&gt;.&lt;/em&gt;
&lt;em&gt;Foto da Capa: Reprodução do Youtube&lt;/em&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/fernando-pessoa-autor-policial/</guid><pubDate>Thu, 28 Nov 2024 03:04:01 GMT</pubDate></item><item><title>O arriscado ofício da crítica - Carlos André Moreira</title><link>https://sler.com.br/o-arriscado-oficio-da-critica/</link><description>&lt;div class="entry-content rbct clearfix is-highlight-shares"&gt;&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;A crítica literária é um ofício arriscado… Claro, essa frase é um “gancho” provocador para fisgar sua atenção, e não quero dizer com ela que um crítico literário corre mais perigo no seu trabalho do que operários na construção civil, na manutenção de redes elétricas, mineradores no fundo de uma mina ou operadores de torre em petróleo e gás. Quero dizer que a crítica literária, sendo um trabalho realizado no presente com um olho no passado e outro no futuro, não está isenta de riscos, em especial porque um certo tipo de aposta é inerente ao seu trabalho de catalogação, com possibilidade grande de falha a longo prazo. Aliás, e agora não estou brincando, nesse aspecto específico, a crítica literária corre mais riscos do que a maioria dos corretores do mercado financeiro, porque o crítico aposta a própria reputação, enquanto os Farialimers arrombados e seus assemelhados apostam o dinheiro dos outros.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Peguemos meu exemplo favorito. O escritor, advogado e considerado por muitos um patrono da moderna crítica literária no Brasil, &lt;a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/S%C3%ADlvio_Romero" target="_blank" rel="noopener"&gt;Silvio Romero&lt;/a&gt; (1851-1914). O sergipano Romero foi a grande autoridade crítica de seu tempo de atuação, mais especificamente nas últimas décadas do século XIX. Uma figura como &lt;strong&gt;Antonio Candido&lt;/strong&gt;, o grande referencial crítico para muitos estudiosos de letras, dedicou a ele um livro, &lt;strong&gt;&lt;em&gt;O método crítico de Silvio Romero&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, no qual argumenta que o diferencial de Romero em comparação com os que exerciam o ofício antes dele ou em sua época foi justamente transcender certo caráter “impressionista” da crítica do período e aplicar à leitura um “método” de fato, de pretensão e inspiração científica.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Já eu acho uma pena que seja justo esse “método” o responsável pela grande e máxima falha de julgamento de Silvio Romero como crítico, aquela que me faz, mais de cem anos depois, olhar para todo o resto de seu trabalho com uma certa desconfiança: Romero, o maior crítico literário do Brasil em seu tempo, aquele que se dedicou a aplicar laivos científicos à atividade de leitura crítica, simplesmente fracassou de modo espetacular em enxergar que vivia na mesma época que o maior autor brasileiro, Machado de Assis. Pior: Romero não apenas não via a grandeza de Machado, ele o desprezava e escreveu um número surpreendente de páginas para declarar que Machado só era quem era por algum compadrio, ou que Machado escrevia mal, ou que seus versos eram medíocres. Esse é o risco da crítica: falhar de modo tão espetacular que sua miopia será registrada de modo anedótico na história.&lt;/p&gt;&lt;div class="inline-single-ad ad_single_2_index alignfull"&gt;        &lt;div class="ad-wrap ad-script-wrap"&gt;
			                &lt;div class="ad-script non-adsense edge-padding"&gt;
					&lt;div id="video_alright"&gt;&lt;/div&gt;                &lt;/div&gt;
			        &lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Em seu livro sobre o “método” de Romero, Candido claramente elogia no crítico sergipano as características que prenunciam seu próprio trabalho. Silvio Romero não era um adepto da crítica que se dedicasse apenas à obra, dissociada de seu contexto. Pelo contrário, seu método, transplante de ideias cientificistas europeias em voga no período, de algum modo ensaiava um olhar “histórico-sociológico” sobre cada texto, uma aproximação que, descrita assim, não parece ter nada de errado. Mas que fica um pouco mais desconfortável quando começamos a nos aproximar dela e percebemos que, nas palavras de Candido, Silvio Romero não se dedica à mera leitura dos textos, mas pretende &lt;em&gt;“descer à análise dos fatores condicionantes – meio, raça, evolução social, tradições”.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Romero, assim, via cada escritor – e, por extensão, a obra desse escritor – como o resultado inescapável de uma equação matemática em que os fatores seriam o meio social, a educação e a “hereditariedade, não só física como étnica” (palavras dele, não minhas). Quem não tivesse os fatores certos, não poderia jamais transcender “a lei comum” – algo que ele declarou textualmente sobre Machado de Assis, aliás.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;strong&gt;A origem &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Sejamos honestos: quem começou (ao menos publicamente) a treta, esta palavra tão moderna, ou a polêmica, como se chamava no período, entre Romero e Machado foi este último, que escreveu um artigo em 1879 para a &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Revista Brasileira &lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;chamado &lt;strong&gt;&lt;em&gt;A nova geração&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;. O texto é uma tentativa panorâmica de mapear, como promete o título, a então “nova geração” de poetas e ao mesmo tempo indagar se essa nova geração, “viçosa e galharda, cheia de fervor e convicção”, está produzindo na forma e no estilo algo de fato novo ou apenas repetindo modelos. É uma leitura bastante interessante porque Machado basicamente faz uma súmula de muitas discussões que se levavam na época sobre “como deve ser a literatura nacional” (sim, tem uma dessas por década desde pelo menos o século XVIII).&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;A certa altura, chegamos ao estopim da inimizade: Machado de Assis, que era 12 anos mais velho e também via Silvio Romero como um dos nomes dessa “nova geração”, elogia a dedicação intelectual do outro, mas ressalva que lhe falta estilo:&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;“&lt;em&gt;É  uma  grande lacuna nos escritos do Sr. Sílvio Romero; não me refiro às flores de ornamentação, à ginástica de palavras; refiro-me ao estilo, condição indispensável do escritor, indispensável à própria ciência – o estilo que ilumina as páginas de Renan e de Spencer, e que Wallace admira como uma das qualidades de Darwin”. &lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Ou seja, na prática, Machado diz que Romero era muito estudioso e erudito, mas que seus textos eram chatos pra cacete. A seguir, discorre mais longamente sobre os versos que Romero havia publicado na coletânea&lt;strong&gt;&lt;em&gt; Cantos do fim do século,&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; publicada no ano anterior, reunindo poemas escritos entre 1869 e 1873 – época de exacerbação romântica, mas Romero se apressa em apontar no prefácio do livro que seus poemas eram uma reação ao romantismo que tentava não retornar ao classicismo que já havia passado nem se engajar no realismo que era a resposta padrão.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Machado de Assis afirma algo que deve ter ofendido muito Romero na época, mas que, em retrospectivo, se provou verdadeiro: o autor era erudito e inteligente, mas não tinha a manha da poesia:&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;em&gt;“Que o Sr. Romero tenha algumas ideias de poeta, não lho negará a crítica; mas logo que a expressão não traduz as ideias, tanto importa não as ter absolutamente.”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;(Um parêntese de quem leu o livro de Romero mais de cem anos depois: Machado estava certíssimo, metade dos poemas parece prosa separada em linhas e a peça de maior interesse nesse volume não são os poemas, e sim o prefácio de inacreditáveis 22 páginas que o próprio Romero escreveu para sua coletânea de versos).&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Voltando ao artigo de Machado, talvez eu pudesse descrever a reação de Romero de formas mais elegantes, mas acho mais divertido dizer que o maluco ficou putaço.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;strong&gt;Paixão real, ciência torta&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Romero passou anos escrevendo textos nos quais desqualificava Machado de Assis como escritor, comparava-o sempre desfavoravelmente a outros autores do período e até mesmo lançava pesadas alfinetadas pessoais. Sabendo-se que Machado era acometido de uma leve gagueira, e que, segundo depoimentos de seus contemporâneos, tal fato o incomodava, é possível avaliar o grau de veneno contido neste trecho em particular no qual Romero pela milésima vez explica o que considera as fraquezas estilísticas do bruxo do Cosme Velho:&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;“&lt;em&gt;Sente-se que o autor não dispõe profusamente, espontaneamente do vocabulário e da frase. Vê-se que ele apalpa e tropeça, que sofre de uma perturbação qualquer nos órgãos da palavra. Sente-se o esforço, a luta. Ele gagueja no estilo, na palavra escrita, como fazem outros na palavra falada, disse-me uma vez não sei que desabusado num momento de expansão, sem reparar talvez que dava destarte uma verdadeira e admirável notação.”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;É divertido para mim pensar em Romero como alguém que tentou trazer um viés lógico e científico para a atividade da crítica literária quando, por tudo o que se sabe de sua biografia, boa parte de seus escritos e das polêmicas em que se envolveu, e foram muitas, foram motivadas por um temperamento irascível e passional. Tanto é assim que precisou revisar muitos de seus pareceres judiciosos sobre figuras das quais havia falado vitriolicamente mal anos antes (um dos casos mais conhecidos é o de &lt;strong&gt;Joaquim Nabuco&lt;/strong&gt;). Já com Machado de Assis a coisa parece ter sido diferente. Embora parte de seu veneno contra o autor de &lt;em&gt;Dom Casmurro&lt;/em&gt; se atenuasse com os anos, a má vontade e a inconformidade de Romero com o status a que Machado estava sendo alçado já em vida se mantiveram para sempre.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Ao ponto de a grande tese defendida por Romero em seu livro &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Machado de Assis: estudo comparativo de Literatura Brasileira&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, compilação de artigos publicados anteriormente na imprensa, ser que Machado de Assis era um falso semideus injustamente alçado ao pedestal de maior entre os seus pares (o conceito é dele, mas não ponho entre aspas porque estou citando de memória e posso estar equivocado na ordem e nos próprios termos). E para isso, o livro que se chama “Machado de Assis” basicamente se ocupa ao longo de mais de 300 páginas a diminuir Machado na comparação com vários outros poetas, como Fagundes Varella, Castro Alves e, em especial, &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Tobias Barreto &lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;(1839-1889), amigo pessoal de Romero, já falecido quando o livro foi publicado, em 1897.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;strong&gt;A razão dos erros&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Fazer esse tipo de julgamento a posteriori é meio perigoso, mas não sou o único a apontar que talvez parte da má vontade de Romero com Machado de Assis venha de sua visão “científica” da literatura, que se aproximava perigosamente do “racismo científico” europeu de onde essas ideias vinham importadas. Mas, apropriadamente a um autor cujo último livro eram memórias confessionais chamadas &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Minhas contradições&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, Romero tinha um ponto de vista sim racista, mas que percorria um caminho algo diverso. Acreditando piamente na superioridade das “raças brancas europeias”, Romero afirmava que o Brasil era um país mestiço, senão na etnia, pelo menos na alma (de novo, ele escreveu algo parecido com isso, mas estou citando de memória). Mas que o próprio elemento português já trazia em si, de acordo com ele, a “decadência” de outros povos “não brancos” infiltrados na sua composição. Traduzindo: para Romero, não eram também os portugueses tão brancos assim.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Sua conclusão, derivada desse entendimento, seria investir ainda mais na miscinegação como forma de “branquear” a sociedade brasileira (uma declaração que hoje nos provoca certa inquietação, mas que foi enunciada abertamente como política de governo durante décadas). Ou, como explica &lt;strong&gt;Lilia Moritz Schwarz&lt;/strong&gt; no livro &lt;strong&gt;&lt;em&gt;O espetáculo das raças: cientistas, instituições e questão racial no Brasil – 1870 – 1930&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;em&gt;“Apesar do “elogio à mestiçagem”, não se deve incorrer no engano de procurar em Silvio Romero um defensor da igualdade entre os homens. Ao contrário, esse pensador foi um fiel seguidor do determinismo racial. ‘Não tenhamos preconceito, reconheçamos as diferenças’, dizia o intelectual em 1887, como que anunciando um momento em que o poligenismo constituía uma verdade tão absoluta quanto a famosa igualdade declarada pela Ilustração. O debate sobre a origem única dos homens era então transformado em um falso problema quando contraposto ‘à uma desigualdade original, brotada do laboratório da natureza, aonde a distinção e a diferença entre as raças aparecem como fatos primordiais frente ao apelo da avançada ethnografia.”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Ao mesmo tempo, em outros tópicos, não foi sempre que Romero esteve errado ou falou bobagem. Sua avaliação pouco otimista da &lt;strong&gt;Guerra do Paraguai &lt;/strong&gt;é hoje meio que o consenso, condenando a aventura imperialista como a destruição de um país. Uma das suas grandes ressalvas a Machado é que ele era melhor prosador do que poeta – entendimento hoje perto do consensual na apreciação da obra do bruxo. Ainda assim, parece pouco quando se pensa que esse cara viu a obra de Machado ser produzida ao vivo e não soube compreendê-la. Porque estava cego pela própria vaidade ferida, por um lado, e pelas teorias já meio ultrapassadas na origem que ele insistiu em transferir para o Brasil. É esse o risco de escrever a crítica no calor da hora.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Reconheço em Romero ao menos o ânimo de ter se entregado a essa tarefa com paixão e vontade. Mas também me lembro do aforismo que &lt;strong&gt;Walter Benjamin&lt;/strong&gt; cunhou em seu livro &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Rua de mão única&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;: “&lt;em&gt;O crítico é o estrategista na batalha da literatura&lt;/em&gt;“. Ou seja, o papel do crítico é fundamental na “fabricação do consenso” (e aqui uso esse conceito evocando voluntariamente a acepção manipulativa que Chomsky usa na expressão) da literatura, suas tendências, sua avaliação, a escolha do que fica e do que será esquecido.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;É curioso que essa formulação não parece longe do que o próprio Romero pensava ao se ler alguns de seus textos, como o que o próprio Machado cita no tal ensaio &lt;strong&gt;A nova geração&lt;/strong&gt; que provocou essa inimizade de décadas:&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;em&gt;“O lirismo não pode satisfazer as necessidades modernas da poesia, ou, como diz o autor, – ‘não pode por si só encher todo o ambiente literário; há mister uma nova intuição mais vasta e mais segura’. Qual? Não é outro o ponto controverso; e depois de ter refutado todas as teorias, o &lt;strong&gt;Sr&lt;/strong&gt;. &lt;strong&gt;Sílvio Romero conclui que a nova intuição literária nada conterá dogmático; – será um resultado do espírito geral da crítica contemporânea&lt;/strong&gt;“&lt;/em&gt;. (grifo meu)&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Também Romero, portanto, via o crítico como o estrategista da batalha literária.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;O que não deve ser desculpa para nada, claro. A história bélica também é implacável com os estrategistas que perdem.&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;em&gt;Todos os textos de &lt;strong&gt;Carlos André Moreira&lt;/strong&gt; estão &lt;a href="https://sler.com.br/colunistas/carlos-andre-moreira/" target="_blank" rel="noopener"&gt;AQUI&lt;/a&gt;.&lt;/em&gt;
&lt;em&gt;Foto da Capa: Machado de Assis e Silvio Romero / Montagem do Autor&lt;/em&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/o-arriscado-oficio-da-critica/</guid><pubDate>Thu, 21 Nov 2024 03:06:03 GMT</pubDate></item></channel></rss>