<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Carlos André Moreira em Sler</title><link>https://sler.com.br/colunistas/carlos-andre-moreira/</link><description>Carlos André Moreira é natural de São Gabriel (RS). Jornalista e escritor, é formado em Comunicação Social (UFRGS) e mestre em Literatura Portuguesa (UFRGS). Atua desde 2002 como crítico literário. É autor do romance </description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Mon, 25 Dec 2023 18:12:09 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>O melhor goleiro da família Moreira</title><link>https://sler.com.br/o-melhor-goleiro-da-familia-moreira/</link><description>&lt;div class="entry-content rbct clearfix is-highlight-shares"&gt;&lt;style type="text/css"&gt;.fb-comments,.fb-comments span,.fb-comments span iframe[style]{min-width:100%!important;width:100%!important}&lt;/style&gt;&lt;div id="fb-root"&gt;&lt;/div&gt;&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Eu já escrevi algo parecido numa coluna anterior, mas cheguei na idade em que, infelizmente, muita gente que eu conheci já morreu. E cada morte dessas parece levar consigo um pequeno pedacinho do universo que me cercava e que, por um átimo, fez um leve contato com o universo representado pelo mundo daquela pessoa. Muito do que somos é feito de histórias, e muitas mortes deixam claro o quanto as histórias que nos conectam aos que se foram são tênues, e agora só sobrevivem em sua mente.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Não falo de realizações biográficas ou da importância de algumas pessoas enquanto profissionais de algum campo específico. Falo das interações banais que talvez nem tenham testemunha, ou que não tiveram nenhuma importância para além da criação de uma memória compartilhada – o que, talvez, as torne algumas das mais importantes interações que já tivemos na vida. Não é a biografia que nos impacta na morte de uma pessoa. É o quanto nos vemos, de uma hora outra, responsáveis por sua lembrança&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;Plínio&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Há quase três anos, por exemplo, morreu Plínio Nunes, um jornalista com quem trabalhei na Zero Hora nos anos 1990 e 2000. Uma das pessoas mais doces e mais legitimamente interessadas pelos outros que já conheci. Editor, Plínio criou por sua iniciativa, e manteve por sua insistência, um espaço, ainda que reduzido, para publicar fotos de pessoas desaparecidas pedindo auxílio a quem pudesse ter alguma informação a respeito. Imagino que numa era marqueteira como a de hoje algo parecido só seria criado a fim de encher a bola do próprio veículo fazendo marketing social em stories de Instagram, mas o Plínio insistia nesse tipo de publicação porque sabia que muitas pessoas já haviam sido encontradas graças a isso – e nunca fez ampla propaganda disso. Para ele, valia a continuidade do espaço – que ele levou para o Diário Gaúcho, do qual foi um dos fundadores.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Mas esse é um elemento biográfico da vida do Plínio. O que eu sinto falta é de sua rapidez no gatilho quando o assunto eram trocadilhos. Ou de como conversávamos tomando café no bar da redação e ele nunca deixava de incluir na conversa sua paixão, que ele mesmo a essa altura já sabia folclórica e um tanto ingrata, pelo Guarany de Bagé. Me disse ele ainda em 2011: “Ó, viu? O Guarany ganhou esse fim de semana. Está em pleno andamento o Projeto Tóquio 2015. Esse ano a gente ganha a Terceira Divisão, ano que vem a Segunda. Ganha o Gauchão em 2013, a Copa do Brasil em 2014 e a Libertadores em 2015”. O detalhe é que esse plano era atualizado anualmente com o bom humor conformado de quem torce por um time pequeno. Pequeno, não, apequenado, porque Plínio também declinava na ponta da língua as glórias de seu clube: o maior vencedor da Série A do Gauchão depois da dupla Gre-Nal, o time mais antigo com atividade ininterrupta etc.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;Bela&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Na Zero, também conheci a Maria Isabel Hammes, a Bela. Editora de economia respeitada, ela sentava-se em um mesa logo na entrada da Redação, com as páginas impressas do setor de Economia na mão, revisando a caneta. Aí eu passava por ela direto, porque uma das coisas que sempre me encheu o saco (e me enche até hoje) é gente puxando papo quando você está claramente mergulhado na leitura de alguma coisa. Mas aí a Bela gritava o meu nome quando eu passava, cara de braba, com sua voz rouca e direta, reclamando que eu não a cumprimentei na passagem. Eu explicava que odiava quebrar a concentração de alguém que está lendo e ela dava um sermão bem-humorado sobre comportamento.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;“Não interessa, André. Cumprimentar é educação”&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Bela morreu faz uns 10 anos. Todos os que a conheceram sentem falta dela.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Em um momento, David Coimbra era um cronista conhecido no Estado inteiro, suas posições políticas cada vez mais controversas, seus textos cada vez mais provocativos. Um tempo, foi muito amigo do Paulo Sant’Anna, que o saudou como se saudasse um sucessor. Quando Sant’Anna percebeu que as pessoas estavam levando a sério a ideia de que David talvez fosse realmente seu sucessor, os dois romperam. O egomaníaco gigantesco que Sant’Anna era não aceitava sucessão – e mesmo quando ela não estava em discussão ele a via no caminho. Ele próprio escreveu isso.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;David&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Para mim, David era um amigo – algo que até hoje quando admito me causa problemas porque aparentemente a boa gente elevada do Rio Grande do Sul acha que as pessoas funcionam como pacotes homogêneos. Mas David foi sim meu amigo. E como David escrevia diariamente e qualquer coisa podia virar assunto, era comum ele usar seus amigos e colegas como temas de suas crônicas. Havia um procedimento aí, contudo. Ao nos transformar em personagens, David nos fazia virar uma espécie de “versão desenho animado” de nós mesmos, em que um elemento era ressaltado corriqueiramente até virarmos um personagem de um ou dois tons, no máximo. &lt;b&gt;Diogo Olivier&lt;/b&gt;, até hoje repórter atuante na área do esporte, era retratado como um distraído capaz de esquecer qualquer coisa. Outro então repórter costumava ter suas aventuras descritas como as de um ingênuo com propensão ao sincericídio e a ser enganado pelas mulheres (sabendo que aqui estava pesando a mão, David trocava o nome desse personagem em particular, razão pela qual também não o revelo aqui). E quando Davi me transformava em um de seus personagens, eu era uma mistura de intelectual sem propensão para a vida prática e um cabeça-quente dado a explosões de raiva (digamos que as duas caracterizações eram até justas, tomadas de traços reais da minha personalidade na época).&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Certa vez ele me convidou para gravar vídeos para o blog que ele mantinha na ZH – eu seria um personagem ao estilo “o homem mais irritado do mundo”, descrito no livro &lt;i&gt;Como Ser Legal&lt;/i&gt;, de &lt;b&gt;Nick Hornby&lt;/b&gt;. Um cara com língua afiada e fúrias gratuitas. Gravamos um vídeo em que eu basicamente fazia algumas piadas sem graça sobre a Cow Parade então onipresente nas ruas da cidade. Ele disse que curtiu o resultado, eu não. A ideia também de fazer de mim um personagem revoltado (embora na vida real se pudesse dizer que eu era basicamente aquilo) também não me apetecia. Porque apresentava uma leitura fácil demais. Sim, eu já fui irascível, raivoso, destemperado, explosivo, mercurial. Mas não sou só isso, e depois de assumir o personagem, seria isso que eu precisaria ser, e essa simples ideia me encheu de uma repugnância que eu pulei fora do projeto.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Por parte do David, tudo bem, ele seguiu me usando como personagem em suas colunas – graças a elas, até hoje alguns me perguntam se eu realmente costumava ficar lendo embaixo das traves enquanto atuava como goleiro nos jogos que o grupo fazia todo final de semana e às vezes nas noites de quarta (a ideia de que em algum momento dos anos 1990 eu já fui fominha o bastante para jogar bola duas vezes por semana hoje parece distante até para mim). Não, não era verdade, era o David satirizando a realidade e me sacaneando no processo. Uma pessoa que poderia comprovar isso também partiu essa semana, aliás, e é o motivo para este texto.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;Paulo&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Nesses jogos, que eram religiosamente jogados aos sábados à tarde e às vezes nas quartas de manhã, reuniam-se jornalistas de várias procedências, alguns trabalhavam na ZH, outros no Correio, outros já haviam passado pelos dois e hoje estavam em assessorias ou fazendo outras coisas. Havia sempre muita gente, mas apenas dois goleiros fixos. Um deles, o até hoje repórter cultural Roger Lerina. O outro, Paulo Moreira, cuja figura ruiva e espevitada combinava com a incandescente personalidade de um líder em campo – sendo que a última coisa que jornalistas aceitavam naquela época era um líder, fosse na redação, fosse na quadra de futebol (tremo só de ver o quanto as coisas mudaram desde então…)&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;Moreiras&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Eu comecei a ir a essas partidas porque gostava de futebol e porque acredito bastante no que disse Camus acerca de ter aprendido muito sobre a natureza humana enquanto jogava como goleiro. No futebol se conhecem as pessoas, as máscaras caem com maior facilidade. Paulo era um goleiro que xingava seu time quando achava que a defesa vacilava e o deixava sozinho. Mas de algum modo, transparecia por baixo dessa impaciência um sentido generoso e uma entrega ao jogo. Nunca maldade. Havia outros no jogo que se compraziam em fazer o mesmo e seus sentimentos eram claramente menos puros – tanto que, apesar de arranjar bate-bocas eventuais com seus parceiros de time, Paulo nunca era “desconvidado” do jogo.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Paulo era crítico de cinema e um grande especialista em jazz, e foi um militante da divulgação do estilo por décadas no rádio gaúcho. Esses são os elementos biográficos que você pôde ler em muitos dos textos que foram escritos sobre ele (o melhor deles, este de autoria do também “goleiro oficial” daqueles jogos, &lt;a href="https://gauchazh.clicrbs.com.br/comportamento/gente/noticia/2023/12/pra-quem-nao-me-conhece-meu-nome-e-paulo-moreira-clqcppjix003f013emrbbq3gn.html" target="_blank" rel="noopener"&gt;Roger Lerina, na Zero&lt;/a&gt;. O que eu me lembro do Paulo, entretanto, é mais difuso e particular. Mais próprio e peculiar.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Quando eu cheguei, também atuando como goleiro, nos tornamos um trio de arqueiros para uns 20 ou 30 jogadores de linha – assim, era comum quando estávamos os três dividirem todo mundo em três times e um ficar de fora esperando o resultado do “match” de 15 minutos entre as outras duas equipes. Paulo foi sempre de uma generosidade imensa na acolhida ao “goleiro recém-chegado”. Tínhamos o mesmo sobrenome, então ele começou a me chamar de primo. Quando eu fazia alguma defesa boa ou até mesmo incomumente iluminada, ele, seja da outra trave ou da beira do campo onde assistia ao jogo enquanto esperava, gritava o seu elogio irônico: “mais um triunfo da família dos goleiros Moreiras”. Também era comum que me chamasse de “O segundo melhor goleiro da família Moreira”.  Quando alguém perguntava se o primeiro seria o Aguinaldo Moreira, ele respondia que a única coisa que o Aguinaldo fez na carreira foi carregar o Pelé no ombro.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Paulo era um arqueiro de gestos teatrais, à moda Higuita, inclusive no uso frequente dos pés para defesas atléticas meio impossíveis. Também era brincalhão, generoso, divertido, espevitado. Uma presença alegre e um dos papos mais agradáveis no “pós-jogo” em que um bando dos presentes ficava tomando cerveja e jogando conversa fora. Certa vez me disse, enquanto comentávamos o recém estreado Contato, com Jodie Foster, que havia gostado do filme mas achado a duração excessiva. “Não tem filme que justifique duas horas e meia de duração”. Não cheguei a perguntar para ele o que andava achando a atual onda de filmes expandidos em que qualquer Marvel decide que seu filminho de herói vale duas horas da plateia.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Paulo Moreira abandonou o futebol nas últimas duas décadas de sua vida, devido ao preço cobrado pela luta contra a doença que no fim o levou. Toda vez que falei com ele, sempre fez alguma piada sobre estar pensando em voltar. Porque mesmo debilitado fisicamente, o que era visível, jamais disse um ai dos sofrimentos que vivia, manteve o mesmo espírito alegre, expansivo e de um brilho inteligente.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;No ano que está se aproximando, completo meio século de vida. Muito já vivido, novo o bastante para se eu morrer de uma hora para outra o pessoal ainda lamentar com um “que pena, tão moço”. E talvez por ter perdido o pai cedo, sempre pensei nesse tipo de recordação que vamos amealhando de terceiros como um presente precioso que deve ser guardado com carinho. Às vezes, mostrado pra quem tiver interesse. Porque também elas se perderão quando a outra ponta da memória, a nossa, dos que ficamos, desaparecer, como será inevitável.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;E é por isso que os guardo comigo. Como as memórias que tenho do Paulo, meu fictício “primo”, o “segundo melhor goleiro da família Moreira”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Foto da Capa: Nilton Santolin&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class="sharethis-inline-reaction-buttons"&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="heateorFfcClear"&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="heateorFfcClear"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;                </description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/o-melhor-goleiro-da-familia-moreira/</guid><pubDate>Thu, 21 Dec 2023 03:03:03 GMT</pubDate></item><item><title>E se o mundo for pior do que hoje?</title><link>https://sler.com.br/e-se-o-mundo-for-pior-do-que-hoje/</link><description>&lt;div class="entry-content rbct clearfix is-highlight-shares"&gt;&lt;style type="text/css"&gt;.fb-comments,.fb-comments span,.fb-comments span iframe[style]{min-width:100%!important;width:100%!important}&lt;/style&gt;&lt;div id="fb-root"&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;O escritor &lt;strong&gt;Rafael Bassi&lt;/strong&gt; lançou no fim de 2022 seu livro de contos&lt;strong&gt; &lt;em&gt;O Dia em que Enganamos a Morte&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt; &lt;/em&gt;(Editora Zouk), um compilado de 18 narrativas curtas divididas em duas partes. Nas duas, o autor se dedica a forçar os limites do gênero conto. A primeira traz contos nos quais Bassi mistura a prosa de ficção com a crônica (em mais de uma delas, o protagonista tem o mesmo nome do autor e partilha com ele alguns elementos de sua biografia). Na segunda parte, há um casamento entre ensaio literário, narrativa histórica, sátira e alegoria, declaradamente influenciado por Cortázar e, principalmente, Borges (um dos contos, aliás, é imaginado como uma história do próprio escritor argentino). Em um dos contos dessa segunda parte, &lt;em&gt;O Jardim do Torel&lt;/em&gt;, Bassi cria um personagem que é uma versão ficcionalizada do acadêmico judeu alemão &lt;strong&gt;Victor Klemperer&lt;/strong&gt;, nome fundamental para o estudo do totalitarismo graças aos seus diários sobre o período de ascensão do nazismo na Alemanha e a seu estudo &lt;em&gt;LTI – A Linguagem do Terceiro Reich&lt;/em&gt;, sobre como os nazistas perverteram o próprio idioma alemão para fins de propaganda, podendo assim levar a cabo seus projetos insanos com a naturalização do absurdo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No conto de Bassi, Klemperer vira Victor Berlin, intelectual judeu que emigra em 1936, após a ascensão dos nazistas. Na história, ambientada em 1940, Victor Berlin enquanto se prepara para a primeira aula que vai ministrar nos Estados Unidos, onde foi aceito como professor, recorda com melancolia os tempos que passou em Lisboa, com sua mulher, antes da ascensão dos nazistas – os contatos feitos nessa primeira viagem serão essenciais para que, nos anos 1930, Berlin consiga fugir da Alemanha via Portugal. Perplexo com o estado de corrupção a que os nazistas levaram seu país e o idioma que é seu instrumento, Berlin se refugia na memória de tardes tranquilas passadas em Lisboa com Edna, sua esposa, no &lt;em&gt;Jardim do Torel &lt;/em&gt;que dá título ao conto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quando está chegando ao local em que dará sua primeira aula, Victor Berlin tem um ataque fulminante do coração e morre em plena rua (na vida real, Klemperer passou o período da guerra na Alemanha, não foi deportado para os campos logo de cara porque era casado com uma alemã, mas perdeu seu posto como professor, sua casa e esteve o tempo todo sob o risco constante de deportação ou execução, até que, no caos que se seguiu ao bombardeio de Dresden, jogou fora a braçadeira com a estrela de Davi, de uso obrigatório, e ele e a mulher, Eva, fugiram a pé até o setor já controlado pelos americanos. Só morreria em 1960). A voz em terceira pessoa que relata o conto diz, após narrar sua morte súbita com o nazismo ainda no poder: “Que tempos são estes em que o sujeito não pode morrer em paz, por saber que viveu em um mundo pior do que estava antes?”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tenho pensado muito nessa frase nos últimos meses, entre outras coisas porque fui atingido esses dias por uma constatação melancólica e brutal: talvez sejamos a última geração, ou uma das últimas, no mínimo, a viver em um mundo em que a comparação com o passado ainda gera saldo positivo. Há um risco real de as próximas gerações olharem para nosso tempo problemático como um idílio inacreditável.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De modo geral, há uma ampla corrente da história e da divulgação científica que se dedica a contabilizar as benesses de nossa atual condição neste tempo e lugar em que vivemos. &lt;strong&gt;Steven Pinker&lt;/strong&gt;, expoente da chamada “psicologia evolucionária” e diretor do Centro de Neurociência Cognitiva do MIT, dedicou um livro alentado, &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Os Anjos Bons de Nossa Natureza&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, para defender a tese de que, apesar da percepção geral muitas vezes alimentada pela mídia, o mundo hoje é menos violento do que no passado. Sim, a tese é de que, apesar das grandes mortandades do século XX, elas seriam, proporcionalmente, em escala menor do que as guerras tribais da antiguidade humana, período em que a noção de diplomacia como resolução de conflitos era virtualmente nula e rachar a cabeça do interlocutor era um modo seguro de garantir a vitória em um dissenso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cruzando dados de pesquisas históricas, antropológicas e arqueológicas, Pinker defende que o número de mortes em combate diminuiu consideravelmente, um dos elementos para afirmar que, de modo geral, a violência vem diminuindo no mundo – tanto a tese quanto o livro são alvos de críticas ferozes, uma delas do filósofo&lt;strong&gt; John Gray&lt;/strong&gt;, para quem a análise extensa de Pinker não leva em conta nesse cálculo os avanços da medicina nem os impactos a longo prazo de experiências de guerra, elas próprias passíveis de reduzir a vida dos sobreviventes. Gray também critica o olhar “positivista” de Pinker, para quem a violência diminui proporcionalmente ao grau de “civilização avançada” de um país – uma falácia que não se sustenta após o século XX do nazismo com seus massacres industriais ou das sangrentas guerras neocoloniais no Sudeste Asiático, promovidas, combatidas e financiadas pelas “pacíficas” nações avançadas. Sem falar que o número de guerras levado a cabo pelos países “avançados” teria chegado a um ponto de equilíbrio pela possibilidade do terror provocado pela proliferação das armas nucleares, não por algum impulso pacífico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mas já que Gray mencionou a medicina, ela é também um indício muito usado na avaliação da realidade contemporânea. Uma série de recursos médicos hoje disponíveis seria impensável em boa parte da história humana, em que emplastros e misticismos eram as curas à disposição. Antibióticos, anestésicos, dispositivos avançados de diagnóstico, vacinas, e mesmo a noção mais difundida de padrões de saneamento e higiene como direitos básicos fazem parte de um conjunto de ferramentas que hoje permitem estender a vida humana muito além da média de séculos atrás. Essa é uma conquista com suas nuances, claro. Parte dela é da humanidade como um todo, que capitaneou as pesquisas que nos levaram até este ponto. Parte é de algumas sociedades que entenderam a necessidade de um sistema de saúde universal (como o SUS, por exemplo). Porque nas sociedades sem esse sistema, essas grandes inovações tecnológicas só estão disponíveis a quem tem grana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essa, para mim, é a grande questão que temos para o futuro. Até onde vai a disseminação recente de um pensamento de matriz neoliberal que naturaliza que direitos só estejam disponíveis a quem puder pagar. E o que isso fará da humanidade futura? Hordas de despossuídos trabalhando sete dias por semana, doentes ou não, enquanto 1% está a salvo em suas torres blindadas e guarnecidas por bem treinadas forças de segurança.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estamos no limiar de uma era preocupante em que elementos de distopia começaram a dar as caras no mundo real, seja no aspecto político ou ecológico. Em um livro que já citei em outra ocasião aqui neste espaço, &lt;strong&gt;&lt;em&gt;A Terra Inabitável: uma História do Futuro&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, o jornalista &lt;strong&gt;David Wallace Wells&lt;/strong&gt; faz um inventário particularmente desolador do que as teremos pela frente até o fim deste século com a escala sem precedentes de emissões de gases causadores do efeito estufa nas últimas duas décadas:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Um planeta cada vez mais quente leva ao derretimento do gelo ártico, o que significa menos luz do sol refletida e mais luz absorvida por um planeta que esquenta cada vez mais rápido, o que por sua vez significa um oceano menos capaz de absorver o carbono da atmosfera e desse modo um planeta aquecendo em ritmo maior. O planeta em aquecimento também derreterá o permafrost ártico, que contém 1,8 trilhão de toneladas de carbono, mais do que o dobro da quantidade atualmente suspensa na atmosfera terrestre, e parte do qual, conforme o permafrost derrete e o carbono é liberado, pode evaporar como metano, que é um cobertor climático de efeito estufa 34 vezes mais prejudicial do que o dióxido de carbono (…). Um planeta mais quente é, no fim das contas, ruim para a vida vegetal, resultando no que chamamos de morte florestal “de fora para dentro” – o declínio e a retração de bacias de selvas tropicais do tamanho de um país inteiro e de florestas esparramadas por tantos hectares que outrora contiveram folclores inteiros –, o que significa a redução drástica da capacidade natural do planeta de absorver carbono e transformá-lo em oxigênio, o que por sua vez significa temperaturas ainda mais quentes, o que por sua vez significa mais mortes de florestas e assim por diante”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, pesquisas recentes mostram que o uso incorreto dos medicamentos avançados que tanto custamos a desenvolver estão fazendo com que sua eficácia se perca gradativamente. Não à toa, a Organização Mundial de Saúde vem realizando a Semana Mundial de Uso Consciente de Antibióticos, campanha que alerta para o uso excessivo de remédios controlados (nós aqui no Brasil, com o nosso esquadrão de aposentados de verde e amarelo adeptos do “tratamento preventivo” durante a pandemia, demos uma boa força nessa direção, aliás).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Não é mais ficção especulativa a possibilidade no futuro do surgimento de uma superbactéria imune a todos os nossos atuais tratamentos – e isso para não falar da possível recorrência a intervalos cada vez menos curtos de novas pandemias como a que vimos em 2020, com novos agentes talvez ainda mais perigosos. Mesmo o fato louvável de que foi possível criar uma vacina para uma nova pandemia em menos de dois anos é tisnado pela pátina do desespero quando se pensa que foi exatamente neste ponto da história que saíram das cavernas da ignorância em grande número também os negacionistas dos benefícios de vacina – infiltrados até mesmo no mais insuspeitado dos meios, o da Medicina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Não quero soar pessimista numa das últimas crônicas do ano. Nada está escrito em pedra, e talvez algumas coisas que possamos fazer possam reverter os efeitos mais traumáticos desse quadro (mas não todos, a mudança climática é uma realidade com a qual teremos que nos acostumar). Mas não é muito confortável pensar que hoje, quando imaginamos como seria mais perigoso viver em um tempo sem antibióticos e sem o mais básico saneamento, não estamos, pela primeira vez, imaginando o passado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Podemos, sim, estar especulando o futuro.&lt;/p&gt;
&lt;div class="sharethis-inline-reaction-buttons"&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="heateorFfcClear"&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="heateorFfcClear"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/e-se-o-mundo-for-pior-do-que-hoje/</guid><pubDate>Sat, 16 Dec 2023 13:16:47 GMT</pubDate></item><item><title>Por que deixamos o mercado contaminar a linguagem de nossa estética?</title><link>https://sler.com.br/por-que-deixamos-o-mercado-contaminar-a-linguagem-de-nossa-estetica/</link><description>&lt;div class="entry-content rbct clearfix is-highlight-shares"&gt;&lt;style type="text/css"&gt;.fb-comments,.fb-comments span,.fb-comments span iframe[style]{min-width:100%!important;width:100%!important}&lt;/style&gt;&lt;div id="fb-root"&gt;&lt;/div&gt;&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Linguagem é um instrumento poderoso. Seja você um partidário da abordagem “mística”, ao estilo &lt;b&gt;Alan Moore&lt;/b&gt;, que vê no aprendizado da magia o estudo de uma linguagem, seja você mais técnico e materialista ao estilo de &lt;b&gt;Marshall McLuhan&lt;/b&gt;, para quem a linguagem é uma das mais antigas e impactantes formas de tecnologia, o fato é que as palavras que usamos consolidam a mentalidade de uma sociedade. O que também significa, em revés, que as palavras que uma sociedade escolhe em detrimento de outras dão testemunho do que uma determinada comunidade prioriza em termos filosóficos, estéticos e, vá lá, morais. Já escrevi um pouco sobre isso aqui mesmo na Sler quando falávamos de como a ascensão ao poder de uma extrema direita vitriólica e desbocada deslocou os tabus que cercavam o palavrão como “palavra interdita”. (&lt;a href="https://sler.com.br/o-palavrao-ta-liberado-porra/" target="_blank" rel="noopener"&gt;leia aqui&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;O que me leva à minha perplexidade específica de hoje, uma que já me acompanha há um bom tempo, mas que só se intensificou nos últimos anos, com o fenômeno tendo deixado o nicho audiovisual da internet para contaminar o que deveríamos considerar a “grande mídia”: quando foi que deixamos tão naturalmente a linguagem do mercado ser aquela que usamos para falar de arte em geral (e de cinema em particular)?&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;Franquia&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Sou velho o bastante para me lembrar de quando a palavra &lt;b&gt;“franquia”&lt;/b&gt; estacionou sua réplica de Mustang na linguagem corrente nacional, originalmente ainda chamada pelo seu nome de batismo na língua inglesa, &lt;i&gt;“franchise&lt;/i&gt;“. No final dos anos 1980, de pesada orientação política e econômica neoliberal – um pouco como hoje, aliás –, disseminou-se um culto messiânico ao pequeno empreendedorismo como uma resposta possível ao fato de que a “nova economia” de grandes corporações e de um mercado financeiro volátil e ganancioso não consegue mais sustentar a promessa de uma boa vida ao trabalhador assalariado por mais diligente e competente que ele seja em seu trabalho. Assim, dissemina-se a ideia de que cada um “se torne seu próprio patrão” (hoje, essa ideia vem se transformando para “conquiste sua independência investindo no mercado financeiro”, mas o espírito e a razão por trás ainda são as mesmas).&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Claro, na prática, o conceito de &lt;i&gt;“franchising&lt;/i&gt;” em inglês advém de algo que já temos há muito mais tempo em português, o verbo &lt;i&gt;“franquear”,&lt;/i&gt; no sentido de “garantir livre passagem” (aliás, o &lt;i&gt;Dicionário Etimológico da Língua Portuguesa&lt;/i&gt; de &lt;b&gt;Antônio Geraldo da Cunha&lt;/b&gt; encontra o primeiro registro do termo com essa acepção no &lt;i&gt;Livro das Cidades e Fortalezas que a Coroa de Portugal tem nas partes da Índia e das Capitanias e mais cargos que nelas há, e da importância delles&lt;/i&gt;, redigido em 1582).&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;O termo tem origem francesa mas não deriva de “francês”, e sim dos &lt;b&gt;“francos”&lt;/b&gt; – tribos germânicas ocidentais de homens “livres” que foram desalojando os romanos ao longo da Alta Idade Média e se mesclaram a remanescentes e gauleses no território que hoje conhecemos como França. “Franco” como alguém sem meias palavras e de discurso reto e direto vem também da mesma nascente. Ao longo dos séculos, foi adquirindo, tanto em inglês como em português e espanhol, outros sentidos. Um deles, o de libertar alguém de servidão ou de escravização, hoje se tornou obsoleto pela abolição da escravidão legal. E também surgiu um outro sentido econômico, o de isenção de impostos ou taxas. Esse, mesclado com o de garantia de pertencimento a uma espécie de corporação, logo geraria um novo significado, mais atrelado ao campo semântico da economia: o direito ou licença concedida a um indivíduo ou grupo para comercializar bens ou serviços de uma empresa em um determinado território.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;Anos 1980&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;É com essa acepção que ali na segunda metade dos anos 1980 começam a circular no português corrente &lt;i&gt;“franchising”,&lt;/i&gt; o processo de se vincular a uma franquia, e &lt;i&gt;“franchise”,&lt;/i&gt; a franquia propriamente dita. Em 1988, a própria Globo, então uma gigante monopolista ainda maior do que hoje, com a pulverização dos streamings, reconhece a tendência com a criação de um programa específico de TV voltado para os pequenos negócios, que também seria expandido no mesmo ano para uma revista de mesmo nome publicada pelo braço editorial da organização. Não é por acaso que uma das chamadas de capa do primeiro número da revista, lançada em dezembro de 1988, era &lt;i&gt;“Tudo sobre franchising no Brasil”&lt;/i&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;“Franchising” se tornou um termo corrente para, por exemplo, pequenos restaurantes que contratavam os direitos de uso de uma marca comprometendo-se com um menu preestabelecido (como no McDonalds, a franquia máxima do gênero). Ou para lojas que se tornam as revendas oficiais de mercadorias consignadas de um fabricante específico de mercadorias variadas, como a Boticário, apontada pelo jornalismo econômico, na última vez que consultei, como a mais bem-sucedida franquia nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Tendo isso em mente, nunca deixou de me surpreender que essa tenha sido a palavra que se popularizou em português também para definir ficções culturais seriadas voltadas ao consumo de massa – com uso mais frequente no cinema, mas também de bastante circulação franca entre os apreciadores de videogames (esta semana, mesmo, um dos assuntos mais falados foi um novo trailer para a série &lt;b&gt;&lt;i&gt;GTA&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;, da empresa Rockstar (foto de capa). Não encontrei muitos indícios sólidos de quando esse começou a se disseminar, então vou ter que contar com o auxílio dúbio da memória.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Que eu me lembre, há alguns exemplos de uso desse termo “franquia” nesse contexto no início dos anos 2000 em jornais e revistas brasileiros. Faz sentido. Foram anos em que, sei lá por quê, muitos dos meus colegas de profissão decidiram enterrar na lama seus instrumentos de trabalho e simplesmente anarquizar de vez o uso do idioma com uma série de penduricalhos inúteis literalmente transcritos ou apenas mal traduzidos de outros idiomas para descrever ou narrar conceitos (de propaganda e publicidade, em sua maioria) que já tinham seu próprio equivalente em português, apenas desconhecido da ignorância vernacular média gigantesca do jornalista médio. Esse processo, aliás, não diminui, eu diria que se tornou mais frequente e que até mesmo extrapolou o jornalismo porque hoje todo mundo é meio que um “veículo de mídia” em suas redes e usa os mesmos termos mal traduzidos como se estivesse tudo bem (o famigerado “é sobre isso” é o meu exemplo preferido atualmente)&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Voltando ao tópico (eu não deveria escolher esses assuntos mais complexos com a facilidade que eu tenho para desviar do assunto…) Que fique claro que o início dos anos 2000 não é o do “surgimento” do modelo das “franquias”, algo que claramente pode ser traçado até &lt;i&gt;Jornada nas Estrelas&lt;/i&gt; ou, anos mais tarde, &lt;i&gt;Guerra nas Estrelas&lt;/i&gt;. É nesse período que o “termo” começa a circular na imprensa brasileira para definir algo que já era uma realidade da indústria comercial do cinema&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;“Franquia”, assim, veio a substituir “série” para definir produções episódicas de filmes, livros, games ou, como é mais comum nas últimas décadas, tudo isso junto, já que boa parte das produções comerciais hoje tentam emplacar “produtos” (logo voltaremos a essa palavra) que gerem receita em vários formatos. Não me lembro de o termo ter sido usado no Brasil originalmente com sentido crítico, o mais provável é que tenha sido, como eu comentei, uma tradução ruim que começou a circular na imprensa naqueles anos para o que em inglês já se chamava de “franchise”.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Contudo, um pouco de sarcasmo me parece apropriado dado o atual estado do cinema contemporâneo, em que qualquer estúdio quer replicar o sucesso da Marvel – que, por sua vez, está tendo seus próprios problemas tentando convencer seus fãs a comer os Big Macs audiovisuais que ela lança em ritmo de linha de montagem – o uso de “franquia” para produções feitas por um gigantesco conglomerado seguindo a mesma receita que deve preservar o “valor da marca” para além de qualquer outra consideração. Mas, claro, boa parte do atual discurso produzido pela mídia cultural, seja a da imprensa tradicional, seja a dos YouTubers, blogueiros e TikTokkers, não está usando o termo com essa pegada debochada. Não, não passa um dia sem que o diabo do algoritmo me apresente “influenciadores” discutindo como colocar nos eixos “franquias cinematográficas” recicladas de modo tão exaustivo que nem dinheiro mais dão, o único objetivo desse tipo de produção, elas estão conseguindo fazer. Como se o próprio conceito original de franquia levado ao cinema não fosse ele parte importante do problema.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;O produto&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Tendo a sequência de episódios de uma nova produção sido renomeada como franquia, a conclusão lógica é que o que está sendo produzido não são filmes, livros, histórias, mas “produtos” que levam adiante não uma visão criativa ou meramente artística, mas as ações da marca proprietária. Isso talvez explique também como começou a circular nas últimas duas décadas outra expressão infame trazida sem escalas da mídia inglesa e que eu já vi mais de um de meus pares do jornalismo cultural usar sem a menor vergonha na cara: “propriedade intelectual” (em inglês, a expressão é mais conhecida pela sigla IP).&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Que o conceito de “propriedade intelectual” tenha saído do cipoal do jargão jurídico para se tornar corrente no léxico do próprio jornalismo cultural é uma triste demonstração de como vivemos hoje um dos períodos mais lambe-saco do capitalismo corporativo desde os anos 1980, talvez mais até. A ideia de que um personagem possa ser retrabalhado por diferentes abordagens artísticas ao longo de diferentes obras é uma das molas propulsoras da arte desde seus primórdios. Os dramaturgos gregos e suas peças que versavam sobre tópicos da então religião oficial, apresentadas em festivais sacros. Os pintores da Cristandade europeia com suas milhões de representações diversas de passagens da Bíblia ou dos mesmos contos mitológicos gregos que antes impulsionaram a arte helênica.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Tudo isso faz parte do longo e frutífero diálogo entre gerações expresso por meio de tópicos e temas tradicionais da arte. E nada disso é “propriedade intelectual”. &lt;b&gt;Ulisses&lt;/b&gt;, o herói navegador grego, não é uma propriedade intelectual. O &lt;b&gt;Batman&lt;/b&gt;, que muitos abobados chamam de “o equivalente moderno de um mito”, é. É uma propriedade da DC Comics, por sua vez subsidiária da Warner Brothers. Mesma coisa o&lt;b&gt; Homem-Aranha&lt;/b&gt;, hoje na mão dos estúdios Fox no cinema, mas criado pela Marvel, braço do rato monopolista intergaláctico Disney. E que se esteja encarando com tanta naturalidade a disseminação desse termo é, para mim, um dos sintomas da falência do pensamento crítico quando se fala de arte e entretenimento.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;Fãs&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Mesmo esses dois termos juntos já acenam para o grande debate ainda não pacificado opondo “alta e baixa cultura”, “arte e entretenimento”, cultura “popular ou erudita” (embora este aqui seja muitas vezes viciado pelo fato de que a noção que muitos têm da cultura “popular” não remete à cultura popular de fato, resultado de processos tradicionais ao longo de gerações, e sim ao aluvião de coisas lançadas a esmo por conglomerados de mídia reciclando a “propriedade intelectual” da vez, querendo ganhar rios de dinheiro com alguma nova e lucrativa “franquia”.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Há um respeitado ramo acadêmico dos estúdios de mídia chamado “estudos de cultura de fãs”. De modo geral, as pesquisas nesse campo abordam algumas dessas mesmas coisas que eu disse mas de um ângulo mais otimista e tendo em vista elementos mais positivos: o fato de que, em volta desses interesses comuns, fãs de cultura pop de modo geral estabelecem uma comunidade identitária apropriando-se daquilo que amam como parte de si e de sua própria expressão pessoal. Não à toa, é gigantesca a subcultura das “fanfics” criadas por fãs de uma determinada história (o que talvez me desperte alguns arrepios quando penso nessa coisa toda são as ressonâncias religiosas que há em alguém se dizer “fanático”, origem do termo fã, por um conjunto de narrativas que são também divididas entre as extraoficiais e as “canônicas”, termo esse vindo sem escalas do campo religioso).&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Tenho meus senões não com a abordagem acadêmica, mas com o fenômeno, no momento em que a cultura de fãs: 1) vem sendo o cenário para o desenvolvimento de grupos de toxicidade comprovada. 2) organiza-se eminentemente por uma expressão pessoal por meio do consumo, aceitando abertamente aquilo que ama como um “produto” e manifestando sua relação com aquilo por meio da moeda sonante, não apenas em livros, filmes, games, shows musicais, mas em uma parafernália alternativa oficialmente “licenciada”, de canetas a bonés, de camisetas a bonecos cabeçudos e 3) ampara-se numa relação que parece por vezes se disfarça voluntariamente seu caráter unilateral. Fanfics são expressões pessoais de fãs a personagens e narrativas que não são parte de um patrimônio comum, mas “propriedades” lucrativas de grandes corporações. Talvez por isso seja um tanto cansativo acompanhar o episódio periódico da “guerra cultural” em que nerdolas de meia-idade apaixonados pelos seus gibizinhos de infância reclamam do excesso de “lacração” no que são produções multimilionárias que estão conseguindo publicidade gratuita com a última polêmica. Se a polêmica virou um sinal da publicidade, talvez seja mais produtivo em termos de avanço do debate ser chato e moderado, embora poucos vão ter acesso a suas declarações.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;Conteúdo&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;E eu quase escrevi na última frase “seu conteúdo”, a última dessas palavras adotadas acriticamente no debate cultural para descrever praticamente tudo na cultura digital contemporânea (quem cantou essa pedra, aliás, foi Bill Gates, aquele mesmo, nos anos 1990 ainda, dizendo que onde se poderia ganhar grana na internet seria no “conteúdo”, sendo conteúdo, basicamente, tudo o que está na internet).&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Conteúdo é a resenha do influencer, o artigo de opinião acadêmico colocado em uma base de dados, o vídeo de dancinha no TikTok, a &lt;em&gt;live&lt;/em&gt; com um especialista, o Flow podcast com seu sorteio aleatório de personalidades interessantes ou “controversas” (eufemismo usado pelos “produtores de conteúdo” para “pessoa idiota que não sabe do que está falando mas que dá declarações que rendem um bom ‘corte”). Nessa geleia geral de indeterminação e indistinção, perde força justamente o pensamento crítico capaz de nos munir de ferramentas para tentar ver por trás dessa armadilha “divertida” do mercado ganhando com seus cliques e com sua atenção.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;A água é o recurso do futuro, pelo qual guerras serão travadas. A nossa atenção é um recurso que parece já ter sido apropriado no presente sem que se tenha disparado um único tiro. Precisamos ter mais discernimento na forma como a empregamos.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Ah, e sim, eu sei. Este texto também é “conteúdo”, estou consciente disso.&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="sharethis-inline-reaction-buttons"&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="heateorFfcClear"&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="heateorFfcClear"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/por-que-deixamos-o-mercado-contaminar-a-linguagem-de-nossa-estetica/</guid><pubDate>Sat, 16 Dec 2023 03:23:26 GMT</pubDate></item><item><title>A impunidade dos outros</title><link>https://sler.com.br/a-impunidade-dos-outros/</link><description>&lt;div class="entry-content rbct clearfix is-highlight-shares"&gt;&lt;style type="text/css"&gt;.fb-comments,.fb-comments span,.fb-comments span iframe[style]{min-width:100%!important;width:100%!important}&lt;/style&gt;&lt;div id="fb-root"&gt;&lt;/div&gt;&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Reclamar da impunidade é um hábito brasileiro tão recorrente quanto reclamar da escalação do seu time. E, assim como no caso do futebol, que na última década meio que providenciou, de modo surpreendente, o molde e o espírito de muitas das discussões políticas do país, também essa queixa constante a respeito da impunidade pode ter cores distintas de acordo com o espectro ideológico dos envolvidos. Falando mais claro: como acontece com praticamente tudo em um país da periferia do capitalismo tardio, até a impunidade tem um recorte de classe no Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Quem se queixa seguidamente da impunidade costuma ter alguns alvos bem específicos em mente. Criminosos comuns, para começo de conversa, do punguista pé-de-chinelo que alivia transeuntes de seus pertences em espaços com grande concentração de gente até o autor de um latrocínio em uma parada de ônibus. O discurso automático associado a esse tipo de criminalidade costuma ser o mesmo, repetido tanto por agentes públicos e pelo cidadão comum quanto pela imprensa, que tem um viés notoriamente policialesco em sua forma de cobrir a segurança pública: “há muitas formas de um criminoso burlar a lei e seguir praticante seus delitos”, “a polícia prende e o Judiciário solta”, “há muitos direitos para esse tipo de vagabundo” e etc., etc. A imprensa, por exemplo, costuma ser bastante incisiva em apontar que um determinado autor de algum crime muito rumoroso já foi em momento anterior preso por alguma outra coisa, mas estava solto por não haver sido ainda processado e condenado.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Não quero com isso diminuir a questão, a segurança pública é um problema que a esquerda notoriamente tem dificuldade de lidar quando está no poder. Há sim a necessidade de mudar a mentalidade agressiva das polícias, muitas vezes amparado por um corporativismo rampante. Uma discussão que precisa ser feita a sério é a desmilitarização da polícia, por exemplo. E é necessário impor algumas restrições legais e gerais à forma como a polícia em ação muitas vezes age como se estivesse inventando as leis ali mesmo na hora, para justificar a sua ação, e não agindo para fazer cumprir uma lei prévia (não estou sequer inventando isso. Eu literalmente vi isso acontecer pelo menos um par de vezes, em que, instados a justificar a legalidade de alguma prisão arbitraria por uma multidão impaciente com o que havia visto, policiais simplesmente jogaram a esmo um artigo qualquer do Código Penal).&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;A questão é que essa é uma pauta impopular com parte da sociedade mais conservadora (que ganhou uma cara e uma voz considerável depois da ascensão da extrema direita no Brasil). E embora haja uma série de estudos sobre como essas estruturas devem de algum modo mudar antes que a própria polícia mude, você vai entrar em apuros para explicar para alguém que acabou de ser assaltado na parada de ônibus que esse é um processo longo e ainda vai demorar para dar resultados, ou mesmo para minimamente explicar qual diabos é o seu objetivo final com as mudanças que você deveria implantar (e o PT, particularmente, tem até hoje uma dificuldade crônica nessa área, mas a má comunicação do partido não é algo que começou com Lula).&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Logo, sim, a segurança pública é algo que preocupa muito mais do que o eventual burguês safado metafórico que é usado como espantalho em reuniões de DCE, mas sempre me parece que a insistência de determinados espectros políticos e da própria imprensa na “liberalidade” do sistema que mantém “criminosos soltos” (quando as taxas de encarceramento no país têm crescido continuamente na última década) é usada para desviar o foco e fazer você não se dar conta de que há sempre um recorte econômico e demográfico na “impunidade” escolhida como alvo das críticas. E elas nunca, jamais, recaem naquilo que antigamente chamávamos de “crimes do colarinho branco”, uma expressão que ela própria parece ter desaparecido do léxico comum, num claro indício de uma mentalidade em expansão no Brasil, a do tesão pelo mercado mesmo no cara que já estourou o limite do PIX e ainda tem boleto para pagar.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;A imprensa pode vir a ter um surto ao descobrir que um assaltante a banco preso em flagrante já foi preso em flagrante outras duas vezes antes. Mas a recorrência de irresponsabilidades por parte de grandes empresas não parece engatilhar o mesmo tipo de trabalho em profundidade. A impunidade que muitos se queixam no Brasil parece não ser uma questão para muitos quando se fala também não de crimes, mas de responsabilização por negligências variadas, muitas vezes com os mesmos danos e efeitos nocivos que muito crime voluntário. Parece haver menos gente disposta a pedir a cabeça de quem faz o mal por muquiranagem.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Um caso mais recente foi o show da Taylor Swift, por exemplo. Realizado no auge da pior onda de calor que o Brasil do Sudeste para cima vem enfrentando em décadas. A artista seguiu adiante com o show sem ver problema – imagino que pensa que os subumanos daqui dos trópicos já estão acostumados a passar mal com o calor, então não faria diferença. A empresa responsável pela organização (e que anunciou um lucro monstro neste ano só com os ingressos em pré-venda para esse show) tapou com placas de metal todos os pontos de circulação de ar possível, proibiu a entrada de garrafas de água compradas lá fora para poder lucrar com a venda de uma garrafa a oito pilas (e depois a dez). Transformou o estádio em uma daquelas panelas japonesas para fazer Yakisoba. E o resultado não foram apenas muitas pessoas passando mal, o que já seria um absurdo, mas a morte de uma jovem estudante de psicologia, Ana Benevides, que viajou do Mato Grosso para o Rio para ver a artista.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;A mesma empresa, aliás, já foi flagrada este ano mesmo, às vésperas de um festival gigante como o Lollapalooza, mantendo trabalhadores (curiosamente, os responsáveis pela venda e manutenção de bebidas) em condições degradantes e em situação análoga à escravidão (o pessoal dormia no próprio local do evento, em uma tenda, em “camas” feitas de pedaços de papelão. Fazia jornadas de 12 horas sem pagamento de adicionais). A ação para que a empresa pague indenização por danos individuais e coletivos ainda está correndo. Quer-se também que a empresa seja inscrita na chamada “lista suja” do trabalho escravo, que põe um selo na testa de empresas negligentes com seus processos de contratação ou pura e simplesmente abusivas. Curiosamente, nosso presidente anterior, aquele cujo nome não deve ser mencionado nunca mais se tudo der certo, era um crítico aberto da lista suja e dificultou em muito durante sua gestão o acesso a dados dos autos de infração das empresas autuadas por trabalho análogo à escravidão (e sem surpresa nenhuma, havia empresas da lista entre os doadores de campanha do ex-presidente.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Qualquer pincelada no noticiário dos últimos anos mostra condutas parecidas tomadas por empresas que decidiram navegar perigosamente à margem das determinações legais ou do mero bom senso em troca de mais lucros. Está lá Brumadinho (foto da capa), varrida do mapa em janeiro de 2019 com o rompimento da barragem de uma das minas da empresa Vale. O resultado foram toneladas de minério espalhadas pela bacia do Rio Paraopeba, num desastre ambientais de proporções cataclísmicas, e cerca de 270 pessoas mortas – algumas delas seguem desaparecidas até hoje. Embora o MP de Minas Gerais tenha instruído um processo criminal contra quase duas dezenas de réus, boa parte do tempo desde então foi gasto em um excruciante processo de competência sobre quem devia ou não julgar o caso. A Justiça de MG decidiu que o caso não era da competência estadual e o julgamento de foi para a esfera federal por decisão do STF, no final do ano passado. Na teoria, é uma hipótese pior para os réus, mas na prática a defesa ganha tempo – tanto é assim que, depois da federalização, não se tem ainda data marcada para o julgamento. E, o mais importante: ninguém foi preso.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Ninguém vai ser preso também na sequência da falência das Americanas. Aliás, uma outra empresa, que costuma ostentar seu nome orgulhosamente em um dos projetos culturais mais “badalados” do Estado, na prática afundou boa parte da cidade de Maceió pela sua extração desenfreada de sal-gema na região da Lagoa Mundaú, na capital alagoana.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;O caso se arrasta desde 2018, quando, pelo que afirmam estudos conduzidos pelo Serviço Geológico do Brasil (SGB/CPRM), o desabamento de uma mina abandonada e vedada abalou um dos bairros mais tradicionais da cidade, o Pinheiro. Os estragos, desde então, se estenderam a outras localidades à margem da lagoa, como os bairros Mutange e Bom Parto. A empresa já fez um acordo para repassar uma bufunfa à prefeitura. Mas não parece ter havido qualquer outra punição além dessa. Se alguém levantar a ideia de que talvez, só talvez, alguém devesse ter ido para a cadeia por afundar um terço de uma capital de Estado, logo aparecerão os defensores do livre capital para apontar que você deveria traçar fronteiras nesse pensamento.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Você não vai ver os mesmos políticos interessados na diminuição da maioridade penal, na construção de mais presídios, na diminuição dos recursos legais na lei processual, no encarceramento em massa, se pronunciar a favor de mais prisões de gente como os CEO ou proprietários de empresas como essas. E não estou aqui querendo que eles façam nada diferente, eu quero é que NÓS, os que não ganhamos nada com isso, acordemos para essa verdade.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;O Capitalismo é um sistema injusto. Mas, em teoria, é um sistema honesto. Honesto porque já no próprio nome diz o que realmente é considerado importante em sua vigência: o Capital. Não as pessoas. Não a sociedade. Não a inovação (essa é ótima). O Capital. O dinheiro, o Money, a bufunfa, o faz-me-rir, o vil metal, é isso o que vale, ainda mais hoje que o Capital tem capacidade de se tornar independente de qualquer objeto concreto cujo valor seria negociado em outros tempos.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;O problema são sempre seus defensores e apologetas, que precisam fazer um malabarismo retórico para tentar convencer que o capitalismo selvagem é uma espécie de Jardim do Éden antes da perversão pela serpente estatista, em vez da selva com suas leis baseadas na força e na indiferença diante do sofrimento dos mais fracos.&lt;/p&gt;
&lt;div class="sharethis-inline-reaction-buttons"&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="heateorFfcClear"&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="heateorFfcClear"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/a-impunidade-dos-outros/</guid><pubDate>Thu, 30 Nov 2023 03:04:46 GMT</pubDate></item><item><title>Por que a direita se apropriou dos heróis de quadrinhos</title><link>https://sler.com.br/por-que-a-direita-se-apropriou-dos-herois-de-quadrinhos/</link><description>&lt;div class="entry-content rbct clearfix is-highlight-shares"&gt;&lt;style type="text/css"&gt;.fb-comments,.fb-comments span,.fb-comments span iframe[style]{min-width:100%!important;width:100%!important}&lt;/style&gt;&lt;div id="fb-root"&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;Alan Moore&lt;/b&gt; é um escritor inglês maluco e de um talento descomunal que revolucionou em mais de uma ocasião os sentidos e a forma dos quadrinhos como arte. Hoje Moore é um escritor em prosa com romances e volumes de contos publicados (seu livro mais recente é a coletânea de narrativas de média e curta extensão Iluminações), mas em seu início de carreira ele foi um dos nomes lapidares por trás da ideia de que havia mais a se explorar nos quadrinhos do que mero entretenimento escapista infantil.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Moore escreveu &lt;i&gt;Watchmen&lt;/i&gt;, uma história sobre como figuras super-heroicas num universo mais próximo do nosso, do “real”, digamos, teriam um apelo fascista e a existência de seres superpoderosos desequilibraria de modo inevitável o cenário geopolítico em favor do imperialismo americano. Moore fez também o elogio do anarquismo em um quadrinho com tropos do universo dos super-heróis, em &lt;i&gt;V de Vingança&lt;/i&gt;. Escreveu histórias de um afeto sincero voltadas ao &lt;b&gt;Super-Homem&lt;/b&gt;. Retrabalhou grandes personagens da literatura de aventura da Era Vitoriana inglesa numa versão toda própria de uma equipe de “super-heróis” em &lt;i&gt;As Aventuras da Liga Extraordinária.&lt;/i&gt; Todos esses títulos citados foram adaptados para o cinema, mas não pense que você conhece o material original porque viu os filmes, são todos bem ruins, produções feitas por gente que parece disposta a encarar o material original como um storyboard elaborado, sem entender seus temas e conceitos.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;E sabe outra coisa interessante sobre Alan Moore, esse cara que está lá na origem de todo o papo das últimas décadas de que se pode tratar “histórias de super-heróis” como veículos para ideias “adultas”? Alan Moore hoje é um dos maiores críticos do infantilismo geral provocado pela ideia de quadrinhos de super-heróis “adultos”.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;strong&gt;A sofisticação de Moore&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Há um elemento sofisticado no fundo dessas histórias criadas por Moore – talvez sofisticado demais para o público médio de quadrinhos contemporâneo, e por isso ele seja tão mal interpretado, às vezes até despercebido. Mesmo escrevendo histórias de super-heróis, Moore dedicou boa parte de seu trabalho a construir narrativas que levariam seu público a desconfiar dos motivos por trás das ações dos heróis – e ainda assim, chegamos a 2023 com o gênero sendo dominante na cultura pop, com marmanjos de barba na cara reclamando porque novas interpretações estão “roubando a essência” de seus personagens favoritos em nome de um espantalho chamado “cultura WOKE” que eles mesmos não conseguem definir.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Moore já disse, em mais de uma ocasião, que vê isso como o resultado direto da proliferação das narrativas de super-heróis e da paixão infantilóide que o leitor adulto cultiva por elas. Qualquer entrevista recente concedida por ele (e ele andou concedendo um bom número delas nos últimos dois anos como forma de divulgar seu livro de contos Iluminações, cuja resenha você &lt;a href="https://admiravelmundolivro.wordpress.com/2023/08/07/a-fantasia-selvagem-de-alan-moore/" target="_blank" rel="noopener"&gt;pode ler aqui&lt;/a&gt;) vai trazer alguma variação da mesma declaração, então vou pegar uma aleatória, concedida para o site americano &lt;b&gt;Screen Rant&lt;/b&gt; e publicada faz bem pouco, em 4 de outubro (&lt;a href="https://screenrant.com/alan-moore-interview-illuminations-jerusalem-superheroes/" target="_blank" rel="noopener"&gt;veja aqui&lt;/a&gt;):&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;i&gt;“Em grande parte, comecei a ver o super-herói – que é um fenômeno americano, tentamos copiá-lo para o resto do mundo, mas é na prática um fenômeno americano – e tendo ficado bastante desiludido com a indústria americana dos super-heróis, e tendo sobre ela um olhar de fora nos últimos vinte anos, começo a ver os super-heróis sob uma luz muito mais sinistra”,&lt;/i&gt; diz ele a certa altura.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Talvez Moore exagere um pouco ao ver uma relação muito direta entre a atual popularização dos super-heróis como veículos de fantasia escapista e a ascensão da extrema-direita, as coisas são mais complexas do que isso e há muito mais elementos, intencionais ou conjunturais, em jogo. Mas em um aspecto ele tem total razão: ambos são fenômenos produtos da mesma paisagem simbólica, a ideia muito contemporânea de vender nostalgia e soluções mágicas para enfrentar questões muito complicadas.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Quadrinhos de super-heróis têm um discurso no plano simbólico e outro no plano temático. Conforme Moore comentou no trecho que destaquei aqui, são uma mídia essencialmente americana, e, portanto, os supostos “valores” de seu discurso se assentam no “poder com responsabilidade”, tal responsabilidade consistindo em ações unilaterais de imposição da vontade pela força, mesmo que tomando uma curva por fora do sistema legal. Banhado na atmosfera altamente individualista da sociedade estadunidense, o super-herói foi por anos, e sem surpresa alguma, a representação simbólica da autoimagem dessa sociedade.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Moore já declarou que vê a origem do Super-Homem, justamente o primeiro e mais “poderoso” dos heróis de quadrinhos, como um símbolo que foi capturado pela mentalidade corporativa americana para sedimentar-se como algo contrário ao que representava quando foi criado por&lt;b&gt; Jerry Siegel &lt;/b&gt;e &lt;b&gt;Joe Shuster,&lt;/b&gt; nas palavras de Moore, “&lt;i&gt;dois adolescentes da classe proletária de Cleveland no meio da Depressão, que criaram um personagem que era uma fantasia de poder para a desempoderada comunidade da classe trabalhadora”&lt;/i&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;O Super-Homem, Moore lembra, “&lt;i&gt;era&lt;/i&gt;&lt;i&gt; um imigrante, mas não era forçado a se vestir com os tons marrons e cinzas da maioria das outras pessoas na fila do sopão na década de 1930. Ele usava cores primárias brilhantes e podia pular pelas ruas que eles tinham que percorrer em busca de trabalho. Em suas origens, o Super-Homem espancava fura-greves e jogava o dono de um cortiço para além do horizonte. Obviamente, não durou muito. Ele logo foi tirado de seus criadores e se tornou um personagem de classe média e de direita muito mais respeitável socialmente&lt;/i&gt;“.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;strong&gt;Sentidos subterrâneos&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;A recente abordagem “sombria e realista” de Zack Snyder para o personagem no cinema, por exemplo, consegue ser, esteja ele ciente disso ou não, um símbolo bastante preciso do comportamento americano como superpotência intervencionista defendendo seu “modo de vida ” e deixando uma trilha de estragos e uma multidão de mortos no rastro de suas declaradas “boas intenções”. Indo para a outra editora para não brigar entre nerdola, personagem da Marvel que encarna o país até no nome, o &lt;b&gt;Capitão América&lt;/b&gt;, também é a representação de um discurso patriótico geral que foi sendo atualizado desde sua criação. Jô Soares (sim, aquele mesmo) escreveu em um artigo publicado no clássico &lt;i&gt;Shazam!&lt;/i&gt;, coletânea de ensaios organizada por Álvaro de Moya em 1977, que é bastante interessante o simbolismo de “arma” usada pelo herói, um escudo.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Surgido durante a II Guerra, o herói ataca com um artefato de defesa, o que traz à memória vários debates na história americana (alguns bastante recentes) sobre “ataques preventivos” justificados como reação a uma ameaça iminente, mas não presente (as armas de destruição em massa no Iraque, por exemplo). Embora a versão apresentada no MCU, a versão cinematográfica dos heróis da Marvel, tenha conseguido, graças ao carisma de seu intérprete, reverter parte de uma má vontade anterior do público, que o considerava antiquado, é também significativo que o Capitão América seja aquele personagem que, consistentemente ao longo de vários filmes, manifeste algumas das visões mais individualistas de todo o elenco de personagens do MCU. Um individualismo radical que, em outros contextos, vem sustentando parte de alguns discursos mais danosos dos últimos anos, em particular durante a pandemia.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Uma visão crítica dos quadrinhos de super-heróis no próprio meio não é, como muitos pensam, algo que surge com Moore ou com Frank Miller nos anos 1980. Já havia algumas abordagens semelhantes no Batman de Dennis O’Neil e Neal Adams, os mesmos criadores que colocaram a dupla Arqueiro Verde e Lanterna Verde viajando pela América tomada por problemas como violência, pobreza generalizada e drogas. Mas claro, Cavaleiro das Trevas, de Frank Miller, e Watchmen, de Alan Moore, são o ápice dessa visão – e o que parecem ter criado, em retrospecto, foi uma legião de leitores para quem super-heróis seriam conceitos desejáveis no mundo real. O sucesso dos personagens no cinema, aliás, parece ter combinado essa ideia com outra bastante difundida pelo fandom entusiasta do gênero nos últimos anos (e bastante equivocada), a dos heróis de quadrinhos como equivalentes contemporâneos da mitologia tradicional.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;strong&gt;Lendas e HQ&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Em narrativas tradicionais, é comum que o poder seja um objeto a ser conquistado pelo protagonista. Artefatos mágicos, armas ancestrais, medalhões e anéis de poder, etc. O super-herói é, assim, uma versão desse tipo de história que leva a coisa a um novo patamar e faz com o que o poder encarne na pessoa. O Super-Homem não precisa de uma capa mágica para voar. O &lt;b&gt;Flash&lt;/b&gt; não precisa de sandálias especiais para correr. As exceções, como o&lt;b&gt; Homem de Ferro&lt;/b&gt; ou o próprio &lt;b&gt;Batman&lt;/b&gt;, deixam claro que mesmo usando artefatos para aprimorar sua performance, eles são itens criados pelo próprio herói, parte, portanto, de seus próprios dons especiais, no caso, um intelecto genial.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Pode parecer um detalhe menor, mas acho que aí está um dos elementos que explicam um dos aspectos mais curiosos da contemporaneidade: com um grupo cada vez maior de figuras sinistras apelando com graus mais ou menos despidos de constrangimento para a figura do super-herói como uma metáfora da sua própria ação política, quase sempre voltada a um conservadorismo neoliberal que muitas vezes descamba na extrema-direita. Ou, como comenta Moore na entrevista já citada:&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;i&gt;“Acho que outra forma de os super-heróis serem insidiosos é que seus valores parecem se infiltrar no mundo real. Todo mundo quer ser um super-herói. Elon Musk costumava se orgulhar da ideia ser um “Tony Stark da vida real”, como seus admiradores o chamavam. Quando Donald Trump lançou suas NFTs há algumas semanas, vi que uma delas o trazia como um super-herói com raios saindo dos olhos, parecendo algo saído de The Boys. O ‘sonho do super-herói’ é uma coisa perigosa, porque essencialmente é fascismo.&lt;/i&gt;“&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;strong&gt;Delírios do Real&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;O exemplo mais recente, claro, acredito que todos viram, foi o Bozo argentino Loco Milei, atual presidente eleito da Argentina. Foi o resultado ser anunciado e começou a circular uma nova imagem de Milei fantasiado de super-herói, tema que foi recorrente durante toda sua campanha. Vídeos nos quais Milei encarnava o “herói que a Argentina precisava”, fantasiado e tudo com um uniforme preto e amarelo, foram parte de seu arsenal de comunicação pelas últimas semanas. Suas referências não eram apenas os heróis aos moldes americanos mas personagens de animes e mangás como Chainsaw Man, por exemplo.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Antes dele, aqui mesmo no Brasil da era Bolsonaro, o famoso “véio da Havan” fazia recorrentes aparições públicas vestindo o que, imagino, seria a sua ideia para “uniformes de herói” verde-amarelos (um deles, não sei se voluntariamente, o deixava na verdade muito parecido com uma versão tupiniquim do vilão do Batman, o Charada). Recuando alguns anos ainda, durante os períodos pré e pró derrubada de Dilma do poder, o juiz da lava-Jato, Sergio Moro, era representado com roupa de Super-Homem e havia mais de uma versão brasileira do Batman imiscuído entre as manifestações de direita que pediam mais “ordem e segurança”. Sobre isso, aliás, sempre achei a adoção de personagens como Batman e Justiceiro por fatias truculentas da população, entre elas parte das forças policiais, algo engraçado, dado que esses são dois personagens que só podem existir fora da legalidade, exercendo um vigilantismo que consideram necessário porque a polícia é, para eles, muito corrupta, muito ineficiente, ou ambos.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;É curiosa essa apropriação contemporânea pela direita de personagens e de elementos dos quadrinhos. Além, claro, de ser uma estratégia para tentar alcançar parcela mais jovem da população, ela revela, segundo Moore, um tipo de pensamento político que está interessado em soluções fáceis encarnadas em um “líder” que, por suas características especiais, seria o único “herói” disponível para, por meio de suas amplas capacidades, autoproclamadas, claro, “salvar” seu país ou seu povo de situações complexas. Para Moore, portanto, o caráter escapista da fantasia heroica possibilita esse tipo de apropriação. Para o pesquisador de quadrinhos Alexandre Linck, da UNISUL e do canal Quadrinhos na Sarjeta, isso não é uma característica inerente do meio, mas uma produção de sentido estratégica que vai abraçando novas configurações com o tempo.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Qualquer que seja o fundamento de base desse fenômeno, contudo, o resultado no mundo real, claro, por enquanto é o mesmo até o inevitável momento em que a complexidade do real venha arrancar as máscaras desse tipo de personagem, não importa quão coloridas sejam.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="sharethis-inline-reaction-buttons"&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="heateorFfcClear"&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="heateorFfcClear"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/por-que-a-direita-se-apropriou-dos-herois-de-quadrinhos/</guid><pubDate>Thu, 23 Nov 2023 03:03:25 GMT</pubDate></item><item><title>O efeito em massa da negação intelectual</title><link>https://sler.com.br/o-efeito-em-massa-da-negacao-intelectual/</link><description>&lt;div class="entry-content rbct clearfix is-highlight-shares"&gt;&lt;style type="text/css"&gt;.fb-comments,.fb-comments span,.fb-comments span iframe[style]{min-width:100%!important;width:100%!important}&lt;/style&gt;&lt;div id="fb-root"&gt;&lt;/div&gt;&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;i&gt;Mass Effect&lt;/i&gt; é uma série de videogames desenvolvida por um estúdio canadense chamado BioWare, uma empresa tão inovadora e competente que seu destino foi inevitável: foi comprada nos anos 2000 por um império do mal monopolista (no caso, a americana Electronic Arts, popularmente conhecida como EA). Sei que este texto inicia de um modo meio perigoso, porque vou ter que explicar um pouco a trama da série em linhas gerais, o que pode afugentar quem não se interessa por jogos e ainda irritar quem já jogou e conhece tudo isso, mas tentarei ser breve e prometo que vai fazer sentido no final.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Como eu dizia, &lt;i&gt;Mass Effect &lt;/i&gt;é uma série composta por uma trilogia que todo mundo gosta quase até o fim e por um jogo derivado, &lt;i&gt;Mass Effect Andromeda&lt;/i&gt;, que aparentemente todo mundo odeia. A trama da trilogia original, a única que eu joguei de fato, se passa no final do século XXII, período em que faz apenas 50, 60 anos, que a humanidade desenvolveu tecnologia de viagem espacial e descobriu que há mais de uma espécie inteligente habitando a Via Láctea. A humanidade passa então por um processo de lenta e acidentada adaptação a essa nova comunidade de origens múltiplas, a dos planetas da galáxia, organizados numa federação com sede em uma estação espacial que funciona como uma ONU interplanetária, a Cidadela.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Vistos como recém-chegados apressados e truculentos, os humanos são alvo de desconfiança pelas outras raças da Via Láctea, e não ajuda muito a situação o fato de que o personagem com que você joga na série, o ou a militar Shepard (no jogo você pode escolher se o personagem é homem ou mulher), acaba esbarrando sem querer em uma conspiração que vai se revelando ao longo dos três jogos e que representa a maior ameaça que toda a vida na galáxia já enfrentou: a iminência de novo um ataque dos “Reapers”. Os Reapers são gigantescas máquinas vivas muito poderosas que habitam em alguma outra galáxia e costumam invadir a Via Láctea a cada 50 mil anos para “ceifar” todas as espécies que encontram que tenham desenvolvido sociedades inteligentes e com tecnologia de viagem no espaço (deixando intactas espécies não tão avançadas para garantir que um novo ciclo de desenvolvimento e de nova destruição seja possível nos 50 mil anos seguintes).&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;Inimigos secundários&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Embora o roteiro da série como um todo vá deixando boas ideias pelo caminho à medida que os jogos vão avançando, duas coisas se mantêm constantes: a trama é uma discussão sobre um talvez inevitável embate entre vida orgânica e vida inteligente artificial e sobre necessidade de união em momentos de crise (como é comum em jogos de videogame, no entanto, essa “união” é imaginada em termos militares e vagamente autoritários, o que, parando pra pensar, me leva a entender por que tanta gente da “comunidade gamer” parece sempre pronta para abraçar uma pitadinha de fascismo quando tem a oportunidade (vimos isso faz pouco, aliás).&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Já faz uns bons anos que joguei a trilogia &lt;i&gt;Mass Effect&lt;/i&gt; (é uma série produzida para o já ultrapassado PS3, e eu decidi não pagar de novo o preço de um jogo novo pela versão remasterizada de algo que eu já tinha, uma vez que a obsolescência programada é a própria base tecnológica desse mercado de games. O que, no entanto, têm me voltado com frequência à mente nestes últimos anos, especificamente, é um elemento que na época da minha primeira jogatina achei um pouco chato.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Ao longo da série, Shepard, o protagonista, vai tomando contato com a existência de uma milícia paramilitar “supremacista humana” chamada Cerberus, que acha que a humanidade deveria ser ainda mais truculenta e se impor no grande concerto político galáctico nem que seja pela força. Uma reviravolta da trama faz até mesmo Shepard aliar-se a eles no segundo jogo. E no terceiro, quando ocorre finalmente a invasão em massa das gigantescas máquinas assassinas, essa organização em particular se converte em um adversário secundário que deve ser enfrentado durante boa parte dos objetivos perseguidos por Shepard e sua equipe, que pretendem garantir os recursos e as condições para fazer frente à ameaça muito maior das IAs assassinas.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;A razão para essa interferência constante é que o líder dessa facção em especial, o “Ilusive Man”, é um fanático decidido não a destruir os Reapers, mas a controlá-los e usar seu poder para garantir os interesses supremacistas da espécie humana sobre as demais formas de vida da galáxia. A própria narrativa do game implica a certo ponto que essa oposição “de dentro” movida por ambições equivocadas é bastante comum a cada novo ciclo de ataque dos Reapers porque as máquinas costumam emitir sinais de controle mental que “indoutrinam” parte das forças das espécies que os combatem, criando um efeito “quinta coluna” que impede a união de suas vítimas e garante o sucesso de sua “colheita”.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;strong&gt;Inimigo interno&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Ao contrário do que muita gente andou falando nos últimos 20 anos, inclusive escritores, tramas de videogames são uma gigantesca bobagem e, por valerem-se de mecanismos narrativos próprios em que a experiência de estar jogando é tão importante quanto a história, a progressão de sua narrativa precisa, de forma costumeira, abraçar o absurdo. Em &lt;i&gt;Mass Effect &lt;/i&gt;mesmo, o “grande plano” para combater as máquinas é investir recursos galáticos em uma escala nunca antes vista para construir uma imensa estação espacial cujas plantas foram descobertas em arquivos em ruínas de uma das civilizações anteriores que sucumbiram aos invasores. A questão é que o design da tal “arma de combate” não está concluído, ninguém sabe o que ela deveria fazer quando pronta e mesmo assim começa-se a sua construção. Logo, é sim uma narrativa absurda se você dedicar muita massa cinzenta a pensar nela. A questão é que a narrativa de videogames é imersiva, e enquanto joga você não pensa tanto nessas incongruências.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Agora, essa parte específica da “quinta coluna” que, por sua própria visão do problema, acaba dividindo os esforços, colaborando involuntariamente para a ameaça, foi um elemento que voltou de modo recorrente à minha memória.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Claro, eu dei o exemplo do videogame porque ele de fato me ocorreu, mas essa circunstância da traição interna como um elemento que entrega uma comunidade ou território na mão de sua maior ameaça não é uma coisa de agora, o próprio termo “quinta coluna” usado para a sedição interna é emprestado da Guerra Civil Espanhola – e popularizado internacionalmente pela peça de Hemingway sobre o mesmo tema. Quatro colunas do lado de fora de Madri sitiaram a cidade em nome do golpe fascista de Francisco Franco. A quinta, informal, não oficial, trabalhava por dentro, eram os colaboracionistas e simpatizantes do fascismo franquista prontos a sabotar a resistência da cidade ou mesmo a dividir os já escassos esforços de guerra, facilitando a queda da capital diante da ameaça não devidamente combatida.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;O que me pareceu simbólico ao relembrar disso é que “quinta coluna”, tanto o termo como o conceito que ele descreve, costuma ser empregado em situações de altercação bélica ou política, mas sua abrangência vai bastante além. Não só vimos como continuamos vendo no último par de anos uma dramática propensão a um grupo relativamente numeroso em “jogar a favor” de uma ameaça perigosa à vista. Os “indoutrinados” não são mera ficção fantasiosa de jogo eletrônico.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;strong&gt;Inimigos da vacina&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Em seu livro &lt;i&gt;Metrópole à Beira-Mar: o Rio moderno dos anos 20&lt;/i&gt;, uma provocativa obra que pretendia torpedear o mito canônico da hegemonia modernista na Cultura nacional, Ruy Castro abria a narrativa contando como o Rio desafogou no início dos anos 20 o trauma da Gripe Espanhola de 1918. O livro, publicado pouco antes da eclosão da nossa contemporânea epidemia de Covid, apresentava um quadro desesperador da evolução da doença. “&lt;i&gt;Nunca houve igual na história e não poderia ter acontecido em pior momento&lt;/i&gt;“, comenta.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Ruy reconstitui com detalhes o que hoje se sabe da eclosão da epidemia. Seus primeiros episódios de contágio e seus sintomas (como não seria de estranhar, bastante similares aos de muitas afecções respiratórias graves):&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;i&gt;“Começava por uma aguda dor de cabeça, seguida de calafrios que nenhum cobertor conseguia aplacar. Em seguida vinham as dores em todos os ossos do corpo, a diarreia e a letargia. Devido à oxigenação insuficiente, o rosto ficava roxo ou azulado e os pés, escuros — era a cianose. Sucediam-se sufocações e espasmos de sangue ao tossir — eram os pulmões, cheios de um líquido avermelhado. Em três dias, sobrevinha a morte por parada respiratória.”&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Daí, Ruy fala de como a doença evoluiu e qual quadro social encontrou no Brasil (alguns deles, infelizmente, muito familiares aos que também vimos na pandemia que nos coube). Um deles, o uso e a propaganda de remédios ineficazes:&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;i&gt;“Numa cultura em que o quinino era visto, até pelos médicos, como um santo remédio, o povo depositou suas esperanças em destronca-peitos, purgantes e preparados à base de alfazema, limão, coco, cebola, vinho do Porto, sal de azedas, cachaça e fumo de rolo — o que, naturalmente, não diminuiu o índice de mortalidade. Uma instituição fornecia canja de galinha contra a gripe. Um laboratório saiu-se com um remédio homeopático, Grippina, ‘fórmula do dr. Alberto Seabra’. A própria Bayer passou a oferecer a aspirina Fenacetina, anunciada como ‘tiro e queda contra a influenza’, e prometendo ‘bem-estar com a rapidez de um raio'”.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Com a precisão de seu texto, a única coisa que Ruy não narrou sobre 1918 mas que vimos em 2020 foi a emergência dos “indoutrinados” partidários do vírus, a turma para quem a Covid não era mais do que “uma gripezinha” que estava apenas matando “os mais velhos”, e portanto não poderia ser usada como justificativa para lockdown em larga escala. A mesma turma não se contentou em apenas “defender o vírus”, mas importou para seu arsenal de argumentos a retórica antivacina, criando um retrocesso em termos de imunização geral que levaremos algum tempo para restabelecer (aliás, acho que o atual governo, eleito entre outras coisas pela virtude de não ser o anterior, deveria estar mais ativo nessa área).&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;strong&gt;Inimigos da ciência&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Em outro livro recente, &lt;i&gt;A Terra Inabitável: uma História do Futuro&lt;/i&gt;, o jornalista David Wallace Wells apresenta a catastrófica e detalhada narrativa das consequências futuras do aquecimento global/mudança climática não só para as gerações futuras, mas para esta mesma em que vivemos, dada a rapidez dos efeitos que estão sendo registrados. Alertas vem sendo dados, campanhas vem sendo realizadas, compromissos vêm sendo assinados desde os anos 1970 e ainda assim a maioria das emissões de carbono intensificadoras do efeito estufa aumentaram em escala nunca vista desde 1992, o ano da grande conferência ecológica no Rio.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;i&gt;“Muitos enxergam no aquecimento global uma espécie de dívida moral e econômica, acumulada desde o início da Revolução Industrial, e acham que agora a conta chegou, depois de vários séculos. Na verdade, mais da metade do carbono dissipado na atmosfera devido à queima de combustíveis fósseis foi emitido nas últimas três décadas”&lt;/i&gt;, escreve ele.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Ou seja, de todos os motivos possíveis para essa tragédia anunciada, desinformação ou ignorância dos processos não pode ser elencado entre eles:&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;i&gt;“São poucas as chances de evitarmos esse cenário. O Protocolo de Kyoto deu em quase nada; nos vinte anos transcorridos desde então, a despeito de todo nosso proselitismo climático, da legislação e do progresso na produção de energia verde, geramos mais emissões do que nos vinte anos anteriores”.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;É mais um daqueles casos em que os efeitos nefastos não vêm de falta de informação, mas do excesso dela, muitas vezes por questões políticas muito específicas. A ponto de a ciência acadêmica ter de dividir suas forças muitas vezes na batalha da opinião pública entre não apenas alertar o cidadão médio sobre os efeitos da mudança climática mas também convencê-lo de que ela é real, e não uma farsa conspiratória como espalham os seus tios no zap (empiricamente e sem surpresa nenhuma, é possível encontrar muitas das pessoas engajadas na campanha pró-vírus e antivacina, em outras circunstâncias, cerrando fileiras junto aos negacionistas do clima).&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;O ponto sem retorno da mudança climática já pode ter passado, e a nova luta agora é para minimizar seus efeitos, ainda assim drásticos. Vi esses dias uma pessoa mais jovem e mais otimista do que eu comentar sua percepção de que, no futuro, talvez 2023, com seus desastres naturais em número recorde em todo mundo, incluindo aí enxurradas, enchentes, calor extremo, vendavais, furacões, tempestades de verão e inverno, seja um marco de virada na consciência humana a respeito da catástrofe climática. Espero que sim.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Mas, ainda assim, talvez ainda tenhamos de disputar espaço com os indoutrinados espalhando em massa os efeitos deletérios da negação. Sem que haja sequer a desculpa de máquinas assassinas gigantes controlando suas mentes no horizonte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Foto da Capa: Shepard, em versão feminina / Reprodução&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class="sharethis-inline-reaction-buttons"&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="heateorFfcClear"&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="heateorFfcClear"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/o-efeito-em-massa-da-negacao-intelectual/</guid><pubDate>Thu, 16 Nov 2023 10:16:18 GMT</pubDate></item><item><title>O que você está lendo?</title><link>https://sler.com.br/o-que-voce-esta-lendo/</link><description>&lt;div class="entry-content rbct clearfix is-highlight-shares"&gt;&lt;style type="text/css"&gt;.fb-comments,.fb-comments span,.fb-comments span iframe[style]{min-width:100%!important;width:100%!important}&lt;/style&gt;&lt;div id="fb-root"&gt;&lt;/div&gt;&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Crônica, provavelmente o gênero literário mais praticado no Brasil depois da poesia ruim de Instagram, é uma coisa meio difusa, ninguém sabe muito bem o que é, o que não impede muita gente de definir taxativamente o que ele não é.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Crônica não deveria ser política ou comentário do noticiário imediato, dizem muitos, porque aí já estamos no artigo de opinião (ou, pior ainda, nos textões de redes sociais). Mas sobre isso, eu já escrevi aqui mesmo na Sler (&lt;a href="https://sler.com.br/do-res-do-chao-ao-teto-da-cobertura/" target="_blank" rel="noopener"&gt;neste link, se me fizerem o favor&lt;/a&gt;). O que eu quero discutir aqui é outra opinião bastante disseminada sobre a natureza de como praticar a crônica, ou melhor, como não praticá-la, aquele conselho com ares de dogma, aquele mandamento com caráter de cláusula pétrea que vaticina: “fazer crônica sobre livro que leu, filme que viu, disco que ouviu é a forma mais preguiçosa e constrangedora de crônica”.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Me lembro de um jornalista colega meu na Zero Hora, uma figura particularmente pernóstica, haver comentado isso em termos parecidos com esse numa postagem que eu fiz no Facebook, mas não consegui achar o tal comentário, então preservo o nome da fonte para evitar dizer algo e ser desmentido pelo personagem. Mas posso apresentar outro exemplo sólido para defender que tese não é defendida apenas por jornalistas ranhetas, mas pelos próprios praticantes do ofício.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Meu amigo Gabriel Brust (também jornalista, também ranheta, mas meu amigo, como diria o músico Falcão) há muitos anos me contou que, ao fazer uma oficina de crônica ministrada numa edição da Festa Literária Internacional de Paraty pelo Joaquim Ferreira dos Santos ouviu dele um comentário semelhante: ficar escrevendo sobre filme, livro, música em espaço de crônica é uma forma fácil e meio preguiçosa de encontrar assunto e é, assim, o pior jeito possível de fazer crônica.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Não digo que o argumento de fundo que sustenta essa opinião não esteja correto, no fim das contas. Crônica, quando praticada em nível periódico, é um ofício brutal. A atual hipertrofia dos espaços de opinião em toda parte parece dizer o contrário, mas é meio que difícil você escrever um texto por semana sobre qualquer coisas que dê na sua veneta, e aqueles que se dedicam com seriedade ao ofício já terão sua própria cota de interditos e de restrições: não escrever muita bobagem, se possível; cuidar da forma e da articulação do texto para que o resultado, a ser lido, tenha fluência e encadeamento, e não pareça uma mensagem SMS que você escreveu bêbado pra alguém às 3h da manhã com o autocompletar ligado.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Há restrições que são da natureza do “veículo” para o qual se escreve, mesmo que ele não seja impresso: propriedade de vocabulário (não confundir com “sanitização do discurso”. Há algumas publicações para as quais seria muito cabível um texto com palavrões, outras não) e extensão do texto. Veículos impressos trabalham com um número de caracteres definido e se você estourar, pode estar se arriscando a deixar na mão de alguém na redação a tarefa de reduzir o que você escreveu, origem das infindáveis discussões entre cronistas e revisores. Tendo um texto por semana para escrever (alguns têm que escrever um por dia), não admira muitos cronistas transformarem em assunto mesmo as suas picuinhas com os revisores – Nelson Rodrigues inventou grandes histórias sobre os seus, por exemplo.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Logo, tendo essa quantidade de texto a produzir, não admira que muitos cronistas cedam às vezes a uma desculpa para um texto “fácil”. E esse já seria um argumento em favor da prática, o argumento do pragmatismo. Se você está escrevendo uma crônica por mês para sei lá onde, você tem como seguir a injunção dessa corrente e, se quiser, jamais escrever sobre livros e filmes e coisas do gênero, mas se você faz da crônica um ofício constante, bom aí está uma coisa que você vai ter de lidar: de vez em quando será necessário tomar atalhos para cumprir o compromisso assumido com o prazo (a outra possibilidade, a de não entregar o texto, não era algo que muita gente estava disposto a fazer nos meus tempos de profissional. Você põe um carimbo em você mesmo de não confiável e provavelmente na segunda vez em que isso acontece o lugar para o qual você escreve começa a procurar outra pessoa para o seu lugar).&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Claro, esse e um argumento que apenas toca a questão do cronista, o cara que faz o texto. Há um argumento para o qual eu também me inclino na disposição de perdoar esse aparente pecado mortal da “crônica-resenha”: o fato de que ele é, para além de toda e qualquer consideração estética, útil. Sim, útil. Eu aqui seria um dos primeiros a defender, se necessário, o direito da arte de ser inútil, não há uma obrigação que ela “sirva” pra nada, e a própria ideia de que tudo precisa “servir” para alguma coisa é fruto, na concepção de muita gente melhor do que eu, como Paul Lafarge e Nuccio Ordine, por exemplo, como uma aplicação à fruição artística ou à sua produção aos ditames produtivistas do Capital, com amplos prejuízos para a arte como função. Mas o que me incomoda aqui, como na maioria das coisas, aliás, é o dogma, a obrigação. A arte não &lt;i&gt;tem&lt;/i&gt; de ser útil. Ao mesmo tempo, não acho que ela deva ser imediatamente descartada quando, mesmo sem precisar, ainda assim &lt;i&gt;é&lt;/i&gt; útil. E tudo, como sempre, depende do contexto.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Sendo o habitat por excelência da crônica a mídia de circulação ampla e popular, não me incomoda que ela desenvolva, sem que seja obrigada a isso, aspectos de alguma utilidade para aqueles que a leem , e sobre isso, gostaria de contar uma história.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Há alguns anos  um amigo meu (sim, estou ciente do paradoxo de ser uma pessoa detestável e ainda assim ter muitos amigos, sei que sou sortudo por isso), o escritor baiano Rafael Rodrigues, contou uma história numa postagem de suas redes. Eu havia publicado uns anos antes num texto um trecho do conto “Os Contistas”, de Moacyr Scliar, talvez uma das maiores sátiras ao mundinho dos escritores já escritas na literatura nacional. Curioso pela menção, Rafael, que já conhecia Scliar, mas não esse conto, foi atrás. Um tempo depois, topou com o livro Contos Reunidos, do Scliar, e leu todos, enlevado pela descoberta de um corpus literário tão divertido e cheio de humor quanto aquele. E ele encerrava seu texto com uma conclamação da qual me recordo até hoje:&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;“E aí fica o pedido: compartilhem as leituras que vocês gostaram de fazer, ou estão gostando de fazer. Isso pode fazer com que alguém se interesse por um livro ou autor e acabe gostando também. Eu já conhecia o Scliar, claro, mas não esse conto. O mesmo vale para qualquer tipo de manifestação artística. Gostou de uma música, um disco, um filme, uma peça de teatro, um quadro, uma exposição, uma fotografia etc., compartilhe. Ajude a espalhar arte. O mundo fica maior, mais bonito e mais alegre – ou menos triste – com ela”.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Isso pra mim é um dos bons argumentos para deixar em paz os pobres cronistas preguiçosos que falam de livros, filmes, etc. Num mundo em que os espaços “institucionais” de validação da arte para as grandes massas encolheram (ou nunca foram muito voltados às massas de modo geral, como a academia), me parece que muita gente está um tanto perdida na profusão de opções à disposição do que ver, ler, ouvir para fazer sentido do mundo ou mesmo de seu próprio mundo interior. Assim, às vezes uma sugestão de um terceiro com quem alguém mantém um tênue vínculo, o da leitura periódica de alguns textos ali, outros aqui, a recomendação toma alguns ares de “curadoria”, essa palavra que foi tão vilipendiada nos últimos anos pela grande imprensa e suas pretensões de serem a “curadoria” dos seus leitores quando as próprias redações hoje não têm material humano ou condições de infraestrutura para realmente saber o bastante sobre o que importa a fim de servir de curadoria para alguém.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Mas eu dizia exatamente isso: entre tantas opiniões furadas, entre tantas fake news disseminadas por articulistas que parecem ter a vontade expressa de servir como caixa de ressonância para as piores tendências do mundo contemporâneo, o formato de um texto provocado por um livro não me parece mais preguiçoso, e sim um hiato inofensivo no aluvião inesgotável de chorume que se tornou a esfera pública. Quase como um haikai naquele breve e fugaz momento em que as máquinas e seus ruídos ensurdecedores parecem ter parado em miraculoso uníssono.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Não acho que seja por acaso que um dos formatos mais populares hoje em dia entre jovens escritores e, bem, vá lá, “produtores de conteúdo”, essa palavra horrenda, seja a newsletter por e-mail. E que uma grande variedade delas se estruture justamente como essa leitura comentada e compartilhada de alguns pontos luminosos nesse céu da cor de uma televisão sintonizada num canal fora do ar sobre nossas cabeças (gostou da frase? É a abertura magistral de Neuromancer, de William Gibson, e a deixo aqui como uma recomendação final para coroar este meu texto em defesa das crônicas que recomendam outras obras).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Foto da Capa: Reprodução da obra A leitora (Clara), de Federico Faruffin (1865)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class="sharethis-inline-reaction-buttons"&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="heateorFfcClear"&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="heateorFfcClear"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/o-que-voce-esta-lendo/</guid><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 03:03:56 GMT</pubDate></item><item><title>Humor de TikTok</title><link>https://sler.com.br/humor-de-tiktok/</link><description>&lt;div class="entry-content rbct clearfix is-highlight-shares"&gt;&lt;style type="text/css"&gt;.fb-comments,.fb-comments span,.fb-comments span iframe[style]{min-width:100%!important;width:100%!important}&lt;/style&gt;&lt;div id="fb-root"&gt;&lt;/div&gt;&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Fui informado de que agora nós aqui na Sler temos um perfil no TikTok (&lt;a href="https://www.tiktok.com/@sleroficial" target="_blank" rel="noopener"&gt;SlerOficial)&lt;/a&gt;. Infelizmente, não acompanharei nossas métricas e conquistas em mais este território digital já sobejamente desbravado porque o TikTok é meio que a última fronteira da minha sanidade pessoal nesse grande saldão da economia da atenção, no qual o produto somos nós mesmos. Confesso que a esta altura da vida abrir um perfil no TikTok para mim seria como aquele meme do Steve Buscemi (&lt;em&gt;foto da capa&lt;/em&gt;) em uma cena da série 30Rock, na qual ele interpretou um detetive particular que conta a dois dos personagens recorrentes da série, vividos por Alec Baldwin e Tracy Morgan, que já foi de uma força-tarefa de “policiais de aparência muito jovem” usados para operações infiltradas em escolas de ensino médio (uma sátira aguda à premissa absurda de Anjos da Lei, o programa de TV que tornou Johnny Depp famoso – e não à toa o tom satírico seria também adotado pela refilmagem que já estava em produção naqueles anos). Um flashback mostra Buscemi, com uns 50 anos na época do episódio (e aparentando uns 70), chegando na escola com um moletom vermelho, boné virado pra trás, skate jogado por sobre o ombro e saudando os imberbes estudantes com um “How do you do, fellow kids?”, que em poderia ser traduzido como “Como vão vocês, meus jovens camaradinhas?”&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Com o milagre digital da proliferação dos memes, os meros quatro segundos dessa cena se tornaram onipresentes como imagem GIF para satirizar gente adulta querendo fazer de conta que é mais jovem do que é, um fenômeno tão onipresente na cultura contemporânea quanto os próprios memes (e que, penso agora, seria o equivalente na “cultura dos memes” de muitos dos romances de Jonathan Franzen, mas deixo essa conversa pra mais tarde). Seria esse o meu exato desconforto em criar eu próprio uma conta no TikTok. Mas, claro, tendo as redes sociais contemporâneas, especialmente as mais famosas, se transformado em uma espécie de depósito de lixo tóxico, mesmo quem não está lá dentro cavando nas pilhas de detritos radiativos acaba sendo um pouco envenenado pelas emanações atômicas se ficar muito perto, e é assim que eu avalio meus contatos infrequentes com a plataforma.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Para começo de conversa, o fato de que o TikTok já mesmo antes da pandemia era a “rede social do momento”, amealhando um número absurdo de seguidores, fez com que as outras redes nas quais eu relutantemente ainda preciso estar por questões profissionais tenham copiado sua mecânica e seus modelos de postagem e interação, o que explica a criação dos “shorts” de YouTube e dos “reels” de Instagram. E não raro coisas inicialmente criadas para o TikTok ganham todo um novo ciclo de compartilhamento e repostagem nesses espaços.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Assim, mesmo não estando no TikTok, já fui exposto o bastante ao seu conteúdo para chegar a algumas conclusões de viés sobre ao menos um dos efeitos de seu sucesso: uma legião de gente fazendo vídeos curtos para rápido consumo decidiu se dedicar ao humor – e só conseguiu produzir uma certa nova onda retrógrada de piadas calcadas em observação estereotipada.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;A essa altura o público com um conhecimento superficial da plataforma ainda associa muito o TikTok aos “vídeos de dancinhas” com o qual ele se popularizou em sua origem (tendência que gerou seus próprios efeitos que mereceriam outro texto à parte, da proliferação de composições curtas com trechos bombásticos prontos para bombar na plataforma até a própria confusão gerada pelas remixagens constantes no pantanoso terreno do direito autoral). Mas a verdade é que o tipo de conteúdo produzido para a plataforma andou sofrendo algumas metamorfoses apesar de seu breve tempo de existência. Já foram virais as constrangedoras novelinhas de produção incrivelmente amadora (do roteiro à atuação) normalmente com uma mensagem edificante de matiz conservador inegável como “moral da história”. Os tradicionais “booktubers” do YouTube viram seus views escoarem em direção aos novos “BookTokkers”, que conseguem alavancar vendas de livros com seus vídeos (para mim) surpreendentemente curtos quando o assunto é livro.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Aliás, esse é outro efeito ainda pouco mapeado da popularização do TikTok: é a rede social em que até agora os influencers mais bombados têm tido mais sucesso em simplesmente… vender coisas. Assim como “a plataforma anteriormente conhecida como Twitter” tem suas TTs (sigla para “trending topics” que, dada a natureza do Twitter, poderia ser traduzida sem perda de sentido como “Todas as Tretas”) girando em torno dos assuntos mais comentados e muitas vezes essas TTS são manipuladas por bots com motivação política (o que talvez explique como o bolsonarismo se mantém relevante), no TikTok são populares as hashtags que funcionam como aquelas “correntes” que o pessoal compartilhava no colégio, com um tema de origem e cada um dá sua a interpretação para a brincadeira. E essas “correntes” são, no TikTok, muito voltadas para a indicação de consumo. O TikTok se tornou, sem que muitos estivessem prestando atenção, na rede por excelência à qual consumidores recorrem para descobrir produtos e gastar seu dinheiro com base nas recomendações de influenciadores famosos. Quer comprar produto de limpeza? Vai achar com a hashtag “cleantok”. Quer saber qual a melhor ração pra cachorro? Sempre tem alguém lá também. O TikTok é o lugar em que o conceito de “blogueirinha de moda” se expandiu até virar “blogueirinho específico pra provavelmente qualquer coisa”.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Curiosamente, todo esse conteúdo aborígene não parece circular muito para as outras plataformas, ou ao menos eu me cerquei das pessoas certas que não o compartilham. Mas uma coisa que originalmente surge no TikTok e vaza com frequência para outras redes é o  conteúdo de humor, e a julgar pelas amostras que tenho visto, o atual humor de TikTok, e por extensão o humor de rede social como um todo, se resume a gente mal-humorada fazendo&lt;em&gt; react&lt;/em&gt; cínico e a piadas/esquetes/encenações que dão novas roupagens a um tipo de humor que já era velho na época em que estreou A Praça é Nossa.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;A maioria desses esquetes que chegaram à minha bolha, muitos deles protagonizados por casais jovens, bem mais jovens do que eu, amparam-se no que poderia ser considerado um comentário observacional bem-intencionado reforçando o batido tropo das “diferenças entre casais”, ao estilo “Mulheres são de Vênus, Homens são de Uranus”. Num deles, uma jovem chama o marido para um passeio dizendo “vamos ao cinema e depois comer alguma coisa num restaurante?” e a cena seguinte mostra o que o marido de fato “entende”: “Vamos sair para gastar dinheiro e depois ir gastar mais dinheiro”?&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Parece uma tirada bobinha, uma espécie de “comentário bem-humorado” sobre as diferenças entre casais, mas fico pensando realmente a quem esse tipo de humor está falando. Talvez fosse algo que soasse engraçado em cartuns e tiras de jornal da primeira metade do século XX, mas fico pensando qual o apelo, o que faz algo assim soar engraçado para tantos em uma época em que mulheres trabalham, ganham seu próprio dinheiro e muitas vezes são mais responsáveis na manutenção do orçamento doméstico do que seus “maridos”.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Esse não é um exemplo isolado, qualquer navegada curta e distraída já apresenta uma série desses pequenos e despretensiosos vídeos que se amparam na ideia de uma dinâmica de casais mais apropriada ao início do século XX do que agora. Ao fundo, toca alguma música triste enquanto uma jovem chora e desliza desconsolada pela parede enquanto o texto na tela apresenta “coisas que meu marido diz que me partem o coração”. E as “coisas” são “não” e “não temos dinheiro”. Casal discutindo sobre o que a mulher deve fazer no jantar. Esquetes sobre filhos folgados ainda morando com a mãe e incapazes para a vida prática.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Muitos dirão que são piadas simpáticas feitas de bom coração por uma legião de humoristas amadores, alguns deles copiando uns aos outros ou traduzindo versões diferentes da mesma coisa publicadas em outros idiomas (às vezes o algoritmo te apresenta tanto a “original” quanto a “versão brasileira” na mesma sessão de navegação…)&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;O que há de mal na proliferação desse tipo de humor surfando no engajamento algo anestesiante dos algoritmos? De mal, de mal, nada especificamente, eu diria. De preguiçoso, muito. O que tem lá toda a sua categoria própria de problemas.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Quando se fala de humor e de seus sentidos subterrâneos no Brasil, corre-se sempre o risco de topar logo ali adiante com algum supervalorizado humorista nacional (ou pior, seus fãs) tendo um ataque de pelanca clamando por “tentativas de censura” e de “impor limites ao humor”. Não é o que tento fazer aqui, longe disso. O que estou apenas comentando é a ruindade mesmo desse tipo de “conteúdo”, para usar a palavra da moda, amparando-me em algo que eu próprio penso, mas que, em homenagem à turma do humor nacional, vou também justificar usando as palavras de Bill Burr, um humorista profissional também considerado “polêmico” mas cujo trabalho está anos-luz à frente dos lamentáveis exemplares nacionais que “inventaram o stand-up no Brasil”, como já vi Rafinha Bastos ou Gentili dizerem (esquecendo, por ignorância ou por pura desfaçatez mesmo, que Juca Chaves, Ari Toledo e Jô Soares, só para citar alguns, já faziam shows em teatro contando piadas muito antes de nossa geração nascer). Mas o Burr, eu dizia, diz o seguinte em um de seus números, em uma história na qual ele comenta a diferença de interpretações que ele e sua esposa teriam para um documentário que ele estava assistindo sobre Elvis:&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;“Minha mulher é negra. E eu odeio dizer isso porque parece que eu vou começar a fazer uma daquelas piadas de comparações estúpidas. Sabe, uma daquelas piadas de ‘cara branco versus cara preto’. E é sempre algo como o cara branco dizendo ‘ah, Deus, eu tenho de preencher minha declaração de imposto de renda, será que esta cadeira aguenta meu peso’, e o cara preto sempre diz ‘ Cara, você tem que relaxar, deixa rolar’. São sempre as mesmas piadas estúpidas de merda, eu odeio esse tipo de piada, porque elas são fáceis”.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;É isso.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Humor de “observação de contrastes” quando os contrastes observados são estereótipos preguiçosos talvez não seja visto como algo que faça “mal” pela maioria justamente porque a preguiça, principalmente a intelectual, é uma aliada do conservadorismo de modo geral, o que deveria ser óbvio, quando menos você mudar as coisas, inclusive as danosas, menos energia você gasta. Não à toa a história do humor no Brasil, do teatro ao rádio, da TV ao TikTok, pode muito bem ser traçada pela ótica da preguiça, da repetição de fórmulas, da falta de criatividade e da busca de um riso fácil ancorado em uma sociedade que sempre fez do humor não “o castigo dos costumes”, ao mote clássico, mas a sua naturalização, por mais opressivos que esses costumes sejam…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Foto da Capa: Reprodução&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class="sharethis-inline-reaction-buttons"&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="heateorFfcClear"&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="heateorFfcClear"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/humor-de-tiktok/</guid><pubDate>Thu, 02 Nov 2023 03:05:31 GMT</pubDate></item><item><title>A Janela da Frente</title><link>https://sler.com.br/a-janela-da-frente/</link><description>&lt;div class="entry-content rbct clearfix is-highlight-shares"&gt;&lt;style type="text/css"&gt;.fb-comments,.fb-comments span,.fb-comments span iframe[style]{min-width:100%!important;width:100%!important}&lt;/style&gt;&lt;div id="fb-root"&gt;&lt;/div&gt;&lt;p class="v1v1MsoNormal"&gt;&lt;strong&gt;NOTA INTRODUTÓRIA:&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;Para situar leitores que não tenham acompanhado as últimas duas colunas: com este conto, encerramos hoje a publicação de uma série de histórias de terror ao longo do mês de outubro. Analisando o projeto em retrospecto, talvez este conto aqui devesse ter saído no dia 12, Dia das Crianças, providenciando um twist cruel e macabro à data, mas eu não pensei nisso na época, então azar. Se vocês curtiram essa experiência de ter ficção neste espaço em vez das minhas opiniões furadas o tempo todo, deixem seus comentários.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1v1MsoNormal"&gt;Muita coisa irritou Luciano na mudança da família para o bairro novo: o condomínio de paredes rachadas, grades enferrujadas no portão do pátio e o corredor de blocos cinzentos, enfileirados lado a lado. O apartamento era menor que o anterior, e enquanto a mãe e o pai dormiam em um dos quartos, ele e os dois irmãos ficavam no outro, no beliche que estalava a intervalos com o peso dos menores dividindo a cama de cima. A mãe esperava mais um filho para o final do ano, e talvez ele devesse achar isso legal, mas não parava de pensar que esse era o irmão que terminaria por dividir com ele a cama de baixo, privando-o de seu frágil privilégio de primogênito.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1v1MsoNormal"&gt;Tiveram de mudar porque o pai estava desempregado e o aluguel no novo prédio era mais barato. O pai e a mãe passavam o dia inteiro gritando um com o outro, o eco de suas vozes reduzia as paredes da casa, dava a impressão de mais gente no espaço já acanhado. Mas isso ainda não era o que mais incomodava Luciano. O que realmente o aborrecia era a perda da janela da casa em que morava antes, de onde podia ver um bom pedaço da cidade um pouco mais abaixo do morro, e à noite tudo parecia um tapete de lâmpadas estendido na frente da vidraça, só para ele, como enfeites nas árvores de Natal que via nas vitrines do Centro. Agora, o quarto que dividia com os irmãos dava para uma parede suja e fuliginosa, estriada de rachaduras que se espalhavam como veias podres na pele de concreto.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1v1MsoNormal"&gt;Foi por isso que ele começou a fazer aquela coisa da área de serviço. A única chance de ver um pouco do céu lá fora antes de dormir era levar uma banqueta para a área e espiar pelas frestas da basculante a movimentação do outro lado da rua estreita, em que havia um prédio menor, de três andares, que não tapava completamente a vista. Mas a mãe usava a área para lavar roupa para fora durante o dia, e por isso só restavam a ele as noites ocultas, um segredo que, contra todos os prognósticos, vinha conseguindo manter só para si. De madrugada, saía sorrateiro da cama – era fácil, dormia na de baixo. Forcejava levando uma banqueta até a área, tentando não fazer barulho, e essa parte era difícil. Ficava olhando pela janela por boa parte da madrugada, e, embora ali não houvesse as antigas luzes da cidade, havia ruídos de carros passando em baixa velocidade na rua pedregosa, e ele acompanhava um por um, tentando adivinhar a cor do automóvel no escuro – dois postes de luz estavam quebrados e não se via muita coisa na rua.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1v1MsoNormal"&gt;Quando cansava de ficar observando o movimento preguiçoso dos automóveis, Luciano se punha a olhar o edifício em frente, o prédio velho com janelas gradeadas. Em algumas delas, havia buracos no vidro remendados precariamente com recortes de papelão ou sacolas plásticas de supermercado. Menos a que ficava no último andar, à direita. Ali nunca se via movimento, mas o vidro estava inteiro, tanto que refletia de vez em quando a luz mais alta de algum farol. Luciano ficava um longo tempo imóvel, perdido no exame minucioso do outro lado da rua até que o sono vinha. Daí, saía levando a banqueta de volta para seu lugar na cozinha e, após acomodá-la o mais silenciosamente que podia, voltava para a cama pisando devagarinho, dormindo sem sonhar até que a mãe o acordasse para ir ao colégio.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1v1MsoNormal"&gt;Uma noite, a janela da frente, a do terceiro andar, estava com a luz acesa – pela primeira vez desde que haviam se mudado. Curioso, Luciano esfregou os olhos para tentar ver melhor o interior do aposento. Divisou uma sombra cruzando rapidamente o quadrado da janela e sumir de vista. Menos de um minuto depois, um menino surgiu por trás da vidraça, pele em um tom ameno de marrom, os cabelos anelados muito crespos de uma cor de ferrugem queimada. Era magro, usava uma camiseta branca de gola desbeiçada e um calção preto folgado. Parecia ser da sua idade. O garoto do outro lado da rua mexeu no vidro e tentou abrir a janela por um bom tempo, o esforço talhando esgares em seu rosto. Depois, dirigiu-se a uma porta que havia no fundo do quarto e começou a socar a madeira. Passou-se um bom tempo até que a porta se abriu, e o menino caiu pra trás, saindo do quadro da janela e sumindo de vista. Um homem corpulento entrou, e Luciano não podia ver seu rosto de onde estava, o fim da vidraça encobria-o do pescoço para cima. O homem usava uma jaqueta preta e parecia gordo, mole e imenso. Trazia as mãos dentro dos bolsos canguru do casaco. Ficou parado na porta enquanto o menino de calção entrava em quadro outra vez na janela e começava a socar o vidro e a gritar tão forte e tão alto que Luciano parecia estar ouvindo a voz desesperada dentro de sua cabeça. O homem na janela deu um passo para frente, mas Luciano não viu o rosto, e sim uma coisa que parecia escura e gosmenta mesmo debaixo do capuz que escondia os olhos. O homem retirou as mãos do bolso – contrariando a corpulência do personagem, eram finas e magras, dedos esqueléticos dois quais alguma coisa pastosa parecia estar pingando. Uma daquelas mãos imprecisas se ergueu até um ponto escuro na parede, e o garoto continuava gritando quando a luz do apartamento se apagou.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1v1MsoNormal"&gt;Luciano saiu correndo da área de serviço e se jogou em cima da cama da mãe, gritando desesperado que alguém tinha de descer e bater no prédio da outra rua, porque havia um guri da idade dele em perigo. E o pai acordou e puxou-o pelos cabelos e o atirou contra o assoalho, porque ele deveria estar dormindo e aquilo não era jeito de pular na cama com a mãe naquele estado, ele poderia ter caído por cima da barriga dela. E que história era aquela? Que fosse dormir e ficasse quieto, e ele não foi, se ajoelhou no chão e gritava a ponto de rebentar o peito, e acordou os irmãos menores com tanto choro, e de seu quarto os manos espiavam pela guarda da cama o berreiro que ele fazia na sala, mesmo com o pai irritado e enchendo-o de tapas nas costas e na cabeça.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1v1MsoNormal"&gt;E Luciano tanto chorou e gritou e esbravejou que o pai, bufando, foi até a área de serviço e espiou a janela da frente, no terceiro andar. E ficou ainda mais irritado ao ver a luz apagada, e a atmosfera de silêncio antigo do apartamento vizinho. E Luciano precisou gastar mais tempo, aflito, para explicar que a coisa tinha desligado a luz, e tentou convencer o pai a ir com ele do outro lado da rua para bater na porta do edifício e procurar o zelador. O pai não queria ir, estava cansado, tinha sono, a rua de trás era escura, perigosa, toda hora estavam assaltando gente, que maluquice seria bater na casa dos outros tão tarde, aquilo era falta de laço e ele ia consertar, prometeu, e nesse momento a mãe tocou o ombro do pai e disse, de um jeito cansado e ao mesmo tempo manso, que Luciano podia realmente ter visto alguma coisa, e que talvez ele, o pai, devesse ir até o zelador ou o síndico do prédio da frente e avisar, porque então a coisa passaria a ser problema deles lá e todo mundo poderia voltar a dormir naquela casa. E o pai vestiu uma calça de abrigo e uma camiseta e saiu bufando.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1v1MsoNormal"&gt;– Tá, eu vou, mas esse guri inventor de moda vem comigo, não vou ser só eu que vou lá passar vergonha, ele vai comigo pra dizer direito o que ele acha que viu, assim aprende a não contar história a essa hora da madrugada.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1v1MsoNormal"&gt;Os dois saíram do condomínio, contornaram o terreno e atravessaram a rua, o pai olhando para os lados, em uma paranoia experiente de assaltos. No quadro da campainha, um botão indicava “zelador” e o pai apertou com força, de cara feia. Passados alguns minutos, alguém falou no interfone com uma voz arrastada.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1v1MsoNormal"&gt;– Quem é?&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1v1MsoNormal"&gt;– O senhor me desculpe a hora, mas houve alguma complicação aí no seu prédio que precise de ajuda?&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1v1MsoNormal"&gt;– Do que o senhor está falando, moço?&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1v1MsoNormal"&gt;– É que a gente mora aí nos blocos da frente, e o meu filho, que tá aqui comigo, disse que viu uma briga no terceiro andar.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1v1MsoNormal"&gt;– Não era uma briga, pai – interrompeu Luciano –, era um menino, e tinha uma coisa, parecia gente mas era uma coisa…&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1v1MsoNormal"&gt;– Calaboca, guri diabo, antes que eu te meta a mão.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1v1MsoNormal"&gt;O interfone chiou sem resposta por algum tempo até que a voz respondeu.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1v1MsoNormal"&gt;– O senhor disse em que andar?.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1v1MsoNormal"&gt;– No terceiro, na janela essa última aqui, bem da direita.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1v1MsoNormal"&gt;Novo chiado do interfone por um longo tempo sem que voz alguma respondesse.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1v1MsoNormal"&gt;– É o 31. Mas deve ter sido engano, moço. Esse apartamento tá vazio há dois anos. Ninguém tá morando ali, não tem nem água nem luz ligada.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1v1MsoNormal"&gt;Ao ouvir a explicação do zelador, Luciano entrou em pânico.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1v1MsoNormal"&gt;– Não pode, pai, então alguém tá usando ele pra alguma coisa, eu vi o menino na luz acesa, e a coisa entrou no apartamento.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1v1MsoNormal"&gt;Incomodado, o pai reforçou a pergunta.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1v1MsoNormal"&gt;– O senhor tem certeza?&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1v1MsoNormal"&gt;– Claro que sim, amigo, eu trabalho aqui há cinco anos. E acho melhor parar essa prosa por aqui porque estou achando esse seu papo muito suspeito. Ou o senhor vai embora agora ou eu chamo a polícia.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1v1MsoNormal"&gt;O interfone chiou uma última vez até que um som seco e brusco desligou o mecanismo. Luciano olhou para o pai pronto para insistir, mas o olhar que recebeu de volta foi tão furioso e impaciente que teve medo de apanhar e ficou quieto. Voltaram para casa em silêncio e, ao entrarem, ele ainda tentou correr para o quarto para se atirar na cama e ficar ali, quieto, sem falar com ninguém, mas o pai o agarrou pelo pulso e o puxou para perto, enquanto a mão pesada descia vários tapas no rosto e nas costas.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1v1MsoNormal"&gt;– Isso é pra tu aprender a não ser mentiroso, e agora vai pra cama e eu não quero ouvir um só pio de ti, ouviu? Se eu escutar um soluço que seja eu vou ali para te moer de pancada, guri. Tá me ouvindo? Tá me ouvindo? E para de chorar, tu não é homem? É homem pra inventar mentira, é homem pra apanhar quieto, nulidade.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1v1MsoNormal"&gt;Luciano obedeceu. Encolhido na cama, abraçava os joelhos. O rosto ardia, quente como se com febre. Fungava baixinho enquanto as lágrimas desciam para o colchão. Passou-se um bom tempo até que ouviu no quarto do lado o ronco de mecanismo emperrado que denunciava o sono do pai. Poderia chorar um pouco mais alto, agora, mas ao chegar a essa conclusão percebeu que já não tinha mais vontade de chorar. O que não conseguia era conciliar o sono. A visão do garoto socando a janela se intrometia de tal forma em seus pensamentos que, por um instante, teve a ilusão de que já estava dormindo, e aquela repetição incessante não passava de um pesadelo com prazo para se esboroar assim que seus sentidos voltassem à consciência. Tremendo as pernas finas como juncos ao vento, levantou-se, sabendo que com aquele gesto procurava encrenca.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1v1MsoNormal"&gt;As costas doíam quando se mexia. Ele não ligou, só conseguia pensar em girar a chave com todo o cuidado, não podia fazer barulho. Quando abriu a porta, quase morreu de medo de que o rangido acordasse alguém na casa, mas o único ruído que ouviu foi o rugir persistente do pai em seus roncos de desfalecido. Pôde descer e sair, e cruzar o corredor dos blocos, e dar a volta na quadra, e quando percebeu estava na frente do interfone do prédio vizinho. Quando chegou, não sabia o que fazer. Tinha certeza de que o zelador só diria o mesmo que já tinha dito, e pior, talvez descesse e o obrigasse a dizer onde morava, ou chamasse a polícia, e aí o pai, alertado de sua fuga, ia cumprir a promessa e bater nele até sangrar. A mãe vivia dizendo que o pai não era homem de honrar a própria palavra, mas Luciano sabia que isso era exagero, e que as juras violentas seu pai tinha prazer em cumprir. Sem saber bem o que estava fazendo, decidiu esticar-se na ponta dos pés e apertar o botão bem no alto do painel do interfone, o do apartamento 31. Esperou por um bom tempo sem que nada acontecesse, e já se preparava para ir embora quando ouviu um zumbido que vinha da porta.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1v1MsoNormal"&gt;Encostou a mão na grade e ela se abriu, e atrás dela havia um corredor comprido, iluminado por uma luz fraca que jogava manchas de um marrom doente sobre as paredes cobertas de azulejos esverdeados. Ao fundo, uma escada, e ele a alcançou devagar e subiu os degraus segurando firme no corrimão e olhando fixo para baixo, para não tropeçar. Quando chegou ao terceiro andar, havia uma porta aberta no outro extremo do corredor, e uma luz mais forte saía dela. Ele teve medo, e quase correu de volta para o pai. Mas sabia que o pai não acreditaria nele, e por isso caminhou sozinho até a réstia de luz. Passou pelo 34, pelo 33, pelo 32 e não precisava mais olhar para a porta para saber que o feixe iluminado só poderia vir do 31, um apartamento ainda menor do que aquele que dividia com a família. Era uma única peça, o piso de madeira estava gasto, a pintura nas paredes reduzida a camadas diferentes de tintas umas sobre as outras, cicatrizes de PVC. De uma lâmpada que pendia do teto por um fio verde, remendado com fita isolante, vinha uma luz triste que insultava o ambiente. Não parecia haver ninguém. Olhou da porta para a janela na parede ao fundo do quarto e só aí percebeu que aquele era o ponto de vista imediatamente contrário ao das suas noites secretas na área de serviço. Com esse pensamento na cabeça, não resistiu à vontade de espiar sua própria rotina pelo ângulo inverso e entrou.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1v1MsoNormal"&gt;Quando estava no meio do caminho, ouviu a porta bater. Voltou até ela e tentou abri-la, sem sucesso. O trinco mexia, mas a porta não. Chutou uma ou duas vezes embaixo, como tinha visto o pai fazer na outra casa quando a fechadura dava problema. Também não funcionou.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1v1MsoNormal"&gt;Correu até a janela e, ao ver seu reflexo no vidro, os olhos grandes e esbugalhados debaixo da cabeleira desgrenhada de um vermelho queimado, foi invadido por um terror gelado como uma enxurrada no inverno.  Tomado de um pânico repentino, tateou a janela, procurando a tranca. Não se mexia. Levou as mãos aos puxadores e tentou fazer a vidraça subir, fez toda força que podia, mas nada aconteceu. Só aí passou a pensar um pouco melhor e percebeu que mexer na janela era inútil com as grades do lado de fora, e correu outra vez para a porta. Ao mexer no trinco e perceber que ela ainda estava trancada, começou a socar a madeira com toda a energia que ainda tinha, mas tudo o que conseguiu foi machucar os punhos.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1v1MsoNormal"&gt;Até que o trinco se moveu, e, em vez de se alegrar com aquilo, foi tomado pela consciência de que precisava se afastar, e quando sentiu o movimento vagaroso da porta em sua direção se atirou para trás, caindo de costas sobre o piso. Quando olhou de novo para a porta, notou que vulto imenso sob o umbral e não teve coragem de olhar. Em vez disso, virou-se e se arrastou desesperado em direção à janela. Ouviu a madeira ranger às suas costas enquanto se erguia, e começou a socar a vidraça. No reflexo do vidro, algo se mexia para os lados da porta, mas ele continuava  batendo, sem olhar para trás e tentando concentrar-se ao máximo no que via além do vidro, a janela de seu prédio, a área onde estivera sentado hoje mesmo, parecia fazer tanto. Chorava, e talvez por isso teve a impressão absurda de que um vulto se mexia por trás da basculante na janela do apartamento do outro lado da rua, como se olhasse para ele.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1v1MsoNormal"&gt;Começou a urrar, as lágrimas molhando o rosto, o nariz escorrendo, as pupilas ardendo em fogo. E tudo o que conseguia sentir era tristeza, porque deduziu, em um momento de lucidez dolorosa bem além de sua pouca idade, que ninguém, nem ele mesmo, estava ouvindo seus gritos.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1v1MsoNormal"&gt;E aí a luz apagou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Foto da Capa: &lt;a href="https://unsplash.com/pt-br/@jjnuttall?utm_content=creditCopyText&amp;amp;utm_medium=referral&amp;amp;utm_source=unsplash" target="_blank" rel="noopener noreferrer"&gt;Josh Nuttall&lt;/a&gt; / Unsplash&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class="sharethis-inline-reaction-buttons"&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="heateorFfcClear"&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="heateorFfcClear"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/a-janela-da-frente/</guid><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 03:03:45 GMT</pubDate></item><item><title>Santuário</title><link>https://sler.com.br/santuario/</link><description>&lt;div class="entry-content rbct clearfix is-highlight-shares"&gt;&lt;style type="text/css"&gt;.fb-comments,.fb-comments span,.fb-comments span iframe[style]{min-width:100%!important;width:100%!important}&lt;/style&gt;&lt;div id="fb-root"&gt;&lt;/div&gt;&lt;div id="layout-content" class="selected"&gt;
&lt;div class="content frame-content"&gt;
&lt;div id="message-content"&gt;
&lt;div class="rightcol"&gt;
&lt;div id="messagebody"&gt;
&lt;div id="message-htmlpart1" class="message-htmlpart"&gt;
&lt;div class="rcmBody"&gt;
&lt;div dir="ltr"&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal" align="left"&gt;&lt;b&gt;NOTA INTRODUTÓRIA:&lt;/b&gt; Se você não leu o texto da semana passada, pode ficar meio intrigado, então recapitulo brevemente que decidi fazer uma experiência diferente neste mês de outubro e decidi dedicar as colunas até o fim do mês à publicação de contos horror de minha própria autoria. Os desenhistas no Instagram costumam chamar isso de “inktober”: um desenho por dia até o mês de outubro. Como sou menos disciplinado como desenhista do que como escritor, fiquem com o meu “writober” de histórias de terror. Espero que curtam.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal" align="right"&gt;&lt;i&gt;E então o Senhor disse a Satanás:&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal" align="right"&gt;&lt;i&gt;De onde vens?&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal" align="right"&gt;&lt;i&gt; E Satanás respondeu ao Senhor e disse:&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal" align="right"&gt;&lt;i&gt; De rodear a terra e passear por ela.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal" align="right"&gt;&lt;b&gt;Jó, 1:7&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal" align="left"&gt;Vindo da sacristia, o padre foi até o altar e fechou com um baque abafado a Bíblia encadernada em couro que repousava sobre a mesa. Perdeu mais alguns segundos alisando a toalha branca de linho. As fímbrias do tecido afagavam o tapete vermelho que, partindo daquele ponto, atravessava o centro da nave.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal" align="left"&gt;Bocejou. Percorreu os cem metros da ala leste e chegou à porta principal. Sacudiu as grossas correntes que trancavam a entrada, puxou o cadeado para baixo duas vezes e retornou pelo mesmo caminho. De passagem, ergueu uma das velas caídas no nicho frente à imagem de Cristo crucificado.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal" align="left"&gt;Voltou à sacristia e afrouxou o colarinho clerical enquanto passava para o banheiro. Lavou as mãos minuciosamente, o polegar da direita esfregando a palma da esquerda. Jogou água no rosto e voltou, sem se secar, para a nave. Repetiu seus passos até a metade do corredor e virou à esquerda. Quando estava à frente da porta que levava à casa paroquial, virou a cabeça para uma última olhada e seus músculos se eriçaram, retesados em um movimento instintivo de recuo.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal" align="left"&gt;Havia um homem na nave, sentado em um dos bancos de madeira. Um homem de cabelos brancos bastos e desgrenhados. Um homem vestindo casaco de couro preto sobre camisa também preta, com a gola frouxa caindo sobre si mesma e deixando à mostra um pescoço branco no qual avultava uma cicatriz da grossura de um dedo, acastanhada como mancha de ferrugem. Um homem improvavelmente instalado no mesmo caminho pelo qual o padre já havia passado três vezes nos últimos 10 minutos, com a igreja trancada.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal" align="left"&gt;– Posso ajudar? – perguntou o sacerdote, enquanto se aproximava.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal" align="left"&gt;O homem virou-se em sua direção, o rosto oculto pelos óculos muito escuros – destoavam do cabelo –, e respondeu, com uma voz rascante de enfisema e incolor como se vinda de um sintetizador eletrônico.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal" align="left"&gt;– Estou só olhando.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal" align="left"&gt;A resposta e a maneira indolente como o recém-chegado a proferiu desconcertaram o padre. Aproximou-se.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal" align="left"&gt;– A igreja está fechada, meu senhor. Não sei como entrou, mas vou ter de pedir que saia. Estaremos abertos a partir das 7h de amanhã, para a primeira missa.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal" align="left"&gt;– Eu posso ficar. Tenho autorização – retrucou o homem de cabelo branco.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal" align="left"&gt;– Não estou brincando, senhor. Conheço os administradores de um albergue próximo. Se o senhor precisa de um lugar para passar a noite, estou disposto a acompanhá-lo até lá – disse o padre.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal" align="left"&gt;– Não estou passando a noite, estou passando férias. E tenho autorização do seu superior.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal" align="left"&gt;– Ninguém da diocese me telefonou – respondeu o sacerdote, o tom de voz já bem pouco cristão.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal" align="left"&gt;– Seu chefe e eu temos um acordo, acólito. Eu banco o lixeiro e de tempos em tempos ele me concede umas férias e trânsito livre por qualquer parte. Não se preocupe. Não roubarei nada. Não há nada aqui que eu já não tenha visto. Na verdade, não há mesmo nada aqui que eu queira.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal" align="left"&gt;Pelos olhos do padre passou um brilho de indignação.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal" align="left"&gt;– Tenho de pedir que o senhor se retire.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal" align="left"&gt;O estranho não deu mostras de ouvi-lo.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal" align="left"&gt;– Ser o faxineiro do porão cansa, acólito. Mesmo alguém como eu precisa descansar, às vezes. Desde que, é claro, eu volte para continuar meu trabalho, já que ele não se vira muito bem sem mim.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal" align="left"&gt;O padre não disse nada. Lábio inferior descaído, olhava para a saída e para o imenso cadeado com o qual ele próprio havia se trancado dentro da igreja com o estranho.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal" align="left"&gt;– Já houve outras vezes. E, por incrível que pareça para você, sem que eu estivesse lá, as transgressões diminuíram. Vocês se acostumaram a pensar em mim como rebelde, mas as vezes em que realmente me rebelei, foi me concedendo o direito da deserção, e em todas elas o que se viu um turbilhão formidável. Toda vez ele entra em pânico quando parece que vocês estão a um passo de ser livres.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal" align="left"&gt;A voz mecânica subiu pelas paredes ornadas com reproduções da via dolorosa até bater no teto em abóbada, mostrando São Miguel triunfante em sua armadura romana. O estranho olhou para cima, examinando a imagem com algo semelhante a um fiapo de atenção. Sacudiu a cabeça.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal" align="left"&gt;– E em todas as vezes ele me encontrou, me acorrentou e me levou de volta.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal" align="left"&gt;O padre tentou dar um passo para trás e não conseguiu. Sentiu-se parte do solo, seus pensamentos desconectados de seu próprio corpo, transformado agora em outra coluna na nave da igreja. O desconhecido prosseguiu:&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal" align="left"&gt;– Mas o senhor é novo demais para saber disso.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal" align="left"&gt;O homem se levantou da postura desleixada com que estava jogado no banco da igreja. Só então o padre percebeu o quanto era alto, mais de dois metros, uma massa esguia e indistinta a se aproximar lentamente, as mãos finas e brancas pendentes ao longo do corpo. A pele era ao mesmo tempo luzidia e sulcada de finos rastilhos rugosos que partiam da curva inferior dos óculos escuros em direção aos lábios gretados. O homem chegou o rosto próximo ao ouvido do padre, que recuou a cabeça instintivamente, não a ponto de deixar de ouvir o sussurro cheirando a murta e a mofo que o estranho lhe pendurou à orelha esquerda.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal" align="left"&gt;– Vou lhe contar um segredo, acólito. Talvez um dia em escancare os portões, e nesse dia quem terá a perder será o seu lado. Ele está velho, e sem esse artifício de coerção pelo medo, pelo medo &lt;i&gt;de mim&lt;/i&gt;, o poder dele sobre vocês seria pífio.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal" align="left"&gt;O padre finalmente conseguiu se mexer. Deu dois passos à frente, os braços a tremer como postes de aço em dia de vento. A voz saiu desafinada.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal" align="left"&gt;– O senhor não passa de um hippie vagabundo insolente, e eu vou chamar a polícia.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal" align="left"&gt;Começou um recuo anestesiado. Não dera o segundo passo quando o estranho, em pé, com um esgar desagradável, o cabelo platinado lustroso e duro como se moldado a gel, levou a mão aos óculos e os retirou com um gesto pesado.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal" align="left"&gt;O padre olhou em seus olhos.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal" align="left"&gt;E viu.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal" align="left"&gt;Quando a luz do dia entrando pelos vitrais da igreja devolveu-lhe a visão, descobriu-se jogado no tapete, fetal, sozinho, sentindo uma presença incômoda grudada em sua pele, como respingos de névoa.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal" align="left"&gt;Fechou os olhos e tentou rezar, mas algo havia se partido no nicho mais íntimo de sua fé. Sentia medo, frio e algo mais perigoso. Com todas as noções que havia feito ao longo dos anos sobre inimigos e adversários, uma tristeza infinita parecia assombrá-lo. Com o rosto colado à superfície abrasiva do tapete cheirando a eras, chorou ao compreender por que o estranho havia escolhido justamente sua igreja.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal" align="left"&gt;Por baixo da vaga sensação de sonho que a experiência lhe deixara, emergiu certeza de que o desconhecido buscava abrigo somente nos lugares em que Deus não estava.&lt;/p&gt;
&lt;p align="left"&gt;&lt;em&gt;Imagem da Capa: Reprodução da pintura São Wolfgang e o Diabo, de Michael Pacher (1475)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="sharethis-inline-reaction-buttons"&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="heateorFfcClear"&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="heateorFfcClear"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/santuario/</guid><pubDate>Thu, 19 Oct 2023 03:03:47 GMT</pubDate></item><item><title>O sono dos justos</title><link>https://sler.com.br/o-sono-dos-justos/</link><description>&lt;div class="entry-content rbct clearfix is-highlight-shares"&gt;&lt;style type="text/css"&gt;.fb-comments,.fb-comments span,.fb-comments span iframe[style]{min-width:100%!important;width:100%!important}&lt;/style&gt;&lt;div id="fb-root"&gt;&lt;/div&gt;&lt;p align="center"&gt;&lt;strong&gt;&lt;i&gt;Nota introdutória:&lt;/i&gt;&lt;/strong&gt;&lt;i&gt;&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;Não sei se vocês todos, meus sete ou oito leitores, estão int­­eirados dessa circunstância, mas este seu colunista ranheta também é autor de ficção.­ E já que estamos em outubro, este mês que a experiência do brasileiro médio colonizado em geral passou a associar com horror por conexão direta com o Halloween americano, achei que seria uma boa compartilhar com vocês contos inéditos de horror até o fim do mês (não me olhem assim, quem pôs o Halloween na moda nos últimos 20 anos foram vocês, não eu).&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;i&gt;Este, em particular, foi escrito há um bom número de anos após uma noite de conversas com meu amigo &lt;b&gt;Leandro Rodrigues&lt;/b&gt;, jornalista, e tive a ideia de resgatá-lo após outro papo recente com o escritor &lt;b&gt;Cézar Alcázar&lt;/b&gt; sobre o tema da história. Vocês saberão qual, é um tema que já teve sua cota de representações nas artes visuais. A imagem usada para ilustrar a manchete deste texto na capa, por exemplo, se chama O Pesadelo, do suíço Henri Fuselli, pintura concluída em 1781.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal" align="right"&gt;&lt;i&gt;Imaginem um homem que dorme, a quem tentam assassinar,&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;&lt;i&gt;e que desperta com uma lâmina no pulmão,&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;&lt;i&gt;e arqueja, coberto de sangue, e não pode mais respirar,&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;&lt;i&gt;e vai morrer, e não compreende nada — eis aí.&lt;/i&gt;&lt;br&gt;
&lt;b&gt;Guy de Maupassant, &lt;i&gt;O Horla&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Desta vez eu não tenho medo. Eu li, eu pesquisei, eu sei exatamente o que está acontecendo, eu não tenho por que me apavorar. Na outra vez foi doloroso, o pânico como uma mordaça de vidro derretido sobre os lábios, o corpo tremendo de um frio abrasivo. Mas agora eu sei, eu li, eu pesquisei.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Eu nunca fui hipocondríaco, nem de me sentir condenado a cada brisa que entra pela janela mal fechada. Não sou o tipo de sujeito que pensa em doenças como explicações para as circunstâncias desagradáveis da vida, até me irrita essa tendência de hoje, de tudo virar doença, até o que a minha mãe chama de “falta de laço” agora é síndrome catalogada com tratamento longo, se bobear até com cobertura integral pelo SUS. Não, eu nunca embarquei nessa histeria contemporânea de saúde, e nunca fui um medroso cagalhão que se apavora e corre para se esconder, supersticioso, embaixo da cama na primeira oportunidade em que a razão se mostra insuficiente. E agora que eu li, eu sei, fui no Google, fica até mais fácil aceitar o que está acontecendo, um distúrbio, apesar dessa mania irritante de hoje em dia tudo ser “distúrbio”, ainda é mais aceitável do que qualquer explicação. Agora eu não tenho medo, eu sei, eu olho para frente, eu tento dominar a taquicardia, ignorar o suor viscoso e abundante, não deixar o pânico tomar o controle, eu li, eu pesquisei, eu sei o que está acontecendo.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Da outra vez não, daquela outra vez admito que, dentre as emoções conflitantes que passaram pela minha cabeça, a principal foi o medo, uma sensação com temperatura amarela e cheiro de gelo. Havia tirado uma sesta num sábado, e desde já isso qualifica aquele dia como uma raridade, porque eu não gosto de sesta, a gente acorda pesado, imprestável. Mas aquele dia era um dos mais quentes do ano, havia uma espécie de névoa, uma baforada pegajosa que parecia paralisar o próprio tempo. As janelas estavam fechadas para não deixar o sol entrar, e no escuro quase fresco do quarto trancado cheguei a tentar pôr em ordem alguns documentos e distribuí-los em pastas no computador, mas o bafio, o silêncio da rua, quebrado pelo monótono barulho de água vindo da cozinha, onde minha mãe lavava a louça, a luz doente do monitor contrastando com o amarelo pestilento do sol passando pelas frestas na janela, tudo isso me deu uma moleza tal que, a determinado momento, sem perceber, eu me vi deitado na minha cama, as frinchas das venezianas a despejar tonalidades tristes que iam do azul ao roxo, denunciando o sono de horas no qual eu nem me lembrava de haver caído.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Eu havia me atirado na cama com o corpo em linha reta com o computador, e por isso a primeira coisa que vi ao abrir os olhos foi minha cadeira de trabalho.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;E aquilo.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Sempre acordo invertebrado de um cochilo à tarde, já falei, e naquele primeiro momento eu não percebi o que estava vendo, ou percebi sem registrar, o que dá no mesmo.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1gmail-MsoBodyTextIndent"&gt;Sentada à frente do meu computador havia uma figura franzina envolta em vermelho, compleição e estatura de criança. Trajava um vestido bufante cheio de pregas, feito de algo que mesmo à distância parecia ter a textura do linho e a transparência da gaze. O rosto estava coberto por um véu também vermelho, diáfano, de modo que suas feições eram nada mais que uma massa disforme na sombra do pano escarlate. E mesmo assim, eu sabia, ela estava olhando para mim.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1gmail-MsoBodyTextIndent"&gt;Até aí eu não havia sentido medo, sedado pelo peso gorduroso da sonolência recente. Fora até tomado por uma tranquila simpatia, algo muito próximo à perplexidade feliz que nos assalta quando vemos algo que nos intriga. Um tempo indefinível depois é que fui me dar conta de que havia realmente um vulto vermelho e minúsculo sentado à frente do meu computador, alguém que não podia ter entrado no meu quarto por nenhum meio legítimo, uma vez que as janelas continuavam fechadas e eu mesmo havia trancado a porta do quarto antes de sentar à escrivaninha para me dedicar ao trabalho. Só então a complexa dramaticidade da situação se tornou clara para mim e foi ali que eu deveria ter aberto a boca para perguntar o que estava acontecendo, e deveria ter me erguido de um salto e me colocado em pé no centro do quarto, ou ao menos sentado na cama para exigir daquele vulto uma identificação, uma justificativa, para gritar por socorro, porque agora sim, eu confesso, eu estava me cagando de medo.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1gmail-MsoBodyTextIndent"&gt;Mas eu não fiz nada, o que só aumentou meu pavor. Eu não conseguia me mover, o próprio pensamento de que a esta altura eu já deveria ter realizado uma série de movimentos bruscos e instintivos parecia um alerta enviado por meu cérebro, entrando em pânico pela falta total de movimento em meus músculos. Eu estava preso à cama, com lama viscosa escorrendo por minhas veias. Quando o terror daquela inexplicável paralisia finalmente aflorou, o vulto vermelho se moveu mais rápido do que pude acompanhar, e agora estava ajoelhado ao lado de minha cama, a centímetros de meu rosto, sussurrando algo em minha orelha esquerda com uma voz baixa, fina e rascante que lembrava o zumbido de uma centena de insetos. Seu hálito tinha o cheiro de folhas apodrecidas e eu não entendia nada do que me dizia, as palavras se arrastavam sem fissuras aparentes, pareciam tecidas com retalhos de consoantes costurados com o arquejar seco de um gato engasgado.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1gmail-MsoBodyTextIndent"&gt;Apavorado, tentava desesperadamente me movimentar para, com um empurrão, afastar de mim a figura que continuava a sibilar coisas incompreensíveis no meu ouvido, e meu corpo parecia uma matéria mole apartada de mim, e a única resposta que minha carcaça inerme parecia enviar a minhas desesperadas tentativas de comando era a dor que subia de meu peito, resultado do bater furioso e incontrolável de meu coração. Quando a dor aumentou de tal modo que eu pensei que um infarto viria, meu pescoço finalmente se moveu e meu rosto ficou tão próximo da figura de vermelho que senti o toque leve e pegajoso do véu que cobria o rosto do vulto, um toque ressecado e aderente como teias de aranha. E foi nesse momento que algo como uma luz sombria cristalizou o ser à minha frente e uma única frase se delineou na litania farfalhante que ela despejava em meu ouvido, duas palavras que se destacaram da multidão de sons produzidos pela pequena figura de vermelho e que se apresentaram a mim de corpo inteiro, inteligíveis de um modo terrível:&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1gmail-MsoBodyTextIndent"&gt;— Em breve…&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1gmail-MsoBodyTextIndent"&gt;Naquele momento meu corpo se dobrou com tal violência que senti meus próprios joelhos atingirem meu queixo com a força de um soco. Coberto de um suor áspero e ainda sem atentar para o fato de que havia outra vez assumido o controle de meus músculos, fui me encolhendo de olhos fechados até a cabeceira da mesa, os braços à frente como para formar um precário escudo contra a figura à beira da cama, e só então percebi que o som havia cessado. Ao abrir os olhos, me vi sozinho, tremendo, o medo correndo pela pele como se um cardume de enguias atropelasse meu corpo.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1gmail-MsoBodyTextIndent"&gt;Ali eu confesso, eu não consegui sentir outra coisa que não medo, e passei as semanas seguintes mais quieto que o habitual, fechado em um transe de pânico que, apesar de meu silêncio sobre o que havia vivenciado, pareceu se transmitir a minha mãe, acostumada a não se preocupar com meus acessos de antipatia com o mundo. Foram duas semanas em que não consegui me convencer de que havia sido apenas um sonho, e o terror de dormir e receber outra vez a visita do vulto vermelho me mantinha acordado por horas, roubando um sono que mais tarde faria falta enquanto eu cabeceava à frente do meu computador, no trabalho. Um medo idiota, eu sei hoje, porque eu pesquisei, eu estudei, eu fui atrás, mas eu nem teria feito isso se não tivesse por acaso posto os olhos no artigo que minha mãe estava lendo no caderno de saúde do jornal.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1gmail-MsoBodyTextIndent"&gt;Os médicos chamam de “Paralisia do Sono”, enquanto alguns dão o nome não-oficial de “Catalepsia Projetiva”. Um distúrbio do sono, só isso, não alguma espécie de manifestação onírica sobrenatural, e eu acho isso bobagem, já falei. O fato é que estava lá, eu li no artigo e depois passei as últimas semanas procurando mais detalhes na internet, era isso, foi isso que me convenceu de que eu não precisava ter medo: durante o sono a mente paralisa os músculos para que a gente não se mexa enquanto sonha, e a paralisia cessa antes de acordarmos, por isso não percebemos a repetição desse fenômeno noite após noite. Mas, às vezes, algo errado acontece no processo, e, em um estado intermediário entre o sono e a vigília, temos a sensação de despertar quando nosso corpo ainda não foi destravado pelo mecanismo da mente. É nesse momento que surgem as alucinações, a sensação de sair-se do próprio corpo, a impressão de que há mais alguém quando estamos em um ambiente vazio, a visualização de objetos inexistentes ou de pessoas e figuras antropomórficas, as vozes estranhas.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1gmail-MsoBodyTextIndent"&gt;Passei semanas vasculhando cada página da internet em busca de mais detalhes, e só aí eu pude mandar o medo embora. Estava tudo lá, descrevendo com exatidão pormenorizada minha própria experiência, havia até mesmo as causas que normalmente provocam coisas como essas: má alimentação, maus hábitos de sono, estresse, e eu tomei aquilo como um aviso. Sem o medo de terrores irracionais, passei a prevenir, a não trazer mais trabalho para fazer em casa no fim de semana, a tentar dormir mais cedo para que meu dia rendesse, até mesmo a cuidar mais o que vinha comendo, trocando os lanches rápidos na hora do almoço por uma refeição como deve ser, com mesa, pratos, salada, calma, mastigação, essas coisas, e o resultado foi imediato, eu até havia esquecido daquele episódio.&lt;br&gt;
*&lt;br&gt;
Até que hoje, domingo, depois de várias porções generosas da carne assada que a minha mãe fez para o almoço, eu me sentei no sofá da sala para ver televisão, anestesiando o cérebro com um propósito para mim desconhecido, confesso, e de repente a voz xarope do Faustão foi substituída pelo som familiar de gafanhotos atacando um animal agonizante. E a tela de TV estava apagada sem que eu houvesse me mexido do sofá, e, na porta que dá para o corredor da cozinha, de onde não vinha mais o barulho de água de minha mãe lavando a louça, estava um vulto, uma figura informe e esguia, tão alta que quase atingia o batente, enrolada num manto de gaze negra. O rosto parecia brilhar atrás do véu escuro com uma luz doente entre o azul e o púrpura, como a lâmpada de um abajur coberta por um xale preto. Eu ouvia sua voz como um sussurro diretamente no meu ouvido, embora a figura não se mexesse de onde estava.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1gmail-MsoBodyTextIndent"&gt;E meu corpo agora parece aparafusado ao assento do sofá, o pescoço caído para trás no encosto sem que eu consiga me mexer, e ainda assim eu a vejo enquanto sinto os músculos transformados em barro viscoso, e da outra vez isto seria motivo de medo, eu sei que eu ficaria aterrorizado enquanto essa criatura parece estar chegando perto – ou será que ela está aumentando de tamanho, não sei, talvez ambos. Eu sei que há um mês eu estaria em pânico, mas agora eu não tenho medo, eu li, eu pesquisei, eu me lembro do que dizia lá no site, &lt;i&gt;tanto as alucinações como a própria paralisia são inofensivas&lt;/i&gt;, eu li, eu pesquisei, eu não tenho por que ter medo enquanto essa coisa seja o que for leva a mão ao rosto, eu sei que em breve eu vou acordar gritando e chamando minha mãe que estará em algum lugar desta casa, eu não tenho por que ter medo, eu tenho certeza, ela que venha, que me enfrente, que me mostre seu rosto, erguendo o véu como está fazendo agora, descobrindo seu rosto inominável sob a gaze, algo horrível demais para a sanidade de minha mente, e ainda assim vai ficar tudo bem.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1gmail-MsoBodyTextIndent"&gt;Eu tenho certeza. Eu li.&lt;/p&gt;
&lt;div class="sharethis-inline-reaction-buttons"&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="heateorFfcClear"&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="heateorFfcClear"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/o-sono-dos-justos/</guid><pubDate>Thu, 12 Oct 2023 03:05:23 GMT</pubDate></item><item><title>Nem sempre teremos Carris</title><link>https://sler.com.br/nem-sempre-teremos-carris/</link><description>&lt;div class="entry-content rbct clearfix is-highlight-shares"&gt;&lt;style type="text/css"&gt;.fb-comments,.fb-comments span,.fb-comments span iframe[style]{min-width:100%!important;width:100%!important}&lt;/style&gt;&lt;div id="fb-root"&gt;&lt;/div&gt;&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Não tenho como explicar (talvez porque o assunto seja muito diáfano, talvez porque eu seja um escritor ruim, vocês escolhem o motivo) o que eu sentia quando mudei de uma cidade de economia bovina e mentalidade idem para Porto Alegre, para cursar a faculdade de jornalismo em 1992. Claro, não sou ingênuo, sei que boa parte das minhas memórias positivas daquela época são também a nostalgia inevitável de uma juventude em que minhas juntas tinham mais cartilagem e minha cabeça tinha mais cabelos, mas havia em curso alguma coisa diferente do de sempre, e era fácil notar.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Para começar, eu havia recém-chegado de uma cidade da metade sul em que vigora até hoje uma alternância de fachada entre dois campos opostos da elite local. Aqui parecia haver uma pluralidade maior de visões, o orçamento participativo era uma experiência real e vinha dando resultado. Tentava-se algo diferente da tradicional emendinha na mão do vereador para destinar uns caraminguás para encher de asfalto uma rua qualquer em troca de votos.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Tínhamos ônibus naquele meu povoado de origem, mas eles passavam de hora em hora e, sendo uma cidade do Interior, era mais fácil fazer tudo a pé – o que, na época, não era problema porque minhas juntas tinham mais cartilagem e minha cabeça etc. Não seria possível fazer o mesmo numa cidade de dimensões para mim então tão grandes como Porto Alegre (o que não me impediu de tentar – certa vez caminhei da Silva Só até o final da Ipiranga, em outra ocasião, fui andando do Passo D’Areia à Azenha). Mas aí entrava um elemento que me fazia admirar Porto Alegre: tínhamos ônibus.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Hospedado durante umas semanas na casa de um amigo logo que cheguei à cidade, num edifício comprido que fazia uma curva na rua lá pelo número oito-mil-e-tantos da Avenida Ipiranga, meu primeiro semestre da faculdade foi praticamente a bordo da Linha 343, Campus Ipiranga, ou da 353 Ipiranga/PUC (uns bons 15 anos depois, quando voltei à UFRGS para fazer mestrado, encarei também o D-43, a chamada “linha universitária”, que a Prefeitura atual, já de caso pensado para o que vimos esta semana, extinguiu no ano passado).&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Certa vez eu e esse meu amigo fomos a uma festa no Cristal para a qual um vizinho dele havia recebido um convite. Achávamos que seria uma espécie de “boate” (como então chamávamos) igual a todas as outras, mas chegamos no hipódromo e o bagulho era um desfile de moda. Deslocados, sem capacidade de interação com gente descolada que se vestiam com roupas que provavelmente custavam o nosso aluguel de um ano, nos restou beber. No final da noite, ou melhor, já era início do dia seguinte, ainda achamos um camarada simpático o bastante para nos dar uma carona. Não até onde a gente morava, que para ele era longe, mas até uma parada onde esperaríamos o T-4. Tempos pré-Código de Trânsito, o carro já estava lotado, então fomos eu e meu colega de apartamento sentados no bagageiro do carro, pés para fora, perigosamente adernando nas curvas. Lembro mais disso do que da viagem no T-4 porque, de modo geral, as viagens de ônibus na época eram assim: sem muitos eventos dignos de nota, inclusive lotação extrema.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Muitas idas ao aeroporto não teriam sido possíveis sem o T-5 (como detesto avião, raramente ia lá para viajar, sempre era para apanhar na volta uma namorada que na época trabalhava como recepcionista em eventos e ia com alguma regularidade a Santa Catarina).&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Uma coisa que para mim é surpreendente no atual discurso de quem defende a recente privatização da Carris é justamente essa insistência na necessidade de “eficiência do serviço”, quando 1) essa eficiência estava lá e foi dilapidada e 2) quem fala isso aparentemente nunca anda de ônibus, e portanto não está inteirado do grau de eficiência das linhas das concessionárias privadas. Um quadro que já era preocupante de falta de veículos, de carros sucateados e de superlotação em horários de pico só se tornou mais alarmante após a pandemia.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Mesmo hoje, com o retorno gradual das atividades em aglomerações pós-pandemia, ainda a Carris estava lá fazendo parte do meu cotidiano – várias vezes vim para meu atual trabalho a bordo de um T-11 (linha demorada, um tanto caótica e sempre lotada, talvez num reflexo do gradual e voluntário sucateamento produzido nos últimos anos com o intuito de passar a empresa nos cobres).&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;O que aconteceu esta semana em um movimento abrupto e um tanto apressado. A Carris e seus mais de 150 anos de história foram à venda, e foram, dentre todas as alternativas possíveis, arrematadas por uma empresa de Viamão, Viamão mesmo, aquela cidade que se tornou referência no léxico popular de lugar servido por um transporte público precário (desafio a encontrar alguém em Porto Alegre que não tenha escutado já uma variação do dito “pegou o Viamão lotado e quer sentar na janela?”)&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Quando me mudei para Porto Alegre, algumas ruas no centro ainda mostravam a cicatriz dos antigos trilhos de bonde aflorando entre o asfalto. Já na época eu achava que a ideia de cidade de aposentar esse tipo de transporte em sua região central talvez houvesse sido equivocada (poderia ser essa a forma autorizada de circulação de veículos na região central, desafogando o trânsito trancado do Centro, por exemplo). Não tenho muitos elementos para defender essa ideia hoje. Manter os ônibus cumprindo o horário talvez já fosse o bastante, mas nem isso foi realizado.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;“Rodar de ônibus pela cidade só por hobby é triste”, cantava no fim dos anos 1990 o fenômeno indie escocês Belle &amp;amp; Sebastian. Uns anos depois, cheguei a ler uma entrevista com o criador da banda, Stuart Murdoch, em que ele comentava sobre o quanto suas músicas eram compostas ou inspiradas pelo fato de que ele rodava muito de ônibus por Glasgow, uma cidade com um serviço eficiente de transporte público. Fico pensando se alguém pensará em 50 anos algo semelhante ao que eu pensava, se haverá algum indício disponível de que esse serviço privatizado com alto potencial de ser um desastre nem sempre foi assim.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Como eu disse, eu não sou engenheiro de trânsito e isto aqui é só uma crônica. Mas ao menos uma coisa eu tenho certeza de saber mais do que os atuais gestores da coisa pública em Porto Alegre.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Eu sei como é um ônibus por dentro.&lt;/p&gt;
&lt;div class="sharethis-inline-reaction-buttons"&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="heateorFfcClear"&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="heateorFfcClear"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/nem-sempre-teremos-carris/</guid><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 03:02:25 GMT</pubDate></item><item><title>Lulas e orquídeas</title><link>https://sler.com.br/lulas-e-orquideas/</link><description>&lt;div class="entry-content rbct clearfix is-highlight-shares"&gt;&lt;style type="text/css"&gt;.fb-comments,.fb-comments span,.fb-comments span iframe[style]{min-width:100%!important;width:100%!important}&lt;/style&gt;&lt;div id="fb-root"&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;A grande polêmica brasileira nas últimas semanas se deu na área da biologia. Mesmo datá-la “das últimas semanas” talvez seja incorreto, uma vez que suas principais discussões e discordâncias se referem a dissensos que, a bem da verdade, não foram resolvidos de modo satisfatório nas últimas duas ou três décadas, então o mais acurado talvez fosse comentar a polêmica como o episódio mais recente de uma longa e aparentemente interminável treta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A questão é que uma organização que já contou com bastante prestígio no fim do século XX e início do século XXI, o Instituto de Precisão Taxonômica, ou Instituto PT, como é mais conhecido, vem apresentando desde o início do ano o que eles próprios identificam como um novo e revolucionário exemplar de vida vegetal, a chamada Lulorquídea delicada (nome científico: &lt;i&gt;Oncidium loligo&lt;/i&gt;&lt;i&gt; presidentis delicatea&lt;/i&gt;), um tipo raro e muito delicado de orquídea, sensível como nenhuma outra às variações de temperatura, ambiente e até mesmo de humor e direção geográfica das populações circunstantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A &lt;i&gt;L. presidentis, &lt;/i&gt;da forma como vem sendo&lt;i&gt; &lt;/i&gt;apresentada pelos pesquisadores do Instituto PT, deriva seu nome do fato de seus cálice, sépalas, pétalas e labelo extremamente complexo combinarem-se para formar um arranjo que lembra uma lula estilizada de cor vermelha intensa nas camadas mais externas, esmaecendo drasticamente à medida que se analisa com mais atenção suas três pétalas interiores. Cruzam o centro do labelo duas manchas rajadas diagonais em verde e amarelo. Ao contrário de espécies que crescem de acordo com a direção do sol, a &lt;i&gt;L. presidentis&lt;/i&gt; desenvolve-se inclinada para a esquerda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estariam no lado esquerdo da planta também os receptores mais sensíveis às condições atmosféricas. Os artigos de descrição da &lt;i&gt;L.presidentis&lt;/i&gt; afirmam também que a planta parece concentrar recursos defensivos do mesmo lado, tornando-se extremamente vulnerável se, por alguma anomalia de crescimento, o caule se inclinar mesmo que levemente à direita. É por esse lado que, supostamente, infestam a planta parasitas de alto poder daninho como o fungo conhecido como chupim centrão,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Curiosamente, dizem os taxonomistas do Instituto PT, depois de contaminada pelo parasita agressivo que teve acesso a sua estrutura pelo lado direito, aparentemente os mecanismos internos da Lulorquídea delicada confunde, inesperadamente a relação predatória com o parasita com uma relação de simbiose, apressando assim a destruição da planta porque, além de ser vorazmente consumida pelo predador, a &lt;i&gt;L.presidentis&lt;/i&gt; parece fazer questão de abrir ainda mais suas defesas depois de contaminada e abrir acesso ao invasor até os recessos mais profundos de seu organismo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Assim, advertem os botânicos do Instituto PT, quaisquer pessoas interessadas em plantar a Lulorquídea delicada deve fazer todos os esforços possíveis para garantir seu desenvolvimento sem obstáculos ou resistências à sua inclinação à esquerda. Ventos sinistros, paredes, até mesmo a vizinhança de outras plantas com a mesma orientação de crescimento podem levar a &lt;i&gt;L. presidentis&lt;/i&gt; a se tornar vulnerável aos parasitas que a infectam pelo lado direito, levando à perda completa da orquídea rara e valiosa, sobre a qual, acreditam os biólogos do Instituto PT, depositam-se as maiores esperanças de tornar o Brasil um país-referência no cultivo (algo que seria de se esperar considerando a exuberância da natureza nacional, mas aparentemente ainda não aconteceu)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Até aí, vocês, meus considerados oito ou nove leitores (fui informado de que o número de vocês pode ter aumentado nas últimas colunas, circunstância que me deixa muito alegre), devem estar pensando como a descoberta de uma nova forma de vida vegetal sofisticada poderia gerar confusão, como eu disse na abertura do texto. Mas a questão é que no mundo da taxonomia científica é nos detalhes que moram deus, o diabo e umas 20 outras entidades encrenqueiras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um dos pontos em que insistem várias vertentes da biologia acadêmica brasileira, especialmente filiadas ao “grupo de nomenclatura radical” (que começou como um seminário de estudo de raízes e depois espraiou seus interesses por outros campos da botânica), é o fato de, apesar da descrição minuciosa dos aspectos peculiares da &lt;i&gt;L. presidentis&lt;/i&gt;, há evidências bastante fortes para sustentar a ideia de que essa não é uma variedade nova de orquídea super rara, é sim uma subespécie com poucos elementos específicos de outra planta já bastante descrita em trabalhos acadêmicos e de divulgação científica, a Lulorquídea de Garanhuns (nome científico: &lt;i&gt;Oncidium loligo garanhunensis&lt;/i&gt;). O efeito principal dessa caracterização para muitos feita equivocadamente pelo Instituto PT vai além de uma simples confusão entre nomes. A questão é que, sabe-se há muitos anos, a Lulorquídea de Garanhuns não é, de modo algum, uma orquídea frágil e que inspire o tanto de cuidados recomendados na apresentação da suposta nova espécie. Embora ela de fato tenha um ciclo de crescimento em que seu caule e demais estruturas se desenvolve para a esquerda não importa a posição do sol, ela não é assim tão vulnerável se encontrar obstáculos pelo caminho, pelo contrário, demonstra uma adaptabilidade admirável mesmo em comparações com outros exemplares de Orchidaceae..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outros lembram ainda que a própria Lulorquídea de Garanhuns já teve outra subespécie descrita com comportamento semelhante, a Lulorquídea Pacificada, (&lt;i&gt;Oncidium loligo pacemore&lt;/i&gt;), com o vermelho de suas pétalas interiores bastante esmaecido em comparação com Lulorquídea de Garanhus original. Vários trabalhos acadêmicos do início do século XXI, quando esta subespécie particular começou a ser catalogada, também apontam seu crescimento à esquerda, mas, ao contrário da extrema vulnerabilidade demonstrada ao encontrar alguma resistência, parece não ter problema nenhum em contornar os obstáculos e seguir a direção do vento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Algumas críticas apontadas foram o bastante para que o Instituto PT rechaçasse as críticas com veemência e apontasse uma conspiração dos taxonomistas radicais, movida por interesses estrangeiros, para sabotar a promissora ciência biológica nacional. Ou que havia interesse em dizimar a planta recém-descoberta estimulando a sua contaminação por parasitas com falsas recomendações de cuidado e plantio – tendo como resultado final a desvalorização internacional da ciência brasileira e do valor da própria espécie recém catalogada. Os críticos têm repetido que não entendem por que os especialistas do Instituto PT tentam vender como orquídea rara e delicadíssima uma variedade comprovadamente resistente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O debate segue longe de terminar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PS: &lt;/strong&gt;Claro, há ainda um grupo minoritário, o vinculado ao instituto Modelos de Biologia Lunática (MBL), que defende que a descrição da Lulorquídea delicada é fraudulenta e que, na verdade, o que está apresentado ali não é nem mesmo uma orquídea, mas um exemplar do reino animal já bastante conhecido desde meados dos anos 1970, o Sapolítico barbudo (nome científico: &lt;i&gt;Publica rana barbata&lt;/i&gt;). Como convém ao grupo MBL, que leva o “lunático” do nome a extremos na apresentação de seus controversos trabalhos, essa é uma afirmação que, embora seja muito popular nos grupos de WhatsApp, ainda não foi dignificada por nenhum &lt;em&gt;paper&lt;/em&gt; vinculado a uma instituição de pesquisa séria. Mas com a atual situação do debate científico, sabe-se lá até quando isso vai continuar assim.&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="sharethis-inline-reaction-buttons"&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="heateorFfcClear"&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="heateorFfcClear"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/lulas-e-orquideas/</guid><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 14:12:06 GMT</pubDate></item><item><title>O júri, a Corte e o tribunal das redes</title><link>https://sler.com.br/o-juri-a-corte-e-o-tribunal-das-redes/</link><description>&lt;div class="entry-content rbct clearfix is-highlight-shares"&gt;&lt;style type="text/css"&gt;.fb-comments,.fb-comments span,.fb-comments span iframe[style]{min-width:100%!important;width:100%!important}&lt;/style&gt;&lt;div id="fb-root"&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;O advogado &lt;b&gt;Oswaldo de Lia Pires &lt;/b&gt;(1918 – 2010/foto da capa), mais do que um profissional com carreira destacada no campo do Direito, tornou-se a certa altura do século XX um personagem pop. Aliás, quando Lia Pires começou a ganhar fama, em meados dos anos 1950, com direito a reportagem na revista&lt;i&gt;&lt;b&gt; O Cruzeiro&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;, a de maior circulação no país, nem havia ainda essa expressão “figura pop”, mas seus métodos heterodoxos de atuação em sessões de júri se tornaram algo lendários, temas de causos e anedotas mil vezes recontados e cuja circulação extravasou o campo do Direito e ganhou ares de façanhas mitológicas entre a gente comum. Natural, aliás, uma vez que a esperteza e o triunfo dos artifícios intelectuais são tão frequentes na literatura e na cultura popular quanto as façanhas de força e valentia – numa corrente que vai do &lt;b&gt;Pedro Malasartes&lt;/b&gt; da tradição ibérica até o&lt;b&gt; Odisseu &lt;/b&gt;grego, a quem &lt;b&gt;Homero &lt;/b&gt;apelida textualmente na &lt;b&gt;&lt;i&gt;Ilíada&lt;/i&gt;&lt;/b&gt; “o dos muitos artifícios” (polymetis) e “o de muitos expedientes” (polymechanos).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hoje em dia não sei, mas ao menos até a minha geração era comum ouvir alguma história sobre a atuação de Lia Pires nas sessões de tribunal. Conta-se que em determinado júri, no qual defendia um réu que havia matado a tiro de espingarda um vizinho que o destratava todos os dias, ele abriu sua sustentação oral repetindo &lt;i&gt;“Excelentíssimo senhor juiz” &lt;/i&gt;várias vezes até o magistrado perder a paciência e mandar ele ir direto ao ponto. Ao que o advogado arrematou: &lt;i&gt;“Mas excelência, eu o tratei com o máximo respeito e o senhor já perdeu a paciência. Imagine o meu cliente ouvindo xingamentos na frente de sua porta todos os dias?”&lt;/i&gt; Em outra ocasião, monopolizou a atenção dos jurados ao gesticular com um charuto aceso do qual a cinza nunca caía – o truque é que havia um pedaço de arame dentro, e esse estratagema, possível naqueles tempos mais selvagens, hoje não teria sido usado, já que o fumo em recintos fechados é proibido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como eu disse, Lia Pires foi um personagem bastante popular até a minha geração, digamos, mas os mais novinhos têm uma chance de ter contato com parte de sua mitologia no romance mais recente publicado pela escritora&lt;b&gt; Carol Bensimon,&lt;/b&gt; &lt;i&gt;Diorama&lt;/i&gt;, uma história que intercala dois tempos narrativos. No primeiro, situado no presente, a jovem Cecília vive nos Estados Unidos, onde trabalha com taxidermia e na montagem de “dioramas”, representações empalhadas de animais em displays que simulam seus habitats naturais. O principal motivo pelo qual a jovem se afastou do Brasil mantendo pouco contato com a família por quase três décadas, é a narrativa contada na outra continuidade temporal: um rumoroso caso criminal ocorrido no fim dos anos 1980 no qual o pai de Cecília, o médico e político Raul Matzenbacher, é acusado de assassinar seu amigo e colega parlamentar João Carlos Satti, comunicador e radialista de grande audiência no Estado. Embora no tumultuado júri que se seguiu Matzenbacher tenha sido absolvido, Cecília permanece em dúvida porque, ainda criança, ouviu o pai chegar em casa num horário diferente daquele que ele e a esposa alegam, mantendo em aberto a possibilidade de ele ter sido o autor do crime. Cecília então, já adulta, se dedica a tentar remontar o caso para dar sentido às próprias lembranças e à relação para sempre comprometida com o pai.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Caso Daudt&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como já deduziram alguns de vocês, essa parte específica da narrativa é um retrato ficcionalizado do Caso Daudt, um crime real ocorrido em junho de 1988 no qual o deputado peemedebista José Antônio Daudt foi assassinado na frente de sua casa em Porto Alegre e as investigações da polícia apontaram o também deputado (pelo mesmo partido) Antônio Dexheimer como o possível autor. Dexheimer foi julgado em um processo que capturou a imaginação pública em 1990, e Lia Pires atuou como seu advogado e obteve a absolvição. É talvez um dos momentos mais lembrados da atuação do advogado. Algumas das estratégias teatrais usadas por Lia Pires no julgamento do caso incluíram pedir que se diminuísse a luz do plenário do Tribunal para desacreditar as declarações de uma testemunha de que teria conseguido reconhecer o réu à distância, à noite e com uma boina na cabeça.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Assim, obviamente Lia Pires também dá as caras no romance de Carol Bensimon, disfarçado na pessoa do personagem Souza Andrade:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;“Diziam que ele era sem dúvida a pessoa certa para as horas erradas. Um homem massivo de idade indefinida, com a careca brilhante como uma superlua. (…) O homem era um dínamo da retórica, um modulador impecável entre a indignação e o afago. Muitos anos mais tarde, eu o imaginaria como uma espécie de figura simbólica, uma carta de tarô que anuncia destinos incontornáveis assim que é posta sobre a mesa. Outras vezes, eu o enxergava apenas como um pobre depositário do lodo da história do Brasil”.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Que fique claro aqui que eu não sou advogado nem especialista em Direito, mas eu sou um curioso e um bom ouvinte, e algo que já ouvi de mais de um advogado ao longo dos anos (incluindo minha brilhante companheira de vida, Fernanda Nasário) é que Lia Pires fazia esse tipo de coisa porque gostava de explorar uma modalidade de ação só possível durante as sessões de um júri: o convencimento por meio da emoção. Ao contrário de um juiz quando profere uma decisão em qualquer outro procedimento judicial, o jurado, esse sujeito comum sorteado entre um universo de pessoas não exclusivamente especializadas no Direito, como eu e muitos de vocês, não tem a obrigação de justificar o voto dado para compor o “placar” que absolve ou condena o réu. Basicamente, se estiver convencido da inocência ou da culpa do acusado, um  jurado não precisa dizer o porquê, apenas responder aos quesitos formulados pelo juiz com sim ou não.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Logo, ao contrário de qualquer outro tipo de ação, em que a tecnicidade é essencial para a apresentação da defesa, no júri, modifica-se aquele mandamento daquela frase da moça que ganhou fama no YouTube há uns anos e você pode se dar bem tanto com “mais razão” quanto com “mais emoção”. Não é que valha tudo, mas encontram lugar em um júri coisas que não seriam aceitas noutros procedimentos porque a comoção dos jurados é um objetivo e a emoção é uma corda que o advogado pode querer tocar em defesa de seu cliente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre aquele tempo e hoje, tornaram-se menos frequentes esses episódios performáticos, mas de modo algum eles foram extintos. Tivemos um exemplo recente no júri (atualmente anulado) dos réus no caso da Boate Kiss, em que uma das advogadas de um dos acusados leu ao júri uma carta “psicografada” por uma das vítimas e incluída em um livro escrito por encomenda de algumas das famílias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A vítima à qual a carta era atribuída dizia no texto:&lt;i&gt; “Pai e mãe, estimaria vê-los distante de quaisquer protestos que não me trarão de volta. Vamos lembrar que os responsáveis também têm famílias e não tiveram qualquer intenção na tragédia acontecida. Pensemos no fato como uma fatalidade”.&lt;/i&gt; Assim, a advogada leu a carta numa tentativa de despertar no júri uma simpatia pelo drama dos acusados, com a ideia de que até um dos mortos no além já estava disposto a perdoar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foi uma jogada de extremo mau gosto? Na minha modesta e leiga opinião, foi. E pegou tão mal que a própria advogada se desculpou publicamente. Mas, como ela mesmo ressaltou nesse pedido de desculpas, a prova foi apresentada, aceita e não foi impugnada pelo Ministério Público. Logo, as desculpas aparentemente não foram pelo caráter legal da estratégia de defesa, e sim pela repercussão negativa que se seguiu às manifestações públicas de ultraje e indignação de familiares das vítimas – inclusive de alguns dos familiares responsáveis pelo livro em questão no qual a carta havia sido publicada. Não foi um lance ilegal, mas a onda adversa que gerou era contraproducente se o objetivo era queria convencer um júri pela emoção ou pela empatia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;O teatro no STF&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E tendo feito essas observações, chego ao que considero o ponto mais curioso do recente espetáculo performático apresentado pelos advogados defensores dos condenados recentemente pela tentativa de golpe realizada em 8 de janeiro. A essa altura, a maioria de vocês aí já viu com os próprios olhos, ouviu milhares de piadas e de análises a respeito da demonstração aparente de supremo amadorismo feita diante da mais alta corte de Justiça do país, mas vamos resumir para caber num tuíte. Um dos advogados disse que o STF era bobo, feio, cara de melão e odiado pela população (ó, rimou). Outro tentou demonstrar erudição de almanaque (sobre a qual, aliás, já &lt;a href="https://sler.com.br/voce-fala-muita-bobagem/" target="_blank" rel="noopener"&gt;dissertei aqui)&lt;/a&gt; e confundiu Maquiavel com Saint-Exupéry, O Príncipe com o Pequeno Príncipe, e Pôncio Pilatos com Afonso Nigro do Dominó. E, finalmente, uma advogada deu uma performance de blogueirinha na qual falou o tempo todo de si mesma e reservou alguns segundos para dizer: “Ah, e o meu cliente não fez nada disso aí não. Mas voltando ao meu desabafo…”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No seu valor de face, pode ser só inépcia mesmo. Advogados despreparados para os meandros um pouco mais complexos da sustentação oral, que exigem retórica e um certo domínio de palco, metem os pés pelas mãos e, em vez de fazer uma defesa técnica, mas menos chamativa, decidem fazer do tempo diante da corte um comício ou um confessionário do BBB. Depois, comecei a pensar um pouco mais nos sentidos da coisa toda, alguns deles apontados já de pronto pelos próprios ministros algo perplexos com o espetáculo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O caso da advogada me pareceu o mais emblemático porque me lembrou de um incômodo que eu vinha sentindo há algum tempo com o jornalismo, meu próprio campo de atuação: o quanto um número para mim alarmante de exemplares da nova geração gosta de se considerar tão importante quanto as reportagens que faz e os fatos que cobrem. Para ficar apenas no assunto da Kiss, que eu já falei: a cada aniversário da tragédia, pululam nas redes manifestações de jornalistas lembrando de “onde estavam” e “o que sentiram” quando ficaram sabendo da notícia (ninguém se importa, galera, desculpa aí).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pensando um pouco mais, me dei conta de que esse pode sim ser um fator que explica o que se viu naquela sessão, mas não totalmente. Acho que o centro da questão é que o que se viu ali foram profissionais do Direito fazendo a performance esperada numa defesa em júri popular, mas diante da Corte Suprema do país. E ao contrário do que se poderia pensar ligeiramente, não se tem aí um erro de abordagem ou uma confusão de situações, pelo contrário, o que se tem é uma escolha consciente de abdicar da defesa técnica que seria essencial naquele tipo de julgamento e apelar para um teatro não para o conselho de jurados (sim, eu sei que o nome certo é “Conselho de Sentença”, senhores técnicos da área), mas para o chamado “tribunal das redes”.&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt;Algoritmo&lt;/b&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;Politicamente alinhados, os advogados em questão parecem ter desistido de defender seus clientes (ou talvez tenham sido orientados por eles mesmos a fazer isso, mas não sei) e, em vez disso, preferiram concentrar sua atenção e sua atuação no número reduzido, mas ainda consistente de apoiadores do ex-presidente falcatrua do qual recentemente nos livramos. O que se busca não é a defesa diante do sistema legal por meio de seus meandros e ritos, e sim a desistência dele numa algo canhestra manifestação “antissistema” que tenta denunciar, por meio desse comportamento, a suposta “ilegitimidade” da corte e o caráter “viciado” de todo o processo.&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;Era o tipo de coisa que muitos exemplares da esquerda radical faziam nos anos 1960 ou 1970, mas não me canso de me surpreender com o quanto muitas das pautas da atual extrema direita são simulacros requentados da esquerda radical, do “antiglobalismo” à denúncia de que “está todo mundo na mãos dos banqueiros a serviço do George Soros” (se bem que essa especificamente uma ala considerável do PT resolveu ressuscitar esses dias, num teatro de constrangimento que merecia um texto à parte, mas eu já comecei este e não vou trocar).&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;Atingimos um ponto em que a política, o jornalismo, a sociedade, a medicina (como se viu na pandemia) e agora talvez o direito estão sendo irreversivelmente contaminados pela lógica do algoritmo de redes temperada com um tanto daquilo que a academia chama de “cultura de fã”: factoides infames ou ultrajantes produzindo o maior número possível de engajamentos superficiais provocando uma onda de reação visceral que serve para confundir quem está de fora mas para manter unido um determinado grupo com pautas comuns sob um discurso unificado cheio de códigos usados apenas para passar aos que pensam igual um certo volume de informações subliminares que se destinam a manter a “fé” ou o “entusiasmo” (palavra que tem origem religiosa, lembremos) na causa comum.&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;Nada disso impediu a condenação dos réus nos processos recentes. E as piadas com a aparente inépcia dos advogados em questão foi a reação automática (não estou criticando, também achei engraçado). Só acho que temos de levar em conta esses outros sentidos também possíveis para que três advogados na sequência tenham praticamente abandonado a defesa de seus réus em nome da performance – uma diferença abissal com o procedimento de um cara como o Lia Pires que eu citei antes, cujos “muitos expedientes” podiam ser às vezes sensacionalistas ou teatrais, mas estavam a serviço de sua missão assumida como advogado de defesa.&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;Há tempos discutimos o quanto podemos perder com a substituição do processo judicial legítimo pelo tribunal das redes. Muito se comenta o quanto a esquerda é adepta desse tipo de prática, com o que se convencionou chamar de “cancelamentos”. Mas esse episódio do julgamento dos golpistas, ou seja, de extremistas de direita, me parece avançar em um terreno inédito. Foi a primeira vez que eu me lembre de ter visto um profissional da área assumir posição numa sala do próprio Judiciário para dali se dirigir não aos jurados ou juízes, mas sim para “lacrar” com membros específicos da plateia no lado de fora.&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;Não sei o que pensar disso, excelentíssimos senhores leitores…&lt;br&gt;
Não sei o que pensar disso, excelentíssimos senhores leitores…&lt;br&gt;
Não sei o que pensar disso, excelentíssimos senhores leitores…&lt;br&gt;
Não sei o que pensar disso, excelentíssimos senhores leitores…&lt;br&gt;
Não sei o que pensar disso, excelentíssimos senhores leitores…&lt;/div&gt;
&lt;div class="sharethis-inline-reaction-buttons"&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="heateorFfcClear"&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="heateorFfcClear"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/o-juri-a-corte-e-o-tribunal-das-redes/</guid><pubDate>Thu, 21 Sep 2023 12:42:43 GMT</pubDate></item><item><title>Tabajara, que amava Pedro que amava tanto</title><link>https://sler.com.br/tabajara-que-amava-pedro-que-amava-tanto/</link><description>&lt;div class="entry-content rbct clearfix is-highlight-shares"&gt;&lt;style type="text/css"&gt;.fb-comments,.fb-comments span,.fb-comments span iframe[style]{min-width:100%!important;width:100%!important}&lt;/style&gt;&lt;div id="fb-root"&gt;&lt;/div&gt;&lt;figure id="attachment_14351" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;img class=" wp-image-14351" src="https://sler.com.br/wp-content/uploads/2023/09/lamoneda-1024x598.jpg" alt="" width="760" height="444"&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-14351" class="wp-caption-text"&gt;Palácio de La Moneda: sede do Governo Chileno foi cercado pelo Exército no golpe que derrubou Salvador Allende&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Neste mês, completam-se 50 anos do golpe militar no Chile que terminou com &lt;b&gt;Salvador Allende&lt;/b&gt; morto com uma bala na cabeça e com a hiena autoritária Augusto Pinochet pronta para implantar um dos regimes mais sangrentos do Continente (o que é dizer alguma coisa numa época em que a influência americana semeava ditadores corruptos e psicopatas pela América Latina). O Brasil já tinha naquela época quase 10 anos da sua própria ditadura militar, e a Argentina seguiria pelo mesmo caminho meros três anos depois, mas algo no Chile sempre contribuiu para fazer do país um símbolo. Aliás, esse foi o país em que a luta política teve uma inegável dimensão também de disputa pela narrativa simbólica.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;A queda de Allende carregava um peso inegável por ser o fim da primeira experiência abertamente socialista em larga escala eleita pelo voto na América Latina. Símbolo de uma ascensão política possível dos projetos de reforma e justiça social da esquerda do continente, o Chile foi gradativamente sendo apropriado pela ascensão de Pinochet e a aplicação entusiasmada do receituário padrão das ditaduras da direita do período (supressão de liberdades, assassinatos de dissidentes, aplicação de modelos econômicos inspirados pelos interesses econômicos internacionais, em especiais os norte-americanos) ajudaria a sequestrar o próprio Chile como um símbolo, ao ponto de, a partir dos anos 1990, começar a circular um consenso até mesmo entre o jornalismo econômico, essa casinha de cachorro da mansão neoliberal, de que o Chile era o “exemplo” de reformas e de condução econômica que o Brasil e outras nações do continente deveriam adotar (sem nunca atentar para o preço que essas reformas custaram). Essa posição do Chile como uma espécie de “país-modelo” na condução da economia segue inalterada até hoje.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Sendo o simbólico uma das ferramentas da literatura, não é surpresa que o Chile como cenário e o golpe contra Allende como fato catalisador ocupem espaço tão amplo em um dos melhores romances já escritos sobre ditaduras e luta armada na América Latina: &lt;b&gt;&lt;i&gt;O Amor de Pedro por João&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;, escrito pelo ora patrono da próxima Feira do Livro &lt;b&gt;Tabajara Ruas&lt;/b&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;O livro&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;i&gt;O Amor de Pedro por João&lt;/i&gt; foi o segundo romance publicado por Tabajara Ruas, em 1982. Assim como seu livro de estreia, &lt;i&gt;A Região Submersa&lt;/i&gt;, um “noir” desobediente que inicia como um policial e se torna no decurso da trama uma sátira carnavalizada (hoje talvez dissessem “pós-moderna”) à ditadura brasileira ainda em pleno vigor, foi um romance escrito enquanto o autor morava na Dinamarca, como um dos exilados que ele retrataria no livro. Trabalhava como lavador de vidraças em um hospital das seis da manhã às duas da tarde e no restante do tempo escrevia. Como disse o próprio Tabajara a este colunista numa entrevista sobre sua obra realizada há 10 anos, em 2013:&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;“É um livro de ficção, embora baseado na minha experiência pessoal. As pessoas que estão ali, algumas eu conheci. Algumas das histórias me foram contadas, outras eu testemunhei de longe, mas, de certa maneira, é um testemunho daquela época. E me consola que os meus camaradas da época até hoje consideram o livro uma obra séria sobre a experiência que a gente viveu, de enfrentar uma ditadura, de padecer o exílio, circular pelo mundo sem documento. E pelo menos essa turma que viveu isso aí sempre me fala do livro com respeito, até com afeto, o que me deixa muito contente.”&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;É um acerto de contas de Tabajara Ruas com as ilusões, as ingenuidades e os fracassos de sua geração. Apropriando-se com ganas da vibrante corrente experimental que corria na literatura brasileira do período, é um romance que se constrói de uma forma enganosamente caótica – e ao mesmo tempo em que se apropria de elementos usados por gêneros de consumo popular, como o thriller e a narrativa de espionagem, promove a crítica de seus modelos na forma mesmo como estrutura a narrativa – entrecortada, misturando espaços e cronologias com uma linguagem de corte, elipse e montagem que deve muito ao próprio cinema (não foi por acaso que nos anos seguintes o escritor enveredou ele próprio pela direção cinematográfica).&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;Os personagens&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;i&gt;O Amor de Pedro por João&lt;/i&gt; enfoca em momentos diferentes no tempo um conjunto de personagens imersos cada um a seu modo na luta contra a ditadura. A cena de abertura mostra Marcelo, um dos protagonistas, encontrando asilo na embaixada da Argentina, um dos pontos onde exilados, dissidentes e lideranças de esquerda buscaram refúgio enquanto as tropas de Pinochet acampavam do lado de fora. A partir daí, a narrativa se desdobra no tempo e na geografia para apresentar seus outros personagens, maioria também vivendo no Chile de Allende logo antes do golpe. Dignos de nota são Hermes, ex-colega de Marcelo na faculdade de Arquitetura da UFRGS nos anos 1960. Mara, musa fascinante que foi namorada de Hermes e hoje vive com Marcelo no Chile. Dorival, sindicalista, e sua companheira, Ana, acossados pela eclosão do golpe. Na embaixada, Marcelo encontrará também Sepé, militante comunista filho de Josias, preso político que, no Brasil, está sendo posto em liberdade na mesma semana que o governo de Allende cai. Ao contrário dos rapazes universitários que enveredaram pela militância, Sepé e Dorival são proletários com consciência de classe – o que faz com que inadvertidamente sejam, até mesmo sem saber, alguns dos mais impactados pelas ações da resistência e pelos preconceitos velados que também grassam mesmo no interior do movimento.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Além do racismo cotidiano que limita suas possibilidades de fuga, Dorival já esteve preso no Brasil, e seu comportamento irredento na cadeia o tornou uma figura mitológica – foi, aliás, baseado no trecho em que Dorival relata finalmente o episódio várias vezes mencionado ao longo do livro, que Jorge Furtado filmou em 1986 o premiado curta &lt;b&gt;&lt;i&gt;O Dia em que Dorival Encarou a Guarda&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;, com &lt;b&gt;Zé Adão Barbosa, Sirmar Antunes &lt;/b&gt;e &lt;b&gt;João Acaiabe &lt;/b&gt;– este último vivendo o próprio Dorival.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Sepé, por seu lado, é uma figura ambígua sobre quem paira uma aura de desconfiança, dado seu papel em um episódio ocorrido dois anos antes e que também é uma das principais narrativas do livro. Sepé foi encarregado de encontrar, viajando por terra, um antigo e valoroso quadro comunista, João Guiné – exilado também no Chile, Guiné decide reassumir papel na luta armada voltando ao Brasil clandestino. Sepé parte do Nordeste para encontrar Guiné, que entrou no país pelo Sul – e os percalços da jornada também são narrados ao longo de todo o romance.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;A linguagem&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Como se vê, a simples tentativa de uma sinopse já é um esforço. Ainda assim, lidando com um número alto de personagens, tramas e tempos, Tabajara Ruas ainda consegue orquestrar as narrativas paralelas para que alcancem seu ponto climático todas no fim do livro, quando o suspense construído ao longo das 400 páginas anteriores explode em fascinantes momentos de ação, tensão, violência, sacrifícios heroicos, traições patéticas e vinganças melancólicas. Há ainda, para além desse domínio da trama, uma série de elementos formais que tornam este um dos grandes romances brasileiros dos últimos 50 anos, embora lamentavelmente pouco conhecido em escala nacional. É um livro que põe em uso técnicas experimentais para produzir, na prosa, efeitos dinâmicos e imagéticos.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Quando se fala de um romance com narrativa “cinematográfica”, na maioria das vezes está-se aludindo a best-sellers escritos para que a leitura flua sem percalços e em que as cenas são ou aceleradas ou muito visuais, mas a linguagem desse tipo de livro costuma ser banal, engessada, simplória, até. &lt;i&gt;O Amor de Pedro por João&lt;/i&gt; é um livro cinematográfico porque tenta reproduzir elementos do cinema tornando mais exigente sua linguagem. Aparece já ali um dos recursos a que o autor voltaria de modo muito consistente: a manipulação do tempo por meio da prosa, estendendo a narração de um momento ou ação que se desenrolam rapidamente por meio da contraposição do que está ocorrendo com o que se passa no íntimo dos personagens. Exemplar nesse sentido neste livro em especial é a cena da primeira relação entre Marcelo e Mara, numa casa de praia, momento que para o jovem equivale a uma experiência mística, e portanto a descrição do ato em si, com quem fez o quê ou pôs a mão aonde, é entremeada com um a paródia do Gênesis.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Alguns elementos não realistas e metafóricos também voltam com a recorrência de um leitmotiv. Impetuoso e com fama de valente, João Guiné é um homem que oculta dentro de si um medo gigantesco que desperta durante as ações e os momentos de perigo dando a ele a sensação recorrente de ter um feto germinando em sua barriga. Essa imagem, a bem dizer, não deixa de ser uma variação de outra que Tabajara já havia usado no anterior &lt;i&gt;A Região Submersa&lt;/i&gt;, em que o protagonista, o detetive Cid Espigão, é várias vezes acossado em situações de pânico pela sensação de que está com um espinho pronto a irromper das tripas, furando a barriga e espalhando sangue, merda e vísceras para todo lado.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;Vórtice&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Comparar &lt;i&gt;O Amor de Pedro por João&lt;/i&gt; a uma espécie de romance-vórtice não me parece incorreto, não apenas pela força caleidoscópica com que a sucessão de acontecimentos arrasta o leitor em suas página Há uma energia maníaca na forma como às vezes a narrativa gira em momentos cruciais, ralentando o tempo e o ritmo. Como Tabajara comentou sobre esses elementos formais na entrevista que eu já mencionei:&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;“Aquela coisa multifacetada tinha muito a ver com a nossa vida, a vida dos personagens que estão naquela narrativa, as coisas aconteciam muito rapidamente, muito de surpresa. Acho que o livro naturalmente foi tomando aquela forma.”&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;A narrativa também é um vórtice pela forma como se desenrola em espiral para o passado e o futuro. Tanto os anos de formação de Marcelo e Henrique nos anos 1960 nos bancos universitários como a organização da comunidade de expatriados enquanto aguardam a resolução do impasse entre o governo golpista do Chile e a secretaria da embaixada argentina. Tanto o entusiasmo crescente pelos ideais de transformação dos anos 1960 quanto a melancolia da derrota na resistência armada. A ideia de como manter a própria identidade e um rasgo de esperança em ação após uma derrota amarga seria algo a que o próprio Tabajara voltaria em seu romance seguinte, o épico &lt;i&gt;Os Varões Assinalados&lt;/i&gt;, que transforma em romance a história da Revolução Farroupilha, e na novela &lt;i&gt;Netto Perde sua Alma&lt;/i&gt;, sobre o exílio do general Netto no Uruguai após o fim de revolução.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Em &lt;i&gt;O Amor de Pedro por João,&lt;/i&gt; essa espiral narrativa tem um centro claro, simbólico e definidor do trauma de toda aquela geração: o golpe contra Allende no Chile, em 1973.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Cinquenta anos depois do golpe, e quase três décadas depois de Tabajara haver lançado seu romance-testemunho no calor dos rescaldos, &lt;i&gt;O Amor de Pedro por João &lt;/i&gt;continua criminosamente pouco conhecido.&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;É uma hora tão boa quanto qualquer outra para recuperá-lo.&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;&lt;em&gt;Foto da Capa: Tabajara Ruas / SESC TV / Reprodução&lt;/em&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="sharethis-inline-reaction-buttons"&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="heateorFfcClear"&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="heateorFfcClear"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/tabajara-que-amava-pedro-que-amava-tanto/</guid><pubDate>Thu, 14 Sep 2023 03:05:37 GMT</pubDate></item></channel></rss>