<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Carlos André Moreira em Sler</title><link>https://sler.com.br/colunistas/carlos-andre-moreira/</link><description>Carlos André Moreira é natural de São Gabriel (RS). Jornalista e escritor, é formado em Comunicação Social (UFRGS) e mestre em Literatura Portuguesa (UFRGS). Atua desde 2002 como crítico literário. É autor do romance </description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Mon, 28 Jul 2025 12:33:05 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>MetamorfOZZYs - Carlos André Moreira</title><link>https://sler.com.br/metamorfozzys/</link><description>&lt;div class="entry-content rbct clearfix is-highlight-shares"&gt;&lt;p&gt;1. &lt;strong&gt;Ozzy Osbourne&lt;/strong&gt;, um dos nomes fundamentais do rock internacional, morreu nesta semana, no dia 22 de julho. Numa coincidência de sincronia impressionante, menos de um mês antes, em 7 de julho, ele havia participado do show &lt;em&gt;Back to Beginning&lt;/em&gt;, projetado para marcar a apresentação final de Ozzy como artista solo e como vocalista da banda &lt;a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Black_Sabbath" target="_blank" rel="noopener"&gt;Black Sabbath&lt;/a&gt;, com a qual ele fez história e ajudou a delinear os contornos do Heavy Metal a partir de 1968. Acho que isso dá um novo significado à expressão “show de despedida”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2. Aliás, eu fui à apresentação do Sabbath em Porto Alegre em novembro de 2016, no Estacionamento da Fiergs, como parte da turnê &lt;a href="https://en.wikipedia.org/wiki/The_End_Tour" target="_blank" rel="noopener"&gt;&lt;em&gt;The End&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;, projetada para marcar as apresentações finais de Ozzy com os integrantes da formação original da banda Black Sabbath. Não, não foi um acidente de copia e cola. Em 2016, eu e mais algumas milhares de pessoas fomos assistir à “turnê de despedida” do Black Sabbath. Como comentou um amigo meu: dado que eles ainda estão fazendo show de despedida quase uma década depois, talvez a gente devesse considerar pedir nosso dinheiro de volta…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3. Na saída do show, eu e minha companheira escapamos, um pouco por sorte e um pouco por impaciência, de ser assaltados. Havíamos combinado encontro no show com os amigos jornalistas Marcelo Gonzatto, Marcelo Monteiro, Guilherme Becker e Bruno Felin, com os quais eu formara dois anos antes, uma banda cover de rock que acumulava alguns ensaios esporádicos e uma única apresentação pública, numa festa de fim de ano. Embora falássemos sempre em ensaiar com mais frequência, basicamente todo mundo ali meio que concordava que seria bom se mantivéssemos para sempre a mítica da banda não de um único sucesso, mas de apenas um show.&lt;/p&gt;&lt;div class="inline-single-ad ad_single_2_index alignfull"&gt;        &lt;div class="ad-wrap ad-script-wrap"&gt;
			                &lt;div class="ad-script non-adsense edge-padding"&gt;
					&lt;div id="video_alright"&gt;&lt;/div&gt;                &lt;/div&gt;
			        &lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;4. Formada no bar da redação de Zero Hora e composta em sua maioria por jornalistas, nossa mítica banda sem apresentações (talvez ainda seja, embora não tenhamos mais ensaiado desde a pandemia. Talvez estejamos levando o conceito um passo além, não uma banda que não se apresenta, mas uma que sequer ensaia, uma banda puramente conceitual) era chamada justamente de &lt;strong&gt;Black Jabbath&lt;/strong&gt;. Detesto explicar piada, mas havendo a possibilidade de que uns três ou quatro dos meus oito leitores não sejam jornalistas, usamos para o trocadilho com o nome da banda Black Sabbath a expressão “jabá”, muito corrente na imprensa cultural para definir pagamento espúrio feito por gravadoras para que determinadas músicas toquem com frequência no rádio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5. Sendo assim, uma jornada conjunta da “banda conceitual” para assistir ao show foi, para nós, inevitável. Marcamos encontro num posto de gasolina nas proximidades, mas lá dentro acabamos nos dispersando. Nos reencontramos depois e havia uma ideia de deriva pós-show para algum lugar – Monteiro sugeriu irmos tomar um café na casa da mãe dele, que era ali por perto. Todos topamos, com exceção do Gonzatto, que havia levado o filho e estava esperando carona da esposa, Débora. Monteiro, uma das pessoas mais simpáticas e gente boa que já conheci, gastou pelo menos mais 15 minutos cumprimentando gente e trocando impressões do show, como se fosse um candidato a vereador. Como eu não sou nem simpático nem gente boa, aquilo me cansou e eu dei tchau para todo mundo. Liguei para o Gonzatto para saber se ele já havia ido embora e fui informado de que, devido às condições impraticáveis do trânsito nas imediações, ele e o filho ainda aguardavam a chegada de Débora. Combinamos, então, de ir a pé até o posto em que eles esperavam, pegamos carona com a família e fomos comer no McDonald’s da Silva Só. Lá, recebemos uma ligação do Monteiro contando que, quando o grupo finalmente decidiu ir a pé até a mãe dele, foram assaltados por uma dupla de sujeitos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6. Não tenho uma boa razão para ter contado essa história, a não ser que me lembrei dela com a morte de Ozzy. Não me considero superfã de ninguém, principalmente de artistas milionários que eu nunca conheci pessoalmente, mas admiro e acompanho a carreira do maluco, do príncipe das Trevas e qualquer outro epíteto que se pespegue nele a esta altura. Mas ele, o Sabbath e a música que eles ajudaram a delinear e a dar forma ocupam um lugar de especial relevância na minha memória afetiva, na minha formação estética, até mesmo no espírito algo teimoso, iconoclasta e talvez constrangedoramente juvenil que ainda identifico em mim, às vezes. Já escrevi aqui que tenho mais memórias associadas à leitura do que à música particularmente, mas revisando o acervo do passado para este texto, me dou conta de que Ozzy e o Sabbath estão em várias delas, prova do quanto eu os ouvi ao longo dos anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7. Acho que essa minha ligação menos próxima da música do que com a literatura tem a ver um pouco com condições financeiras e materiais. Todo lugar em que eu já morei tinha uma biblioteca em algum lugar. Já os discos, fossem os LPs fossem os nascentes CDs, não eram naquela época especificamente caros como hoje seriam os jogos de videogame, por exemplo. Mas o valor que se desembolsava para os aparelhos para escutá-los era proibitivo pra mim, então muito do que eu ouvia era escutado em fitas de camelô de qualidade duvidosa. Talvez por isso até hoje eu tenha uma prevenção inevitável com os “puristas do som” ou os “fetichistas do livro”, que reverenciam a potência das caixas de som, a sensibilidade cristalina de determinadas agulhas, o papel especial ao tato e a capa dura encadernada com couro de iaque tibetano como elementos que interferem na “fruição estética” de um livro ou som. Minha vida de leitor e ouvinte se construiu driblando dificuldades de acesso, então não tenho como não olhar para isso tudo e achar a mais rematada frescura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8. Os mais jovens, aliás, que hoje navegam de braçada no mundo dos streamings, das plataformas de áudio e vídeo da internet, não saberão o que era esse tipo de escassez. Encontrar rádios específicas com uma programação em que você pudesse ouvir – e às vezes gravar – o tipo de música que curtia. Ali pela segunda metade dos anos 1990 e pelo início dos anos 2000, quando essa megaestrutura digital que hoje é tão natural como a luz e o ar ainda estava em consolidação, navegadores eram a coisa mais recente no mercado e não havia redes sociais. Foi nesse tempo que eu realmente me dediquei a finalmente completar com critério e paciência uma coleção dos artistas musicais de que eu mais gostava – algo em que fui muito ajudado pela Multisom, que fazia promoções irrecusáveis de CDs baratos em “balaios” (na verdade eram racks metálicos, mas vocês entenderam a analogia) na entrada de suas lojas. Foi assim que consegui, talvez a 10 pilas de preço, ir comprando a cada mês a discografia de Iron Maiden, Beatles, Stones, Rush, Megadeth, Judas Priest, Metallica entre muitos outros, incluindo, é claro, Sabbath e o Ozzy do período solo – com o qual tenho uma relação menos apaixonada, muito de seu trabalho solo é bastante irregular pela forma errática como o próprio Ozzy vivia na época, bebendo todas e cheirando em um fim de semana a produção de um ano do Cartel de Medellín.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9. Também errático, inevitavelmente, é este texto, no qual passeio por minhas memórias de uma música que me ajudou a ser quem sou. Não falei do Sabbath e de sua importância, e portanto da importância do próprio Ozzy para o gênero do Metal como um todo. Há muitos outros textos sobre isso, principalmente agora, na sequência da morte de Ozzy. Há até mesmo a própria biografia dele, Eu sou Ozzy, lançada em 2009, e que eu não poderia recomendar mais. Biografias – e principalmente autobiografias – são um gênero que considero capcioso. Talvez até pretensioso, dado que muitas vezes uma autobiografia é vendida como uma súmula da vida e do aprendizado de um “cidadão exemplar” que agora partilha seu “conhecimento” e as “lições” que a vida ofereceu. Não é à toa que a autobiografia é um dos terrenos mais férteis para &lt;em&gt;coaches &lt;/em&gt;de superação ou de “mudança de vida”, essa gente da pior espécie. Uma biografia é um registro possível de determinados fatos por uma ou mais versões, obtido por meio de sinceridade ou apuração intensa, e a maioria das que se vendem no mercado não alcança a excelência nesse processo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10. Assim, embora “biografia de ídolo pop” tenha se tornado uma vertente própria, a maioria é um exercício vazio de autocongraçamento, empacotando o artista para consumo do fã. Mesmo um cara conhecido por ser iconoclasta e transgressor, como &lt;strong&gt;Keith Richards,&lt;/strong&gt; deixa transparecer essa necessidade de preservar um tom épico e heroico em sua autobiografia &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Uma vida &lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;(2010). O mesmo acontece com &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Coração Envenenado&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, de &lt;strong&gt;Dee Dee Ramone&lt;/strong&gt; (1997). Assim, é uma experiência diversa ler a biografia de Ozzy pelo simples motivo de que ela se destaca, dentre todas as biografias de músicos que já li na vida, como uma das mais engraçadas já escritas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11. Ozzy já começa o livro advertindo que, se alguém lembra do que ele está contando de modo diverso, é muito provável que tenha razão, dado o tanto de substâncias que ele usou na vida. Conta que, jovem operário em Birmingham, trabalhava em uma fábrica de autopeças responsável por jogar itens engraxados em um tanque cheio de detergente industrial fumegante – tóxico, claro. Ao descobrir que inalar os vapores daquela coisa o deixava mais doido do que cheirar cola, passou a frequentar a desengraxadora com tanta frequência que um dia foi encontrado desmaiado, caído ao lado do tanque. Teve sorte de cair pra fora, porque se tivesse mergulhado na piscina química, teria morrido. Também são hilários seus depoimentos sobre perrengues mil para achar drogas e depois para se livrar delas quando acha que a barra vai pesar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sendo uma biografia, Ozzy está se vendendo, claro. Mas, assim como na sua bizarra faceta de astro de reality show em The Osbournes, a imagem que se tenta construir é baseada em comédia e em autodepreciação, mais do que glamour. Se há uma “lição” a ser tirada de uma biografia, bom, essa não é das piores.&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;em&gt;Todos os textos de &lt;strong&gt;Carlos André Moreira&lt;/strong&gt; estão &lt;a href="https://sler.com.br/colunistas/carlos-andre-moreira/" target="_blank" rel="noopener"&gt;AQUI&lt;/a&gt;.&lt;/em&gt;
&lt;em&gt;Foto da Capa: Divulgação&lt;/em&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/metamorfozzys/</guid><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 12:26:48 GMT</pubDate></item><item><title>Comunhão na diarreia - Carlos André Moreira</title><link>https://sler.com.br/comunhao-na-diarreia/</link><description>&lt;div class="entry-content rbct clearfix is-highlight-shares"&gt;&lt;p&gt;1. O pudor da sociedade torna os assuntos do corpo interditos – e aqui não falo da nossa atual sociedade, em que alguns dos tabus são menos rigorosos, falo da sociedade ocidental como um todo. O corpo e suas instâncias (e reentrâncias) são o objeto do obsceno por excelência. Os dejetos do corpo, suas “partes inapropriadas”, seus processos desagradáveis sempre foram tidos como um não assunto, no máximo a ser compartilhado em uma consulta médica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2. Não à toa, situam-se ou referem-se a esse campo a maioria dos palavrões mais pesados de nosso idioma. As dezenas de sinônimos para os órgãos genitais masculinos e femininos, as descrições sem eufemismos da matéria fecal, as nuances do aparelho excretor, as descrições agressivas e abastardadas da maioria dos atos sexuais. O sexo como fisiologia, o sexo como ato libidinoso, os processos biológicos de nosso aparelho digestivo. São temas interditos, as palavras que os definem, não por acaso, são tratadas como “nomes feios”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3. A literatura e as artes em geral são testemunhos persistentes da passagem de gerações anteriores por este planeta que dividimos. Daí o entendimento (curiosamente, hegemônico no campo conservador) de que o contato com seus exemplares mais bem acabados nos permite realizar um diálogo intergeracional com antepassados remotos. Não é um entendimento equivocado, apenas incompleto. Quanto mais remoto for o tempo que nos legou o texto, mais distante estamos do contexto, e por isso nossa apreensão da arte antiga precisa inferir a mentalidade que a compôs com base em indícios, elementos, registros históricos.&lt;/p&gt;&lt;div class="inline-single-ad ad_single_2_index alignfull"&gt;        &lt;div class="ad-wrap ad-script-wrap"&gt;
			                &lt;div class="ad-script non-adsense edge-padding"&gt;
					&lt;div id="video_alright"&gt;&lt;/div&gt;                &lt;/div&gt;
			        &lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;4. O fato de que mesmo assim somos tocados por uma arte composta séculos antes nos dá a ideia de que há em algum ponto um elemento que perdura e é compreendido de modo “universal”.  A ideia de universalidade é, como toda ideia parida por humanos, construída mais do que “revelada”, mas ampara-se em um ponto inegável, o mesmo que dá origem ao campo intelectual da “estética”: algo ali nos provoca uma sensação (&lt;em&gt;αἴσθησις&lt;/em&gt;, ou &lt;em&gt;aesthesis&lt;/em&gt;), mesmo quando nos fala do outro lado de um abismo de séculos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5. A estética acabou sendo dirigida, entre outras coisas, pela hegemonia do pensamento conservador que citei antes, para um estudo do que há de mais elevado na arte. Mas, e principalmente nos últimos dois séculos, ela também lida com o grotesco, o animalesco em nós, uma vez que seu campo de estudo não é o “belo”, mas a “sensação”, ou seja, mais como reagimos a algo e menos sobre a natureza desse algo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6. Porque essa é uma questão interessante. Por mais que busquemos o sublime nas nossas interações com a estética, a arte, o pensamento (isso, claro, quando essas coisas ainda eram levadas em conta em um tempo menos anti-intelectual do que agora, com a ascensão da extrema-direita que confunde “pensar por si mesmo” com “orgulho da própria ignorância”), talvez as sensações mais imediatas que compartilhamos com outras figuras espalhadas pelo tempo sejam aquelas do campo do obsceno – o obsceno, aliás, que Byung-Chul Han vê como a verdadeira força hegemônica do mundo contemporâneo em que a dessacralização da vida leva a um direcionamento do obsceno como tentativa extrema, até mesmo pornográfica, de obter uma reação “autêntica”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7. Pensando no quanto hoje parecemos perder contato com a mentalidade de outras épocas, meio que direciono este texto pelo mesmo caminho. Mais de uma vez, caminhando pelo Centro e acometido pela iminência de uma espetacular diarreia, entre outras considerações mais imediatas, pensei nisso: o que faria um passante dos anos 1900 naquele mesmo centro de Porto Alegre acometido por esse tipo de urgência, sem shoppings à vista e em um tempo mais sério e cioso das conveniências. Seria de bom tom simplesmente chegar a uma padaria ou farmácia e pedir para usar o “reservado”? Provavelmente sim, melhor do que se sujar na rua. E essa angústia é algo que qualquer um de nós pode compreender sem necessidade de muitas extrapolações contextuais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8. O famigerado &lt;a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Jo%C3%A3o_de_Inglaterra" target="_blank" rel="noopener"&gt;Rei João&lt;/a&gt;, um dos déspotas ingleses mais universalmente desprezados da História (não à toa ele é frequentemente o vilão nos contos folclóricos e nas adaptações para a mídia moderna de Robin Hood), morreu esvaziando os intestinos – vítima de disenteria, uma doença que foi devastadora ao longo da história, tanto para a nobreza quanto para a plebe. Aí talvez estejamos exagerando um pouco. Mas eis aí uma das poucas experiências realmente universais que partilham as gentes do passado e do futuro. Os antigos nunca voaram de avião, não conheceram o cinema, a TV, as modernas tecnologias. Não viveram, numa sociedade da imagem, portanto. Viviam numa sociedade narrativa, mesmo que a maioria não soubesse ler. Milhões nunca pescaram um peixe. Mais outra multidão, ontem e hoje, nunca plantou uma árvore. Muitos nunca viajaram numa embarcação sobre as águas. Mas ao menos uma vez na vida, todos os que viveram já imploraram a seja lá em que acreditassem para que o sofrimento de uma barriga dolorida passasse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9. E já que falei de dor, não precisamos nos concentrar apenas no escatológico. Embora cada pessoa responda à dor de modo diferente, a dor é um fenômeno constante desde a origem da vida. Todos já sentiram dores intestinais, já toparam o dedão, já cortaram a pele num acidente. Para acentuar nossas folclóricas divisões, todas as mulheres da espécie humana já sentiram cólicas e todos os homens já toparam com seus testículos em alguma coisa que os deixou contorcidos de dor (não interessa aqui a discussão que muitos gostam de puxar comparando os dois tipos de dor, analogia estúpida que às vezes inclui ainda as dores do parto). Não são experiências comparáveis, me serve apenas a certeza de que essa é uma dor conhecida amplamente nas divisões do sexo biológico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10. Comecei este texto tentando encontrar mais exemplos, mas é estranho como esse tipo de resposta tão instantânea e animal parece ser a única que se presta a este devaneio maluco. Quanto mais complexa a sensação, mais o contexto nos leva a completar lacunas cada vez maiores. Se permitem a piada algo tosca, a espécie humana só chegou até aqui porque a maioria dos seus exemplares no passado comeram e se comeram, mas eis aí experiências em que o contexto histórico e cultural faz diferença. Mesmo com a era do capitalismo globalizado transformando toda experiência cultural em objeto de consumo, não temos como saber realmente o sabor de pratos de um milênio atrás. Há canais no YouTube dedicados à reconstituição de algumas receitas do tipo, e o número de adaptações que precisam ser realizadas é imenso, seja porque condimentos usados no passado não estão disponíveis hoje ou não são exatamente saudáveis, seja porque não há sequer registros precisos de como um prato era preparado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11. E quanto ao sexo, bem, embora claramente só estejamos aqui porque a humanidade praticou a coisa, padrões societais de imposição de comportamento sempre condicionaram ou até mesmo interditaram a experiência, pelo menos para uma boa parcela da humanidade. O sexo reprodutivo não é o mesmo sexo em busca do prazer dos tempos contemporâneos, e nem todas as expressões de sexualidade tinham direito de ser exercidas sem uma boa dose de hipocrisia. Mulheres, homossexuais, fetichistas foram muitas vezes dominados, marginalizados ou invisibilizados. Assim, embora o sexo esteja entre as experiências que boa parte da humanidade já teve, ele nunca foi o mesmo dependendo de tempo e lugar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quem diria que aquilo que nos conectaria sem escalas com qualquer ser humano do passado e, talvez, do futuro, enquanto ainda houver perspectiva de um, seria nossa porção mais animal, curvada de dor, excretando coisas que ninguém gosta de mencionar?&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;em&gt;Todos os textos de &lt;strong&gt;Carlos André Moreira&lt;/strong&gt; estão &lt;a href="https://sler.com.br/colunistas/carlos-andre-moreira/" target="_blank" rel="noopener"&gt;AQUI&lt;/a&gt;.&lt;/em&gt;
&lt;em&gt;Foto da Capa: Reprodução / Trainspotting (1996)&lt;/em&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/comunhao-na-diarreia/</guid><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 03:04:03 GMT</pubDate></item><item><title>Várias variáveis - Carlos André Moreira</title><link>https://sler.com.br/varias-variaveis/</link><description>&lt;div class="entry-content rbct clearfix is-highlight-shares"&gt;&lt;p&gt;1 –&lt;strong&gt;&lt;em&gt; 4321&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; (Companhia das Letras, 2018) é um romance gigantesco publicado originalmente em 2017 pelo escritor americano &lt;strong&gt;Paul Auster&lt;/strong&gt; (1947 – 2024) no qual acompanha-se quatro variações da vida do protagonista &lt;strong&gt;Archibald Isaac Ferguson&lt;/strong&gt; (mais conhecido por Archie Ferguson), do nascimento até uns vinte e poucos anos. O romance se estrutura em capítulos numerados que se alternam, explorando como diferentes escolhas e circunstâncias, algumas sutis, outras mais drásticas, levam o personagem por um caminho cada vez mais distante do de suas versões anteriores – na prática, não é bem um romance, mas uma obra composta por quatro romances resultado dos caminhos divergentes tomados pelo protagonista – o que talvez explique sua extensão incomum para um autor que era pouco dado aos tijolões literários.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2 – As mudanças vividas pelos quatro Ferguson às vezes resultam de traumas pessoais que podem ter acontecido com um, mas não com o outro, como a morte do pai. Outras são reações ao ambiente externo, já que o romance, embora varie os fatos da vida do protagonista, mantém intactos importantes marcos históricos. Como todos os quatro Ferguson nascem em março de 1947 (mesmo ano em que nasceu o próprio Auster), em Newark, Nova Jérsei, suas vidas ainda passam pelos mesmos fatos do mundo “concreto”, como as repercussões do pós-II Guerra, a Guerra do Vietnã, assassinato do presidente John Kennedy e a eclosão do movimento pelos Direitos Civis no fim dos anos 1960. Muito do que muda na vida de Ferguson, contudo, é fruto do acaso, elemento importante na obra de Auster como um todo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3 – Em 1991, durante uma entrevista concedida a &lt;strong&gt;Larry McCaffery&lt;/strong&gt; e &lt;strong&gt;Sinda Gregory&lt;/strong&gt;, originalmente para a revista acadêmica &lt;strong&gt;&lt;em&gt;The Mississippi Review&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; e incluída na edição brasileira da &lt;strong&gt;&lt;em&gt;A Arte da Fome&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; (José Olympio, 1992), Auster falou de sua inclinação para o fortuito e tocou em um ponto que hoje, à distância, parece remoto, mas que na época era recorrente em análises de sua obra: muitos viam esse pendor para o acaso e as coincidências como um elemento que afastava Auster da prosa “realista”, revestindo-o de uma pátina algo “fantástica”. Para ele, isso era uma avaliação equivocada: “&lt;em&gt;De um ponto de vista estético, a introdução de elementos fortuitos na ficção provavelmente cria tantos problemas quantos resolve. Tenho sido muito combatido pelos críticos por causa disso. No sentido mais estrito da palavra, considero-me um realista. O acaso faz parte da realidade: somos continuamente moldados pelas forças da coincidência, o inesperado ocorre com uma regularidade quase entorpecedora nas vidas de todos nós. Contudo, predomina uma noção de que os romances não deveriam estender a imaginação para longe demais. O que quer que pareça implausível é necessariamente considerado forçado, artificial, ‘não realista’&lt;/em&gt;“.&lt;/p&gt;&lt;div class="inline-single-ad ad_single_2_index alignfull"&gt;        &lt;div class="ad-wrap ad-script-wrap"&gt;
			                &lt;div class="ad-script non-adsense edge-padding"&gt;
					&lt;div id="video_alright"&gt;&lt;/div&gt;                &lt;/div&gt;
			        &lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;4 – Como um dos últimos trabalhos de um autor que já estava com 70 anos, &lt;em&gt;4321&lt;/em&gt; representa um trabalho de fôlego invejável, ainda mais em comparação com livros anteriores e um tanto menos ambiciosos ou bem realizados que Auster publicou antes dele, como&lt;strong&gt;&lt;em&gt; Invisível&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; ou &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Viagens no Scriptorium&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;. Contudo, ao ler o livro, o que me pareceu um pouco decepcionante é que, neste livro, o próprio Auster parece não considerar até o fim as implicações do que ele disse naquela entrevista concedida tanto tempo antes. &lt;em&gt;4321 &lt;/em&gt;é um exercício muito interessante sobre como experiências do mundo moldam personalidades diversas ao fim de um longo processo. O que me parece insuficiente, no entanto, é que, sendo Auster um autor sutil, sutis são também as variações, e os quatro “Archie Ferguson” retratados no livro têm ainda muitas semelhanças. Em qualquer uma das variações, Ferguson é jovem, inteligente e precoce, com uma sensibilidade e um pendor para a arte. Dando um leve spoiler de um romance de quase 10 anos atrás, acho que houve um momento em que o próprio Auster se deu conta disso, tanto que um dos quatro personagens não sobrevive à adolescência e morre atingido por um raio durante um momento de liberação inconsequente no qual, durante um acampamento, decide dançar sob a chuva no meio da floresta e é atingido por um raio. A partir daí, o número 2 segue surgindo a intervalos na narrativa apenas como uma página em branco, simbolizando a vida interrompida tão cedo. O fato é que agora Auster tem de lidar com apenas três variações em vez de quatro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5 – Em 2019, quando Auster veio para o ciclo &lt;strong&gt;Fronteiras do Pensamento&lt;/strong&gt;, eu o entrevistei em uma longa chamada telefônica e ele ponderou algumas questões sobre a realização desse livro, que marcava sua volta à ficção após um hiato de seis anos e dois livros de memórias, ou “ensaios autobiográficos”, como ele mesmo dizia definir. Ele comentou sobre como o livro parecia ser algo em que ele vinha pensando desde muito antes, dado seu fascínio por narrativas paralelas que divergem no tempo devido a um mero percalço na estrada: &lt;em&gt;“Sempre fui fascinado pelas forças da contingência, pelas coisas que poderiam ter acontecido e não ocorreram. Penso muito nisso, não apenas nas circunstâncias de minha própria vida, mas nas dos outros, e mesmo na história. Por exemplo, as guerras que poderíamos ter travado, mas não lutamos, por uma razão ou outra (…). De qualquer modo, me veio a ideia de como seria interessante fazer um livro sobre as vidas paralelas da mesma pessoa”&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6 – Sou, a meu próprio modo, também fascinado pela ideia de realidades paralelas, nas quais penso com tanta intensidade quanto penso no Império Romano, para fazer o resgate de um meme recente que não sei se entendi direito, como a maioria dos memes. Talvez essa seja uma das dificuldades que eu, enquanto leitor, esbarro ocasionalmente ao enfrentar as obras que têm base no &lt;em&gt;nonsense&lt;/em&gt; e no absurdo. Não no insólito ou no fantástico, mas no absurdo com toques de surrealismo mesmo. Acho que já li três vezes&lt;strong&gt;&lt;em&gt; A Espuma dos Dias&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, de &lt;strong&gt;Boris Vian&lt;/strong&gt;, algo maravilhado, mas um tanto desconcertado. Se perguntado, contudo, não o incluiria entre os livros que me transformaram. Ao mesmo tempo, estou sempre, em minha cabeça, maravilhado com o tanto que a vida de qualquer pessoa depende, em praticamente todos os momentos, de um grande número de eventos que aconteçam ou não aconteçam, e é a soma e a subtração desses “desacontecimentos” além do nosso controle que nos permite até mesmo existir. Sei que hoje a febre dos “multiversos de blockbuster” meio que contaminou um pouco esse tipo de história e compreendo, eu mesmo sou um que não aguenta mais esse tipo de coisa. Mas ainda sou cativado pelas consequências inesperadas de decisões impensadas nossas e de terceiros que se estendem até a raiz do tempo. Não é ser fascinado pela causa e efeito de modo direto, mas o quanto toda a nossa vida é permeada por uma cadeia infinita de acontecimentos, e um leve desvio em qualquer um deles poderia representar algo muito diferente em termos de vida. Sou o tipo de cara que, ao ouvir a história de como duas pessoas se conheceram, fico elucubrando os pontos em que aquele evento simplesmente poderia não ter acontecido. Sempre que estou em filas de espera para chamada de voos em grandes aeroportos, fico imaginando quem naquela sala terá tirado o infeliz bilhete da “loteria macabra” em que um vai para um lado pegar um avião que cairá em um acidente e outro vai para o corredor adjacente ter um voo tranquilo até seu destino. O número de coisas que afetam nossa vida todos os dias de modos sutis é tão amplo e gigantesco que o mecanismo mais seguro para lidar com isso é o que todos nós aprendemos desde cedo: ignorar o máximo que podemos o tanto de incerteza que existe na vida cotidiana, apegando-nos naquilo que nós mesmos podemos controlar, como escolher uma roupa em vez de outra, lavar ou não o cabelo, sair mais cedo ou um pouco mais tarde de casa etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7 – Já usei isso eu mesmo num texto ficcional, se vocês me perdoam o cabotinismo. Escrevi nos anos 2000 um conto chamado &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Azedinhas &lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;– que foi publicado em dezembro de 2025, no número 10 da saudosa revista literária &lt;strong&gt;Coyote&lt;/strong&gt;, uma publicação trimestral editada em Londrina, coordenada por &lt;strong&gt;Ademir Assunção, Marcos Losnak&lt;/strong&gt; e &lt;strong&gt;Rodrigo Garcia Lopes&lt;/strong&gt;. &lt;em&gt;Azedinhas&lt;/em&gt; era um conto que partia de um truque meio banal. Ao longo de umas mil palavras e uns 6,5 mil caracteres (com espaço), uma voz narrativa em terceira pessoa dizia que aquela deveria ser a história de Jorge e Eliza, e passava a contar as circunstâncias de seu primeiro encontro, a aproximação, a consolidação e mais tarde o fim amargo do relacionamento de ambos. Só que no último parágrafo, era narrado algo que levava aquela história a jamais ter acontecido – como eu disse, um truque meio manjado, vejo hoje, mas acho que o mérito está na forma algo pós-moderna como esse truque é realizado, na brevidade do texto e na linguagem que eu trabalhei até o máximo de elegância que consegui na época. Se quiserem tirar a prova, &lt;a href="https://carlozandre.medium.com/azedinhas-7651f8197374" target="_blank" rel="noopener"&gt;podem ler aqui&lt;/a&gt;. Uma coisa que me deixa feliz com esse texto, mesmo produzido há 20 anos, é o fato de ele ser coerente com as minhas insatisfações nesse tipo de história. Eu não escrevi uma extensa coleção de variações, mas identifiquei um ponto que mudou tudo, Porque é essa a principal potencialidade, para mim, de histórias de mundos alternativos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8 – Algo sempre me parece insuficiente em histórias que se apresentam como narrativas paralelas nas quais um evento ou mais de um abrem uma clivagem entre o que foi e o que poderia ter sido. Falei da atual febre dos “multiversos de blockbusters”, especialmente os de super-heróis, mas nos anos 1990 esse tópico parece ter passado por outro momento de alta, em produções menos caricatas e mais sóbrias. Houve, por exemplo, &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Corra, Lola, Corra&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, filme alemão de &lt;strong&gt;Tom Tykwer&lt;/strong&gt; estrelado por &lt;strong&gt;Franka Potente&lt;/strong&gt; como a Lola do título. O filme parte de um mesmo acontecimento e apresenta três versões para o seu desenrolar: o namorado problemático de Lola trabalha como mensageiro para uma quadrilha de contrabandistas, e esquece no metrô uma sacola com 100 mil marcos (sim, o filme é anterior à União Europeia, ao Euro e, como se verá, ao celular e ao Uber, que teriam tornado sua realização hoje meio impossível). A partir daí, o namorado inútil é mantido refém pelos criminosos enquanto Lola, que recebe a notícia por telefone, em casa, tem 20 minutos para restituir a grana ou ele será morto. É por isso que Lola, sem veículo próprio numa época sem internet, corre, corre, corre em três variações da história. Cada pequena decisão tomada por Lola na sequência leva a um desfecho diverso. É um filme que me parece trabalhar bem o infinito potencial das pequenas decisões porque lida com um intervalo curto de tempo – mostrando como uma única escolha pode mudar radicalmente o que vem depois mesmo em um período menor que meia hora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9 – Se me perguntassem, eu não saberia dizer por quê, mas naquela época estranha … &lt;em&gt;Lola…&lt;/em&gt; foi um filme elogiado e muito bem recebido por crítica e público, mas me parece que outro filme do mesmo ano com premissa similar teve mais público e parecia ser mais falado (embora hoje claramente me pareça ter sumido na poeira do tempo), &lt;strong&gt;&lt;em&gt;De caso com o acaso&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, comédia romântica dirigida por &lt;strong&gt;Peter Howitt&lt;/strong&gt; com &lt;strong&gt;Gwyneth Paltrow&lt;/strong&gt;. Após ser despedida do emprego, a personagem de Gwyneth, por uma questão de minutos, embarca no trem que a leva para casa ou o perde, e a partir daí sua história se bifurca. Quando vai para casa, ela conhece no trem um estranho interessante (vivido por &lt;strong&gt;John Hannah&lt;/strong&gt;) e chega cedo o bastante para pegar seu namorado otário traindo-a com uma ex. Separa-se do babaca e dá uma guinada na vida, inclusive romântica. Em contrapartida, se ela perde o trem, é assaltada enquanto espera o próximo, vai parar no pronto-socorro e, ao chegar em casa mais tarde, segue sem conhecimento da traição. É uma premissa interessante, mas sou menos apegado ao que o filme faz com ela. O roteiro está por demais fixado no “paralelismo” das duas histórias para imaginar narrativas realmente diversas – os mesmos personagens gravitam em volta da protagonista nas duas histórias, a separação do namorado acaba acontecendo, mais cedo ou mais tarde, e o caminho da heroína volta, por improvável que seja, a se cruzar com o estranho interessante que ela deixou de conhecer antes no trem – como se uma narrativa ancorada em versões da mesma história estivesse defendendo, na verdade, que, não importa a trajetória, “no fim, tudo fica bem”. Não, se você realmente quer oferecer duas variações, talvez precise aceitar aquelas que terminam muito, muito mal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10 – A produção que parece ter apontado o caminho dessa tendência naqueles anos 1990 (e que, para mim, continua sendo a melhor a lidar com as próprias potencialidades desse tipo de história, embora seja, das três, a menos lembrada hoje a não ser por cinéfilos raiz) é o desconcertante díptico &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Smoking&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; e &lt;strong&gt;&lt;em&gt;No Smoking&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, de &lt;strong&gt;Alain Resnais&lt;/strong&gt;, de 1993, dois filmes em que os mesmos dois atores (&lt;strong&gt;Sabine Azema &lt;/strong&gt;e &lt;strong&gt;Pierre Arditi&lt;/strong&gt;) interpretam variações de nove personagens vivendo em um vilarejo de Yorkshire, na Inglaterra, recapitulando o que poderia ter acontecido para cada um deles se uma determinada escolha houvesse sido outra. A escolha que divide os dois filmes logo no início é a de uma das mulheres fumar um cigarro ou não – mas em vários outros momentos o filme para e exibe uma tela com um “ou então”, mudando algum detalhe em um determinado momento, alterando, portanto, a história futura. A produção adapta, mas não em sua integralidade, a peça &lt;em&gt;I&lt;/em&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;ntimate Exchanges&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, de &lt;strong&gt;Alan Ayckbourn&lt;/strong&gt;, que tratava de um número maior de personagens e variações. É um dos melhores filmes a tratar do tema por reconhecer que nunca é apenas uma única mudança de um único elemento o que faz histórias divergirem a cada vez. Como qualquer estrutura composta de ramificações intermináveis, mudar um elemento na escala humana do tempo é mudar o padrão de acontecimentos para sempre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11 – Isso é o que escapa à compressão de filmes como &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Efeito Borboleta&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, aquele mesmo, com o &lt;strong&gt;Ashton Kutcher&lt;/strong&gt;, ou o recente, promissor mas decepcionante, &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Yesterday,&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; de &lt;strong&gt;Danny Boyle,&lt;/strong&gt; com &lt;strong&gt;Himesh Patel&lt;/strong&gt; como um cantor sem sucesso que, após um acidente, acorda em uma realidade paralela na qual apenas ele lembra que os Beatles existiram. Assim, ele passa a compor as músicas dos Beatles e alcança o sucesso previsível que alguém que compôs aquele material teria obtido de qualquer modo. Comecei a assistir até curtindo a ideia, mas aí apareceu no filme &lt;strong&gt;Ed Sheeran&lt;/strong&gt; interpretando a si mesmo, e percebi que aquela seria mais uma daquelas abordagens meio preguiçosas para a premissa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12 – Veja, desconsiderando por completo o que eu pense sobre Ed Sheeran como músico e compositor (vocês provavelmente não gostariam de saber), a questão é que, em um mundo sem os Beatles nos anos 1960, seria impossível o mesmo Ed Sheeran compor as mesmas músicas que fez no subsequente início do século XXI. Aliás, ao pensar nisso, me dei conta de que a própria premissa, embora empolgante, sabota a si mesma, produzindo um infinito de janelas alternativas cuja exploração seria estafante. A música popular internacional, como se conhece, jamais seria a mesma. Teriam havido os Rolling Stones, formados um pouco depois? Se sim, qual seria seu impacto, sem a “rivalidade” com os Beatles para impulsionar muito do que se escrevia sobre ambas? Teria, aliás, havido a invasão britânica do rock nos Estados Unidos, que mudou toda a configuração do rock? Imagino que o rock ainda teria existido, já que Elvis, Jerry Lee Lewis ou Johnny Cash teriam existido e dado inspiração a outras pessoas – e ainda teríamos Bob Dylan, cujas raízes iniciais bebem em outra fonte, a da música folk americana, mas o que teria resultado disso seria, de modo inevitável, diferente sem os quatro cabeludos de Liverpool. Curiosamente, é possível que algumas coisas no Brasil permanecessem as mesmas, dado que a Bossa Nova nos anos 1960 é resultado do “branqueamento classe média” do samba raiz, e isso não seria alterado. Assim, em um mundo sem os Beatles, o Brasil ainda teria João Gilberto, mas, talvez, não teria havido Raul Seixas nem Renato Russo. A especulação infinita de questões como essas é que me revela a preguiça de muitas das narrativas de mundos alternativos e várias variáveis, a preguiça essencial de pensar na emaranhada teia de repercussões a cada mudança.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;13 – Naquela mesma entrevista que fiz com Auster em 2019, perguntei a ele por que os quatro Ferguson de seus livros eram ainda tão similares. Num mundo tão cheio de gente burra, por exemplo, eu achava um tanto desconcertante que os quatro Ferguson de Austen fossem todos rapazes brilhantes e inteligentes. Ele me respondeu: &lt;em&gt;Seria muito fácil escrever um livro sobre as vidas de um mesmo personagem em que, em uma, ele vira um astronauta, em outra, vira um assaltante de banco e, em uma terceira, vira um padre. Mas isso seria absolutamente implausível. Então, meus Ferguson dividem muitas coisas. Eles têm o mesmo corpo, no fim das contas, o mesmo cérebro, o mesmo interesse em música, em livros, filmes, são todos do mesmo sexo. São muito parecidos. Mas, à medida que vão ficando mais velhos, devido às circunstâncias e ao ambiente que são um pouco diferentes em cada caso, evoluem de modo diverso, e, quando terminam seu crescimento, têm personalidades diferentes. &lt;/em&gt;Neste ponto, discordo do grande autor que foi Auster, embora não ache que ele estivesse errado. Acho que ele tem razão quando aponta que algo assim seria fácil porque talvez os modelos de narrativas semelhantes que viessem à mente fossem exatamente esses dos quais venho reclamando, e que são de fato os mais comuns. Tramas mal pensadas ou que se limitam porque não querem ter o trabalho pesado de pensar a grande teia de repercussões em seu rigor, ao mesmo tempo completamente livre (você pode imaginar mais variações do que as mais simples) e totalmente cativo de suas premissas (se algo mudou, as mudanças exponenciais serão tão grandes que o personagem terá, sim, outra vida). Um dos Ferguson de Auster, por exemplo, é gay, enquanto os demais não. E essa é uma escolha completamente arbitrária do autor, dado que a orientação sexual não depende do ambiente ou da educação – embora o seu livre exercício sim, dependa. Por que não um deles poderia, então, ter dificuldades de aprendizado, o que levaria as variações ainda mais longe?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É um pouco como &lt;strong&gt;Nick Hornby&lt;/strong&gt; escreveu certa vez em uma das crônicas de&lt;strong&gt;&lt;em&gt; Frenesi Polissilábico.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; Não é tão difícil assim escrever um personagem parecido com você, talvez por isso escritores gostem tanto de protagonistas com história pregressa parecida com a sua: certa vivência classe média para cima, pendor para a escrita, inteligência linguística. Talvez o verdadeiro desafio seria imaginar alguém completamente diverso, em termos de background, intelecto e formação. Seja ele um personagem externo, seja uma versão de você mesmo produzida pelos milhões de pequenos resultados diferentes dos milhões de pequenos acontecimentos que moldaram quem você é hoje.&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;em&gt;Todos os textos de &lt;strong&gt;Carlos André Moreira&lt;/strong&gt; estão &lt;a href="https://sler.com.br/colunistas/carlos-andre-moreira/" target="_blank" rel="noopener"&gt;AQUI&lt;/a&gt;.&lt;/em&gt;
&lt;em&gt;Foto da Capa: Do filme "Corra, Lola, Corra"&lt;/em&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/varias-variaveis/</guid><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 03:00:46 GMT</pubDate></item><item><title>A vez em que eu briguei com o Professor Ruy - Carlos André Moreira</title><link>https://sler.com.br/a-vez-em-que-eu-briguei-com-o-professor-ruy/</link><description>&lt;div class="entry-content rbct clearfix is-highlight-shares"&gt;&lt;p&gt;A esta altura, todo jornalista do RS com 30 anos ou mais já contou alguma história edificante que viveu com o &lt;strong&gt;Professor Ruy Carlos Ostermann&lt;/strong&gt;, que nos deixou no dia 27 de junho e recebeu todas as homenagens merecidíssimas para uma figura de sua importância na imprensa do Estado. Eu mesmo tenho algumas delas, mas, justamente para ir contra a maré, vou contar uma história da qual não tenho muito orgulho – embora, como aconteceu com outros depoimentos, me levou anos depois a aprender alguma coisa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comecei a trabalhar como setorista esportivo na Zero Hora em outubro de 2000. No mesmíssimo mês, o então presidente do Internacional, &lt;strong&gt;Jarbas Lima&lt;/strong&gt;, o mesmo que havia dramaticamente chamado uma coletiva de imprensa para mostrar aos jornalistas o “cofre vazio” do Inter, renunciou ao cargo alegando razões de saúde. Jarbas sofria de um quadro de pressão alta, que ele chamaria na entrevista coletiva de “um inimigo invisível e silencioso”. Disse, inclusive, que um de seus olhos era cego como sequela daquele problema de saúde específico. Acompanhei a coletiva de renúncia no Beira-Rio e depois voltei para o jornal para escrever meu texto. Na chegada, fui questionado por meus companheiros de editoria sobre como a coisa toda tinha se desenrolado (eram outros tempos, sem algum xarope do online bafejando no teu cangote para parir dois parágrafos mal escritos em 30 segundos para colocar a coisa logo no site e “gerar cliques”). Contei o que havia visto e arrematei com uma conclusão pessoal, dado que estávamos numa situação informal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;À frente de um dos períodos mais medíocres do Internacional, assumidamente sem recurso algum, Lima havia se afastado da presidência do clube em setembro e havia dito textualmente que voltaria a assumir suas funções e que não renunciaria. Bem, como ele agora havia renunciado, mencionei a contradição e arrematei que a tal “nova gestão” prometida pelo grupo de Lima quando da sua eleição aparentemente era o &lt;em&gt;modus operandi &lt;/em&gt;clássico há muito tempo na gestão do futebol (até mesmo no próprio Inter): levar estratégias de política eleitoral e sua noção fluida de verdade para a administração política do clube. Algo que nunca foi novidade em um futebol repleto de dirigentes e ex-dirigentes com carreira política parlamentar, em ambos os times da Dupla Gre-Nal.&lt;/p&gt;&lt;div class="inline-single-ad ad_single_2_index alignfull"&gt;        &lt;div class="ad-wrap ad-script-wrap"&gt;
			                &lt;div class="ad-script non-adsense edge-padding"&gt;
					&lt;div id="video_alright"&gt;&lt;/div&gt;                &lt;/div&gt;
			        &lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;O professor estava, aparentemente, alheio à conversa, digitando no computador que usava para escrever sua coluna, mas quando cheguei nessa parte, ele levantou a cabeça e disse com uma veemência que a mim pareceu surpreendente que não era nada disso, que eu não sabia de nada do que eu estava falando. Imagino que, entre outras coisas, pela própria atividade parlamentar que ele havia tido no passado e por inúmeros outros motivos, o professor fosse amigo pessoal de Lima e tomou minha declaração para o lado pessoal. Eu insisti que havia alguns fatos ali difíceis de contornar: a promessa de não renúncia, a renúncia, a motivação ser um quadro de saúde &lt;em&gt;muito&lt;/em&gt; preexistente, já que Lima havia inclusive perdido a visão de um olho. No mínimo, ele fora um otimista descuidado ao aceitar concorrer. No máximo, apenas emprestou seu nome para quem de fato administraria o clube. Em ambos os casos, provocou uma crise institucional que talvez fosse evitável se o procedimento tivesse sido outro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O professor, fulo, me respondeu: “Tá bom, então. Escreve isso na tua matéria, pode escrever aí se tu acha que é isso.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eu respondi que não ia escrever nada daquilo. Eu era um repórter, apurava fatos, a especulação pública era coisa de colunistas como ele, que viajavam em cima do trabalho operário de caras como eu. Mas, claramente, ele não escreveria nada daquilo na coluna dele no outro dia, pelo jeito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Houve um certo silêncio de climão, entreguei meu texto, o professor entregou o dele. O silêncio era pesado porque, bem, o que havia acontecido ali era algo de repercussão grave. O Professor era um ídolo de todo mundo, mesmo daqueles que faziam piada com seu jeito desligado e distraído ou imitavam a entonação única de seu discurso. Não se brigava com o Professor, era essa uma regra tácita, entre outras coisas pelo papel venerando que ele ocupava na editoria. Eu sabia disso, e concordava, e também era fã dele, mas minha cabeça-quente muitas vezes levou a melhor sobre mim em situações parecidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Minha relação com o Professor ficou abalada a partir daí? Pois esse é o centro deste texto. Não.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Passados uns dois dias de algum constrangimento, o Professor seguiu me tratando com seus modos corteses de sempre. Nunca retomou o episódio e tenho pra mim que o esqueceu completamente em algum momento daquele mesmo ano (talvez daquele mesmo mês). Também jamais me destratou ou teve para comigo alguma espécie de prevenção ou implicância. Aliás, passou depois de um tempo a me chamar de Carlinhos. Apelidos são coisas que eu lutei a vida inteira para não ter. Tenho dois prenomes, dois sobrenomes que podem ser recombinados em pelo menos 12 formas de se dirigirem a mim sem precisar impor algum diminutivo infantilóide. Claro, se você se revolta contra um apelido, a possibilidade é de que ele permaneça, então quando começaram a me chamar apenas de “Moreira” na editoria de esportes daquele tempo, fingi que aquilo me incomodava para garantir que fosse esse o meu nome entre meus pares, evitando apelidos piores. Mas com o Professor, sem problemas, ele podia me chamar de Carlinhos, pelo direito adquirido que sua história impunha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Porque para mim, como praticamente para todo mundo criado no Rio Grande do Sul na minha geração, a impressão era de que o Professor sempre havia estado ali. Sua voz ecoava nas transmissões esportivas do rádio, seus comentários davam novo sentido ao jogo nos programas de TV. Ele apresentava um programa muito tarde da noite na RBS TV que foi um dos primeiros a que assisti naquele formato, discutindo temas culturais e contemporâneos com um bando de gente sentada numa espécie de arquibancada (imagino que produzir aquilo fosse um pesadelo). Aliás, essa era uma diferença marcante entre o Professor Ruy e a paisagem do jornalismo esportivo. Ruy não falava só de futebol, falava de política, de cultura, de livros, de ideias. Tanto que teve na rádio, durante uma década, um dos espaços culturais mais relevantes em termos de divulgação cultural no Estado, o Gaúcha Entrevista, que foi extinto após sua saída sem que nada ocupasse devidamente seu lugar (aliás, um hábito na empresa na última década em que o jornal vem tentando sobreviver cortejando sem sucesso o núcleo geriátrico mais reaça de seus leitores).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Muito se falou após a sua morte, e eu concordo, que a presença do Professor deu uma nova respeitabilidade ao comentário esportivo, então tido como setor de segunda linha no jornalismo da época. Só que isso ocorreu porque aquele era o Professor, não os comentaristas que só falam de futebol o tempo inteiro nos termos mais clichês e pouco imaginativos possíveis. Não é como se houvesse algum decreto emanado do alto que um comentário esportivo devesse ser chato, meio vazio e meio medíocre, essa era só a tônica do comum do período. O esporte como gênero jornalístico valoriza uma ideia própria e algo condescendente de “falar do povão” que exclui complexidade e corteja o anti-intelectualismo – e seus jornalistas meio que a reproduzem no automático. É triste que ainda ocorra hoje, com a proliferação desenfreada de mil canais de YouTube, podcasts, rádios vinculadas a um ou outro clube, blogues, etc., todos falando as mesmas platitudes e repetindo os mesmos vagos e inúteis juízos. E infelizmente não temos o Professor e sua incrível inteligência para fazer diferente. Não vou sequer me estender sobre as qualidades evidentes de Ruy, como a excelência de seu texto ou prodígio de sua memória, a ponderação de seus posicionamentos, todo mundo falou disso. Já sabemos a dimensão do que perdemos com a ausência dele.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Voltando àquela altercação lá no início: Ruy nunca mais falou no assunto, nem eu, e isso nunca o fez ter nenhuma má vontade posterior comigo. Aliás, quase uma década depois daquela discussão, eu estava em Passo Fundo para cobrir mais uma jornada de literatura e uma amiga que também estava na cidade cobrindo o evento ligou para meu número porque o Professor Ruy, também na cidade para a mesma cobertura, havia pedido. Eu havia recém-encerrado uma entrevista em um hotel com o grupo Afroreggae, que se apresentaria naquela noite no circo da cultura. A minha amiga disse que o Ruy queria falar comigo e passou a ele o telefone, e um Professor sobressaltado e algo ansioso disse algo como “Carlinhos, socorro aqui. Fiz algo errado e todo o texto que eu havia feito para amanhã sumiu”. Pedi ao professor para me aguardar, eu estava voltando para o centro de eventos da UPF e já falaria com ele. Pedi à minha amiga, dona do telefone, que não deixasse nem Ruy nem ninguém mexer no computador que ele havia usado no centro de imprensa. Eu tinha uma hipótese para o que havia acontecido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O professor Ruy havia passado por mais de uma transição de tecnologias nas redações em que trabalhara, mas claramente a versão moderna digital era a que mais desafios apresentava ao venerado Professor. Ele havia aprendido os passos exatos para entrar no sistema e se logar nos programas necessários para escrever seus textos e responder seus e-mails ou as mensagens do sistema de correio interno, mas nunca se atinava de fazer os mesmos passos no sentido contrário, sempre levantava e ia embora deixando o computador com tudo aberto, e alguns de nós íamos lá e desligávamos tudo. Diz muito do respeito que todos tínhamos com o Professor que nunca ninguém jamais pensou em se aproveitar disso para aplicar algum trote – algo que era comum quando o distraído era qualquer pessoa menos ele.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chegando à central de imprensa, fui até o computador que o Professor havia usado e testei minha hipótese: simplesmente dei o comando CTRL+Z. O texto de Ruy apareceu quase inteiro, com exceção de duas linhas. Sei lá o que ele havia feito, mas claramente havia selecionado e deletado o artigo. Ruy me agradeceu como se eu houvesse feito um truque de mágica. Salvamos sua coluna, ele reescreveu as linhas faltantes e a enviou por correio eletrônico. Nem sombra daqueles primeiros dias de pé-esquerdo, pelo contrário, sua voz era genuína ao dizer: “Obrigado, Carlinhos, sabia que podia contar contigo”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Só para termos de comparação, passemos a um caso semelhante envolvendo o outro astro do Sala de Redação, o “iconoclasta de estimação” dos donos da RBS, &lt;strong&gt;Paulo Sant’Anna&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Certa manhã, lá também pelos anos 2000, virado após uma noite percorrendo os bares da Cidade Baixa (época que não volta mais), eu tomava um café no bar da redação enquanto Sant’Anna entretinha um grupo de uns quatro ou cinco contando uma história engraçada que teria acontecido com ele. O causo me parecia estranhamente familiar, e quando ele chegou ao fim da narrativa, reconheci o arremate da piada como algo que eu já havia lido, escrito por &lt;strong&gt;Stanislaw Ponte Preta&lt;/strong&gt; em uma das crônicas de &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Tia Zulmira e eu&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;. E, meio que sem pensar, identifiquei a fonte para o próprio Sant’Anna. Ele se enfureceu, perguntou: “O que tu tem a ver com isso?” e saiu ventando como um furacão. Depois, ligou para meu então colega &lt;strong&gt;Luiz Zini Pires&lt;/strong&gt;, um dos interlocutores daquela manhã, para saber quem diabos eu era (eu já o havia entrevistado três vezes, só para registrar). Zini garantiu a ele que eu não havia feito por mal (não havia mesmo, eu havia pego a história pelo meio, nem sabia que ele estava se apropriando do causo como se dele fosse).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Passados seis meses, um dia Sant’Ana me abordou no corredor para dizer que “os inteligentes precisam se unir num mundo de medíocres” e me “desculpava” pelo incidente, estendendo a mão para que eu a apertasse. Detalhe: eu nunca havia pedido desculpas porque nem me lembrava mais do episódio. Mas aceitei o cumprimento e com ele o cômico “perdão” que ele tão graciosamente oferecia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enquanto o Professor Ruy, farol intelectual de uma geração, havia tido comigo uma discussão real e nunca mais a mencionou, sempre me tratando com a máxima cortesia, Sant’Anna, com sua egolatria folclórica, ficara seis meses ruminando uma briga comigo que eu sequer me lembrava.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repensando nesse assunto, só tenho a lamentar que a paisagem hoje tenha tantos imitadores de Sant’Anna, sem o inimitável Ruy para oferecer uma compensação mínima…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;P.S.: Fui contemporâneo da filha de Ruy, &lt;strong&gt;Cristiane Ostermann&lt;/strong&gt;, na faculdade de jornalismo da UFRGS nos anos 1990. E depois cruzamos caminhos várias vezes em pautas e coberturas da área da cultura em anos que se seguiram. Deixo aqui um abraço especial a ela, na pessoa de quem ofereço minhas condolências a toda a família do Professor.&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;em&gt;Todos os textos de &lt;strong&gt;Carlos André Moreira&lt;/strong&gt; estão &lt;a href="https://sler.com.br/colunistas/carlos-andre-moreira/" target="_blank" rel="noopener"&gt;AQUI&lt;/a&gt;.&lt;/em&gt;
&lt;em&gt;Foto da Capa: Reprodução do Instagram&lt;/em&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/a-vez-em-que-eu-briguei-com-o-professor-ruy/</guid><pubDate>Sat, 12 Jul 2025 02:59:39 GMT</pubDate></item><item><title>A preguiça redimirá a incompetência? - Carlos André Moreira</title><link>https://sler.com.br/a-preguica-redimira-a-incompetencia/</link><description>&lt;div class="entry-content rbct clearfix is-highlight-shares"&gt;&lt;p&gt;Esta semana, meus colegas &lt;strong&gt;da Associação de Críticos de Cinema do Rio Grande do Sul&lt;/strong&gt; (ACCIRS) fizeram circular no nosso grupo de WhatsApp um texto publicado no &lt;a href="https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2025/06/cinema-nacional-esta-em-alta-mas-ha-dezenas-de-filmes-que-atrairam-menos-de-dez-espectadores-as-salas.ghtml" target="_blank" rel="noopener"&gt;blog da coluna de &lt;strong&gt;Lauro Jardim&lt;/strong&gt;.&lt;/a&gt; Talvez esteja bloqueado para assinantes, então permitam-me uma breve sinopse. O texto tem cinco parágrafos. A ideia central da matéria é que o cinema brasileiro vem atraindo mais público e ocupando uma fatia maior do mercado exibidor, mas que esse sucesso se restringe a apenas cinco filmes lançados em 2025.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O texto lista números e porcentagens em seus quatro primeiros parágrafos, o número total de espectadores do cinema brasileiro, a renda, a porcentagem de aumento em relação ao ano passado, as bilheterias dos cinco principais filmes que, segundo o artigo, concentraram 91% do total de espectadores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E aí, no seu último parágrafo, o texto diz: “Outros 181 títulos levaram aos cinemas magros 9% dos pagantes. Mais de duas dezenas foram vistos por menos de dez pessoas; alguns apenas por uma. Isso mesmo: um espectador.”&lt;/p&gt;&lt;div class="inline-single-ad ad_single_2_index alignfull"&gt;        &lt;div class="ad-wrap ad-script-wrap"&gt;
			                &lt;div class="ad-script non-adsense edge-padding"&gt;
					&lt;div id="video_alright"&gt;&lt;/div&gt;                &lt;/div&gt;
			        &lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;E é isso. Acaba aí. Em um espaço de informação e opinião, a opinião é apresentada com números jogados naquele tipo de texto deselegante que a Folha de São Paulo tornou padrão a partir dos anos 1990 (dos cinco parágrafos, quatro são compostos de uma única frase) e, o que é mais estranho, sem que a fonte desses números seja citada ou nominada. Enquanto a opinião fica implícita de modo levemente maldoso com um corte abrupto e um comentário lacônico (não à toa, o último parágrafo é o único em que há mais de uma frase). O texto todo parece um preâmbulo que tenta montar um panorama com base nos dados para desenvolver um argumento que nunca vem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O blog traz o nome do colunista Lauro Jardim, mas esse texto em particular foi assinado por alguém chamado Gustavo Maia, que também é listado como um dos autores do espaço na página de apresentação. É um trabalho tão… canhestro, digamos, que lança milhões de indagações não ao tema da nota, mas à sua própria dinâmica de produção, o que não é lá muito bom para um trabalho jornalístico. Para começar, a forma. Mais de um dos meus interlocutores no grupo da Accirs teve impressão parecida com a minha, a de que o texto foi publicado faltando um pedaço. Conhecendo como funciona o moedor de carne da redação de jornalismo diário, principalmente as das contemporâneas versões online, fiquei nas primeiras horas tentado a dar o benefício da dúvida e especular se o cara simplesmente não copiou o texto faltando uma parte e mandou para a equipe de publicação (ou se ele mesmo publicou errado).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A questão é que esse impulso compreensivo também precisa lidar com a realidade. O material foi publicado na manhã do dia 22 de junho. Se fosse realmente um equívoco, ainda mais no mundo digital, já teria sido corrigido com uma nota de edição, então não, não foi o caso, e a nota foi escrita para ser publicada assim mesmo. Acho estranho. Não vou levantar dúvidas sobre alguma intenção espúria que talvez estivesse ligada (ou tivesse algum conflito de interesses) com a Globo como produtora audiovisual mais interessada em que o pessoal fique em casa assistindo ao seu streaming do que vá ao cinema. Mas o fato é que, como jornalista, tecnicamente falando, a peça é uma vergonha. É um ótimo ponto de partida para uma pauta que não foi feita.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jornalistas mais velhos do que eu costumam aproveitar momentos como esse para fazer o elogio saudosista da própria juventude, dizendo que “na minha época de redação não era assim”. Não farei isso, na minha época de redação coisas assim também aconteciam, já vi muito colunista dar uma informação que era uma maçaroca de dados meio trabalhados quase como um recadinho da empresa e só depois aquela nota seria repassada a algum repórter proletário da informação para fazer o trabalho direito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fazer o trabalho direito, explicando para quem é leigo, seria consultar mais dados, ouvir fontes que possam analisar os números (aliás, repito: elemento básico de qualquer nota jornalística, mesmo um parágrafo de cinco linhas, é apresentar a origem dos dados). Esse cruzamento de fontes qualificadas, não qualquer mané na esquina, seria instado a apresentar alguma avaliação razoavelmente embasada sobre as razões desse fenômeno. Inclusive, como redações de jornal são assaltadas vez por outra por surtos de injustificada megalomania (ao menos aquela em que eu trabalhava), não é impossível que uma pauta como essa fosse passada a algum pobre repórter com o briefing: “vamos apresentar as soluções definitivas para o problema tal”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Parêntese: esse tipo de abordagem sempre me incomodou porque se ampara num delírio de egocentrismo que muitos ambientes jornalísticos encorajam: a ideia de que tem um problema que parece complexo, mas que é simples, apenas agentes políticos, pesquisadores e gestores nunca quiseram, ao longo de décadas, de fato pensar nele e executar as soluções, e nós, os iluminados jornalistas, agora vamos fazer isso para comprovar de uma vez por todas a leniência do poder público e apontar soluções inovadoras com nossos cérebros geniais. Mas isso é tema para outra crônica, estou divagando. Fim do parêntese.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Voltando ao texto. Como eu disse, em termos de execução, é um desastre, embora, como eu também disse, aponte uma pauta interessante a ser seguida. Mas é tão ruim que minha primeira impressão ao terminar de ler (impressão que cheguei a compartilhar com meus colegas da ACCIRS) era se não havia sido escrito por alguma inteligência artificial das disponíveis por aí. E aí me bateu o estalo que deu origem a este texto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Não foi a primeira vez que vi isso acontecer. Esses tempos, na minha bolha, alguém compartilhou um desabafo algo cômico de um cara que se apresentava como crítico literário e que vituperava contra o “estado das coisas” na literatura contemporânea. Era um texto apresentando os grandes problemas da literatura nacional hoje, e a estrutura em tópicos e a prosa algo… incolor, pra dizer o mínimo, fez mais de um comentarista ter dúvidas sobre se era fruto de alguns desses ChatGPT da vida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foi aí que me dei conta. No panorama da produção de imagens, um dos efeitos cada vez mais presentes desde a ascensão da inteligência artificial é a dificuldade que muitos já confessam de não saber distinguir produções de IA e imagens “reais” ou, no mínimo, captadas &lt;em&gt;in loco&lt;/em&gt;. De modo geral, posso ainda me orgulhar de estar relativamente imune a esse efeito (ao menos por ora) porque algo no caráter muito limpo, delineado e artificial das imagens geradas por Inteligência Artificial, mesmo a mais recentemente avançada delas, a Veo 3 do Google, para mim ainda é suficiente para reconhecimento imediato. Mas não estou com isso dizendo que sou imune aos efeitos corrosivos da existência desses “cérebros terceirizados” nos quais estamos prontos para nos ampararmos enquanto espécie. Se ainda sou capaz de reconhecer uma imagem como provável contrafação automática produto do que um computador entende por realidade, já me rendo de imediato à ideia de que um texto ruim possa ter sido originado de uma linha de comando em algum gerador artificial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Google já te dá respostas por inteligência artificial. O Xuíter tem lá seu GROK, que se tornou uma hilária muleta cravada de mil questões por gente inepta para fazer a pesquisa mais simples. Várias instituições oficiais já trabalham em seus próprios modelos de inteligência artificial. Não são incomuns postagens oficiais de veículos ou instituições nas quais a legenda trai a origem porque o ChatGPT muito educadamente diz que “se você quiser, posso aprofundar ou resumir mais” ou algo do gênero, e o idiota que criou a legenda era não apenas preguiçoso para escrever umas poucas linhas ele mesmo como seu desleixo era tanto que sequer se deu ao trabalho de ler o que a IA preparou para ele.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://sler.com.br/nada-que-seja-inteligente-quer-realmente-trabalhar/" target="_blank" rel="noopener"&gt;Já escrevi aqui&lt;/a&gt; que o jornalismo também sempre está disposto a capitular quando houver algum truque para reduzir – mesmo que por alguma trapaça conceitual – tempo consumido em sua produção. Mas esse efeito da inteligência artificial, o de imediatamente se apresentar à imaginação como o motivo pelo qual um texto saiu ruim, é novo e claramente me atinge.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Peças que antes consideraríamos fruto da mais patente incompetência hoje nos despertam a dúvida sobre se na verdade não são fruto da mais básica preguiça, aquela que leva alguém a pedir para outro escrever o texto. Sendo o jornalismo uma guilda desunida em que o ego e a reputação têm papel tão importante, ninguém abriria o flanco a ponto de pedir para um colega redigir um texto para ser apresentado como seu, mas não foram poucos os casos de repórteres pegos no flagra copiando na surdina material de terceiros. Fossem publicações sem circulação no Brasil na época em que ainda não havia internet, fossem trechos inteiros copiados de material de divulgação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E, ao contrário do que muitos aí possam ter pensado, não se fala aqui de combalidos jornais do interior, em que copiar relise é meio que a norma. Falo de publicações grandes e de episódios envolvendo nomes razoavelmente conhecidos (no quanto pode um jornalista ser conhecido, digo). Eu mesmo já tive duas vezes a dúbia honra de ter uns lides até bem modestos copiados em matérias assinadas por outros. Mas esse era o tipo de caso folclórico e episódico. Com a inteligência artificial no cenário, temos uma mudança importante. Um texto como esse da coluna do Globo anteriormente talvez fosse só visto como ruim, mal escrito, fruto de pressa ou incúria ou mesmo da mais indisfarçável incompetência. Hoje, já abre a dúvida sobre se seu autor simplesmente não usou um atalho via IA, o que é já um conjunto próprio de problemas, mas que não necessariamente revela uma precariedade de formação técnica – talvez ética, nos casos em que isso se comprove.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Não digo que o texto em si que mencionei no início foi escrito por Inteligência Artificial, tenho quase certeza de que não, não foi. Apenas sinalizo que hoje os problemas identificáveis nesse tipo de artigo também parecem estar presentes em material resultante de um prompt de comando.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quem diria que chegaríamos a este ponto no qual temos dúvidas se o que outrora qualificaríamos como prova material de incompetência não se originou, na verdade, de uma forma clandestina e bem mais comum de preguiça?&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;em&gt;Todos os textos de &lt;strong&gt;Carlos André Moreira&lt;/strong&gt; estão &lt;a href="https://sler.com.br/colunistas/carlos-andre-moreira/" target="_blank" rel="noopener"&gt;AQUI&lt;/a&gt;.&lt;/em&gt;
&lt;em&gt;Foto da Capa: José Cruz / Agência Brasil&lt;/em&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/a-preguica-redimira-a-incompetencia/</guid><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 11:27:59 GMT</pubDate></item><item><title>Mutarelli e o oráculo da nicotina - Carlos André Moreira</title><link>https://sler.com.br/mutarelli-e-o-oraculo-da-nicotina/</link><description>&lt;div class="entry-content rbct clearfix is-highlight-shares"&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Entro na estação&lt;br&gt;
&lt;/em&gt;&lt;em&gt;Estação rodoviária.&lt;br&gt;
&lt;/em&gt;&lt;em&gt;Estou ansioso.&lt;br&gt;
&lt;/em&gt;&lt;em&gt;Corro ao guichê.&lt;br&gt;
&lt;/em&gt;&lt;em&gt;Não ao que vende bilhetes,&lt;br&gt;
&lt;/em&gt;&lt;em&gt;ao que vende cigarros&lt;br&gt;
&lt;/em&gt;&lt;em&gt;Um maço de Cowboys Light, por favor&lt;br&gt;
&lt;/em&gt;&lt;em&gt;Analiso a frente do maço.&lt;br&gt;
&lt;/em&gt;&lt;em&gt;Com receio, viro.&lt;br&gt;
&lt;/em&gt;&lt;em&gt;Estampado,&lt;br&gt;
&lt;/em&gt;&lt;em&gt;o Natimorto.&lt;br&gt;
&lt;/em&gt;&lt;em&gt;Voo até a plataforma de desembarque.&lt;br&gt;
&lt;/em&gt;&lt;em&gt;Aguardo ansioso.&lt;br&gt;
&lt;/em&gt;&lt;em&gt;Tiro um pequeno bloco de notas.&lt;br&gt;
&lt;/em&gt;&lt;em&gt;Mentalizo:&lt;br&gt;
&lt;/em&gt;&lt;em&gt;o Natimorto.&lt;br&gt;
&lt;/em&gt;&lt;em&gt;Aguardo.&lt;br&gt;
&lt;/em&gt;&lt;em&gt;Estudo os novos arcanos.&lt;br&gt;
&lt;/em&gt;&lt;em&gt;Creio em meus pensamentos.&lt;br&gt;
&lt;/em&gt;&lt;em&gt;Ontem foi:&lt;br&gt;
&lt;/em&gt;“A Rainha despreza o Rei pelo que sai de sua boca.”&lt;br&gt;
&lt;em&gt;E hoje me encontro aqui, esperando a cantora.&lt;br&gt;
&lt;/em&gt;&lt;em&gt;Mesmo advertido de que&lt;br&gt;
&lt;/em&gt;“Em gestantes, o cigarro provoca partos prematuros e nascimento de crianças com peso abaixo do normal e facilidade de contrair asma.”&lt;br&gt;
&lt;em&gt;acendo um cigarro.&lt;br&gt;
&lt;/em&gt;&lt;em&gt;O celular anuncia o chamado, numa velha sonata.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Muita gente já teve alguma ideia engraçada e/ou cretina ao comprar seu cigarro e receber a caixinha com aquelas imagens grotescas e educativas sobre os malefícios do fumo (isso quando mais gente comprava cigarros, imagino, dado o quanto o tabagismo foi sendo socialmente menos tolerado nos últimos 20 anos, entre outras coisas pela lei que obriga os cigarros a trazerem no verso esse tipo de imagem, em campanhas desenvolvidas pelo Ministério da Saúde, desde 2002, prática, aliás, na qual o Brasil foi pioneiro). Alguns, fiéis à missão da arte de plasmar um pouco do espírito do tempo, resolveram levar isso para suas obras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Talvez vocês não conheçam, mas há um filme. Não, há o filme sobre o livro do Mutarelli, do qual ainda falaremos, mas há outro. O autor deste texto assistiu, em 2003, enquanto trabalhava na cobertura do Festival de Gramado, à apresentação do curta-metragem &lt;em&gt;No Bar&lt;/em&gt;, dirigido por &lt;strong&gt;Cleiton Stringhini&lt;/strong&gt; e &lt;strong&gt;Paulo de Tarso Mendonça&lt;/strong&gt;, e que captura com humor um pouco daquelas primeiras discussões a respeito das fotos nos versos das carteiras de cigarro. Um jovem freguês e uma senhora de certa idade (vivida pela maravilhosa &lt;strong&gt;Laura Cardoso&lt;/strong&gt;) ficam enchendo o saco de um bolicheiro português enquanto querem escolher entre os cigarros disponíveis aqueles com as imagens menos terríveis. Há uma reviravolta que é pra ser engraçada, mas revendo hoje achei só meio bobinha. Em todo caso, vocês podem ver por vocês mesmos o curta na íntegra &lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=zPU_DkVousI" target="_blank" rel="noopener"&gt;nesse link&lt;/a&gt; (dura oito minutos, talvez uns sete se vocês pularem os créditos).&lt;/p&gt;&lt;div class="inline-single-ad ad_single_2_index alignfull"&gt;        &lt;div class="ad-wrap ad-script-wrap"&gt;
			                &lt;div class="ad-script non-adsense edge-padding"&gt;
					&lt;div id="video_alright"&gt;&lt;/div&gt;                &lt;/div&gt;
			        &lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Um dos elementos engraçados do filme é que ele funciona como uma câmara de preservação histórica, já que mostra em seus primeiros minutos alguns dos avisos de saúde mais populares do período – e hoje indisponíveis, dado que outras campanhas foram sendo apresentadas nos maços. Muitas dessas novas imagens, aliás, mais fortes e grotescas do que aquelas primeiras mensagens, que traziam fotos até bucólicas e acolhedoras, como a de uma mulher grávida ou de um pai e um filho em um momento de integração no qual o guri se sente encorajado a experimentar um dos cigarros do pai.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chama a atenção que, no filme, a certa altura, o personagem do freguês jovem recusa o maço com a imagem do “bebê morto”, quando o bebê apresentado não estava realmente morto, apenas havia nascido prematuro. Não sei se essa mesma confusão não atacou uns tempos depois o escritor e quadrinista &lt;strong&gt;Lourenço Mutarelli,&lt;/strong&gt; que também fez das imagens no verso das carteiras de cigarro o mote de seu romance &lt;strong&gt;&lt;em&gt;O Natimorto.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; Eu não fumo cigarro, na época nem fumava cachimbo ainda, então posso estar errado, mas não me lembro de um natimorto entre aquelas primeiras imagens, e sim desse bebê prematuro, o que claramente não é a mesma coisa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mutarelli&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quando &lt;strong&gt;&lt;em&gt;O Natimorto &lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;– o livro, não o maço de cigarros – saiu, ali pelo segundo semestre de 2004, Lourenço Mutarelli ainda era mais conhecido no nicho dos apreciadores de quadrinhos, como eu, também impressionado pelo seu traço barroco e maneirista. Na época, ele já havia publicado seu primeiro romance, &lt;strong&gt;&lt;em&gt;O Cheiro do Ralo&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, mas a primeira edição do livro havia saído por uma editora que também ela era mais conhecida pelo público de quadrinhos, a Devir, e, de qualquer modo, ainda demoraria um par de anos até que esse livro em particular se tornasse amplamente conhecido após virar o filme do &lt;strong&gt;Heitor Dahlia&lt;/strong&gt; com o &lt;strong&gt;Selton Mello&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mutarelli lançou &lt;strong&gt;&lt;em&gt;O Natimorto&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; pela Editora DBA, em ótima companhia, em um momento em que a editora, especializada em livros de design, buscava se firmar como uma casa publicadora de ficções fora do tradicional, tanto as mais recentes quanto resgates e reedições de gemas esquecidas. Na mesma fornada de O Natimorto, a editora também largou &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Gozo Fabuloso&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, obra póstuma e inédita de &lt;strong&gt;Paulo Leminski;&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;&lt;em&gt;A Idéia de Matar Belina&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, uma coletânea com contos de um pioneiro da literatura policial no Brasil, &lt;strong&gt;Luiz Lopes Coelho&lt;/strong&gt; – que eu mencionei, aliás, no meu texto do &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Eternauta &lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;umas semanas atrás (&lt;a href="https://sler.com.br/o-eternauta-e-a-nada-escapista-arte-argentina/" target="_blank" rel="noopener"&gt;leia aqu&lt;/a&gt;i) e &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Estudos de Interiores para uma Arquitetura da Solidão&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, contos intimistas da jornalista e escritora paulista &lt;strong&gt;Cecília Prada&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nessa mesma série &lt;em&gt;Risco: Ruído&lt;/em&gt;, que marcava a entrada da DBA no mercado de ficção literária, viriam a público ainda o mítico &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Phutatorius&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, de &lt;strong&gt;Jaime Rodrigues;&lt;/strong&gt; o romance romeno &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Por que a Criança Cozinha na Polenta&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, da autora &lt;strong&gt;Aglaja Veteranyi&lt;/strong&gt;; o primeiro romance de &lt;strong&gt;Daniel Pellizzari&lt;/strong&gt;, o ambicioso, mas algo disperso &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Dedo Negro com Unha&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, e &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Cavernas &amp;amp; Concubinas&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, livro de contos curtíssimos de &lt;strong&gt;André Czarnobai&lt;/strong&gt;, então famoso como &lt;strong&gt;Cardoso&lt;/strong&gt;, criador do fanzine online CardosOnline. Era uma coleção com uma proposta bacana, mas que desceu pelo ralo (com trocadilhos, se quiserem) e foi interrompida em meio a vários problemas de distribuição. Demoraria anos até que a DBA retomasse seu projeto de publicar ficção, e aparentemente agora as coisas andam bem, mas confesso que a distribuição deles aqui em Porto Alegre ainda me parece algo problemática, já que achar os livros é meio complicado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Oráculo&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mas voltando aos maços de cigarro: o lance é que Mutarelli faz das fotos antitabagismo (como vocês puderam ler no trecho lá do início, que agora vocês finalmente entendem o que é) o oráculo particular de um anti-herói desajustado no mundo e na própria pele, um sujeito ao mesmo tempo frágil e monstruoso, um escroto desesperado — um pouco como o protagonista de &lt;strong&gt;&lt;em&gt;O Cheiro do Ralo&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, mas com uma certa ternura maior, digamos assim. Caçador de talentos musicais, o personagem tenta prever seu futuro (e o de seus empreendimentos) nas figuras macabras estampadas em maços de cigarro, associando-as com figuras do tarô.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um dos aspectos mais impactantes do livro é o modo como essa aparente mania inocente compartilhada por muitos, como comentei no início, faz parte de uma estratégia desesperada do protagonista, um homem vulnerabilizado por um mundo cada vez mais áspero, de manter um mínimo de controle sobre a sua vida. O protagonista faz dos cigarros seu oráculo às avessas, transformando as imagens que o acaso lhe oferece na compra de um novo maço em uma forma retroativa de “ler” os eventos do dia como predeterminados, tirando assim o peso do absurdo cotidiano e da agressão miúda diária que sofre todos os dias (e que ele projeta na figura idealizada da cantora que decide agenciar e cuja voz ele — e este é o ponto importante que vocês vão entender lendo o livro, só ele — considera angelical).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;O Natimorto&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; também foi transformado em filme, dirigido por &lt;strong&gt;Paulo Machline,&lt;/strong&gt; com &lt;strong&gt;Simone Spolladore&lt;/strong&gt; e o próprio Mutarelli como o protagonista. Infelizmente, embora tenha se provado um bom ator em papéis coadjuvantes, ao ser encarregado de segurar a onda de um filme inteiro, Mutarelli não está à altura do texto que ele próprio escreveu e que ele muitas vezes declama como se o estivesse lendo em um jogral, e não interpretando em uma cena.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Naturallização&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com os anos, as campanhas dos versos de cigarros se tornaram tão naturalizadas que foram alteradas já mais de uma vez para garantir que o consumidor preste atenção na mensagem e não a naturalize. Aquelas primeiras campanhas do início deste século vinham emolduradas em um borda vermelha e tinham fotos que de início não eram tão chocantes. Já tivemos a era do “pé podre em fundo preto” e ainda há pouco circulavam versões mais recentes com a mensagem principal em uma faixa amarela larga em cima e embaixo e que, apreciadas na devida sequência, podiam ser elas próprias lidas como um miniconto: VOCÊ SOFRE, VOCÊ ENVELHECE, VOCÊ ADOECE, VOCÊ INFARTA, VOCÊ MORRE. Ano passado, foram substituídas pelo modelo corrente, que preserva os campos em amarelo com fotos comparando dois elementos em momentos “antes e depois” do cigarro. Abdicou-se dos verbos, também, e hoje os substantivos é que passam o recado: morte, agonia, sofrimento etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sem a novidade de quando surgiram, as figuras nos maços de cigarros parecem hoje não despertar mais a curiosidade ou o interesse da ficção (ao menos que eu tenha visto). Pena. Adoraria ver algum dos autores contemporâneos com um pé naquela linha tênue que separa a comédia de costumes da comédia sexual apresentar uma novela bombástica com o título VOCÊ BROCHA.&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;em&gt;Todos os textos de &lt;strong&gt;Carlos André Moreira&lt;/strong&gt; estão &lt;a href="https://sler.com.br/colunistas/carlos-andre-moreira/" target="_blank" rel="noopener"&gt;AQUI&lt;/a&gt;.&lt;/em&gt;
&lt;em&gt;Foto da Capa: Reprodução&lt;/em&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/mutarelli-e-o-oraculo-da-nicotina/</guid><pubDate>Thu, 19 Jun 2025 03:06:40 GMT</pubDate></item><item><title>Me dá um tempinho enquanto eu beijo aquele cara - Carlos André Moreira</title><link>https://sler.com.br/me-da-um-tempinho-enquanto-eu-beijo-aquele-cara/</link><description>&lt;div class="entry-content rbct clearfix is-highlight-shares"&gt;&lt;p&gt;Lá nos primeiros anos 2000, quando a internet ainda parecia uma fascinante caixa de brinquedos e não havia se revelado como esta armadilha de algoritmos que sabemos que ela é hoje, chamou minha atenção um site muito engraçado chamado &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Kiss this guy&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;. Era um blogue cooperativo alimentado pelos próprios leitores, que enviavam exemplos de algo que em inglês era chamado de “misheard lyrics” (letra ouvida errado ou letra mal ouvida) e que aqui no Brasil tinha uma certa tradição ancestral como “virundum”. A denominação brasileira provavelmente surge de uma piada que circulava na minha época de guri: um cantor famoso era recebido com pompa e expectativa numa modorrenta cidade de Interior porque se anunciava como o “Famoso Fulano, intérprete do VIRUNDUM”, e naquela noite o teatro, cinema, praça local (variava de acordo com quem contava a piada) lotava de cidadãos curiosos e ansiosos por conhecer o tal “virundum” de que ninguém havia ouvido falar. Finalmente, quando a ansiedade da plateia (e de quem ouvia a piada, claro) chegava ao máximo, o suposto famoso cantor aproximava-se do microfone, limpava a garganta e soltava a voz cantando o revolucionário novo estilo musical: &lt;em&gt;“O Virundum piranga às marges prácidas”&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A conclusão da piada deixa claro o espírito daquele tipo de site que eu comentei no início: uma compilação bem-humorada de casos em que pessoas ouviam errado um trecho de uma música, atribuindo um novo sentido a um verso, às vezes absurdo, às vezes muito engraçado. O título do site gringo, &lt;em&gt;“Kiss this guy”,&lt;/em&gt; refere-se a uma confusão muito comum em quem ouve, no inglês nativo, a letra de &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Purple Haze&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, de &lt;strong&gt;Jimmy Hendrix&lt;/strong&gt;, na qual, ao fim da primeira estrofe, aparece o verso &lt;em&gt;Excuse me while I kiss the sky&lt;/em&gt; (“Me dá licença enquanto eu beijo o céu”). A questão é que muita gente entendia na verdade &lt;em&gt;Excuse me while I &lt;/em&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;kiss this guy&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; (“Me dá licença enquanto eu beijo esse cara”). O próprio Hendrix estava ciente desse tipo de confusão, e a reconhecia, de modo bem-humorado, e em vários shows dava um jeito de trocar a letra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No caso brasileiro, um dos exemplos mais famosos a vir na cabeça de qualquer um é a famosa canção de &lt;strong&gt;Cláudio Zoli&lt;/strong&gt; na qual, ao som de uma vitrola tocando blues, alguém ficava “trocando de biquíni sem parar” – esses mal-entendidos sonoros ocorrem e se perpetuam com canções que nunca foram ouvidas na íntegra, pra começo de conversa. Essa &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Noite do Prazer&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, por exemplo, acho que só fui entender que a vitrola “rolando um blues” na madrugada estava &lt;em&gt;tocando BB King sem parar &lt;/em&gt;quando eu tinha uns 30 anos e alguém lembrou dessa música numa breve jornada de elevador até o térreo na redação e eu precisei reconhecer o vexame de que havia entendido a canção errado a vida toda (o fato de que eu achava a canção uma bosta e nunca havia prestado muita atenção nela podia ser um atenuante, mas não um salvo-conduto, porque a minha percepção estava factualmente errada).&lt;/p&gt;&lt;div class="inline-single-ad ad_single_2_index alignfull"&gt;        &lt;div class="ad-wrap ad-script-wrap"&gt;
			                &lt;div class="ad-script non-adsense edge-padding"&gt;
					&lt;div id="video_alright"&gt;&lt;/div&gt;                &lt;/div&gt;
			        &lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Histórias coletivas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aliás, num caso milagroso nestes tempos de internet móvel em que quase nenhum site das antigas existe mais, o &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Kiss this Guy&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; ainda está no ar no endereço &lt;a class="qbe-widget" href="https://www.kissthisguy.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer"&gt;www.kissthisguy.com&lt;/a&gt; com praticamente a mesma programação gráfica dos anos 2000. A estrutura do site, como muitas outras iniciativas na época, incentivava a construção comunitária do conteúdo, com os próprios leitores subindo seus causos para o site preenchendo um formulário. E aí tínhamos coisas como o cara que dizia ter ouvido sempre &lt;em&gt;She was a gay stripper&lt;/em&gt; (“Ela era uma stripper gay”) em vez de &lt;em&gt;Daytripper&lt;/em&gt;, dos &lt;strong&gt;Beatles&lt;/strong&gt;, ou &lt;em&gt;Jeremy smoke on class today&lt;/em&gt; (“Jeremy fumou na aula hoje”) em vez de &lt;em&gt;Jeremy spoke in class today&lt;/em&gt; (“Jeremy falou na aula hoje”), em &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Jeremy&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, do &lt;strong&gt;Pearl Jam.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Há que se entender também as “condições materiais” nas quais vicejava esse tipo de equívoco. Muitas dessas dúvidas surgiam de ouvir as músicas tocadas aleatoriamente em rádios mal sintonizadas em horários incertos e passados muitos anos. Não havia outras fontes oficiais para saber o que uma letra dizia que não o encarte do álbum, e muitas vezes mesmo as revistinhas de cifras para violão ou as de “letras traduzidas” que foram sucesso de vendas nos anos 1980 vinham com a letra errada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hoje, com o Instagram e o TikTok, com muitos sites específicos dedicados somente a letras e a letras traduzidas e com a facilidade com que qualquer dúvida desse tipo pode ser dirimida numa simples consulta ao Google, esse tipo de conteúdo parece ter desvanecido, substituído por uma coisa parecida mas diferente, as brincadeiras com “tradução fonética literal”, quando se ouve uma música em um idioma e aquilo parece estar falando uma outra coisa, noutra língua. Como escutar o &lt;strong&gt;Led Zeppelin&lt;/strong&gt; cantar “Uhhh, cês são loucos, cês não votam no Lula” no meio de &lt;em&gt;Rock and roll, &lt;/em&gt;o &lt;strong&gt;Creedence Clearwater Revival&lt;/strong&gt; abrir&lt;em&gt; Have you ever seen the rain &lt;/em&gt;com “João botou o melão no Gol” ou uma das gurias do &lt;strong&gt;ABBA &lt;/strong&gt;largar um “vá lavar seu cu” no meio de &lt;em&gt;The winner takes all&lt;/em&gt;. Também acho esse tipo de coisa muito engraçada (sim, meu humor é abobado), mas como nesse caso você está ativamente traduzindo errado com base na fonética, o apelo me parece outro. Você sabe desde o início que a tradução só pode ser piada, quando no caso dos “cantando errado” é até possível que durante anos alguém tome a sua versão particular e equivocada como a verdadeira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mas, como eu explicava o funcionamento do &lt;a class="qbe-widget" href="http://Kissthisguy.com" target="_blank" rel="noopener noreferrer"&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Kissthisguy.com&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, deixe-me concluir: o site era alimentado com histórias dos próprios leitores, e cada submissão era feita com o sujeito que compartilhava o seu “misheard” ou o seu “virundum” respondendo algumas perguntas: com que idade a pessoa descobriu que cantava errado, se já havia conseguido convencer outras pessoas de que aquela era a versão certa e, para mim, a pergunta central dentre as feitas pela organização do site: “Acha que a sua versão era melhor do que a original?”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Melhor que a original&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Porque o que fascina nesse tipo de equívoco sonoro do qual somos muitas vezes despertados a contragosto quando nos informam a versão certa da letra é que o verso, como o ouvíamos, despertava um tipo de associações pessoais e imaginativas diferentes dos provocados pelo original. E é essa associação uma das coisas que acho mais ricas no poder de expressão de uma letra (quando devidamente acompanhada de sua melodia, claro. Na brancura morta de uma página em papel, muitas vezes a letra não consegue expressar direito nem aquilo que de fato deveria, basta olhar para alguns desses tristes e meio picaretas volumes de &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Todas as Letras de Fulano&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; que algumas editoras andaram jogando no mercado).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como qualquer forma de poesia propriamente dita, a boa canção se comunica por meio de uma concentração radical de linguagem, e esse é um dos grandes motivos pelos quais cada verso desperta associações e imagens na cabeça de cada ouvinte que escuta e produz seus próprios sentidos e contextos para cada novo verso, nova estrofe, novo refrão. E quando esse tipo de associação livre e imaginativa se dá em cima de um material que foi ouvido com um leve equívoco, os resultados podem ser muito engraçados. E, de algum modo bizarro, podiam fazer mais sentido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Meu pai, por exemplo, que morreu há exatos 31 anos neste mês, era um cara das antigas que curtia Lupicínio, música gauchesca e clássicos da seresta, então via com certa antipatia o Rock Brasil que a minha geração estava descobrindo na primeira metade dos anos 1980. Achei que fosse só esse o motivo pelo qual sempre torcia o nariz e fazia algum comentário mais do que desagradável, desagradado, quando começava a tocar a canção &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Fixação&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, do &lt;strong&gt;Kid Abelha&lt;/strong&gt;, nas rádios. Um dia descobri, tendo frouxos de riso, que ele entendia os versos &lt;em&gt;“Fixação: fantasmas no seu quarto&lt;/em&gt;“, como “&lt;em&gt;Menstruação: tem sangue no seu quarto&lt;/em&gt;“, e achava aquilo meio vulgar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Meus enganos&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quando eu tinha uns 13, 14 anos, fez sucesso no Brasil uma canção chamada &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Carta aos Missionários&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, da banda &lt;strong&gt;Uns e Outros&lt;/strong&gt;. Era o típico rock de protesto bastante comum naquele período e cujo exemplo máximo conhecido até hoje são algumas canções do &lt;strong&gt;Legião Urbana&lt;/strong&gt;, como ‘&lt;em&gt;Que país é esse&lt;/em&gt;?’ Na letra havia umas imagens revoltadas nas quais se dizia, basicamente, que o mundo estava indo pra vala devido ao assédio inquieto que, dos quatro cantos da Terra, promoviam sobre ele &lt;em&gt;a morte, a discórdia, a ganância, a guerra&lt;/em&gt;. Era uma canção cheia de fúria e com um ponto de vista algo pessimista e apocalíptico cuja última estrofe eu conseguia entender (versão Shopee do &lt;strong&gt;Renato Russo&lt;/strong&gt;, o cantor da banda alternava um vozeirão de barítono com momentos em que simplesmente mastigava a letra): &lt;em&gt;Vindo de todas as partes / Indo pra lugar algum / Assim caminha a raça humana / Se devorando um a um / Gritei para o horizonte / Ele não me respondeu / Então fechei os olhos, e &lt;/em&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;A PAZ&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt; assim me bateu.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Considerando que era uma música cheia de ressonâncias bélicas e críticas a combates, batalhas e violências, eu achava razoavelmente inspirada essa conclusão na qual, após falar de guerra, de “crianças matando / crianças inimigas”, de “generais de todas as nações”, o assim chamado “sujeito-lírico” terminava, talvez, nocauteado ou agredido pela PAZ. Parecia ambíguo, entre o esperançoso e o melancólico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Não sei dizer exatamente quando eu descobri que no original, valendo a letra, dizia “&lt;em&gt;Então fechei os olhos, e &lt;/em&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;SUA VOZ &lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt;assim me bateu”. &lt;/em&gt;Eu não diria isso, claro, de uma música de Chico, Gil, nem do mala do Caetano, mas no caso DESSA letra eu tenho certeza de que a minha versão era melhor. A “sua voz” que tu fala é de quem, meu filho? Tu passou o tempo todo descrevendo imagens desesperançadas, o único pronome anterior é quando tu junta o teu desespero com o do ouvinte falando em “nossa história”. E aí tu vai e enfia um “você” que não tinha aparecido antes. Ou pior ainda, a voz é do horizonte, que muda de ideia depois de dois versos antes não ter respondido? Essa coisa de sair usando possessivo amplo assim é traumático… Quebra completa da narrativa tornando os versos coisas meio aleatórias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro exemplo se deu quando eu estava vivendo a vida perdida de estudante depois de me mudar da modorrenta e apática cidade do Interior em que cresci para uma Porto Alegre em que havia, na época, mais alegria, mais música, menos caretice e menos espírito de idoso comedor de bolacha Maria de roupão e pantufas às oito da noite. Foi mais ou menos na mesma época em que o &lt;strong&gt;Cidade Negra&lt;/strong&gt; alcançou considerável sucesso com uma canção chamada Minha Irmã, que falava de misticismo e espiritualidade ancestral, misturando jogo de búzios, tarô, benzedura e encerrava com um verso que pra mim fazia algum sentido, embora estranho. A forma apressada com que o vocal de Toni Garrido acelerava a letra no fim da famosa estrofe “Ah, meu Zumbi, Ah, meu Jacó”, me fazia ouvir “Ai, ai, meu Deus, &lt;strong&gt;Benze Melissa&lt;/strong&gt;“.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nessa época, eu já havia abraçado meu agnosticismo pragmático/ateísmo político (&lt;a href="https://sler.com.br/e-se-deus-for-um-deles/" target="_blank" rel="noopener"&gt;detalhes aqui&lt;/a&gt;), mas julguei que poderia ser apropriado alguém benzer a “melissa”, a planta de fundo de pátio, claro, e não a sapatilha com cheiro de Chiclete na época ainda bem famosa. Até porque ele já fala em benzer antes (ou seria “bem ser”? Quando a gente começa a pensar muito nessas coisas, de repente parece que as certezas voam pela janela). Só muito tempo depois eu descobri que o verso original era “ouvir “Ai, ai, meu Deus, &lt;strong&gt;pense neles só&lt;/strong&gt;“. Quer dizer, acho que seja “neles”, no plural, porque faz sentido, sendo a retomada do “Zumbi” e do “Jacó” mencionados antes. Mas achei em sites versões com a frase &lt;strong&gt;pense nele só&lt;/strong&gt;, que faz muito menos sentido. Aliás, outra coisa que ocorreu com a marcha do tempo e da internet: não parece mais que muitos artistas estejam interessados em manter um site oficial com esse tipo de informação, como era no início da internet, a maioria se contenta com perfis de redes sociais em que o objetivo é mais provocar engajamento imediato, não o de ser uma instância certificadora para algo tão banal…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Imaginações alternativas &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Há ainda uma outra modalidade de associações entre sua imaginação e uma música provocadas por um impulso ou entendimento equivocado. Aquele que se dá quando você só sabe uma frase de uma música, ela está certa, mas você pensa que ela é sobre outra coisa, ou acha que ela conta outra história, e talvez até se decepcione ao perceber o quão errado estava.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tendo passado a juventude ouvindo um tipo de som mais pesado, mais agressivo e com mais raiva no coração, sempre achei o som da Cidadão Quem muito limpinho e mediano pra mim, mas eles eram uma referência secundária no rock contemporâneo quando eu estava na universidade, falava-se deles com alguma frequência, suas músicas tocavam em festas e a chatonilda Carona tocava bastante nas rádios do período (embora, agora que parei para pensar nisso, não me lembro em &lt;em&gt;quais&lt;/em&gt; rádios, porque também tinha isso. Eram tempos de mais estações de rádio identificadas com uma ou mais vertentes do rock, e algumas o misturavam com o pop e o techno do período, como a Atlântida, e outras eram muito mais puristas, como a Felusp. O panorama mudou tanto que hoje praticamente só ouço Antena 1 quando ouço rádio).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Voltando: foi nessa época que eles lançaram seu hit afetivo gaúcho&lt;strong&gt;&lt;em&gt; Pinhal,&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; do qual eu por muito tempo conheci apenas quatro versos: o refrão &lt;em&gt;“E agora o Pinhal / não tem mais a gente lá&lt;/em&gt;” e “&lt;em&gt;Ela se formou há pouco tempo / quem tocou na formatura fui eu&lt;/em&gt;“. E na minha cabeça, provavelmente por ter crescido na casa de um fã de seresta e de canções melodramáticas de dor de corno, apenas esses dois pedaços da canção formavam um drama coerente de um cara cantando a saudade de alguma guria que conheceu, namorou, não deu certo e no fim, com um senso romântico de ironia, ele, músico, precisou tocar na formatura de seu antigo par, o que provocava ainda mais tristeza por eles dois não irem mais juntos pro Pinhal etc. Eu sei, tudo viagem da minha cabeça, uma sugestão tênue provocada pela escassa informação que eu tinha nesses dois únicos fragmentos. E, como comentei, nunca fui fã da &lt;strong&gt;Cidadão Quem&lt;/strong&gt;, então não é como se eu fosse o público-alvo da banda e tivesse o disco em casa, e ouvisse o tempo todo, etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um dia, lá por 2010, acho, fui convidado para falar do meu livro&lt;strong&gt;&lt;em&gt; Tudo o que Fizemos&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; (que, aliás, deve ganhar reedição este ano, falo nisso quando acontecer) numa feira literária do Interior do RS. O evento, realizado em um ginásio poliesportivo, foi muito bacana, e a mesa da qual participei foi logo antes da de &lt;strong&gt;Duca Leindecker&lt;/strong&gt; em pessoa, que estava lá para falar de seus livros &lt;em&gt;A casa da esquina&lt;/em&gt; e &lt;em&gt;A favor do vento&lt;/em&gt;. Duca, bastante simpático e gentil com os jovens que o crivavam de perguntas, havia levado seu violão e cantava partes de suas canções, que acabaram virando o centro da conversa. E contava um pouco das histórias de bastidores de suas composições. Não fiquei nem um pouco mais inclinado a ouvir a banda depois disso, mas fica aqui minha admissão oficial de que Duca me pareceu um cara legal e era um grande e afetuoso contador de histórias. E foi só aí que eu ouvi &lt;em&gt;Pinhal &lt;/em&gt;inteira e descobri que era uma canção na qual Duca recordava veraneios de família e o romance de seu irmão com sua cunhada. Sem nada do conflito que eu havia imaginado na minha própria versão particular.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se eu acho que a música que eu imaginei era melhor do que a original? Claro que sim, porque eu mesmo nunca soube direito como era essa música da minha imaginação, ela criou toda uma história que floresceu simplesmente por associações com os poucos versos que eu de fato sabia. Se ela existisse, não teria sido talvez melhor do que a do Duca, que está aí para todos ouvirem e criarem suas próprias pirações em cima.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Assim, na próxima vez que você descobrir que vinha há anos entendendo uma canção errado, não se sinta decepcionado. Veja pelo lado do tempo de imaginação alternativa que esse equívoco trouxe.&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;em&gt;Todos os textos de &lt;strong&gt;Carlos André Moreira&lt;/strong&gt; estão &lt;a href="https://sler.com.br/colunistas/carlos-andre-moreira/" target="_blank" rel="noopener"&gt;AQUI&lt;/a&gt;.&lt;/em&gt;
&lt;em&gt;Foto da Capa: Divulgação&lt;/em&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/me-da-um-tempinho-enquanto-eu-beijo-aquele-cara/</guid><pubDate>Thu, 12 Jun 2025 03:04:48 GMT</pubDate></item><item><title>O Eternauta e a nada escapista arte argentina - Carlos André Moreira</title><link>https://sler.com.br/o-eternauta-e-a-nada-escapista-arte-argentina/</link><description>&lt;div class="entry-content rbct clearfix is-highlight-shares"&gt;&lt;p&gt;Imagino que a esta altura todos aí ou já tenham ouvido falar ou já tenham assistido à adaptação seriada de &lt;strong&gt;&lt;em&gt;O Eternauta&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; que estreou na Netflix na última semana de abril e provocou durante um breve período aquele tipo de burburinho geral que era comum na era da TV aberta, em que todo mundo parecia estar assistindo à mesma coisa devido à falta de opções disponíveis nas grades dos poucos canais à disposição. Estrelada por &lt;strong&gt;Ricardo Darín&lt;/strong&gt; e pelo quase-gaúcho Cézar Troncoso (a Zero Hora já foi mais eficiente em produzir essas pautas, estou até estranhando), a série é a adaptação de uma obra em quadrinhos publicada originalmente entre 1957 e 1959 na revista &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Hora Cero&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; – imagino, aliás, que seja daí que meu amigo e colega colunista &lt;a href="https://sler.com.br/colunistas/pedro-gonzaga/" target="_blank" rel="noopener"&gt;Pedro Gonzaga&lt;/a&gt; tenha tirado o nome de seu espaço semanal nesta plataforma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;O Eternauta&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; é a narrativa de Juan Salvo, personagem que certo dia aparece diante de um roteirista (o próprio Oesterheld) na Buenos Aires dos anos 1950 e diz ter vindo do futuro, talvez de outra dimensão. Passa, então, a contar o que viveu até chegar ali. Certa noite de dezembro, uma neve mortífera caiu sobre Buenos Aires, matando imediatamente aqueles tocados por ela. A partir daí, Salvo, sua família e um grupo de amigos que havia recebido em casa para rodadas de truco precisam entender o estranho fenômeno e garantir sua sobrevivência. Para evitar o contato com a neve mortal, Salvo sai à rua usando o traje de isolamento improvisado que se tornou a imagem icônica associada ao quadrinho, com o rosto do personagem coberto por uma máscara de mergulho submarino. À medida que Salvo e outras personagens que vão aparecendo na história descobrem mais detalhes sobre o que está acontecendo, mais a narrativa mergulha em temas recorrentes da Ficção Científica, como invasões alienígenas, viagens no tempo e viagens interdimensionais. Uma ressalva: a sinopse que ofereci aqui é do quadrinho, não da série, que faz algumas modificações substanciais na narrativa, embora se mantenha fiel ao espírito da obra, ao menos nesta primeira temporada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Escrito pelo roteirista &lt;strong&gt;Héctor Germán Oesterheld&lt;/strong&gt;, o quadrinho é uma das referências inescapáveis da cultura argentina e teve, na verdade, três encarnações ao longo do tempo. A primeira série, dos anos 1950, foi desenhada por &lt;strong&gt;Francisco Solano López&lt;/strong&gt;. Uma década mais tarde, Oesterheld produziu o que hoje se chamaria de “remake” com desenhos do mitológico artista &lt;strong&gt;Alberto Breccia&lt;/strong&gt;, a partir de 1969. E, finalmente, uma “parte dois” outra vez com desenhos de Solano López, veio a público a partir de 1976. Ao final dessa segunda série, Oesterheld, então já vinculado ao grupo guerrilheiro &lt;strong&gt;Montoneros&lt;/strong&gt;, encontrava-se na clandestinidade, e Solano López recebia os roteiros em envelopes que chegavam a suas mãos após intrincadas operações – ao ponto de o próprio artista já ter declarado que não sabe se os últimos capítulos foram realmente escritos por Oesterheld, que viria a ser um dos desaparecidos do regime argentino, em 1977.&lt;/p&gt;&lt;div class="inline-single-ad ad_single_2_index alignfull"&gt;        &lt;div class="ad-wrap ad-script-wrap"&gt;
			                &lt;div class="ad-script non-adsense edge-padding"&gt;
					&lt;div id="video_alright"&gt;&lt;/div&gt;                &lt;/div&gt;
			        &lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;A esta altura, devido à boa repercussão obtida pela série da Netflix, muito já se falou sobre &lt;em&gt;O Eternauta&lt;/em&gt; e a vida trágica de seu criador. O desaparecimento não apenas de Oesterheld, mas de suas quatro filhas e de seus genros. Também já se mencionou o quanto, a cada nova encarnação, o escritor foi dando ao quadrinho um tom mais declaradamente político, em resposta ao regime de exceção do momento em que a história estava sendo publicada – na primeira versão, a chamada Revolução Libertadora que derrubou &lt;strong&gt;Perón&lt;/strong&gt; e se cristalizou como ditadura entre 1955 e 1958; no caso do “remake”, a ditadura militar da Revolução Argentina instaurada por &lt;strong&gt;Juan Carlos Onganía&lt;/strong&gt;, entre 1966 e 1973; e na Parte 2, o golpe da hiena sanguinária &lt;strong&gt;Rafael Videla&lt;/strong&gt; a partir de 1976.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também muito já se discutiu o quanto a própria estrutura da narrativa apresenta variações sutis do modelo clássico das ficções científicas tradicionais. Para começar, a subversão da figura de um herói que concentra a atenção (Salvo pode ser considerado o protagonista nos primeiros episódios da narrativa, mas logo sua figura dá lugar ao esforço coletivo exigido para sobreviver ao colapso). A própria natureza da ameaça também foge do modelo, com a população resistente descobrindo que o inimigo que está enfrentando é, na verdade, apenas um patamar em uma estrutura hierárquica, cada uma a serviço da anterior, com os verdadeiros responsáveis pela invasão do planeta permanecendo ocultos e fora do alcance enquanto outras espécies fazem o trabalho sujo seguindo ordens.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como eu disse, muita gente já discutiu em mais profundidade esses tópicos, então apenas os menciono de passagem, porque o que eu gostaria de partilhar com vocês aqui é uma impressão, quase uma perplexidade que tenho e que parece ter sido outra vez confirmada com o sucesso da série. Tanto Brasil quanto Argentina tiveram flertes episódicos com os gêneros de literatura e de entretenimento de massa, mas enquanto no Brasil essa vertente foi continuamente relegada a uma posição marginal devido ao seu pretenso caráter escapista (e, em certas épocas, “alienante” ou “colonialista”), na Argentina a apropriação desses gêneros foi mais amplamente bem-sucedida, com a FC, o policial e a fantasia contaminando ao longo de boa parte do século XX a produção &lt;em&gt;mainstream&lt;/em&gt; de alguns dos mais consagrados autores do país. Sendo mais direto: enquanto no Brasil, durante um bom tempo, o policial foi um exercício de poucos e a FC foi relegada a um nicho restrito, na Argentina esses e outros gêneros apontaram caminhos frutíferos para os melhores trabalhos de alguns de seus grandes criadores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Digo que estou pegando como “gêneros de massa” vertentes que têm suas especificidades e definições e talvez devessem ser separadas, como a Ficção Científica, a Ficção Fantástica (incluindo o horror), a narrativa policial, mas este não é um artigo acadêmico, está mais para um ensaio livre, então me permito olhar para elas em bloco baseado no fato de que ao longo do tempo todos esses modelos de narrativa foram relegados a um papel secundário no Brasil. Tanto é assim que é fácil apontar algumas poucas exceções que praticaram cada tipo de gênero ao longo do último século.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Não é que no Brasil alguns gêneros não tenham aparecido e na Argentina sim, muitas vezes encontramos experiências correlatas simultâneas em ambos os países, mas no Brasil uma bolha que transita entre os extremos do realismo conteudista e do experimentalismo formal sempre relegou essas experiências a segundo plano. Em 1940, por exemplo, &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Adolfo Bioy Casares, Jorge Luís Borges&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; e &lt;strong&gt;Silvina Ocampo&lt;/strong&gt; lançaram uma &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Antologia de Literatura Fantástica&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; que se tornou um dos grandes e influentes marcos editoriais da Argentina. Na mesma década, em 1947, estreou em livro no Brasil &lt;strong&gt;Murilo Rubião&lt;/strong&gt;, que lançou &lt;strong&gt;&lt;em&gt;O Ex-Mágico&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; para repercussão quase nula – o autor é até hoje tratado como o inquietante ponto fora da curva na “evolução artística” da literatura nacional, dada sua dedicação ao fantástico. Rubião só viria a conhecer reconhecimento de fato três décadas mais tarde, com o lançamento de &lt;strong&gt;&lt;em&gt;O Pirotécnico Zacarias &lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt;– &lt;/em&gt;numa época em que o Realismo Fantástico era a nova onda da literatura latino-americana e saudada pelo seu impulso renovador de casar a seriedade do realismo com o potencial alegórico e simbólico da pura imaginação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro escritor morto pela ditadura de Videla por suas conexões com os Montoneros foi &lt;strong&gt;Rodolfo Walsh&lt;/strong&gt;, autor de &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Operação Massacre&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; e &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Quem Matou Rosendo?&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, obras-primas do jornalismo literário argentino, antes de dar a guinada em direção à reportagem de denúncia do arbítrio de seu país, foi um consistente autor policial. Walsh criou, a partir de 1953, histórias protagonizadas por um “detetive” chamado &lt;strong&gt;Daniel Hernández&lt;/strong&gt;, que na verdade é um revisor de livros, cuja atenção minuciosa a detalhes associada a uma inteligência lógica natural o torna um personagem perfeito para resolver crimes. Walsh também criou um outro personagem investigador, o Delegado Lorenzi. Todas as suas histórias do gênero foram publicadas no Brasil na década de 2010 pela Editora 34, aliás.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Embora hoje seja inegavelmente mais conhecido por seu trabalho jornalístico, Walsh obteve nos anos 1950 um sucesso continental maior do que, por exemplo, &lt;strong&gt;Luis Lopes Coelho&lt;/strong&gt;, um dos pioneiros do policial no Brasil, que publicou em 1957 o primeiro de seus livros de contos de mistério, &lt;strong&gt;&lt;em&gt;A Morte no Envelope&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, a primeira série de narrativas com o delegado &lt;strong&gt;Doutor Leite&lt;/strong&gt;, investigador recorrente do escritor. Coelho até obteria sucesso uma década mais tarde com &lt;strong&gt;&lt;em&gt;A Ideia de Matar Belina &lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;(1968), o terceiro livro da série, mas após sua morte suas narrativas caíram no esquecimento e, embora reeditadas ocasionalmente, não têm a mesma repercussão de um &lt;strong&gt;Rubem Fonseca&lt;/strong&gt;, digamos, para citar outro dos desbravadores nacionais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos próprios quadrinhos, o ambiente de &lt;strong&gt;&lt;em&gt;O Eternauta&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, fica claro que o espaço para a experimentação com gêneros de massa era maior no país vizinho. Mais ou menos na mesma época em que &lt;strong&gt;Maurício de Souza&lt;/strong&gt; criava a &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Turma da Mônica&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; – e assim, definia o quadrinho mainstream brasileiro pelas próximas décadas, um autor como Oesterheld não havia se limitado apenas ao &lt;em&gt;Eternauta,&lt;/em&gt; mas havia escrito outros trabalhos considerados clássicos da FC na Argentina, como &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Mort Cinder&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, em parceria com o já citado Alberto Breccia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Resumindo meu argumento de base: enquanto na Argentina parte considerável da literatura dita “séria” apropriou-se dos chamados “gêneros de massa”, subvertendo-os sem medo para propósitos artísticos e até políticos, no Brasil esses gêneros foram relegados a experiências de nicho pouco consideradas no longo panorama geral ou, pior ainda, tratadas como literatura menor, repetição de pouco valor de modelos estrangeiros (como se o Romance Realista não fosse ele próprio um desses modelos), histórias de escapismo alienante que desviavam a atenção do leitor dos problemas reais de seu país. Antonio Candido, por exemplo, unanimidade geral entre os intelectuais brasileiros que pensaram a literatura, chama, no ensaio &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Literatura e Subdesenvolvimento&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, a cultura de massa de uma “catequese às avessas” que instila a ideologia do imperialismo estadunidense. Ou, como melhor define meu amigo &lt;strong&gt;Samir Machado de Machado&lt;/strong&gt; no ensaio &lt;strong&gt;&lt;em&gt;O Entretenimento é um Projeto de País&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, publicado na edição 204 da revista &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Piauí &lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;(setembro de 2023):&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;“De certo modo, a literatura brasileira sempre foi assombrada pela tarefa de nos definir como país, dando preferência a uma literatura de visão realista nacionalista. Enquanto isso, aquelas que se baseassem no arrebatamento do enredo ou na emoção recorriam a sentimentos e sensibilidades rebaixados pelo ideário iluminista, para o qual a racionalidade era a única solução de todos os problemas humanos. Vemos ecos disso até hoje, com uma vertente que valoriza a escrita enquanto experiência pessoal ao mesmo tempo que interdita parte da literatura de entretenimento, no momento em que exige do escritor que só fale sobre si mesmo porque não crê que poderia compreender o outro em profundidade.”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E por que isso aconteceu assim? Há algumas hipóteses. Em &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Extensão, Desenvolvimento, Envolvimento&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, texto publicado por &lt;strong&gt;Roberto de Souza Causo&lt;/strong&gt; como introdução de sua coletânea &lt;strong&gt;&lt;em&gt;As Melhores Novelas Brasileiras de Ficção Científica&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, o autor analisa a novela e a noveleta, gêneros de extensão intermediária entre conto e romance, que são um ambiente clássico da Ficção Científica em outros países e hoje quase inexistentes no Brasil. Ao fazer isso, Causo especula que provavelmente a inexistência de um mercado editorial diversificado em um país com alto índice de analfabetismo explique os constantes insucessos de revistas que pretendiam ser o equivalente nacional das chamadas “pulps” norte-americanas, mas que só duraram poucos números e não tiveram continuidade – Causo cita entre elas a série &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Novela,&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; publicada pela Globo nos anos 1930, trazendo histórias policiais, góticas e outras narrativas mais tradicionais. A revista era editada por &lt;strong&gt;Erico Verissimo&lt;/strong&gt;, uma faceta de sua carreira hoje pouco conhecida e menos estudada. Recomendo o texto de Causo, aliás, como um bom e preciso levantamento para quem quiser travar contato com as heroicas, mas pouco sucedidas, tentativas de emplacar uma revista com narrativas de entretenimento popular no Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ok, a grande taxa de alfabetismo do Brasil ao longo de mais de um século pode ser uma explicação, mas o mesmo Causo, em outro artigo, levanta um outro ponto interessante para se pensar essa diferença de trajetórias entre nós e os hermanos. No texto Intersecções na Ficção Científica Brasileira, introdução a outra de suas coletâneas de narrativas nacionais, &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Os Melhores Contos Brasileiros de Ficção Científica: Fronteiras&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; (2009), Causo data a fundação da &lt;strong&gt;Academia Brasileira de Letras&lt;/strong&gt; como marco de um fenômeno de ruptura entre o gosto da elite e o gosto popular:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Machado de Assis ajudou a fundar a Academia Brasileira de Letras em 1879, instituição que marca um primeiro afastamento entre as práticas literárias mainstream e as populares, enquanto antes, nos folhetins, elas se misturavam mais. Passa a haver uma literatura aceita e uma rejeitada pelo establishment. As formas aceitas passam a se confundir cada vez mais com o pensamento e as atitudes das elites. O fosso entre uma e outra se alarga ainda mais com o Modernismo de 1992”,&lt;/em&gt; escreve Causo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De fato, engajados em um movimento de extensão internacional que via na revolução da forma o equivalente da revolução política, os Modernistas e muitos depois deles no Brasil desprezaram obras que se vinculam a algum gênero já estabelecido e demarcado com seus códigos mais ou menos rígidos. Daí o desdém pela literatura de aventura, pelo policial, pelo horror, etc. Enquanto isso, ali no outro lado da fronteira, parte dos autores de elite (intelectual, social e até financeira) da Argentina não olhava para esse tipo de narrativa com os mesmos olhares desaprovadores, em especial aquele que se tornaria um monólito no horizonte: Borges. Como escreve Laura Cordaro em um artigo para a &lt;a href="https://revistazoom.com.ar/un-recorrido-por-el-policial-en-la-literatura-argentina/" target="_blank" rel="noopener"&gt;revista argentina Zoom&lt;/a&gt;, o gênero..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Por volta da década de 1940, ganhou maior importância, consolidando-se em resposta a ideias e interesses que surgiram em anos anteriores. A produção do policial da época estava nas mãos de escritores pertencentes à “alta cultura”, entre os quais destacamos J&lt;/em&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;orge Luis Borges, Adolfo Bioy Casares, Leonardo Castellani, Manuel Peyrou, Enrique Anderson Imbert &lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt;e outros, que formavam um grupo engajado nas concepções clássicas inglesas do romance-problema&lt;/em&gt; (que Todorov chamava de “romance-jogo”, o crime como quebra-cabeça e enigma puramente racional). &lt;em&gt;Ao mesmo tempo, com Borges, cujo interesse pela ficção policial havia surgido na década de 1930, o gênero tornou-se central. Ele apresentou histórias policiais com características distintivas que iam além do tradicional e ousavam até mesmo transgredir os limites do gênero no sentido mais estrito, como pode ser visto principalmente em alguns contos de Ficções (1944)”. &lt;/em&gt;(tradução minha)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Claro, o panorama nos dois países a esta altura mudou bastante. Não apenas a narrativa contemporânea latino-americana tem abraçado o fantástico como um elemento para trabalhar questões do passado violento e das contradições contemporâneas do continente (com mulheres capitaneando o fenômeno, &lt;a href="https://sler.com.br/raiva-medo-e-a-condicao-feminina/" target="_blank" rel="noopener"&gt;como já escrevi aqui&lt;/a&gt;: como o entretenimento no Brasil deixou de ser palavrão para alguns escritores que têm se destacado no panorama atual. Nessa comparação muito breve e ligeira (que, no entanto, deixo como possível início para quem quiser se aventurar num trabalho acadêmico de fôlego), o que me parece claro é que no Brasil o pensamento artístico e crítico hegemônico se voltou para um determinado tipo de visão: encarar os formatos já estabelecidos como limitadores da experiência estética devido a suas regras mais ou menos dadas de início. Encaram-se, assim, esses modelos como entretenimento escapista incapazes de produzir a verdadeira arte transcendente porque a arte não se enquadra em modelos etc. Já na Argentina, viu-se ao longo de mais de um século que escritores de certo prestígio voltaram-se a esses formatos justamente com a vontade de reconfigurá-los para que tenham algo a dizer para o país de terceiro mundo para o qual foram transferidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Acho que uma boa forma de saber quem está certo é justamente garantir a produção de mais narrativas fora do molde realista. Algumas, por esse ângulo, darão muito certo, outras não. Mas não é assim com todo tipo de narrativa?&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;em&gt;Todos os textos de &lt;strong&gt;Carlos André Moreira&lt;/strong&gt; estão &lt;a href="https://sler.com.br/colunistas/carlos-andre-moreira/" target="_blank" rel="noopener"&gt;AQUI&lt;/a&gt;.&lt;/em&gt;
&lt;em&gt;Foto da Capa: Divulgação.&lt;/em&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/o-eternauta-e-a-nada-escapista-arte-argentina/</guid><pubDate>Thu, 05 Jun 2025 03:04:57 GMT</pubDate></item><item><title>Nada que seja inteligente quer realmente trabalhar - Carlos André Moreira</title><link>https://sler.com.br/nada-que-seja-inteligente-quer-realmente-trabalhar/</link><description>&lt;div class="entry-content rbct clearfix is-highlight-shares"&gt;&lt;p&gt;Na bolha cada vez mais restrita de pessoas que se importam com coisas assim, duas listas estiveram no centro de algumas discussões na semana passada. A primeira delas foi um caderno especial de breves resenhas indicando as melhores “leituras para o verão” na atual temporada de lançamentos literários no mercado editorial americano, dentre outras dicas de possível relevância. A segunda, a &lt;a href="https://www1.folha.uol.com.br/ilustrissima/2025/05/veja-os-melhores-livros-brasileiros-de-literatura-do-seculo-21-segundo-juri-convidado-pela-folha.shtml" target="_blank" rel="noopener"&gt;lista da Folha de São Paulo&lt;/a&gt; com os melhores romances do século XXI, que provocou a sua multifacetada cota de polêmicas por um sem número inevitável de fatores. Vamos falar brevemente sobre as duas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No caso da primeira lista, ela foi publicada com pompa e circunstância por vários jornais americanos, mas os casos mais rumorosos foram mesmo os do Chicago Sun Times e do Philadelphia Inquirer, dois tradicionais veículos de mídia impressa. O material em questão não foi produzido pela própria redação de nenhum deles, mas sim vendido a mais de um veículo pela agência King Features, pertencente ao grupo de mídia Hearst (outra corporação tradicional do jornalismo americano, e, como costuma ser comum nessas grandes empresas de mídia, cercada por uma nuvem de denúncias de escândalos, manipulação do público e jornalismo marrom desde a primeira metade do já falecido século XX).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A questão é que alguém na cadeia de produção desse caderno especial (não cheguei a pesquisar a fundo, o que vi é que apareceu um jornalista chamado Marco Buscaglia assumindo a culpa, mas nem sei se essa pessoa existe mesmo) decidiu que fazer uma lista com 15 “leituras para o verão” era uma tarefa chata e cansativa (e é mesmo, embora talvez os meus motivos para dizer isso sejam diversos dos do suposto Buscaglia, falo disso mais adiante) e jogou algum prompt numa ferramenta de inteligência artificial. A ferramenta, que ainda não foi identificada (embora o New York Times especule que tenha sido a Claude, da qual, antes deste episódio, eu nunca tinha ouvido falar), produziu uma lista de 15 títulos, com sinopse e tudo, em que 10 livros mencionados nunca haviam sido escritos e, entre os cinco de fato existentes, havia atribuições erradas de autores.&lt;/p&gt;&lt;div class="inline-single-ad ad_single_2_index alignfull"&gt;        &lt;div class="ad-wrap ad-script-wrap"&gt;
			                &lt;div class="ad-script non-adsense edge-padding"&gt;
					&lt;div id="video_alright"&gt;&lt;/div&gt;                &lt;/div&gt;
			        &lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Esse é o tipo de episódio pitoresco que provoca uma discussão potencialmente boa, mas que logo descamba porque as pessoas não estão preocupadas com a discussão em si, e sim em reforçar seus próprios pontos. Ainda bem que vocês aí têm a mim aqui para fazer exatamente o mesmo, mas ao menos vou usar um pouco de humor. De nada. Vi um alguém qualquer na internet comentar o assunto, centrando-se em um elemento que, é claro, é inescapável: o episódio era uma deliciosa fábula admonitória sobre os perigos da preguiça no ofício do jornalismo. E esse é um caso em que posso entender a preguiça como quase justificável.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“Leituras de verão”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao longo de um bom período de minha carreira em redação, fui setorista de literatura, o que significa que coube a mim fazer algumas listas como essa, a das “leituras de verão”, uma tarefa que sempre executei, mas sempre deplorei com todas as minhas forças, mais pelo recorte preguiçoso com que pautas assim são pensadas. No geral, não gosto de fazer listas, mas sei que elas são populares porque eu mesmo curto lê-las quando o assunto me interessa, então a sua existência não me incomodava, mas esse conceito que já parecia pronto antes de qualquer linha ser escrita: “livro de verão”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O que é uma “leitura de verão”? Que tipo de livro se lê no verão que não se poderia ler no inverno, por exemplo? Eram perguntas que eu constantemente fazia a quem me passava essa atribuição – e aqui talvez caiba um parêntese: no jornalismo diário, pela forma como ele é estruturado, ideias são “commodities” muito valorizadas. Deve ser por isso que normalmente quem tem ideias em uma redação quase nunca se dedica a executá-las: pelo risco de, ao pôr a mão na massa, comprovar que a ideia não era tão boa assim desde a origem ou era simplesmente inexecutável. Se você manda outros fazerem, sempre há o recurso de pôr a culpa em quem fez se o resultado não cumpriu a expectativa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O problema é que toda vez que essa pergunta era feita, a resposta variava de acordo com o interlocutor, mostrando a fragilidade do conceito que talvez exigisse uma outra ideia, mas ninguém quer abrir mão de uma ideia em redação de jornal, já que elas são matéria-prima escassa e valorizada, como comentei, ao ponto de apenas editores e quadros especiais as terem… Leituras de verão seriam obras de literatura escapista de modo geral? Seriam romances policiais ao estilo dos de &lt;strong&gt;Agatha Christie&lt;/strong&gt; ou &lt;strong&gt;Conan Doyle&lt;/strong&gt;? Seria a horrenda literatura sentimental de banca de jornal que antes era publicada em formato bolso e papel vagabundo e, depois do fenômeno &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Cinquenta Tons de Cinza, &lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;ganhou formato padrão e papel pólen? Seriam leituras de verão obras curtas para ler em uma tarde ou livros de mil páginas que alguém só conseguiria concluir num intervalo das pressões diárias trazido pelo veraneio longo daquele tipo que nem se tem mais, a bem dizer? Seriam “leituras de verão” livros cuja narrativa &lt;em&gt;se passa&lt;/em&gt; em um verão (imagino o leitor que encare “leitura de verão” como “literatura leve” topando com &lt;strong&gt;Rastros do Verão&lt;/strong&gt;, do &lt;strong&gt;João Gilberto Noll&lt;/strong&gt;, e tendo um choque existencial)?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como eu sempre pedia uma definição e ninguém me dava uma satisfatória, eu meio que simplesmente indicava livros que eu achava que mais gente devia ler, independente de ser “denso” ou “leve” ou coisa parecida – todos existentes, todos lidos por mim. Deixo aqui este comentário mais para que vocês pensem em que tipo de conceito foi usado na próxima inevitável lista de “leituras de verão” que aparecer na sua frente e para que você saiba que muitas vezes a lista provavelmente foi feita do mesmo modo como eu contei que fazia a minha: tirada da cabeça de um, dois, não muitos mais dedicados à tarefa. Claro, já vi listas do tipo em que, pela sinopse, ficava claro que o autor da lista não havia lido o livro, mas infelizmente não estamos mais nessa fase da discussão, quando agora jornais importantes são capazes não apenas de publicar uma lista de livros que ninguém envolvido na edição da página leu, mas que ninguém sequer escreveu ainda (uso esse “ainda” porque torço muito para que algum dos escritores de verdade mencionados como autores de obras fictícias inventadas pela IA – como Isabel Allende, Andy Weir ou Percival Everett – pegue o plot e o título e realmente escreva uma obra com base naquilo).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Listas e engajamento&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Listas são “produtos” fáceis e aparentemente sob medida para o jornalismo contemporâneo, em que os veículos tradicionais disputam espaço com YouTubers e TikTokers no mercado da atenção. Elas se tornaram muito populares na imprensa após a disseminação da internet. Após? Mas todo veículo já fazia listas antes. Sim, fazia, mas o que tornou a lista um tipo de texto fácil de produzir e bom de pescar engajamento após a ascensão das redes foi justamente a facilidade com que agora jornalistas podem pesquisar para montá-las. Claro, acho que na área da literatura isso é mais frequente, mas quando listas se tornaram o padrão de um jornalismo bagaceiro como o da praga digital &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Buzzfeed&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, imagino que muitas daquelas listas de cinema eram de fato tiradas da cabeça de quem fez o texto, o maior indício disso o fato de que quase nunca havia filmes anteriores aos anos 1980.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O jornalismo, principalmente aquele dedicado à divulgação de notícias, é um campo no qual se vende a ideia de precisão, especialização e criatividade, mas que costuma esconder o quanto suas reais práticas facilitam não a originalidade, mas processos repetitivos para economia de tempo. Logo, sim, jornalistas muitas vezes apelam para qualquer recurso que economize tempo numa sequência cada vez maior de tarefas inglórias dentro de uma redação (seja ela de veículo tradicional, seja de portal de internet, onde a pressão por publicação e rolagem do “feed” é ainda maior). Assim, quando começaram as notícias da Inteligência Artificial, achei que não demoraria muito para que alguma coisa como essa acontecesse. Mas acho que há coisas mais proveitosas a se pensar em vez de pesar a mão em cima do suposto culpado Marco Buscaglia – morri de rir ao ler esse nome, porque ele me remete ao chatíssimo Leo Buscaglia, refugo intelectual dos anos 1990, época em que sua obra era muito lida e comentada mesmo sendo uma espécie mais sofisticada de picaretagem como a apresentada pelos coaches e autores de autoajuda contemporâneos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Alucinações &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Voltando: a IA, oferecendo a possibilidade de poupar tempo e apresentar um produto de potencial engajamento, claramente seria usada. Mas o que vem sendo discutido apenas agora, que o uso dessas ferramentas se tornou mais amplo, é que as Inteligências Artificiais são programadas para não deixar perguntas sem respostas. Talvez lhes falte também algum entendimento ético de que, se você não sabe a informação verdadeira, seria errado inventar uma resposta fictícia, mas o fato é que isso acontece direto, num processo chamado Alucinação. A Inteligência Artificial foi treinada para reunir informações em instantes e produzir um sumário, mas quando faltam dados, ela simplesmente recombina outras informações e usa a probabilidade estatística para preencher as lacunas. Pode funcionar em alguns tópicos, mas em coisas muito específicas do mundo criativo, como se vê, a invenção fica mais clara. Este mês mesmo, &lt;a href="https://olhardigital.com.br/2025/05/07/pro/ias-o-poder-da-tecnologia-cresceu-mas-as-alucinacoes-tambem/" target="_blank" rel="noopener"&gt;esta matéria listava vários casos&lt;/a&gt; em que Ias com tecnologia cada vez mais avançada simplesmente alucinaram e apresentaram informações inverídicas como resposta a uma consulta:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esse, para mim, é o primeiro indício de que a máquina possui real inteligência: o jornal queria publicar algo que provocasse leitura e uma resposta em termos de engajamento, mas não queria pagar ninguém para fazer, então comprou um pacote pronto de uma agência que havia repassado a tarefa a um jornalista que também claramente não queria fazê-la. Aí pediu ajuda à IA. Que também, em vez da pesquisa e da apuração que dão trabalho, preferiu lançar uns nomes a esmo e enrolar. Provando que qualquer ser, orgânico ou não, que desenvolva real inteligência não vai querer trabalhar, se puder…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cânone&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ah, sim, já ia esquecendo. Teve a lista da Folha. Foram ouvidos cem especialistas que apresentaram os melhores livros publicados a partir do ano 2000. A lista, felizmente apenas com livros publicados de verdade, e não sonhados no cérebro elétrico de uma máquina, foi então publicada, gerou sua cota de polêmicas, de elogios e críticas. Depois, perguntaram à professora e crítica Walnice Nogueira o que ela achava e ela escreveu um dos textos mais confusos e de má vontade que me lembro de ter lido recentemente. Ela primeiro reconhece uma coisa que, a meu ver, é um fator positivo na lista: a temática negra parece hoje muito mais em evidência nos autores citados. Depois, apresenta duas objeções que eu achei disparatadas. Diz que essa temática parece ter se tornado hegemônica em detrimento de outras quase ausentes, como a feminina (numa lista com livros de Angelica Freitas e Elvira Vigna), a indígena (sendo que a lista, claramente sobre livros ficcionais, abre espaço para um livro de Davi Kopenawa, além de ter &lt;strong&gt;Micheliny Verunschk&lt;/strong&gt; e até, a seu modo,&lt;strong&gt;&lt;em&gt; Nove Noites&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, de &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Bernardo Carvalho&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;), a LGBT (quando há &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Amora&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, de &lt;strong&gt;Natália Borges Polesso&lt;/strong&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Depois, lamenta como apenas uma acadêmica da USP seria capaz de que a lista parecia ter livros legíveis demais, e que a forma estava em segundo plano em comparação com “o conteúdo” – imagino que a escolha dessa palavra específica não seja gratuita, já que não é à trama ou ao fio narrativo que ela se refere, mas ao “conteúdo” no seu sentido mercadológico como popularizado pela moderna economia digital (&lt;a href="https://sler.com.br/por-que-deixamos-o-mercado-contaminar-a-linguagem-de-nossa-estetica/" target="_blank" rel="noopener"&gt;mais aqui&lt;/a&gt;). Curiosamente, a própria maneira como a respeitável crítica define “forma” parece um tanto enviesada, provavelmente pensando nos “anseios de vanguarda” aparentados com o modernismo paulista (ele mesmo já velho de cem anos) e expressos em uma linguagem que mais se assemelha a um jogo de armar ou a um enigma críptico ao estilo Joyceano – ou Oswaldiano, se preferirem). “Forma”, essa palavra, não é apenas isso. É também montagem e recorte, e nesse sentido há algumas obras bem interessantes na lista. Também acho bem estranho que, em um momento em que, apontam as pesquisas, quase ninguém mais lê no Brasil, tenhamos uma queixa tão sentida de que os livros considerados os melhores da última quadra do século sejam aqueles que, bem, os leitores leem. Mas não vou me estender demais, porque bem ou mal estou falando de um texto curto de uma especialista em &lt;strong&gt;Guimarães Rosa&lt;/strong&gt; com seus quase noventa anos – o que inevitavelmente imprime um tom diverso no texto, assim como a própria lista é um recorte que deixa entrever as marcas do tempo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É uma lista diferente das dos livros de verão. Pelo seu caráter sazonal, listas como a que a IA inventou são meio que guias de consumo, sem nada que de fato transcenda. Já uma lista pesquisada entre especialistas com opiniões sobre a literatura dos últimos 25 anos se pretende uma lista certificadora, talvez como forma de reafirmar um certo prestígio intelectual do jornal como veículo num contexto de diminuição de leitores e de esgotamento dos espaços para a literatura na imprensa tradicional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Imprensa e relevância&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Isso fica claro já na forma, para mim, meio ignorante, como foi titulado o outro texto que saiu junto da publicação da lista, da colunista e também acadêmica &lt;strong&gt;Bianca Santana&lt;/strong&gt;. O título diz que a lista “reconfigura cânone mais plural”, quando o texto de Bianca não diz isso, porque não será uma lista de jornal a responsável por “reconfigurar” cânone algum, isso é o efeito gradual, paralelo e simultâneo de várias instâncias de legitimação, da estante da livraria até os trabalhos acadêmicos, das políticas editoriais ao novo panorama de circulação de informações produzido pela internet. O que a autora diz, textualmente, é que a lista &lt;em&gt;evidencia&lt;/em&gt; uma reconfiguração do cânone que já vem ocorrendo e que não precisa da lista para isso – e pego tanto neste ponto porque, como já comentei com vocês, sei como as coisas funcionam nos bastidores de uma redação, e estou chutando que o responsável pelo título seja alguém do jornal, e não a autora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bom, abriram-se com essa lista várias discussões que ainda merecem apreciação aprofundada. Será que apenas livros de grandes editoras seriam os “melhores” livros de uma época em que se publica tanto ou, mesmo entre supostos especialistas, termina que esses acabam sendo os livros que de fato são mais lidos e mais votados? E se é assim, o que torna essa lista tão diferente assim de uma relação de best-sellers, apenas com mais grife intelectual? A presença maior de nomes antes ignorados devido aos frutos de uma longa luta social é indício de que o cânone de fato está pronto para mudar ou mudou porque estamos agora com um &lt;em&gt;Zeitgeist &lt;/em&gt;mais favorável e que pode ser revertido em caso de eventual retrocesso social?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;São questões que vi na bolha das minhas redes, e não sou qualificado para respondê-las assim num único texto de poucas linhas (embora para vocês talvez não sejam tão poucas). Talvez eu precisasse publicar vários textos sobre isso para arranhar a superfície, mas duvido muito que tivesse muita gente disposta a ler algo assim neste formato. Há livros que eu não teria colocado na minha lista? Claro que sim, toda lista é assim, eu não sei se há algum pacto de broderagem ainda válido na crítica do centro do país para que uma excrescência como &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Pornopopeia&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; esteja lá, por exemplo. Mas o que me chamou a atenção foi essa já mencionada ânsia do jornal para ser novamente uma instância de legitimação, pautando o debate (o que até certo ponto funcionou, dada a repercussão da lista). Mas, como falamos ao comentar a outra lista, a dos “livros fakes”, listas de modo geral são a forma mais fácil de um veículo provocar o tal “engajamento” tão cobrado hoje, porque elas são um recorte que praticamente implora contestação, implora uma crítica em tom inflamado. Logo, sim, listas não se tornaram um dos formatos favoritos do jornalismo na era digital por nada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O que me deixa sempre pensando num paradoxo inescapável do jornalismo muito antes da mídia digital: os impulsos de um veículo de massa também pautam a mais bem-intencionada das produções jornalísticas. Se você está propondo um debate com a forma mais barata do click-bait, qual debate isso provocará? E o jornal está interessado nesse debate ou apenas no inevitável engajamento para “bombar”? Nesse sentido, a lista fake e a lista real, por incrível que pareça, caem na mesma armadilha estrutural da forma como se estrutura a propagação da informação na rede…&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;em&gt;Todos os textos de Carlos André Moreira estão &lt;a href="https://sler.com.br/colunistas/carlos-andre-moreira/" target="_blank" rel="noopener"&gt;AQUI&lt;/a&gt;.&lt;/em&gt;
&lt;em&gt;Foto da Capa: Depositphotos / BiancoBlue&lt;/em&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/nada-que-seja-inteligente-quer-realmente-trabalhar/</guid><pubDate>Thu, 29 May 2025 10:39:46 GMT</pubDate></item><item><title>Eu tenho medo de virar coach - Carlos André Moreira</title><link>https://sler.com.br/eu-tenho-medo-de-virar-coach/</link><description>&lt;div class="entry-content rbct clearfix is-highlight-shares"&gt;&lt;p&gt;Eu odeio o LinkedIn.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aliás, tendo já passado por um bom número delas nos últimos 15 anos, cheguei a uma fase da vida na qual eu simplesmente abomino todas as redes sociais, e adoraria me afastar delas em definitivo, ou ao menos me desintoxicar por um ano, no mínimo, mas isso não é possível porque vivemos em um mundo no qual essas redes são ferramentas inescapáveis para quem trabalha em determinados campos – e infelizmente, em consequência de um impensado “X” marcado por mim em um formulário de inscrição para vestibular em 1993, até hoje trabalho em um deles.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E mesmo assim, com toda esta minha má vontade às redes de modo geral, guardo uma reserva incomparável de desprezo para com o LinkedIn. Eu detesto o LinkedIn sem usá-lo muito (aguento uns cinco minutos a cada vez e saio de lá correndo). Eu abomino o LinkedIn sem compreendê-lo muito bem (ao contrário das outras plataformas do gênero, como Facebook, Instagram e até o recém-chegado TikTok, em que eu nem perfil tenho, eu não sei quem criou o LinkedIn, onde é baseado, não sei o nome de nenhum responsável direto por ele).&lt;/p&gt;&lt;div class="inline-single-ad ad_single_2_index alignfull"&gt;        &lt;div class="ad-wrap ad-script-wrap"&gt;
			                &lt;div class="ad-script non-adsense edge-padding"&gt;
					&lt;div id="video_alright"&gt;&lt;/div&gt;                &lt;/div&gt;
			        &lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Não me sinto culpado por isso, porque tenho certeza de que se o usasse mais e o entendesse melhor, eu provavelmente o odiaria ainda mais, até o ponto de não retorno em que a plataforma acabaria derretendo o meu cérebro ou espremendo os meus culhões (ref: &lt;strong&gt;Charles Bukowski,&lt;/strong&gt; em &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Crônica de um Amor Louco&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;) e eu me tornaria mais um postador feliz fazendo o jogo do algoritmo da rede e apresentando minhas sábias credenciais de liderança e networking. Em suma: toda vez que uso o LinkedIn, eu tenho medo de virar coach.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;As redes e a erosão da sociedade&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jaron Lanier é um cientista de computação meio pirado que, depois de duas décadas ajudando a cimentar o “espírito visionário do Vale do Silício”, virou a chave em algum momento da primeira década deste século e se tornou um dos maiores críticos dos mais reconhecíveis aspectos da paisagem da Internet no século XXI. Segundo ele, a Wikipédia, por exemplo, é um conceito que facilita a manipulação de informações por editores que se consideram donos da verdade sob a legitimidade e a autoridade que o anonimato coletivo permite. Lanier também já criticou o compartilhamento irrestrito de trabalhos criativos que se tornou um &lt;em&gt;ethos &lt;/em&gt;particularmente importante para a internet – para ele, e esse é um argumento com o qual eu realmente concordo, quando você compartilha gratuitamente uma produção artística que não é sua, está, sob o argumento muito louvável da “democratização do conhecimento”, na verdade achatando a classe artística como camada econômica, impedindo o estabelecimento de um patamar médio e garantindo que no futuro só herdeiros com consciência culpada consigam realmente viver de cultura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E naquele que, arrisco dizer, é seu livro mais famoso, ele ofereceu, como diz o título da obra, &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Dez argumentos para você deletar agora suas redes sociais&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; (2018, Intrínseca, tradução de Bruno Casotti). É um livro curtinho, 192 páginas – tenho certeza de que foi publicado no Brasil em formato de bolso porque, se fosse editado no tamanho padrão 14x21cm, provavelmente teria menos páginas ainda. E pode ser resumido em uma extensão ainda menor simplesmente citando as razões apresentadas pelo autor. Segundo Lanier, você deveria apagar qualquer perfil de rede social porque: 1) você está perdendo seu livre-arbítrio; 2) sair delas é a forma mais efetiva de resistir à insanidade contemporânea; 3) elas te transformam em um babaca; 4) elas erodem a distinção clara entre verdade e mentira; 5) elas minam o sentido de qualquer declaração; 6) elas destroem a capacidade humana de empatia; 7) elas deixam a gente infeliz; 8) elas sabotam a dignidade econômica dos indivíduos; 9) elas tornam a política impossível; e 10) elas odeiam a sua alma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Algoritmos&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como se vê, passados sete anos do lançamento do livro, apenas pela sinopse mais básica de cada capítulo já se pode ter uma boa noção de que alguns dos argumentos apresentados por Lanier acertaram bem no alvo. O feed de qualquer rede social, por exemplo, precisa ser constantemente calibrado para não se tornar uma cascata de chorume com notícias de crimes absurdos e/ou violentos – aliás, um efeito colateral deletério das redes sociais sobre o qual a imprensa sempre parece silenciar é o despudor com que mesmo os sites de veículos que antigamente eram considerados “sérios” ou com alguma espécie de reputação, ainda que controversa, a zelar, hoje mancheteiam em suas páginas de abertura e em suas redes um infame “veja o vídeo” com notícias cuja publicação só se justifica pelo mais descarado sensacionalismo, como “homem mata motoqueiro em briga de trânsito, veja o vídeo”, “mulher é agredida em saída de boate, veja o vídeo” ou “operário é decapitado em acidente, veja o vídeo”. Provando que as redes sociais são um problema também porque seu modelo economicamente bem-sucedido pautou a transformação da própria mídia tradicional claudicante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se não são vídeos de crimes ou acidentes, espalham-se também os vídeos ao estilo “videocassetada”, mas ainda mais radicais, o que torna bem possível que alguém exposto demais a isso vire um babaca, mergulhe na insanidade contemporânea e perca a capacidade de empatia. Mas o que me pareceu particularmente interessante no livro – e fazendo um link aqui com o início deste texto – é o argumento que analisa questões econômicas, o oitavo. Segundo Lanier, as pessoas leigas que viram a internet se desenvolver muitas vezes parecem pensar no caminho que ela tomou como uma evolução orgânica, quando tudo o que houve em termos de criação de software, estrutura e engenharia de rede, direcionamento do financiamento econômico da rede para a receita publicitária, com o consequente aprimoramento constante dos algoritmos, nada disso evoluiu espontaneamente, mas por decisões tomadas em programação por empresas de tecnologia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hoje, com os grandes magnatas da tecnologia todos enfileirados na posse de &lt;strong&gt;Donald Trump&lt;/strong&gt; abraçados ao Voldemort em pessoa no seu segundo mandato, é fácil esquecer que muito da ideologia inicial propagada pelo Vale do Silício em seus primeiros tempos era mais anarco-hippie do que o ancap propriamente dito. Compartilhamento irrestrito e transparente de informações de modo gratuito foi um mantra em praticamente todas as fases de evolução da rede mundial. E, reforça ele, essa concepção também nasceu de um entendimento equivocado do que seria “gratuito” e “aberto”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt; “O movimento para produzir softwares gratuitos foi fundamentado em um erro bem-intencionado. Tornou-se um dogma a ideia de que, se o software não fosse gratuito, não poderia ser aberto, o que significa que ninguém além do dono poderia ver o código-fonte, então ninguém entenderia o que o software realmente fazia. Para ser justo, essa preocupação não se baseava em especulação; as empresas que vendiam softwares normalmente não revelavam o código-fonte. O motivo era que, se o código-fonte fosse revelado, programadores poderiam fazer ligeiras modificações e revendê-lo como um novo software, o que acabaria com as vendas do programador original.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Todo mundo sabia que os softwares acabariam se tornando mais importantes do que as leis, então a perspectiva de um mundo funcionando com um código oculto era obscura e sinistra. Portanto, pensou-se que a transparência, que deveria ser a base da democracia, da alfabetização e da decência, era incompatível com qualquer modelo de negócio que não fosse o gratuito. Os conceitos ‘gratuito’ e ‘aberto’ estariam ligados para sempre”,&lt;/em&gt; escreve Jaron Lanier em seu livro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Merda e Black Mirror&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lanier não chega a falar textualmente, mas há apenas duas possibilidades quando um produto caro está acessível de graça: o modelo público e o econômico privado. No modelo público, o dinheiro de um caixa comum alimentado por impostos cobrados de todos é usado para que os que necessitam tenham acesso sem pagar ou pagando menos, é como o SUS funciona e é por isso que está sendo torpedeado pela direita contemporânea. No modelo econômico privado, a empresa entrega de graça o produto caro porque não é esse o verdadeiro produto, e sim você, as informações personalizadas de seus hábitos de consumo que permitem que uma empresa cobre de outras companhias interessadas em fazer propaganda de algo que você talvez esteja precisando ou possa vir a se interessar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;À medida que mais pessoas vão aderindo a um serviço ou plataforma nesse modelo, mais vai ganhando terreno um efeito que o escritor&lt;strong&gt; Cory Doctorow&lt;/strong&gt; analisou em um artigo como “merdificação” (&lt;a href="https://www.intercept.com.br/2024/12/31/merdificacao-enshittification-redes-sociais/" target="_blank" rel="noopener"&gt;Leia aqui&lt;/a&gt;). Doctorow analisava a improvável sobrevivência de longo prazo do Twitter e do Facebook, mas o processo, restrito a seu esqueleto básico, funciona para qualquer uma das novas modalidades econômicas digitais: você embarca numa rede, se torna dependente das conexões que ela oferece por um ou outro motivo (nas redes realmente mais “sociais”, o “custo” de pular para outra rede implica em ter de refazer de novo todas as conexões que você montou laboriosamente na plataforma anterior, às vezes em um processo que durou anos). É aí que a plataforma, sabendo que o custo de você deixar de usá-la pode ser mais danoso do que benéfico, passa a restringir serviços, encher a coisa de propaganda, “merdificar” a experiência enquanto oferece um plano “premium” que supostamente o livraria desses incômodos – ao menos até a próxima atualização.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Num parêntese: esse fenômeno é brilhantemente retratado em uma progressão ao mesmo tempo alegórica e aterrorizante no primeiro episódio da nova temporada de &lt;em&gt;Black Mirror&lt;/em&gt; (e um dos dois realmente bons da nova fornada), Pessoas Comuns, no qual uma jovem professora tem um tumor cerebral removido e sua consciência digitalizada e enviada para uma nuvem em um tratamento experimental que se torna sua única chance de sobreviver. À medida que a tecnologia vai se espalhando como produto comercial, o “serviço” vai piorando e sendo acrescido de problemas abusivos para fazer a professora e seu marido, trabalhadores de uma classe média não muito confortável, pagar ainda mais por um novo “plano premium”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Do nada, a professora, cujo cérebro, lembramos, foi conectado a um servidor digital por meio de um receptor eletrônico, “sai do ar” e começa a falar anúncios relacionados a algo que se disse durante a conversa – o que, compreensivelmente, provoca problemas em seu trabalho, dado que ela começa a dizer, contra a sua vontade, propaganda de constelação familiar cristã para um aluno que acabou de confessar que a mãe está pensando em deixar o pai por violência doméstica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vi muita gente reclamar do que considerou um exagero esse tipo de tecnologia existir, inclusive em termos legais, mas não é esse o papel de uma obra de ficção, principalmente uma ligada a uma vertente fantástica como a ficção especulativa. Esse episódio simplesmente traduz em conceitos de vida e morte o básico da “merdificação” que todos já mais ou menos testemunham cotidianamente no uso de aplicativos, de redes sociais e serviços de streaming.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;LinkedIn, o arrombado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E então chegamos ao LinkedIn, a mais arrombada de todas as redes. Cada uma delas tem seu próprio modelo de sedução a seu público potencial. As mais tradicionais e longevas, como Facebook, Twitter e todos os derivados do mesmo modelo, como BlueSky, Thread e até mesmo partes do obscuro e críptico Universo Federado, como o Mastodon, são ferramentas nas quais você expressa sua opinião, publica piadas rasas, entra em debates e discussões, xinga o próximo, etc. Com o sucesso do Instagram e de seu sucessor espiritual TikTok, o “expresse sua opinião” virou “expresse sua originalidade”, ou “expresse sua criatividade” em imagens, sejam fotos, como originalmente o Instagram, seja em curtíssimos produtos de áudio e vídeo popularizados pelo TikTok – e o sucesso dessa estética do retalho levou o próprio YouTube a adotar os formatos de “shorts”, tentando emular a experiência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O LinkedIn promete ser uma ferramenta para “construção de networking” e “monitoramento de oportunidades”. Basicamente, é como uma entrevista de emprego online permanente com pessoas que não te chamaram. E isso provoca um efeito que eu tenho considerado alarmante nos poucos minutos que consigo passar naquela coisa sem ceder ao desespero e sair correndo. Todos nós, os trabalhadores que precisam ou já precisaram de uma colocação, já mentimos em entrevistas de emprego, exagerando qualificações que tínhamos ou mesmo inventando as que não tínhamos para provocar uma boa impressão no contratante – são mentiras bem-intencionadas, defendo até hoje. Você precisa do emprego, você mente que sabe uma coisa e depois dá um jeito de aprender aquela coisa, porque o método de seleção inventado pelos arrombados departamentos de RH do mundo inteiro não é lá muito preciso ou mesmo honesto em verificar a real capacidade de um postulante a uma vaga, e sim em identificar quem é mais esperto em se ajustar ao que se espera da entrevista de emprego. E, bem ou mal, os recrutadores de qualquer empresa também mentem para os candidatos prometendo que haverá “oportunidades de crescimento” e “bom ambiente de trabalho”, então fica elas por elas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mas a coisa muda com o LinkedIn, porque aquilo lá é para ser uma eterna entrevista de emprego em um mercado que não está mais interessado em empregar ninguém. E assim, espera-se que você perpetuamente interprete o papel de alguém “contratável” e com as “habilidades necessárias”. E numa realidade de pejotização acelerada e precarização galopante do trabalho, bom, você não está concorrendo mais a um emprego, você precisa fazer propaganda de você mesmo como profissional, você precisa dar mostras de que pensa e reflete sobre grandes questões futuras do mundo corporativo (como se alguém ligasse) e você precisa passar uma imagem de líder competente e com uma boa formação de base.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em outras palavras, você precisa se fazer de coach…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vender a si mesmo&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma das mulheres mais iconoclastas que conheci em meus dias como profissional de redação estava esses tempos em seu perfil discutindo as futuras aplicações de Inteligência Artificial no mercado criativo, elencando possibilidades muito positivas. Um amigo meu, a quem conheci como um iconoclasta disposto a pôr fogo no parquinho em qualquer oportunidade, esses tempos publicou um textão sobre construção de carreira e identificação de pontos-chave na trajetória corporativa. Um outro amigo, professor crítico, estava esses tempos compartilhando reflexões sobre métodos de comunicação corporativos. Outro amigo fazia o elogio dos processos de IA como ferramenta do futuro no mundo empresarial, explicando por A + B. Sem falar naqueles que nem conheço, que a cada novo login por lá aparecem dando dicas de como o outro pode trabalhar melhor: jornalista de redação cagando regra sobre trabalho de assessoria, assessor apontando “fragilidades” da atual conformação das redações, etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em todos esses textos, havia um tom similar, meio genérico, meio inofensivo, nada arriscado, mas assertivo o bastante nos pontos certos para parecer que a opinião era ao mesmo tempo ponderada e enfática. Em pelo menos dois dos casos, me pareceu que a pessoa que eu conheci razoavelmente bem no passado não acreditava nisso que ela está argumentando com muito bom senso e segurança agora. Pode ser que a opinião da pessoa tenha mudado, pode ser que ele ou ela, alguém que precisa trabalhar como qualquer um de nós, apenas tenha decidido embarcar na onda e pontificar as próprias certezas como forma de construir credibilidade como uma provável “liderança” – e eu em momento algum critico essa pessoa por isso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quando falo aqui em “virar coach”, separo, fundamentalmente, duas instâncias. Eu não me vejo, por exemplo, nem a muitos desses meus amigos e conhecidos e ex-colegas, em uma situação de afogar tanto o superego e a consciência a ponto de virar um coach desses que ganham dinheiro grande com isso. Essas são pessoas que estão, analogamente, tomando grana de pessoas vendendo coisas imateriais incomprovadas que exigem pensamento de seita, e isso está tão no limite do mau-caratismo que não acho que eu tenha conhecido na minha vida ninguém realmente capaz de enveredar por essa trilha. Falo do fato de que a maneira como se estrutura essa ferramenta online específica e extremamente necessária – já que há empresas que hoje só abrem vaga via plataforma – força seus usuários a empacotar senso comum como se fosse algum insight particularmente revelador, escrito numa linguagem neutra e inofensiva, para tentar vender a si mesmo como um bom profissional, e não chego a ter os mesmos senões éticos, porque todos os exemplos que dei aqui são de pessoas com quem eu trabalhei e, portanto, eu sei que são os bons profissionais que estão propagando ser. Acho a forma como isso precisa ser feito, contudo, um sinal do fim do mundo, no qual, no futuro, todos seremos coaches tentando enrolar uns aos outros por migalhas, enquanto umas cem pessoas no mundo inteiro terão concentrado toda a riqueza existente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Que fique claro: quando digo textualmente neste texto que tenho medo de virar coach, não me coloco de modo algum em posição superior. Pelo contrário, estou admitindo não estar livre de, colocado em determinadas circunstâncias profissionais e financeiras, ter de fazer o mesmo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No mundo da tecnologia digital contemporânea, não basta hoje você ser o produto, algumas delas querem que você também seja a propaganda…&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;em&gt;Todos os textos de Carlos André Moreira estão &lt;a href="https://sler.com.br/colunistas/carlos-andre-moreira/" target="_blank" rel="noopener"&gt;AQUI&lt;/a&gt;.&lt;/em&gt;
&lt;em&gt;Foto da Capa: Ricardo Resende / Unsplash&lt;/em&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/eu-tenho-medo-de-virar-coach/</guid><pubDate>Thu, 22 May 2025 16:20:24 GMT</pubDate></item><item><title>Mas e os pobres? - Carlos André Moreira</title><link>https://sler.com.br/mas-e-os-pobres/</link><description>&lt;div class="entry-content rbct clearfix is-highlight-shares"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Um dia em Nova York&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; (ou &lt;a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/The_Daytrippers" target="_blank" rel="noopener"&gt;&lt;em&gt;The Daytrippers&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;, no título original) é uma comédia independente norte-americana lançada em 1996. Foi escrita e dirigida pelo então estreante &lt;strong&gt;Greg Mottola&lt;/strong&gt;, que alguns anos depois se tornaria um dos nomes mais destacados da comédia mainstream (e besteirol) produzida nos Estados Unidos, com &lt;em&gt;Superbad: é Hoje&lt;/em&gt; (2007). Curiosamente, o longa de estreia não parece ter muito a ver com o título que catapultou o nome de Mottola à fama. &lt;em&gt;Superbad &lt;/em&gt;é o filme que deu início a um certo gênero de comédia que seria muito imitado, inclusive pelos próprios envolvidos no projeto, como Mottola, &lt;strong&gt;Seth Rogen&lt;/strong&gt; e &lt;strong&gt;Judd Apatow.&lt;/strong&gt; Já &lt;strong&gt;Um dia em Nova York&lt;/strong&gt; é o típico produto agonizante dos rescaldos da explosão do cinema independente noventista do período, com filmagens de tom semidocumental em locação e diálogos longos e naturalistas (um ponto positivo para este filme em particular é que, ao contrário de muitos dos demais realizados no período, os atores dizem suas falas de modo inteligível, algo que era tão raro naquela onda que se cunhou o termo “&lt;em&gt;mumblecore”,&lt;/em&gt; para identificar esse tom cru e mais naturalista dos diálogos que vinha junto com atores muitas vezes não profissionais mastigando e resmungando &lt;em&gt;[mumble] &lt;/em&gt;as falas).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como também era comum no cinema independente do período, a trama enfoca relações íntimas e familiares de pessoas sem nada de muito especial além da beleza de muitos dos seus protagonistas. Boa parte do elenco, aliás, trazia nomes que batiam ponto em praticamente todos os grandes lançamentos daquela onda. Uma esposa na casa dos 30, Eliza (&lt;strong&gt;Hope Davis&lt;/strong&gt;), encontra certo dia uma carta apaixonada escrita por outra pessoa para seu marido Louis (o hoje muito popular &lt;strong&gt;Stanley Tucci&lt;/strong&gt;, que parece não ter envelhecido um dia desde aquela época, o que, imagino, seja a vantagem de ser careca desde jovem). Sem chão pela descoberta do insuspeito adultério, Eliza vai até Long Island para mostrar a carta a sua muito unida (e um tanto inconveniente) família e pedir conselhos sobre o que fazer. A família é composta pelos pais Jim (&lt;strong&gt;Pat McNamara&lt;/strong&gt;) e Rita (&lt;strong&gt;Anne Meara&lt;/strong&gt;) e pela irmã mais nova, Jo (vivida pela mesma &lt;strong&gt;Parker Posey&lt;/strong&gt; que todo mundo redescobriu com &lt;strong&gt;&lt;em&gt;White Lotus, &lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;mas que já era uma das preferidas aqui da casa desde aqueles saudosos e mais ingênuos anos 90).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Jornada&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="inline-single-ad ad_single_2_index alignfull"&gt;        &lt;div class="ad-wrap ad-script-wrap"&gt;
			                &lt;div class="ad-script non-adsense edge-padding"&gt;
					&lt;div id="video_alright"&gt;&lt;/div&gt;                &lt;/div&gt;
			        &lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;A família põe pilha em Eliza para que confronte o marido e obtenha dele a identidade do seu cacho, e todos, pais, mãe e irmã, se põem em marcha por Nova York em uma perua, caçando o melífluo Louis em busca de uma explicação. Como ele sempre parece já ter saído para outro lugar quando eles chegam, a busca se estende por todo o dia numa jornada na qual os personagens interagem com estranhos divertidos e falam, falam muito, expondo as complexidades ancestrais do relacionamento familiar – a matriarca Rita é uma megera maldosa e nunca aprovou o casamento; a relação entre as irmãs é tisnada por um certo ressentimento de Eliza pela liberdade e inconsequência de Jo, etc. E, em um detalhe que guardei para este momento, outro elemento que contribui para a comicidade de muitas das cenas do filme é a presença na busca também do namorado que Jo levou para conhecer a família e que se viu engajado na busca, o estudante da Universidade Hampshire Carl Petrovic, vivido pelo sempre ótimo &lt;strong&gt;Liev Schreiber.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Embora procure realizar um casamento entre o texto ágil da &lt;em&gt;screwball comedy&lt;/em&gt; que foi popular no cinema norte-americano dos anos 1930 e 1940 e o cinema andarilho e meio documental praticado pela geração que surgiu no fim dos anos 1960 e 1970, &lt;em&gt;Um dia em Nova York&lt;/em&gt; não tem um roteiro que se possa chamar de sutil, e uma das grandes críticas que se pode fazer ao filme (ao menos é uma que eu faço desde os anos 1990) é justamente o quão esquemáticas são algumas das escolhas tomadas na produção para que elementos mais adiante sejam justificados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para pôr a trama avante e oferecer uma espécie de “diabinho no ombro” para as inseguranças de Eliza, a mãe, Rita, é escrita como uma insuportável megera. Na primeira parada da excursão, na editora em que Louis trabalha, Jô conhece e experimenta uma espécie de conexão romântica com um escritor mais velho e charmoso chamado Eddie, vivido por &lt;strong&gt;Campbell Scott&lt;/strong&gt; (então o nome do momento, tendo feito em curta sequência papéis em filmes definidores daquela década, como &lt;em&gt;Tudo por Amor&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Voltar a Morrer&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Vida de Solteiro&lt;/em&gt; e &lt;em&gt;A Grande Noite&lt;/em&gt; – que ele também codirigiu com o já mencionado Stanley Tucci). Assim, para que a narrativa naturalmente se encaminhe para uma aproximação de Jo e Eddie ao fim do dia, é preciso que Carl, o namorado com quem ela está, seja um babaca. E, meus queridos, que grande babaca Carl é.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carl é um estudante de uma universidade de elite que vive apresentando a todo mundo que comete o erro de perguntar a sinopse de um romance que escreveu, mas ainda não editou, uma espécie de fábula satírica surrealista na qual um rapaz nasce com uma cabeça de cachorro, vive uma vida de provações e certo dia perde a mão – o que ele resume como a grande “chave de leitura” existencial do livro. O rapaz do livro nasceu com a cabeça de um “pointer”, nome estrangeiro para a raça do nosso simpático “perdigueiro”. Quando perde a mão, ele se torna um “&lt;em&gt;pointer who can not point&lt;/em&gt;“, ou um “apontador (pointer) que não consegue apontar”, uma frase que Carl diz aos desconcertados pais de Jo durante a viagem até Nova York, com o rosto iluminado de quem acha que encontrou uma imagem literária que vai persistir pelas eras da história. O homem-cão-maneta se torna famoso e passa então a advogar suas visões políticas, em sintonia com as do próprio Carl – já que outro elemento que informa a babaquice de Carl é seu modo de encarar a política.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Delírios de um aristocrata&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jovem, branco, matriculado em uma universidade cara, Carl é também um crítico contundente da democracia, para ele um regime falho que dá força política à grande massa despreparada e despossuída, pronta a ser comprada. Ele advoga como sistema ideal uma espécie de Meritocracia Aristocrática (na qual, claro, sujeitos como ele próprio seriam os grandes condutores dos rumos da sociedade). Em diálogos ao longo do filme, apresenta duas ou três vezes esse tipo de visão política e seus interlocutores, que incluem a própria Jo e, mais tarde, o escritor por quem ela parece estar se interessando, perguntam: “Mas nesse seu sistema, o que acontece com os pobres?”. Provando que suas &lt;em&gt;trips &lt;/em&gt;intelectuais de cientista político amador são apenas delírio de uma jovem mente arrivista, Carl sempre trava quando a discussão chega nesse ponto, como se não tivesse uma real resposta (na visão apresentada pelo filme, ele provavelmente não tem mesmo).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carl, como personagem, é uma caricatura tão exagerada que eu, assistindo ao filme nos anos 1990, achei algo difícil de acreditar. Não porque eu não conhecesse um ou outro exemplar naquela época exótico do jovem conservador elitista de direita, mas porque os que eu conhecia não costumavam ser tão estúpidos e tinham sempre algum outro tipo de argumento para apresentar quando postos diante de uma pergunta como essa – uma resposta que nunca endereçava o espírito da pergunta, mas que tangenciava o problema reforçando os aspectos do que ainda não se chamava tão amplamente de meritocracia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Escrotidão despudorada&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mesmo entre a centro-direita daquele período, como o PSDB de Fernando Henrique, havia um discurso uníssono de que tudo o que estava sendo feito em termos de diminuição de gastos públicos e venda de patrimônio estatal era “para o bem comum maior”, permitindo mais investimentos “no que realmente importava”, como saúde e educação. Ou seja, por mais que estivessem contornando a questão, pessoas desse campo o faziam porque era feio simplesmente dizer a verdade subjacente em muitos desses argumentos: se o mercado regular tudo e você for um pobre sem nada que valha dinheiro em você, tem mais é que se ralar. Você pesa na previdência, e assistência social para alguém como você é sustentar vagabundo. Se bem que aqui no Brasil, especificamente, havia um ou outro entusiasmado com &lt;strong&gt;Reagan&lt;/strong&gt; e &lt;strong&gt;Thatcher&lt;/strong&gt; que talvez declarasse isso textualmente, mas era um tipo de posicionamento que não garantia a mínima viabilidade eleitoral e se equivalia à extrema-esquerda dizer que ia fuzilar a burguesia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Um Dia em Nova York&lt;/em&gt; é um filme que sumiu do radar nos últimos 30 anos. Mas, curiosamente, o ponto de vista de Carl, o namorado mauricinho, babaca e egoísta com delírios intelectuais de grandeza, destinado a tomar um pé na bunda no fim do filme, parece ter criado raízes e vicejando como a mais frondosa planta venenosa. Hoje, claro, a mera existência do MBL, do Partido Novo e a proliferação de um bando de gente que advoga a visão política de um Brasil paralelo tornaram Carl não apenas um personagem crível como inevitável. É bem possível imaginá-lo, após ser chutado pela namorada, montando um podcast num estúdio com parede de concreto e mesa de madeira de demolição, explicando ponto por ponto suas visões de uma República de iluminados como ele, que são ignorados por escritores elitistas e gatinhas prepotentes etc., etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já roubei aqui em &lt;a href="https://sler.com.br/marcas-escroques-e-o-dinheiro-como-narrativa" target="_blank" rel="noopener"&gt;outro texto&lt;/a&gt; uma frase boa do Luis Fernando Verissimo para comentar outro filme, bem melhor, Cosmópolis, adaptação cinematográfica de David Cronenberg para o romance de mesmo nome de Don DeLillo: &lt;em&gt;“O dinheiro perdeu seu papel na grande narrativa do capitalismo que vem da acumulação primitiva de capital e da industrialização e chegou à globalização, e hoje é apenas um interlocutor de si próprio”&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hoje são naturalizadas na política contemporânea, nacional e internacional, manifestações segundo as quais seria melhor zerar a presença estatal na sociedade, acabar com legislações trabalhistas, obliterar o SUS e deixar que o dinheiro siga seu curso e que o mundo seja governado por quem o tem (o modelo de plutocracia free style que Trump está tentando impor aos Estados Unidos é uma espécie de modelo desse tipo de projeto, assim como a cleptocracia da Rússia que sustenta a autocracia de Putin ou a dementocracia de resultados de Milei na Argentina). Vingado está Carl, o corno putativo, porque nas três décadas que se seguiram a sua humilhação discursiva, não faltam políticos e empresários com seu tipo de visão para responder em alto e bom som quando recebem a mesma pergunta a ele direcionada:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os pobres que se fodam.&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;em&gt;Todos os textos de Carlos André Moreira estão &lt;a href="https://sler.com.br/colunistas/carlos-andre-moreira/" target="_blank" rel="noopener"&gt;AQUI&lt;/a&gt;.&lt;/em&gt;
&lt;em&gt;Foto da Capa: Divulgação.&lt;/em&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/mas-e-os-pobres/</guid><pubDate>Thu, 15 May 2025 03:04:46 GMT</pubDate></item><item><title>Esforços olímpicos - Carlos André Moreira</title><link>https://sler.com.br/esforcos-olimpicos/</link><description>&lt;div class="entry-content rbct clearfix is-highlight-shares"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Esforços olímpicos&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; é um romance publicado no Brasil em 2021, de autoria da escritora americana de ascendência taiwanesa &lt;strong&gt;Anelise Chen &lt;/strong&gt;(Todavia. Tradução de Rogerio W. Galindo). O título da obra comporta um duplo sentido que é uma chave importante para a leitura: “esforços olímpicos” podem se referir tanto às proezas atléticas de competidores durante os Jogos Olímpicos da era moderna, tema de uma tese acadêmica que precisa ser concluída pela protagonista do livro, quanto ser uma expressão metafórica para os “esforços olímpicos” que a personagem precisa fazer para encontrar forças em um momento de crise depressiva e insegurança intelectual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Primeiro romance de Chen, publicado originalmente em 2017, o livro é narrado em primeira pessoa por uma personagem chamada Athena Chen, que poderia ser tomada como um alter-ego disfarçado da própria autora. A protagonista está cursando nos EUA um programa de pós-graduação e precisa concluir a sua tese sobre o esporte como representação e ritualização da vida. Ela é uma ex-nadadora profissional que abandonou o esporte competitivo por motivos que nos vão ser apresentados ao longo do livro e, na Universidade, vem evitando seu orientador porque as anotações que andou recolhendo para a tese são uma maçaroca algo desconexa e indiscernível, sem a menor semelhança com uma linha mestra de argumentação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A dificuldade da personagem de concluir seu trabalho não passa apenas pela síndrome de impostor ou pela conclusão de que sua pesquisa não chegou ao resultado que ela havia imaginado no início. Há também a questão pessoal de um luto mal resolvido, já que ela também recebeu há pouco a notícia de que um ex-namorado, também ex-atleta, cometeu suicídio. Além de narrar os esforços cotidianos para não ceder e não vergar ao peso da melancolia, a narradora intercala no texto pílulas e trechos de anotações ensaísticas com reflexões feitas por grandes intelectuais a respeito da natureza própria do Esporte e de como ele evoluiu de uma espécie de ritualização do combate ou da disputa inerente à vida para as modalidades que conhecemos hoje.&lt;/p&gt;&lt;div class="inline-single-ad ad_single_2_index alignfull"&gt;        &lt;div class="ad-wrap ad-script-wrap"&gt;
			                &lt;div class="ad-script non-adsense edge-padding"&gt;
					&lt;div id="video_alright"&gt;&lt;/div&gt;                &lt;/div&gt;
			        &lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Romances de tese 2.0&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É um livro que pode ser facilmente vinculado a uma vertente recorrente da literatura que eu gosto, de sacanagem, de chamar &lt;strong&gt;Romance de Tese 2.0&lt;/strong&gt;, livros que são parte romance, parte ensaio, parte autoficção sobre os esforços não olímpicos, mas acadêmicos, de um protagonista que luta para concluir uma graduação ou titulação acadêmica, esforços que muitas vezes espelham os do autor ao construir sua obra. Chamo de Romance de Tese 2.0 porque não são os verdadeiros “Romances de Tese” bem conhecidos na história da literatura, obras nas quais a trama ficcional é colocada a serviço de uma tese do autor, um pensamento doutrinário oriundo da Filosofia, da Biologia, da Sociologia, da História. Nesse tipo de romance, as inter-relações entre as personagens nascem de determinadas causas e produzem determinados efeitos inevitáveis porque são exemplos ficcionais da tese que o autor está defendendo. Podemos dar de exemplo um dos espécimes mais famosos, o grande &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Ciclo dos Rougon-Macquart&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; que se espalha por 20 livros escritos por &lt;strong&gt;Emile Zola&lt;/strong&gt;, um dos mestres do grande Realismo europeu do século XIX. Zola lançava mão do cientificismo de sua época para criar obras nas quais os impulsos e vontades dos seus personagens muitas vezes não lhes pertencem, mas são resultados inescapáveis das condições sociais em que vivem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O que eu chamo de Romance de Tese 2.0 é uma modalidade de ficção atual, mais anêmica e pálida, sobre um personagem que está tentando &lt;em&gt;de fato&lt;/em&gt; escrever uma tese para obter grau acadêmico. Esse elemento é usado na narrativa como espelho de alguma dificuldade pessoal particularmente grave enfrentada pela personagem. &lt;em&gt;Esforços olímpicos&lt;/em&gt; é um livro desse tipo, juntando-se a uma lista que abarca também &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Juventude&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, de &lt;strong&gt;J.M. Coetzee &lt;/strong&gt;(Companhia das Letras, Tradução de José Rubem Siqueira), &lt;strong&gt;&lt;em&gt;A trama do casamento&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, de &lt;strong&gt;Jeffrey Eugenides &lt;/strong&gt;(Companhia das Letras, Tradução de Caetano W. Galindo), &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Estação Atocha&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, de &lt;strong&gt;Ben Lerner &lt;/strong&gt;(Rádio Londres, tradução de Gianluca Giurlando), ou &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Os amantes&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, de &lt;strong&gt;Amitava Kumar &lt;/strong&gt;(Todavia, tradução de Odorico Leal).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nas partes “ensaísticas” do livro, a narradora apresenta citações sobre o caráter do esporte que, de certo modo, espelham os dramas pelos quais ela passa não apenas na escrita da tese como na administração da própria vida. Talvez por isso ela fale muito mais de esportes individuais do que de modalidades coletivas. Ela trata muito de natação, por exemplo, esporte no qual a personagem competiu profissionalmente no passado, mas também menciona a corrida e o próprio espírito dos corredores no momento em que o corpo chega ao seu limite e é necessário tomar a decisão complicada de continuar até a exaustão completa ou desistir e se sentar à beira do caminho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;São esses também os dois impulsos em conflito na personagem: a conclusão da tese, mesmo diante de uma anomia paralisante, em um meio universitário bastante competitivo, e a vontade desesperada de simplesmente desistir. Numa nota colateral, não deixa de ser a mesma aproximação, executada de modo diverso, que Haruki Murakami faz ao aproximar a corrida como exercício do esforço intelectual e mesmo físico exigido de um escritor de prosa de longo curso, como um romancista, no seu livro &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Do que eu falo quando falo de corrida (&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;Companhia das Letras. Tradução de Cássio de Arantes Leite, 2010.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O &lt;em&gt;ethos &lt;/em&gt;do esporte&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro tópico abordado pela autora no romance é um certo ethos particular das regras do esporte. Não apenas cada modalidade esportiva tem suas próprias regras específicas, como o campo como um todo segue um corpo doutrinário mais ou menos bem estabelecido, no qual se valoriza e se premia esforço individual, espírito de equipe e força de vontade – não deixo de pensar que talvez esteja aí a razão pela qual, no Brasil, vimos tantos atletas e ex-atletas alinhar-se ao discurso de conservadores ou de reacionários em geral. O atleta vê o mundo pelas lentes em que se formou: aquelas nas quais o seu esforço pessoal em um determinado momento pode mudar por completo o resultado final da competição. Pena que é meio redutor tentar estender esse tipo de mentalidade a tudo o mais em uma sociedade, ainda mais em um Brasil no qual os próprios atletas sempre reclamam também da falta de incentivo público.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bom, seguindo com a protagonista do livro: além desses valores considerados centrais para o ethos do esporte, a narradora também comenta que é parte do conceito do esporte como prática desprezar, em consequência, dois tipos de personagens: o trapaceiro, que burla as regras do jogo buscando uma vantagem injusta e ilegal sobre os demais competidores, e o desistente, que simplesmente se recusa a jogar. Sendo que, a narradora do livro complementa, de modo geral, o esporte como campo parece desprezar com mais intensidade o desistente, visto como um inapelável “perdedor”, do que o trapaceiro, que é considerado desonesto, mas que trapaceia por um impulso que todo atleta reconhece, a “vontade de ganhar”. Já o desistente anula o jogo por se recusar a obedecer às regras mais simples que compõem a sua razão de ser: continuar competindo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por ser um livro no qual a maratona pessoal da narradora para concluir a tese reflete e entra em conflito com essa ideologia de dois campos nos quais a desistência é mal vista (o acadêmico e o esportivo), o livro não se ocupa quase nada de um elemento que me parece também importante quando se pensa em qualquer esporte olímpico: aqueles momentos nos quais a política, e em particular a geopolítica, o quadro maior da história e do tempo, levou não a um gesto de desistência, mas a algo parecido, à recusa. Em miúdos: &lt;em&gt;Esforços olímpicos &lt;/em&gt;fala muito sobre Jogos, atletas, sobre o esporte como perseverança (talvez seja por isso que escolhi estudar esportes. Pode ser que eu tenha acreditado que o esporte fosse me salvar do cinismo), diz a narradora a certa altura, mas não se aprofunda nos boicotes que de tempos em tempos desfalcaram a nominata de países participantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Política e os Jogos&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já faz bem uns quatro anos que li esse livro, e talvez eu o tivesse relegado a alguma gaveta da memória não fosse uma informação que eu havia esquecido completamente e que me foi relembrada pela minha companheira em uma conversa casual: depois da festa dos coliformes fecais no Sena que foi a Olimpíada do ano passado em Paris, os próximos Jogos, os de 2028, serão realizados em &lt;strong&gt;Los Angeles&lt;/strong&gt;. Caramba, eu não me lembrava disso, e o que mais fiz depois que essa informação voltou ao meu cérebro foi lembrar do livro de Chen e lembrar também do que deve acontecer nas imbricações entre política e esporte agora que os EUA escolheram um virtual Darth Vader para estar no comando do país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Não sou alguém versado profundamente na história olímpica para me lembrar de mais do que três casos de boicote: Moscou em 1980, Los Angeles em 1984 e o mais recente caso das Olimpíadas de Inverno de 2022, em Pequim (e esse eu lembro porque as notícias foram recentes). Assim, andei dando uma pesquisada e encontrei este bom resumo no site &lt;strong&gt;Politize!&lt;/strong&gt;, portal de uma organização da sociedade civil dedicado à educação política pública (&lt;a href="https://www.politize.com.br/boicote-olimpico/" target="_blank" rel="noopener"&gt;leia mais aqui&lt;/a&gt;):&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;“&lt;/em&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Em 1936&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt;, ocorreu o primeiro boicote aos Jogos Olímpicos, em &lt;/em&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Berlim&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt;. Inicialmente, os Estados Unidos e outros países começaram a protestar contra a realização das competições na Alemanha Nazista por conta das violações aos direitos humanos realizadas por Hitler. Após intensas discussões, tais países decidiram participar normalmente das Olimpíadas. Contudo, a Espanha boicotou os Jogos e propôs as Olimpíadas Populares, em Barcelona, mas que foram canceladas dias antes de sua realização pela eclosão da Guerra Civil Espanhola;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Em 1956&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt;, ocorreu o segundo boicote às Olimpíadas, em &lt;/em&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Melbourne&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt;. O ato teve três motivações, sendo elas: a Espanha, Holanda e Suíça não participaram em protesto à invasão soviética à Hungria; já o Egito, Iraque e Líbano pela intervenção militar da Grã-Bretanha e da França no canal de Suez; e a China pelo fato de Taiwan ser aceito como país competidor pelo Comitê Olímpico Internacional;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Os Jogos Olímpicos de Verão de &lt;/em&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;1976&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt;, em &lt;/em&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Montreal&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt;, foram boicotados por vinte nações africanas. Estas tentaram, antes das Olimpíadas, excluir a participação da Nova Zelândia e não conseguiram. Assim, impediram que os seus atletas participassem das competições;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;O clima tenso da Guerra Fria promoveu o boicote de sessenta e seis países aos Jogos Olímpicos de Verão de &lt;/em&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;1980&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt;, em &lt;/em&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Moscou&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt;. Motivado pela invasão soviética ao Afeganistão, os Estados Unidos lideraram o maior boicote já registrado na história olímpica;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Como represália ao boicote de 1980, a URSS liderou o boicote aos Jogos Olímpicos de Verão de &lt;/em&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;1984&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt;, em &lt;/em&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Los Angeles&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; (aliás, mesma sede da próxima edição)&lt;em&gt;, levando dezessete nações a não participarem das competições”.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essas são, claro, as vezes em que as Olimpíadas de Verão foram boicotadas, mas houve também manifestações a respeito dos Jogos de Inverno. Como eu comentei antes, os Estados Unidos, em 2022, lideraram um boicote diplomático às Olimpíadas em Pequim, alegando razões humanitárias, como a falta de transparência do regime, a perseguição a dissidentes e o genocídio da minoria muçulmana Uigur. Muito que bem…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Trumpersistência&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los Angeles foi escolhida no mesmo acordo que deliberou Paris como sede em 2024, em julho de 2017. Foi uma decisão tomada com mais de uma década de antecedência, mas já quando o atual presidente Donald Trump estava no cargo. Ainda assim, dada a atmosfera considerada mais “liberal” de Los Angeles, sede da indústria do cinema, poderia haver no gesto mais de um aceno político sutil, embora, considerando o nível geralmente escroto de posicionamento político dessas grandes agremiações atléticas como o COI, acho difícil. O que talvez também se pensasse era que, com um intervalo tão grande, seja lá que confusão que Trump tivesse feito no governo, já poderia estar em processo de retificação quando o período dos jogos realmente chegasse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E aí chegamos a estes jogos americanos que serão disputados em um país no qual Trump estará em seu terceiro ano de mandato. Pelo que se viu nos seus primeiros cem dias, fico me perguntando quem serão os próximos a boicotar o evento enquanto o palhaço laranja estiver no gabinete. China talvez devolva o boicote, o que é certo. Rússia será outra vez banida, dado que o conflito na Ucrânia segue? Algum país árabe vai concordar em participar enquanto Israel estiver praticando sua política de destruição sistemática dos territórios palestinos? E o que dizer de todos os países com quem Trump arranjou tretas absolutamente ridículas, como o Canadá, que ele insiste que vai anexar, ou como o México, país que ele literalmente emparedou? Ou os muitos parceiros comerciais atingidos, inclusive na Europa, pela mesquinha guerra tributária em escala global?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quando boicotes como esses acontecem, aparecem sempre vozes ingênuas (algumas mal-intencionadas) lamentando o quanto “a política compromete o espírito agregador do esporte”. O que é uma tremenda bobagem. A própria escolha da sede é política, com implicações políticas de longo prazo no país-sede (a militância petista não gosta que se lembre disso, mas dois dos grandes motivos de desestabilização política no país nos últimos 15 anos foram a insistência do governo Lula em trazer esses Jogos para o Rio em 2016 e a Copa para o Brasil em 2014. A fatura dessa escolha é tão responsável pela queda de Dilma quanto a traição de Temer, mas curiosamente vejo pouca gente falar disso).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se o exemplo histórico servir de guia, talvez não haja boicote algum, já que, como vimos, em 1936 ninguém topou, no fim, boicotar uma olimpíada realizada pelos nazistas literais. O que esperar então de um momento em que o nazismo no poder é apenas análogo?&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;em&gt;Todos os textos de &lt;strong&gt;Carlos André Moreira&lt;/strong&gt; estão &lt;a href="https://sler.com.br/colunistas/carlos-andre-moreira/" target="_blank" rel="noopener"&gt;AQUI&lt;/a&gt;.&lt;/em&gt;
&lt;em&gt;Foto da Capa: Divulgação&lt;/em&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/esforcos-olimpicos/</guid><pubDate>Thu, 08 May 2025 03:04:42 GMT</pubDate></item><item><title>Ainda vamos evoluir até chegarmos a 1500? - Carlos André Moreira</title><link>https://sler.com.br/quanto-ainda-vamos-evoluir-ate-1500/</link><description>&lt;div class="entry-content rbct clearfix is-highlight-shares"&gt;&lt;p&gt;Passei as últimas semanas dedicado à releitura miúda e detalhada de &lt;strong&gt;A terra dos mil povos,&lt;/strong&gt; obra do ativista e escritor indígena &lt;strong&gt;Kaká Werá Jecupé&lt;/strong&gt;, indicada como uma das leituras obrigatórias do vestibular da &lt;strong&gt;UFRGS&lt;/strong&gt;. Isso porque deve sair em breve um volume apresentando essas leituras para estudantes, publicado por uma das editoras mais recentes a aparecer no cenário local, a&lt;strong&gt; Casa de Astherion&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eu já havia lido o livro por alto há alguns anos para criar o roteiro de um vídeo para o canal &lt;a href="https://www.youtube.com/admiravelmundolivro" target="_blank" rel="noopener"&gt;&lt;em&gt;Admirável Mundo Livro &lt;/em&gt;&lt;/a&gt;sobre literatura e indígenas, também publicado em abril. Na época, foi pouco visto, hoje é a peça mais assistida do canal, imagino que justamente por efeito de indicações em vestibular aqui e acolá de obras de autores citados lá, como o próprio Kaká Werá, &lt;strong&gt;Ailton Krenak&lt;/strong&gt; ou &lt;strong&gt;Davi Kopenawa&lt;/strong&gt;. Também pela minha pressa panorâmica, minha leitura do livro &lt;em&gt;A terra dos mil povos&lt;/em&gt; foi rápida, a impressão que o livro deixou foi interessante, mas nada além disso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta releitura mais atenta e próxima, a história é outra. A terra dos mil povos é um livro difícil de classificar, para começo de conversa. É uma obra de não ficção que se propõe a contar a história do Brasil pelo “lado avesso”, pelo ponto de vista dos povos originários que já habitavam o país antes da chegada de &lt;strong&gt;Pedro Álvares Cabral&lt;/strong&gt;. Para isso, parte do livro é dedicada a uma cronologia de datas e fatos que recuperam a “linha do tempo” do Brasil não pelo ponto de vista dos portugueses colonizadores e pela estrutura política e social que eles montaram nesta terra, mas pela ótica dos indígenas perseguidos, apresados e dizimados por essas escolhas políticas e administrativas.&lt;/p&gt;&lt;div class="inline-single-ad ad_single_2_index alignfull"&gt;        &lt;div class="ad-wrap ad-script-wrap"&gt;
			                &lt;div class="ad-script non-adsense edge-padding"&gt;
					&lt;div id="video_alright"&gt;&lt;/div&gt;                &lt;/div&gt;
			        &lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cruzamento de gêneros&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mas o livro não é apenas isso, há mais coisas. Esse, aliás, é um dos pontos que dificulta sua catalogação cartesiana: é uma obra fragmentária, episódica, passando por vários aspectos da cultura indígena, apresentando a cosmogonia dos indígenas, sua visão de mundo cíclica e menos direta, seu legado muitas vezes negado e os grandes personagens dos povos originários ao longo da história do Brasil, do histórico criador da Confederação dos Tamoios, &lt;strong&gt;Cunhambebe&lt;/strong&gt;, ao primeiro deputado indígena na moderna política brasileira, &lt;strong&gt;Mário Juruna.&lt;/strong&gt; E o livro faz esse apanhado em uma linguagem ela própria mergulhada na cultura indígena, por vezes poética e circular, por vezes elíptica. E o que mais me impactou nesse mergulho foi perceber o quanto, imersa nessa linguagem elusiva e pouco direta, nada “científica” pelos padrões ocidentais europeus, estão visões de mundo que são a seu modo confirmadas pela ciência moderna – e que até mesmo a anteciparam.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um dos tópicos aos quais Werá Jecupé dá muita importância é ao entendimento da mentalidade indígena de que o ser humano é um elo em uma ampla cadeia natural, parte da natureza sem uma clara posição hierárquica sobre os demais seres. Não apenas a visão de mundo indígena enxerga o tempo como uma sucessão de ciclos, como também vê a própria história da humanidade sobre a Terra como parte de um carrossel de ancestralidades e etapas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cosmogonia&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No livro, Werá Jecupé se dedica com alguma atenção a apresentar a sucessão de ciclos pelos quais passou a criação e a evolução da Terra desde a aurora do tempo, segundo o que conta a cosmogonia dos dois troncos da vertente tupi, os Tupi-Guarani e os Tupinambá, uma mitologia condensada no que os indígenas chamam de &lt;strong&gt;Arandu Adakuaa&lt;/strong&gt;, o “grande conhecimento do mundo”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para os tupis em geral, o mundo foi sucessivamente trabalhado e implementado pelo domínio, a cada ciclo exercido por um diferente &lt;strong&gt;Nanderu&lt;/strong&gt; (pronuncia-se Nhanderu), uma divindade ancestral que tem controle sobre um canto do universo e um dos elementos primordiais da criação: água, fogo, ar e terra. Pela contagem apresentada por Jecupé no livro, estamos no quarto ciclo, o de &lt;strong&gt;Namadu&lt;/strong&gt; (Nhamandu), o Nanderu da Terra. Antes, tivemos os ciclos de &lt;strong&gt;Jakairá&lt;/strong&gt;, divindade do ar, do espírito e da neblina; o de &lt;strong&gt;Karai Ru Ete&lt;/strong&gt;, do fogo e da luz; e o de &lt;strong&gt;Tupã&lt;/strong&gt;, o senhor do raio, dos trovões e das águas. Ao fim de cada um desses ciclos, diz a tradição, parte da humanidade seguiu em busca da evolução necessária para que um dia a Terra cumpra seu grande propósito, os povos que vieram antes tendo legado aos que sobreviveram conhecimentos místicos e práticos para que o próximo ciclo avance mais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É uma ideia que pode parecer por demais abstrata até que o próprio Werá Jecupé explica que não deixa de ser uma visão de mundo semelhante ao que hoje já se sabe cientificamente ter sido um longo tempo de evolução até a chegada do moderno Homo sapiens:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“No passado, era difícil compreender o conceito indígena de ancestralidade, mas hoje, com o reconhecimento científico de que o ser humano passou por vários estágios evolutivos até chegar ao homem, talvez seja mais fácil reconhecê-lo.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Apagão e vibrações&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agora, o que realmente me deixou cabriolando as ideias sobre como às vezes o conhecimento metafórico dos povos ancestrais de algum modo parece oferecer uma visão bastante precisa de coisas que hoje compreendemos com os olhos da física foram as explicações divulgadas até agora para o apagão que deixou Portugal, Espanha, partes da França e até partes da Polônia no escuro durante esta semana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Não foi ainda batido o martelo sobre as causas, a única explicação que foi dada oficialmente até agora foi “fenômeno atmosférico raro”, o que, em termos de astronomia, deve ser o equivalente a “virose” na medicina, a explicação mais à mão lançada para dar uma satisfação aos curiosos mesmo quando o profissional envolvido não tem a menor ideia do que está acontecendo de fato.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mesmo com as incertezas, se fala que pode ter havido uma conjunção muito rara de fatores definida como&lt;strong&gt; Oscilação atmosférica induzida.&lt;/strong&gt; O que vem a ser isso? Toda matéria é composta de moléculas que vibram. No caso específico do apagão, crê-se que o calor escaldante atualmente em processo no hemisfério norte começou a “vibrar” na mesma frequência que os cabos de alta tensão responsáveis pela iluminação dos países afetados. Segundo os especialistas, o fato de que geradores e satélites não foram drasticamente afetados não sugere que o motivo tenha sido algum tipo de atividade solar frenética ou mesmo ataque de forças externas, como também se conjecturou, então a explicação oferecida por enquanto é essa: as ondas de calor, tendo atingido por acaso a mesma exata frequência vibratória dos cabos, provocaram seu rompimento em larga escala.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confesso que “vibrar na mesma frequência” é o tipo de papo que eu atribuo com algum horror a algum hippie lesado no décimo baseado do dia ou a alguma jovem mística de saia longa pondo cristais na banheira, mas sou obrigado a reconhecer que existe algo equivalente na física contemporânea, o que explicaria o fenômeno pelo qual notas específicas podem estilhaçar taças de cristal ou vidro. O que me fez pensar foi que essa explicação (apresentada, entre outros, pelo físico pop meio problemático &lt;strong&gt;Sérgio Sacan&lt;/strong&gt;i), mesmo se não for exata, parte de um evento físico real e já conhecido, mas às vezes pouco lembrado: o de que a matéria, toda ela, “vibra”. Não faço aqui a conexão com “flores e energias astrais” que a galera da empatia-paz-e-amor costuma trazer a qualquer pretexto, mas com outro tipo de visão de mundo bem comum aos indígenas e também apresentada pelo escritor Kaká Werá Jecupé em seu livro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O tom do ser&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em&lt;em&gt; A terra dos mil povos,&lt;/em&gt; Jecupé explica ao longo de várias páginas que a cultura dos indígenas parte do princípio de que tudo no mundo emite um “tom”, não apenas as palavras faladas, mas todo ser presente na Terra, até mesmo aqueles que nós, imersos na cultura do colonizador europeu, consideramos “inanimados” (palavra que não significa na origem “sem movimento”, como a entendemos, mas “sem alma”, o que a faria sem movimento. Há uma sutil diferença nessa etimologia, uma vez que a sociedade indígena antiga é “animista”, ou seja, atribui “alma” a tudo no mundo). Por isso, os rituais indígenas dão tanta importância ao transe pelo ritmo, à dança, à música, ao padrão repetitivo e hipnótico da percussão, como forma de afinar almas como se afinaria um instrumento, fazer com que o tom emitido por cada membro da tribo – e, no fim, pela tribo inteira – se harmonize com o tom de tudo à sua volta, numa espécie de sinfonia não apenas metafísica, mas física, uma vez que esse entendimento da vibração levou ao estabelecimento das vogais consideradas sagradas na linguagem do tronco tupi (a terra dos mil povos também as lista e apresenta, sugiro a leitura, se não ficou ainda claro até agora).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E aí me pego pensando que a física mais avançada conseguiu até agora nos dar uma visão muito próxima, ainda que com suas diferenças cruciais, de algo que os habitantes originais já sabiam antes da chegada das “grandes canoas do vento”, como Werá Jecupé chama as caravelas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fico pensando o quanto mais ainda teremos surpresas quando cada nova evolução da ciência nos levar para ainda mais longe de 1500…&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;em&gt;Todos os textos de &lt;strong&gt;Carlos André Moreira&lt;/strong&gt; estão AQUI.&lt;/em&gt;
&lt;em&gt;Foto da Capa:  Kaká Werá Jecupé &lt;strong&gt;/ &lt;/strong&gt;Arquivo Pessoal&lt;/em&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/quanto-ainda-vamos-evoluir-ate-1500/</guid><pubDate>Thu, 01 May 2025 03:03:01 GMT</pubDate></item><item><title>Curiosidade mata - Carlos André Moreira</title><link>https://sler.com.br/curiosidade-mata/</link><description>&lt;div class="entry-content rbct clearfix is-highlight-shares"&gt;&lt;p&gt;A ideia de que a curiosidade é perigosa não é nova na literatura, pelo contrário, está presente desde a primeira história narrada no &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Velho Testamento&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, com a humanidade punida pelo seu suposto Criador por um impulso que qualquer pessoa considera muito natural, o da curiosidade. Adão e Eva são expulsos do Paraíso terrestre por comerem uma fruta que literalmente concede o conhecimento do bem e do mal. Nesse contexto, a queda do Paraíso é uma alegoria muito explícita para o desenvolvimento da consciência, para a ideia do conhecimento como um tesouro proibido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essa noção perigosa do conhecimento também está presente ao longo da história humana em várias compilações dos chamados saberes “profanos”, “ocultos” ou “proibidos”, na qual é recorrente a história de livros como objeto atravessando os séculos como repositório de maldições, feitiços e malfeitos, tomos que preservam conhecimentos arcanos e malditos, e cuja leitura não apenas perderia a alma de seu leitor, mas daria a ele conhecimentos proibidos para fazer mal também aos demais. Não é uma visão totalmente inesperada considerando o quanto superstições de todo corte sempre acompanharam a história humana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Assim, a ideia da curiosidade como um perigo e do conhecimento como algo que deve ter limites que, se ultrapassados, clamam por uma punição exemplar e muitas vezes bastante drástica, não é nova. Porém, curiosamente, quando já se dissemina um novo olhar calcado na ideia iluminista de emancipação das superstições, inclusive a da religião, esse tipo de entendimento não desaparece, antes se metamorfoseia. Está muito presente, por exemplo, na literatura de corte fantástico que floresce a partir daquele momento, usando as ferramentas bastante modernas da metalinguagem e da ironia dramática.&lt;/p&gt;&lt;div class="inline-single-ad ad_single_2_index alignfull"&gt;        &lt;div class="ad-wrap ad-script-wrap"&gt;
			                &lt;div class="ad-script non-adsense edge-padding"&gt;
					&lt;div id="video_alright"&gt;&lt;/div&gt;                &lt;/div&gt;
			        &lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Os chamados “tomos malditos” persistem em narrativas de ficção que trazem dentro de si a própria figura de um livro ou de uma obra de arte ou de entretenimento que, quando lida ou vista por um desavisado ou por um pesquisador obcecado que cede à tentação da curiosidade, provoca não apenas a loucura, mas uma série de outros males, tanto físicos quanto morais e mentais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esse é um tipo de narrativa que começou a se espalhar principalmente a partir do século XIX – afinal, o mesmo século que testemunhou o nascimento do grande realismo de &lt;strong&gt;Balzac&lt;/strong&gt; e &lt;strong&gt;Zola&lt;/strong&gt; também foi o século de &lt;strong&gt;Guy de Maupassant&lt;/strong&gt;, de &lt;strong&gt;E.T.A. Hoffmann&lt;/strong&gt; e &lt;strong&gt;Edgar Allan Poe&lt;/strong&gt;, autores que estabeleceram atmosferas, temas, tropos e imagens que se repetem até hoje na literatura de gênero contemporânea. São comuns ainda hoje releituras e retrabalhos de ideias que surgem nas obras desses autores da grande tradição fantástica, como histórias de casas mal-assombradas, o horror dos duplos e a narrativa de um livro amaldiçoado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Chambers&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um dos primeiros grandes modelos da história do “tomo maldito” é &lt;a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/O_Rei_de_Amarelo" target="_blank" rel="noopener"&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;O rei de amarelo&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, uma coletânea de contos publicada em 1895 pelo ilustrador e escritor norte-americano &lt;strong&gt;Robert Chambers&lt;/strong&gt;. &lt;em&gt;O rei de amarelo &lt;/em&gt;é uma coletânea de dez pontos, quatro deles interligados por um tema central: a de uma peça escrita por um autor desconhecido chamada &lt;em&gt;O rei de amarelo&lt;/em&gt; que, quando lida até o fim, leva o seu leitor à loucura. Em um dos contos, &lt;em&gt;O reparador de reputações&lt;/em&gt;, a peça é apresentada como uma espécie de armadilha intelectual: um texto em dois atos, o primeiro deles com uma narrativa um pouco confusa, mas sem nada demais – é a partir da leitura do segundo ato que a obsessão se instala no leitor e os delírios descritos na peça tomam conta da mente do desavisado curioso, com a loucura sendo o inapelável destino final. Nascido em Nova York em 1865, Chambers também era ilustrador, o que explica a sua imaginação visual exuberante de &lt;em&gt;O rei de amarelo&lt;/em&gt;, e também sua grande fraqueza: um desenho de personagens não muito além da caricatura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Analisado em seu conjunto, &lt;em&gt;O rei de amarelo&lt;/em&gt; é bastante irregular. As partes que falam da peça são muito melhores do que a maioria dos outros contos que não tratam diretamente da obra imaginária. Mas ele consegue um triunfo notável: &lt;em&gt;O rei de amarelo&lt;/em&gt; fala sobre uma obra que desperta tal curiosidade que, mesmo alertados do seu perigo, os seus leitores não conseguem deixar de avançar e de se perder nessa leitura, em mais de um sentido. E a curiosidade que os leitores descritos nos contos sentem é a mesma curiosidade que a obra desperta em nós, os leitores dos contos no mundo extraliterário, usando um truque hábil de prestidigitação descritiva. As breves descrições da trama da peça, ou alguns sumários econômicos a respeito do enredo, algumas citações anêmicas em verso dão uma ideia vaga e elíptica, mas ainda assim curiosa e interessante, do que trata, afinal, a &lt;em&gt;peça O rei de amarelo.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na visão religiosa tradicional do conhecimento como uma maldição, um perigo que, se não evitado, pode provocar a perdição de um indivíduo, o veículo, como dissemos no primeiro parágrafo, é um fruto (traduzido para muitas culturas como uma maçã). Ou seja, não é apenas o conhecimento o perigo, mas a forma como ele vem envolto no prazer dos sentidos – metáfora sexual também óbvia. &lt;em&gt;O rei de amarelo&lt;/em&gt; fala sobre uma obra de arte que provoca tal curiosidade que é irresistível, ou seja, também um conhecimento perigoso envolto na fruição estética – o que combina muito bem com a atmosfera do século XIX na Europa, em que uma repressão sexual e social ferrenha entrava em choque com muitas transformações provocadas pelas inovações tecnológicas do período.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lovecraft&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A obra de Chambers foi amplamente resgatada ali por 2014, quando foi citada de modo elíptico na série de TV &lt;strong&gt;&lt;em&gt;True detective&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; – em sua primeira e melhor temporada. Antes disso, ele era um autor conhecido apenas pelo nicho dos fãs de horror, incluindo aí outros grandes autores do gênero, como &lt;strong&gt;H.P. Lovecraft&lt;/strong&gt;. Muitos consideram que Chambers influencia o próprio Lovecraft na criação do que talvez seja um dos mais famosos “livros malditos” da história da literatura, o &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Necronomicon&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt;,&lt;/em&gt; que muita gente traduz por “o livro dos nomes mortos”, mas que o próprio Lovecraft, em uma carta a um amigo, enfatizou que deveria ser entendido como “Uma imagem das leis dos mortos”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O &lt;em&gt;Necronomicon&lt;/em&gt; é um compêndio fictício que atravessa boa parte da obra de Lovecraft, sendo citado em mais de um de seus contos e em mais de um de seus romances. Na mitologia desenvolvida por Lovecraft como pano de fundo para sua obra, o &lt;em&gt;Necronomicon&lt;/em&gt; é chamado originalmente &lt;em&gt;Al Azif&lt;/em&gt;, uma palavra árabe para “o zumbido dos insetos” ou “o zumbido das moscas”. Lovecraft também atribui a escrita do livro a um personagem fictício, um árabe insano chamado &lt;strong&gt;Abdul Alhazred&lt;/strong&gt; – como, espero que a maioria já saiba hoje em dia, Lovecraft, apesar de todo seu talento e de sua fértil imaginação, era um conservador reacionário e um racista do cacete, e por isso essa mitologia criada para o livro está eivada do mais estereotipado orientalismo então em voga em seu tempo no que diz respeito à literatura e à cultura árabes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O mito dos Antigos&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lovecraft claramente foi desenvolvendo a ideia do &lt;em&gt;Necronomicon&lt;/em&gt; à medida que escrevia. A primeira aparição do livro se dá em um conto de 1922 chamado &lt;strong&gt;&lt;em&gt;O cão de caça&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;. Um ano antes, em 1921, em um outro conto chamado &lt;strong&gt;&lt;em&gt;A cidade sem nome,&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; aparece pela primeira vez a citação a Abdul Alhazred. É apenas alguns anos depois que o &lt;em&gt;Necronomicon&lt;/em&gt; vai ganhar a forma definitiva com a qual seria apresentado nas obras seguintes, ao ser mencionado no conto clássico &lt;strong&gt;&lt;em&gt;O chamado de Cthulhu. &lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;A partir daí, o &lt;em&gt;Necronomicon &lt;/em&gt;volta a aparecer em várias outras obras, mais notadamente em &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Nas montanhas da loucura&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; e &lt;strong&gt;&lt;em&gt;A sombra fora do tempo.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esse conceito literário de um livro amaldiçoado pareceu interessante também a amigos e interlocutores de Lovecraft, escritores que também publicaram, como ele, em revistas pulp do período, como &lt;strong&gt;Augustus Derleth, Clark Ashton Smith, Robert Bloch &lt;/strong&gt;e &lt;strong&gt;Robert E. Howard&lt;/strong&gt; (o criador de &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Conan&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;). Era comum que, em suas intensas trocas e colaborações, todos esses autores por vezes visitassem conceitos e personagens criados pelos outros. Assim, não apenas Derleth e Smith escreveram suas próprias sobre o &lt;em&gt;Necronomicon&lt;/em&gt; de Lovecraft, como todos também desenvolveram seus próprios “grimórios malditos”. Robert Bloch criou o &lt;strong&gt;&lt;em&gt;De vermis mysteriis&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, no qual estariam encantamentos, rituais profanos e mistérios do mais antigo deus egípcio, &lt;strong&gt;Nyarlathotep&lt;/strong&gt; (criado por Lovecraft). Clark Ashton Smith criou o &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Livro de Eibon&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, ou &lt;em&gt;Liber Ivonis&lt;/em&gt;, um tomo mágico datado dos dias pré-históricos da sua terra fictícia &lt;strong&gt;Hiperbória&lt;/strong&gt;. Robert E. Howard criou em 1931 outro livro maldito, o &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Unaussprechlichen Kulten&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, ou &lt;em&gt;O livro dos cultos sem nome&lt;/em&gt;, vinculando-o à mitologia de Cthulhu criada por Lovecraft – que, mais tarde, citaria a criação do amigo em seus próprios contos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No caso específico do &lt;em&gt;Necronomicon,&lt;/em&gt; bem como em boa parte da obra de Lovecraft, o seu fascínio se dá pela forma elíptica como ele é apresentado nas histórias citadas. É dito que o livro é uma espécie de grimório com feitiços, encantamentos, conhecimentos de magia arcana que poderiam, inclusive, ressuscitar os mortos. Ao mesmo tempo, como outros dos livros criados pela turma e mencionados no parágrafo anterior, o &lt;em&gt;Necronomicon &lt;/em&gt;é também uma história dos Grandes Antigos, seres monstruosos interdimensionais que alguma vez na antiguidade já governaram o planeta Terra e hoje espreitam de algum lugar além do véu da realidade esperando a hora de voltar a escravizar a humanidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diferentemente de Chambers em &lt;em&gt;O rei de amarelo&lt;/em&gt;, que providencia várias citações da peça em verso, muito pouco se sabe do que está escrito textualmente no &lt;em&gt;Necronomicon&lt;/em&gt; – porque Lovecraft, embora diga em mais de um conto que o tomo é alentado e volumoso, foi econômico em descrever tanto a sua aparência quanto em apresentar trechos do seu conteúdo – no máximo duas ou três linhas aqui ou ali. Esse era um procedimento característico de Lovecraft: suas criaturas raramente são descritas com rigor detalhista, a sugestão faz muito mais efeito do que a descrição. Até porque o horror cósmico de Lovecraft assenta-se na ideia de que as coisas que ele está narrando são grandes e aterrorizantes demais para serem capturadas pela linguagem e pela racionalidade humana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda assim, à medida que a obra de Lovecraft foi ganhando popularidade, espalhava-se entre seus leitores a ideia de que um livro real, talvez oculto em alguma biblioteca, tenha sido a inspiração para a versão literária criada pelo escritor. Embora o próprio Lovecraft gostasse da ideia de vários autores falando sobre um mesmo livro fictício ou mito, dando uma certa noção de autenticidade ao conjunto, ele sempre que preciso confirmou que o &lt;em&gt;Necronomicon&lt;/em&gt; era uma criação sua.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Agora, sobre os ‘livros terríveis e proibidos’ – sou forçado a dizer que a maioria deles é puramente imaginária. Nunca existiu Abdul Alhazred ou &lt;em&gt;Necronomicon&lt;/em&gt;, pois eu mesmo inventei esses nomes”, escreveu ele em uma correspondência a &lt;strong&gt;Willis Conover.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Borges&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Leitor onívoro que apreciava desde &lt;em&gt;Sagas&lt;/em&gt; islandesas sem tradução até os livros policiais mais popularescos, &lt;strong&gt;Jorge Luis Borges&lt;/strong&gt; também teve algo a acrescentar nessa cadeia mitológica de livros amaldiçoados. No conto &lt;strong&gt;&lt;em&gt;O livro de areia&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, que dá título a uma coletânea de suas narrativas curtas, um intelectual bibliófilo que mora em &lt;strong&gt;Belgrano&lt;/strong&gt;, em Buenos Aires, recebe um dia a visita de um vendedor ambulante de Bíblias. Ao saber que o narrador não apenas tem vários exemplares da &lt;em&gt;Bíblia&lt;/em&gt;, alguns deles edições especiais, o vendedor oferece um outro produto: um exemplar misterioso encadernado em tela, em 1/8, que o homem diz ter comprado em uma cidade chamada &lt;strong&gt;Bikaner,&lt;/strong&gt; na Índia. O indiano que o vendeu diz que a obra se chama &lt;em&gt;O livro de areia&lt;/em&gt; por não ter começo nem fim e por ser mutável como a areia. De fato, à medida que folheia o livro, o narrador percebe que ele é escrito numa linguagem de símbolos que ele não conhece e que é ilustrado por imagens que nunca se repetem nem são encontradas outra vez depois de serem vistas, por mais que o homem tente repassar as páginas uma a uma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aliás, a própria ideia de folhear o livro do início ao fim se revela complicada, porque toda vez que ele tenta abrir o volume na primeira ou na última página, parece que outras páginas brotam do nada. Basicamente, aquele é um livro infinito que se transforma à medida que é lido. Fascinado, o bibliófilo combina com o vendedor a troca do livro por uma Bíblia de edição rara e pelo dinheiro de uma aposentadoria que acabou de receber. De posse do livro, ele começa a examiná-lo e, ao fazer isso, vai se perdendo de tal modo no processo que logo está às bordas da insanidade. Ele não apenas não consegue nunca decifrar a escrita do livro, como parece que nenhuma página jamais se repete. Embora o volume não aumente de tamanho, as ilustrações às vezes estão separadas uma da outra por duas mil páginas. A absorção pelo fascínio desse livro é tanta que o homem se vê aprisionado por ele: não sai mais de casa, abandona os amigos, praticamente não dorme, num processo que pode levar o personagem ao fim e à ruína.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como era comum nos contos de Borges, esta história é bastante curta, escrita numa prosa precisa em que praticamente nada sobra. Ao mesmo tempo, não deixa de ser uma grande alegoria da forma como Borges outras vezes mencionou a literatura: como uma espécie de único livro fascinante no qual o mergulho em profundidade pode ser absorvente o bastante para transformar ou perder uma vida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;P.S. 1 –&lt;/strong&gt; Talvez o leitor que tenha chegado até aqui lembre também de &lt;strong&gt;&lt;em&gt;O nome da rosa&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, no qual, a seu modo, &lt;strong&gt;Umberto Eco&lt;/strong&gt; também torna fatal a curiosidade por um livro supostamente proibido, um segundo volume da Poética de Aristóteles sobre a Comédia. É uma menção válida, mas Eco aqui torce um pouco a proposta, fazendo da história uma grande narrativa policial (seu frei William de Baskerville toma a própria descrição emprestada de &lt;strong&gt;Sherlock Holmes&lt;/strong&gt;). Assim, a resolução do mistério é física, plausível e ancorada no real, e não necessariamente a maldição mística que recai sobre os leitores das obras anteriores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Minha ideia, aliás, era encerrar este texto com algum exemplo nacional dessa vertente que abri, mas não me ocorreu nenhum, embora tenha lido um considerável número de obras de corte fantástico produzidas aqui. Consultei amigos escritores de erudição comprovada e também ninguém lembrou. Talvez, como me respondeu meu amigo &lt;strong&gt;Samir Machado de Machado&lt;/strong&gt;, para que a ideia de um livro amaldiçoado apareça na literatura, seja necessário que o livro esteja entranhado na cultura do país, condição que não maturou o bastante no Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;P.S. 2 –&lt;/strong&gt; Falando em livros e no Samir, neste fim de semana,&lt;strong&gt; sábado, dia 26, às 16h, na Paralelo 30 (Vieira de Castro, 48, próximo à Redenção, em Porto Alegre)&lt;/strong&gt;, vamos debater, eu e ele, seu romance recentemente reeditado:&lt;strong&gt;&lt;em&gt; Homens elegantes&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, que mistura romance histórico, thriller de espionagem e temática queer. E cujo ponto de partida é, aliás, um livro – não maldito, mas proibido. Esperamos vocês lá.&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;em&gt;Todos os textos de &lt;strong&gt;Carlos André Moreira&lt;/strong&gt; estão &lt;a href="https://sler.com.br/colunistas/carlos-andre-moreira/" target="_blank" rel="noopener"&gt;AQUI&lt;/a&gt;.&lt;/em&gt;
&lt;em&gt;Foto da Capa:&lt;/em&gt; &lt;em&gt;Cthulhu&lt;/em&gt; / &lt;em&gt;Somniturne&lt;/em&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/curiosidade-mata/</guid><pubDate>Thu, 24 Apr 2025 03:02:53 GMT</pubDate></item></channel></rss>