<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Carlos André Moreira em Sler</title><link>https://sler.com.br/colunistas/carlos-andre-moreira/</link><description>Carlos André Moreira é natural de São Gabriel (RS). Jornalista e escritor, é formado em Comunicação Social (UFRGS) e mestre em Literatura Portuguesa (UFRGS). Atua desde 2002 como crítico literário. É autor do romance </description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Sat, 20 Jan 2024 18:11:43 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Por que a literatura brasileira se ausentou da política</title><link>https://sler.com.br/por-que-a-literatura-brasileira-se-ausentou-da-politica-copy/</link><description>&lt;div class="entry-content rbct clearfix is-highlight-shares"&gt;&lt;style type="text/css"&gt;.fb-comments,.fb-comments span,.fb-comments span iframe[style]{min-width:100%!important;width:100%!important}&lt;/style&gt;&lt;div id="fb-root"&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Considerando o quanto seus meandros e sutilezas têm impacto e consequências na vida cotidiana de milhões, é interessante notar a ausência acintosa da política profissional e de seus bastidores na literatura brasileira, principalmente a que vem sendo feita desde a redemocratização do país. Talvez por um certo consenso contemporâneo tácito de que o escritor deve escrever sobre o que conhece, já que a maioria dos escritores brasileiros de certo renome ganha a vida como profissional da palavra em alguma das várias oportunidades de pagar boleto nesse campo (jornalista, publicitário, tradutor, editor, colunista de jornal – não, não é a mesma coisa que jornalista – etc). Parece-me, aliás, que os protagonistas de romances nacionais nas últimas décadas se tornaram muito semelhantes ao perfil de seus criadores, que por sua vez já era ele próprio meio pasteurizado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essa conclusão, aliás, não é só minha, é da equipe da professora da UnB Regina Dalcastagnè no Grupo de Estudos em Literatura Brasileira Contemporânea (GELBC), que vem realizando um mapeamento constante dos romances publicados pelo &lt;em&gt;mainstream&lt;/em&gt; do mercado editorial do Brasil de 1990 para cá, e que apontou que os escritores brasileiros são, na média, brancos (93,9%), homens (72,7%), moram no Rio de Janeiro e em São Paulo (47,3% e 21,2%, respectivamente). Já os personagens desses romances são, em sua maioria, homens (62,1%) e heterossexuais (81%). Costumam ganhar a vida como escritor (8,5%), bandido ou contraventor (7%) e artista (6,3%). As personagens femininas são donas de casa (25,1%), artistas (10,2%) ou não têm ocupação (9,6%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Literatura como gesto político&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Parte desse quadro vem passando por mudanças significativas justamente na última década, entre outras coisas por conta de romances escritos por autores que fogem a esse perfil e trazem uma diversidade maior de personagens e temas, seja em termos de raça (“Marrom e amarelo”, de Paulo Scott; “O avesso da pele”, de Jeferson Tenório; “Torto Arado”, de Itamar Vieira Júnior), de gênero (“A pediatra”, de Andrea del Fuego; “Suíte Toquio”, de Giovana Madalosso; “O peso do pássaro morto”, de Aline Bei; “Nada Vai Acontecer com Você”, de Simone Campos e uma infinidade de outros exemplos), de etnia (“Eu sou Macuxi e outras histórias”, de Julie Dorrico; “O Som do rugido da onça”, de Micheliny Verunschk), de sexualidade (O amor de homens avulsos”, de Victor Heringer, “Todos nós adorávamos caubóis”, de Carol Bensimon; “As coisas”, de Tobias Carvalho; “Amora”, de Natália Borges Polesso) e até mesmo de classe (com autores que trazem a periferia para o centro da narrativa, José Falero, com “Os supridores”, e Geovanni Martins, com “Via Ápia”).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;São todos, claro, livros políticos apenas por existirem, porque sua própria concepção e existência se dá no âmbito de uma luta de maior representatividade na sociedade brasileira e de um ecossistema mais variado de personagens e experiências plasmadas na nossa literatura. Mas não são esses os livros nos quais eu pensava quando escrevi o primeiro capítulo deste texto. O que me deixa intrigado é porque, mesmo com esta mudança declarada no horizonte, não temos muitos exemplares de ficção realmente ambientado no mundo ou nos bastidores da política profissional, essa tão presente em causas e efeitos na realidade do país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Razões&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma das razões pode ser o próprio caráter tortuoso e muitas vezes velado da política profissional, com suas concertações, combinações, acordos, pactos, tramas, transações, traições, rupturas, reconciliações, maracutaias, trampas, confrontos, alianças e uma pletora de substantivos correlatos. Os convolutos jogos internos dos políticos profissionais não são para amadores, e talvez por isso os exemplos à mão na narrativa nacional venham realmente de jornalistas com trânsito pelos gabinetes ou, em caso contrário, se ancorem numa extensa pesquisa que coloca a atividade política de um personagem como um elemento a mais num caudaloso relato com várias outras vertentes e descaminhos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro dos motivos para essa ausência pode ser simplesmente de escala e até mesmo de concorrência. Ao contrário do que muitos acreditam, o mundo de um romance ou de um conto não aceita tudo, ele aceita tudo aquilo que foi postulado e estabelecido pelas suas páginas imediatamente anteriores – nesse sentido, cada nova palavra acrescentada em um texto deveria levá-lo de modo inevitável a restringir ainda mais as suas possibilidades internas até chegarmos àquele desenho narrativo que só aquele texto, com aquela forma, aquelas regras e padrões internos poderia ter. E bem, fora da comédia do absurdo ou da sátira desbragada, imaginar qualquer narrativa nos bastidores da política é se ver, em desespero, diante de um cipoal de improbabilidades que jamais seriam aceitas no interior de uma narrativa sem que ela colapsasse por dentro. Traduzindo para quem está viciado em pensar no formato de tuítes: a política real oficial do Brasil é tão cheia de episódios absurdos ou surrealistas que qualquer narrativa ficcional sobre seus bastidores está fadada a ficar aquém do real ou a ser uma colcha absurda de ações histriônicas ou inacreditáveis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já era assim antes do circo de horrores promovido nos últimos quatro anos de governo de nosso ora foragido ex-presidente da República. Analisados na minúcia e no detalhe que compõem muitos bons romances, todos os escândalos políticos do Brasil redemocratizado são mais inacreditáveis que qualquer ficção, e com um potencial de indignar e de provocar risos em igual medida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Conhecimento interno&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Talvez por isso o sarcasmo seja o tom adotado por muitos dos escritores que abordaram a política “por  dentro”, um exemplo sendo “Dona Anja”, de Josué Guimarães (escritor que, jornalista de formação e homem político por temperamento, tinha ele próprio o conhecimento em primeira mão desse tipo de bastidor). Publicado em 1978, “Dona Anja” é uma sátira desbragada em que um grupo de políticos respeitáveis de uma cidade do interior se reúne para acompanhar pelo rádio, em 1977, a votação da lei do divórcio, mudança radical na legislação brasileira que, na visão da maioria desses políticos de viés conservador, pode ser uma pá de cal nos “bons costumes” e na “família brasileira”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O detalhe mordaz é que essa reunião se dá no bordel da cidade, propriedade da Dona Anja do título. E um dos parlamentares mais angustiados com os rumos da votação, que tornaria a separação legal, é um velhote picareta que vem enrolando uma amante mais jovem dizendo que só não a assume como companheira porque não tem como se divorciar de sua legítima esposa. Prevendo o escândalo e a saia justa em que se verá metido com a aprovação, o homem infarta em pleno puteiro enquanto vocifera contra a degradação dos costumes que aquela lei representa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro autor que escreveu um livro sobre política com o conhecimento de quem trabalhou nos seus bastidores é o também jornalista Caco Belmonte, que, em 2018, lançou o romance “Lambuja”, protagonizado por Jorge, um jornalista em crise pessoal, profissional e financeira, tentando arranjar dinheiro para saldar algumas dívidas prementes enquanto cumpre o expediente de um dia como assessor temporário no gabinete de uma deputada de esquerda – uma promessa de contratação está no horizonte, mas pode ser melada pela sabotagem miúda de seus colegas, entre eles o próprio chefe de gabinete, e pelas ingerências da política além do seu controle, como a pressão do partido para que a vaga que ele cobiça vá para uma filha de um correligionário. Para além de um retrato da política, é também um retrato do mundo do trabalho, espécie de Os Ratos atualizado, em que Jorge, Naziazeno contemporâneo, percorre as ruas de uma Porto Alegre muito mais indiferente do que a retratada por Dyonélio Machado nos anos 1930.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pano de fundo&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Há outras exceções pontuais recentes que também acenam para o universo da política, como “A Primeira Mulher”, de Miguel Sanches Neto (2008), “Habitante Irreal”, de Paulo Scott (2011), e “Abaixo do Paraíso”, de André de Leones (2016). Sanches Neto narra a história de um professor de meia-idade procurado por sua ex-mulher, candidata à prefeitura de uma cidade do Interior, que o incumbe de encontrar o filho dela, misteriosamente desaparecido. A investigação do protagonista logo se esvai num mergulho em seu próprio passado que vai desembocar numa saída metalinguística que de modo algum oferece respostas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Scott faz, por meio do protagonista da primeira metade de Habitante Irreal, Paulo, uma crônica amarga e desencantada do primeiro mandato do PT à frente da Prefeitura de Porto Alegre, mas logo seu romance se expande e deixa de lado esse ambiente para trabalhar questões mais fundas de identidade. E em Abaixo do Paraíso um faz-tudo de um político é enviado na missão de entregar uma mala cheia de dinheiro a um tipo suspeito, mas a negociata dá errado e o protagonista termina fugindo em direção ao Interior de Goiás, de onde saiu, num misto de&lt;em&gt; road movie&lt;/em&gt; existencial em que mesmo o suspense da fuga não toma nunca o primeiro plano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos três casos, portanto, o tema político é apenas um pretexto parcial ou, no máximo, um pano de fundo logo abandonado em favor de outra história que o escritor estava mais interessado em abordar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Caso de polícia&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Logo, fica claro que, para além da sátira, é provável que não haja muitos caminhos para o retrato da política nacional na literatura além da cruza delirante com uma vertente do romance policial. O que nos leva ao provável melhor romance político brasileiro, não por acaso um misto de romance histórico e história policial, Agosto, de Rubem Fonseca. Em Agosto, os rumos da crise política de agosto de 1954, quando um atentado foi perpetrado contra o mais feroz crítico e opositor de Getúlio Vargas, Carlos Lacerda, levando ao abalo das instituições e ao enfraquecimento da própria posição de Getúlio como presidente eleito – principalmente quando as investigações do caso revelam, como mandante do crime, seu guarda-costas e homem de confiança, Gregório Fortunato.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para tentar escapar da armadilha que muitos consideram o temperamento evasivo e pouco aberto de Getúlio como matéria de ficção, Fonseca combina essa narrativa com os rumos de uma investigação policial conduzida pelo Comissário Mattos, um dos tipos masculinos clássicos de Fonseca, um delegado incorruptível e mulherengo cuja sensibilidade artística e honestidade o tornam um elemento à parte na estrutura irredimível e corrupta da polícia. O caso de um industrial assassinado por um homem negro durante uma relação homossexual pode ter, a narrativa insinua, relações insuspeitas com o caso maior da crise política que se desenrola de modo simultâneo. Embora seja um romance sobre Getúlio, o político aparece muito pouco, ficando a narrativa entregue a outros personagens que o contemplam de longe: sua filha Alzira, o próprio Gregório e mesmo um senador e seu assessor fictícios, por meio dos quais o escritor desdobra com domínio técnico preciso o quadro político maior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O que talvez explique também a ausência da política de bastidores na narrativa contemporânea. Bem ou mal, Agosto fala de um dos personagens políticos mais interessantes da política nacional, e parte de sua grandeza vêm dessa vinculação. A todos os futuros ficcionistas interessados em preencher essa lacuna, meus mais sinceros votos de boa sorte em conseguir efeito parecido com tantas figuras políticas mesquinhas e minúsculas que hoje nos cercam.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Foto da Capa: Getúlio Vargas em 1953, no lançamento da Petrobrás&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;em&gt;*Texto originalmente publicado em 19 de janeiro de 2023 &lt;/em&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;div class="sharethis-inline-reaction-buttons"&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="heateorFfcClear"&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="heateorFfcClear"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/por-que-a-literatura-brasileira-se-ausentou-da-politica-copy/</guid><pubDate>Thu, 18 Jan 2024 03:02:38 GMT</pubDate></item><item><title>Eu não aguento mais a Taylor Swift</title><link>https://sler.com.br/eu-nao-aguento-mais-a-taylor-swift/</link><description>&lt;div class="entry-content rbct clearfix is-highlight-shares"&gt;&lt;style type="text/css"&gt;.fb-comments,.fb-comments span,.fb-comments span iframe[style]{min-width:100%!important;width:100%!important}&lt;/style&gt;&lt;div id="fb-root"&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Não sei vocês aí, mas eu tenho que confessar que eu não aguento mais a Taylor Swift. Na remota possibilidade de algum dos meus seis ou sete leitores ser um “swiftier”, como costumam ser chamados seus muito passionais fãs, vou deixar vocês pendurados por um instante em sua trêmula indignação enquanto faço uma breve digressão ao meu remoto passado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quando eu estava no que então ainda não se chamava Ensino Médio, mas simplesmente Segundo Grau, eu morava em uma cidade de 60 mil habitantes no meio da Campanha. A TV Globo era a única emissora passível de ser assistida o tempo todo em todo o município (a Bandeirantes pegava de forma mais ou menos nítida dependendo do dia, das condições atmosféricas e do lugar na cidade em que você morasse). Videocassete era um bem de consumo caro e a cidade ainda não havia passado pelo &lt;em&gt;boom&lt;/em&gt; das videolocadoras que chegaria logo nos anos seguintes. O que tornava aquele um mundo imerso em uma tediosa monocultura de interesses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quando não se discutia a novela, todo mundo se reunia no recreio para comentar, na segunda-feira, o filme que havia passado no Supercine no sábado. Se você não tivesse visto, bom, talvez a solução fosse ficar fora dos papos até quarta-feira, quando o pessoal enfim começava a mudar de assunto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Recupero esta história porque mesmo com a evolução da tecnologia até patamares inimagináveis naquele tempo, oferecendo uma pulverização em escala atômica de elementos, fontes, temas, músicas, artistas, atrações, até mesmo “produtos” culturais, essa palavra da moda que eu detesto com todas as forças (&lt;a href="https://sler.com.br/por-que-deixamos-o-mercado-contaminar-a-linguagem-de-nossa-estetica/" target="_blank" rel="noopener"&gt;como já escrevi aqui&lt;/a&gt;), em certas ocasiões me parece que o mundo com o qual eu tenho contato em minha bolha eletrônica se tornou uma imensa reconstituição macroscópica do pátio do Colégio XV de Novembro, em São Gabriel, e todo mundo parece só falar do mesmo assunto. E aí que eu chego à aparentemente provocativa mas bastante sincera afirmação com a qual eu abri este texto: eu não aguento mais a Taylor Swift e eu sinceramente não sei mais onde me refugiar para evitá-la.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Música&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Que fique claro que eu não tenho nada contra a existência de Taylor Swift, nem contra sua pessoa, nem contra sua obra, que eu conheço muito pouco e o que conheço não me comoveu nem me impressionou. Eu sei muito bem que sou um homem de meia idade que se formou como apreciador de música ouvindo gauchismo de CTG e barulho de Heavy Metal e que, assim, suas músicas não são pra mim, e tá tudo bem. A questão que me deixou primeiramente perplexo e mais tarde um tanto exausto é a onipresença monocórdica da persona Taylor Swift para todo lugar em que você dirige um vago e desatento olhar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como eu disse, eu não curto o som de Taylor Swift e sei que teria uma dificuldade real para citar o nome de três canções dela que eu tenha ouvido na vida – passei por esse teste esses tempos aplicado pelos jovens e talentosos estagiários que trabalham comigo e só consegui me lembrar do título de duas, e em ambos tinham umas preposições que eu não me lembrava ou havia confundido com outra. As duas, aliás, já têm mais de 10 anos, fui informado pelos jovens sabedores (abraço, Vittoria e Samuel). Mas para mim esse desconhecimento é parte bem-sucedida de uma estratégia até pouco tempo possível de ignorar voluntariamente o trabalho de alguém que não me diz muito em termos artísticos. Basta restringir suas experiências com música a coisas antigas ou a gêneros muito específicos e pronto, você, efetivamente, bloqueou qualquer conhecimento sobre o trabalho musical de Talyor Swift, deixando a cantora para aqueles que a admiram e a seguem, sem prejuízo para ninguém.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Só que a vida não é tão simples, não é mesmo? Para começo de conversa, embora eu não seja um cara que ouça tanta música, eu ainda mantive de uma época pretérita em que comprávamos revistas em banca o hábito de seguir aqui e ali nas redes perfis de publicações da área, como a Rolling Stone, por exemplo – e aparentemente, pela minha equivocada impressão empírica, a revista só teve dois assuntos a tratar no ano de 2023: a gigantesca nova turnê da Taylor Swift e uma banda de três artistas indies chamada boygenius, cujo trabalho não conheço, mas pela frequência com que estiveram nas manchetes da publicação aparentemente são as novas Nirvana e as novas Beatles ao mesmo tempo. Talvez sejam, eu não ouvi. Talvez, também, Taylor Swift seja, como seus fãs defendem, uma cruza de Beethoven com Leonardo Da Vinci e eu que esteja falhando em ver seu apelo, aceito a hipótese. Não vejo problema em manter distância dela para todo sempre – o problema é que ela não parece manter distância de mim…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cinema&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ok, talvez eu devesse então parar, simplesmente, de ler coisas sobre música. Só que eu sou um apaixonado por cinema (mais até do que por música, em que meus gostos são bem específicos e muito excludentes). Embora não escreva mais profissionalmente sobre o assunto, gosto de dar meus pitacos a respeito aqui e ali, e continuo membro da &lt;a href="https://www.accirs.com.br/" target="_blank" rel="noopener"&gt;Associação de Críticos de Cinema do Rio Grande do Sul (ACCIRS &lt;/a&gt;– aliás, a sigla é pronunciada ASSIRS em vez de AQUICIRS, e em anos como integrante ainda não descobri por quê). Só que, do nada, lá estava Taylor Swift no noticiário de cinema porque, aparentemente, a versão cinematográfica de sua última turnê, aquela mesmo que era praticamente o único assunto da Rolling Stone, virou um filme e arrecadou uma grana de fazer inveja aos contadores da Marvel. E estava concorrendo também no Globo de Ouro. Aliás, embora esse longa sobre a turnê em particular não tenha sido dirigido por ela, Swift tem há anos comandado as câmaras de seus próprios clipes e andou lançando um curta-metragem também. Se é bom? Não sei, não vi, mas sei que existe porque parece também impossível ler sobre cinema sem tropeçar numa notícia sobre a cantora. Talvez no futuro ela resolva virar diretora de cinema ela própria e aí a situação vai ficar ainda mais complexa…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A possibilidade de eu deixar de ler sobre cinema é nula, então acho que vou ter que me acostumar com isso. A cantora também vem sendo assunto nas páginas de economia da cultura devido a sua queda de braço com sua gravadora e com o rico babaca (&lt;a href="https://sler.com.br/a-hora-e-a-vez-dos-ricos-babacas/" target="_blank" rel="noopener"&gt;referência aqui&lt;/a&gt;) que comprou os direitos de seus discos anteriores e à forma como retomou as próprias músicas simplesmente regravando os discos com os mesmos arranjos e lançando de novo, com apoio de seu fandom para garantir a sua “integridade artística” (e o PIX gordo dos lucros do negócio, também, mas isso eu vi falarem menos).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Shows&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Digamos que eu elimine a cultura do meu horizonte e passe só a ler notícias de caráter geral e, talvez, aqui e ali, algum rumoroso caso policial com ares hiper sensacionalistas, como muita gente que eu conheço. Pois este ano lá estavam também esses espaços invadidos pela estrela pop, já que seus dois shows no Rio foram uma amostra grátis da hipotética existência do inferno como retratada na mitologia do Cristianismo: um lugar superquente, lotado, e desconfortável em que você é submetido a torturas excruciantes por ter cultivado a ideia pecaminosa de ter desejado algum prazer e diversão na vida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aqui o tom humorístico desta crônica provocadora recua um pouco porque, de todos os lugares e instâncias que andam me forçando a tomar conhecimento da vida e da obra de Taylor Swift, esta talvez fosse a única que eu de fato gostaria de saber um pouco mais sobre os desdobramentos. Ana Clara Benevides, uma jovem de 23 anos, morreu porque as intervenções gananciosas realizadas pela organização do espetáculo transformaram o Engenhão em um Wok japonês no meio da maior onda de calor que o Brasil experimentou em anos. E decidiu que se você quisesse água, você precisaria comprar – de 8 a 10 reais por garrafa em um show cujos ingressos custaram entre R$ 450 e R$ 850.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E por semanas só o que se lia em toda parte era o suspense sobre a cantora, que tem “uma ligação tão próxima” e “tão especial” com seu fandom falaria algo no segundo show sobre uma jovem que morreu no primeiro pelo simples fato de ser sua fã. Quando a única dúvida sobre isso só poderia ser mesmo imputada à ingenuidade dos próprios fãs. No fim, Taylor não mencionou a vítima ou sua família, e mesmo o traslado do corpo da jovem de volta a seu Mato Grosso do Sul natal foi organizado por um fã-clube da artista que correu uma sacolinha. É claro que ela não vai mencionar nada que possa gerar derrota num eventual processo, então cantem, paguem o ingresso e sigam a vida. Acho um pouco decepcionante o quanto a imprensa parece ter abandonado as consequências do caso depois de semanas em novembro em que ele era praticamente o único assunto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A última notícia que li a respeito era sobre a divulgação de um laudo que comprova, com termos técnicos, o que todo mundo mais ou menos já sabia: a moça morreu de calor. Que não se saiba mais sobre o que vai rolar com a empresa organizadora é meio triste uma vez que eu não paro de ler sobre Taylor Swift em toda parte e Ana Clara aparentemente já foi esquecida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E sendo Taylor Swift uma artista de projeção global, nem mudar de país adiantaria para fugir dela. E este é o ponto deste texto, que não é para ser, acreditem, swifties, um ataque pessoal a sua venerada artista. É mais o quanto, não importa como o mundo tenha mudado desde a época em que eu era um adolescente desgrenhado no recreio do colégio discutindo o que havia achado de Highlander ou Splash: uma Sereia em Minha Vida no Supercine, a lógica algorítmica contemporânea parece ter apenas amplificado a falta de assunto aos mesmos cinco ou seis temas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“É só não assistir.”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E falo da lógica algorítmica porque antes era mais fácil. Sempre com profunda dor no coração, assisti a muitos episódios do Big Brother em algumas suas primeiras edições (eu trabalhava no setor de Cultura de um jornal diário e muitas vezes precisava encarar um plantão em dia de paredão ou de indicação ou seja lá qual fosse o factoide que o programa construísse para manter a audiência conectada, e cabia a mim escrever o relato da coisa para a edição do dia seguinte). Quando me vi livre desse tipo de compromisso, parei de assistir ao BBB para nunca mais voltar, e tudo correu muito bem por uns anos. De vez em quando surgia no Facebook alguma coisa engraçada como uma campanha indignada pedindo a todos: “desligue o BBB e vá ler um livro” (spoiler: dependendo do livro, não adianta nada. Muita gente leitora de Olavo de Carvalho teria provocado menos estrago ao Brasil ficando em casa assistindo à Fazenda). Mas de modo geral, era bem possível ficar alheio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eu não sei o que aconteceu, como eu disse, eu sou dos que tentam evitar esse assunto, mas o fato é que nos últimos anos, só “não assistir” já não funciona mais. Não sei se isso começou com a Globo espertamente trazendo para o programa “gente famosa” (a maioria eu não sei quem são, mas sei que sou exceção), copiando o modelo de outros programas como Casa dos Artistas ou A Fazenda. Os arquitetos desse programa do demonho também foram bem-sucedidos em fazer a atração navegar na onda nociva da polarização política, levando para “a casa” personagens que poderiam ser considerados representantes dos “reaças” e dos “lacradores”, garantindo discussões e engajamentos que só beneficiaram mesmo a emissora que exibe o programa, fenômeno de audiência hoje tão presente quanto ondas de calor no verão (e talvez tão prejudicial quanto).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como eu disse, eu fui por anos feliz à sombra de minha própria ignorância de quando começa o BBB ou quem está competindo, mas na era contemporânea das redes isso ficou impossível. Porque aparentemente todos vocês aí não sabem falar de outra coisa (e estou consciente da ironia de que este texto também está falando disso). E lá vamos ao processo laborioso de silenciar termos e nomes quando isso é possível. O melhor, não só para mim, mas para todo mundo, talvez fosse deixar as redes por completo, mas infelizmente trabalho numa profissão na qual isso não é possível. A bem da verdade, penso que hoje a maioria de nós se encontra no mesmo barco. Se você é a própria Taylor Swift talvez seja fácil não ter redes (não sei sei tem), mas se você está fazendo seus corres de assalariado fica mais difícil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Então acho que tenho ainda à minha frente longos anos de perplexidade até que Taylor Swift ou eu (dado minha idade provecta, a hipótese mais provável) desapareçamos do universo. Até o fim das Eras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Foto da Capa: Reprodução do Youtube&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class="sharethis-inline-reaction-buttons"&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="heateorFfcClear"&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="heateorFfcClear"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/eu-nao-aguento-mais-a-taylor-swift/</guid><pubDate>Sat, 20 Jan 2024 13:14:38 GMT</pubDate></item><item><title>Soltar foguetes</title><link>https://sler.com.br/soltar-foguetes/</link><description>&lt;div class="entry-content rbct clearfix is-highlight-shares"&gt;&lt;style type="text/css"&gt;.fb-comments,.fb-comments span,.fb-comments span iframe[style]{min-width:100%!important;width:100%!important}&lt;/style&gt;&lt;div id="fb-root"&gt;&lt;/div&gt;&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Tendo crescido nos anos 1970 numa cidade da metade Sul, não creio que eu vá de fato escandalizar ninguém ao comentar que naquela época uma das coisas que eu ansiava muito por fazer assim que tivesse idade para tanto era soltar foguetes. Não os busca-pés que corriam atrás dos calcanhares dos incautos, ou as tiras vermelhas com manchas redondas de espoletas que usávamos para brincar com nossos revólveres de brinquedo, que eu já conhecia. Eu queria lançar um foguete daqueles que se erguiam para o alto como uma espada mágica, ver o chiado rápido de sua ascensão aos céus e ouvir o estrondo que ele produzia quando marcava a noite com sua ruidosa detonação. Coisas de guri do interior em um tempo e lugar que, comparado ao atual espírito do tempo, talvez carregue uma inevitável pátina de barbárie, como uma foto antiga do Velho Oeste (em que nossos responsáveis nos davam suco Tang, usavam Neocid em nosso cabelo para matar lêndeas ou nos deixavam dormindo a noite toda com espirais de Boa-noite queimando para afugentar mosquitos).&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Um dos motivos pelos quais nunca cheguei a concretizar essa aspiração secreta de infância talvez tenha a ver com o fato de que os exemplos que me despertaram a curiosidade não estavam exatamente em casa. Meu pai era cego e, portanto, não estava entre suas diversões ocasionais soltar foguetes. Quem eu já havia visto fazer isso eram vizinhos como o dono de mercearia que morava na casa da frente ou alguns vizinhos de meu avô (aos cinco anos de idade, me lembro com alguma nitidez da barulheira ensurdecedora que o foguetório da vizinhança provocou quando o Inter ganhou o &lt;b&gt;Brasileirão de 1979&lt;/b&gt;, uma festa que marcou minha infância de menino colorado).&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;Jornalismo&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Bom, o fato é que provavelmente a vontade de soltar foguetes foi esmorecendo à medida que eu entrava na adolescência, tanto é assim que nunca soltei nenhum, algo que, morando no Interior, tenho certeza de que conseguiria fazer se &lt;i&gt;realmente&lt;/i&gt; estivesse interessado. Os anos passaram, eu me mudei para Porto Alegre, fiz outras coisas que nunca havia feito antes, estudei para me formar jornalista, trabalhei, fiz bicos, cortei um dobrado para defender uns trocados durante um certo período e aí comecei a trabalhar, primeiro esporadicamente, depois com mais constância, na profissão que havia escolhido. Até que, no fim de dezembro de 1996, durante um plantão de fim de ano na redação em que recém havia começado, me mandaram fazer um acompanhamento e uma matéria mais aprofundada dos efeitos de acidentes com esses foguetes comercializados em floras quaisquer e lançados ao céu por amadores. E depois disso, eu nunca mais tive a vontade de soltar foguetes.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Não sou do tipo que guarda recortes, mas as matérias específicas desse período, as primeiras que eu publiquei, eu arquivei, provavelmente deslumbrado com as primeiras experiências de ver meu nome em tinta impressa. Depois disso, me tornei mais cínico com as emoções egóicas aparentemente inescapáveis da profissão, mas ainda guardo aquela pilha de primeiros recortes quase como um memorial ao jovem ingênuo que as compilou lá por 1996, 1997. Quando decidi que escreveria hoje sobre fogos, fui até esse recorte específico para ajudar a memória, e me dei conta de que boa parte das histórias de que eu me lembrava daquelas visitas às unidades de queimados do Hospital Cristo Redentor ou do HPS permaneciam inalteradas.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;Os entrevistados&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Um dos meus entrevistados na época era um senhor na casa dos 50 anos chamado Adelino, servente de pedreiro que havia finalmente conseguido a perspectiva de um serviço mais longo assegurado para iniciar o ano. Decidiu, para comemorar, gastar R$ 17 que havia recebido de um biscate feito na semana entre Natal e Ano-Novo para comprar dois daqueles foguetes amadores. Soltou o primeiro às 18h do dia 31 de janeiro de 1996, enquanto bebia algumas doses de cachaça. Pegou no sono e foi acordado à meia-noite pelo barulho dos fogos dos vizinhos. Saiu então, meio tonto, para acender seu segundo foguete e ele detonou em sua mão esquerda. Quando falei com ele, no Hospital Cristo Redentor, ele já havia saído da cirurgia cujo resultado havia sido a amputação total de um dedo e a perda parcial de outro.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Na mesma reportagem, também conversei com outro senhor chamado Marinho, morador de São Leopoldo, que havia decidido estourar um rojão pela primeira vez na vida, para ver como era. Comprou um foguete de três tiros que explodiu em sua mão esquerda e levou à amputação de dois dedos – Marinho havia trabalhado a vida inteira limpando máquinas em fábricas de calçados sem sofrer nenhum acidente semelhante, e ainda estava ansioso pela sua futura recuperação, já que acreditava que não conseguiria mais realizar seu trabalho após a mutilação.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Também encontrei a história de um policial militar de Cruz Alta que ouviu de um colega que deveria empilhar três foguetes para que o rojão fosse lançado a uma altura mais elevada. Mais pra lá do que para cá no momento de acender o explosivo, ele se equivocou e acendeu o rojão debaixo da pilha, cuja saída estava obstruída pelos demais rojões empilhados. A força da explosão não só provocou a perda de três dedos como provocou queimaduras de segundo e terceiro grau no couro cabeludo.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;Os danos&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Acidentes desse tipo podem ser causados por uma série ampla de fatores, da imperícia do usuário (seja por falta de experiência, seja por embriaguez, ou até mesmo pela combinação descuidada de ambos) à própria qualidade dos explosivos, que pode ser afetada por um número bem grande de fatores, como embalagem, armazenamento e transporte. O que torna esse tipo de acidente em particular tão grave é a extensão dos danos que ele provoca no corpo humano. Se você se descuidar numa serra profissional e perder um dedo, há boa chance de ele ser reimplantado com sucesso. Já um acidente com fogos é quase garantia de que um implante será impossível, porque o calor e o impacto não cortam, mas queimam ou rasgam em pedaços os tecidos, os nervos e as artérias, impedindo qualquer tentativa de religamento. E não se trata da perda de um ou dois dedos, o que já seria traumático, mas queimaduras graves são mais suscetíveis a desenvolver infecções – e o resultado aleatório de uma explosão pode também comprometer nervos a ponto de o afetado perder parcialmente os movimentos da mão.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Passamos recentemente por mais um réveillon, com a retomada ardente das discussões sobre a necessidade ou não desse tipo de estalo, foguete, rojão etc. serem usados em celebrações de ano novo. Mas uma coisa que, para mim, é curiosa ao relembrar essa reportagem específica é o próprio enquadramento que a discussão foi tomando com o passar dos anos. Naqueles já longínquos anos 1990, discutia-se muito os fogos, principalmente esses acessíveis a qualquer um, como uma questão de segurança e saúde pública. Na época em que fiz aquela reportagem conversei com um cirurgião plástico da Unidade de Queimados do Pronto Socorro que me informou que havia uma questão crucial de classe a ser resolvida pelas campanhas de prevenção, dado que os foguetes segunda mão eram uma diversão estatisticamente mais consumidos pelas pessoas de menor poder aquisitivo, a quem claramente as múltiplas campanhas de conscientização não estavam chegando.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;O debate atual&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Eu teria que ir atrás de novas estatísticas, mas duvido que algumas dessas características do perfil médio do consumidor de fogos tenha variado tanto. O que mudou de modo radical, para mim, é a moldura do debate. Talvez seja um problema da minha bolha, mas faz tempo que eu não vejo campanhas de conscientização para o perigo que o uso dos fogos representam para quem os usa, e sim uma série de manifestações em larga escala de natureza ambiental, contra o ruído provocado pelos fogos e como ele afeta pessoas hipersensíveis ao ruído, como idosos, crianças e aqueles que se enquadram em algum ponto do espectro autista. Outra preocupação constante tem sido o efeito desse tipo de comemoração em animais, dos pets domésticos à fauna silvestre.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Dois projetos de lei, aliás, um de autoria do senador&lt;b&gt; Randolfe Rodrigues&lt;/b&gt; (Rede-AP) e outro de &lt;b&gt;Fabiano Contarato&lt;/b&gt; (PT-ES) estiveram na pauta de comissões do Senado no fim do ano passado discutindo a proibição da fabricação, da venda e do uso de fogos de artifício que produzam ruídos. As comissões não se pronunciaram a respeito, devem seguir a análise neste ano, mas pelo que li em um material da própria Agência Senado o discurso dos dois autores dos dois projetos semelhantes é mais ou menos o mesmo: suas propostas representam um “meio-termo” entre proibir os fogos de modo mais amplo, com potenciais efeitos danosos na indústria nacional, e atender às reivindicações que começaram a ser mais levantadas pelos grupos preocupados com os efeitos dos ruídos (e que se tornaram mais frequentes dos anos 2000 para cá, entre outras coisa graças ao poder de articulação e replicação proporcionado pelo atual panorama digital das redes sociais).&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Fogos não me encantam mais, eu jamais seria otário de hoje em dia, tendo visto o que vi e sabendo o que sei, eu mesmo lançar um, mas me parece curioso como a discussão mudou de foco. Para começo de conversa, me parece sempre nessa discussão haver uma confusão entre duas frentes afetadas. Existem as queimas de fogos profissionalizadas, promovidas por empresas ou entes públicos e que se tornaram cada vez mais elaboradas ao longo das últimas décadas. Essas, com certeza, são fáceis de controlar e rastrear. Imagino que o que os projetos estejam mirando seja a ampla variedade de fogos vendidas em lojas de varejo acessíveis a qualquer indivíduo – um tipo de produto, como já comentamos, muito comprado por consumidores de baixa renda. Imagino que uma lei nacional teria mais sucesso em proibir no Brasil a circulação de foguetes de fabricação importada, mas nunca é demais lembrar que nós aqui mesmo, em Porto Alegre, já temos uma proibição semelhante de natureza municipal e eu não deixei de ouvir nenhum estampido a menos por isso no Natal e no Ano-Novo, então como fazer esse tipo de proibição vingar?&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;Foguetes e balões&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;É uma situação que me lembra um pouco um conto de&lt;b&gt; Rubem Fonseca &lt;/b&gt;chamado &lt;b&gt;&lt;i&gt;O Balão Fantasma&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;, que abre seu livro&lt;b&gt; O Buraco na Parede&lt;/b&gt;, de 1994. Na história, um investigador de polícia (aos moldes dos personagens masculinos recorrentes de Fonseca) faz parte de um grupo especial criado no Rio para impedir a queima de balões com suas consequências ambientais nefastas, como incêndios em áreas verdes. As outras duas participantes do grupo são duas mulheres, militantes ecológicas fervorosas, uma delas vinculada à Prefeitura e outra da agência federal de Meio Ambiente. Sendo um conto de Fonseca, é claro que as inquietações do policial estão menos na resolução do crime do que no instável caso amoroso que ele mantém com uma das mulheres com quem está trabalhando. O que me parece que Fonseca flagrou com precisão nesse conto foi o embate entre uma visão de mundo mais tradicional que, apesar de ter suas justificativas e antecedentes, estava agora na contramão da nova visão informada pelo espírito do tempo.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Embora seja seu trabalho debelar as turmas fabricantes de balões, o policial, de ascendência portuguesa como o próprio Fonseca, não deixa de admirar o arcabouço tradicional e social envolvido na fabricação dos balões. É uma forma de celebração trazida pelos portugueses e, no Rio, assumiu ao longo de décadas um sentido de expressão comunitária, já que muitos bairros da cidade, principalmente os menos confortáveis no espectro socioeconômico como as favelas, transformam a arte do balão aos céus no resultado de um esforço de um amplo número de pessoas da comunidade – um pouco como as escolas de samba antes de se tornarem um bem-comportado espetáculo turístico de apelo internacional.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Já as colegas de grupo do protagonista, e não é por acaso que a “nova forma” de ver o que “sempre esteve ali” seja representada por duas mulheres, não conseguem entender esse fascínio do protagonista pelo que é, no entender delas, um crime ambiental e nada mais. O conto também faz uma espécie de radiografia de como funcionava a queima de balões no Rio até aqueles anos em que esse tipo de celebração já havia caído na mira das autoridade e da opinião pública pelo seu risco ecológico. A montagem clandestina de um balão em partes, a necessidade de um perito para criar as buchas, a montagem clandestina, o transporte e mesmo a caça ao balão após ele subir aos céus – dado que é do interesse da comunidade que o soltou recuperá-lo quando ele cair.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Fonseca nesse conto claramente havia escolhido “um lado”, o que talvez torne sua radiografia do cenário algo comprometida. O protagonista e narrador é o investigador, logo, a narrativa compartilha parte de seu fascínio. As duas mulheres que o acompanham na força-tarefa são o tipo de caricatura de militante pouco razoável que na época talvez ainda fosse engraçada antes de virar meio que o discurso oficial da extrema-direita que ascendeu nos últimos anos. Mas há um elemento que ele apreende: a complexidade de relações que muitas vezes opõe uma visão progressista que se instala a partir de uma classe média ou alta ilustrada e que, em nome de um bem comum, acaba precisando realizar um embate contra as classes proletárias que seguem em hábitos tradicionais, principalmente os festivos, que servem como um desafogo, ainda que destrutivo.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;O que virá disso é o que terá que vir, inevitavelmente. Não tenho dúvidas de que aos poucos os fogos com ruído desaparecerão do cenário ou serão drasticamente diminuídos (ao contrário do tom adotado por Fonseca em seu conto, não sentirei saudade alguma deles). Mas só gostaria que houvesse como combinar não apenas as pressões da indústria nacional e dos atuais grupos com a sua plataforma esclarecida, mas também a necessidade de um trabalho amplo de educação para que alguém não se coloque em perigo tentando sublimar por um instante as pressões cada vez mais pesadas da vida.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Afinal, fogo sem ruído também queima.&lt;/p&gt;
&lt;div class="sharethis-inline-reaction-buttons"&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="heateorFfcClear"&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="heateorFfcClear"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/soltar-foguetes/</guid><pubDate>Thu, 04 Jan 2024 12:41:56 GMT</pubDate></item><item><title>O melhor goleiro da família Moreira</title><link>https://sler.com.br/o-melhor-goleiro-da-familia-moreira/</link><description>&lt;div class="entry-content rbct clearfix is-highlight-shares"&gt;&lt;style type="text/css"&gt;.fb-comments,.fb-comments span,.fb-comments span iframe[style]{min-width:100%!important;width:100%!important}&lt;/style&gt;&lt;div id="fb-root"&gt;&lt;/div&gt;&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Eu já escrevi algo parecido numa coluna anterior, mas cheguei na idade em que, infelizmente, muita gente que eu conheci já morreu. E cada morte dessas parece levar consigo um pequeno pedacinho do universo que me cercava e que, por um átimo, fez um leve contato com o universo representado pelo mundo daquela pessoa. Muito do que somos é feito de histórias, e muitas mortes deixam claro o quanto as histórias que nos conectam aos que se foram são tênues, e agora só sobrevivem em sua mente.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Não falo de realizações biográficas ou da importância de algumas pessoas enquanto profissionais de algum campo específico. Falo das interações banais que talvez nem tenham testemunha, ou que não tiveram nenhuma importância para além da criação de uma memória compartilhada – o que, talvez, as torne algumas das mais importantes interações que já tivemos na vida. Não é a biografia que nos impacta na morte de uma pessoa. É o quanto nos vemos, de uma hora outra, responsáveis por sua lembrança&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;Plínio&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Há quase três anos, por exemplo, morreu Plínio Nunes, um jornalista com quem trabalhei na Zero Hora nos anos 1990 e 2000. Uma das pessoas mais doces e mais legitimamente interessadas pelos outros que já conheci. Editor, Plínio criou por sua iniciativa, e manteve por sua insistência, um espaço, ainda que reduzido, para publicar fotos de pessoas desaparecidas pedindo auxílio a quem pudesse ter alguma informação a respeito. Imagino que numa era marqueteira como a de hoje algo parecido só seria criado a fim de encher a bola do próprio veículo fazendo marketing social em stories de Instagram, mas o Plínio insistia nesse tipo de publicação porque sabia que muitas pessoas já haviam sido encontradas graças a isso – e nunca fez ampla propaganda disso. Para ele, valia a continuidade do espaço – que ele levou para o Diário Gaúcho, do qual foi um dos fundadores.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Mas esse é um elemento biográfico da vida do Plínio. O que eu sinto falta é de sua rapidez no gatilho quando o assunto eram trocadilhos. Ou de como conversávamos tomando café no bar da redação e ele nunca deixava de incluir na conversa sua paixão, que ele mesmo a essa altura já sabia folclórica e um tanto ingrata, pelo Guarany de Bagé. Me disse ele ainda em 2011: “Ó, viu? O Guarany ganhou esse fim de semana. Está em pleno andamento o Projeto Tóquio 2015. Esse ano a gente ganha a Terceira Divisão, ano que vem a Segunda. Ganha o Gauchão em 2013, a Copa do Brasil em 2014 e a Libertadores em 2015”. O detalhe é que esse plano era atualizado anualmente com o bom humor conformado de quem torce por um time pequeno. Pequeno, não, apequenado, porque Plínio também declinava na ponta da língua as glórias de seu clube: o maior vencedor da Série A do Gauchão depois da dupla Gre-Nal, o time mais antigo com atividade ininterrupta etc.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;Bela&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Na Zero, também conheci a Maria Isabel Hammes, a Bela. Editora de economia respeitada, ela sentava-se em um mesa logo na entrada da Redação, com as páginas impressas do setor de Economia na mão, revisando a caneta. Aí eu passava por ela direto, porque uma das coisas que sempre me encheu o saco (e me enche até hoje) é gente puxando papo quando você está claramente mergulhado na leitura de alguma coisa. Mas aí a Bela gritava o meu nome quando eu passava, cara de braba, com sua voz rouca e direta, reclamando que eu não a cumprimentei na passagem. Eu explicava que odiava quebrar a concentração de alguém que está lendo e ela dava um sermão bem-humorado sobre comportamento.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;“Não interessa, André. Cumprimentar é educação”&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Bela morreu faz uns 10 anos. Todos os que a conheceram sentem falta dela.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Em um momento, David Coimbra era um cronista conhecido no Estado inteiro, suas posições políticas cada vez mais controversas, seus textos cada vez mais provocativos. Um tempo, foi muito amigo do Paulo Sant’Anna, que o saudou como se saudasse um sucessor. Quando Sant’Anna percebeu que as pessoas estavam levando a sério a ideia de que David talvez fosse realmente seu sucessor, os dois romperam. O egomaníaco gigantesco que Sant’Anna era não aceitava sucessão – e mesmo quando ela não estava em discussão ele a via no caminho. Ele próprio escreveu isso.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;David&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Para mim, David era um amigo – algo que até hoje quando admito me causa problemas porque aparentemente a boa gente elevada do Rio Grande do Sul acha que as pessoas funcionam como pacotes homogêneos. Mas David foi sim meu amigo. E como David escrevia diariamente e qualquer coisa podia virar assunto, era comum ele usar seus amigos e colegas como temas de suas crônicas. Havia um procedimento aí, contudo. Ao nos transformar em personagens, David nos fazia virar uma espécie de “versão desenho animado” de nós mesmos, em que um elemento era ressaltado corriqueiramente até virarmos um personagem de um ou dois tons, no máximo. &lt;b&gt;Diogo Olivier&lt;/b&gt;, até hoje repórter atuante na área do esporte, era retratado como um distraído capaz de esquecer qualquer coisa. Outro então repórter costumava ter suas aventuras descritas como as de um ingênuo com propensão ao sincericídio e a ser enganado pelas mulheres (sabendo que aqui estava pesando a mão, David trocava o nome desse personagem em particular, razão pela qual também não o revelo aqui). E quando Davi me transformava em um de seus personagens, eu era uma mistura de intelectual sem propensão para a vida prática e um cabeça-quente dado a explosões de raiva (digamos que as duas caracterizações eram até justas, tomadas de traços reais da minha personalidade na época).&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Certa vez ele me convidou para gravar vídeos para o blog que ele mantinha na ZH – eu seria um personagem ao estilo “o homem mais irritado do mundo”, descrito no livro &lt;i&gt;Como Ser Legal&lt;/i&gt;, de &lt;b&gt;Nick Hornby&lt;/b&gt;. Um cara com língua afiada e fúrias gratuitas. Gravamos um vídeo em que eu basicamente fazia algumas piadas sem graça sobre a Cow Parade então onipresente nas ruas da cidade. Ele disse que curtiu o resultado, eu não. A ideia também de fazer de mim um personagem revoltado (embora na vida real se pudesse dizer que eu era basicamente aquilo) também não me apetecia. Porque apresentava uma leitura fácil demais. Sim, eu já fui irascível, raivoso, destemperado, explosivo, mercurial. Mas não sou só isso, e depois de assumir o personagem, seria isso que eu precisaria ser, e essa simples ideia me encheu de uma repugnância que eu pulei fora do projeto.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Por parte do David, tudo bem, ele seguiu me usando como personagem em suas colunas – graças a elas, até hoje alguns me perguntam se eu realmente costumava ficar lendo embaixo das traves enquanto atuava como goleiro nos jogos que o grupo fazia todo final de semana e às vezes nas noites de quarta (a ideia de que em algum momento dos anos 1990 eu já fui fominha o bastante para jogar bola duas vezes por semana hoje parece distante até para mim). Não, não era verdade, era o David satirizando a realidade e me sacaneando no processo. Uma pessoa que poderia comprovar isso também partiu essa semana, aliás, e é o motivo para este texto.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;Paulo&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Nesses jogos, que eram religiosamente jogados aos sábados à tarde e às vezes nas quartas de manhã, reuniam-se jornalistas de várias procedências, alguns trabalhavam na ZH, outros no Correio, outros já haviam passado pelos dois e hoje estavam em assessorias ou fazendo outras coisas. Havia sempre muita gente, mas apenas dois goleiros fixos. Um deles, o até hoje repórter cultural Roger Lerina. O outro, Paulo Moreira, cuja figura ruiva e espevitada combinava com a incandescente personalidade de um líder em campo – sendo que a última coisa que jornalistas aceitavam naquela época era um líder, fosse na redação, fosse na quadra de futebol (tremo só de ver o quanto as coisas mudaram desde então…)&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;Moreiras&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Eu comecei a ir a essas partidas porque gostava de futebol e porque acredito bastante no que disse Camus acerca de ter aprendido muito sobre a natureza humana enquanto jogava como goleiro. No futebol se conhecem as pessoas, as máscaras caem com maior facilidade. Paulo era um goleiro que xingava seu time quando achava que a defesa vacilava e o deixava sozinho. Mas de algum modo, transparecia por baixo dessa impaciência um sentido generoso e uma entrega ao jogo. Nunca maldade. Havia outros no jogo que se compraziam em fazer o mesmo e seus sentimentos eram claramente menos puros – tanto que, apesar de arranjar bate-bocas eventuais com seus parceiros de time, Paulo nunca era “desconvidado” do jogo.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Paulo era crítico de cinema e um grande especialista em jazz, e foi um militante da divulgação do estilo por décadas no rádio gaúcho. Esses são os elementos biográficos que você pôde ler em muitos dos textos que foram escritos sobre ele (o melhor deles, este de autoria do também “goleiro oficial” daqueles jogos, &lt;a href="https://gauchazh.clicrbs.com.br/comportamento/gente/noticia/2023/12/pra-quem-nao-me-conhece-meu-nome-e-paulo-moreira-clqcppjix003f013emrbbq3gn.html" target="_blank" rel="noopener"&gt;Roger Lerina, na Zero&lt;/a&gt;. O que eu me lembro do Paulo, entretanto, é mais difuso e particular. Mais próprio e peculiar.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Quando eu cheguei, também atuando como goleiro, nos tornamos um trio de arqueiros para uns 20 ou 30 jogadores de linha – assim, era comum quando estávamos os três dividirem todo mundo em três times e um ficar de fora esperando o resultado do “match” de 15 minutos entre as outras duas equipes. Paulo foi sempre de uma generosidade imensa na acolhida ao “goleiro recém-chegado”. Tínhamos o mesmo sobrenome, então ele começou a me chamar de primo. Quando eu fazia alguma defesa boa ou até mesmo incomumente iluminada, ele, seja da outra trave ou da beira do campo onde assistia ao jogo enquanto esperava, gritava o seu elogio irônico: “mais um triunfo da família dos goleiros Moreiras”. Também era comum que me chamasse de “O segundo melhor goleiro da família Moreira”.  Quando alguém perguntava se o primeiro seria o Aguinaldo Moreira, ele respondia que a única coisa que o Aguinaldo fez na carreira foi carregar o Pelé no ombro.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Paulo era um arqueiro de gestos teatrais, à moda Higuita, inclusive no uso frequente dos pés para defesas atléticas meio impossíveis. Também era brincalhão, generoso, divertido, espevitado. Uma presença alegre e um dos papos mais agradáveis no “pós-jogo” em que um bando dos presentes ficava tomando cerveja e jogando conversa fora. Certa vez me disse, enquanto comentávamos o recém estreado Contato, com Jodie Foster, que havia gostado do filme mas achado a duração excessiva. “Não tem filme que justifique duas horas e meia de duração”. Não cheguei a perguntar para ele o que andava achando a atual onda de filmes expandidos em que qualquer Marvel decide que seu filminho de herói vale duas horas da plateia.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Paulo Moreira abandonou o futebol nas últimas duas décadas de sua vida, devido ao preço cobrado pela luta contra a doença que no fim o levou. Toda vez que falei com ele, sempre fez alguma piada sobre estar pensando em voltar. Porque mesmo debilitado fisicamente, o que era visível, jamais disse um ai dos sofrimentos que vivia, manteve o mesmo espírito alegre, expansivo e de um brilho inteligente.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;No ano que está se aproximando, completo meio século de vida. Muito já vivido, novo o bastante para se eu morrer de uma hora para outra o pessoal ainda lamentar com um “que pena, tão moço”. E talvez por ter perdido o pai cedo, sempre pensei nesse tipo de recordação que vamos amealhando de terceiros como um presente precioso que deve ser guardado com carinho. Às vezes, mostrado pra quem tiver interesse. Porque também elas se perderão quando a outra ponta da memória, a nossa, dos que ficamos, desaparecer, como será inevitável.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;E é por isso que os guardo comigo. Como as memórias que tenho do Paulo, meu fictício “primo”, o “segundo melhor goleiro da família Moreira”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Foto da Capa: Nilton Santolin&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class="sharethis-inline-reaction-buttons"&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="heateorFfcClear"&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="heateorFfcClear"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;                </description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/o-melhor-goleiro-da-familia-moreira/</guid><pubDate>Thu, 21 Dec 2023 03:03:03 GMT</pubDate></item><item><title>E se o mundo for pior do que hoje?</title><link>https://sler.com.br/e-se-o-mundo-for-pior-do-que-hoje/</link><description>&lt;div class="entry-content rbct clearfix is-highlight-shares"&gt;&lt;style type="text/css"&gt;.fb-comments,.fb-comments span,.fb-comments span iframe[style]{min-width:100%!important;width:100%!important}&lt;/style&gt;&lt;div id="fb-root"&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;O escritor &lt;strong&gt;Rafael Bassi&lt;/strong&gt; lançou no fim de 2022 seu livro de contos&lt;strong&gt; &lt;em&gt;O Dia em que Enganamos a Morte&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt; &lt;/em&gt;(Editora Zouk), um compilado de 18 narrativas curtas divididas em duas partes. Nas duas, o autor se dedica a forçar os limites do gênero conto. A primeira traz contos nos quais Bassi mistura a prosa de ficção com a crônica (em mais de uma delas, o protagonista tem o mesmo nome do autor e partilha com ele alguns elementos de sua biografia). Na segunda parte, há um casamento entre ensaio literário, narrativa histórica, sátira e alegoria, declaradamente influenciado por Cortázar e, principalmente, Borges (um dos contos, aliás, é imaginado como uma história do próprio escritor argentino). Em um dos contos dessa segunda parte, &lt;em&gt;O Jardim do Torel&lt;/em&gt;, Bassi cria um personagem que é uma versão ficcionalizada do acadêmico judeu alemão &lt;strong&gt;Victor Klemperer&lt;/strong&gt;, nome fundamental para o estudo do totalitarismo graças aos seus diários sobre o período de ascensão do nazismo na Alemanha e a seu estudo &lt;em&gt;LTI – A Linguagem do Terceiro Reich&lt;/em&gt;, sobre como os nazistas perverteram o próprio idioma alemão para fins de propaganda, podendo assim levar a cabo seus projetos insanos com a naturalização do absurdo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No conto de Bassi, Klemperer vira Victor Berlin, intelectual judeu que emigra em 1936, após a ascensão dos nazistas. Na história, ambientada em 1940, Victor Berlin enquanto se prepara para a primeira aula que vai ministrar nos Estados Unidos, onde foi aceito como professor, recorda com melancolia os tempos que passou em Lisboa, com sua mulher, antes da ascensão dos nazistas – os contatos feitos nessa primeira viagem serão essenciais para que, nos anos 1930, Berlin consiga fugir da Alemanha via Portugal. Perplexo com o estado de corrupção a que os nazistas levaram seu país e o idioma que é seu instrumento, Berlin se refugia na memória de tardes tranquilas passadas em Lisboa com Edna, sua esposa, no &lt;em&gt;Jardim do Torel &lt;/em&gt;que dá título ao conto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quando está chegando ao local em que dará sua primeira aula, Victor Berlin tem um ataque fulminante do coração e morre em plena rua (na vida real, Klemperer passou o período da guerra na Alemanha, não foi deportado para os campos logo de cara porque era casado com uma alemã, mas perdeu seu posto como professor, sua casa e esteve o tempo todo sob o risco constante de deportação ou execução, até que, no caos que se seguiu ao bombardeio de Dresden, jogou fora a braçadeira com a estrela de Davi, de uso obrigatório, e ele e a mulher, Eva, fugiram a pé até o setor já controlado pelos americanos. Só morreria em 1960). A voz em terceira pessoa que relata o conto diz, após narrar sua morte súbita com o nazismo ainda no poder: “Que tempos são estes em que o sujeito não pode morrer em paz, por saber que viveu em um mundo pior do que estava antes?”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tenho pensado muito nessa frase nos últimos meses, entre outras coisas porque fui atingido esses dias por uma constatação melancólica e brutal: talvez sejamos a última geração, ou uma das últimas, no mínimo, a viver em um mundo em que a comparação com o passado ainda gera saldo positivo. Há um risco real de as próximas gerações olharem para nosso tempo problemático como um idílio inacreditável.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De modo geral, há uma ampla corrente da história e da divulgação científica que se dedica a contabilizar as benesses de nossa atual condição neste tempo e lugar em que vivemos. &lt;strong&gt;Steven Pinker&lt;/strong&gt;, expoente da chamada “psicologia evolucionária” e diretor do Centro de Neurociência Cognitiva do MIT, dedicou um livro alentado, &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Os Anjos Bons de Nossa Natureza&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, para defender a tese de que, apesar da percepção geral muitas vezes alimentada pela mídia, o mundo hoje é menos violento do que no passado. Sim, a tese é de que, apesar das grandes mortandades do século XX, elas seriam, proporcionalmente, em escala menor do que as guerras tribais da antiguidade humana, período em que a noção de diplomacia como resolução de conflitos era virtualmente nula e rachar a cabeça do interlocutor era um modo seguro de garantir a vitória em um dissenso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cruzando dados de pesquisas históricas, antropológicas e arqueológicas, Pinker defende que o número de mortes em combate diminuiu consideravelmente, um dos elementos para afirmar que, de modo geral, a violência vem diminuindo no mundo – tanto a tese quanto o livro são alvos de críticas ferozes, uma delas do filósofo&lt;strong&gt; John Gray&lt;/strong&gt;, para quem a análise extensa de Pinker não leva em conta nesse cálculo os avanços da medicina nem os impactos a longo prazo de experiências de guerra, elas próprias passíveis de reduzir a vida dos sobreviventes. Gray também critica o olhar “positivista” de Pinker, para quem a violência diminui proporcionalmente ao grau de “civilização avançada” de um país – uma falácia que não se sustenta após o século XX do nazismo com seus massacres industriais ou das sangrentas guerras neocoloniais no Sudeste Asiático, promovidas, combatidas e financiadas pelas “pacíficas” nações avançadas. Sem falar que o número de guerras levado a cabo pelos países “avançados” teria chegado a um ponto de equilíbrio pela possibilidade do terror provocado pela proliferação das armas nucleares, não por algum impulso pacífico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mas já que Gray mencionou a medicina, ela é também um indício muito usado na avaliação da realidade contemporânea. Uma série de recursos médicos hoje disponíveis seria impensável em boa parte da história humana, em que emplastros e misticismos eram as curas à disposição. Antibióticos, anestésicos, dispositivos avançados de diagnóstico, vacinas, e mesmo a noção mais difundida de padrões de saneamento e higiene como direitos básicos fazem parte de um conjunto de ferramentas que hoje permitem estender a vida humana muito além da média de séculos atrás. Essa é uma conquista com suas nuances, claro. Parte dela é da humanidade como um todo, que capitaneou as pesquisas que nos levaram até este ponto. Parte é de algumas sociedades que entenderam a necessidade de um sistema de saúde universal (como o SUS, por exemplo). Porque nas sociedades sem esse sistema, essas grandes inovações tecnológicas só estão disponíveis a quem tem grana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essa, para mim, é a grande questão que temos para o futuro. Até onde vai a disseminação recente de um pensamento de matriz neoliberal que naturaliza que direitos só estejam disponíveis a quem puder pagar. E o que isso fará da humanidade futura? Hordas de despossuídos trabalhando sete dias por semana, doentes ou não, enquanto 1% está a salvo em suas torres blindadas e guarnecidas por bem treinadas forças de segurança.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estamos no limiar de uma era preocupante em que elementos de distopia começaram a dar as caras no mundo real, seja no aspecto político ou ecológico. Em um livro que já citei em outra ocasião aqui neste espaço, &lt;strong&gt;&lt;em&gt;A Terra Inabitável: uma História do Futuro&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, o jornalista &lt;strong&gt;David Wallace Wells&lt;/strong&gt; faz um inventário particularmente desolador do que as teremos pela frente até o fim deste século com a escala sem precedentes de emissões de gases causadores do efeito estufa nas últimas duas décadas:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Um planeta cada vez mais quente leva ao derretimento do gelo ártico, o que significa menos luz do sol refletida e mais luz absorvida por um planeta que esquenta cada vez mais rápido, o que por sua vez significa um oceano menos capaz de absorver o carbono da atmosfera e desse modo um planeta aquecendo em ritmo maior. O planeta em aquecimento também derreterá o permafrost ártico, que contém 1,8 trilhão de toneladas de carbono, mais do que o dobro da quantidade atualmente suspensa na atmosfera terrestre, e parte do qual, conforme o permafrost derrete e o carbono é liberado, pode evaporar como metano, que é um cobertor climático de efeito estufa 34 vezes mais prejudicial do que o dióxido de carbono (…). Um planeta mais quente é, no fim das contas, ruim para a vida vegetal, resultando no que chamamos de morte florestal “de fora para dentro” – o declínio e a retração de bacias de selvas tropicais do tamanho de um país inteiro e de florestas esparramadas por tantos hectares que outrora contiveram folclores inteiros –, o que significa a redução drástica da capacidade natural do planeta de absorver carbono e transformá-lo em oxigênio, o que por sua vez significa temperaturas ainda mais quentes, o que por sua vez significa mais mortes de florestas e assim por diante”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, pesquisas recentes mostram que o uso incorreto dos medicamentos avançados que tanto custamos a desenvolver estão fazendo com que sua eficácia se perca gradativamente. Não à toa, a Organização Mundial de Saúde vem realizando a Semana Mundial de Uso Consciente de Antibióticos, campanha que alerta para o uso excessivo de remédios controlados (nós aqui no Brasil, com o nosso esquadrão de aposentados de verde e amarelo adeptos do “tratamento preventivo” durante a pandemia, demos uma boa força nessa direção, aliás).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Não é mais ficção especulativa a possibilidade no futuro do surgimento de uma superbactéria imune a todos os nossos atuais tratamentos – e isso para não falar da possível recorrência a intervalos cada vez menos curtos de novas pandemias como a que vimos em 2020, com novos agentes talvez ainda mais perigosos. Mesmo o fato louvável de que foi possível criar uma vacina para uma nova pandemia em menos de dois anos é tisnado pela pátina do desespero quando se pensa que foi exatamente neste ponto da história que saíram das cavernas da ignorância em grande número também os negacionistas dos benefícios de vacina – infiltrados até mesmo no mais insuspeitado dos meios, o da Medicina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Não quero soar pessimista numa das últimas crônicas do ano. Nada está escrito em pedra, e talvez algumas coisas que possamos fazer possam reverter os efeitos mais traumáticos desse quadro (mas não todos, a mudança climática é uma realidade com a qual teremos que nos acostumar). Mas não é muito confortável pensar que hoje, quando imaginamos como seria mais perigoso viver em um tempo sem antibióticos e sem o mais básico saneamento, não estamos, pela primeira vez, imaginando o passado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Podemos, sim, estar especulando o futuro.&lt;/p&gt;
&lt;div class="sharethis-inline-reaction-buttons"&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="heateorFfcClear"&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="heateorFfcClear"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/e-se-o-mundo-for-pior-do-que-hoje/</guid><pubDate>Sat, 16 Dec 2023 13:16:47 GMT</pubDate></item><item><title>Por que deixamos o mercado contaminar a linguagem de nossa estética?</title><link>https://sler.com.br/por-que-deixamos-o-mercado-contaminar-a-linguagem-de-nossa-estetica/</link><description>&lt;div class="entry-content rbct clearfix is-highlight-shares"&gt;&lt;style type="text/css"&gt;.fb-comments,.fb-comments span,.fb-comments span iframe[style]{min-width:100%!important;width:100%!important}&lt;/style&gt;&lt;div id="fb-root"&gt;&lt;/div&gt;&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Linguagem é um instrumento poderoso. Seja você um partidário da abordagem “mística”, ao estilo &lt;b&gt;Alan Moore&lt;/b&gt;, que vê no aprendizado da magia o estudo de uma linguagem, seja você mais técnico e materialista ao estilo de &lt;b&gt;Marshall McLuhan&lt;/b&gt;, para quem a linguagem é uma das mais antigas e impactantes formas de tecnologia, o fato é que as palavras que usamos consolidam a mentalidade de uma sociedade. O que também significa, em revés, que as palavras que uma sociedade escolhe em detrimento de outras dão testemunho do que uma determinada comunidade prioriza em termos filosóficos, estéticos e, vá lá, morais. Já escrevi um pouco sobre isso aqui mesmo na Sler quando falávamos de como a ascensão ao poder de uma extrema direita vitriólica e desbocada deslocou os tabus que cercavam o palavrão como “palavra interdita”. (&lt;a href="https://sler.com.br/o-palavrao-ta-liberado-porra/" target="_blank" rel="noopener"&gt;leia aqui&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;O que me leva à minha perplexidade específica de hoje, uma que já me acompanha há um bom tempo, mas que só se intensificou nos últimos anos, com o fenômeno tendo deixado o nicho audiovisual da internet para contaminar o que deveríamos considerar a “grande mídia”: quando foi que deixamos tão naturalmente a linguagem do mercado ser aquela que usamos para falar de arte em geral (e de cinema em particular)?&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;Franquia&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Sou velho o bastante para me lembrar de quando a palavra &lt;b&gt;“franquia”&lt;/b&gt; estacionou sua réplica de Mustang na linguagem corrente nacional, originalmente ainda chamada pelo seu nome de batismo na língua inglesa, &lt;i&gt;“franchise&lt;/i&gt;“. No final dos anos 1980, de pesada orientação política e econômica neoliberal – um pouco como hoje, aliás –, disseminou-se um culto messiânico ao pequeno empreendedorismo como uma resposta possível ao fato de que a “nova economia” de grandes corporações e de um mercado financeiro volátil e ganancioso não consegue mais sustentar a promessa de uma boa vida ao trabalhador assalariado por mais diligente e competente que ele seja em seu trabalho. Assim, dissemina-se a ideia de que cada um “se torne seu próprio patrão” (hoje, essa ideia vem se transformando para “conquiste sua independência investindo no mercado financeiro”, mas o espírito e a razão por trás ainda são as mesmas).&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Claro, na prática, o conceito de &lt;i&gt;“franchising&lt;/i&gt;” em inglês advém de algo que já temos há muito mais tempo em português, o verbo &lt;i&gt;“franquear”,&lt;/i&gt; no sentido de “garantir livre passagem” (aliás, o &lt;i&gt;Dicionário Etimológico da Língua Portuguesa&lt;/i&gt; de &lt;b&gt;Antônio Geraldo da Cunha&lt;/b&gt; encontra o primeiro registro do termo com essa acepção no &lt;i&gt;Livro das Cidades e Fortalezas que a Coroa de Portugal tem nas partes da Índia e das Capitanias e mais cargos que nelas há, e da importância delles&lt;/i&gt;, redigido em 1582).&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;O termo tem origem francesa mas não deriva de “francês”, e sim dos &lt;b&gt;“francos”&lt;/b&gt; – tribos germânicas ocidentais de homens “livres” que foram desalojando os romanos ao longo da Alta Idade Média e se mesclaram a remanescentes e gauleses no território que hoje conhecemos como França. “Franco” como alguém sem meias palavras e de discurso reto e direto vem também da mesma nascente. Ao longo dos séculos, foi adquirindo, tanto em inglês como em português e espanhol, outros sentidos. Um deles, o de libertar alguém de servidão ou de escravização, hoje se tornou obsoleto pela abolição da escravidão legal. E também surgiu um outro sentido econômico, o de isenção de impostos ou taxas. Esse, mesclado com o de garantia de pertencimento a uma espécie de corporação, logo geraria um novo significado, mais atrelado ao campo semântico da economia: o direito ou licença concedida a um indivíduo ou grupo para comercializar bens ou serviços de uma empresa em um determinado território.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;Anos 1980&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;É com essa acepção que ali na segunda metade dos anos 1980 começam a circular no português corrente &lt;i&gt;“franchising”,&lt;/i&gt; o processo de se vincular a uma franquia, e &lt;i&gt;“franchise”,&lt;/i&gt; a franquia propriamente dita. Em 1988, a própria Globo, então uma gigante monopolista ainda maior do que hoje, com a pulverização dos streamings, reconhece a tendência com a criação de um programa específico de TV voltado para os pequenos negócios, que também seria expandido no mesmo ano para uma revista de mesmo nome publicada pelo braço editorial da organização. Não é por acaso que uma das chamadas de capa do primeiro número da revista, lançada em dezembro de 1988, era &lt;i&gt;“Tudo sobre franchising no Brasil”&lt;/i&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;“Franchising” se tornou um termo corrente para, por exemplo, pequenos restaurantes que contratavam os direitos de uso de uma marca comprometendo-se com um menu preestabelecido (como no McDonalds, a franquia máxima do gênero). Ou para lojas que se tornam as revendas oficiais de mercadorias consignadas de um fabricante específico de mercadorias variadas, como a Boticário, apontada pelo jornalismo econômico, na última vez que consultei, como a mais bem-sucedida franquia nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Tendo isso em mente, nunca deixou de me surpreender que essa tenha sido a palavra que se popularizou em português também para definir ficções culturais seriadas voltadas ao consumo de massa – com uso mais frequente no cinema, mas também de bastante circulação franca entre os apreciadores de videogames (esta semana, mesmo, um dos assuntos mais falados foi um novo trailer para a série &lt;b&gt;&lt;i&gt;GTA&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;, da empresa Rockstar (foto de capa). Não encontrei muitos indícios sólidos de quando esse começou a se disseminar, então vou ter que contar com o auxílio dúbio da memória.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Que eu me lembre, há alguns exemplos de uso desse termo “franquia” nesse contexto no início dos anos 2000 em jornais e revistas brasileiros. Faz sentido. Foram anos em que, sei lá por quê, muitos dos meus colegas de profissão decidiram enterrar na lama seus instrumentos de trabalho e simplesmente anarquizar de vez o uso do idioma com uma série de penduricalhos inúteis literalmente transcritos ou apenas mal traduzidos de outros idiomas para descrever ou narrar conceitos (de propaganda e publicidade, em sua maioria) que já tinham seu próprio equivalente em português, apenas desconhecido da ignorância vernacular média gigantesca do jornalista médio. Esse processo, aliás, não diminui, eu diria que se tornou mais frequente e que até mesmo extrapolou o jornalismo porque hoje todo mundo é meio que um “veículo de mídia” em suas redes e usa os mesmos termos mal traduzidos como se estivesse tudo bem (o famigerado “é sobre isso” é o meu exemplo preferido atualmente)&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Voltando ao tópico (eu não deveria escolher esses assuntos mais complexos com a facilidade que eu tenho para desviar do assunto…) Que fique claro que o início dos anos 2000 não é o do “surgimento” do modelo das “franquias”, algo que claramente pode ser traçado até &lt;i&gt;Jornada nas Estrelas&lt;/i&gt; ou, anos mais tarde, &lt;i&gt;Guerra nas Estrelas&lt;/i&gt;. É nesse período que o “termo” começa a circular na imprensa brasileira para definir algo que já era uma realidade da indústria comercial do cinema&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;“Franquia”, assim, veio a substituir “série” para definir produções episódicas de filmes, livros, games ou, como é mais comum nas últimas décadas, tudo isso junto, já que boa parte das produções comerciais hoje tentam emplacar “produtos” (logo voltaremos a essa palavra) que gerem receita em vários formatos. Não me lembro de o termo ter sido usado no Brasil originalmente com sentido crítico, o mais provável é que tenha sido, como eu comentei, uma tradução ruim que começou a circular na imprensa naqueles anos para o que em inglês já se chamava de “franchise”.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Contudo, um pouco de sarcasmo me parece apropriado dado o atual estado do cinema contemporâneo, em que qualquer estúdio quer replicar o sucesso da Marvel – que, por sua vez, está tendo seus próprios problemas tentando convencer seus fãs a comer os Big Macs audiovisuais que ela lança em ritmo de linha de montagem – o uso de “franquia” para produções feitas por um gigantesco conglomerado seguindo a mesma receita que deve preservar o “valor da marca” para além de qualquer outra consideração. Mas, claro, boa parte do atual discurso produzido pela mídia cultural, seja a da imprensa tradicional, seja a dos YouTubers, blogueiros e TikTokkers, não está usando o termo com essa pegada debochada. Não, não passa um dia sem que o diabo do algoritmo me apresente “influenciadores” discutindo como colocar nos eixos “franquias cinematográficas” recicladas de modo tão exaustivo que nem dinheiro mais dão, o único objetivo desse tipo de produção, elas estão conseguindo fazer. Como se o próprio conceito original de franquia levado ao cinema não fosse ele parte importante do problema.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;O produto&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Tendo a sequência de episódios de uma nova produção sido renomeada como franquia, a conclusão lógica é que o que está sendo produzido não são filmes, livros, histórias, mas “produtos” que levam adiante não uma visão criativa ou meramente artística, mas as ações da marca proprietária. Isso talvez explique também como começou a circular nas últimas duas décadas outra expressão infame trazida sem escalas da mídia inglesa e que eu já vi mais de um de meus pares do jornalismo cultural usar sem a menor vergonha na cara: “propriedade intelectual” (em inglês, a expressão é mais conhecida pela sigla IP).&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Que o conceito de “propriedade intelectual” tenha saído do cipoal do jargão jurídico para se tornar corrente no léxico do próprio jornalismo cultural é uma triste demonstração de como vivemos hoje um dos períodos mais lambe-saco do capitalismo corporativo desde os anos 1980, talvez mais até. A ideia de que um personagem possa ser retrabalhado por diferentes abordagens artísticas ao longo de diferentes obras é uma das molas propulsoras da arte desde seus primórdios. Os dramaturgos gregos e suas peças que versavam sobre tópicos da então religião oficial, apresentadas em festivais sacros. Os pintores da Cristandade europeia com suas milhões de representações diversas de passagens da Bíblia ou dos mesmos contos mitológicos gregos que antes impulsionaram a arte helênica.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Tudo isso faz parte do longo e frutífero diálogo entre gerações expresso por meio de tópicos e temas tradicionais da arte. E nada disso é “propriedade intelectual”. &lt;b&gt;Ulisses&lt;/b&gt;, o herói navegador grego, não é uma propriedade intelectual. O &lt;b&gt;Batman&lt;/b&gt;, que muitos abobados chamam de “o equivalente moderno de um mito”, é. É uma propriedade da DC Comics, por sua vez subsidiária da Warner Brothers. Mesma coisa o&lt;b&gt; Homem-Aranha&lt;/b&gt;, hoje na mão dos estúdios Fox no cinema, mas criado pela Marvel, braço do rato monopolista intergaláctico Disney. E que se esteja encarando com tanta naturalidade a disseminação desse termo é, para mim, um dos sintomas da falência do pensamento crítico quando se fala de arte e entretenimento.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;Fãs&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Mesmo esses dois termos juntos já acenam para o grande debate ainda não pacificado opondo “alta e baixa cultura”, “arte e entretenimento”, cultura “popular ou erudita” (embora este aqui seja muitas vezes viciado pelo fato de que a noção que muitos têm da cultura “popular” não remete à cultura popular de fato, resultado de processos tradicionais ao longo de gerações, e sim ao aluvião de coisas lançadas a esmo por conglomerados de mídia reciclando a “propriedade intelectual” da vez, querendo ganhar rios de dinheiro com alguma nova e lucrativa “franquia”.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Há um respeitado ramo acadêmico dos estúdios de mídia chamado “estudos de cultura de fãs”. De modo geral, as pesquisas nesse campo abordam algumas dessas mesmas coisas que eu disse mas de um ângulo mais otimista e tendo em vista elementos mais positivos: o fato de que, em volta desses interesses comuns, fãs de cultura pop de modo geral estabelecem uma comunidade identitária apropriando-se daquilo que amam como parte de si e de sua própria expressão pessoal. Não à toa, é gigantesca a subcultura das “fanfics” criadas por fãs de uma determinada história (o que talvez me desperte alguns arrepios quando penso nessa coisa toda são as ressonâncias religiosas que há em alguém se dizer “fanático”, origem do termo fã, por um conjunto de narrativas que são também divididas entre as extraoficiais e as “canônicas”, termo esse vindo sem escalas do campo religioso).&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Tenho meus senões não com a abordagem acadêmica, mas com o fenômeno, no momento em que a cultura de fãs: 1) vem sendo o cenário para o desenvolvimento de grupos de toxicidade comprovada. 2) organiza-se eminentemente por uma expressão pessoal por meio do consumo, aceitando abertamente aquilo que ama como um “produto” e manifestando sua relação com aquilo por meio da moeda sonante, não apenas em livros, filmes, games, shows musicais, mas em uma parafernália alternativa oficialmente “licenciada”, de canetas a bonés, de camisetas a bonecos cabeçudos e 3) ampara-se numa relação que parece por vezes se disfarça voluntariamente seu caráter unilateral. Fanfics são expressões pessoais de fãs a personagens e narrativas que não são parte de um patrimônio comum, mas “propriedades” lucrativas de grandes corporações. Talvez por isso seja um tanto cansativo acompanhar o episódio periódico da “guerra cultural” em que nerdolas de meia-idade apaixonados pelos seus gibizinhos de infância reclamam do excesso de “lacração” no que são produções multimilionárias que estão conseguindo publicidade gratuita com a última polêmica. Se a polêmica virou um sinal da publicidade, talvez seja mais produtivo em termos de avanço do debate ser chato e moderado, embora poucos vão ter acesso a suas declarações.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;Conteúdo&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;E eu quase escrevi na última frase “seu conteúdo”, a última dessas palavras adotadas acriticamente no debate cultural para descrever praticamente tudo na cultura digital contemporânea (quem cantou essa pedra, aliás, foi Bill Gates, aquele mesmo, nos anos 1990 ainda, dizendo que onde se poderia ganhar grana na internet seria no “conteúdo”, sendo conteúdo, basicamente, tudo o que está na internet).&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Conteúdo é a resenha do influencer, o artigo de opinião acadêmico colocado em uma base de dados, o vídeo de dancinha no TikTok, a &lt;em&gt;live&lt;/em&gt; com um especialista, o Flow podcast com seu sorteio aleatório de personalidades interessantes ou “controversas” (eufemismo usado pelos “produtores de conteúdo” para “pessoa idiota que não sabe do que está falando mas que dá declarações que rendem um bom ‘corte”). Nessa geleia geral de indeterminação e indistinção, perde força justamente o pensamento crítico capaz de nos munir de ferramentas para tentar ver por trás dessa armadilha “divertida” do mercado ganhando com seus cliques e com sua atenção.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;A água é o recurso do futuro, pelo qual guerras serão travadas. A nossa atenção é um recurso que parece já ter sido apropriado no presente sem que se tenha disparado um único tiro. Precisamos ter mais discernimento na forma como a empregamos.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Ah, e sim, eu sei. Este texto também é “conteúdo”, estou consciente disso.&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="sharethis-inline-reaction-buttons"&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="heateorFfcClear"&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="heateorFfcClear"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/por-que-deixamos-o-mercado-contaminar-a-linguagem-de-nossa-estetica/</guid><pubDate>Sat, 16 Dec 2023 03:23:26 GMT</pubDate></item><item><title>A impunidade dos outros</title><link>https://sler.com.br/a-impunidade-dos-outros/</link><description>&lt;div class="entry-content rbct clearfix is-highlight-shares"&gt;&lt;style type="text/css"&gt;.fb-comments,.fb-comments span,.fb-comments span iframe[style]{min-width:100%!important;width:100%!important}&lt;/style&gt;&lt;div id="fb-root"&gt;&lt;/div&gt;&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Reclamar da impunidade é um hábito brasileiro tão recorrente quanto reclamar da escalação do seu time. E, assim como no caso do futebol, que na última década meio que providenciou, de modo surpreendente, o molde e o espírito de muitas das discussões políticas do país, também essa queixa constante a respeito da impunidade pode ter cores distintas de acordo com o espectro ideológico dos envolvidos. Falando mais claro: como acontece com praticamente tudo em um país da periferia do capitalismo tardio, até a impunidade tem um recorte de classe no Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Quem se queixa seguidamente da impunidade costuma ter alguns alvos bem específicos em mente. Criminosos comuns, para começo de conversa, do punguista pé-de-chinelo que alivia transeuntes de seus pertences em espaços com grande concentração de gente até o autor de um latrocínio em uma parada de ônibus. O discurso automático associado a esse tipo de criminalidade costuma ser o mesmo, repetido tanto por agentes públicos e pelo cidadão comum quanto pela imprensa, que tem um viés notoriamente policialesco em sua forma de cobrir a segurança pública: “há muitas formas de um criminoso burlar a lei e seguir praticante seus delitos”, “a polícia prende e o Judiciário solta”, “há muitos direitos para esse tipo de vagabundo” e etc., etc. A imprensa, por exemplo, costuma ser bastante incisiva em apontar que um determinado autor de algum crime muito rumoroso já foi em momento anterior preso por alguma outra coisa, mas estava solto por não haver sido ainda processado e condenado.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Não quero com isso diminuir a questão, a segurança pública é um problema que a esquerda notoriamente tem dificuldade de lidar quando está no poder. Há sim a necessidade de mudar a mentalidade agressiva das polícias, muitas vezes amparado por um corporativismo rampante. Uma discussão que precisa ser feita a sério é a desmilitarização da polícia, por exemplo. E é necessário impor algumas restrições legais e gerais à forma como a polícia em ação muitas vezes age como se estivesse inventando as leis ali mesmo na hora, para justificar a sua ação, e não agindo para fazer cumprir uma lei prévia (não estou sequer inventando isso. Eu literalmente vi isso acontecer pelo menos um par de vezes, em que, instados a justificar a legalidade de alguma prisão arbitraria por uma multidão impaciente com o que havia visto, policiais simplesmente jogaram a esmo um artigo qualquer do Código Penal).&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;A questão é que essa é uma pauta impopular com parte da sociedade mais conservadora (que ganhou uma cara e uma voz considerável depois da ascensão da extrema direita no Brasil). E embora haja uma série de estudos sobre como essas estruturas devem de algum modo mudar antes que a própria polícia mude, você vai entrar em apuros para explicar para alguém que acabou de ser assaltado na parada de ônibus que esse é um processo longo e ainda vai demorar para dar resultados, ou mesmo para minimamente explicar qual diabos é o seu objetivo final com as mudanças que você deveria implantar (e o PT, particularmente, tem até hoje uma dificuldade crônica nessa área, mas a má comunicação do partido não é algo que começou com Lula).&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Logo, sim, a segurança pública é algo que preocupa muito mais do que o eventual burguês safado metafórico que é usado como espantalho em reuniões de DCE, mas sempre me parece que a insistência de determinados espectros políticos e da própria imprensa na “liberalidade” do sistema que mantém “criminosos soltos” (quando as taxas de encarceramento no país têm crescido continuamente na última década) é usada para desviar o foco e fazer você não se dar conta de que há sempre um recorte econômico e demográfico na “impunidade” escolhida como alvo das críticas. E elas nunca, jamais, recaem naquilo que antigamente chamávamos de “crimes do colarinho branco”, uma expressão que ela própria parece ter desaparecido do léxico comum, num claro indício de uma mentalidade em expansão no Brasil, a do tesão pelo mercado mesmo no cara que já estourou o limite do PIX e ainda tem boleto para pagar.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;A imprensa pode vir a ter um surto ao descobrir que um assaltante a banco preso em flagrante já foi preso em flagrante outras duas vezes antes. Mas a recorrência de irresponsabilidades por parte de grandes empresas não parece engatilhar o mesmo tipo de trabalho em profundidade. A impunidade que muitos se queixam no Brasil parece não ser uma questão para muitos quando se fala também não de crimes, mas de responsabilização por negligências variadas, muitas vezes com os mesmos danos e efeitos nocivos que muito crime voluntário. Parece haver menos gente disposta a pedir a cabeça de quem faz o mal por muquiranagem.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Um caso mais recente foi o show da Taylor Swift, por exemplo. Realizado no auge da pior onda de calor que o Brasil do Sudeste para cima vem enfrentando em décadas. A artista seguiu adiante com o show sem ver problema – imagino que pensa que os subumanos daqui dos trópicos já estão acostumados a passar mal com o calor, então não faria diferença. A empresa responsável pela organização (e que anunciou um lucro monstro neste ano só com os ingressos em pré-venda para esse show) tapou com placas de metal todos os pontos de circulação de ar possível, proibiu a entrada de garrafas de água compradas lá fora para poder lucrar com a venda de uma garrafa a oito pilas (e depois a dez). Transformou o estádio em uma daquelas panelas japonesas para fazer Yakisoba. E o resultado não foram apenas muitas pessoas passando mal, o que já seria um absurdo, mas a morte de uma jovem estudante de psicologia, Ana Benevides, que viajou do Mato Grosso para o Rio para ver a artista.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;A mesma empresa, aliás, já foi flagrada este ano mesmo, às vésperas de um festival gigante como o Lollapalooza, mantendo trabalhadores (curiosamente, os responsáveis pela venda e manutenção de bebidas) em condições degradantes e em situação análoga à escravidão (o pessoal dormia no próprio local do evento, em uma tenda, em “camas” feitas de pedaços de papelão. Fazia jornadas de 12 horas sem pagamento de adicionais). A ação para que a empresa pague indenização por danos individuais e coletivos ainda está correndo. Quer-se também que a empresa seja inscrita na chamada “lista suja” do trabalho escravo, que põe um selo na testa de empresas negligentes com seus processos de contratação ou pura e simplesmente abusivas. Curiosamente, nosso presidente anterior, aquele cujo nome não deve ser mencionado nunca mais se tudo der certo, era um crítico aberto da lista suja e dificultou em muito durante sua gestão o acesso a dados dos autos de infração das empresas autuadas por trabalho análogo à escravidão (e sem surpresa nenhuma, havia empresas da lista entre os doadores de campanha do ex-presidente.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Qualquer pincelada no noticiário dos últimos anos mostra condutas parecidas tomadas por empresas que decidiram navegar perigosamente à margem das determinações legais ou do mero bom senso em troca de mais lucros. Está lá Brumadinho (foto da capa), varrida do mapa em janeiro de 2019 com o rompimento da barragem de uma das minas da empresa Vale. O resultado foram toneladas de minério espalhadas pela bacia do Rio Paraopeba, num desastre ambientais de proporções cataclísmicas, e cerca de 270 pessoas mortas – algumas delas seguem desaparecidas até hoje. Embora o MP de Minas Gerais tenha instruído um processo criminal contra quase duas dezenas de réus, boa parte do tempo desde então foi gasto em um excruciante processo de competência sobre quem devia ou não julgar o caso. A Justiça de MG decidiu que o caso não era da competência estadual e o julgamento de foi para a esfera federal por decisão do STF, no final do ano passado. Na teoria, é uma hipótese pior para os réus, mas na prática a defesa ganha tempo – tanto é assim que, depois da federalização, não se tem ainda data marcada para o julgamento. E, o mais importante: ninguém foi preso.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Ninguém vai ser preso também na sequência da falência das Americanas. Aliás, uma outra empresa, que costuma ostentar seu nome orgulhosamente em um dos projetos culturais mais “badalados” do Estado, na prática afundou boa parte da cidade de Maceió pela sua extração desenfreada de sal-gema na região da Lagoa Mundaú, na capital alagoana.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;O caso se arrasta desde 2018, quando, pelo que afirmam estudos conduzidos pelo Serviço Geológico do Brasil (SGB/CPRM), o desabamento de uma mina abandonada e vedada abalou um dos bairros mais tradicionais da cidade, o Pinheiro. Os estragos, desde então, se estenderam a outras localidades à margem da lagoa, como os bairros Mutange e Bom Parto. A empresa já fez um acordo para repassar uma bufunfa à prefeitura. Mas não parece ter havido qualquer outra punição além dessa. Se alguém levantar a ideia de que talvez, só talvez, alguém devesse ter ido para a cadeia por afundar um terço de uma capital de Estado, logo aparecerão os defensores do livre capital para apontar que você deveria traçar fronteiras nesse pensamento.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Você não vai ver os mesmos políticos interessados na diminuição da maioridade penal, na construção de mais presídios, na diminuição dos recursos legais na lei processual, no encarceramento em massa, se pronunciar a favor de mais prisões de gente como os CEO ou proprietários de empresas como essas. E não estou aqui querendo que eles façam nada diferente, eu quero é que NÓS, os que não ganhamos nada com isso, acordemos para essa verdade.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;O Capitalismo é um sistema injusto. Mas, em teoria, é um sistema honesto. Honesto porque já no próprio nome diz o que realmente é considerado importante em sua vigência: o Capital. Não as pessoas. Não a sociedade. Não a inovação (essa é ótima). O Capital. O dinheiro, o Money, a bufunfa, o faz-me-rir, o vil metal, é isso o que vale, ainda mais hoje que o Capital tem capacidade de se tornar independente de qualquer objeto concreto cujo valor seria negociado em outros tempos.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;O problema são sempre seus defensores e apologetas, que precisam fazer um malabarismo retórico para tentar convencer que o capitalismo selvagem é uma espécie de Jardim do Éden antes da perversão pela serpente estatista, em vez da selva com suas leis baseadas na força e na indiferença diante do sofrimento dos mais fracos.&lt;/p&gt;
&lt;div class="sharethis-inline-reaction-buttons"&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="heateorFfcClear"&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="heateorFfcClear"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/a-impunidade-dos-outros/</guid><pubDate>Thu, 30 Nov 2023 03:04:46 GMT</pubDate></item><item><title>Por que a direita se apropriou dos heróis de quadrinhos</title><link>https://sler.com.br/por-que-a-direita-se-apropriou-dos-herois-de-quadrinhos/</link><description>&lt;div class="entry-content rbct clearfix is-highlight-shares"&gt;&lt;style type="text/css"&gt;.fb-comments,.fb-comments span,.fb-comments span iframe[style]{min-width:100%!important;width:100%!important}&lt;/style&gt;&lt;div id="fb-root"&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;Alan Moore&lt;/b&gt; é um escritor inglês maluco e de um talento descomunal que revolucionou em mais de uma ocasião os sentidos e a forma dos quadrinhos como arte. Hoje Moore é um escritor em prosa com romances e volumes de contos publicados (seu livro mais recente é a coletânea de narrativas de média e curta extensão Iluminações), mas em seu início de carreira ele foi um dos nomes lapidares por trás da ideia de que havia mais a se explorar nos quadrinhos do que mero entretenimento escapista infantil.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Moore escreveu &lt;i&gt;Watchmen&lt;/i&gt;, uma história sobre como figuras super-heroicas num universo mais próximo do nosso, do “real”, digamos, teriam um apelo fascista e a existência de seres superpoderosos desequilibraria de modo inevitável o cenário geopolítico em favor do imperialismo americano. Moore fez também o elogio do anarquismo em um quadrinho com tropos do universo dos super-heróis, em &lt;i&gt;V de Vingança&lt;/i&gt;. Escreveu histórias de um afeto sincero voltadas ao &lt;b&gt;Super-Homem&lt;/b&gt;. Retrabalhou grandes personagens da literatura de aventura da Era Vitoriana inglesa numa versão toda própria de uma equipe de “super-heróis” em &lt;i&gt;As Aventuras da Liga Extraordinária.&lt;/i&gt; Todos esses títulos citados foram adaptados para o cinema, mas não pense que você conhece o material original porque viu os filmes, são todos bem ruins, produções feitas por gente que parece disposta a encarar o material original como um storyboard elaborado, sem entender seus temas e conceitos.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;E sabe outra coisa interessante sobre Alan Moore, esse cara que está lá na origem de todo o papo das últimas décadas de que se pode tratar “histórias de super-heróis” como veículos para ideias “adultas”? Alan Moore hoje é um dos maiores críticos do infantilismo geral provocado pela ideia de quadrinhos de super-heróis “adultos”.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;strong&gt;A sofisticação de Moore&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Há um elemento sofisticado no fundo dessas histórias criadas por Moore – talvez sofisticado demais para o público médio de quadrinhos contemporâneo, e por isso ele seja tão mal interpretado, às vezes até despercebido. Mesmo escrevendo histórias de super-heróis, Moore dedicou boa parte de seu trabalho a construir narrativas que levariam seu público a desconfiar dos motivos por trás das ações dos heróis – e ainda assim, chegamos a 2023 com o gênero sendo dominante na cultura pop, com marmanjos de barba na cara reclamando porque novas interpretações estão “roubando a essência” de seus personagens favoritos em nome de um espantalho chamado “cultura WOKE” que eles mesmos não conseguem definir.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Moore já disse, em mais de uma ocasião, que vê isso como o resultado direto da proliferação das narrativas de super-heróis e da paixão infantilóide que o leitor adulto cultiva por elas. Qualquer entrevista recente concedida por ele (e ele andou concedendo um bom número delas nos últimos dois anos como forma de divulgar seu livro de contos Iluminações, cuja resenha você &lt;a href="https://admiravelmundolivro.wordpress.com/2023/08/07/a-fantasia-selvagem-de-alan-moore/" target="_blank" rel="noopener"&gt;pode ler aqui&lt;/a&gt;) vai trazer alguma variação da mesma declaração, então vou pegar uma aleatória, concedida para o site americano &lt;b&gt;Screen Rant&lt;/b&gt; e publicada faz bem pouco, em 4 de outubro (&lt;a href="https://screenrant.com/alan-moore-interview-illuminations-jerusalem-superheroes/" target="_blank" rel="noopener"&gt;veja aqui&lt;/a&gt;):&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;i&gt;“Em grande parte, comecei a ver o super-herói – que é um fenômeno americano, tentamos copiá-lo para o resto do mundo, mas é na prática um fenômeno americano – e tendo ficado bastante desiludido com a indústria americana dos super-heróis, e tendo sobre ela um olhar de fora nos últimos vinte anos, começo a ver os super-heróis sob uma luz muito mais sinistra”,&lt;/i&gt; diz ele a certa altura.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Talvez Moore exagere um pouco ao ver uma relação muito direta entre a atual popularização dos super-heróis como veículos de fantasia escapista e a ascensão da extrema-direita, as coisas são mais complexas do que isso e há muito mais elementos, intencionais ou conjunturais, em jogo. Mas em um aspecto ele tem total razão: ambos são fenômenos produtos da mesma paisagem simbólica, a ideia muito contemporânea de vender nostalgia e soluções mágicas para enfrentar questões muito complicadas.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Quadrinhos de super-heróis têm um discurso no plano simbólico e outro no plano temático. Conforme Moore comentou no trecho que destaquei aqui, são uma mídia essencialmente americana, e, portanto, os supostos “valores” de seu discurso se assentam no “poder com responsabilidade”, tal responsabilidade consistindo em ações unilaterais de imposição da vontade pela força, mesmo que tomando uma curva por fora do sistema legal. Banhado na atmosfera altamente individualista da sociedade estadunidense, o super-herói foi por anos, e sem surpresa alguma, a representação simbólica da autoimagem dessa sociedade.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Moore já declarou que vê a origem do Super-Homem, justamente o primeiro e mais “poderoso” dos heróis de quadrinhos, como um símbolo que foi capturado pela mentalidade corporativa americana para sedimentar-se como algo contrário ao que representava quando foi criado por&lt;b&gt; Jerry Siegel &lt;/b&gt;e &lt;b&gt;Joe Shuster,&lt;/b&gt; nas palavras de Moore, “&lt;i&gt;dois adolescentes da classe proletária de Cleveland no meio da Depressão, que criaram um personagem que era uma fantasia de poder para a desempoderada comunidade da classe trabalhadora”&lt;/i&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;O Super-Homem, Moore lembra, “&lt;i&gt;era&lt;/i&gt;&lt;i&gt; um imigrante, mas não era forçado a se vestir com os tons marrons e cinzas da maioria das outras pessoas na fila do sopão na década de 1930. Ele usava cores primárias brilhantes e podia pular pelas ruas que eles tinham que percorrer em busca de trabalho. Em suas origens, o Super-Homem espancava fura-greves e jogava o dono de um cortiço para além do horizonte. Obviamente, não durou muito. Ele logo foi tirado de seus criadores e se tornou um personagem de classe média e de direita muito mais respeitável socialmente&lt;/i&gt;“.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;strong&gt;Sentidos subterrâneos&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;A recente abordagem “sombria e realista” de Zack Snyder para o personagem no cinema, por exemplo, consegue ser, esteja ele ciente disso ou não, um símbolo bastante preciso do comportamento americano como superpotência intervencionista defendendo seu “modo de vida ” e deixando uma trilha de estragos e uma multidão de mortos no rastro de suas declaradas “boas intenções”. Indo para a outra editora para não brigar entre nerdola, personagem da Marvel que encarna o país até no nome, o &lt;b&gt;Capitão América&lt;/b&gt;, também é a representação de um discurso patriótico geral que foi sendo atualizado desde sua criação. Jô Soares (sim, aquele mesmo) escreveu em um artigo publicado no clássico &lt;i&gt;Shazam!&lt;/i&gt;, coletânea de ensaios organizada por Álvaro de Moya em 1977, que é bastante interessante o simbolismo de “arma” usada pelo herói, um escudo.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Surgido durante a II Guerra, o herói ataca com um artefato de defesa, o que traz à memória vários debates na história americana (alguns bastante recentes) sobre “ataques preventivos” justificados como reação a uma ameaça iminente, mas não presente (as armas de destruição em massa no Iraque, por exemplo). Embora a versão apresentada no MCU, a versão cinematográfica dos heróis da Marvel, tenha conseguido, graças ao carisma de seu intérprete, reverter parte de uma má vontade anterior do público, que o considerava antiquado, é também significativo que o Capitão América seja aquele personagem que, consistentemente ao longo de vários filmes, manifeste algumas das visões mais individualistas de todo o elenco de personagens do MCU. Um individualismo radical que, em outros contextos, vem sustentando parte de alguns discursos mais danosos dos últimos anos, em particular durante a pandemia.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Uma visão crítica dos quadrinhos de super-heróis no próprio meio não é, como muitos pensam, algo que surge com Moore ou com Frank Miller nos anos 1980. Já havia algumas abordagens semelhantes no Batman de Dennis O’Neil e Neal Adams, os mesmos criadores que colocaram a dupla Arqueiro Verde e Lanterna Verde viajando pela América tomada por problemas como violência, pobreza generalizada e drogas. Mas claro, Cavaleiro das Trevas, de Frank Miller, e Watchmen, de Alan Moore, são o ápice dessa visão – e o que parecem ter criado, em retrospecto, foi uma legião de leitores para quem super-heróis seriam conceitos desejáveis no mundo real. O sucesso dos personagens no cinema, aliás, parece ter combinado essa ideia com outra bastante difundida pelo fandom entusiasta do gênero nos últimos anos (e bastante equivocada), a dos heróis de quadrinhos como equivalentes contemporâneos da mitologia tradicional.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;strong&gt;Lendas e HQ&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Em narrativas tradicionais, é comum que o poder seja um objeto a ser conquistado pelo protagonista. Artefatos mágicos, armas ancestrais, medalhões e anéis de poder, etc. O super-herói é, assim, uma versão desse tipo de história que leva a coisa a um novo patamar e faz com o que o poder encarne na pessoa. O Super-Homem não precisa de uma capa mágica para voar. O &lt;b&gt;Flash&lt;/b&gt; não precisa de sandálias especiais para correr. As exceções, como o&lt;b&gt; Homem de Ferro&lt;/b&gt; ou o próprio &lt;b&gt;Batman&lt;/b&gt;, deixam claro que mesmo usando artefatos para aprimorar sua performance, eles são itens criados pelo próprio herói, parte, portanto, de seus próprios dons especiais, no caso, um intelecto genial.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Pode parecer um detalhe menor, mas acho que aí está um dos elementos que explicam um dos aspectos mais curiosos da contemporaneidade: com um grupo cada vez maior de figuras sinistras apelando com graus mais ou menos despidos de constrangimento para a figura do super-herói como uma metáfora da sua própria ação política, quase sempre voltada a um conservadorismo neoliberal que muitas vezes descamba na extrema-direita. Ou, como comenta Moore na entrevista já citada:&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;i&gt;“Acho que outra forma de os super-heróis serem insidiosos é que seus valores parecem se infiltrar no mundo real. Todo mundo quer ser um super-herói. Elon Musk costumava se orgulhar da ideia ser um “Tony Stark da vida real”, como seus admiradores o chamavam. Quando Donald Trump lançou suas NFTs há algumas semanas, vi que uma delas o trazia como um super-herói com raios saindo dos olhos, parecendo algo saído de The Boys. O ‘sonho do super-herói’ é uma coisa perigosa, porque essencialmente é fascismo.&lt;/i&gt;“&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;strong&gt;Delírios do Real&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;O exemplo mais recente, claro, acredito que todos viram, foi o Bozo argentino Loco Milei, atual presidente eleito da Argentina. Foi o resultado ser anunciado e começou a circular uma nova imagem de Milei fantasiado de super-herói, tema que foi recorrente durante toda sua campanha. Vídeos nos quais Milei encarnava o “herói que a Argentina precisava”, fantasiado e tudo com um uniforme preto e amarelo, foram parte de seu arsenal de comunicação pelas últimas semanas. Suas referências não eram apenas os heróis aos moldes americanos mas personagens de animes e mangás como Chainsaw Man, por exemplo.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Antes dele, aqui mesmo no Brasil da era Bolsonaro, o famoso “véio da Havan” fazia recorrentes aparições públicas vestindo o que, imagino, seria a sua ideia para “uniformes de herói” verde-amarelos (um deles, não sei se voluntariamente, o deixava na verdade muito parecido com uma versão tupiniquim do vilão do Batman, o Charada). Recuando alguns anos ainda, durante os períodos pré e pró derrubada de Dilma do poder, o juiz da lava-Jato, Sergio Moro, era representado com roupa de Super-Homem e havia mais de uma versão brasileira do Batman imiscuído entre as manifestações de direita que pediam mais “ordem e segurança”. Sobre isso, aliás, sempre achei a adoção de personagens como Batman e Justiceiro por fatias truculentas da população, entre elas parte das forças policiais, algo engraçado, dado que esses são dois personagens que só podem existir fora da legalidade, exercendo um vigilantismo que consideram necessário porque a polícia é, para eles, muito corrupta, muito ineficiente, ou ambos.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;É curiosa essa apropriação contemporânea pela direita de personagens e de elementos dos quadrinhos. Além, claro, de ser uma estratégia para tentar alcançar parcela mais jovem da população, ela revela, segundo Moore, um tipo de pensamento político que está interessado em soluções fáceis encarnadas em um “líder” que, por suas características especiais, seria o único “herói” disponível para, por meio de suas amplas capacidades, autoproclamadas, claro, “salvar” seu país ou seu povo de situações complexas. Para Moore, portanto, o caráter escapista da fantasia heroica possibilita esse tipo de apropriação. Para o pesquisador de quadrinhos Alexandre Linck, da UNISUL e do canal Quadrinhos na Sarjeta, isso não é uma característica inerente do meio, mas uma produção de sentido estratégica que vai abraçando novas configurações com o tempo.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Qualquer que seja o fundamento de base desse fenômeno, contudo, o resultado no mundo real, claro, por enquanto é o mesmo até o inevitável momento em que a complexidade do real venha arrancar as máscaras desse tipo de personagem, não importa quão coloridas sejam.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="sharethis-inline-reaction-buttons"&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="heateorFfcClear"&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="heateorFfcClear"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/por-que-a-direita-se-apropriou-dos-herois-de-quadrinhos/</guid><pubDate>Thu, 23 Nov 2023 03:03:25 GMT</pubDate></item><item><title>O efeito em massa da negação intelectual</title><link>https://sler.com.br/o-efeito-em-massa-da-negacao-intelectual/</link><description>&lt;div class="entry-content rbct clearfix is-highlight-shares"&gt;&lt;style type="text/css"&gt;.fb-comments,.fb-comments span,.fb-comments span iframe[style]{min-width:100%!important;width:100%!important}&lt;/style&gt;&lt;div id="fb-root"&gt;&lt;/div&gt;&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;i&gt;Mass Effect&lt;/i&gt; é uma série de videogames desenvolvida por um estúdio canadense chamado BioWare, uma empresa tão inovadora e competente que seu destino foi inevitável: foi comprada nos anos 2000 por um império do mal monopolista (no caso, a americana Electronic Arts, popularmente conhecida como EA). Sei que este texto inicia de um modo meio perigoso, porque vou ter que explicar um pouco a trama da série em linhas gerais, o que pode afugentar quem não se interessa por jogos e ainda irritar quem já jogou e conhece tudo isso, mas tentarei ser breve e prometo que vai fazer sentido no final.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Como eu dizia, &lt;i&gt;Mass Effect &lt;/i&gt;é uma série composta por uma trilogia que todo mundo gosta quase até o fim e por um jogo derivado, &lt;i&gt;Mass Effect Andromeda&lt;/i&gt;, que aparentemente todo mundo odeia. A trama da trilogia original, a única que eu joguei de fato, se passa no final do século XXII, período em que faz apenas 50, 60 anos, que a humanidade desenvolveu tecnologia de viagem espacial e descobriu que há mais de uma espécie inteligente habitando a Via Láctea. A humanidade passa então por um processo de lenta e acidentada adaptação a essa nova comunidade de origens múltiplas, a dos planetas da galáxia, organizados numa federação com sede em uma estação espacial que funciona como uma ONU interplanetária, a Cidadela.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Vistos como recém-chegados apressados e truculentos, os humanos são alvo de desconfiança pelas outras raças da Via Láctea, e não ajuda muito a situação o fato de que o personagem com que você joga na série, o ou a militar Shepard (no jogo você pode escolher se o personagem é homem ou mulher), acaba esbarrando sem querer em uma conspiração que vai se revelando ao longo dos três jogos e que representa a maior ameaça que toda a vida na galáxia já enfrentou: a iminência de novo um ataque dos “Reapers”. Os Reapers são gigantescas máquinas vivas muito poderosas que habitam em alguma outra galáxia e costumam invadir a Via Láctea a cada 50 mil anos para “ceifar” todas as espécies que encontram que tenham desenvolvido sociedades inteligentes e com tecnologia de viagem no espaço (deixando intactas espécies não tão avançadas para garantir que um novo ciclo de desenvolvimento e de nova destruição seja possível nos 50 mil anos seguintes).&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;Inimigos secundários&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Embora o roteiro da série como um todo vá deixando boas ideias pelo caminho à medida que os jogos vão avançando, duas coisas se mantêm constantes: a trama é uma discussão sobre um talvez inevitável embate entre vida orgânica e vida inteligente artificial e sobre necessidade de união em momentos de crise (como é comum em jogos de videogame, no entanto, essa “união” é imaginada em termos militares e vagamente autoritários, o que, parando pra pensar, me leva a entender por que tanta gente da “comunidade gamer” parece sempre pronta para abraçar uma pitadinha de fascismo quando tem a oportunidade (vimos isso faz pouco, aliás).&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Já faz uns bons anos que joguei a trilogia &lt;i&gt;Mass Effect&lt;/i&gt; (é uma série produzida para o já ultrapassado PS3, e eu decidi não pagar de novo o preço de um jogo novo pela versão remasterizada de algo que eu já tinha, uma vez que a obsolescência programada é a própria base tecnológica desse mercado de games. O que, no entanto, têm me voltado com frequência à mente nestes últimos anos, especificamente, é um elemento que na época da minha primeira jogatina achei um pouco chato.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Ao longo da série, Shepard, o protagonista, vai tomando contato com a existência de uma milícia paramilitar “supremacista humana” chamada Cerberus, que acha que a humanidade deveria ser ainda mais truculenta e se impor no grande concerto político galáctico nem que seja pela força. Uma reviravolta da trama faz até mesmo Shepard aliar-se a eles no segundo jogo. E no terceiro, quando ocorre finalmente a invasão em massa das gigantescas máquinas assassinas, essa organização em particular se converte em um adversário secundário que deve ser enfrentado durante boa parte dos objetivos perseguidos por Shepard e sua equipe, que pretendem garantir os recursos e as condições para fazer frente à ameaça muito maior das IAs assassinas.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;A razão para essa interferência constante é que o líder dessa facção em especial, o “Ilusive Man”, é um fanático decidido não a destruir os Reapers, mas a controlá-los e usar seu poder para garantir os interesses supremacistas da espécie humana sobre as demais formas de vida da galáxia. A própria narrativa do game implica a certo ponto que essa oposição “de dentro” movida por ambições equivocadas é bastante comum a cada novo ciclo de ataque dos Reapers porque as máquinas costumam emitir sinais de controle mental que “indoutrinam” parte das forças das espécies que os combatem, criando um efeito “quinta coluna” que impede a união de suas vítimas e garante o sucesso de sua “colheita”.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;strong&gt;Inimigo interno&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Ao contrário do que muita gente andou falando nos últimos 20 anos, inclusive escritores, tramas de videogames são uma gigantesca bobagem e, por valerem-se de mecanismos narrativos próprios em que a experiência de estar jogando é tão importante quanto a história, a progressão de sua narrativa precisa, de forma costumeira, abraçar o absurdo. Em &lt;i&gt;Mass Effect &lt;/i&gt;mesmo, o “grande plano” para combater as máquinas é investir recursos galáticos em uma escala nunca antes vista para construir uma imensa estação espacial cujas plantas foram descobertas em arquivos em ruínas de uma das civilizações anteriores que sucumbiram aos invasores. A questão é que o design da tal “arma de combate” não está concluído, ninguém sabe o que ela deveria fazer quando pronta e mesmo assim começa-se a sua construção. Logo, é sim uma narrativa absurda se você dedicar muita massa cinzenta a pensar nela. A questão é que a narrativa de videogames é imersiva, e enquanto joga você não pensa tanto nessas incongruências.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Agora, essa parte específica da “quinta coluna” que, por sua própria visão do problema, acaba dividindo os esforços, colaborando involuntariamente para a ameaça, foi um elemento que voltou de modo recorrente à minha memória.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Claro, eu dei o exemplo do videogame porque ele de fato me ocorreu, mas essa circunstância da traição interna como um elemento que entrega uma comunidade ou território na mão de sua maior ameaça não é uma coisa de agora, o próprio termo “quinta coluna” usado para a sedição interna é emprestado da Guerra Civil Espanhola – e popularizado internacionalmente pela peça de Hemingway sobre o mesmo tema. Quatro colunas do lado de fora de Madri sitiaram a cidade em nome do golpe fascista de Francisco Franco. A quinta, informal, não oficial, trabalhava por dentro, eram os colaboracionistas e simpatizantes do fascismo franquista prontos a sabotar a resistência da cidade ou mesmo a dividir os já escassos esforços de guerra, facilitando a queda da capital diante da ameaça não devidamente combatida.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;O que me pareceu simbólico ao relembrar disso é que “quinta coluna”, tanto o termo como o conceito que ele descreve, costuma ser empregado em situações de altercação bélica ou política, mas sua abrangência vai bastante além. Não só vimos como continuamos vendo no último par de anos uma dramática propensão a um grupo relativamente numeroso em “jogar a favor” de uma ameaça perigosa à vista. Os “indoutrinados” não são mera ficção fantasiosa de jogo eletrônico.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;strong&gt;Inimigos da vacina&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Em seu livro &lt;i&gt;Metrópole à Beira-Mar: o Rio moderno dos anos 20&lt;/i&gt;, uma provocativa obra que pretendia torpedear o mito canônico da hegemonia modernista na Cultura nacional, Ruy Castro abria a narrativa contando como o Rio desafogou no início dos anos 20 o trauma da Gripe Espanhola de 1918. O livro, publicado pouco antes da eclosão da nossa contemporânea epidemia de Covid, apresentava um quadro desesperador da evolução da doença. “&lt;i&gt;Nunca houve igual na história e não poderia ter acontecido em pior momento&lt;/i&gt;“, comenta.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Ruy reconstitui com detalhes o que hoje se sabe da eclosão da epidemia. Seus primeiros episódios de contágio e seus sintomas (como não seria de estranhar, bastante similares aos de muitas afecções respiratórias graves):&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;i&gt;“Começava por uma aguda dor de cabeça, seguida de calafrios que nenhum cobertor conseguia aplacar. Em seguida vinham as dores em todos os ossos do corpo, a diarreia e a letargia. Devido à oxigenação insuficiente, o rosto ficava roxo ou azulado e os pés, escuros — era a cianose. Sucediam-se sufocações e espasmos de sangue ao tossir — eram os pulmões, cheios de um líquido avermelhado. Em três dias, sobrevinha a morte por parada respiratória.”&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Daí, Ruy fala de como a doença evoluiu e qual quadro social encontrou no Brasil (alguns deles, infelizmente, muito familiares aos que também vimos na pandemia que nos coube). Um deles, o uso e a propaganda de remédios ineficazes:&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;i&gt;“Numa cultura em que o quinino era visto, até pelos médicos, como um santo remédio, o povo depositou suas esperanças em destronca-peitos, purgantes e preparados à base de alfazema, limão, coco, cebola, vinho do Porto, sal de azedas, cachaça e fumo de rolo — o que, naturalmente, não diminuiu o índice de mortalidade. Uma instituição fornecia canja de galinha contra a gripe. Um laboratório saiu-se com um remédio homeopático, Grippina, ‘fórmula do dr. Alberto Seabra’. A própria Bayer passou a oferecer a aspirina Fenacetina, anunciada como ‘tiro e queda contra a influenza’, e prometendo ‘bem-estar com a rapidez de um raio'”.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Com a precisão de seu texto, a única coisa que Ruy não narrou sobre 1918 mas que vimos em 2020 foi a emergência dos “indoutrinados” partidários do vírus, a turma para quem a Covid não era mais do que “uma gripezinha” que estava apenas matando “os mais velhos”, e portanto não poderia ser usada como justificativa para lockdown em larga escala. A mesma turma não se contentou em apenas “defender o vírus”, mas importou para seu arsenal de argumentos a retórica antivacina, criando um retrocesso em termos de imunização geral que levaremos algum tempo para restabelecer (aliás, acho que o atual governo, eleito entre outras coisas pela virtude de não ser o anterior, deveria estar mais ativo nessa área).&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;strong&gt;Inimigos da ciência&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Em outro livro recente, &lt;i&gt;A Terra Inabitável: uma História do Futuro&lt;/i&gt;, o jornalista David Wallace Wells apresenta a catastrófica e detalhada narrativa das consequências futuras do aquecimento global/mudança climática não só para as gerações futuras, mas para esta mesma em que vivemos, dada a rapidez dos efeitos que estão sendo registrados. Alertas vem sendo dados, campanhas vem sendo realizadas, compromissos vêm sendo assinados desde os anos 1970 e ainda assim a maioria das emissões de carbono intensificadoras do efeito estufa aumentaram em escala nunca vista desde 1992, o ano da grande conferência ecológica no Rio.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;i&gt;“Muitos enxergam no aquecimento global uma espécie de dívida moral e econômica, acumulada desde o início da Revolução Industrial, e acham que agora a conta chegou, depois de vários séculos. Na verdade, mais da metade do carbono dissipado na atmosfera devido à queima de combustíveis fósseis foi emitido nas últimas três décadas”&lt;/i&gt;, escreve ele.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Ou seja, de todos os motivos possíveis para essa tragédia anunciada, desinformação ou ignorância dos processos não pode ser elencado entre eles:&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;i&gt;“São poucas as chances de evitarmos esse cenário. O Protocolo de Kyoto deu em quase nada; nos vinte anos transcorridos desde então, a despeito de todo nosso proselitismo climático, da legislação e do progresso na produção de energia verde, geramos mais emissões do que nos vinte anos anteriores”.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;É mais um daqueles casos em que os efeitos nefastos não vêm de falta de informação, mas do excesso dela, muitas vezes por questões políticas muito específicas. A ponto de a ciência acadêmica ter de dividir suas forças muitas vezes na batalha da opinião pública entre não apenas alertar o cidadão médio sobre os efeitos da mudança climática mas também convencê-lo de que ela é real, e não uma farsa conspiratória como espalham os seus tios no zap (empiricamente e sem surpresa nenhuma, é possível encontrar muitas das pessoas engajadas na campanha pró-vírus e antivacina, em outras circunstâncias, cerrando fileiras junto aos negacionistas do clima).&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;O ponto sem retorno da mudança climática já pode ter passado, e a nova luta agora é para minimizar seus efeitos, ainda assim drásticos. Vi esses dias uma pessoa mais jovem e mais otimista do que eu comentar sua percepção de que, no futuro, talvez 2023, com seus desastres naturais em número recorde em todo mundo, incluindo aí enxurradas, enchentes, calor extremo, vendavais, furacões, tempestades de verão e inverno, seja um marco de virada na consciência humana a respeito da catástrofe climática. Espero que sim.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Mas, ainda assim, talvez ainda tenhamos de disputar espaço com os indoutrinados espalhando em massa os efeitos deletérios da negação. Sem que haja sequer a desculpa de máquinas assassinas gigantes controlando suas mentes no horizonte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Foto da Capa: Shepard, em versão feminina / Reprodução&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class="sharethis-inline-reaction-buttons"&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="heateorFfcClear"&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="heateorFfcClear"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/o-efeito-em-massa-da-negacao-intelectual/</guid><pubDate>Thu, 16 Nov 2023 10:16:18 GMT</pubDate></item><item><title>O que você está lendo?</title><link>https://sler.com.br/o-que-voce-esta-lendo/</link><description>&lt;div class="entry-content rbct clearfix is-highlight-shares"&gt;&lt;style type="text/css"&gt;.fb-comments,.fb-comments span,.fb-comments span iframe[style]{min-width:100%!important;width:100%!important}&lt;/style&gt;&lt;div id="fb-root"&gt;&lt;/div&gt;&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Crônica, provavelmente o gênero literário mais praticado no Brasil depois da poesia ruim de Instagram, é uma coisa meio difusa, ninguém sabe muito bem o que é, o que não impede muita gente de definir taxativamente o que ele não é.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Crônica não deveria ser política ou comentário do noticiário imediato, dizem muitos, porque aí já estamos no artigo de opinião (ou, pior ainda, nos textões de redes sociais). Mas sobre isso, eu já escrevi aqui mesmo na Sler (&lt;a href="https://sler.com.br/do-res-do-chao-ao-teto-da-cobertura/" target="_blank" rel="noopener"&gt;neste link, se me fizerem o favor&lt;/a&gt;). O que eu quero discutir aqui é outra opinião bastante disseminada sobre a natureza de como praticar a crônica, ou melhor, como não praticá-la, aquele conselho com ares de dogma, aquele mandamento com caráter de cláusula pétrea que vaticina: “fazer crônica sobre livro que leu, filme que viu, disco que ouviu é a forma mais preguiçosa e constrangedora de crônica”.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Me lembro de um jornalista colega meu na Zero Hora, uma figura particularmente pernóstica, haver comentado isso em termos parecidos com esse numa postagem que eu fiz no Facebook, mas não consegui achar o tal comentário, então preservo o nome da fonte para evitar dizer algo e ser desmentido pelo personagem. Mas posso apresentar outro exemplo sólido para defender que tese não é defendida apenas por jornalistas ranhetas, mas pelos próprios praticantes do ofício.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Meu amigo Gabriel Brust (também jornalista, também ranheta, mas meu amigo, como diria o músico Falcão) há muitos anos me contou que, ao fazer uma oficina de crônica ministrada numa edição da Festa Literária Internacional de Paraty pelo Joaquim Ferreira dos Santos ouviu dele um comentário semelhante: ficar escrevendo sobre filme, livro, música em espaço de crônica é uma forma fácil e meio preguiçosa de encontrar assunto e é, assim, o pior jeito possível de fazer crônica.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Não digo que o argumento de fundo que sustenta essa opinião não esteja correto, no fim das contas. Crônica, quando praticada em nível periódico, é um ofício brutal. A atual hipertrofia dos espaços de opinião em toda parte parece dizer o contrário, mas é meio que difícil você escrever um texto por semana sobre qualquer coisas que dê na sua veneta, e aqueles que se dedicam com seriedade ao ofício já terão sua própria cota de interditos e de restrições: não escrever muita bobagem, se possível; cuidar da forma e da articulação do texto para que o resultado, a ser lido, tenha fluência e encadeamento, e não pareça uma mensagem SMS que você escreveu bêbado pra alguém às 3h da manhã com o autocompletar ligado.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Há restrições que são da natureza do “veículo” para o qual se escreve, mesmo que ele não seja impresso: propriedade de vocabulário (não confundir com “sanitização do discurso”. Há algumas publicações para as quais seria muito cabível um texto com palavrões, outras não) e extensão do texto. Veículos impressos trabalham com um número de caracteres definido e se você estourar, pode estar se arriscando a deixar na mão de alguém na redação a tarefa de reduzir o que você escreveu, origem das infindáveis discussões entre cronistas e revisores. Tendo um texto por semana para escrever (alguns têm que escrever um por dia), não admira muitos cronistas transformarem em assunto mesmo as suas picuinhas com os revisores – Nelson Rodrigues inventou grandes histórias sobre os seus, por exemplo.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Logo, tendo essa quantidade de texto a produzir, não admira que muitos cronistas cedam às vezes a uma desculpa para um texto “fácil”. E esse já seria um argumento em favor da prática, o argumento do pragmatismo. Se você está escrevendo uma crônica por mês para sei lá onde, você tem como seguir a injunção dessa corrente e, se quiser, jamais escrever sobre livros e filmes e coisas do gênero, mas se você faz da crônica um ofício constante, bom aí está uma coisa que você vai ter de lidar: de vez em quando será necessário tomar atalhos para cumprir o compromisso assumido com o prazo (a outra possibilidade, a de não entregar o texto, não era algo que muita gente estava disposto a fazer nos meus tempos de profissional. Você põe um carimbo em você mesmo de não confiável e provavelmente na segunda vez em que isso acontece o lugar para o qual você escreve começa a procurar outra pessoa para o seu lugar).&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Claro, esse e um argumento que apenas toca a questão do cronista, o cara que faz o texto. Há um argumento para o qual eu também me inclino na disposição de perdoar esse aparente pecado mortal da “crônica-resenha”: o fato de que ele é, para além de toda e qualquer consideração estética, útil. Sim, útil. Eu aqui seria um dos primeiros a defender, se necessário, o direito da arte de ser inútil, não há uma obrigação que ela “sirva” pra nada, e a própria ideia de que tudo precisa “servir” para alguma coisa é fruto, na concepção de muita gente melhor do que eu, como Paul Lafarge e Nuccio Ordine, por exemplo, como uma aplicação à fruição artística ou à sua produção aos ditames produtivistas do Capital, com amplos prejuízos para a arte como função. Mas o que me incomoda aqui, como na maioria das coisas, aliás, é o dogma, a obrigação. A arte não &lt;i&gt;tem&lt;/i&gt; de ser útil. Ao mesmo tempo, não acho que ela deva ser imediatamente descartada quando, mesmo sem precisar, ainda assim &lt;i&gt;é&lt;/i&gt; útil. E tudo, como sempre, depende do contexto.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Sendo o habitat por excelência da crônica a mídia de circulação ampla e popular, não me incomoda que ela desenvolva, sem que seja obrigada a isso, aspectos de alguma utilidade para aqueles que a leem , e sobre isso, gostaria de contar uma história.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Há alguns anos  um amigo meu (sim, estou ciente do paradoxo de ser uma pessoa detestável e ainda assim ter muitos amigos, sei que sou sortudo por isso), o escritor baiano Rafael Rodrigues, contou uma história numa postagem de suas redes. Eu havia publicado uns anos antes num texto um trecho do conto “Os Contistas”, de Moacyr Scliar, talvez uma das maiores sátiras ao mundinho dos escritores já escritas na literatura nacional. Curioso pela menção, Rafael, que já conhecia Scliar, mas não esse conto, foi atrás. Um tempo depois, topou com o livro Contos Reunidos, do Scliar, e leu todos, enlevado pela descoberta de um corpus literário tão divertido e cheio de humor quanto aquele. E ele encerrava seu texto com uma conclamação da qual me recordo até hoje:&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;“E aí fica o pedido: compartilhem as leituras que vocês gostaram de fazer, ou estão gostando de fazer. Isso pode fazer com que alguém se interesse por um livro ou autor e acabe gostando também. Eu já conhecia o Scliar, claro, mas não esse conto. O mesmo vale para qualquer tipo de manifestação artística. Gostou de uma música, um disco, um filme, uma peça de teatro, um quadro, uma exposição, uma fotografia etc., compartilhe. Ajude a espalhar arte. O mundo fica maior, mais bonito e mais alegre – ou menos triste – com ela”.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Isso pra mim é um dos bons argumentos para deixar em paz os pobres cronistas preguiçosos que falam de livros, filmes, etc. Num mundo em que os espaços “institucionais” de validação da arte para as grandes massas encolheram (ou nunca foram muito voltados às massas de modo geral, como a academia), me parece que muita gente está um tanto perdida na profusão de opções à disposição do que ver, ler, ouvir para fazer sentido do mundo ou mesmo de seu próprio mundo interior. Assim, às vezes uma sugestão de um terceiro com quem alguém mantém um tênue vínculo, o da leitura periódica de alguns textos ali, outros aqui, a recomendação toma alguns ares de “curadoria”, essa palavra que foi tão vilipendiada nos últimos anos pela grande imprensa e suas pretensões de serem a “curadoria” dos seus leitores quando as próprias redações hoje não têm material humano ou condições de infraestrutura para realmente saber o bastante sobre o que importa a fim de servir de curadoria para alguém.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Mas eu dizia exatamente isso: entre tantas opiniões furadas, entre tantas fake news disseminadas por articulistas que parecem ter a vontade expressa de servir como caixa de ressonância para as piores tendências do mundo contemporâneo, o formato de um texto provocado por um livro não me parece mais preguiçoso, e sim um hiato inofensivo no aluvião inesgotável de chorume que se tornou a esfera pública. Quase como um haikai naquele breve e fugaz momento em que as máquinas e seus ruídos ensurdecedores parecem ter parado em miraculoso uníssono.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Não acho que seja por acaso que um dos formatos mais populares hoje em dia entre jovens escritores e, bem, vá lá, “produtores de conteúdo”, essa palavra horrenda, seja a newsletter por e-mail. E que uma grande variedade delas se estruture justamente como essa leitura comentada e compartilhada de alguns pontos luminosos nesse céu da cor de uma televisão sintonizada num canal fora do ar sobre nossas cabeças (gostou da frase? É a abertura magistral de Neuromancer, de William Gibson, e a deixo aqui como uma recomendação final para coroar este meu texto em defesa das crônicas que recomendam outras obras).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Foto da Capa: Reprodução da obra A leitora (Clara), de Federico Faruffin (1865)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class="sharethis-inline-reaction-buttons"&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="heateorFfcClear"&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="heateorFfcClear"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/o-que-voce-esta-lendo/</guid><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 03:03:56 GMT</pubDate></item><item><title>Humor de TikTok</title><link>https://sler.com.br/humor-de-tiktok/</link><description>&lt;div class="entry-content rbct clearfix is-highlight-shares"&gt;&lt;style type="text/css"&gt;.fb-comments,.fb-comments span,.fb-comments span iframe[style]{min-width:100%!important;width:100%!important}&lt;/style&gt;&lt;div id="fb-root"&gt;&lt;/div&gt;&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Fui informado de que agora nós aqui na Sler temos um perfil no TikTok (&lt;a href="https://www.tiktok.com/@sleroficial" target="_blank" rel="noopener"&gt;SlerOficial)&lt;/a&gt;. Infelizmente, não acompanharei nossas métricas e conquistas em mais este território digital já sobejamente desbravado porque o TikTok é meio que a última fronteira da minha sanidade pessoal nesse grande saldão da economia da atenção, no qual o produto somos nós mesmos. Confesso que a esta altura da vida abrir um perfil no TikTok para mim seria como aquele meme do Steve Buscemi (&lt;em&gt;foto da capa&lt;/em&gt;) em uma cena da série 30Rock, na qual ele interpretou um detetive particular que conta a dois dos personagens recorrentes da série, vividos por Alec Baldwin e Tracy Morgan, que já foi de uma força-tarefa de “policiais de aparência muito jovem” usados para operações infiltradas em escolas de ensino médio (uma sátira aguda à premissa absurda de Anjos da Lei, o programa de TV que tornou Johnny Depp famoso – e não à toa o tom satírico seria também adotado pela refilmagem que já estava em produção naqueles anos). Um flashback mostra Buscemi, com uns 50 anos na época do episódio (e aparentando uns 70), chegando na escola com um moletom vermelho, boné virado pra trás, skate jogado por sobre o ombro e saudando os imberbes estudantes com um “How do you do, fellow kids?”, que em poderia ser traduzido como “Como vão vocês, meus jovens camaradinhas?”&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Com o milagre digital da proliferação dos memes, os meros quatro segundos dessa cena se tornaram onipresentes como imagem GIF para satirizar gente adulta querendo fazer de conta que é mais jovem do que é, um fenômeno tão onipresente na cultura contemporânea quanto os próprios memes (e que, penso agora, seria o equivalente na “cultura dos memes” de muitos dos romances de Jonathan Franzen, mas deixo essa conversa pra mais tarde). Seria esse o meu exato desconforto em criar eu próprio uma conta no TikTok. Mas, claro, tendo as redes sociais contemporâneas, especialmente as mais famosas, se transformado em uma espécie de depósito de lixo tóxico, mesmo quem não está lá dentro cavando nas pilhas de detritos radiativos acaba sendo um pouco envenenado pelas emanações atômicas se ficar muito perto, e é assim que eu avalio meus contatos infrequentes com a plataforma.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Para começo de conversa, o fato de que o TikTok já mesmo antes da pandemia era a “rede social do momento”, amealhando um número absurdo de seguidores, fez com que as outras redes nas quais eu relutantemente ainda preciso estar por questões profissionais tenham copiado sua mecânica e seus modelos de postagem e interação, o que explica a criação dos “shorts” de YouTube e dos “reels” de Instagram. E não raro coisas inicialmente criadas para o TikTok ganham todo um novo ciclo de compartilhamento e repostagem nesses espaços.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Assim, mesmo não estando no TikTok, já fui exposto o bastante ao seu conteúdo para chegar a algumas conclusões de viés sobre ao menos um dos efeitos de seu sucesso: uma legião de gente fazendo vídeos curtos para rápido consumo decidiu se dedicar ao humor – e só conseguiu produzir uma certa nova onda retrógrada de piadas calcadas em observação estereotipada.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;A essa altura o público com um conhecimento superficial da plataforma ainda associa muito o TikTok aos “vídeos de dancinhas” com o qual ele se popularizou em sua origem (tendência que gerou seus próprios efeitos que mereceriam outro texto à parte, da proliferação de composições curtas com trechos bombásticos prontos para bombar na plataforma até a própria confusão gerada pelas remixagens constantes no pantanoso terreno do direito autoral). Mas a verdade é que o tipo de conteúdo produzido para a plataforma andou sofrendo algumas metamorfoses apesar de seu breve tempo de existência. Já foram virais as constrangedoras novelinhas de produção incrivelmente amadora (do roteiro à atuação) normalmente com uma mensagem edificante de matiz conservador inegável como “moral da história”. Os tradicionais “booktubers” do YouTube viram seus views escoarem em direção aos novos “BookTokkers”, que conseguem alavancar vendas de livros com seus vídeos (para mim) surpreendentemente curtos quando o assunto é livro.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Aliás, esse é outro efeito ainda pouco mapeado da popularização do TikTok: é a rede social em que até agora os influencers mais bombados têm tido mais sucesso em simplesmente… vender coisas. Assim como “a plataforma anteriormente conhecida como Twitter” tem suas TTs (sigla para “trending topics” que, dada a natureza do Twitter, poderia ser traduzida sem perda de sentido como “Todas as Tretas”) girando em torno dos assuntos mais comentados e muitas vezes essas TTS são manipuladas por bots com motivação política (o que talvez explique como o bolsonarismo se mantém relevante), no TikTok são populares as hashtags que funcionam como aquelas “correntes” que o pessoal compartilhava no colégio, com um tema de origem e cada um dá sua a interpretação para a brincadeira. E essas “correntes” são, no TikTok, muito voltadas para a indicação de consumo. O TikTok se tornou, sem que muitos estivessem prestando atenção, na rede por excelência à qual consumidores recorrem para descobrir produtos e gastar seu dinheiro com base nas recomendações de influenciadores famosos. Quer comprar produto de limpeza? Vai achar com a hashtag “cleantok”. Quer saber qual a melhor ração pra cachorro? Sempre tem alguém lá também. O TikTok é o lugar em que o conceito de “blogueirinha de moda” se expandiu até virar “blogueirinho específico pra provavelmente qualquer coisa”.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Curiosamente, todo esse conteúdo aborígene não parece circular muito para as outras plataformas, ou ao menos eu me cerquei das pessoas certas que não o compartilham. Mas uma coisa que originalmente surge no TikTok e vaza com frequência para outras redes é o  conteúdo de humor, e a julgar pelas amostras que tenho visto, o atual humor de TikTok, e por extensão o humor de rede social como um todo, se resume a gente mal-humorada fazendo&lt;em&gt; react&lt;/em&gt; cínico e a piadas/esquetes/encenações que dão novas roupagens a um tipo de humor que já era velho na época em que estreou A Praça é Nossa.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;A maioria desses esquetes que chegaram à minha bolha, muitos deles protagonizados por casais jovens, bem mais jovens do que eu, amparam-se no que poderia ser considerado um comentário observacional bem-intencionado reforçando o batido tropo das “diferenças entre casais”, ao estilo “Mulheres são de Vênus, Homens são de Uranus”. Num deles, uma jovem chama o marido para um passeio dizendo “vamos ao cinema e depois comer alguma coisa num restaurante?” e a cena seguinte mostra o que o marido de fato “entende”: “Vamos sair para gastar dinheiro e depois ir gastar mais dinheiro”?&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Parece uma tirada bobinha, uma espécie de “comentário bem-humorado” sobre as diferenças entre casais, mas fico pensando realmente a quem esse tipo de humor está falando. Talvez fosse algo que soasse engraçado em cartuns e tiras de jornal da primeira metade do século XX, mas fico pensando qual o apelo, o que faz algo assim soar engraçado para tantos em uma época em que mulheres trabalham, ganham seu próprio dinheiro e muitas vezes são mais responsáveis na manutenção do orçamento doméstico do que seus “maridos”.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Esse não é um exemplo isolado, qualquer navegada curta e distraída já apresenta uma série desses pequenos e despretensiosos vídeos que se amparam na ideia de uma dinâmica de casais mais apropriada ao início do século XX do que agora. Ao fundo, toca alguma música triste enquanto uma jovem chora e desliza desconsolada pela parede enquanto o texto na tela apresenta “coisas que meu marido diz que me partem o coração”. E as “coisas” são “não” e “não temos dinheiro”. Casal discutindo sobre o que a mulher deve fazer no jantar. Esquetes sobre filhos folgados ainda morando com a mãe e incapazes para a vida prática.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Muitos dirão que são piadas simpáticas feitas de bom coração por uma legião de humoristas amadores, alguns deles copiando uns aos outros ou traduzindo versões diferentes da mesma coisa publicadas em outros idiomas (às vezes o algoritmo te apresenta tanto a “original” quanto a “versão brasileira” na mesma sessão de navegação…)&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;O que há de mal na proliferação desse tipo de humor surfando no engajamento algo anestesiante dos algoritmos? De mal, de mal, nada especificamente, eu diria. De preguiçoso, muito. O que tem lá toda a sua categoria própria de problemas.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Quando se fala de humor e de seus sentidos subterrâneos no Brasil, corre-se sempre o risco de topar logo ali adiante com algum supervalorizado humorista nacional (ou pior, seus fãs) tendo um ataque de pelanca clamando por “tentativas de censura” e de “impor limites ao humor”. Não é o que tento fazer aqui, longe disso. O que estou apenas comentando é a ruindade mesmo desse tipo de “conteúdo”, para usar a palavra da moda, amparando-me em algo que eu próprio penso, mas que, em homenagem à turma do humor nacional, vou também justificar usando as palavras de Bill Burr, um humorista profissional também considerado “polêmico” mas cujo trabalho está anos-luz à frente dos lamentáveis exemplares nacionais que “inventaram o stand-up no Brasil”, como já vi Rafinha Bastos ou Gentili dizerem (esquecendo, por ignorância ou por pura desfaçatez mesmo, que Juca Chaves, Ari Toledo e Jô Soares, só para citar alguns, já faziam shows em teatro contando piadas muito antes de nossa geração nascer). Mas o Burr, eu dizia, diz o seguinte em um de seus números, em uma história na qual ele comenta a diferença de interpretações que ele e sua esposa teriam para um documentário que ele estava assistindo sobre Elvis:&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;“Minha mulher é negra. E eu odeio dizer isso porque parece que eu vou começar a fazer uma daquelas piadas de comparações estúpidas. Sabe, uma daquelas piadas de ‘cara branco versus cara preto’. E é sempre algo como o cara branco dizendo ‘ah, Deus, eu tenho de preencher minha declaração de imposto de renda, será que esta cadeira aguenta meu peso’, e o cara preto sempre diz ‘ Cara, você tem que relaxar, deixa rolar’. São sempre as mesmas piadas estúpidas de merda, eu odeio esse tipo de piada, porque elas são fáceis”.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;É isso.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Humor de “observação de contrastes” quando os contrastes observados são estereótipos preguiçosos talvez não seja visto como algo que faça “mal” pela maioria justamente porque a preguiça, principalmente a intelectual, é uma aliada do conservadorismo de modo geral, o que deveria ser óbvio, quando menos você mudar as coisas, inclusive as danosas, menos energia você gasta. Não à toa a história do humor no Brasil, do teatro ao rádio, da TV ao TikTok, pode muito bem ser traçada pela ótica da preguiça, da repetição de fórmulas, da falta de criatividade e da busca de um riso fácil ancorado em uma sociedade que sempre fez do humor não “o castigo dos costumes”, ao mote clássico, mas a sua naturalização, por mais opressivos que esses costumes sejam…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Foto da Capa: Reprodução&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class="sharethis-inline-reaction-buttons"&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="heateorFfcClear"&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="heateorFfcClear"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/humor-de-tiktok/</guid><pubDate>Thu, 02 Nov 2023 03:05:31 GMT</pubDate></item><item><title>A Janela da Frente</title><link>https://sler.com.br/a-janela-da-frente/</link><description>&lt;div class="entry-content rbct clearfix is-highlight-shares"&gt;&lt;style type="text/css"&gt;.fb-comments,.fb-comments span,.fb-comments span iframe[style]{min-width:100%!important;width:100%!important}&lt;/style&gt;&lt;div id="fb-root"&gt;&lt;/div&gt;&lt;p class="v1v1MsoNormal"&gt;&lt;strong&gt;NOTA INTRODUTÓRIA:&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;Para situar leitores que não tenham acompanhado as últimas duas colunas: com este conto, encerramos hoje a publicação de uma série de histórias de terror ao longo do mês de outubro. Analisando o projeto em retrospecto, talvez este conto aqui devesse ter saído no dia 12, Dia das Crianças, providenciando um twist cruel e macabro à data, mas eu não pensei nisso na época, então azar. Se vocês curtiram essa experiência de ter ficção neste espaço em vez das minhas opiniões furadas o tempo todo, deixem seus comentários.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1v1MsoNormal"&gt;Muita coisa irritou Luciano na mudança da família para o bairro novo: o condomínio de paredes rachadas, grades enferrujadas no portão do pátio e o corredor de blocos cinzentos, enfileirados lado a lado. O apartamento era menor que o anterior, e enquanto a mãe e o pai dormiam em um dos quartos, ele e os dois irmãos ficavam no outro, no beliche que estalava a intervalos com o peso dos menores dividindo a cama de cima. A mãe esperava mais um filho para o final do ano, e talvez ele devesse achar isso legal, mas não parava de pensar que esse era o irmão que terminaria por dividir com ele a cama de baixo, privando-o de seu frágil privilégio de primogênito.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1v1MsoNormal"&gt;Tiveram de mudar porque o pai estava desempregado e o aluguel no novo prédio era mais barato. O pai e a mãe passavam o dia inteiro gritando um com o outro, o eco de suas vozes reduzia as paredes da casa, dava a impressão de mais gente no espaço já acanhado. Mas isso ainda não era o que mais incomodava Luciano. O que realmente o aborrecia era a perda da janela da casa em que morava antes, de onde podia ver um bom pedaço da cidade um pouco mais abaixo do morro, e à noite tudo parecia um tapete de lâmpadas estendido na frente da vidraça, só para ele, como enfeites nas árvores de Natal que via nas vitrines do Centro. Agora, o quarto que dividia com os irmãos dava para uma parede suja e fuliginosa, estriada de rachaduras que se espalhavam como veias podres na pele de concreto.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1v1MsoNormal"&gt;Foi por isso que ele começou a fazer aquela coisa da área de serviço. A única chance de ver um pouco do céu lá fora antes de dormir era levar uma banqueta para a área e espiar pelas frestas da basculante a movimentação do outro lado da rua estreita, em que havia um prédio menor, de três andares, que não tapava completamente a vista. Mas a mãe usava a área para lavar roupa para fora durante o dia, e por isso só restavam a ele as noites ocultas, um segredo que, contra todos os prognósticos, vinha conseguindo manter só para si. De madrugada, saía sorrateiro da cama – era fácil, dormia na de baixo. Forcejava levando uma banqueta até a área, tentando não fazer barulho, e essa parte era difícil. Ficava olhando pela janela por boa parte da madrugada, e, embora ali não houvesse as antigas luzes da cidade, havia ruídos de carros passando em baixa velocidade na rua pedregosa, e ele acompanhava um por um, tentando adivinhar a cor do automóvel no escuro – dois postes de luz estavam quebrados e não se via muita coisa na rua.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1v1MsoNormal"&gt;Quando cansava de ficar observando o movimento preguiçoso dos automóveis, Luciano se punha a olhar o edifício em frente, o prédio velho com janelas gradeadas. Em algumas delas, havia buracos no vidro remendados precariamente com recortes de papelão ou sacolas plásticas de supermercado. Menos a que ficava no último andar, à direita. Ali nunca se via movimento, mas o vidro estava inteiro, tanto que refletia de vez em quando a luz mais alta de algum farol. Luciano ficava um longo tempo imóvel, perdido no exame minucioso do outro lado da rua até que o sono vinha. Daí, saía levando a banqueta de volta para seu lugar na cozinha e, após acomodá-la o mais silenciosamente que podia, voltava para a cama pisando devagarinho, dormindo sem sonhar até que a mãe o acordasse para ir ao colégio.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1v1MsoNormal"&gt;Uma noite, a janela da frente, a do terceiro andar, estava com a luz acesa – pela primeira vez desde que haviam se mudado. Curioso, Luciano esfregou os olhos para tentar ver melhor o interior do aposento. Divisou uma sombra cruzando rapidamente o quadrado da janela e sumir de vista. Menos de um minuto depois, um menino surgiu por trás da vidraça, pele em um tom ameno de marrom, os cabelos anelados muito crespos de uma cor de ferrugem queimada. Era magro, usava uma camiseta branca de gola desbeiçada e um calção preto folgado. Parecia ser da sua idade. O garoto do outro lado da rua mexeu no vidro e tentou abrir a janela por um bom tempo, o esforço talhando esgares em seu rosto. Depois, dirigiu-se a uma porta que havia no fundo do quarto e começou a socar a madeira. Passou-se um bom tempo até que a porta se abriu, e o menino caiu pra trás, saindo do quadro da janela e sumindo de vista. Um homem corpulento entrou, e Luciano não podia ver seu rosto de onde estava, o fim da vidraça encobria-o do pescoço para cima. O homem usava uma jaqueta preta e parecia gordo, mole e imenso. Trazia as mãos dentro dos bolsos canguru do casaco. Ficou parado na porta enquanto o menino de calção entrava em quadro outra vez na janela e começava a socar o vidro e a gritar tão forte e tão alto que Luciano parecia estar ouvindo a voz desesperada dentro de sua cabeça. O homem na janela deu um passo para frente, mas Luciano não viu o rosto, e sim uma coisa que parecia escura e gosmenta mesmo debaixo do capuz que escondia os olhos. O homem retirou as mãos do bolso – contrariando a corpulência do personagem, eram finas e magras, dedos esqueléticos dois quais alguma coisa pastosa parecia estar pingando. Uma daquelas mãos imprecisas se ergueu até um ponto escuro na parede, e o garoto continuava gritando quando a luz do apartamento se apagou.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1v1MsoNormal"&gt;Luciano saiu correndo da área de serviço e se jogou em cima da cama da mãe, gritando desesperado que alguém tinha de descer e bater no prédio da outra rua, porque havia um guri da idade dele em perigo. E o pai acordou e puxou-o pelos cabelos e o atirou contra o assoalho, porque ele deveria estar dormindo e aquilo não era jeito de pular na cama com a mãe naquele estado, ele poderia ter caído por cima da barriga dela. E que história era aquela? Que fosse dormir e ficasse quieto, e ele não foi, se ajoelhou no chão e gritava a ponto de rebentar o peito, e acordou os irmãos menores com tanto choro, e de seu quarto os manos espiavam pela guarda da cama o berreiro que ele fazia na sala, mesmo com o pai irritado e enchendo-o de tapas nas costas e na cabeça.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1v1MsoNormal"&gt;E Luciano tanto chorou e gritou e esbravejou que o pai, bufando, foi até a área de serviço e espiou a janela da frente, no terceiro andar. E ficou ainda mais irritado ao ver a luz apagada, e a atmosfera de silêncio antigo do apartamento vizinho. E Luciano precisou gastar mais tempo, aflito, para explicar que a coisa tinha desligado a luz, e tentou convencer o pai a ir com ele do outro lado da rua para bater na porta do edifício e procurar o zelador. O pai não queria ir, estava cansado, tinha sono, a rua de trás era escura, perigosa, toda hora estavam assaltando gente, que maluquice seria bater na casa dos outros tão tarde, aquilo era falta de laço e ele ia consertar, prometeu, e nesse momento a mãe tocou o ombro do pai e disse, de um jeito cansado e ao mesmo tempo manso, que Luciano podia realmente ter visto alguma coisa, e que talvez ele, o pai, devesse ir até o zelador ou o síndico do prédio da frente e avisar, porque então a coisa passaria a ser problema deles lá e todo mundo poderia voltar a dormir naquela casa. E o pai vestiu uma calça de abrigo e uma camiseta e saiu bufando.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1v1MsoNormal"&gt;– Tá, eu vou, mas esse guri inventor de moda vem comigo, não vou ser só eu que vou lá passar vergonha, ele vai comigo pra dizer direito o que ele acha que viu, assim aprende a não contar história a essa hora da madrugada.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1v1MsoNormal"&gt;Os dois saíram do condomínio, contornaram o terreno e atravessaram a rua, o pai olhando para os lados, em uma paranoia experiente de assaltos. No quadro da campainha, um botão indicava “zelador” e o pai apertou com força, de cara feia. Passados alguns minutos, alguém falou no interfone com uma voz arrastada.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1v1MsoNormal"&gt;– Quem é?&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1v1MsoNormal"&gt;– O senhor me desculpe a hora, mas houve alguma complicação aí no seu prédio que precise de ajuda?&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1v1MsoNormal"&gt;– Do que o senhor está falando, moço?&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1v1MsoNormal"&gt;– É que a gente mora aí nos blocos da frente, e o meu filho, que tá aqui comigo, disse que viu uma briga no terceiro andar.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1v1MsoNormal"&gt;– Não era uma briga, pai – interrompeu Luciano –, era um menino, e tinha uma coisa, parecia gente mas era uma coisa…&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1v1MsoNormal"&gt;– Calaboca, guri diabo, antes que eu te meta a mão.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1v1MsoNormal"&gt;O interfone chiou sem resposta por algum tempo até que a voz respondeu.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1v1MsoNormal"&gt;– O senhor disse em que andar?.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1v1MsoNormal"&gt;– No terceiro, na janela essa última aqui, bem da direita.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1v1MsoNormal"&gt;Novo chiado do interfone por um longo tempo sem que voz alguma respondesse.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1v1MsoNormal"&gt;– É o 31. Mas deve ter sido engano, moço. Esse apartamento tá vazio há dois anos. Ninguém tá morando ali, não tem nem água nem luz ligada.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1v1MsoNormal"&gt;Ao ouvir a explicação do zelador, Luciano entrou em pânico.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1v1MsoNormal"&gt;– Não pode, pai, então alguém tá usando ele pra alguma coisa, eu vi o menino na luz acesa, e a coisa entrou no apartamento.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1v1MsoNormal"&gt;Incomodado, o pai reforçou a pergunta.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1v1MsoNormal"&gt;– O senhor tem certeza?&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1v1MsoNormal"&gt;– Claro que sim, amigo, eu trabalho aqui há cinco anos. E acho melhor parar essa prosa por aqui porque estou achando esse seu papo muito suspeito. Ou o senhor vai embora agora ou eu chamo a polícia.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1v1MsoNormal"&gt;O interfone chiou uma última vez até que um som seco e brusco desligou o mecanismo. Luciano olhou para o pai pronto para insistir, mas o olhar que recebeu de volta foi tão furioso e impaciente que teve medo de apanhar e ficou quieto. Voltaram para casa em silêncio e, ao entrarem, ele ainda tentou correr para o quarto para se atirar na cama e ficar ali, quieto, sem falar com ninguém, mas o pai o agarrou pelo pulso e o puxou para perto, enquanto a mão pesada descia vários tapas no rosto e nas costas.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1v1MsoNormal"&gt;– Isso é pra tu aprender a não ser mentiroso, e agora vai pra cama e eu não quero ouvir um só pio de ti, ouviu? Se eu escutar um soluço que seja eu vou ali para te moer de pancada, guri. Tá me ouvindo? Tá me ouvindo? E para de chorar, tu não é homem? É homem pra inventar mentira, é homem pra apanhar quieto, nulidade.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1v1MsoNormal"&gt;Luciano obedeceu. Encolhido na cama, abraçava os joelhos. O rosto ardia, quente como se com febre. Fungava baixinho enquanto as lágrimas desciam para o colchão. Passou-se um bom tempo até que ouviu no quarto do lado o ronco de mecanismo emperrado que denunciava o sono do pai. Poderia chorar um pouco mais alto, agora, mas ao chegar a essa conclusão percebeu que já não tinha mais vontade de chorar. O que não conseguia era conciliar o sono. A visão do garoto socando a janela se intrometia de tal forma em seus pensamentos que, por um instante, teve a ilusão de que já estava dormindo, e aquela repetição incessante não passava de um pesadelo com prazo para se esboroar assim que seus sentidos voltassem à consciência. Tremendo as pernas finas como juncos ao vento, levantou-se, sabendo que com aquele gesto procurava encrenca.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1v1MsoNormal"&gt;As costas doíam quando se mexia. Ele não ligou, só conseguia pensar em girar a chave com todo o cuidado, não podia fazer barulho. Quando abriu a porta, quase morreu de medo de que o rangido acordasse alguém na casa, mas o único ruído que ouviu foi o rugir persistente do pai em seus roncos de desfalecido. Pôde descer e sair, e cruzar o corredor dos blocos, e dar a volta na quadra, e quando percebeu estava na frente do interfone do prédio vizinho. Quando chegou, não sabia o que fazer. Tinha certeza de que o zelador só diria o mesmo que já tinha dito, e pior, talvez descesse e o obrigasse a dizer onde morava, ou chamasse a polícia, e aí o pai, alertado de sua fuga, ia cumprir a promessa e bater nele até sangrar. A mãe vivia dizendo que o pai não era homem de honrar a própria palavra, mas Luciano sabia que isso era exagero, e que as juras violentas seu pai tinha prazer em cumprir. Sem saber bem o que estava fazendo, decidiu esticar-se na ponta dos pés e apertar o botão bem no alto do painel do interfone, o do apartamento 31. Esperou por um bom tempo sem que nada acontecesse, e já se preparava para ir embora quando ouviu um zumbido que vinha da porta.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1v1MsoNormal"&gt;Encostou a mão na grade e ela se abriu, e atrás dela havia um corredor comprido, iluminado por uma luz fraca que jogava manchas de um marrom doente sobre as paredes cobertas de azulejos esverdeados. Ao fundo, uma escada, e ele a alcançou devagar e subiu os degraus segurando firme no corrimão e olhando fixo para baixo, para não tropeçar. Quando chegou ao terceiro andar, havia uma porta aberta no outro extremo do corredor, e uma luz mais forte saía dela. Ele teve medo, e quase correu de volta para o pai. Mas sabia que o pai não acreditaria nele, e por isso caminhou sozinho até a réstia de luz. Passou pelo 34, pelo 33, pelo 32 e não precisava mais olhar para a porta para saber que o feixe iluminado só poderia vir do 31, um apartamento ainda menor do que aquele que dividia com a família. Era uma única peça, o piso de madeira estava gasto, a pintura nas paredes reduzida a camadas diferentes de tintas umas sobre as outras, cicatrizes de PVC. De uma lâmpada que pendia do teto por um fio verde, remendado com fita isolante, vinha uma luz triste que insultava o ambiente. Não parecia haver ninguém. Olhou da porta para a janela na parede ao fundo do quarto e só aí percebeu que aquele era o ponto de vista imediatamente contrário ao das suas noites secretas na área de serviço. Com esse pensamento na cabeça, não resistiu à vontade de espiar sua própria rotina pelo ângulo inverso e entrou.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1v1MsoNormal"&gt;Quando estava no meio do caminho, ouviu a porta bater. Voltou até ela e tentou abri-la, sem sucesso. O trinco mexia, mas a porta não. Chutou uma ou duas vezes embaixo, como tinha visto o pai fazer na outra casa quando a fechadura dava problema. Também não funcionou.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1v1MsoNormal"&gt;Correu até a janela e, ao ver seu reflexo no vidro, os olhos grandes e esbugalhados debaixo da cabeleira desgrenhada de um vermelho queimado, foi invadido por um terror gelado como uma enxurrada no inverno.  Tomado de um pânico repentino, tateou a janela, procurando a tranca. Não se mexia. Levou as mãos aos puxadores e tentou fazer a vidraça subir, fez toda força que podia, mas nada aconteceu. Só aí passou a pensar um pouco melhor e percebeu que mexer na janela era inútil com as grades do lado de fora, e correu outra vez para a porta. Ao mexer no trinco e perceber que ela ainda estava trancada, começou a socar a madeira com toda a energia que ainda tinha, mas tudo o que conseguiu foi machucar os punhos.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1v1MsoNormal"&gt;Até que o trinco se moveu, e, em vez de se alegrar com aquilo, foi tomado pela consciência de que precisava se afastar, e quando sentiu o movimento vagaroso da porta em sua direção se atirou para trás, caindo de costas sobre o piso. Quando olhou de novo para a porta, notou que vulto imenso sob o umbral e não teve coragem de olhar. Em vez disso, virou-se e se arrastou desesperado em direção à janela. Ouviu a madeira ranger às suas costas enquanto se erguia, e começou a socar a vidraça. No reflexo do vidro, algo se mexia para os lados da porta, mas ele continuava  batendo, sem olhar para trás e tentando concentrar-se ao máximo no que via além do vidro, a janela de seu prédio, a área onde estivera sentado hoje mesmo, parecia fazer tanto. Chorava, e talvez por isso teve a impressão absurda de que um vulto se mexia por trás da basculante na janela do apartamento do outro lado da rua, como se olhasse para ele.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1v1MsoNormal"&gt;Começou a urrar, as lágrimas molhando o rosto, o nariz escorrendo, as pupilas ardendo em fogo. E tudo o que conseguia sentir era tristeza, porque deduziu, em um momento de lucidez dolorosa bem além de sua pouca idade, que ninguém, nem ele mesmo, estava ouvindo seus gritos.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1v1MsoNormal"&gt;E aí a luz apagou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Foto da Capa: &lt;a href="https://unsplash.com/pt-br/@jjnuttall?utm_content=creditCopyText&amp;amp;utm_medium=referral&amp;amp;utm_source=unsplash" target="_blank" rel="noopener noreferrer"&gt;Josh Nuttall&lt;/a&gt; / Unsplash&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class="sharethis-inline-reaction-buttons"&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="heateorFfcClear"&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="heateorFfcClear"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/a-janela-da-frente/</guid><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 03:03:45 GMT</pubDate></item><item><title>Santuário</title><link>https://sler.com.br/santuario/</link><description>&lt;div class="entry-content rbct clearfix is-highlight-shares"&gt;&lt;style type="text/css"&gt;.fb-comments,.fb-comments span,.fb-comments span iframe[style]{min-width:100%!important;width:100%!important}&lt;/style&gt;&lt;div id="fb-root"&gt;&lt;/div&gt;&lt;div id="layout-content" class="selected"&gt;
&lt;div class="content frame-content"&gt;
&lt;div id="message-content"&gt;
&lt;div class="rightcol"&gt;
&lt;div id="messagebody"&gt;
&lt;div id="message-htmlpart1" class="message-htmlpart"&gt;
&lt;div class="rcmBody"&gt;
&lt;div dir="ltr"&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal" align="left"&gt;&lt;b&gt;NOTA INTRODUTÓRIA:&lt;/b&gt; Se você não leu o texto da semana passada, pode ficar meio intrigado, então recapitulo brevemente que decidi fazer uma experiência diferente neste mês de outubro e decidi dedicar as colunas até o fim do mês à publicação de contos horror de minha própria autoria. Os desenhistas no Instagram costumam chamar isso de “inktober”: um desenho por dia até o mês de outubro. Como sou menos disciplinado como desenhista do que como escritor, fiquem com o meu “writober” de histórias de terror. Espero que curtam.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal" align="right"&gt;&lt;i&gt;E então o Senhor disse a Satanás:&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal" align="right"&gt;&lt;i&gt;De onde vens?&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal" align="right"&gt;&lt;i&gt; E Satanás respondeu ao Senhor e disse:&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal" align="right"&gt;&lt;i&gt; De rodear a terra e passear por ela.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal" align="right"&gt;&lt;b&gt;Jó, 1:7&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal" align="left"&gt;Vindo da sacristia, o padre foi até o altar e fechou com um baque abafado a Bíblia encadernada em couro que repousava sobre a mesa. Perdeu mais alguns segundos alisando a toalha branca de linho. As fímbrias do tecido afagavam o tapete vermelho que, partindo daquele ponto, atravessava o centro da nave.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal" align="left"&gt;Bocejou. Percorreu os cem metros da ala leste e chegou à porta principal. Sacudiu as grossas correntes que trancavam a entrada, puxou o cadeado para baixo duas vezes e retornou pelo mesmo caminho. De passagem, ergueu uma das velas caídas no nicho frente à imagem de Cristo crucificado.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal" align="left"&gt;Voltou à sacristia e afrouxou o colarinho clerical enquanto passava para o banheiro. Lavou as mãos minuciosamente, o polegar da direita esfregando a palma da esquerda. Jogou água no rosto e voltou, sem se secar, para a nave. Repetiu seus passos até a metade do corredor e virou à esquerda. Quando estava à frente da porta que levava à casa paroquial, virou a cabeça para uma última olhada e seus músculos se eriçaram, retesados em um movimento instintivo de recuo.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal" align="left"&gt;Havia um homem na nave, sentado em um dos bancos de madeira. Um homem de cabelos brancos bastos e desgrenhados. Um homem vestindo casaco de couro preto sobre camisa também preta, com a gola frouxa caindo sobre si mesma e deixando à mostra um pescoço branco no qual avultava uma cicatriz da grossura de um dedo, acastanhada como mancha de ferrugem. Um homem improvavelmente instalado no mesmo caminho pelo qual o padre já havia passado três vezes nos últimos 10 minutos, com a igreja trancada.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal" align="left"&gt;– Posso ajudar? – perguntou o sacerdote, enquanto se aproximava.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal" align="left"&gt;O homem virou-se em sua direção, o rosto oculto pelos óculos muito escuros – destoavam do cabelo –, e respondeu, com uma voz rascante de enfisema e incolor como se vinda de um sintetizador eletrônico.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal" align="left"&gt;– Estou só olhando.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal" align="left"&gt;A resposta e a maneira indolente como o recém-chegado a proferiu desconcertaram o padre. Aproximou-se.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal" align="left"&gt;– A igreja está fechada, meu senhor. Não sei como entrou, mas vou ter de pedir que saia. Estaremos abertos a partir das 7h de amanhã, para a primeira missa.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal" align="left"&gt;– Eu posso ficar. Tenho autorização – retrucou o homem de cabelo branco.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal" align="left"&gt;– Não estou brincando, senhor. Conheço os administradores de um albergue próximo. Se o senhor precisa de um lugar para passar a noite, estou disposto a acompanhá-lo até lá – disse o padre.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal" align="left"&gt;– Não estou passando a noite, estou passando férias. E tenho autorização do seu superior.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal" align="left"&gt;– Ninguém da diocese me telefonou – respondeu o sacerdote, o tom de voz já bem pouco cristão.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal" align="left"&gt;– Seu chefe e eu temos um acordo, acólito. Eu banco o lixeiro e de tempos em tempos ele me concede umas férias e trânsito livre por qualquer parte. Não se preocupe. Não roubarei nada. Não há nada aqui que eu já não tenha visto. Na verdade, não há mesmo nada aqui que eu queira.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal" align="left"&gt;Pelos olhos do padre passou um brilho de indignação.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal" align="left"&gt;– Tenho de pedir que o senhor se retire.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal" align="left"&gt;O estranho não deu mostras de ouvi-lo.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal" align="left"&gt;– Ser o faxineiro do porão cansa, acólito. Mesmo alguém como eu precisa descansar, às vezes. Desde que, é claro, eu volte para continuar meu trabalho, já que ele não se vira muito bem sem mim.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal" align="left"&gt;O padre não disse nada. Lábio inferior descaído, olhava para a saída e para o imenso cadeado com o qual ele próprio havia se trancado dentro da igreja com o estranho.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal" align="left"&gt;– Já houve outras vezes. E, por incrível que pareça para você, sem que eu estivesse lá, as transgressões diminuíram. Vocês se acostumaram a pensar em mim como rebelde, mas as vezes em que realmente me rebelei, foi me concedendo o direito da deserção, e em todas elas o que se viu um turbilhão formidável. Toda vez ele entra em pânico quando parece que vocês estão a um passo de ser livres.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal" align="left"&gt;A voz mecânica subiu pelas paredes ornadas com reproduções da via dolorosa até bater no teto em abóbada, mostrando São Miguel triunfante em sua armadura romana. O estranho olhou para cima, examinando a imagem com algo semelhante a um fiapo de atenção. Sacudiu a cabeça.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal" align="left"&gt;– E em todas as vezes ele me encontrou, me acorrentou e me levou de volta.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal" align="left"&gt;O padre tentou dar um passo para trás e não conseguiu. Sentiu-se parte do solo, seus pensamentos desconectados de seu próprio corpo, transformado agora em outra coluna na nave da igreja. O desconhecido prosseguiu:&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal" align="left"&gt;– Mas o senhor é novo demais para saber disso.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal" align="left"&gt;O homem se levantou da postura desleixada com que estava jogado no banco da igreja. Só então o padre percebeu o quanto era alto, mais de dois metros, uma massa esguia e indistinta a se aproximar lentamente, as mãos finas e brancas pendentes ao longo do corpo. A pele era ao mesmo tempo luzidia e sulcada de finos rastilhos rugosos que partiam da curva inferior dos óculos escuros em direção aos lábios gretados. O homem chegou o rosto próximo ao ouvido do padre, que recuou a cabeça instintivamente, não a ponto de deixar de ouvir o sussurro cheirando a murta e a mofo que o estranho lhe pendurou à orelha esquerda.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal" align="left"&gt;– Vou lhe contar um segredo, acólito. Talvez um dia em escancare os portões, e nesse dia quem terá a perder será o seu lado. Ele está velho, e sem esse artifício de coerção pelo medo, pelo medo &lt;i&gt;de mim&lt;/i&gt;, o poder dele sobre vocês seria pífio.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal" align="left"&gt;O padre finalmente conseguiu se mexer. Deu dois passos à frente, os braços a tremer como postes de aço em dia de vento. A voz saiu desafinada.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal" align="left"&gt;– O senhor não passa de um hippie vagabundo insolente, e eu vou chamar a polícia.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal" align="left"&gt;Começou um recuo anestesiado. Não dera o segundo passo quando o estranho, em pé, com um esgar desagradável, o cabelo platinado lustroso e duro como se moldado a gel, levou a mão aos óculos e os retirou com um gesto pesado.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal" align="left"&gt;O padre olhou em seus olhos.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal" align="left"&gt;E viu.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal" align="left"&gt;Quando a luz do dia entrando pelos vitrais da igreja devolveu-lhe a visão, descobriu-se jogado no tapete, fetal, sozinho, sentindo uma presença incômoda grudada em sua pele, como respingos de névoa.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal" align="left"&gt;Fechou os olhos e tentou rezar, mas algo havia se partido no nicho mais íntimo de sua fé. Sentia medo, frio e algo mais perigoso. Com todas as noções que havia feito ao longo dos anos sobre inimigos e adversários, uma tristeza infinita parecia assombrá-lo. Com o rosto colado à superfície abrasiva do tapete cheirando a eras, chorou ao compreender por que o estranho havia escolhido justamente sua igreja.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal" align="left"&gt;Por baixo da vaga sensação de sonho que a experiência lhe deixara, emergiu certeza de que o desconhecido buscava abrigo somente nos lugares em que Deus não estava.&lt;/p&gt;
&lt;p align="left"&gt;&lt;em&gt;Imagem da Capa: Reprodução da pintura São Wolfgang e o Diabo, de Michael Pacher (1475)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="sharethis-inline-reaction-buttons"&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="heateorFfcClear"&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="heateorFfcClear"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/santuario/</guid><pubDate>Thu, 19 Oct 2023 03:03:47 GMT</pubDate></item><item><title>O sono dos justos</title><link>https://sler.com.br/o-sono-dos-justos/</link><description>&lt;div class="entry-content rbct clearfix is-highlight-shares"&gt;&lt;style type="text/css"&gt;.fb-comments,.fb-comments span,.fb-comments span iframe[style]{min-width:100%!important;width:100%!important}&lt;/style&gt;&lt;div id="fb-root"&gt;&lt;/div&gt;&lt;p align="center"&gt;&lt;strong&gt;&lt;i&gt;Nota introdutória:&lt;/i&gt;&lt;/strong&gt;&lt;i&gt;&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;Não sei se vocês todos, meus sete ou oito leitores, estão int­­eirados dessa circunstância, mas este seu colunista ranheta também é autor de ficção.­ E já que estamos em outubro, este mês que a experiência do brasileiro médio colonizado em geral passou a associar com horror por conexão direta com o Halloween americano, achei que seria uma boa compartilhar com vocês contos inéditos de horror até o fim do mês (não me olhem assim, quem pôs o Halloween na moda nos últimos 20 anos foram vocês, não eu).&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;i&gt;Este, em particular, foi escrito há um bom número de anos após uma noite de conversas com meu amigo &lt;b&gt;Leandro Rodrigues&lt;/b&gt;, jornalista, e tive a ideia de resgatá-lo após outro papo recente com o escritor &lt;b&gt;Cézar Alcázar&lt;/b&gt; sobre o tema da história. Vocês saberão qual, é um tema que já teve sua cota de representações nas artes visuais. A imagem usada para ilustrar a manchete deste texto na capa, por exemplo, se chama O Pesadelo, do suíço Henri Fuselli, pintura concluída em 1781.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal" align="right"&gt;&lt;i&gt;Imaginem um homem que dorme, a quem tentam assassinar,&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;&lt;i&gt;e que desperta com uma lâmina no pulmão,&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;&lt;i&gt;e arqueja, coberto de sangue, e não pode mais respirar,&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;&lt;i&gt;e vai morrer, e não compreende nada — eis aí.&lt;/i&gt;&lt;br&gt;
&lt;b&gt;Guy de Maupassant, &lt;i&gt;O Horla&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Desta vez eu não tenho medo. Eu li, eu pesquisei, eu sei exatamente o que está acontecendo, eu não tenho por que me apavorar. Na outra vez foi doloroso, o pânico como uma mordaça de vidro derretido sobre os lábios, o corpo tremendo de um frio abrasivo. Mas agora eu sei, eu li, eu pesquisei.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Eu nunca fui hipocondríaco, nem de me sentir condenado a cada brisa que entra pela janela mal fechada. Não sou o tipo de sujeito que pensa em doenças como explicações para as circunstâncias desagradáveis da vida, até me irrita essa tendência de hoje, de tudo virar doença, até o que a minha mãe chama de “falta de laço” agora é síndrome catalogada com tratamento longo, se bobear até com cobertura integral pelo SUS. Não, eu nunca embarquei nessa histeria contemporânea de saúde, e nunca fui um medroso cagalhão que se apavora e corre para se esconder, supersticioso, embaixo da cama na primeira oportunidade em que a razão se mostra insuficiente. E agora que eu li, eu sei, fui no Google, fica até mais fácil aceitar o que está acontecendo, um distúrbio, apesar dessa mania irritante de hoje em dia tudo ser “distúrbio”, ainda é mais aceitável do que qualquer explicação. Agora eu não tenho medo, eu sei, eu olho para frente, eu tento dominar a taquicardia, ignorar o suor viscoso e abundante, não deixar o pânico tomar o controle, eu li, eu pesquisei, eu sei o que está acontecendo.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Da outra vez não, daquela outra vez admito que, dentre as emoções conflitantes que passaram pela minha cabeça, a principal foi o medo, uma sensação com temperatura amarela e cheiro de gelo. Havia tirado uma sesta num sábado, e desde já isso qualifica aquele dia como uma raridade, porque eu não gosto de sesta, a gente acorda pesado, imprestável. Mas aquele dia era um dos mais quentes do ano, havia uma espécie de névoa, uma baforada pegajosa que parecia paralisar o próprio tempo. As janelas estavam fechadas para não deixar o sol entrar, e no escuro quase fresco do quarto trancado cheguei a tentar pôr em ordem alguns documentos e distribuí-los em pastas no computador, mas o bafio, o silêncio da rua, quebrado pelo monótono barulho de água vindo da cozinha, onde minha mãe lavava a louça, a luz doente do monitor contrastando com o amarelo pestilento do sol passando pelas frestas na janela, tudo isso me deu uma moleza tal que, a determinado momento, sem perceber, eu me vi deitado na minha cama, as frinchas das venezianas a despejar tonalidades tristes que iam do azul ao roxo, denunciando o sono de horas no qual eu nem me lembrava de haver caído.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Eu havia me atirado na cama com o corpo em linha reta com o computador, e por isso a primeira coisa que vi ao abrir os olhos foi minha cadeira de trabalho.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;E aquilo.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Sempre acordo invertebrado de um cochilo à tarde, já falei, e naquele primeiro momento eu não percebi o que estava vendo, ou percebi sem registrar, o que dá no mesmo.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1gmail-MsoBodyTextIndent"&gt;Sentada à frente do meu computador havia uma figura franzina envolta em vermelho, compleição e estatura de criança. Trajava um vestido bufante cheio de pregas, feito de algo que mesmo à distância parecia ter a textura do linho e a transparência da gaze. O rosto estava coberto por um véu também vermelho, diáfano, de modo que suas feições eram nada mais que uma massa disforme na sombra do pano escarlate. E mesmo assim, eu sabia, ela estava olhando para mim.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1gmail-MsoBodyTextIndent"&gt;Até aí eu não havia sentido medo, sedado pelo peso gorduroso da sonolência recente. Fora até tomado por uma tranquila simpatia, algo muito próximo à perplexidade feliz que nos assalta quando vemos algo que nos intriga. Um tempo indefinível depois é que fui me dar conta de que havia realmente um vulto vermelho e minúsculo sentado à frente do meu computador, alguém que não podia ter entrado no meu quarto por nenhum meio legítimo, uma vez que as janelas continuavam fechadas e eu mesmo havia trancado a porta do quarto antes de sentar à escrivaninha para me dedicar ao trabalho. Só então a complexa dramaticidade da situação se tornou clara para mim e foi ali que eu deveria ter aberto a boca para perguntar o que estava acontecendo, e deveria ter me erguido de um salto e me colocado em pé no centro do quarto, ou ao menos sentado na cama para exigir daquele vulto uma identificação, uma justificativa, para gritar por socorro, porque agora sim, eu confesso, eu estava me cagando de medo.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1gmail-MsoBodyTextIndent"&gt;Mas eu não fiz nada, o que só aumentou meu pavor. Eu não conseguia me mover, o próprio pensamento de que a esta altura eu já deveria ter realizado uma série de movimentos bruscos e instintivos parecia um alerta enviado por meu cérebro, entrando em pânico pela falta total de movimento em meus músculos. Eu estava preso à cama, com lama viscosa escorrendo por minhas veias. Quando o terror daquela inexplicável paralisia finalmente aflorou, o vulto vermelho se moveu mais rápido do que pude acompanhar, e agora estava ajoelhado ao lado de minha cama, a centímetros de meu rosto, sussurrando algo em minha orelha esquerda com uma voz baixa, fina e rascante que lembrava o zumbido de uma centena de insetos. Seu hálito tinha o cheiro de folhas apodrecidas e eu não entendia nada do que me dizia, as palavras se arrastavam sem fissuras aparentes, pareciam tecidas com retalhos de consoantes costurados com o arquejar seco de um gato engasgado.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1gmail-MsoBodyTextIndent"&gt;Apavorado, tentava desesperadamente me movimentar para, com um empurrão, afastar de mim a figura que continuava a sibilar coisas incompreensíveis no meu ouvido, e meu corpo parecia uma matéria mole apartada de mim, e a única resposta que minha carcaça inerme parecia enviar a minhas desesperadas tentativas de comando era a dor que subia de meu peito, resultado do bater furioso e incontrolável de meu coração. Quando a dor aumentou de tal modo que eu pensei que um infarto viria, meu pescoço finalmente se moveu e meu rosto ficou tão próximo da figura de vermelho que senti o toque leve e pegajoso do véu que cobria o rosto do vulto, um toque ressecado e aderente como teias de aranha. E foi nesse momento que algo como uma luz sombria cristalizou o ser à minha frente e uma única frase se delineou na litania farfalhante que ela despejava em meu ouvido, duas palavras que se destacaram da multidão de sons produzidos pela pequena figura de vermelho e que se apresentaram a mim de corpo inteiro, inteligíveis de um modo terrível:&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1gmail-MsoBodyTextIndent"&gt;— Em breve…&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1gmail-MsoBodyTextIndent"&gt;Naquele momento meu corpo se dobrou com tal violência que senti meus próprios joelhos atingirem meu queixo com a força de um soco. Coberto de um suor áspero e ainda sem atentar para o fato de que havia outra vez assumido o controle de meus músculos, fui me encolhendo de olhos fechados até a cabeceira da mesa, os braços à frente como para formar um precário escudo contra a figura à beira da cama, e só então percebi que o som havia cessado. Ao abrir os olhos, me vi sozinho, tremendo, o medo correndo pela pele como se um cardume de enguias atropelasse meu corpo.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1gmail-MsoBodyTextIndent"&gt;Ali eu confesso, eu não consegui sentir outra coisa que não medo, e passei as semanas seguintes mais quieto que o habitual, fechado em um transe de pânico que, apesar de meu silêncio sobre o que havia vivenciado, pareceu se transmitir a minha mãe, acostumada a não se preocupar com meus acessos de antipatia com o mundo. Foram duas semanas em que não consegui me convencer de que havia sido apenas um sonho, e o terror de dormir e receber outra vez a visita do vulto vermelho me mantinha acordado por horas, roubando um sono que mais tarde faria falta enquanto eu cabeceava à frente do meu computador, no trabalho. Um medo idiota, eu sei hoje, porque eu pesquisei, eu estudei, eu fui atrás, mas eu nem teria feito isso se não tivesse por acaso posto os olhos no artigo que minha mãe estava lendo no caderno de saúde do jornal.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1gmail-MsoBodyTextIndent"&gt;Os médicos chamam de “Paralisia do Sono”, enquanto alguns dão o nome não-oficial de “Catalepsia Projetiva”. Um distúrbio do sono, só isso, não alguma espécie de manifestação onírica sobrenatural, e eu acho isso bobagem, já falei. O fato é que estava lá, eu li no artigo e depois passei as últimas semanas procurando mais detalhes na internet, era isso, foi isso que me convenceu de que eu não precisava ter medo: durante o sono a mente paralisa os músculos para que a gente não se mexa enquanto sonha, e a paralisia cessa antes de acordarmos, por isso não percebemos a repetição desse fenômeno noite após noite. Mas, às vezes, algo errado acontece no processo, e, em um estado intermediário entre o sono e a vigília, temos a sensação de despertar quando nosso corpo ainda não foi destravado pelo mecanismo da mente. É nesse momento que surgem as alucinações, a sensação de sair-se do próprio corpo, a impressão de que há mais alguém quando estamos em um ambiente vazio, a visualização de objetos inexistentes ou de pessoas e figuras antropomórficas, as vozes estranhas.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1gmail-MsoBodyTextIndent"&gt;Passei semanas vasculhando cada página da internet em busca de mais detalhes, e só aí eu pude mandar o medo embora. Estava tudo lá, descrevendo com exatidão pormenorizada minha própria experiência, havia até mesmo as causas que normalmente provocam coisas como essas: má alimentação, maus hábitos de sono, estresse, e eu tomei aquilo como um aviso. Sem o medo de terrores irracionais, passei a prevenir, a não trazer mais trabalho para fazer em casa no fim de semana, a tentar dormir mais cedo para que meu dia rendesse, até mesmo a cuidar mais o que vinha comendo, trocando os lanches rápidos na hora do almoço por uma refeição como deve ser, com mesa, pratos, salada, calma, mastigação, essas coisas, e o resultado foi imediato, eu até havia esquecido daquele episódio.&lt;br&gt;
*&lt;br&gt;
Até que hoje, domingo, depois de várias porções generosas da carne assada que a minha mãe fez para o almoço, eu me sentei no sofá da sala para ver televisão, anestesiando o cérebro com um propósito para mim desconhecido, confesso, e de repente a voz xarope do Faustão foi substituída pelo som familiar de gafanhotos atacando um animal agonizante. E a tela de TV estava apagada sem que eu houvesse me mexido do sofá, e, na porta que dá para o corredor da cozinha, de onde não vinha mais o barulho de água de minha mãe lavando a louça, estava um vulto, uma figura informe e esguia, tão alta que quase atingia o batente, enrolada num manto de gaze negra. O rosto parecia brilhar atrás do véu escuro com uma luz doente entre o azul e o púrpura, como a lâmpada de um abajur coberta por um xale preto. Eu ouvia sua voz como um sussurro diretamente no meu ouvido, embora a figura não se mexesse de onde estava.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1gmail-MsoBodyTextIndent"&gt;E meu corpo agora parece aparafusado ao assento do sofá, o pescoço caído para trás no encosto sem que eu consiga me mexer, e ainda assim eu a vejo enquanto sinto os músculos transformados em barro viscoso, e da outra vez isto seria motivo de medo, eu sei que eu ficaria aterrorizado enquanto essa criatura parece estar chegando perto – ou será que ela está aumentando de tamanho, não sei, talvez ambos. Eu sei que há um mês eu estaria em pânico, mas agora eu não tenho medo, eu li, eu pesquisei, eu me lembro do que dizia lá no site, &lt;i&gt;tanto as alucinações como a própria paralisia são inofensivas&lt;/i&gt;, eu li, eu pesquisei, eu não tenho por que ter medo enquanto essa coisa seja o que for leva a mão ao rosto, eu sei que em breve eu vou acordar gritando e chamando minha mãe que estará em algum lugar desta casa, eu não tenho por que ter medo, eu tenho certeza, ela que venha, que me enfrente, que me mostre seu rosto, erguendo o véu como está fazendo agora, descobrindo seu rosto inominável sob a gaze, algo horrível demais para a sanidade de minha mente, e ainda assim vai ficar tudo bem.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1gmail-MsoBodyTextIndent"&gt;Eu tenho certeza. Eu li.&lt;/p&gt;
&lt;div class="sharethis-inline-reaction-buttons"&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="heateorFfcClear"&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="heateorFfcClear"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/o-sono-dos-justos/</guid><pubDate>Thu, 12 Oct 2023 03:05:23 GMT</pubDate></item><item><title>Nem sempre teremos Carris</title><link>https://sler.com.br/nem-sempre-teremos-carris/</link><description>&lt;div class="entry-content rbct clearfix is-highlight-shares"&gt;&lt;style type="text/css"&gt;.fb-comments,.fb-comments span,.fb-comments span iframe[style]{min-width:100%!important;width:100%!important}&lt;/style&gt;&lt;div id="fb-root"&gt;&lt;/div&gt;&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Não tenho como explicar (talvez porque o assunto seja muito diáfano, talvez porque eu seja um escritor ruim, vocês escolhem o motivo) o que eu sentia quando mudei de uma cidade de economia bovina e mentalidade idem para Porto Alegre, para cursar a faculdade de jornalismo em 1992. Claro, não sou ingênuo, sei que boa parte das minhas memórias positivas daquela época são também a nostalgia inevitável de uma juventude em que minhas juntas tinham mais cartilagem e minha cabeça tinha mais cabelos, mas havia em curso alguma coisa diferente do de sempre, e era fácil notar.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Para começar, eu havia recém-chegado de uma cidade da metade sul em que vigora até hoje uma alternância de fachada entre dois campos opostos da elite local. Aqui parecia haver uma pluralidade maior de visões, o orçamento participativo era uma experiência real e vinha dando resultado. Tentava-se algo diferente da tradicional emendinha na mão do vereador para destinar uns caraminguás para encher de asfalto uma rua qualquer em troca de votos.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Tínhamos ônibus naquele meu povoado de origem, mas eles passavam de hora em hora e, sendo uma cidade do Interior, era mais fácil fazer tudo a pé – o que, na época, não era problema porque minhas juntas tinham mais cartilagem e minha cabeça etc. Não seria possível fazer o mesmo numa cidade de dimensões para mim então tão grandes como Porto Alegre (o que não me impediu de tentar – certa vez caminhei da Silva Só até o final da Ipiranga, em outra ocasião, fui andando do Passo D’Areia à Azenha). Mas aí entrava um elemento que me fazia admirar Porto Alegre: tínhamos ônibus.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Hospedado durante umas semanas na casa de um amigo logo que cheguei à cidade, num edifício comprido que fazia uma curva na rua lá pelo número oito-mil-e-tantos da Avenida Ipiranga, meu primeiro semestre da faculdade foi praticamente a bordo da Linha 343, Campus Ipiranga, ou da 353 Ipiranga/PUC (uns bons 15 anos depois, quando voltei à UFRGS para fazer mestrado, encarei também o D-43, a chamada “linha universitária”, que a Prefeitura atual, já de caso pensado para o que vimos esta semana, extinguiu no ano passado).&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Certa vez eu e esse meu amigo fomos a uma festa no Cristal para a qual um vizinho dele havia recebido um convite. Achávamos que seria uma espécie de “boate” (como então chamávamos) igual a todas as outras, mas chegamos no hipódromo e o bagulho era um desfile de moda. Deslocados, sem capacidade de interação com gente descolada que se vestiam com roupas que provavelmente custavam o nosso aluguel de um ano, nos restou beber. No final da noite, ou melhor, já era início do dia seguinte, ainda achamos um camarada simpático o bastante para nos dar uma carona. Não até onde a gente morava, que para ele era longe, mas até uma parada onde esperaríamos o T-4. Tempos pré-Código de Trânsito, o carro já estava lotado, então fomos eu e meu colega de apartamento sentados no bagageiro do carro, pés para fora, perigosamente adernando nas curvas. Lembro mais disso do que da viagem no T-4 porque, de modo geral, as viagens de ônibus na época eram assim: sem muitos eventos dignos de nota, inclusive lotação extrema.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Muitas idas ao aeroporto não teriam sido possíveis sem o T-5 (como detesto avião, raramente ia lá para viajar, sempre era para apanhar na volta uma namorada que na época trabalhava como recepcionista em eventos e ia com alguma regularidade a Santa Catarina).&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Uma coisa que para mim é surpreendente no atual discurso de quem defende a recente privatização da Carris é justamente essa insistência na necessidade de “eficiência do serviço”, quando 1) essa eficiência estava lá e foi dilapidada e 2) quem fala isso aparentemente nunca anda de ônibus, e portanto não está inteirado do grau de eficiência das linhas das concessionárias privadas. Um quadro que já era preocupante de falta de veículos, de carros sucateados e de superlotação em horários de pico só se tornou mais alarmante após a pandemia.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Mesmo hoje, com o retorno gradual das atividades em aglomerações pós-pandemia, ainda a Carris estava lá fazendo parte do meu cotidiano – várias vezes vim para meu atual trabalho a bordo de um T-11 (linha demorada, um tanto caótica e sempre lotada, talvez num reflexo do gradual e voluntário sucateamento produzido nos últimos anos com o intuito de passar a empresa nos cobres).&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;O que aconteceu esta semana em um movimento abrupto e um tanto apressado. A Carris e seus mais de 150 anos de história foram à venda, e foram, dentre todas as alternativas possíveis, arrematadas por uma empresa de Viamão, Viamão mesmo, aquela cidade que se tornou referência no léxico popular de lugar servido por um transporte público precário (desafio a encontrar alguém em Porto Alegre que não tenha escutado já uma variação do dito “pegou o Viamão lotado e quer sentar na janela?”)&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Quando me mudei para Porto Alegre, algumas ruas no centro ainda mostravam a cicatriz dos antigos trilhos de bonde aflorando entre o asfalto. Já na época eu achava que a ideia de cidade de aposentar esse tipo de transporte em sua região central talvez houvesse sido equivocada (poderia ser essa a forma autorizada de circulação de veículos na região central, desafogando o trânsito trancado do Centro, por exemplo). Não tenho muitos elementos para defender essa ideia hoje. Manter os ônibus cumprindo o horário talvez já fosse o bastante, mas nem isso foi realizado.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;“Rodar de ônibus pela cidade só por hobby é triste”, cantava no fim dos anos 1990 o fenômeno indie escocês Belle &amp;amp; Sebastian. Uns anos depois, cheguei a ler uma entrevista com o criador da banda, Stuart Murdoch, em que ele comentava sobre o quanto suas músicas eram compostas ou inspiradas pelo fato de que ele rodava muito de ônibus por Glasgow, uma cidade com um serviço eficiente de transporte público. Fico pensando se alguém pensará em 50 anos algo semelhante ao que eu pensava, se haverá algum indício disponível de que esse serviço privatizado com alto potencial de ser um desastre nem sempre foi assim.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Como eu disse, eu não sou engenheiro de trânsito e isto aqui é só uma crônica. Mas ao menos uma coisa eu tenho certeza de saber mais do que os atuais gestores da coisa pública em Porto Alegre.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Eu sei como é um ônibus por dentro.&lt;/p&gt;
&lt;div class="sharethis-inline-reaction-buttons"&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="heateorFfcClear"&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="heateorFfcClear"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/nem-sempre-teremos-carris/</guid><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 03:02:25 GMT</pubDate></item></channel></rss>