<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Carlos André Moreira em Sler</title><link>https://sler.com.br/colunistas/carlos-andre-moreira/</link><description>Carlos André Moreira é natural de São Gabriel (RS). Jornalista e escritor, é formado em Comunicação Social (UFRGS) e mestre em Literatura Portuguesa (UFRGS). Atua desde 2002 como crítico literário. É autor do romance </description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Mon, 17 Mar 2025 01:05:19 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Ninguém em casa - Carlos André Moreira</title><link>https://sler.com.br/ninguem-em-casa/</link><description>&lt;div class="entry-content rbct clearfix is-highlight-shares"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pink Floyd: The Wall&lt;/strong&gt; é um álbum de 26 canções lançado pela &lt;a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Pink_Floyd" target="_blank" rel="noopener"&gt;banda inglesa&lt;/a&gt; &lt;strong&gt;Pink Floyd &lt;/strong&gt;em 1979. Com a distância de mais de quatro décadas de seu lançamento, pode ser hoje definido como parte de um conjunto multiplataforma. Depois do álbum, &lt;em&gt;The Wall&lt;/em&gt; foi mais de uma vez apresentado na íntegra em turnês, seja da banda, seja do principal compositor do material, &lt;strong&gt;Roger Waters.&lt;/strong&gt; Também se tornou um filme experimental, em 1982, dirigido por &lt;strong&gt;Alan Parker&lt;/strong&gt;, com &lt;strong&gt;Bob Hoskins&lt;/strong&gt; no elenco e com o músico e ativista &lt;strong&gt;Bob Geldof&lt;/strong&gt; interpretando o protagonista, um astro de rock traumatizado pelo isolamento autoimposto durante uma vida inteira, criando dentro de si um “muro” para se proteger dos traumas do passado. As apresentações de Waters interpretando o show como uma versão ao vivo do disco conceitual deram, por sua vez, origem a um filme sobre a turnê, lançado em 2015. E, finalmente, ganhou versão operística em 2016.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em todas essas versões, há uma narrativa que atravessa a obra, uma trama na qual seu principal compositor, Roger Waters, exorciza questões muito profundas de seus traumas e de sua formação: Pink, um músico em crise pessoal, reflete sobre as experiências que o levaram da infância à vida adulta, cada uma delas transformada em um “tijolo no muro” que o personagem ergueu em volta de si: a perda do pai, morto em combate na II Guerra, e, em consequência dessa perda, a opressiva superproteção de que passa a ser alvo pela mãe disposta a mantê-lo o máximo possível “sob suas asas”. A incomunicabilidade nas relações amorosas; o sentimento de solidão e vazio que não é aplacado nem mesmo pela fama obtida junto a um público que o idolatra e pelo sexo que usa como uma ferramenta para preencher seus “espaços vazios”; o colapso total que é negado porque hoje Pink é uma engrenagem em uma máquina na qual “o show não pode parar”; a alienação final e profunda quase como um suicídio espiritual no qual o personagem dá adeus ao “mundo cruel” e abraça uma existência dopada e “confortavelmente anestesiada”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The Wall alterna vinhetas curtas que marcam transições entre episódios e estados da mente com músicas que podem ser ouvidas como canções autônomas – e fazem parte desse segundo conjunto algumas das obras mais conhecidas do público, como &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Mother, Goodbye blue sky, Hey you, Empty spaces, Run like hell&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; e &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Comfortably numb&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;. Além, é claro, das três partes de &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Another brick in the wall&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, em que se encontram, sumarizados, os motivos principais da obra inteira, tanto na levada musical que se repete com variações ao longo de toda a peça como nas letras, compostas em tetrâmetro trocaico, ou seja, um metro clássico da poesia inglesa no qual os versos enfileiram quatro pares de sílabas que se sucedem no padrão “&lt;strong&gt;SÍLABA TÔNICA&lt;/strong&gt;/&lt;em&gt;sílaba átona&lt;/em&gt;” (o nome técnico pra isso é “troqueu”, daí o verso chamar-se tetrâmetro trocaico), provocando um ritmo que se repete com uma cadência rítmica: DAM – ta – DAM – ta – DAM – ta – DAM – ta. É possível ver (e, principalmente, ouvir) esse padrão em versos dispersos ao longo do álbum, como “&lt;em&gt;Daddy’s flown across the ocean…&lt;/em&gt;” // “&lt;em&gt;We don’t need no education…&lt;/em&gt;” // “&lt;em&gt;I don’t need no arms around me&lt;/em&gt;“.&lt;/p&gt;&lt;div class="inline-single-ad ad_single_2_index alignfull"&gt;        &lt;div class="ad-wrap ad-script-wrap"&gt;
			                &lt;div class="ad-script non-adsense edge-padding"&gt;
					&lt;div id="video_alright"&gt;&lt;/div&gt;                &lt;/div&gt;
			        &lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nobody Home&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Pink Floyd: The Wall,&lt;/em&gt; é também o álbum no qual se encontra &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Nobody Home&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, que, além de ser um dos retratos mais viscerais da depressão, também é uma canção fundamental dentro da progressão da narrativa do sofrido Pink.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essa música aparece no álbum na sequência de &lt;em&gt;Is there anybody out there?&lt;/em&gt;, uma peça aterrorizante, cheia de dissonâncias e tons lúgubres na qual o personagem Pink, após haver ensaiado uma tentativa de retorno do desespero em &lt;em&gt;Hey you&lt;/em&gt;, parece rastejar enquanto se metamorfoseia em algo novo – e sinistro, saberemos mais adiante. É uma música na qual, entre guinchos e um violão delicado de inspiração clássica, recita-se apenas algumas vezes o título, com uma ambiguidade que não deixa certeza sobre se é uma interrogação esperançosa ou assustada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Nobody Home&lt;/em&gt;, que vem logo na sequência, é o momento em que Pink, ou a versão sombria que o substituirá após seu cérebro ser “devorado pelos vermes” de sua própria paranoia, assume a impossibilidade do seu resgate para além do muro. E não importa o quanto tente alcançar qualquer pessoa pelo telefone, ele sabe que “não haverá ninguém em casa” e que está preso em sua vida sitiada: &lt;em&gt;“Eu tenho uma caderneta preta com meus poemas / Eu tenho uma bolsa com uma escova de dentes e um pente / Quando eu sou um cachorro bonzinho, às vezes me jogam um osso / Eu tenho elásticos amarrando meus sapatos / Tenho essas mãos inchadas e cheias de hematomas / Tenho treze canais de merda para escolher na TV / Eu tenho luz elétrica / e tenho clarividência / Eu tenho poderes incríveis de observação / e é assim que eu sei / que quando eu tentar falar com você pelo telefone / não haverá ninguém em casa”.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao mesmo tempo em que essa canção evoca uma melancolia e uma solidão universal tão ou até mais compreensíveis hoje em dia, existe um elemento simbólico que trai a idade da composição e de algum modo demarca uma diferença incontornável entre o antes e o agora: Pink declara textualmente que o telefone é um meio que por vezes não te coloca em contato com ninguém (e em outros momentos do disco será recorrente o toque de uma chamada ao telefone se estendendo até a exasperação sem que a ligação seja atendida).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Passado recente&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esse é o tipo de reflexão-memória que me atinge não apenas nessa questão, mas em outras obras ancoradas em certos momentos do passado. Embora filmes históricos de modo geral possam, com seu apelo visual, despertar minha imaginação sobre como seria viver naquele período, há algumas obras específicas que não me fazem apenas imaginar, mas alternar essa imaginação com algum tipo de memória, porque sou velho o suficiente para me lembrar de como era viver em um mundo próximo àquele, ao menos em alguns aspectos. Eu não vivi nos anos 1960 nos Estados Unidos, por exemplo, como se vê em Mad Man, mas o Brasil dos anos 1970/1980 da minha infância também era, a um tempo de pessoas fumando em qualquer ambiente, uma sociedade em que as principais posições de poder e muitos campos de atividade ainda eram dominados por homens (brancos, claro) e em que, se você fosse gay, era melhor esconder isso de todo mundo ou seria pior para você. Muitas vezes, a única diferença eram as roupas (com larga vantagem para os anos 1960, uma vez que os anos 1970 no Brasil foram anos de adultos vestindo roupas tão justas e vagamente ridículas que se popularizou o uso da famigerada “capanga” simplesmente porque ninguém conseguia levar nada no bolso).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em um certo toque mais ameno, a questão do telefone, mencionada em &lt;em&gt;Nobody Home&lt;/em&gt;, também me é evocativa. Eu ainda me lembro de um mundo no qual, depois de sair do trabalho, se não voltasse para casa (e se, claro, não tivesse telefone), você ficava fora do radar da maioria dos seus conhecidos, até o dia seguinte, se quisesse, do seu chefe aos seus amigos, dos seus contatinhos aos seus familiares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Run like Hell&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda guardo com muita nitidez na memória, por exemplo, o quanto eu, na época com 17 anos, corri, sim, corri adoidadamente pelas ruas do Centro de &lt;strong&gt;São Gabriel&lt;/strong&gt; na tarde de 30 de abril de 1992, à procura do meu pai. Eu trabalhava na mesma emissora de rádio na qual ele também trabalhava, e minha mãe ligou para lá para avisar meu pai de que sua bolsa havia rompido e que ela estava chamando um taxista para levá-la ao hospital, meu terceiro irmão (e quarto filho na contagem) estava por nascer. Só que meu pai não estava lá, ele havia apresentado o programa que lhe cabia e havia saído para cuidar de suas muitas outras atividades (pai, nessa época, também escrevia em jornal, era músico profissional e vendia espaços publicitários para rádios da cidade). Minha mãe então me encarregou de achá-lo e mandá-lo para o hospital o mais rápido possível.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Algo angustiado pela necessidade de que a informação chegasse logo a ele, corri da rádio até o Sindicato Rural de São Gabriel, onde sabia que ele teria uma reunião para tratar de um anúncio. Lá, me disseram que ele já havia saído e provavelmente tinha ido até a Câmara de Vereadores, para onde também me desloquei correndo. Não o encontrando lá, efetuei novas carreiras que me levaram a pelo menos mais três endereços em lugares diversos onde eu sabia que ele poderia estar, por conhecer sua agenda de compromissos de visita a clientes (era eu quem preenchia muitas das notas fiscais que ele apresentava por seus serviços de vendedor de anúncios, por exemplo).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Até que, pingando suor, cansado, sedento, decidi ir eu mesmo (a pé novamente, São Gabriel era dessas cidades em que era possível fazer quase tudo a pé) até o hospital para ver como estava a baixa da minha mãe. No fim das contas, sei lá por quais artes mágicas, meu pai já havia recebido a notícia e chegou quase no mesmo momento que eu, guiado pelo braço por um de seus amigos músicos, Edmar. No fim, correu tudo bem. Meu irmão, Roberto, nasceu na madrugada, garantindo que nós, os irmãos mais velhos, passássemos a vida fazendo com ele as piadas baratas destinadas a chamar de preguiçoso quem nasce no feriado do Trabalhador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Deriva ao horror&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eu me lembro, portanto, desse mundo no qual se passa &lt;em&gt;Nobody Home&lt;/em&gt;, um mundo em que o telefone ficava pregado ou conectado à parede e em que a desconexão era algo possível. Um mundo em que se ligava e não havia ninguém em casa. E se isso mudou com a criação do celular, este dispositivo de ficção científica que hoje carregamos no bolso sem dar muita atenção ao fato, por outro lado, a solidão, a melancolia, o isolamento, ainda são plenamente reconhecíveis como se a música tivesse sido composta hoje.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É importante pontuar aqui que, ao descrever a música nos parágrafos anteriores, eu comentei mais de uma vez que &lt;em&gt;Nobody Home&lt;/em&gt; marcava um ponto importante de inflexão na narrativa e que o personagem principal talvez não fosse mais o protagonista a partir daquele ponto. E isso porque (e me perdoem a recapitulação os que são fãs da banda e do disco como eu, mas sei que vivo em um mundo hoje em que muitos, para meu horror, nem ouviram falar de ambos) Pink, em pleno colapso após constatar o tamanho de seu isolamento e extravasar os impulsos agressivos de um homem em completo descontrole, tem uma overdose e precisa ser “recomposto” por uma equipe médica chamada pelo seu empresário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Pink que sobe ao palco após essa experiência, contudo, não é mais o ser angustiado do início, é um ídolo de massas que manipula a idolatria de seus fãs para criar o equivalente a um culto no centro de uma agremiação nazifascista: &lt;em&gt;“Pink não está bem, ele ficou no hotel / E nos mandaram aqui como banda substituta / e vamos descobrir o que vocês fãs, realmente defendem&lt;/em&gt;“, canta ele na segunda versão de In the flesh, antes de, nos versos seguintes, orientar a multidão no show a “colocar contra a parede” “as bichas”, os judeus e “os crioulos” presentes na plateia. E os que estão fumando um baseado ou que simplesmente têm espinhas. Na canção seguinte, a loucura vai mais longe, com Pink liderando seus comandados em uma razia destrutiva, advertindo que seus opositores e dissidentes deveriam manter seus sentimentos trancados, disfarçar-se o melhor possível e “correr como o diabo”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na adaptação em filme, para sublinhar o horror deste trecho específico, o Pink interpretado por Geldof sobe ao palco vestindo um uniforme preto estilo SS, mas em vez da suástica, o símbolo nas mangas e nas bandeiras à volta é formado por dois martelos cruzados, evocando a maneira como muitas experiências totalitárias se apropriaram de instrumentos e ferramentas banais que, recontextualizadas, se transformaram em metáfora para o regime da força bruta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um parêntese: em uma prova do mundo algo desesperador em que vivemos, após o lançamento do filme, uma organização neonazista real criada nos Estados Unidos nos anos 1980 adotou o mesmo símbolo &lt;em&gt;a sério&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Muros&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O reinado de Pink na narrativa, contudo, está fadado a durar pouco, dado que a certo momento ele próprio desiste de suas pretensões de domínio e se vê julgado pelos fantasmas psicossexuais de sua própria mente. A condenação é finalmente demolir o muro, deixando Pink exposto aos traumas dos quais tentou fugir a vida toda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Curiosamente, já que falamos de traumas, nas décadas que separam o Thatcherismo satirizado no filme &lt;em&gt;The Wall&lt;/em&gt; de nossa triste época contemporânea, muros voltaram a ser coisa séria, erguidos nos EUA de Trump, na Hungria de Órban, no Israel de Netanyahu, na Índia que busca se isolar de Bangladesh. A lista poderia seguir por mais tempo, mas acho que já deu para se ter uma ideia. Em sua maioria, projetos erguidos por novos governos de extrema direita levando a cabo uma agenda ultranacionalista que viceja na retórica do medo. Agora, junto aos bichas, aos judeus, aos negros, aos com espinhas, aos com baseados, podemos ver também os imigrantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A extrema direita contemporânea, aliás, que se fez proficiente além de qualquer medida em espalhar seu ideário por esse mesmo dispositivo que antes ficava fixo e hoje você carrega no bolso, transformado em uma espécie de poderoso computador compacto com a maioria dos registros e informações e aplicativos que definem parte de sua vida. Hoje também metamorfoseado em instrumento para mobilização de um culto alienante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se o telefone é hoje parte de você, por que, ainda assim, parece não haver ninguém em casa?&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;em&gt;Todos os textos de Carlos André Moreira estão &lt;a href="https://sler.com.br/colunistas/carlos-andre-moreira/" target="_blank" rel="noopener"&gt;AQUI&lt;/a&gt;.&lt;/em&gt;
&lt;em&gt;Foto da Capa: Divulgação&lt;/em&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/ninguem-em-casa/</guid><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 03:06:09 GMT</pubDate></item><item><title>Um Dylan elétrico – e incompleto - Carlos André Moreira</title><link>https://sler.com.br/um-dylan-eletrico-e-incompleto/</link><description>&lt;div class="entry-content rbct clearfix is-highlight-shares"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Um completo desconhecido&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; é uma biografia cinematográfica sobre &lt;a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Bob_Dylan" target="_blank" rel="noopener"&gt;&lt;strong&gt;Bob Dylan&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, dirigida por &lt;strong&gt;James Mangold&lt;/strong&gt;, com &lt;strong&gt;Timothée Chalamet&lt;/strong&gt; no papel principal e um grande elenco vivendo personagens coadjuvantes reais cujas vidas de fato cruzaram o caminho de Dylan ao longo de sua juventude: &lt;strong&gt;Joan Baez&lt;/strong&gt; (Monica Barbaro), &lt;strong&gt;Pete Seeger&lt;/strong&gt; e sua esposa &lt;strong&gt;Toshi&lt;/strong&gt; (respectivamente, Edward Norton e Eriko Hatsune), &lt;strong&gt;Woody Guthrie&lt;/strong&gt; (Scoot McNairy), &lt;strong&gt;Albert Grossmann&lt;/strong&gt; (Dan Fogler), &lt;strong&gt;Bob Neuwirth&lt;/strong&gt; (Will Harrison), &lt;strong&gt;Johnny Cash&lt;/strong&gt; (Boyd Holbrook). Além, é claro, de &lt;strong&gt;Elle Fanning &lt;/strong&gt;interpretando Sylvie Russo, uma namorada fictícia de Bob que mescla características e episódios de duas de suas relações românticas no período: &lt;strong&gt;Suze Rotolo&lt;/strong&gt;, a moça que aparece ao lado do cantor na icônica capa de &lt;strong&gt;&lt;em&gt;The Freewheeling Bob Dylan&lt;/em&gt;,&lt;/strong&gt; de 1963, e &lt;strong&gt;Sara Lownds&lt;/strong&gt;, que Dylan conheceu em 1965 e com quem se casaria e formaria família.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É um filme com uma reconstituição de época bem cuidada, com um elenco afinado e com duas teses centrais a provar. A primeira, a da importância para a história da música pop do momento em que Dylan rompe com os cânones rígidos do renascimento folk que se verificava nos anos 1960. Para isso, outros dois elementos são recorrentes ao longo do filme: o Festival de Newport, um dos principais eventos dedicados a dar visibilidade a artistas jovens e veteranos ligados ao gênero e onde Dylan é visto tocando em mais de uma cena; e o idealista &lt;strong&gt;Pete Seeger&lt;/strong&gt;, um dos seus principais organizadores do festival e figura de grande influência na própria carreira de Dylan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em volta desse tripé que sustenta a narrativa em termos formais, espalha-se de modo mais difuso a segunda tese que está já expressa na ambiguidade do título: Dylan é mostrado em seu início de carreira em Nova York, quando, diante de uma cena vibrante e já estabelecida, ainda pode ser considerado um “completo desconhecido”. Ao mesmo tempo, é um reconhecimento de que, tendo fabricado lendas e confundido informações sobre sua vida ao longo de décadas, Dylan é um personagem impossível de conhecer até hoje. Meu grande problema é que, em busca da defesa dessas duas teses, &lt;em&gt;Um completo desconhecido&lt;/em&gt; embarca numa mitologia anacrônica ao período que está retratando, apresenta uma obra que não honra a radicalidade de seu biografado e, por mais que tente tornar o retrato complexo, na verdade cede a uma imagem caricata de Dylan como uma esfinge atormentada e que passa metade do tempo em tela com cara de quem está sofrendo de constipação há uma semana.&lt;/p&gt;&lt;div class="inline-single-ad ad_single_2_index alignfull"&gt;        &lt;div class="ad-wrap ad-script-wrap"&gt;
			                &lt;div class="ad-script non-adsense edge-padding"&gt;
					&lt;div id="video_alright"&gt;&lt;/div&gt;                &lt;/div&gt;
			        &lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Sendo mais claro: é certo que uma biografia no cinema costuma alterar situações, suprimir personagens e simplificar padrões, eventos e processos para caber na sua narrativa mais enxuta, e ou se aceita isso ou não. Se a história for, ainda assim, conduzida com habilidade para que o roteiro condense em cenas simbólicas questões chaves da obra do biografado, tem-se um bom filme. E, por essa definição, &lt;em&gt;Um completo desconhecido&lt;/em&gt; até cumpre parte do que se espera. A questão é que, para comprovar as teses que guiam seu roteiro, o filme se ocupa em apresentar um Bob Dylan incompleto. Para um filme que retrata o seu biografado como uma “metamorfose ambulante”, impossível de ser plenamente conhecido pela maioria dos que o cercam, o que se vê na tela é um personagem que mais parece o Bob Dylan de 10 ou 15 anos depois – como se o filme defendesse que, no fundo, Bob já era o que é hoje, completo e sem retoques. É uma visão pobre e pouco imaginativa, e que provoca se torna contraditória ao próprio espírito mutante do personagem ao longo das décadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O início&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Um completo desconhecido &lt;/em&gt;acompanha Dylan chegando a Nova York de carona – portanto, se a cronologia do mundo real fosse levada em conta, em janeiro de 1961. Um de seus primeiros compromissos na cidade é visitar um de seus heróis, Woody Guthrie, na época já internado há anos no Greystone Park Psychiatric Hospital, em Nova Jersey, padecendo de uma doença degenerativa incurável, o mal de Huntington. Isso está retratado no filme, e é o ponto de partida para uma sucessão de coincidências e conveniências (não correspondentes aos fatos documentados) que impulsionam a carreira de Bob para a frente com a rapidez de um trem expresso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na visita ao hospital, Bob conhece também Pete Seeger. Seeger dá uma carona para Bob e o aloja em sua casa, a mítica cabana de troncos que o cantor e sua mulher construíram com as próprias mãos na margem do Rio Hudson, numa cidade próxima a Nova York apropriadamente chamada de Beacon (que pode ser traduzido como “farol”, “lanterna” ou “poste de alerta”). Apadrinhado pelo generoso Seeger, Bob é levado a suas primeiras apresentações (não me recordo se o filme deixa claro, mas essa estreia nova-iorquina se deu em um clube fundamental da cena folk da cidade chamado Gerde’s Folk City, em abril de 1961). Nessa mesma noite, ele conhece Joan Baez, com quem mais tarde começará um caso. Também estão na mesma plateia, nessa mesma apresentação, Robert Shelton, crítico jornalista que fará uma das primeiras grandes reportagens com Dylan naquele mesmo ano, e Albert Grossman, que imediatamente se intitula empresário de Bob e, logo na cena seguinte, o leva para uma reunião com a então gigante Colúmbia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como eu disse, simplificações são do jogo. E nessa sequência, o número delas é incontável. São apagados do mapa, por exemplo, não só nesse trecho, mas no filme todo: a família de Guthrie, a quem Bob procurou em paralelo ao próprio cantor; o infeliz primeiro empresário de Bob, Roy Silver, das mãos de quem Grossmann praticamente arrancou o contrato do cantor, no ano seguinte, 1962; &lt;strong&gt;Ramblin’ Jack Elliott&lt;/strong&gt;, discípulo/imitador de Woody Guthrie em quem Bob grudou em algumas das suas primeiras semanas em Nova York; ou amigos que foram até mais fundamentais nos primeiros meses de Dylan em Nova York do que Seeger, como o também músico iniciante &lt;strong&gt;Mark Spoelstra&lt;/strong&gt;, o comediante e ativista político &lt;strong&gt;Wavy Gravy&lt;/strong&gt; e o grupo &lt;strong&gt;Clancy Brothers&lt;/strong&gt;, conjunto folclórico irlandês que vivia na cidade e cujos integrantes foram apoiadores incansáveis da causa de Bob para que ele fosse convidado ao palco do Gerde’s. Eu até fiquei tentado a dizer que outro nome importante do início da carreira de Dylan, &lt;strong&gt;Dave van Ronk&lt;/strong&gt; (inspiração para o Llewellyn Davis dos Irmãos Coen), também havia sido limado da história, mas o IMDb me garante que havia um ator interpretando o personagem (deve ser uma ponta tão pequena que eu nem me lembrava dele no filme).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Narrativa e facetas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em termos narrativos, essa simplificação faz sentido porque é preciso que, desde o início, os caminhos de Bob e de Seeger se cruzem, se aproximem e depois se afastem espetacularmente no fatídico festival de Newport em julho de 1965, no qual Dylan plugou os instrumentos de sua banda (formada pelo multi-instrumentista &lt;strong&gt;Al Kooper&lt;/strong&gt; e pela &lt;strong&gt;Paul Butterfield Blues Band&lt;/strong&gt;) e foi recebido com perplexidade e revolta por uma plateia acostumada aos rígidos cânones tradicionalistas do então ascendente movimento de renascimento do folk: autenticidade e rejeição ao comercialismo (associado diretamente a instrumentos eletrificados e ao nascente rock’n’roll).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O que me deixa insatisfeito é que o filme, com sua linearidade careta e até conservadora, opta por deixar de fora não apenas figuras importantes da biografia de Dylan, mas facetas de sua própria personalidade. Sendo uma biografia composta no momento em que seu biografado já é uma lenda, ela cede ao cacoete de muitas obras do gênero e procura, antes de qualquer coisa, garimpar no passado a confirmação do presente. O Dylan sorumbático e eternamente “cool” de Timothée Chalamet não deixa espaço na obra para facetas menos gloriosas, mas igualmente documentadas do artista naquele período.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dylan, por exemplo, sabia rir. Agora que o cara ganhou literalmente o Nobel de Literatura e que suas músicas mais conhecidas são épicos surreais, poesias musicais sofisticadas, narrativas trágicas em forma de canções e veementes brados de protesto, fica fácil esquecer que no seu começo Dylan escreveu também sátiras e comédias. Enquanto não só buscava sua voz, mas procurava se encaixar na cena artística de Nova York no período, Dylan compôs várias piadas em forma de canção. Quando começou a cantar em outro clube importante do período, também retratado no filme, o Gaslight, Bob apresentou algumas canções especialmente cômicas, como &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Talking Bear Mountain Picnic Massacre,&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; inspirada em uma notícia de jornal sobre um passeio de barco que se torna um caos porque são vendidos mais ingressos do que a embarcação comporta, dando início a um tumulto generalizado com empurra-empurra e gente pisoteada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esse interesse de Dylan por canções cômicas também pode ser encontrado em seu segundo LP, e sua primeira obra realmente autoral, o já mencionado &lt;em&gt;The Freewheelin’ Bob Dylan. &lt;/em&gt;Para começo de conversa, o disco, além de trazer clássicos que são a base do repertório de Dylan até hoje, como &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Blowind in the wind, Masters of war, A hard rain ‘s a-gonna fall&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, também trazia composições cômicas como &lt;strong&gt;&lt;em&gt;I shall free&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, com direito a uma piada na qual o presidente Kennedy liga para Bob pedindo sugestões de como o país poderia crescer. Bob responde com uma lista das musas mais gostosas do cinema do período: &lt;strong&gt;Brigitte Bardot, Anita Ekberg, Sophia Loren&lt;/strong&gt;, garantindo que assim “o país vai crescer” (inclua seu duplo sentido aqui).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra música que chegou a ser gravada neste mesmo álbum – e retirada de última hora – foi a feroz sátira &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Talkin’ John Birch Paranoid Blues&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt;, &lt;/em&gt;canção na qual Bob narra em primeira pessoa as inquietações de um americano obtuso que se filia à associação John Birch Society (uma espécie de MBL ancestral americano, obcecada com a “caça aos comunistas” que ameaçam a nação). Burro, paranoico e muito confuso, o personagem da canção, após obter a carteirinha da entidade, começa a procurar comunistas “debaixo da cama”, “atrás da pia, debaixo do piso”, “no porta-luvas do carro”. O sujeito conclui que não apenas Eisenhower, Lincoln, Jefferson e Roosevelt eram espiões russos, mas que, de modo muito suspeito, há também “faixas vermelhas na bandeira americana”, colocando sob suspeita a mítica &lt;strong&gt;Betsy Ross,&lt;/strong&gt; a quem se atribui a confecção da primeira bandeira dos Estados Unidos. A canção termina com o sujeito indo para casa para investigar a última coisa que sobrou, ele mesmo, e torcendo para não achar nada. Como a música foi sendo refinada por Bob ao longo de várias apresentações, há mais de uma versão gravada em shows e nos exemplares do disco antes da reordenação promovida pela gravadora com medo de um processo pela John Birch. Em uma das estrofes expurgadas em versões posteriores, Bob pega pesado: “Hoje todos concordamos com a visão de Hitler / Embora ele tenha matado seis milhões de judeus. / Não importa tanto que ele fosse fascista, / Pelo menos você não pode dizer que ele era comunista!”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Reinvenção&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dylan também era um exímio contador de lorotas. Para abrir seu espaço numa cena que valorizava a “autenticidade” e cultuava heróis do povo, viajantes meio peregrinos e meio vagabundos como o próprio Guthrie e, em menor escala, o próprio Seeger, Dylan chegou fabricando uma biografia exuberante que tentava estabelecer o tipo de crédito que ele talvez não conseguisse como um jovem judeu normal de classe média nascido e crescido em um meio-Oeste economicamente próspero. Nesse período, Dylan disse, não só em entrevistas, mas para todo mundo que o conhecia, que era órfão; que havia fugido de casa muitas vezes e não mantinha mais contato algum com a família; que a partir dos 13 anos viajou pelo país com um parque itinerante onde aprendeu a tocar gaita e violão com caubóis cantores; que havia crescido no Novo México (onde ainda nunca estivera) e que, em consequência disso, era em parte descendente de indígenas. Algumas dessas histórias parecem querer vender uma imagem mais afinada com o tom da “autenticidade popular” exigida dos artistas folk. Outras parecem pura zoeira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No filme, Dylan menciona algumas dessas narrativas – nas duas vezes em que isso acontece, ele está tentando impressionar as mulheres com quem estava saindo. Se a fictícia Sylvie parece se encantar com a história, a inteligente e algo cínica Joan Baez saca na hora que Dylan está mentindo. E, nos dois casos, Chalamet conta as histórias com um ar &lt;em&gt;blasé &lt;/em&gt;afetado que torna o retrato esboçado no filme incompleto. Até hoje, alguns pontos de sua biografia são de difícil elucidação, e hoje Bob mantém o mistério na base do silêncio, o dele próprio e o imposto na marra aos seus amigos e familiares mais próximos. Naquela época, contudo, de acordo com depoimentos de vários conhecidos de Bob, o modo mais comum de Dylan desviar a atenção das perguntas sobre suas histórias mal contadas era com piadas e humor. Ele só vai se tornar o bardo sombrio e recluso após o acidente de moto que usou como desculpa para se retirar da cena pública na segunda metade dos anos 1960, cansado que estava da fama e das expectativas gerais sobre seu trabalho (Gostei, aliás, de o filme terminar com a imagem de Dylan indo embora na moto, como que piscando para o fã do cantor que sabe o que virá depois).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Antes disso, contudo, Bob era também descrito como uma figura entre o cômico voluntário e o involuntário. Joan Baez anota em sua autobiografia&lt;em&gt;, And a voice to sing with&lt;/em&gt;, de 1987, que na primeira vez que viu Dylan ele estava sujo e usava um casaco de couro comicamente dois números menores do que seu tamanho. Outros relatos sobre sua primeira apresentação no Gerde’s, em 1961, dizem que ele usava roupas emprestadas com o efeito contrário: muito grandes para sua figura franzina, o que o fazia parecer uma espécie de gnomo (outra coisa diversa do filme: ao contrário do esguio e alto Chalamet, Dylan sempre foi de estatura do mediano para baixo). A preocupação estetizante do filme prefere apagar esses aspectos também verdadeiros da vida e da personalidade de Dylan em nome de uma construção mítica que, no fim das contas, termina no mesmo ponto que muitas das narrativas sobre o cantor/compositor: o artista rebelde acima de tudo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O roteiro do filme é baseado no livro &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Dylan goes electric,&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; de &lt;strong&gt;Elijah Wald&lt;/strong&gt;, lançado em 2015. Infelizmente, ainda não publicada no Brasil, é uma obra jornalística sólida que lida com nuances e sutilezas, e o próprio Wald afirma na introdução da obra que a narrativa do que ocorreu no Festival Newport em 1965 é sempre apresentada por um ponto de vista já calcificado: o de Dylan como o artista visionário que enfrenta um público conservador ainda ignorante da verdadeira revolução estética que está se desenrolando em sua frente. Mas Wald lembra que, do ponto de vista de muitos dos adeptos do revival do Folk no período, a história poderia ser outra:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Na maioria das narrativas, Dylan representa a juventude e o futuro, e as pessoas que vaiaram estavam presas ao passado moribundo. Mas há outra versão, na qual o público representa a juventude e a esperança, e Dylan estava se fechando atrás de uma parede de ruído elétrico, trancando-se em uma cidadela de riqueza e poder, abandonando o idealismo e a esperança e se vendendo para a máquina de criação de astros. Nesta versão, os festivais de Newport eram encontros idealistas e comunitários, alimentando a crescente contracultura, ensaios para Woodstock e o Verão do Amor, e os peregrinos que vaiaram Bob não estavam rejeitando esse futuro; eles estavam tentando protegê-lo.  Por mais patético que seja dividir a história em segmentos decimais precisos, a década de 1960 foi um período de reviravolta dramática, e 1965 marcou uma divisão significativa”, &lt;/em&gt;escreve Wald (tradução minha, o livro não tem edição em português). &lt;em&gt;Um completo desconhecido &lt;/em&gt;prefere optar pela mais comum dessas narrativas, a canonizada hoje como o triunfo de Dylan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra questão é que o filme não parece disposto, em seu academicismo linear, a honrar sua própria premissa, a já mencionada (e basicamente correta) ideia de que Dylan era uma pessoa diferente a cada interação, dependendo do que cada pessoa à sua volta via nele. Uma premissa que simplesmente não cabe na forma clássica como a narrativa a usa. O melhor talvez fosse ter um filme ao estilo &lt;em&gt;Rashomon&lt;/em&gt;, no qual cada pessoa apresentasse um retrato diferente de um Dylan que conheceu, mas aí as comparações seriam inevitáveis com um filme que já existe e é melhor: &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Não estou lá,&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; de 2007, de &lt;strong&gt;Todd Haynes&lt;/strong&gt;, com&lt;strong&gt; Richard Gere, Heath Ledger, Cate Blanchett, Christian Bale &lt;/strong&gt;entre outros, cada um vivendo uma fase diferente das várias transformações pelas quais Dylan passou na carreira. Se eu tivesse que recomendar um deles, seria este. Mas o bom em &lt;em&gt;Um completo desconhecido&lt;/em&gt; é que boa parte do tempo de tela é preenchida por gente tocando música. E as músicas, essas sim, são muito boas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;P.S.: Se vocês acharam por algum momento que eu ia falar do fiasco que foram as justificativas furadas e o show de truculência e autoritarismo da prefeitura de Porto Alegre na gestão (e repressão) do Carnaval da Cidade Baixa – bairro no qual o Cara Melo não tem uma base eleitoral, mas no qual empreiteiras amigas têm alguns projetos de interesse –, lamento, mas não. Eu já escrevi muito sobre o Cara Melo antes da eleição, tenho certeza de que quem acompanha aqui leu, e mesmo com todos os indícios de para onde se inclinaria uma segunda administração desse personagem, ele foi eleito e um segundo mandato foi a ele concedido. De minha parte, agora é tentar sobreviver mais alguns anos nesse mar de neoliberalismo e incompetência que vocês aí elegeram, então eu falo do que eu quiser… &lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;em&gt;Todos os textos de &lt;strong&gt;Carlos André Moreira&lt;/strong&gt; estão &lt;a href="https://sler.com.br/colunistas/carlos-andre-moreira/" target="_blank" rel="noopener"&gt;AQUI&lt;/a&gt;.&lt;/em&gt;
&lt;em&gt;Foto da Capa: Divulgação&lt;/em&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/um-dylan-eletrico-e-incompleto/</guid><pubDate>Thu, 06 Mar 2025 03:04:59 GMT</pubDate></item><item><title>Os universos de Ursula K. Le Guin - Carlos André Moreira</title><link>https://sler.com.br/os-universos-de-ursula-k-le-guin/</link><description>&lt;div class="entry-content rbct clearfix is-highlight-shares"&gt;&lt;p&gt;Poeta, romancista, contista e autora de ensaios de não ficção, a escritora americana &lt;a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Ursula_K._Le_Guin" target="_blank" rel="noopener"&gt;Ursula Le Guin&lt;/a&gt; (1929 – 2018) teve uma prolífica carreira na qual ganhou mais de 50 prêmios, publicou mais de 23 romances, 12 volumes de contos, 11 volumes de poesia, 13 livros infantis e cinco coleções de ensaios, consolidando uma obra que ajudou a renovar até mesmo o que se pode esperar de um livro de Ficção Científica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O sucesso das “profecias” de Júlio Verne, que antecipou em muitos de seus livros coisas como máquinas voadoras, o submarino e a viagem à Lua, criou em muitos leitores que não têm uma relação muito aprofundada com a ficção científica a ideia genérica de que o caráter visionário do gênero se restringe principalmente a imaginar inovações tecnológicas que mais tarde se concretizam no mundo extraliterário. Sim, essa é uma de suas facetas, mas o que o gênero tem de tão instigante é a sua capacidade de também imaginar realidades sociais futuras – a ponto de muitos aficionados insistirem que o melhor nome para esse tipo de narrativa seria “ficção especulativa” (definição discutível, já que toda ficção é, a seu modo, especulativa). Às vezes, essas realidades sociais fictícias foram provocadas por mudanças tecnológicas, claro, mas outras, por simples transformações históricas de mentalidades. E, nesse tópico, Ursula K. Le Guin foi uma das autoras de maior impacto na recente história do gênero.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nascida em 1929, em Berkeley, na Califórnia, Ursula K. Le Guin (o K. é de seu sobrenome Kroeber; Le Guin era o sobrenome do historiador Charles Le Guin, com quem se casou em 1953) começou a escrever ainda no início da década de 1950: poemas, contos e romances passados em um país fictício chamado Orsínia (uma brincadeira bem-humorada com seu nome, “Ursula”, que significa “ursinha” em latim). Ela começa a publicar profissionalmente, contudo, apenas a partir do início dos anos 1960, com diversos contos editados em revistas dedicadas à ficção científica, como &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Fantastic Science Fiction&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; ou &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Amazing Stories&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;. É no fim dos anos 1960 que obtém seus primeiros grandes sucessos, com os romances &lt;strong&gt;&lt;em&gt;O Feiticeiro de Terramar&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, de 1968, e o hoje considerado clássico &lt;strong&gt;&lt;em&gt;A Mão Esquerda da Escuridão&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, de 1969, obra que consolidou seu nome levantando, há mais de cinco décadas, discussões que não só ainda são relevantes como são mais discutidas hoje do que naquela época.&lt;/p&gt;&lt;div class="inline-single-ad ad_single_2_index alignfull"&gt;        &lt;div class="ad-wrap ad-script-wrap"&gt;
			                &lt;div class="ad-script non-adsense edge-padding"&gt;
					&lt;div id="video_alright"&gt;&lt;/div&gt;                &lt;/div&gt;
			        &lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tecnologia x Sociologia&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esse é também um momento em que estava no auge um modelo de ficção científica firmemente ancorado em especulações sobre a evolução tecnológica lastreadas nas chamadas “ciências duras”: Física, Astronomia, Química. Foi para longe dessa onda que ela começou a navegar com &lt;em&gt;A Mão Esquerda da Escuridão&lt;/em&gt;, parte do chamado Ciclo de Hainish, romances de histórias avulsas cuja vaga interconexão se dá por apresentarem aspectos diversos de um mesmo universo futuro no qual a Terra se tornou parte de uma ampla federação planetária chamada &lt;strong&gt;Ekumen&lt;/strong&gt;. Nessa vasta série de contos e romances, a Terra chegou ao entendimento de que faz parte de um conjunto de planetas habitados que, no passado, foram colonizados ou alvos de experiências genéticas por uma civilização alienígena tecnologicamente avançada vinda do Planeta Hain – daí o nome da longa sequência de histórias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le Guin levou para o centro de sua obra considerações etnográficas, antropológicas e sociológicas, enfocando a estranheza do contato entre civilizações e analisando minuciosamente que preconceitos podem corromper as relações entre sociedades literalmente de mundos diferentes. &lt;em&gt;A Mão Esquerda da Escuridão &lt;/em&gt;centra-se na figura de Genly Ai, um emissário humano enviado ao gélido planeta Gethen, um dos mundos habitados mais remotos do universo, com a missão de convencer seus ariscos habitantes a aceitarem filiar-se ao Ekumen. Embora Gethen tenha abolido a guerra há muitos séculos, o enviado vai encontrar no planeta duas nações rivais cujas diferenças de organização social e hostilidades permanentes podem fazer renascer os conflitos violentos por poder e território.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Genly Ai começa sua missão passando dois anos em Karhide, uma nação monárquica ríspida e afundada em protocolos, de feição mais medieval do que tecnológica. Como nunca houve no território nenhum contato extraterrestre anterior, Karhide dirige ao enviado uma desconfiança renitente, e o principal aliado do emissário no país, Estraven, primeiro-ministro do rei, cai em desgraça por sua ajuda ao forasteiro. Depois disso, Genly Ai tenta a sorte na nação vizinha Orgoryen, uma comunidade sem rei, administrada por conselhos coletivos e aparentemente mais aberta do que a medieval Karhide, mas que pode oferecer um perigo ainda maior ao emissário do que o destino anterior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um dos grandes problemas de Ai para cumprir sua missão, e um dos elementos mais inovadores do romance, é que o emissário não consegue compreender a mentalidade dos gethenitas, seres andróginos que passam 80% de seu tempo vivendo em um corpo sem sexo definido, que só assume uma biologia masculina ou feminina em períodos mensais de um período de cio chamado Kemmer, no qual casais se formam e os parceiros transicionam para um gênero aleatoriamente. Assim como os gethenitas consideram uma perversão imoral o corpo permanentemente sexuado de Genly Ai, no que para eles equivale a um cio perpétuo, o emissário, um humano heterossexual masculino, tem dificuldade para apreender como essa biologia radicalmente diferente interfere na formação das sociedades e das mentalidades em Gethen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Alegorias&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sim, você tem aqui literatura de ficção científica escrita há meio século discutindo fluidez de gênero: esse é o grau de antevisão de uma escritora como Le Guin. Anarquista e taoísta por escolha, sua obra desde o início trabalhou com alegorias e mitos. Também retratou com minúcias como sociedades com visões diversas – e o conflito entre essas duas formas de encarar a realidade – têm tanto poder sobre o destino dos personagens quanto conspirações a portas fechadas. Esse é um modelo ao qual ela vai voltar seguidamente, assumindo um tom cada vez mais político. No início dos anos 1970, por exemplo, ela vai apresentar sua visão crítica e feroz sobre a guerra do Vietnã no romance &lt;strong&gt;&lt;em&gt;The word for world is forest&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, recentemente publicado no Brasil pela editora Morro Branco como &lt;strong&gt;&lt;em&gt;O Nome do Mundo é Floresta&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, uma história de guerra e colonização narrada pelo ponto de vista de uma civilização pacífica que precisa aprender a brutalidade após ser invadida por conquistadores agressivos e sedentos por exploração de recursos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ela também apresentaria sua visão simbólica da Guerra Fria em &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Os Despossuídos&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, atualmente em edição nacional pela Aleph, também parte do ciclo interplanetário de Hainish. O livro descreve a relação tumultuada entre dois planetas, &lt;strong&gt;Urras&lt;/strong&gt; e &lt;strong&gt;Anarres&lt;/strong&gt; (sendo que este último, na verdade, era originalmente uma lua do primeiro). Se em Urras as questões geopolíticas são semelhantes às da Terra durante a Guerra Fria, com Estados rivais em uma luta de influências pelo controle político, em Anarres, habitado um século antes por imigrantes dissidentes autorizados a partir de Urras para formarem uma nova sociedade, desenvolveu-se uma comunidade anarquista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O centro do livro é a aventura de Shevek, jovem cientista nuclear que decide migrar do anárquico Anarres para o capitalista Urras para tentar estabelecer uma ponte entre a ciência dos dois mundos. Introvertido, distraído e mesmo alienado das questões de poder, Shevek, parcialmente inspirado na figura real do criador da Bomba Atômica, &lt;strong&gt;Robert Oppenheimer&lt;/strong&gt;, é um físico brilhante, que, sozinho e sem conhecimento de muito da Física que o precedeu, dá passos inovadores no desenvolvimento de processos além da velocidade da luz. Mas o coletivismo radical do seu mundo faz Shevek se sentir desperdiçado, já que burocratas medíocres o colocam para trabalhar em atividades braçais que não o ajudam a desenvolver seus talentos, o que o faz acalentar a ideia de migrar para Urras e trabalhar com outros físicos como ele. Quando finalmente consegue seu intento, sua personalidade vai sendo gradativamente modificada à medida que percebe que o sedutor paraíso “capitalista” é ainda mais problemático do que seu mundo natal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fantasia&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A autora também levou sua abordagem com ênfase no panorama e na construção do ambiente para o universo da fantasia, com a série de cinco capítulos &lt;em&gt;Terramar&lt;/em&gt;, iniciada em 1968 com o já mencionado &lt;em&gt;O Feiticeiro de Terramar &lt;/em&gt;e concluída em 2001, com o quinto volume, &lt;strong&gt;&lt;em&gt;The Other Wind&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;. Até o momento, quatro desses volumes tiveram edição recente no Brasil, também pela Morro Branco: &lt;strong&gt;O Feiticeiro de Terramar, As Tumbas de Atuan, A Última Margem&lt;/strong&gt; e &lt;strong&gt;Tehanu&lt;/strong&gt;. O primeiro volume narra a história de um talentoso órfão enviado para uma escola para aprender magia – sim, uma trama que antecipou os principais elementos da série &lt;strong&gt;Harry Potter&lt;/strong&gt;, mas J. K. Rowling, que se acha muito genial para reconhecer influências, jamais confirmou se Terramar a havia de algum modo influenciado. O certo é que influenciou &lt;strong&gt;Neil Gaiman&lt;/strong&gt;, fã incondicional de Le Guin, e criador de outra história que muitos apontam como base para Harry Potter, os quadrinhos &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Os Livros da Magia&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;. Ambos, aliás, figuras hoje complicadíssimas por suas questões pessoais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le Guin sempre se rebelou contra o que considerava a “ignorância dos críticos” em diminuir gêneros como a fantasia e a ficção científica. Seu trabalho pode ter contribuído para reduzir esse preconceito. Sua tarefa autoproclamada como escritora não era prever que tipo de propulsão alimentaria as naves das futuras viagens interplanetárias, e sim que tipo de pessoas encontraríamos no desembarque.&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;em&gt;Todos os textos de &lt;strong&gt;Carlos André Moreira&lt;/strong&gt; estão &lt;a href="https://sler.com.br/colunistas/carlos-andre-moreira/" target="_blank" rel="noopener"&gt;AQUI&lt;/a&gt;.&lt;/em&gt;
&lt;em&gt;Foto da Capa: Marian Wood Kolisch, Oregon State University, Wikicommons&lt;/em&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/os-universos-de-ursula-k-le-guin/</guid><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 03:04:17 GMT</pubDate></item><item><title>O que vai na cabeça de Odisseu? - Carlos André Moreira</title><link>https://sler.com.br/o-que-vai-na-cabeca-de-odisseu/</link><description>&lt;div class="entry-content rbct clearfix is-highlight-shares"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Christopher Nolan&lt;/strong&gt;, o cineasta favorito de muita gente que não gosta realmente de cinema, anunciou há algum tempo que vai adaptar a &lt;a href="https://rollingstone.com.br/cinema/christopher-nolan-adapta-o-epico-a-odisseia-para-o-cinema-com-estreia-em-2026/" target="_blank" rel="noopener"&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Odisseia&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, de Homero, para uma superprodução ao seu estilo. Divulgou esta semana, inclusive, uma foto do seu protagonista, &lt;strong&gt;Matt Damon&lt;/strong&gt;. Nolan costuma ser incensado (principalmente por ele próprio, mas também por seus fãs mais ardorosos) por fazer um tipo de cinema cada vez mais raro, apoiado na “concretude” de efeitos práticos e em “nenhum CGI” – essa parte é claramente um exagero, mas sim, é padrão nos filmes dele que efeitos digitais compareçam para dar ajuste fino ao que é feito no set. Pena que, a julgar pelo que se pode ver nessa primeira foto oficial, Nolan talvez seja detalhista o bastante para construir um navio inteiro para Odisseu e sua tripulação, mas não é rigoroso o suficiente para se ater à pesquisa histórica mais básica. Lá está na cabeça de “Odisseu, semelhante aos deuses”, a porra de um elmo romano com penacho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esse é um equívoco que os filmes cometem há mais de cem anos – sim, mais de cem anos, não estou usando uma hipérbole conveniente. Elmos com penacho de vassoura na cabeça de soldados romanos estão presentes já na versão de 1913 de &lt;em&gt;Quo Vadis&lt;/em&gt; – quando esse era um adorno reservado apenas aos oficiais superiores. Gregos, aliás, tinham variações de capacete diversas, a principal delas o chamado “elmo coríntio”, no qual o penacho não corre da nuca para a testa, e sim segue transversal de uma orelha a outra. Mas isso não vem tecnicamente ao caso porque ambos são exemplos de elmos popularizados muitos anos mais tarde – o elmo coríntio data ali pelo século VIII antes da Era Comum, enquanto a guerra de Troia situa-se no período pré-Homérico, pelo menos entre cinco e dez séculos antes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A palavra de Homero&lt;br&gt;
&lt;/strong&gt;O que me deixa intrigado com essa imagem em particular é que, para alguém interessado, é muito fácil imaginar o que ia na cabeça de Odisseu. Mas para isso, seria necessário ler não apenas a &lt;em&gt;Odisseia&lt;/em&gt;, mas sua “prequel”, como define a moda de hoje, a &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Ilíada&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;. Lá, no canto X, descreve-se como Meríones, um dos guerreiros que lutavam ao lado dos gregos, presenteia Odisseu para uma incursão noturna de espionagem ao campo dos troianos. É um canto sobre o qual até hoje ainda se debatem historiadores e estudiosos de literatura, porque sua história é uma microaventura no drama maior do impasse entre os gregos provocado pela “Ira de Aquiles” – trata-se de uma história peculiar que não é depois retomada. Quase como se fosse um episódio fechado de uma série de TV com uma narrativa mais ampla. Muitos acreditam que talvez esse canto em particular tenha sido interpolado mais tarde, ou seja, o resquício de uma versão anterior e menos coesa do poema.&lt;/p&gt;&lt;div class="inline-single-ad ad_single_2_index alignfull"&gt;        &lt;div class="ad-wrap ad-script-wrap"&gt;
			                &lt;div class="ad-script non-adsense edge-padding"&gt;
					&lt;div id="video_alright"&gt;&lt;/div&gt;                &lt;/div&gt;
			        &lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Seja como for, a questão é que o presente de Meríones a Odisseu, descrito nessa cena, é… um elmo. Um elmo de couro com forro interno (em algumas traduções, de feltro, em outras, de algodão) e adornado com presas de javali. É assim que o capacete é descrito, por exemplo, em uma das mais recentes traduções do poema épico, feita pelo &lt;strong&gt;Leonardo Antunes&lt;/strong&gt; e publicada há um ou dois anos pela &lt;strong&gt;Editora Zouk&lt;/strong&gt; com o título de &lt;em&gt;A Ilíada de Homero em decassílabos duplos&lt;/em&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Meríones, por sua vez, passou&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;para Odisseu um arco com aljava&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;e também uma espada. Dos dois lados&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;da cabeça, ele então prendeu um elmo&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;feito de pele bovina, com muitas&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;tiras de couro enlaçadas por dentro,&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;esticadas até ficarem firmes.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Por fora, tinha duas presas brancas,&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;de um javali de dentes prateados,&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;postas de um lado e do outro do elmo&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;por um artífice de grande esmero,&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;que também o forrou com algodão.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Tal elmo outrora pertencera a Amíntor,&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;filho de Órmeno, rei de Eleona,&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;até que Autólico o roubou, no dia&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;em que invadiu seu palácio seguro.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Indo a Escândia, ele mesmo o entregou&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;depois a Anfidamante de Citera.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Anfidamente então o deu a Molo&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;como um presente de hospitalidade.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Por sua vez, ele o deu a Meríones,&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;seu próprio filho, para que o vestisse.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Agora, preso pelas duas tiras,&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;protegia a cabeça de Odisseu.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda que se achasse estranho para o cinema esse tipo de elmo, cuja própria existência durante muitos séculos foi questionada antes de achados arqueológicos a confirmarem, havia outros modelos mais modestos – aliás, “modéstia” me parece sempre ser um dos grandes problemas que Hollywood não quer encarar quando decide adaptar a Ilíada. E por sua própria culpa, já que a maioria dos filmes que trata desse tema prefere tomar duas decisões que se anulam: ser “realista na escala humana”, investindo na recriação do mundo antigo, e abolindo da história praticamente sua outra metade: a interferência e o drama paralelo dos deuses na narrativa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se fôssemos nos guiar pela arqueologia, a “gloriosa Ílium” e o conjunto de reinos gregos daquela época são visualmente menos impressionantes do que sua contraparte literária. Reinos da Era do Bronze, em que mesmo o que se considerava luxo suntuoso seria visto como um exemplo de austeridade nas decadentes sociedades posteriores do Império Romano. E talvez por isso haja essa mania irritante de os filmes se socorrerem de uma mixórdia de elementos romanos e gregos indiscriminados para conseguir na imagem o efeito que Homero consegue sozinho com sua palavra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;As dificuldades da adaptação&lt;br&gt;
&lt;/strong&gt;A forma como Homero narrou a guerra de Troia é grandiosa, gloriosa, os próprios deuses passeiam entre os seus filhos e apadrinhados no campo de batalha, interferindo quando querem garantir a vitória de seus protegidos em duelos com outros combatentes. A própria guerra só existe porque episódios da mitologia estão entranhados no emaranhado de suas motivações. Se você opta, como Wolfgang Peterson no &lt;em&gt;Troia&lt;/em&gt; de 2004 ou John Kent Harrison no &lt;em&gt;Helena de Troia&lt;/em&gt;, de 2003, por uma história totalmente sem os deuses, você já tem de fazer vários malabarismos para adaptar os eventos e fazê-los acontecer na sucessão apresentada no livro. E, por outro lado, esses filmes também não investem numa reconstrução de fato histórica, assim você tem produções mutiladas nas quais os elementos realmente fantásticos estão ausentes, enquanto a recriação histórica fantasiosa torna armas, armaduras e cidades um grande desfile do Joãozinho Trinta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quando eu era mais jovem e menos ingênuo, confesso que cheguei a nutrir alguma esperança de que um filme capturasse a grandiosidade de Homero na tela. A vez em que quase fui convencido de que isso aconteceria foi no lançamento do filme estrelado por Brad Pitt e dirigido pelo  &lt;strong&gt;Wolfgang Petersen&lt;/strong&gt; – um alemão, o que considerei bastante auspicioso, uma vez que a obsessão da cultura alemã pelo conto de Troia é tradicional e bem documentada, tendo sido um arqueólogo alemão, &lt;strong&gt;Heinrich Schliemann&lt;/strong&gt;, quem descobriu um dos pontos mais famosos a ser identificado como a Troia de Homero, na moderna&lt;strong&gt; Hisarlik&lt;/strong&gt;, na Turquia. Mas meu otimismo durou até o momento em que vi o filme.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar desse meu comentário algo rigoroso, isso não significa que o filme seja necessariamente ruim, é só uma produção de aventura medíocre que não está à altura de sua fonte. Já o revi pelo menos umas duas vezes, quando tropecei nele zapeando pelos canais, na época pré-streaming em que ainda fazíamos isso. Minha apreciação final é de que é um desolador desperdício de recursos e talento, porque estavam ali, ao menos no papel, as condições de ser um grande filme.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No meio da confusão federal que Petersen armou com a cronologia e até com coisas básicas como a continuidade, há momentos em que Troia consegue captar com dignidade as imagens vívidas com que a Ilíada descreve a história: a chegada dos navios gregos à praia; a apreensão com que os troianos acompanham a primeira batalha do alto das muralhas, a luta entre Aquiles e Heitor; a cena em que o recentemente falecido Peter O’Toole, no papel de Príamo, ajoelha-se diante do galã com expressividade de um totem de madeira Brad Pitt para suplicar pela liberação do corpo de seu filho. Mas é isso, o desenho de produção é realmente muito bom, e nada mais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Parte do problema é de direção, parte é de roteiro. Na mixórdia temporal que é esse filme, parece que a guerra durou três semanas. Nem o próprio Homero incorreu no erro de contar toda a história de uma só vez, mas de se concentrar num episódio do ano final da guerra, a &lt;em&gt;mênin&lt;/em&gt;, a cólera de Aquiles que o faz retirar seu exército da coalizão grega, enfraquecendo as fileiras de seus compatriotas por uma desavença com Agamêmnon, o grande rei. Isso está no filme. Também está o rapto de Helena, a preparação para a guerra, o embarque, o desembarque, conselhos de guerra dos dois lados, o cavalo, porque aparentemente não dá para ter um filme de Tróia sem o maldito cavalo, etc… E nada ali sequer tenta insinuar a longa passagem de tempo entre o desembarque grego e o fim do cerco, dez anos, sim, dez anos depois. Nesse sentido, uma série posterior, Troia: a queda de uma cidade, conseguiu transmitir com mais eficiência essa noção de escala e tempo, apesar de menos caprichada em termos de produção e seleção de elenco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Guerra: contra e a favor&lt;br&gt;
&lt;/strong&gt;Penso que parte da dificuldade de transmitir a Ilíada para o cinema é que me parece haver mais grandes filmes de guerra contra a guerra do que a favor. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Johnny vai à Guerra, Nascido para Matar, Apocalipse Now, O Resgate do Soldado Ryan&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; são obras nas quais, mesmo quando necessária, a guerra é retratada como um pesadelo de consequências atrozes. &lt;em&gt;A Ilíada&lt;/em&gt;, embora não se esquive da violência dos combates e também descreva a sua ferocidade como uma artimanha dos deuses na qual quem sofre são os mortais, não é um poema antigerra. Talvez seja seu mais bem-acabado louvor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Homero, claro, é o grande responsável. A prosa dos seus poemas é rica, de um vocabulário suntuoso e com um complexo sistema de símiles e comparações que ancora a ação no mundo natural e no imaginário do mundo grego do período. E ela pode ser assim porque Homero, ao contrário desses filmes que o adaptam mal, abraça a fantasia mitológica e a faz essencial para sua história. Nada de “Helena foi o pretexto mitológico a posteriori para justificar conflitos regionais geopolíticos” ou “a guerra de Troia não teria sido motivada só por uma mulher, isso é absurdo, ela na verdade fez parte de uma longa e ancestral cadeia de rivalidades entre Europa e Ásia” (que é, mais ou menos e bem toscamente resumido, o argumento central da História de Heródoto).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Homero, a guerra foi parte de uma cadeia de eventos nos quais o sagrado e o mundano são a mesma coisa. Tanto que os próprios guerreiros retratados lutando até a morte são descritos eles próprios como ancestrais mitológicos muito mais capazes, nobres, fortes e poderosos do que os “homens contemporâneos” do poeta. São heróis e semideuses, e ainda assim, meros fantoches das maquinações paralelas dos deuses, que invisíveis quebram espadas, arrebentam fivelas de escudos e elmos, aparam golpes de lança e até mesmo teleportam seus escolhidos para longe do perigo (como o faz Afrodite na célebre luta mano a mano entre Menelau, o corno mais famoso da história, e Alexandre, o playboy-magia oriental que pode ser muito bom em passar o rodo na população feminina, mas que quase morre no combate direto com um Menelau sedento por vingança).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nolan e o realismo&lt;br&gt;
&lt;/strong&gt;Fico na dúvida sobre como essa narrativa grega tão prenhe de maravilhas vai ficar quando passar pelo filtro de Nolan, um diretor que só consegue trabalhar com a fantasia rebaixando-a à realidade (como fez na trilogia &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Batman&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, por exemplo), aprisionando-a numa estrutura matemática e lógica rígida (como em &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Inception&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;) ou que só concebe o fantástico como um subtexto no qual ele claramente não está interessado (como em &lt;strong&gt;&lt;em&gt;O Grande Truque&lt;/em&gt;,&lt;/strong&gt; um filme extremamente realista ao falar de mágicos e elipticamente mágico ao falar de ciência). Algum &lt;em&gt;fanboy&lt;/em&gt; de Nolan neste exato momento está pensando em apontar que estou trocando as bolas, já que ele não dirigirá uma &lt;em&gt;Ilíada&lt;/em&gt;, e sim uma &lt;em&gt;Odisseia&lt;/em&gt;, a narrativa seguinte, da tumultuada volta para casa do herói após a guerra. Estou ciente desse fato, e ele só valida ainda mais o meu ponto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;A Ilíada&lt;/em&gt; é um canto de guerra – enquanto a &lt;em&gt;Odisseia&lt;/em&gt; é a aventura maravilhosa de um único herói, repleta de ainda mais episódios mágicos e mitológicos do que o primeiro poema. Na &lt;em&gt;Ilíada&lt;/em&gt;, os deuses são o elemento fantástico e não muito mais. Na &lt;em&gt;Odisseia&lt;/em&gt;, os obstáculos ao retorno de Odisseu incluem ciclopes, um abismo e um redemoinho mastigadores de homens e navios, uma feiticeira com o poder da metamorfose, povos selvagens ameaçadores. Não estou dizendo que não se possa contar essa história de um modo realista no qual todos os elementos maravilhosos sejam substituídos ou se revelem algum delírio que confundiu um fenômeno realista ou natural com algo místico de explicação sobrenatural. Estou dizendo: para que se dar a esse trabalho? Até porque já foi lançado no próprio ano passado um filme que é basicamente isso, feito com um orçamento que provavelmente somará um vigésimo do de uma produção de Nolan: &lt;strong&gt;&lt;em&gt;O Retorno&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, de &lt;strong&gt;Uberto Pasolini&lt;/strong&gt;, com &lt;strong&gt;Ralph Fiennes&lt;/strong&gt; como Odisseu e &lt;strong&gt;Juliette Binoche&lt;/strong&gt; como sua esposa à espera, Penélope.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O filme de Pasolini é um drama contido e focado principalmente na última parte do poema, a chegada, afinal, de Ulisses a Ítaca, 20 anos depois da partida. Em vez das maravilhas de seres fantásticos, há aqui a melancolia muito humana de um homem ao ver a ruína do que lhe pertenceu, enquanto os pretendentes de sua mulher tomam sua casa como deles e ameaçam matar seu filho. A tensão do que acontecerá. É um filme que decide ver a Odisseia por olhos incomodamente modernos, também, ao fazer Penélope, feroz e ardilosa, ela própria original, horrorizar-se com o banho de sangue que seu marido retornado provoca ao se vingar das visitas abusadas. Não é um mau filme, e claramente sua austeridade narrativa tem também a ver com a austeridade financeira de seu orçamento restrito. Mas já aponta para o fato de que, amputada da parte mais fantástica, esta narrativa se torna um drama íntimo de menor escala – não que não se possa contar a Odisseia assim, mas não é mais ou menos essa a fórmula de praticamente qualquer drama feito nos últimos cem anos?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Meu ponto aqui nem é se os deuses existiam ou não – eu sei que já escrevi mais de uma vez que sou ateu. Não acho que existiram deuses gregos no mundo Antigo mais do que acho que existe um deus único hoje. Mas sei que eles existem nos livros, e não só existem como sua supressão – e a das maravilhas que também habitam o mundo em consequência dessa existência – sempre transforma os maiores poemas épicos da literatura ocidental. Minha questão é que, se o Nolan que todos conhecemos pretende amarrar a fantasia grega às suas concepções ultrarrealistas, já saímos perdendo de cara. Já se Nolan, para variar, decidir descobrir um modo novo de narrar essa história, adaptando seu estilo ao da trama em vez de fazê-la se encaixar a marteladas na sua visão, talvez, aí sim, talvez, tenhamos algo a ganhar com isso.&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;em&gt;Todos os textos de &lt;strong&gt;Carlos André Moreira&lt;/strong&gt; estão &lt;a href="https://sler.com.br/colunistas/carlos-andre-moreira/" target="_blank" rel="noopener"&gt;AQUI&lt;/a&gt;.&lt;/em&gt;
&lt;em&gt;Foto da Capa: Divulgação&lt;/em&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;
                </description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/o-que-vai-na-cabeca-de-odisseu/</guid><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 03:02:01 GMT</pubDate></item><item><title>O que há num nome? - Carlos André Moreira</title><link>https://sler.com.br/o-que-ha-num-nome/</link><description>&lt;div class="entry-content rbct clearfix is-highlight-shares"&gt;&lt;p&gt;No fim de 2024, uma associação classista, a ARPEN-BRASIL (Associação Nacional dos Registradores de Pessoas Naturais), divulgou seu já tradicional levantamento com os nomes mais frequentemente registrados em recém-nascidos em cartórios de Registro Civil brasileiros no ano passado. Encabeçam a lista Miguel, em segundo lugar, com 22.142 nomeados, e, pela primeira vez em quase uma década, um nome feminino, Helena, atribuído a 22.533 bebês.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Achei essa informação de particular interesse quando se pensa que, ao contrário do que argumentam os tiozões saudosistas em uma de suas piadas mais recorrentes, não, as novas gerações não são compostas de Enzos e Valentinas, dado que Helena e Miguel são nomes ancestrais com uma longa tradição no Brasil, ao contrário de outras aparições mais exóticas entre os outros nomes que figuram no top 10 dessa lista, como Gael (3º na lista geral, 2º entre os nomes masculinos), Ravi (4º na lista geral, 3º entre os meninos), Antonella (9º lugar na lista dos nomes femininos) ou um estranhíssimo Noah (9º na lista geral, 7º na dos nomes masculinos).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um parêntese: reconheço que Enzo e Valentina, embora carreguem uma certa dose de estereótipo mal-humorado, não foram escolhas completamente aleatórias. De acordo com outra ferramenta interessante para quem se interessa por esse tipo de assunto, como eu, o site Nomes no Brasil, criado pelo IBGE durante o Censo 2010, os dois nomes tiveram de fato um impulso a partir dos anos 1980 e um crescimento vertiginoso na virada dos 1990. Para pegar o exemplo de Enzo, apenas, foram registrados 473 deles em 1980, e já eram 2088 em 1990. Quando o Censo de 2010 foi realizado, já eram 44,5 mil Enzos nascidos no Brasil. Embora os números possam apresentar diferenças, a curva de variação é quase a mesma para outros nomes do período que hoje são vistos como estereotípicos da “Geração Nutella”, como Lorenzo e Pietra.&lt;/p&gt;&lt;div class="inline-single-ad ad_single_2_index alignfull"&gt;        &lt;div class="ad-wrap ad-script-wrap"&gt;
			                &lt;div class="ad-script non-adsense edge-padding"&gt;
					&lt;div id="video_alright"&gt;&lt;/div&gt;                &lt;/div&gt;
			        &lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Outra nota curiosa é que nessa ferramenta disponibilizada pelo IBGE no Censo de 2010 (e infelizmente não repetida no Censo de 2020 porque, bem, espero que vocês lembrem que em 2020 o presidente era um energúmeno balbuciante que não tinha capacidade sequer para falar duas frases sem uma delas ser palavrão, quanto mais para organizar um Censo) os nomes mais populares em números absolutos no Brasil não eram nenhum desses que eu citei, mas continuavam sendo os tradicionalíssimos Maria, José, Ana e João. Sério, se quiserem, deem uma olhada &lt;a href="https://censo2010.ibge.gov.br/nomes/" target="_blank" rel="noopener"&gt;AQUI&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gosto de me entregar a divagações vadias sobre esse tipo de informação porque nela encontramos algumas pistas de mudanças no panorama da Cultura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Inspiração clássica&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No passado, por exemplo, e quando falo em “passado” contemplo também o período em que eu próprio fui criança, nos anos 1970 e 1980, ainda eram comuns os nomes tradicionais de inspiração greco-romana – resultado ainda da predominância de História clássica, grego e latim no currículo escolar até a geração de meus avós. Exemplificando com anedotas totalmente pessoais, isso fez com que muitos contemporâneos de meu pai em São Gabriel tivessem esses de origem clássica cuja frequência hoje está em declínio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aliás, por conta da força com que as coisas se imprimem no cérebro jovem, isso provoca em mim curiosas associações automáticas. Lendo, por exemplo, uma passagem de Starobinski sobre melancolia, suas menções a Galeno, em um primeiro momento, me despertam a associação imediata ao vizinho que residia na casa ao lado da de meu avô. Também, ao encontrar uma menção a Plauto em um livro de Umberto Eco, a primeira lembrança automática é a de um professor que também era assessor da Câmara de Vereadores em São Gabriel. Curiosamente, agora que parei para pensar nisso, não me lembro de ninguém chamado Terêncio na cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quando Heródoto fala do rei macedônico Argeu, penso logo em um farmacêutico que deve ter vendido remédio para três gerações ou mais de gabrielenses. E o mesmo Heródoto, ao falar de outro rei, o espartano Ariston, me recorda na verdade de um músico bem conhecido na cidade, amigo do meu pai.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E na primeira vez que eu ouvi falar que Satyricon era uma obra de um romano chamado Petrônio, me lembrei de imediato de um professor de química que tive no então chamado 2º Grau, um cara meio intenso que chamava os alunos de “animal” e “abostado” e que jogava giz na cabeça de todo mundo (imagino se, com esse perfil, ainda está dando aula).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Minha afirmação anterior acerca do declínio desses nomes dentre a população brasileira era empírica – e se constitui na própria justificativa dessa dissociação bem peculiar, uma vez que eram tão raros que eu quase sempre os ouvi uma vez, associados a um personagem específico, antes de topar com eles de novo em outra circunstância, principalmente em livros. Mas pude confirmar a impressão numa consulta na base de dados dos nomes do IBGE.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No entanto, alguns desses nomes de inspiração antiga mantiveram sua permanência ao ponto de não soarem tão estranhos ou particulares, como Ulisses, Alexandre, Marco Antônio, Júlio César, Caio, Augusto. Não acontece o mesmo nem com Ulisses nem com Marco Antônio, por exemplo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já outros tornaram-se tão raros que talvez alguém devesse fazer um congresso reunindo todos os exemplares ainda existentes no Brasil. Sabem vós que, por exemplo, existiam em 2010 umas 60 pessoas registradas no Brasil com o nome de Aspásia (amante de Péricles, se você ficou na dúvida)? Distribuídas a maior parte no Rio, em São Paulo e em Minas, mas cujos últimos nascimentos documentados ainda remontavam à década de 1950. E que o último momento em que se registraram nascimentos em ampla escala de Pompílios no Brasil foi ainda na década de 1980?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;As razões contemporâneas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Claro, como se pode ver na atual lista dos nomes mais populares do país, o que desperta o ímpeto dos pais para nomearem seus filhos nos últimos 50 ou 60 anos já não é mais a antiguidade clássica, são as marés da popularidade televisiva ou da atual cultura pop e de redes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É conhecido o caso da atriz Elisângela, que popularizou, a partir dos anos 1970, um nome virtualmente inexistente no Brasil duas décadas antes (o levantamento do IBGE que eu citei corrobora a impressão). Gabriela, Cravo e Canela, de Jorge Amado – um livro que estruturalmente é bastante diverso das várias versões da história para a televisão, recomendo que leiam e descubram por si mesmos – foi publicado em 1958. O que talvez explique por que o nome manteve uma certa regularidade nos registros de recém-nascidos de 1930, quando os registros do IBGE começam de fato, até 1950 (sempre uns 700 ou 660 casos a cada década, não mais do que isso) e tem um aumento sutil em 1960. Mas é possível ver que Gabriela se torna um nome de predileção entre os anos 1970 e os 1980, justamente o período coberto pelo sucesso estrondoso da adaptação televisiva com Sônia Braga.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se olharmos a lista, essa mais recente dos nomes mais populares, o topo é ocupado por dois nomes que têm, sim, raízes na antiguidade. Helena, o rosto que lançou mil navios, é uma figura fundamental da mitologia grega, e faz muito sentido, no fim das contas, que um país de matrizes religiosas tão arraigadas e ao mesmo tempo com um espírito de resiliência mesclado com beligerância corteje mais o nome Miguel, “anjo guerreiro” e comandante das hostes celestiais. Mas Ravi, por exemplo, esse nome que está entre os quatro mais registrados no país no último ano entre denominações masculinas, provavelmente ainda é resultado da popularidade de um personagem de mesmo nome vivido na novela da Globo de 2022 Um Lugar ao Sol (vivido pelo ator Juan Paiva). Essa ascensão recente do gaélico Gael também pode ser tributada a outro personagem das novelas da Globo de alguns anos. Precisei dar um Google para confirmar que é O Outro Lado do Paraíso, exibida entre 2017 e 2018. No estudo do IBGE, até a década de 2000 não havia registros em número relevante para figurar na estatística (e em 2000 eram 463 os recém-nascidos com esse nome no país, provavelmente como reflexo da ascensão recente do ator mexicano), e hoje é um dos 10 nomes mais populares do Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Claro, há momentos em que as coisas se confundem e não é a TV que influencia a popularidade de um nome, mas apenas o reconhece. Ruth e Raquel, dois nomes tradicionais de origem hebraica, foram usados para as personagens da popular novela de TV Mulheres de Areia, tanto a primeira versão, de 1973, quanto a segunda, de 1992. A influência da primeira novela pode ser notada para Raquel, cujo auge se dá no ano de 1980, e a segunda versão não interrompe a tendência de declínio verificada dali em diante. Ainda é, contudo, um nome popular. Mas para Ruth a novela parece na verdade registrar um nome que era popular na época, e cujo auge se dá em 1960, na década anterior à atração televisiva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;São, como eu disse no início, divagações vadias. Alguém olhando essa lista hoje pode lamentar que nomes tradicionais como os próprios Carlos e André, os que compõem este prenome que eu gosto por não ser exótico e ao mesmo tempo não ser assim tão comum. Mas eu acho precipitado. Determinados nomes mais difíceis, como Epaminondas ou Eudóxia, talvez virem, de fato, artigo raro, mas os mais comuns provavelmente ensaiarão seus retornos em algum momento, como já aconteceu antes. E sempre pode haver um caso como Elsa, por exemplo, relegado por muito tempo ao nome de avó (ou a raras jovens batizadas com o nome da avó, como uma irmã de uma amiga) até voltar à moda após o sucesso da animação Frozen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quem sabe?&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;em&gt;Todos os textos de &lt;strong&gt;Carlos André Moreira&lt;/strong&gt; estão &lt;a href="https://sler.com.br/colunistas/carlos-andre-moreira/" target="_blank" rel="noopener"&gt;AQUI&lt;/a&gt;.&lt;/em&gt;
&lt;em&gt;Foto da Capa: Série Tróia: A Queda de uma Cidade / Reprodução&lt;/em&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/o-que-ha-num-nome/</guid><pubDate>Thu, 13 Feb 2025 03:02:22 GMT</pubDate></item><item><title>Quintana e o sol - Carlos André Moreira</title><link>https://sler.com.br/quintana-e-o-sol/</link><description>&lt;div class="entry-content rbct clearfix is-highlight-shares"&gt;&lt;p&gt;Eu sei que vocês aí não me perguntaram, mas vou contar mesmo assim: eu trabalho no 11º andar de um prédio no bairro Petrópolis, e portanto, nesta época do ano, sou brindado na minha janela por alguns crepúsculos sensacionais, com aquela explosão caótica de cores que vão do amarelo ao rubro, lutando contra o avanço gradual do azul cobalto que vai tomando conta do céu à medida que a noite avança.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Toda vez que olho pela janela para encontrar essa cena de aquarela difusa, me lembro, ainda que involuntariamente, de &lt;strong&gt;Mario Quintana&lt;/strong&gt;. Não me lembro de Quintana como pessoa, que eu não o conheci – aliás, ele morreu logo nos meus primeiros anos morando em Porto Alegre, e ainda me lembro de seu longo cortejo fúnebre subindo a rua Oscar Pereira, algo a que assisti pela janela da casa onde morava então minha colega &lt;strong&gt;Ana Esteves&lt;/strong&gt;, e onde eu era sempre recebido com carinho e afeto pela mãe dela, dona &lt;strong&gt;Inez&lt;/strong&gt;, sempre pronta a me alimentar com algum lanche que eu filava agradecido, uma vez que aqueles eram anos de dificuldade e fome.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mas eu dizia que a vista da minha janela me lembra de Quintana, não o Quintana de carne e osso que outros como &lt;strong&gt;Juarez Fonseca&lt;/strong&gt; ou &lt;strong&gt;Sergio Faraco&lt;/strong&gt; conheceram. Essa visão do céu encenando um incêndio holográfico no horizonte me lembra na verdade de uma história vivida por Quintana, e contada mais de uma vez por ele próprio.&lt;/p&gt;&lt;div class="inline-single-ad ad_single_2_index alignfull"&gt;        &lt;div class="ad-wrap ad-script-wrap"&gt;
			                &lt;div class="ad-script non-adsense edge-padding"&gt;
					&lt;div id="video_alright"&gt;&lt;/div&gt;                &lt;/div&gt;
			        &lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Quintana certa vez serviu de cicerone em Porto Alegre para o escritor &lt;a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Marques_Rebelo" target="_blank" rel="noopener"&gt;&lt;strong&gt;Marques Rebelo&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, romancista no Rio e nome muito importante para a literatura da época, hoje bem menos lido e comentado – e provavelmente a obra mais conhecida do autor nos dias que correm seja mesmo &lt;em&gt;A estrela sobe&lt;/em&gt;, talvez mais pela popularidade no imaginário coletivo da adaptação em filme, estrelada por Betty Faria. Bom, Rebelo estava em Porto Alegre. E Quintana conta, em uma pequena vinheta literária incluída na sua coletânea &lt;em&gt;Caderno H &lt;/em&gt;(1973), que ele e &lt;strong&gt;Telmo Vergara&lt;/strong&gt;, num certo entardecer de outono (ou seja, em dias menos abafados do que estes que andamos vivendo), levaram Rebelo “aos altos do Petrópolis” para que ele pudesse ver a maravilha que era o pôr-do-sol na cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aliás, curioso como, mais de 50 anos depois dessa história, &lt;strong&gt;Moacyr Scliar&lt;/strong&gt; a recontou em uma de suas colunas para a Zero Hora, mas, provavelmente citando de memória, afirmou equivocadamente que Quintana havia levado Rebelo à Zona Sul. Talvez porque na Porto Alegre contemporânea, se você pensa em um passeio para além do Centro para ver o pôr-do-sol, você pensa em ir para a Zona Sul, talvez para poder aproveitar o crepúsculo junto ao Guaíba.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bom, Quintana levou Rebelo para ver o crepúsculo no Petrópolis. Entusiasmado com a maravilha que via, passou a orientar o olhar do escritor carioca para as qualidades do pôr-do-sol na Capital dos gaúchos:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Está vendo? As cores não se misturam, tudo parece recortado a tesourinha no horizonte. A paisagem de Porto Alegre é anterior ao Impressionismo&lt;/em&gt;“.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Embora provavelmente não tenha dito nada na hora e até é possível que tenha balançado a cabeça em silenciosa anuência (Quintana, sobre isso, resume assim a reação do outro: “&lt;em&gt;Ele agachava-se, apertava, arregalava os olhos, concordava com tudo”&lt;/em&gt;), Marques Rebelo depois voltou ao Rio e escreveu em sua coluna de jornal que&lt;em&gt; “como eles não têm o que mostrar, gabam os crepúsculos”.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Traição&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O fato de que Quintana reproduziu a anedota em um texto para sua coluna &lt;em&gt;Do caderno H&lt;/em&gt;. no &lt;strong&gt;Correio do Povo&lt;/strong&gt; e depois selecionou-a para inclusão na seleção em livro do material prova que o episódio o marcou de algum modo. Talvez Quintana, sensível como um bom poeta, tenha se sentido um pouco atraiçoado. Talvez tenha simplesmente achado engraçado que um dos mais aclamados escritores de seu tempo no Brasil se recusasse firmemente a ver a beleza que ele via na cidade que amou e de onde poucas vezes saiu depois de se mudar para cá (algo, aliás, que eu entendia e compartilhava até uns oito anos atrás, mais ou menos, antes de Porto Alegre virar, política e socialmente, isso que está aí…).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De qualquer modo, penso que Quintana, no fundo, não há de ter gostado da tirada maldosa de seu colega. Entre outras coisas porque sim, Quintana provavelmente levou Rebelo para ver o pôr-do-sol porque realmente era apaixonado por ele, algo que toda a sua obra dá mostras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quintana é um autor com suas obsessões temáticas, e algumas delas se tornaram, lamento dizer, até mesmo um obstáculo na interpretação de sua obra, porque sua onipresença tende a criar uma falsa imagem do conjunto de seu trabalho: os jogos ternos de palavras; o mau humor gaiato que é muitas vezes tomado por meramente pueril; o lirismo aberto que é muitas vezes tido como sentimental; suas aventuras no mundo dos formatos como as quadras, os sonetos, as canções e até mesmo os epigramas, todos rotulados (erroneamente, claro) como ultrapassados após a explosão da forma produzida pelos modernistas de São Paulo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Assim, muitas vezes o que se pensa da obra de Quintana é uma espécie de “máscara” construída pelo senso comum em vez daquilo que o poeta realmente escreveu ou produziu ao longo de uma obra de décadas. Mas sua relação com o pôr-do-sol, e especificamente com o pôr-do-sol visto em Porto Alegre, é um fato verificável.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já em 1940, em &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Rua dos Cataventos&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, seu primeiro livro, uma coleção de sonetos, ele escreveria naquele numerado &lt;em&gt;XI&lt;/em&gt; e escrito, como o poeta mesmo explica, “à maneira de Antônio Nobre”:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt; &lt;/em&gt;&lt;em&gt;Nas minhas chagas vinhas pôr o dedo&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;E eu era o Triste, o Doido, o Pobrezinho!&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Amava, à noite, as Luas de bruxedo,&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Chamava o Pôr-do-sol de Meu Padrinho&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt;…&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No mesmíssimo livro, no soneto número &lt;em&gt;XXI&lt;/em&gt;, dedicado aos “amigos mortos”, Quintana cita quatro amigos e companheiros de noitadas que haviam partido, deixando-o só nas calçadas de Porto Alegre. Mas, arremata o poeta, ele ainda consegue sentir-se consolado pelo fato de que ainda pode sentir a presença deles na cidade, e por isso mesmo:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Não me constranjo de sentir-me alegre,&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;De amar a vida assim, por mais que ela nos minta…&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;E no meu romantismo vagabundo&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Eu sei que nestes céus de Porto Alegre&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;É para nós que inda S. Pedro pinta&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Os mais belos crepúsculos do mundo!.&lt;/em&gt;..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aliás, Telmo Vergara, o companheiro de Quintana no episódio de apresentar Rebelo ao crepúsculo porto-alegrense, foi um amigo a quem o poeta dedicou mais de um poema. Num deles, incluído em Apontamentos de História Sobrenatural, talvez num aceno à história que já havia contado antes no Caderno H., está lá o crepúsculo outra vez, no poema intitulado Para Telmo Vergara:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Era uma rua tão antiga, tão distante&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;que ainda tinha crepúsculos, a desgraçada…&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Acheguei-me a ela com este velho coração palpitante&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;de quem tornasse a ver uma primeira namorada&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A cidade moderna&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No mesmo livro, aliás, há um poema chamado &lt;em&gt;Cocktail Party&lt;/em&gt;, no qual um Quintana mais moderno e cínico do que o costume diz que se sente triste porque aqueles à sua volta “são burros e feios e não morrem nunca” (entendo, Quintana, entendo) enquanto enfileira algumas contradições e hipocrisias contemporâneas. Ao final, para demarcar a insatisfação do poeta com o teatro da vida moderna, o crepúsculo, a noite e as luzes da cidade não são retratados em harmonia, e sim fenômenos em oposição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Desce o crepúsculo&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;E, quando a primeira estrelinha ia refletir-se em todas&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;as poças d’água,&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Acenderam-se de súbito os postes de iluminação!&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essa oposição entre uma Porto Alegre que se modernizava e o céu bucólico que Quintana manteve na memória durante a vida toda também está em &lt;em&gt;O passeio&lt;/em&gt;, poema incluído na coletânea &lt;em&gt;Da preguiça como método de trabalho&lt;/em&gt; (1986):&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;… mas não vi o crepúsculo – onde aqueles crepúsculos de Porto Alegre, de uma beleza pungente até o grito?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Sim, cadê o crepúsculo?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;– O gato comeu!&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;O gato se chama hoje arranha-céu, que aliás, ao que parece, ninguém mais chama desse jeito. Esvaziou-se o espanto.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os arranha-céus que hoje campeiam obstaculizando a vista dos crepúsculos que Quintana amava tanto (inclusive aquele no qual eu trabalho, como comentei no início do texto) eram para o poeta quase inimigos pessoais, tantas vezes ele os despreza em sua obra. Para citar um único exemplo, vejamos &lt;em&gt;Babel&lt;/em&gt;, poema de&lt;em&gt; A vaca e o hipogrifo &lt;/em&gt;(1977):&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Deus sabotou a construção da Torre de Babel simplesmente porque não gostava de espigões, ou arranha-céus, como poeticamente eram denominados em tempos que não vão longe. Hoje, basta o pejorativo de espigões para ver-se o quanto os abominamos – com exceção dos construtores –, estranho sinônimo dos demolidores da beleza e da comodidade do mundo.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quem vive em Porto Alegre pode ver que, numa nota infeliz, o poema segue relevante quase 50 anos depois nesta Capital de Caramelos e do Cara Melo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cidade imaginada&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também é claro para quem lê Quintana que sua paixão não era só pelo pôr-do-sol como fenômeno natural estendido à sua frente, era também uma vontade de imaginar Porto Alegre como o cenário paradisíaco único dos crepúsculos mais belos do planeta:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;A paisagem de Porto Alegre é anterior ao Impressionismo, &lt;/em&gt;relata ele ter dito a Rebelo, na narrativa do episódio feita em&lt;em&gt; Caderno H.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt; &lt;/em&gt;&lt;em&gt;O outono de azulejo e porcelana&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Chegou! Minha janela é um céu aberto.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;E esse estado de graça quotidiana&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ninguém o tem sob outros céus, decerto!&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gaba-se ele em &lt;em&gt;Outono&lt;/em&gt;, poema incluído em &lt;em&gt;Preparativos de viagem&lt;/em&gt; (1987). E ela já havia antes declarado seu amor pelo céu de Porto Alegre em &lt;em&gt;Caderno H&lt;/em&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ó céus de Porto Alegre, como farei para levar-vos para o Céu?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Logo, quando Quintana levou Rebelo para ver o pôr-do-sol nos altos de Petrópolis, provavelmente estava oferecendo aquilo que de melhor havia em Porto Alegre, em sua opinião – não importando, claro, o argumento lógico de que um crepúsculo sequer ocorre dentro dos limites da cidade. Quintana tinha sensibilidades que contrariavam a lógica, como muitos grandes poetas. E assim, entendo e até acho triste a desconexão que levaria Rebelo a voltar e expressar sua insatisfação numa tiradinha maldosa. Que pena que Quintana ofereceu tanto sem que houvesse um interlocutor disposto a aceitar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por outro lado, eu, particularmente, este ogro sem poesia jogado nesta quadra infeliz do século XXI, também não deixo de entender um pouco o lado do Rebelo. Caceta, meu considerado, despencar-se do Rio pra cá pra ver pôr-do-sol? Mas tu tá de sacanagem…&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;em&gt;Todos os textos de &lt;strong&gt;Carlos André Moreira&lt;/strong&gt; estão &lt;a href="https://sler.com.br/colunistas/carlos-andre-moreira/" target="_blank" rel="noopener"&gt;AQUI&lt;/a&gt;.&lt;/em&gt;
&lt;em&gt;Foto da Capa: Acervo do Autor&lt;/em&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/quintana-e-o-sol/</guid><pubDate>Thu, 06 Feb 2025 03:01:22 GMT</pubDate></item><item><title>Imprensa e autoritarismo - Carlos André Moreira</title><link>https://sler.com.br/imprensa-e-autoritarismo/</link><description>&lt;div class="entry-content rbct clearfix is-highlight-shares"&gt;&lt;p&gt;Uma das melhores coisas já escritas nas últimas décadas sobre a ascensão do nazismo na Alemanha durante os anos 1930 é a monumental série em quadrinhos &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Berlim&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, do artista &lt;strong&gt;Jason Lutes&lt;/strong&gt;. Publicada ao longo de uma década em capítulos, ela hoje pode ser encontrada em um único volume que ganhou tradução aqui no Brasil faz um par de anos pela &lt;strong&gt;Editora Veneta&lt;/strong&gt;. A narrativa acompanha uma série de personagens gravitando pela Berlim ainda traumatizada pela derrota na I Guerra, testemunhando, participando e sendo afetados por choques ideológicos entre o comunismo e o emergente nazismo, disputando corações e mentes em meio a uma República de Weimar em crise política e com um governo que dirige seus laivos de repressão autoritária, como muitas vezes aconteceu na História, para o lado errado. Enquanto o Estado e a polícia reprimem violentamente os comunistas, vão abrindo caminho para a ideologia nazista liderada por alguns oportunistas e imposta na marra por um punhado de brutamontes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dois dos principais personagens se conhecem numa viagem de trem logo nas primeiras páginas, a jovem Marthe Müller e o jornalista de meia-idade Kurt Severing. O ano é 1928, Marthe está se mudando de Colônia para a capital para perseguir uma formação como artista. Severing é um jornalista algo cansado com uma visão de mundo pessimista que está voltando de uma viagem a trabalho. Ambos conversam e se separam no burburinho das grandes avenidas lotadas de transeuntes, de máquinas barulhentas e de veteranos de guerra mutilados que mendigam quase invisíveis, já naturalizados pela insensibilidade geral – Marthe, vinda de uma cidade menor, é a única que se choca com a visão de ex-soldados abandonados à própria sorte. A partir dali, Marthe e Severing seguem rumos diferentes até voltarem a se reunir lá pela metade da história.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A narrativa não se concentra apenas nos dois, ela se expande para englobar um panorama multifacetado do avanço do nazismo do fim da I Guerra até meados de 1932, quando a ascensão naquele momento já inevitável de Hitler leva todos os personagens que acompanhamos a fazer uma tomada de posição. A história também enfoca alguns colegas de Marthe no mundo acadêmico, em especial Anna Lencke, vista por todos como mulher, mas que na verdade é o que na época ainda não se chamaria de homem trans. Também segue Pola, uma dançarina de cabaré que se envolve a certa altura com um dos americanos negros músicos de jazz que estão em turnê por Berlim na mesma época. Ou Margarethe, amiga e ex-amante de Severing, de quem começa a divergir à medida que as visões de mundo de ambos se tornam inconciliáveis.&lt;/p&gt;&lt;div class="inline-single-ad ad_single_2_index alignfull"&gt;        &lt;div class="ad-wrap ad-script-wrap"&gt;
			                &lt;div class="ad-script non-adsense edge-padding"&gt;
					&lt;div id="video_alright"&gt;&lt;/div&gt;                &lt;/div&gt;
			        &lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Há também espaço para duas famílias: a dos alemães Oscar e Gudrun, ele, um veterano de guerra e raivoso antissemita, ela, uma operária que vai desenvolvendo consciência de classe e abandona o marido. O filho fica com ele, e Gudrun leva as duas filhas – a mais velha, Silvia, terá papel importante à medida que a narrativa avança. E há também os Schwarz, uma família judia na qual o adolescente Davi vende jornais comunistas, numa militância que entra em choque com o tradicionalismo de seu pai, dono de uma loja de antiguidades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ficção x real&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Passeiam pelas páginas também personagens reais, como o próprio Hitler, o chanceler &lt;strong&gt;Hindenburg, Goebbels, Josephine Baker&lt;/strong&gt;, o brucutu marginal tornado mártir pela propaganda nazista &lt;strong&gt;Horst Wessel&lt;/strong&gt; e o jornalista &lt;strong&gt;Carl von Ossietzky,&lt;/strong&gt; chefe e editor do fictício Severing no jornal &lt;em&gt;Weltbühne&lt;/em&gt;, seminário que existiu de fato. Na vida real, ainda antes de a ascensão dos nazistas ao poder estar completa, Ossietzky foi condenado a 18 meses de prisão por traição devido à publicação dessa reportagem que vazava “segredos oficiais” – mesmo que o segredo oficial fosse uma operação ilegal e nem fosse segredo de fato. Essa história, aliás, é também retratada nos quadrinhos, o que abre algumas janelas bastante inquietantes com o momento presente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nazistas e a imprensa&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No início de 1933, momento próximo ao que a história de Berlim se interrompe, havia quase 5 mil jornais na Alemanha (a certa altura, a primeira cena que eu narrei no início desse texto, Severing diz à jovem e recém-chegada Marthe que cerca de 3 mil deles localizam-se em Berlim). Para usar uma comparação de lugar e tempo sem nada de muito especial, em 2018 havia, nos Estados Unidos, 1.279 jornais diários.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os 5 mil jornais publicados na Alemanha dos anos 1930 atravessavam um largo espectro, e talvez a minoria deles fosse de jornais semelhantes aos periódicos de suposta neutralidade que se tornaram o modelo contemporâneo. As folhas impressas e distribuídas em Weimar muitas vezes eram produzidas por instituições e partidos políticos com visões ideológicas bem demarcadas. Ao contrário do que o seu magnata de mídia contemporâneo dirá, esse grande número de publicações abertamente vinculadas a uma visão de mundo era característico de um sistema livre, pluripartidário e democrático. Prestes a colapsar, quando Hitler, com o apoio da maioria nazista no &lt;a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Pal%C3%A1cio_do_Reichstag" target="_blank" rel="noopener"&gt;Reichstag&lt;/a&gt; e passando por cima de um político idoso e sem capacidade, tornou-se o chanceler alemão, em janeiro de 1933. Pouco mais de um mês depois, o edifício do Reichstag pegou fogo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aproveitando o ataque para atiçar o medo do público, Hitler afirmou que o incêndio era um complô comunista para derrubar o governo alemão. Espalhou a “ameaça comunista iminente” por meio da mídia que existia no período: filmes, rádio e jornais. Mobilizando com isso uma população que há mais de uma década vivia em estado de ansiedade tanto pela situação econômica como política, Hitler patrolou também os hesitantes centristas no Reichstag, obrigando-os a unir-se a seus radicais na aprovação da Lei de Concessão de Plenos Poderes, que basicamente o transformou em um ditador capaz de legislar sem a chateação de lidar com um parlamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na graphic novel &lt;em&gt;Berlim,&lt;/em&gt; o motivo para aquela viagem inicial que faz Severing encontrar Marthe no trem é averiguar algumas informações obtidas por um colega: contrariando os acordos firmados em Versalhes ao fim da I Guerra, a Alemanha está reconstruindo sua força aérea e testando jatos militares. Uma informação que poderia ser apenas um elemento colateral jogado de passagem, mas que terá repercussões graves para o editor do jornal, como já mencionamos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hitler explorou a “mídia” de seu tempo para pavimentar sua ascensão ao poder, uma ascensão que 2/3 dos líderes alemães, mesmo aqueles também vinculados ao espectro da direita, pensavam ser um erro ou uma maluquice no momento mesmo em que acontecia. Tendo aperfeiçoado sua capacidade de provocar choque explorando as ansiedades do povo, mesmo as mais absurdas, Hitler, uma vez no poder, desmantelou a força de equilíbrio que representa uma imprensa livre porque ela não lhe convinha politicamente. Logo, a imprensa estava centralizada sob o domínio do Partido Nazista – e a maioria dos veículos de visões dissidentes havia sido fechada ou encampada. Para Goebbels, dramaturgo fracassado e braço direito do líder nazista (o quadrinho Berlim, aliás, flagra a transformação de Goebbels de um “gauleiter” pelo qual Hitler não tinha muita consideração no grande arquiteto das estratégias nazistas), Hitler entregou o Ministério do Reich para Esclarecimento Popular e Propaganda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Direcionamento&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na qualidade de “Ministro da Propaganda” do Reich, Goebbels tinha poderes para direcionar e censurar a imprensa, a literatura, o cinema, a música alemãs — basicamente qualquer coisa que tivesse capacidade de influenciar a cultura. Aliás, veja só que coincidência, um dos discursos de “apresentação de diretrizes” feitos por Goebbels em 8 de maio de 1933 a administradores de cinema e diretores de teatro no hotel Kaiserhof, em Berlim, seria mais tarde reproduzido quase &lt;em&gt;ipsis literis&lt;/em&gt; pelo então secretário nacional de Cultura do governo Bolsonaro em 2020, Roberto Alvim. Embora começasse dizendo que não tinha intenção de “restringir a criatividade dos artistas”, Goebbels, em seu discurso de 1933, logo se estendeu em ferozes críticas ao Expressionismo, movimento que apresentava uma visão mais subjetiva e emocional e que ele considerava arte degenerada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hitler também tomou controle de editoras que publicavam grandes jornais, como o órgão oficial do partido nazista, &lt;em&gt;Völkischer Beobachter, &lt;/em&gt;de Munique, e o &lt;em&gt;Illustrierter Beobachte&lt;/em&gt;r, criando holdings de fachada para parecer que esses veículos totalmente favoráveis a suas ideias eram publicações de partidários independes. Ele e Goebbels fecharam publicações de oposição e assumiram o controle das editoras judaicas Ullstein e Mosse, duas das maiores da Europa na época, levando seus editores a fugir para o exílio. Em Berlim, Jason Lutes se refere a outro veículo fundamental para pavimentar a ascensão nazista: o jornal &lt;em&gt;Der Angriff,&lt;/em&gt; fundado por Goebbels em 1927.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 1944, cerca de um quinto dos jornais que existiam na Alemanha em 1933 havia desaparecido. Aliás, parte da trama de&lt;em&gt; O Crime do Bom Nazista&lt;/em&gt;, romance de meu amigo &lt;strong&gt;Samir Machado de Machado&lt;/strong&gt;, aborda o quanto, antes da emergência dos nazistas, a indústria editorial alemã era de tal modo especializada e plural que havia muitas publicações voltadas aos públicos LGBT – e que seriam, claro, fechadas e perseguidas com Hitler no poder.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Estratégia política e mensagens diretas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O foco de Hitler na mídia e na cultura não foi casual. Como ele mesmo diz no seu livro-programa, aquele mesmo que eu acho melhor não declinar o nome, mas vocês conhecem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;“A receptividade das grandes massas é muito limitada, e sua inteligência, pequena. O poder do esquecimento é enorme. Em consequência desses fatos, toda a propaganda eficaz deve se limitar a bem poucos tópicos e deve ser martelada como slogan até que o último membro do público compreenda.”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quase cem anos depois da época retratada em Berlim, vemos um cenário que é ao mesmo tempo muito diverso e… desconcertantemente similar. A imprensa como se conhecia naquele período pulverizou-se com a entrada em cena das tecnologias digitais. Ainda há rádio e alguns jornais, arrastando seu caixão em um lento funeral enquanto cortejam mídias digitais em que adolescentes de 14 anos não mais vendem jornais, mas monetizam dancinhas e memes. O rádio segue firme e expandiu-se para o domínio eletrônico, com essa moda dos &lt;em&gt;podcasts &lt;/em&gt;que vendem-se como uma “nova mídia” por motivos de marketing que compra quem quer. Muito da informação que circula hoje é veiculada não mais na mídia tradicional, e sim nas “redes” – cujos donos, vimos todos, estavam todos perfilados na posse de determinado político americano que faz &lt;em&gt;cosplay &lt;/em&gt;de Doritos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Não apenas Trump, mas outras figuras da extrema direita em ascensão pelo mundo incluem hoje nos seus discursos, sem meias-palavras, ameaças de ampliar leis de difamação ou de minar a capacidade dos meios de comunicação de fiscalizarem políticos eleitos. Aliás, não deixa de estar aí parte da batalha contemporânea de figuras da extrema direita com a Wikipedia. Curiosamente, no hoje infame e famoso discurso no qual dobrou a espinha para a nova Ordem, o dono da Meta dizia que agências de checagem haviam “ido longe demais” e que a partir de agora suas redes contariam com uma forma de mediação mais “democrática”, a das “notas de comunidade”. Essa “democracia da massa digital”, contudo, não agrada ao mesmo campo quando se fala da Wikipedia e seu exército de editores voluntários (alguns realmente uns chatos de galocha, de fato).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Perdidos que estávamos em festas de &lt;em&gt;revival&lt;/em&gt; dos anos 80, talvez não tenhamos percebido que o que estamos revivendo são os anos 20 – do século passado.&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;em&gt;Todos os textos de &lt;strong&gt;Carlos André Moreira&lt;/strong&gt; estão &lt;a href="https://sler.com.br/colunistas/carlos-andre-moreira/" target="_blank" rel="noopener"&gt;AQUI&lt;/a&gt;.&lt;/em&gt;
&lt;em&gt;Foto da Capa: Ilustração de Jason Lutes&lt;/em&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/imprensa-e-autoritarismo/</guid><pubDate>Thu, 30 Jan 2025 03:05:49 GMT</pubDate></item><item><title>Verdade e enganação na arte do faz de conta - Carlos André Moreira</title><link>https://sler.com.br/verdade-e-enganacao-na-arte-do-faz-de-conta/</link><description>&lt;div class="entry-content rbct clearfix is-highlight-shares"&gt;&lt;p&gt;O Brutalista é um filme de 2024 dirigido pelo ator e cineasta &lt;strong&gt;Brady Corbet&lt;/strong&gt; (que você pode ver, por exemplo, como o personagem-título no filme &lt;em&gt;Simon Killer&lt;/em&gt;, no qual ele contracena com a também diretora e atriz &lt;strong&gt;Mati Diop&lt;/strong&gt;). É estrelado por &lt;strong&gt;Adrien Brody&lt;/strong&gt; (de &lt;em&gt;O Pianista&lt;/em&gt;, além de  múltiplas colaborações com &lt;strong&gt;Wes Anderson&lt;/strong&gt;, só para dar um exemplo) e, embora eu não tenha visto o filme ainda pelos motivos óbvios – não estreou ainda por aqui – já faz algumas semanas que tenho para essa produção específica um apelido carinhoso: Oppenheimer com arquitetos – é um épico histórico passado no século XX e com mais de três horas de duração (aparentemente, ninguém mais sabe fazer filme na marca dos dois dígitos, abaixo dos 100 minutos).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A sinopse do filme que está sendo divulgada nos canais competentes é: &lt;em&gt;“Fugindo da Europa pós-guerra, arquiteto húngaro visionário László Toth (Adrien Brody) chega à América para reconstruir sua vida, carreira e casamento com Erzsébet (Felicity Jones). Sozinho em um novo país estranho, ele se estabelece na Pensilvânia, onde um rico e proeminente industrial (Guy Pearce) reconhece seu talento&lt;/em&gt;“.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aclamado em festivais (tendo inclusive abocanhado o Leão de Ouro em Veneza) e consagrado no último &lt;strong&gt;Globo de Ouro &lt;/strong&gt;(levou os prêmios de Filme de Drama, Direção e Ator, para Brody), &lt;em&gt;O Brutalista&lt;/em&gt; vinha se aproximando da corrida final do Oscar com considerável favoritismo – ainda mais depois que &lt;em&gt;Emilia Pérez&lt;/em&gt; passou a ser apontado como aquilo que de fato é: um delírio neocolonial francês sobre México e narcotráfico sem nenhuma atriz ou ator mexicano nos papéis principais.&lt;/p&gt;&lt;div class="inline-single-ad ad_single_2_index alignfull"&gt;        &lt;div class="ad-wrap ad-script-wrap"&gt;
			                &lt;div class="ad-script non-adsense edge-padding"&gt;
					&lt;div id="video_alright"&gt;&lt;/div&gt;                &lt;/div&gt;
			        &lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Como é inevitável que aconteça na corrida final do Oscar com um filme feito em um país no qual o cinema é realmente uma indústria, &lt;em&gt;O Brutalista&lt;/em&gt; amealhou atenção por outros elementos além de suas qualidades enquanto filme (até o momento desconhecidas da maioria do público, uma vez que o lançamento global do filme nos cinemas ainda não ocorreu e suas exibições foram até agora em festivais e ou em períodos restritos para cumprir exigências de competição nas premiações do início deste ano). Louvava-se, entre outras coisas, como um filme de tal escala e ambição havia sido feito com um orçamento de US$ 9,6 milhões, o que não paga um único ator em filme da Marvel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um parêntese aqui: sempre que eu leio coisas como essa frase que eu mesmo acabei de escrever, sou obrigado a parar e acabo chegando à conclusão de que o cinema como indústria talvez esteja mesmo fadado ao fracasso ou a se transformar em algo que não será mais aquilo que conhecemos. Porque o cinema como arte talvez seja insustentável se naturalizarmos que um filme “barato” custa quase DEZ MILHÕES DE DÓLARES, quantia que 99% da população jamais viu na vida. Por isso, nunca foi superado e talvez nunca seja o eterno debate sobre se cinema é arte ou indústria. E é claro que são as duas coisas, mas quando o aspecto “indústria” encarece um filme além de qualquer possibilidade de sobrevivência, não tem para onde correr depois disso. O resto fica a cargo dos verdadeiros departamentos de efeitos especiais de qualquer estúdio: o escritório de contabilidade. Fim do parêntese.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Estética e comércio&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como acontece com qualquer produto em um sistema industrial, mesmo escolhas estéticas e artísticas de um filme assim acabam virando ferramenta de marketing. Para emular não apenas o espírito do período em elementos cênicos aparentemente superficiais, como figurino ou desenho de produção, Corbet também decidiu fazer seu filme à moda antiga, usando o formato VistaVision 35mm, desenvolvido nos anos 1950 e aposentado depois do fim dos anos 1960. Corbet tem sido, aliás, bastante enfático em lançar mão desse dado como uma estratégia de marketing a favor da obra, tendo declarado que seu filme é “algo que não se produz mais” nos dias de hoje – nada contra, todo mundo tem que vender seu filme. Mas sempre me pego desconfiado quando nostalgia e elogio ao passado são os argumentos para defender uma obra de arte. Fica-se perto demais do ideário de uma gente sinistra que emergiu do esgoto da história e da qual não nos livraremos tão cedo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aliás, ainda no quesito “ranços gratuitos contra um filme que eu ainda nem vi”, só o nome me dá uma certa urticária. Se alguém morou as últimas duas ou três décadas em Porto Alegre e não está cansado ou até mesmo traumatizado com o Brutalismo arquitetônico é porque ou nunca ouviu falar do tema ou é dono de alguma das construtoras que transformaram uma variação pouco imaginativa desse estilo no visual hegemônico dos novos prédios na cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bom, esqueçam minhas ranhetices de velho e voltemos ao texto. Como eu dizia, O Brutalista, pela ambição, pelas qualidades técnicas, pelas credenciais artísticas de seu diretor, pela qualidade de seu elenco principal, até mesmo pelo tema e pela ambientação muito caras ao Oscar em premiações anteriores, vinha pintando como um favorito natural ao prêmio em várias categorias. Mas aí aconteceu uma coisa…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;David Jancsó&lt;/strong&gt;, montador do filme, deu com a língua nos dentes (seguindo no tema da minha &lt;a href="https://sler.com.br/eu-falar-portugues-bonito-um-dia/" target="_blank" rel="noopener"&gt;coluna da semana passada&lt;/a&gt;, é possível que daqui a uns anos estejamos usando “cuspiu os feijões) em uma entrevista concedida ao &lt;strong&gt;&lt;em&gt;RedSharkNews&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; (&lt;a href="https://www.redsharknews.com/why-epic-period-drama-movie-the-brutalist-was-shot-on-vistavision" target="_blank" rel="noopener"&gt;leia aqui&lt;/a&gt;). Segundo ele, em um relato que provavelmente não seria aprovado se passasse antes pelo diretor e pela produção do filme, programas de Inteligência Artificial foram usados em dois elementos específicos do filme. Em um deles, uma IA generativa visual ajudou a compor uma cena no fim do filme, criando imagens de edifícios prontos a partir de projetos do arquiteto fictício que protagoniza o filme.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Voz e sotaque&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na segunda instância do uso de IA, as vozes dos atores Felicity Jones e Adrien Brody, que interpretam o casal principal, húngaros na narrativa, foram retrabalhadas com uma ferramenta chamada Respeecher, um programa que permite alterações de timbres de voz, modulação e até mesmo a criação de arquivos de áudio com um texto inédito na voz alimentada para o banco de dados da plataforma. Jancsó, húngaro ele próprio, nascido em Budapeste, &lt;em&gt;alega&lt;/em&gt; que as alterações não substituíram o trabalho duro dos atores em aprender os diálogos no idioma e treinar o sotaque e a pronúncia com instrutores contratados. Foram apenas recursos para ajustar determinadas vogais e sons nos diálogos em húngaro, quase inalcançáveis para os atores de língua inglesa, É aí que vem se desenhando uma das grandes polêmicas em torno do filme, muitas vezes abrindo frentes de discussão bastante ricas e que independem de se ter visto o filme ou não.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A revelação foi feita quando o período de votação para escolha dos indicados já havia se encerrado, então não afetará uma provável enxurrada de indicações para O Brutalista. Mas pode custar caro ao filme na segunda rodada de votações, para escolha dos vencedores. Para começo de conversa, o uso de Inteligência Artificial na produção cinematográfica esteve no centro de uma acirrada controvérsia recente envolvendo quem faz o cinema e quem paga as contas e detém o poder no sistema americano de estúdios, resultando, inclusive, em duas longas greves, a de roteiristas de cinema, de março a setembro de 2023, e a dos atores e atrizes, de julho a novembro do mesmo ano. Além de negociar questões financeiras relativas a reexibições ou negociações com plataformas que não existiam antes dos anos 2010, como os streamings, um dos elementos-chave da queda de braço entre atores e estúdios foi a imposição de restrições ao uso de Inteligência Artificial tanto para a redação quanto para a composição visual ou replicação &lt;em&gt;ad infinitum&lt;/em&gt; da imagem de atores sem remuneração.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Logo, está aí um dos motivos pelos quais O Brutalista subitamente foi de franco favorito para possível prejudicado na corrida pelos prêmios. Mas há, na discussão geral do uso de IA pelo filme, elementos para uma reflexão que não vi ser feita amplamente ainda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Primeiro, existe a discussão sobre o uso da IA generativa para criar imagens usadas em cenas do filme. Essa é uma discussão que se enquadra no que, para mim, é o aspecto crucial dos problemas com a IA, a questão trabalhista. Os atuais serviços de estúdios de computação gráfica e efeitos especiais já representam, a seu modo, um modelo de economia de recursos possibilitado pela tecnologia para reduzir equipes de filmagem. Departamentos inteiros dedicados à criação de efeitos práticos foram substituídos por um estúdio terceirizado com equipes de jovens técnicos mal remunerados mexendo em computadores de 6 a 18 horas por dia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mesmo quando a estrutura desse sistema começou a fazer água porque o trabalho era tão mal pago e as demandas tão absurdas que isso se refletiu no resultado final, como na profusão recente de produções milionárias com efeitos piores do que &lt;em&gt;cut-scene&lt;/em&gt; do PS-2, a insatisfação de parte do público não levou a uma lógica de produção mais humana. Mas o salto tecnológico recente das IAs forneceu a possibilidade de contornar esse problema, deixando de lado o elemento humano e cortando custos. Algo que já era discutido em um filme como O Congresso Futurista, filme presciente de Ari Aster (sobre o qual já &lt;a href="https://sler.com.br/a-corrosao-da-realidade/" target="_blank" rel="noopener"&gt;falei aqui&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Faz de conta&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Há, no caso em tela, outro elemento a ser discutido: o quanto o uso da ferramenta digital para aprimorar o húngaro de Adrien Brody pode fazê-lo perder o Oscar de Melhor Ator. E confesso que, nesse caso específico, minhas sensações a respeito são mais ambíguas. Certo, boa parte das críticas se assenta em um argumento bastante razoável. Parte da construção de um personagem capaz de falar em tela passa pelo trabalho de voz de um ator, e se essa voz foi de algum modo manipulada, isso afetaria o resultado do trabalho a ponto de provocar a desclassificação de uma premiação para eleger os melhores de um ano específico&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um crítico brasileiro que acompanha os bastidores de premiações estrangeiras, Waldemar Dalenogare, mencionou em um vídeo sobre o caso (&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=spntb3bDEJk" target="_blank" rel="noopener"&gt;veja aqui&lt;/a&gt;) que achava o uso problemático porque era uma forma de enganar o espectador, afinal, pensa-se que o ator está mesmo falando naquele idioma e na verdade houve manipulação. Seria melhor, de acordo com Dale, que o ator dissesse suas falas e a repercussão sobre se está preciso ou não ficaria restrita aos falantes nativos do húngaro, mas aí é do jogo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Não sei se concordo pelo simples motivo de, nesse ponto específico, tudo no cinema, principalmente esse narrativo, ao modelo hollywoodiano, ser um jogo de espelhos para enganar o espectador praticamente desde a origem. O próprio Dale comenta em seu vídeo que o mesmo artifício (e o mesmo programa) foi usado por Emília Pérez para ajustar, à moda de um &lt;em&gt;autotune&lt;/em&gt;, as vozes das atrizes que interpretam as canções do musical (se a voz da Selena Gomez é aquela depois de passar pela correção, imagino o que seria a matriz da gravação original, mas divago). Só que, como nesse caso, está se corrigindo notas não alcançadas pelas atrizes solicitadas a cantar, o uso não provocaria tanta polêmica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sem escolher lado na questão, mas o que tenho a perguntar é: por quê? A mesma ferramenta usada para dar a impressão de que Brody fala húngaro como um nativo, o que ele não fala, também é usada para fazer parecer que Selena Gomez sabe cantar. Ou as duas coisas se equivalem, ou a discussão está viciada. Também a ideia de que a manipulação seria uma trapaça me parece exagerada se analisada até seus desdobramentos extremos. Não haveria dublês, por exemplo, uma categoria que, aliás, busca seu reconhecimento nas premiações hoje em dia, se só lutadores treinados estrelassem filmes de ação. No Oriente, principalmente no cinema clássico de Hong Kong, era muitas vezes o caso. Nos filmes americanos, nem tanto. Há toda uma outra discussão a se fazer sobre o quanto o ator realmente sabe lutar (ou dançar, por exemplo, já que muitas lutas são coreografadas como um bailado) oferece mais opções de disposição de cena, enquadramento, fotografia, permitindo assim imagens mais impactantes e abordagens mais originais a uma cena que teria de ser resolvida, de outra forma, com 20 cortes por segundo, como nos filmes do Liam Neeson. Mas, em algum ponto, você vai usar alguma trucagem para que um ator pareça fazer algo que ele não sabe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brody famosamente aprendeu o básico de piano para seu papel em &lt;em&gt;O Pianista&lt;/em&gt;, assim como&lt;strong&gt; Natalie Portman&lt;/strong&gt; teve aulas de balé para &lt;em&gt;Cisne Negro&lt;/em&gt; e &lt;strong&gt;Margot Robbie &lt;/strong&gt;de patinação para &lt;em&gt;Eu, Tonya&lt;/em&gt;. Me parece que essas informações circulam, muitas vezes, como uma peça de marketing para o filme mais do que qualquer outra coisa. Nos três casos, e em outros mais, os atores estão interpretando não apenas pessoas que tocam piano, dançam ou patinam, mas sim pessoas reais ou imaginárias que fazem isso em um nível de excelência inacessível a qualquer um com apenas seis meses ou mesmo um ano de aulas, mesmo que com os melhores professores do mundo. Logo, algum fingimento e truque sempre haverá, a menos que você contrate, como algumas produções dos anos 1990 contrataram, com sucesso variado, o&lt;strong&gt; Mikhail Baryshnikov&lt;/strong&gt; para estrelar a produção.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Autenticidade como propaganda&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma das mais irritantes peças de autopromoção de Christopher Nolan é o papo manjado espalhado por ele mesmo e por seus superfãs chatos (estou ainda à procura de alguma OUTRA categoria de fã do Nolan. Quando achar, aviso) é que Nolan é um guerreiro do cinema “prático”, sem uso de trucagens digitais. Outros autores também são adeptos desse discurso de autenticidade como estética, e sempre me parece mais papo de marqueteiro do que qualquer outra coisa. O discurso do Brady Corbet de O Brutalista é um desses. Outro que costuma também falar sobre a autenticidade material obsessiva de sua construção cênica é Robert Eggers, autor do Nosferatu novo, esse que está em cartaz ainda. E de novo, me parece exagero, dado que, para mim, o coração do sucesso obtido por ele nesse filme não está na cambraia original das camisolas usadas por Lilly Rose-Depp ou no desenho fidedigno de botinas do século XIII que Bill Skarsgard usa para personificar o maléfico Conde Orlok, mas na forma como a encenação e o roteiro são bem-sucedidos em plasmar na tela a mentalidade do período que encena, em vez de derivar para soluções fáceis do mundo de hoje.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Assim, o que penso é que se uma tecnologia nova no cinema está tirando empregos, temos um problema. Se ela está amplificando um faz de conta, já é tema para outra discussão. Tom Cruise, com suas tentativas veladas de suicídio espetacular a cada novo &lt;em&gt;stunt&lt;/em&gt; arriscado para a série Missão Impossível, vai pelo mesmo caminho, dizendo em entrevistas que há coisas que você não pode reproduzir em simulação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sim. Há. Por esse pensamento, talvez os filmes norte-americanos devessem matar menos gente a cada narrativa, dado que ninguém ali está morrendo de verdade. Isso talvez amplifique o valor e a diversidade dos filmes que vemos todo ano.&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;em&gt;Todos os textos de &lt;strong&gt;Carlos André Moreira&lt;/strong&gt; estão &lt;a href="https://sler.com.br/colunistas/carlos-andre-moreira/" target="_blank" rel="noopener"&gt;AQUI&lt;/a&gt;.&lt;/em&gt;
&lt;em&gt;Foto da Capa: Adrien Brody/ Divulgação&lt;/em&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;
                </description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/verdade-e-enganacao-na-arte-do-faz-de-conta/</guid><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 03:04:51 GMT</pubDate></item><item><title>Eu falar português bonito um dia - Carlos André Moreira</title><link>https://sler.com.br/eu-falar-portugues-bonito-um-dia/</link><description>&lt;div class="entry-content rbct clearfix is-highlight-shares"&gt;&lt;p&gt;Há mais ou menos uma década, quando eu era editor em uma grande redação do Estado, chegou uma mensagem na minha caixa de e-mails, esse dispositivo saído de um filme de ficção científica que vi nascer e era tão útil há 25 anos e que hoje, aparentemente, virou depósito de propaganda não solicitada – um pouco como a caixa de correio real, aliás. A mensagem a que me refiro havia sido enviada por uma jovem e ambiciosa colega de trabalho que estava à frente de uma reformulação de um caderno do jornal, que ia experimentar a ideia de ter suas próprias “brands”. A equipe formada para isso estava à procura de um estagiário, acho, ou talvez fosse um repórter iniciante (no jornalismo, empresas costumam confundir as duas coisas com bastante frequência). E aí uma mensagem geral foi enviada para toda a redação solicitando que o encaminhássemos para quem conhecíamos. Conto essa história porque foi a primeira vez que li num texto algo parecido com: “estamos procurando candidatos com bom texto e que tenham pensamento &lt;em&gt;disruptivo&lt;/em&gt;“.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Imbuído da mais legítima boa vontade, eu mandei um e-mail para a jovem colega apontando que talvez aquele adjetivo não fosse o melhor para o que eles estavam procurando, uma vez que “disrupção” tem o significado não de colaboração criativa, mas de ruptura violenta, agressiva e traumática. A moça me respondeu apenas com dois pontos e um meio parêntese, o que equivalia a uma forma primitiva de emoji sorridente quando o programa de e-mail interno da redação na época não era ainda equipado com as carinhas em forma de figura, como hoje. E depois nunca mais tocou no assunto e seguiu mandando e-mails com o mesmo termo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Inglês sem escalas e Efeito Yazigi&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="inline-single-ad ad_single_2_index alignfull"&gt;        &lt;div class="ad-wrap ad-script-wrap"&gt;
			                &lt;div class="ad-script non-adsense edge-padding"&gt;
					&lt;div id="video_alright"&gt;&lt;/div&gt;                &lt;/div&gt;
			        &lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Naquela época, eu corria o risco de estourar uma úlcera que eu sequer tenho a cada vez que havia uma reunião de editoria com o pessoal do “comercial” para ouvir alguma papagaiada corporativa sobre novas diretrizes. Não porque o papo era chato, e era, mas muitas reuniões são chatas e nem por isso você deixa de acompanhá-las, já que o assunto interessa ou terá repercussões diretas no seu trabalho e, por que não, na sua paz de espírito. Mas o que me fazia desligar completamente da falação das Barbies corporativas era o tanto de expressões em inglês desnecessárias que elas contrabandeavam para o discurso com uma naturalidade desconcertante. Coisas como: “Em no máximo duas semanas… meses, nós pretendemos &lt;em&gt;dar o start&lt;/em&gt; no projeto”. “Tu precisas elencar duas metas além do teu &lt;em&gt;job description&lt;/em&gt;“. “Temos que ter bem delineado o &lt;em&gt;target&lt;/em&gt; desse material”. “Como não foi vendido patrocínio, não tem &lt;em&gt;budget&lt;/em&gt; pra essa cobertura”. Aquela turma de arrombados conseguiu inclusive fazer o querido e tradicional termo “fechamento”, corrente para o prazo limite de diagramação e edição do jornal, ser substituído aos poucos por esse horrendo &lt;em&gt;deadline&lt;/em&gt; que, pelo que vejo nas interações com jornalistas mais novos, se tornou hegemônico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nenhuma daquelas frases trazia um conceito de fato novo ou original que só pudesse ser definido pela complexidade do termo estrangeiro sem equivalente perfeito em nosso idioma, como ocorre vez ou outra com termos da filosofia, por exemplo. Não, qualquer uma daquelas babaquices balbuciantes tinha uma definição paralela perfeitamente aceitável em português, mas o pessoal preferia exercitar o “inglês para business” (aliás, outra das palavras recorrentes). Recordo agora, aliás, com alguma curiosidade, que naquela primeira metade dos anos 2010 ainda não havia se tornado de domínio público o estarrecedor &lt;em&gt;mindset&lt;/em&gt; que hoje campeia no discurso de &lt;em&gt;coachs &lt;/em&gt;picaretas (perdão pelo pleonasmo).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Era mais do que ridículo, era um pouco enlouquecedor, aquelas pessoas tão mais novas do que eu, sem vergonha alguma de haverem se agarrado como carrapatos à muleta do jargão para parecer que tinham algum conhecimento secreto ou sabiam vagamente do que estavam falando. Mal sabia eu, contudo, que o horror estava apenas começando, e que em breve teríamos não apenas uma legião de descabeçados usando diretamente termos do inglês em lugar de palavras perfeitamente úteis em português. Em breve, teríamos a explosão do quadro entristecedor que temos hoje e que eu batizei carinhosamente de “efeito Yazigi”: o uso em português de expressões que são originárias do inglês, mas mal traduzidas e tão deslocadas em nossa língua que fica clara ao primeiro contato a sua origem abastardada, como o hoje bastante disseminado “disruptivo”, do qual falei nos primeiros parágrafos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aliás, em sucessivas reuniões posteriores com o pessoal da gerência corporativa e do “comercial” (que, imagino, hoje já seja só “marketing” mesmo), ouvi outras pérolas do idioma atravessado originárias da má leitura de manuais e livros de &lt;em&gt;coach &lt;/em&gt;em inglês. Mas, sendo bem honesto, um dos mais constrangedores deles eu ouvi mesmo de uma colega jornalista, aliás, da minha geração, recém-transformada em nome grande na hierarquia: “Vamos &lt;em&gt;alinhar&lt;/em&gt; as propostas para garantir que &lt;em&gt;esteja todo mundo na mesma página&lt;/em&gt;“. Cara, como aquilo me doeu no fígado e no ouvido…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Há outro exemplo que, aposto, a esta hora já pipocou na mente de todos, o famigerado, horroroso, ignaro e aparentemente imbatível “é sobre isso”. Tradução capenga de uma frase inglesa usada muitas vezes como um resumo para o “cerne da questão”, ou às vezes para ressaltar o subtexto de uma questão mais abrangente. Acho que ninguém perderia um braço ou o dinheiro da merenda se fosse usado, em seu lugar, um simples “é disso que se trata”, “essa é a questão” ou algo parecido. Mas, com a nova geração que fala melhor inglês do que português, essa luta eu sei que já perdemos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Inversão semântica&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro ponto interessante nesse tema foi levantado pelo professor Luís Augusto Fischer num editorial há algumas semanas da revista &lt;a href="https://www.matinaljornalismo.com.br/parentese/" target="_blank" rel="noopener"&gt;Parêntese&lt;/a&gt;: a mudança total de sentido da expressão “entregar” quando usada no contexto futebolístico. “Entrega” e suas derivações há horas vêm sendo repetidas em textos sobre arte e apresentações artísticas (que hoje também chamam, já que eu estava falando nisso, de “performances”), mas usando não o significado corrente em português, mas um que vem diretamente do inglês “&lt;em&gt;to deliver&lt;/em&gt;“, o de “executar com maestria” ou de um “desempenho que cumpre ou suplanta expectativas.” “Como sempre, o guitarrista &lt;em&gt;entrega&lt;/em&gt; um solo arrebatador”. “As expectativas eram altas, mas o artista &lt;em&gt;entregou&lt;/em&gt; tudo e mais um pouco”. Transplantado para o universo do futebol, esse tipo de acepção entra em conflito com outra anterior e plenamente disseminada, a de “entregar” no sentido “Toninho Cerezo” do termo. Eu não vinha assistindo a muitos jogos recentemente, mas o promissor clássico entre Real Madrid e Barcelona eu resolvi ver, e pude verificar a precisão do comentário do Fischer quando o comentarista exaltou ao longo da partida a atuação do meio-campista Valverde, do Real Madrid, que segundo ele estava “entregando em todos os setores do campo”. Fiquei por um breve momento na dúvida se ele estava dizendo que o cara passou o jogo todo dando passe errado, perdendo o tempo da bola e atrasando errado para o goleiro, e imaginando por que o treinador não o substituía. Só não achei ainda mais esquisito porque me lembrei do texto do Fischer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Múltiplas razões&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Não creio que haja uma única razão para esse estado de coisas, são vários os fatores. Um mundo ultra conectado em um cenário internacional em que a língua inglesa ainda é hegemônica; uma jovem geração que claramente não conhece o próprio idioma a fundo, a ponto de pensar que não há nele alternativas para aquilo que ela precisa expressar, adotando, assim, a versão Google Tradutor; a proliferação de campos específicos nos quais o inglês é a “língua franca”. Curiosamente, se no marketing em várias de suas vertentes há uma preferência por usos diretos de termos em inglês usados – como transformar “liquidação” ou “oferta” em “off”, ou chamar uma tigela de “bowl” para cobrar mais caro por ela – a moda da transformação de vocábulos ingleses em verbos em Português parece ter uma raiz profunda em como os jogos, por exemplo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comunidades de jogadores em rede de coisas como os mais antigos Call of Duty ou Counter Strike ou os mais recentes Fortnite e PUBg popularizaram um léxico específico que misturava português com os termos advindos estrangeiros da programação original dos jogos. Como os últimos 15 anos viram também a popularização absurda de jogadores habilidosos com seus próprios canais de &lt;em&gt;streaming &lt;/em&gt;de jogos, com transmissões de às vezes oito ou 10 horas de jogatina e milhões de visualizações e de fãs, penso que está por aí parte da raiz desse fenômeno contemporâneo tão específico, em que têm circulação naturalizada termos como “rilar” (curar o personagem com o qual você está jogando após tomar dano, advindo do inglês &lt;em&gt;heal&lt;/em&gt;) “nerfar” (tornar um dispositivo ou personagem mais fraco, em alusão às “nerfs”, armas de brinquedo que disparam projéteis de espuma que parecem Cheetos).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E, claro, o pior e, aparentemente, mais disseminado de todos os exemplos: &lt;em&gt;tankar&lt;/em&gt;, oriundo de &lt;em&gt;to tank&lt;/em&gt;, que na linguagem dos jogos costuma ser usado para personagens mastodônticos superfortes que aguentam muito tiro, porrada e bomba. Assim, tankar é o novo suportar, aguentar, tolerar, resistir, aturar, pensando em sinônimos que me ocorreram no intervalo de 30 segundos, mas que parecem não ser suficientes, então se espalha mais do que as chamas do incêndio na Califórnia esse terrível e &lt;em&gt;intankável &lt;/em&gt;“tankar”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A questão é que, enquanto esse vocabulário é específico de uma subcultura com identidade própria, como a dos games, é uma coisa, mas a popularização da coisa toda leva a esse quadro engraçado quando claramente nem jornalistas profissionais mais conseguem discernir quando estão pensando num idioma e escrevendo em outro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Não estou necessariamente reclamando de modo apocalíptico de como o uso da mídia contemporânea está pervertendo o uso do idioma e o substituindo por uma versão estrangeira mais pobre, não se preocupem, eu não sou português. Estou inventariando um fenômeno e imaginando o que será disso no futuro. Não está em curso o mesmo processo de formação de gírias que perpassa qualquer idioma, é outra coisa. Estamos vendo pessoas pensando em inglês e falando em português, pondo em choque as duas estruturas. Isso somado a um pensamento contemporâneo que vê na importação acrítica de modelos sociais, econômicos e políticos norte-americanos e temos aí um quadro que se revela inquietante – muita gente que arranca as unhas de medo de que o Brasil vire uma Venezuela não parece tão preocupada de o país se tornar uma outra Porto Rico, por exemplo.&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;em&gt;Todos os textos de Carlos André Moreira estão &lt;a href="https://sler.com.br/colunistas/carlos-andre-moreira/" target="_blank" rel="noopener"&gt;AQUI&lt;/a&gt;.&lt;/em&gt;
&lt;em&gt;Foto da Capa: Gerada por IA.&lt;/em&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;
                </description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/eu-falar-portugues-bonito-um-dia/</guid><pubDate>Thu, 16 Jan 2025 03:04:05 GMT</pubDate></item><item><title>É por demais forte simbolicamente - Carlos André Moreira</title><link>https://sler.com.br/e-por-demais-forte-simbolicamente/</link><description>&lt;div class="entry-content rbct clearfix is-highlight-shares"&gt;&lt;p&gt;1 – Em 2009, Caetano Veloso lançou no seu então mais recente disco, &lt;em&gt;Zii e Zie&lt;/em&gt;, uma canção esquisita chamada &lt;em&gt;A Base de Guantánamo&lt;/em&gt;, inspirada por uma série de denúncias que haviam vindo a público sobre torturas e maus tratos a prisioneiros afegãos confinados na, bem, na Base de Guantánamo, óbvio. Em termos estruturais, a música consistia em um verso, também título da canção, repetido e recombinado exaustivamente com uma voz monótona, quase robótica, sobre uma percussão compassada marcada também por palhetadas de uma guitarra aguda e desconfortável. Mas havia mais uma coisa. Do meu “ponto de audição”, digamos assim, essa interpretação impassível transformava a música inteira numa espécie de ruído branco para salientar o contraste dos versos que formavam o coração da canção: &lt;em&gt;“O fato de os americanos / Desrespeitarem / Os direitos humanos / Em solo cubano/ É por demais forte simbolicamente / para eu não me abalar&lt;/em&gt;“. Essa parte era cantada por Caetano em um momento em que a música inteira desacelerava, sublinhando que esse quase “mantra” repetido quatro vezes na canção (uma delas logo no início) é o centro, o “Koan”, o verdadeiro coração dessa música, fruto desse abalo que, a letra deixa claro, não é tanto &lt;em&gt;pelo fato&lt;/em&gt; e sim &lt;em&gt;pelo seu potencial simbólico&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2 – Símbolos estão na base do que torna os humanos diversos dos demais animais que habitam a Terra. Não é a comunicação, uma vez que várias espécies no planeta compartilham sistemas de comunicação, alguns bastante complexos, apenas não verbais. Também não é bem o entendimento da linguagem, uma vez que outros mamíferos são capazes disso em níveis que vão do complexo ao exemplo nível mais básico: o seu cachorro entende que é a hora de passear quando vê você pegar a coleira. Uma das coisas que tornam a sociedade humana complexa como é está na forma como o ser humano simboliza. Não à toa, várias correntes e sistemas de pensamento se dedicam a analisar o símbolo e o processo simbólico como parte fundamental da experiência humana comum.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3 – Para &lt;strong&gt;Carl G. Jung&lt;/strong&gt; e seu viés psicanalítico da questão, “&lt;em&gt;um estudo do homem e de seus símbolos é, efetivamente, um estudo da relação do homem com seu inconsciente&lt;/em&gt;“, como resume &lt;strong&gt;John Freeman&lt;/strong&gt; em sua introdução para &lt;em&gt;O Homem e Seus Símbolos&lt;/em&gt;. Jung analisava não só o mecanismo de criação de símbolos, mas como esse processo se refletia na forma como, na teoria psicanalítica, o inconsciente se comunica pelos sonhos. A fenomenologia de &lt;strong&gt;Husserl&lt;/strong&gt;, para quem as questões de representações eram importantes, analisa o papel da experiência subjetiva na construção de significado. Ele afirma que &lt;em&gt;“as apreensões de imagem e as apreensões simbólicas têm em comum o fato de que não são simples apreensões. Em certo sentido, ambas apontam para além de si mesmas. Mas a apreensão simbólica e, além disso, a apreensão significa apontar para além de um objeto estranho ao que aparece internamente&lt;/em&gt;“.  Parte do trabalho de Jean Piaget se debruça sobre o momento em que a criança começa não apenas a entender a criação de símbolos, mas em que passa também a produzi-los. A Hermenêutica de &lt;a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Hans-Georg_Gadamer" target="_blank" rel="noopener"&gt;Hans-George Gadamer&lt;/a&gt; tem como foco de análise a interpretação que se faz de símbolos e textos.&lt;/p&gt;&lt;div class="inline-single-ad ad_single_2_index alignfull"&gt;        &lt;div class="ad-wrap ad-script-wrap"&gt;
			                &lt;div class="ad-script non-adsense edge-padding"&gt;
					&lt;div id="video_alright"&gt;&lt;/div&gt;                &lt;/div&gt;
			        &lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;4 – O mesmo Gadamer, aliás, relata a origem etimológica do termo “símbolo” em seu ensaio &lt;em&gt;A atualidade do belo&lt;/em&gt;: &lt;em&gt;“O que significa &lt;/em&gt;símbolo&lt;em&gt;? É antes de tudo uma palavra técnica da língua grega e significa pedaços de recordação. Um anfitrião dá a seu hóspede a chamada &lt;/em&gt;‘téssera hospitalis’&lt;em&gt;, ou seja, ele quebra um caco no meio, conserva uma metade e dá a outra ao hóspede, a fim de que, quando daí a trinta ou cinquenta anos, um sucessor desse hóspede vier de novo a sua casa, um reconheça o outro pelo coincidir dos pedaços em um todo. Um antigo passaporte: este é o sentido originário de símbolo. É algo com que se reconhece em alguém um antigo conhecido”&lt;/em&gt;. Embora Gadamer fale em um “caco”, os “símbolos” encontrados como achados arqueológicos variam bastante de forma e natureza. Poderiam ser “dados” cúbicos de vários materiais (aliás, é daí que vem a palavra latina “téssera” que ele cita), moedas de bronze, pedaços de ossos. Na origem, “símbolo” advém do grego &lt;em&gt;sýmbolon&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;σύμβολον&lt;/em&gt;), por sua vez originado no termo &lt;em&gt;symbállein&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;συμβάλλειν&lt;/em&gt;), que significa literalmente “agregar”, “juntar” ou “formar um conjunto”. Não à toa, é essa a palavra que aparece n’&lt;strong&gt;&lt;em&gt;O Banquete&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, de &lt;strong&gt;Platão&lt;/strong&gt;, quando Aristófanes passa a relatar uma das ideias mais famosas expressas nesse texto clássico, a dos humanos como os resquícios mutilados de criaturas antigas esféricas que foram cortadas ao meio por desagradarem a Zeus. Como &lt;em&gt;O Banquete &lt;/em&gt;é um discurso sobre o Amor, nasce daí a ideia romântica persistente até hoje sobre a busca pela “outra metade”, cujo encontro nos tornará inteiros novamente: “&lt;em&gt;Cada um de nós, portanto, é &lt;/em&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;uma téssera complementar &lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;(σύμβολον)&lt;em&gt; de um homem, porque cortado como os linguados, de um só em dois&lt;/em&gt;” (tradução de J. Cavalcante de Souza).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5 – O símbolo é uma espécie de mensagem que só pode ser compreendida em seu caráter duplo, um signo que carrega um significado parcial que só fará pleno sentido junto à sua outra metade. Assim, um símbolo é um signo que precisa de um significante que não está ali, mas em outra parte, e é necessário para que a mensagem seja decodificada. Não é uma simples figura de retórica usar esse ‘decodificado’ que não por acaso remete à criptografia: romanos usavam “tésseras” também como senhas para identificação dos seus pelotões e para impedir que suas fileiras fossem infiltradas por inimigos. Um procedimento, aliás, já presente no &lt;em&gt;sýnthima&lt;/em&gt; (σύνθημα) dos gregos, um pedaço de madeira no qual se gravava uma senha. Essa senha era passada de escalão em escalão da hierarquia de um dia para o outro – e esse tipo de procedimento ainda é usado em quartéis militares e exércitos modernos de todo o mundo, inclusive aqui no Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6 – Temos falado aqui indiscriminadamente de “signo” e “símbolo”, e não é de hoje certa confusão geral sobre o que sejam os dois conceitos. Ao ponto de essa discriminação ser um debate central sustentado pela semiótica, a ciência dos signos e símbolos propriamente ditos, campo relativamente recente, mas cujas discussões remetem a questões bastante antigas. Dependendo de qual corrente da semiótica você está investigando, símbolos e signos não podem ser sinônimos, já que um é, digamos, o grau de escala e expansão do outro, resumindo a coisa em pinceladas bem toscas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7 – Uma das coisas mais tristes ocorridas na cultura de modo geral com a ascensão da tosca ideologia retrógrada da extrema direita contemporânea é a perversão para uso político do termo “narrativa”, muito ouvido na boca dos reaças de zap e até mesmo na de políticos profissionais vinculados ao bolsonarismo. Faz algum sentido que esse tipo de visão de mundo condene a noção de “narrativa” – enquanto faz uso dela, claro, já que a ideologia nunca foi necessariamente excludente da hipocrisia. A ideia de que há menos “fatos” do que “interpretações” no mundo fragiliza a visão ultraconservadora da nova extrema direita, uma vez que faz parte da “sua” narrativa a alegação de que determinadas coisas são como são. Claro, quando é do seu interesse, a extrema direita também sabe jogar com a percepção paranoica de que os “fatos estabelecidos” podem ser um consenso conspiratório formulado para impedir o “pensamento livre” (vimos bastante isso na pandemia, por exemplo, e na cruzada antiacadêmica que é uma das características desse campo ideológico). Portanto, também na esfera da política, o “simbolismo” é inescapável. Boa parte da extrema direita contemporânea tem tido sucesso ao “encriptar” suas mensagens num “símbolo” conveniente com o qual tanto o emissor de uma mensagem quanto parte de sua audiência conseguem reconhecer suas antigas alianças – não mais hospitalares, mas ideológicas. Não vejo outro motivo para que o atual novo/velho prefeito de Porto Alegre, o já mencionado neste espaço Cara Melo (&lt;a href="https://sler.com.br/caramelo-e-o-cara-melo/" target="_blank" rel="noopener"&gt;leia aqui&lt;/a&gt;), tenha decidido se pronunciar, em seu primeiro discurso no novo mandato que vocês aí concederam, sinalizando que é liberdade de expressão defender a instauração de uma ditadura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8 – Não é uma declaração impensada, o prefeito não é um amador nem um ingênuo, e o discurso foi claramente elaborado para ter o impacto e a ressonância que teve. Num início de ano fraco de notícias e com pouca coisa acontecendo no mundo da política, o atual prefeito de Porto Alegre envia essa declaração como uma téssera passando de mão em mão, do tribuno para o tesserário para o centurião até todos na Legião estarem cientes da senha transmitida. No caso, não um libelo intransigente em favor da liberdade de expressão, como o signo superficial poderia dar a entender – não vou fazer aqui o inventário completo, mas é difícil afirmar que Melo de fato defende a liberdade de expressão irrestrita de quem pede um golpe militar sem lembrar que esse é o mesmo político que pediu na Justiça a retirada de um grafite de rua, mostrando-o coberto pela lama da enchente. E isso para não falar de outros processos que o prefeito já impetrou contra críticos e adversários políticos, todos bem documentados na imprensa, é só dar um Google.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9 – Me parece que a mensagem codificada nessa declaração é mais simples e direta se analisada com os ouvidos dos interlocutores pretendidos: Melo reafirma sua vinculação ao bolsonarismo e aos eleitores de um Bolsonaro por enquanto fora do jogo eleitoral, mirando talvez rumos mais altos e cargos mais abrangentes. E sabe o que mais? Do ponto de vista pragmático, faz sentido. Viram a reportagem recente sobre como o Rio Grande do Sul foi o estado com o maior número de novas armas de fogo registradas no último ano, ultrapassando a soma de Minas Gerais e São Paulo, respectivamente segundo e terceiro lugares? É apenas um entre muitos indícios que nos comprovam que o Rio Grande do Sul no início dos anos 2000 cedeu lugar a este estado plenamente alinhado com o ultraconservadorismo contemporâneo e seus valores. Se você já é um político meio à direita mesmo, bom, eis um campo eleitoral a ser explorado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10 – Mas sabe o que é legal no jogo simbólico? Mais de um pode jogar. A declaração polêmica de Melo parece ter, mesmo inadvertidamente, chocado tanto que subverteu o que deveria ser a verdadeira questão “por demais forte simbolicamente neste início de ano”. No ano passado, o prefeito e seu &lt;em&gt;staff &lt;/em&gt;direto, entre eles alguns dos diretores do DMAE escolhidos para darem informações à população em um momento crucial, demonstraram uma incapacidade gigantesca na gestão da Capital em situação de calamidade. Não apenas na devastadora enchente de maio, mas antes ainda, no temporal que resultou em morte e estragos em janeiro. O prefeito pedia motosserras no Twitter. O gestor eleito para a administração da cidade pedia motosserras no Twitter e não conseguia encontrar ninguém da Equatorial. Depois, gravou um vídeo avisando que dois dos bairros mais populosos da região central iam ficar alagados no intervalo de duas horas. Se virem aí e corram, patuleia. Declarou que muitas pessoas que perderam tudo na enchente não deveriam estar morando ali onde estavam (e nessa ocasião, não vi o jornalismo hegemônico fazer a pergunta mais simples possível: essas moradias que “não deveriam estar ali” pagavam IPTU? Se sim, acho que isso meio que encerra qualquer questão sobre se a prefeitura acha que alguém deveria ou não estar em qualquer lugar. E o prefeito também declarou faz bem pouco que “vai continuar alagando” – aparentemente, limpar bueiros é um trabalho meio difícil de ser feito ao longo de sete meses, mas que sei eu disso? E sabe o que aconteceu no dia da &lt;em&gt;posse&lt;/em&gt; do prefeito? Uma chuva que em nada se comparava ao Dilúvio de maio ou à tempestade iracunda de janeiro alagou novamente pontos da cidade, interrompeu o fornecimento de luz e levou ao cancelamento da cerimônia de posse de secretários municipais no Gasômetro. A chuva alagou a posse do prefeito, que estava no cargo durante a maior enchente da história da Capital. Não caia na armadilha da declaração provocativa do perfeito, urdida e tecida para provocar o efeito que teve. Pense em quanto é “por demais forte simbolicamente” esse fato, no qual situações não planejadas providenciam um quadro significativo de acepções perturbadoras. Não sei como será o novo mandato do prefeito, mas seu início já tem seu símbolo assegurado. Sugiro que nos concentremos nele.&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;em&gt;Todos os textos de Carlos André Moreira estão &lt;a href="https://sler.com.br/colunistas/carlos-andre-moreira/" target="_blank" rel="noopener"&gt;AQUI&lt;/a&gt;.&lt;/em&gt;
&lt;em&gt;Foto da Capa: Reprodução Globoplay / RBS TV&lt;/em&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;
                </description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/e-por-demais-forte-simbolicamente/</guid><pubDate>Thu, 09 Jan 2025 03:03:50 GMT</pubDate></item><item><title>Rafael e as enchentes - Carlos André Moreira</title><link>https://sler.com.br/rafael-guimaraens-enchente-de-41-2/</link><description>&lt;div class="entry-content rbct clearfix is-highlight-shares"&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Publicado em 6/6/2024&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="ruby-table-contents rbtoc table-left"&gt;&lt;div class="toc-header"&gt;&lt;i class="rbi rbi-read"&gt;&lt;/i&gt;&lt;span class="h3"&gt;Contents&lt;/span&gt;&lt;a class="ruby-toc-toggle" href="#"&gt;&lt;i class="rbi rbi-angle-down"&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="inner"&gt;&lt;a href="#a-tragedia-da-rua-da-praia" class="table-link anchor-link h5"&gt;A tragédia da Rua da Praia&lt;/a&gt;&lt;a href="#o-crime-da-lagoa-o-tradutor-e-outros-livros" class="table-link anchor-link h5"&gt;O Crime da Lagoa, o tradutor e outros livros&lt;/a&gt;&lt;a href="#porto-alegre-em-41" class="table-link anchor-link h5"&gt;Porto Alegre em 41&lt;/a&gt;&lt;a href="#a-enchente" class="table-link anchor-link h5"&gt;A enchente&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Em 2009, &lt;b&gt;Rafael Guimaraens&lt;/b&gt;, jornalista, escritor e editor, que vem há duas décadas se dedicando a reconstituir episódios da crônica histórica de Porto Alegre, lançou pela Libretos, editora tocada em parceria por ele próprio e pela designer gráfica e editora &lt;b&gt;Clô Barcellos&lt;/b&gt;, um livro precioso chamado &lt;b&gt;&lt;i&gt;A enchente de 1941.&lt;/i&gt;&lt;/b&gt; A essa altura, todo mundo meio que já ficou sabendo, imagino. A questão é que a circunstância de Rafael ser uma espécie de “biógrafo” da até então maior enchente registrada do Estado e hoje estar listado entre as milhões de pessoas que foram impactados materialmente pela nova enchente de 2024, a que assumiu orgulhosamente o novo pódio sinistro de maior desastre do gênero no Estado, gerou um bom número de matérias na mídia nas quais o escritor foi entrevistado, no G1, no Jornal do Comércio, na Folha, até no Jornal Nacional.&lt;/p&gt;
&lt;figure id="attachment_20020" class="wp-caption alignright"&gt;&lt;img class=" wp-image-20020" src="https://sler.com.br/wp-content/uploads/2024/06/rafael-guimaraes-foto-aline-more-baixa.jpg" alt="" width="368" height="347"&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-20020" class="wp-caption-text"&gt;Foto: Aline More/Divulgação&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Então por que escolhi falar disso nesta coluna? Basicamente por dois motivos: primeiro, porque diferentemente da maioria das semanas em que escrevo a coluna, para esta aqui eu tinha um plano, mas o plano implicaria que eu tivesse preparado o texto com calma no mínimo ao longo de um mês, e bem, vocês viram como foi o mês passado, então, não, não rolou e eu precisava falar de outra coisa, e provavelmente nós ainda vamos passar anos falando dessa enchente, então não vejo por que não. O segundo motivo é que em todas essas matérias pediu-se ao autor que fizesse ali de improviso um paralelo entre o que ele narra em seu livro e o que rolou neste ano, mas o livro mesmo, a obra, se tornou um mero pretexto, o que acho um pouco injusto tanto pela qualidade de &lt;i&gt;A Enchente de 1941&lt;/i&gt; quanto pelo fato de que o livro está ganhando agora uma nova edição – duplamente necessária porque os exemplares da última reimpressão se perderam na enchente e porque a Libretos, como muitos outros atores do meio literário e editorial do Estado precisam de uma ajuda de seu público para se recuperar. E esta costumava ser uma coluna de livros às vezes, lembram? Então, por que não?&lt;/p&gt;&lt;div class="inline-single-ad ad_single_2_index alignfull"&gt;        &lt;div class="ad-wrap ad-script-wrap"&gt;
			                &lt;div class="ad-script non-adsense edge-padding"&gt;
					&lt;div id="video_alright"&gt;&lt;/div&gt;                &lt;/div&gt;
			        &lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Eu mesmo não lia o livro há mais de uma década, desde quando foi publicado, e nesta releitura ocorreram algumas coisas muito interessantes. A principal delas foi ser relembrado do que considero um dos maiores méritos do livro: sua abrangência panorâmica. Sim, a obra fala da enchente, e a explica com uma prosa límpida, mas também resgata a cidade do período não apenas em seu aspecto material mas também em seu imaginário, na importância que aquele desastre até então insólito assumiria na crônica da cidade pelas décadas que viriam. Um pouco, aliás, como Rafael Guimaraens vem se especializando em fazer em outros livros.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="a-tragedia-da-rua-da-praia" class="rb-heading-index-0 v1MsoNormal"&gt;A tragédia da Rua da Praia&lt;/h3&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Jornalista com décadas de profissão, Rafael Guimaraens havia já publicado no início do século XXI livros que de recuperavam aspectos específicos da história do Estado, mais vinculados à luta dos movimentos de esquerda no Estado, como &lt;b&gt;&lt;i&gt;Pôrto Alegre Agôsto 61&lt;/i&gt;&lt;/b&gt; (2001) ou &lt;b&gt;&lt;i&gt;Trem de Volta, Teatro de Equipe&lt;/i&gt;&lt;/b&gt; (este, em coautoria com &lt;b&gt;Mario de Almeida&lt;/b&gt;, em 2003). Mas penso que o ponto de virada no seu projeto de recuperação histórica local seja o sucesso &lt;b&gt;&lt;i&gt;Tragédia da Rua da Praia&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;, de 2005, um livro que, em um tom que mescla o jornalístico com toques romanescos, de certo modo retoma o gênero do “romance-reportagem”, que foi muito popular na literatura brasileira dos anos 1970, para recontar uma história momentosa de crime e perseguição policial na Porto Alegre de 1911.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;O episódio narrado no livro é real: no início de uma manhã de setembro de 1911, uma quadrilha formada por quatro homens estrangeiros assaltou uma casa de câmbio na Rua da Praia e, na tentativa atabalhoada e truculenta de render o funcionário que estava no local, o alvejaram com um tiro (o homem morreria dois dias depois). A partir daí, seguiram-se 24 horas de perseguição aos quatro homens que tentavam fugir em episódios que só não são dignos de figurar numa comédia pastelão porque suas consequências foram bem reais: partiram em um coche roubado na frente do Mercado Público, bateram noutra carroça na Voluntários, o cavalo morreu, tentaram sequestrar um bonde, foram ludibriados pelo motorneiro que cortou a corrente do veículo, roubaram o veículo de um leiteiro que seguia o bando por pura curiosidade imprudente, foram até Gravataí, se esconderam mata adentro, etc. etc. A caçada terminaria só na manhã seguinte quando a polícia encontrou os quatro homens e os fuzilou e depois desfilou pela cidade com seus corpos, em triunfo.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Até hoje esse livro em particular já teve umas três reedições, foi adaptado para quadrinhos com o traço de Edgar Vasques e estabeleceu uma espécie de carta de intenções na obra de Rafael Guimaraens, com seus livros com uma cruza muito particular entre reportagem aprofundada e ficção histórica. Tragédia da Rua da Praia trata da irrupção de violência numa cidade então pacata, mas não deixa de, como é característico do autor, seguir as implicações sociais da narrativa que conta. Está lá o então nascente fascínio pelo apelo sensacionalista do caso (a população seguiu até onde os trabalhos de busca estavam sendo realizados como para um curioso piquenique, e a imprensa do período se esbaldou. Também aborda-se no livro o fato de que aquela violência trazida por “elementos estrangeiros” (eram russos) ocorria em uma cidade sob o tacão de um governo autocrático, o de Borges de Medeiros, e como aquele assalto em particular viria a ter repercussões inclusive nas decisões tomadas pela polícia no período.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="o-crime-da-lagoa-o-tradutor-e-outros-livros" class="rb-heading-index-1 v1MsoNormal"&gt;O Crime da Lagoa, o tradutor e outros livros&lt;/h3&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Guimaraens seguiu ainda com a vertente que havia sido a tônica de seus primeiros trabalhos em livros como&lt;i&gt; &lt;b&gt;Abaixo a Repressão – Movimento Estudantil e as Liberdades Democráticas &lt;/b&gt;&lt;/i&gt;(escrito com Ivanir Bortot, em 2008), &lt;i&gt;Teatro de Arena: Palco de Resistência&lt;/i&gt; (2009), mas voltaria à história mais ampla da cidade em &lt;b&gt;&lt;i&gt;A Enchente de 1941&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;. Depois, retomaria os moldes de &lt;i&gt;Tragédia da Rua da Praia&lt;/i&gt; em &lt;i&gt;&lt;b&gt;A Dama da Lagoa&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;, que reconstitui um crime rumoroso da crônica policial porto-alegrense nos anos 1940: a morte da adolescente de origem alemã Maria Luiza Häussler que, depois de sair de um baile na tradicional Sociedade Germânia acompanhada do namorado, o também jovem “alemão” Heinz Werner Schmeling, só seria encontrada dias depois submersa na Lagoa dos Barros. O namorado foi automaticamente considerado suspeito, após aparecer em um bar do bairro Belém Velho com um tiro no braço.. O impacto do crime passional envolvendo dois jovens da rica comunidade alemã da cidade ganharia as manchetes por anos. Schmeling, mesmo sempre tendo negado o crime, foi condenado pelo homicídio dois anos depois.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;É um livro no qual o tom romanesco da narrativa ajuda Guimaraens a driblar habilmente a maior dificuldade da sua empreitada: a impossibilidade de reconstituir com precisão o que aconteceu entre a saída do baile e a morte da jovem. Como se baseia nos documentos do caso e em notícias dos jornais da época, Guimaraens constrói a narrativa por meio de personagens secundários, e mantém no romance a incerteza que sempre pairou sobre o caso – o rapaz alega que a namorada havia se matado depois de ter atirado nele, e que ele teria ocultado o cadáver na Lagoa por medo de que ninguém acreditasse em sua versão.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;A afinidade do autor com o passado de Porto Alegre se solidificou com cada livro posterior: &lt;b&gt;&lt;i&gt;O Espião que Aprendeu a Ler, &lt;/i&gt;&lt;/b&gt;de 2019, faz o relato sobre a passagem por Porto Alegre daquele que viria a se tornar o maior embaixador da literatura brasileira na Alemanha: &lt;b&gt;Hans Curt Meyer-Clason &lt;/b&gt;(1910-2012), que, na idade madura, traduziu para o alemão, entre outros, Jorge Amado, João Cabral de Melo Neto e, sua maior façanha, a elogiada versão de Grande Sertão: Veredas, de Guimarães Rosa. Mas, na juventude, Meyer-Clason morou no Brasil durante a II Guerra – inclusive em Porto Alegre, onde foi preso pela força-tarefa policial chefiada por &lt;b&gt;Plínio Brasil Milano&lt;/b&gt;, acusado de, sob a fachada de simples representante comercial, integrar uma rede de espionagem para os nazistas.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Em outro romance recente, &lt;b&gt;&lt;i&gt;1935,&lt;/i&gt;&lt;/b&gt; Rafael Guimaraens reconstitui um ano chave para a história da capital: aquele no qual se comemoraria o centenário da Revolução Farroupilha – e portanto, aquele no qual o governador do Estado, Flores da Cunha, a essa altura já buscando se afastar do seu amigo e companheiro de revolução de 30 Getúlio Vargas, precisava mostrar-se como um administrador impecável. O resultado disso foi um garrote poucas vezes visto sobre movimentos sindicais e operários, alvos de uma brutal repressão policial reconstituída vividamente no romance.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="porto-alegre-em-41" class="rb-heading-index-2 v1MsoNormal"&gt;Porto Alegre em 41&lt;/h3&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Como se vê, com a exceção mais remota de &lt;i&gt;Tragédia da Rua da Praia&lt;/i&gt;, esses livros tangenciam praticamente o mesmo período na história da Capital: a faixa entre os anos 1920 e os 1940 – sendo, a seu modo e em seu conjunto, uma história fragmentada do processo de um dos períodos de maior e mais acelerada urbanização e expansão da Capital, algo sempre presente no horizonte de todos esses livros. E é justamente nesse recorte que se situa também o maior trauma daquela geração de porto-alegrenses, a enchente de 41, que Guimaraens também transformaria em livro.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;img class=" wp-image-20021 alignleft" src="https://sler.com.br/wp-content/uploads/2024/06/capa-enchente-2023-1B.jpg" alt="" width="192" height="266"&gt;Enchentes nunca foram um fenômeno incomum em uma cidade situada tão próxima a um grande estuário – e que ainda “&lt;i&gt;recebe as águas de quatro rios extensos e caudalosos: Jacuí, Caí, Gravataí e Sinos”&lt;/i&gt;, como escreve Rafael Guimaraens em &lt;b&gt;&lt;i&gt;A Enchente de 41&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;. Pelo que documenta o livro, durante boa parte de sua história, a cidade sofreu uma enchente por década (a primeira ocasião registrada foi em 1824, como consta em uma ata da Câmara Municipal). Mas há uma diferença importante tanto para a enchente de 41 quanto para a de agora:&lt;br&gt;
“&lt;i&gt;Salvo raríssimas exceções, elas se sucedem em setembro e outubro, meses de grande precipitação. Por isso, receberam o nome de ‘enchentes de São Miguel’, o arcanjo guerreiro que enfrentou Lúcifer e os anjos rebeldes em defesa da autoridade de Deus, cujo dia de devoção é 29 de setembro”.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Assim como a que vivemos agora, a grande enchente, aquela que ficou 83 anos no imaginário da Capital, ocorreu entre abril e maio.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;A enchente de 1941 é dividido em três partes. A primeira traça um panorama da cidade na época, desde estatísticas sociais ao que passava no cinema durante aquelas semanas anteriores ao desastre. A segunda, narra os percalços da enchente. A terceira se dedica a uma das consequências da cheia: o muro da Mauá, para muitos até hoje inacreditavelmente polêmico, tanto que ouvi um grande luminar da imprensa local esses tempos defender que ainda se deveria discutir sua derrubada mesmo depois do que se viu agora.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;A primeira parte brilha pela forma como recria a ambientação do período:&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;i&gt;“Porto Alegre possuía, então, 272 mil habitantes contados pelo Censo de 1940, o primeiro realizado pelo recém-criado Instituto Nacional de Estatísticas, embrião do futuro IBGE – Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística. Eles moravam em 50 mil residências, das quais 29 mil eram de madeira. Quase 60 mil porto-alegrenses acima de 10 anos – um terço da população – não sabiam ler, um dado vergonhoso, mas bem inferior ao índice nacional de analfabetismo: 55% entre os 41 milhões de brasileiros. Embora historicamente a cidade tivesse vocação para o comércio, a indústria ocupava mais mão-de-obra: 24 mil operários trabalhavam nas 675 fábricas. As principais mostravam nomes alemães em suas fachadas, como Renner, Wallig, Gerdau, Neugebauer, Bier e Bopp. Nas 2.104 casas comerciais trabalhavam quase 20 mil pessoas. A administração pública empregava menos de 8 mil funcionários, um pouco mais do que o pessoal envolvido nas áreas de segurança – Exército, Brigada Militar e Polícia Civil –, cerca de 6 mil. Os profissionais liberais não chegavam a 3 mil, entre advogados, médicos, dentistas e contadores, principalmente”., escreve Guimaraens.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Algumas diferenças já saltam à vista de cara: hoje a cidade tem cerca de 1,3 milhão de habitantes e um índice de escolaridade na infância de 96%. Alguns nomes citados continuam sendo associados à elite empresarial do Estado. Mesmo com um índice tão alto de pessoas sem saber ler, a literatura do período florescia.  Foi naquele ano que &lt;b&gt;Mario Quintana &lt;/b&gt;publicou &lt;i&gt;Rua dos Cataventos&lt;/i&gt;, seu primeiro livro. A &lt;b&gt;Editora Globo&lt;/b&gt; era o centro da vida cultural e uma editora de grande relevância nacional. Como cita Guimaraens:&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;i&gt;“o pacote de lançamentos daquele ano incluía (…) &lt;/i&gt;Romance antigo&lt;i&gt;, de Darcy Azambuja; &lt;/i&gt;Um clarão rasgou o céu,&lt;i&gt; de De Souza Junior; &lt;/i&gt;Uma jangada para Ulisses&lt;i&gt;, de Vianna Moog; &lt;/i&gt;Menininha,&lt;i&gt; de Athos Damasceno Ferreira, todos escritores gaúchos, e mais preciosidades como &lt;/i&gt;O admirável mundo novo&lt;i&gt;, de Aldous Huxley; &lt;/i&gt;Eu, Claudius, Imperador&lt;i&gt;, de Robert Graves; &lt;/i&gt;As vinhas da ira,&lt;i&gt; de John Steinbeck; &lt;/i&gt;A importância de viver, &lt;i&gt;de Lin Yutang, e &lt;/i&gt;Jean Christophe,&lt;i&gt; de Romain Rolland”.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="a-enchente" class="rb-heading-index-3 v1MsoNormal"&gt;A enchente&lt;/h3&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Mas, como o livro bem documenta, nem tudo era maravilha na relação da cidade com as água do Guaíba. Embora A Enchente de 1941 seja, diferentemente, por exemplo, de &lt;em&gt;A Dama da Lagoa&lt;/em&gt;, um livro com um formato eminentemente jornalístico, sem incursões pontuais pelo romanesco, há uma tentativa de narrar os acontecimentos de forma ordenada como em um romance, ou como uma reportagem do chamado jornalismo literário, outro diálogo possível da obra (é impactante a descrição da agonia da primeira vítima fatal da enchente, um anônimo funcionário dos serviços de limpeza pública que morreu não afogado ou em consequência das doenças que grassaram após a subida das águas, mas de &lt;i&gt;“congestão cerebral – mais tarde conhecida como Acidente Vascular Cerebral (AVC), normalmente associado ao estresse&lt;/i&gt;” – algo que ressoa de modo amplificado em um Estado que viu mesmo mais de um caso de voluntários de outros Estados que haviam se mobilizado de modo generoso para ajudar os ilhados pelas águas e terminaram morrendo em meio aos resgates.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;A mesma enumeração precisa, fruto de uma pesquisa aprofundada, é usada para mostrar o gradativo avanço das águas pela cidade. A ordem em que as ruas foram alagadas, ou que as repartições e serviços públicos foram sendo paralisados pela inundação. Lembrando sempre que, como Guimaraens descreve na primeira parte do livro, a cidade era outra, mais centralizada, não tinha as comunicações em rede disponíveis hoje (o veículo essencial do período foi o rádio) e a maior parte de sua vida pública, política e administrativa ocorria no centro e nos arredores próximos.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Outro tópico que de certo modo desperta gatilhos em seus leitores é o fato de que Porto Alegre (e suas autoridades municipais) demorou a acordar para o perigo que batia à porta quando parte do Estado já estava debaixo d’água:&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;i&gt;“A chuva já durava 20 dias. No interior do Estado, já se verificavam alagamentos em Santa Maria, Carazinho, Gravataí, Arroio do Meio, São Jerônimo, Novo Hamburgo, São Sebastião do Caí e Santo Antônio da Patrulha. A lavoura de arroz estava seriamente prejudicada. Em Porto Alegre, temporais quase diários castigavam a população por mais de uma semana. As autoridades permaneciam mergulhadas numa inércia, como se só restasse esperar que a força da natureza finalmente se acomodasse.”&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Não é meu papel aqui recontar o livro inteiro. Deixo esse prazer para vocês, já que uma nova edição está a caminho e o autor tem, inclusive, pelo que sei, uma sessão de autógrafos marcada em um dos eventos que estão se estruturando para ajudar o mercado livreiro local, uma feira que o Instituto Ling deve sediar entre 14 e 16 deste mês.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Só quis compartilhar um pouco uma impressão indelével, a estranheza de reler o livro hoje. Em seu lançamento, há 15 anos, &lt;em&gt;A enchente de 1941&lt;/em&gt; era a reconstituição minuciosa de um evento tão distante que tinha na opinião pública ares de lenda. Hoje, é um pouco como ver a cidade pela milésima vez em algum filme caseiro mal gravado. Tanto mudou. E tanto é o mesmo.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;strong&gt;PS:&lt;/strong&gt; Falei na semana passada sobre iniciativas que tentavam amealhar recursos para ajudar o combalido mercado livreiro local. Cito aqui algumas, de memória:&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;* No calor (ou melhor, no frio molhado) da hora, &lt;b&gt; Alexandre Brito, Celso Gutfreind e Dilan Camargo&lt;/b&gt; criaram uma antologia com poemas de 59 poetas sobre a catástrofe, chamada “Sob as águas, sobre a esperança”. Edição em ebook da Bestiário, distribuição digital gratuita. A ideia é que seja distribuído para administrações de abrigos ou que qualquer possa, se quiser, baixar uma cópia e talvez ler para alguém que anda precisando de um pouco de poesia depois do horror. (Pode ser &lt;a href="https://www.bestiario.com.br/sob_as_aguas.pdf" target="_blank" rel="noopener"&gt;baixado aqui&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;* A &lt;b&gt;AVEC&lt;/b&gt; reuniu um volume com contos de seus autores chamado &lt;i&gt;&lt;b&gt;Contos pelo Rio Grande&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;, com venda revertida para as vítimas das enchentes. Inclui nomes como &lt;b&gt;Nikelen Witter, Christopher Karstensmidt, Fábio Fernandes&lt;/b&gt;, entre outros. &lt;a href="https://aveceditora.com.br/produto/contos-pelo-rio-grande/" target="_blank" rel="noopener"&gt;Link Aqui.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;* De 14 a 16 de junho, como eu já disse, o Instituto Ling vai promover a &lt;b&gt;Feira Reconstrói RS&lt;/b&gt;, evento solidário com estandes de editoras afetadas, palestras, encontros literários etc. &lt;a href="https://www.eventbrite.com.br/e/feira-do-livro-reconstroi-rs-tickets-915786832067?aff=oddtdtcreator" target="_blank" rel="noopener"&gt;Informações aqui&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;* A escritora &lt;b&gt;Simone Saueressig&lt;/b&gt; lançou uma versão impressa de um conto premiado dela chamado &lt;i&gt;&lt;b&gt;6  2&lt;/b&gt;, &lt;/i&gt;cujos direitos autorais serão revertidos para o MARGS –  e o MARGS, por sua vez, já anunciou que vai direcionar valores para outros museus atingidos pelas cheias. Vendas por &lt;a href="https://loja.uiclap.com/titulo/ua57709" target="_blank" rel="noopener"&gt;esse link.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;em&gt;Todos os textos de &lt;strong&gt;Carlos André Moreira&lt;/strong&gt; estão&lt;/em&gt; &lt;a href="https://sler.com.br/colunistas/carlos-andre-moreira/" target="_blank" rel="noopener"&gt;AQUI.&lt;/a&gt;
&lt;em&gt;Foto da Capa: Reprodução parcial da capa do livro A Enchente de 41.&lt;/em&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/rafael-guimaraens-enchente-de-41-2/</guid><pubDate>Thu, 26 Dec 2024 03:03:58 GMT</pubDate></item><item><title>Sobre aquela declaração no prêmio literário - Carlos André Moreira</title><link>https://sler.com.br/sobre-aquela-declaracao-feita-no-premio-literario/</link><description>&lt;div class="entry-content rbct clearfix is-highlight-shares"&gt;&lt;p&gt;Eu pretendia escrever um texto meio curto e meio impressionista esta semana, vocês vão me desculpar, mas é o último texto inédito do ano, 2024 não foi bolinho e eu nem tenho opinião mais para dar sobre nada (ou eu escreveria sobre como não tem como todo esse mundo de gente dando opinião sobre qualquer coisa não estar falando bobagem em pelos menos 70% das ocasiões, etc.). Mas aí ocorreu um episódio meio lamentável justamente na área em que eu me sinto um pouco mais qualificado que a média para dar opinião.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bom, assim, lá vou fazer um dos meus resumos e contextos longos antes de entrar no centro do texto, mas é preciso. Imagino que muitos aí tenham tomado conhecimento do caso, mas o que houve foi que no dia 12 deste mês, uma quinta-feira, também conhecida como exatamente há uma semana, houve a entrega dos prêmios de melhores do ano distribuídos pela Academia Rio-Grandense de Letras (ARL). Entre as concorrentes estava a escritora &lt;strong&gt;Eliane Marques&lt;/strong&gt;, que terminou vencedora na categoria narrativa longa com o seu romance &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Louças de Família&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, guardem essa informação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente atual da ARL é o escritor &lt;strong&gt;Airton Ortiz&lt;/strong&gt;. Para fins de transparência, devo dizer que, enquanto era setorista de literatura no maior jornal da província, conversei com ou entrevistei Ortiz algumas vezes. Ao longo das últimas décadas, ele cavou para si um nicho como autor de narrativas de viagem antes mesmo desse gênero se tornar uma vertente popular do mercado livreiro (aliás, mais de uma pessoa nos bastidores da Feira do Livro de 2014 me comentou na época que sua popularidade e a boa vendagem de seus livros foram fundamentais para que muitos dos associados da Câmara Rio-Grandense do Livro tenham referendado seu nome para patrono da Feira naquele ano). Suas obras de viagem são escritas de modo interessante, mas não me dizem muito – eu não gosto de viajar – então, depois que parei de escrever sobre a literatura do Estado como obrigação profissional, penso não ter lido mais nenhum de seus livros. Mas é preciso que eu também diga, em favor da verdade, que nossas interações nessa ocasião sempre foram corteses e amigáveis.&lt;/p&gt;&lt;div class="inline-single-ad ad_single_2_index alignfull"&gt;        &lt;div class="ad-wrap ad-script-wrap"&gt;
			                &lt;div class="ad-script non-adsense edge-padding"&gt;
					&lt;div id="video_alright"&gt;&lt;/div&gt;                &lt;/div&gt;
			        &lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A cerimônia&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mas, como eu dizia, Ortiz é o presidente da ARL. Eu não estava na cerimônia, mas segundo publicação de Eliane Marques no seu Instagram no dia seguinte, Ortiz teria declarado que “a imigração alemã e italiana foi responsável pelo pioneirismo do estado na fundação de sua academia em contraposição ao ‘restante’ (de resto mesmo) do País, de maioria “escrava”, que então, por certo, não teria contado com as luzes europeias para tal feito”. Ortiz também tentou fazer o elogio do pioneirismo literário do Estado mencionando que o Parthenon Literário, por exemplo, agremiação histórica das letras do Estado, surgiu antes da Academia Brasileira de Letras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Embora eu não estivesse no local, tenho amigos que estavam, e assim meio que fiquei sabendo da coisa quase em tempo real, uma vez que a fala de Ortiz provocou desconforto imediato em parte da plateia, mas ninguém havia ainda se manifestado a respeito até que Eliane Marques subiu outra vez ao palco, pediu a palavra e, à medida em que outros escritores iam se juntando ao seu protesto, desabafou sua indignação com as declarações do presidente da academia:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Não é mais possível, senhores acadêmicos, que ouçamos em silêncio afirmações como essa, de que o Rio Grande do Sul é então pioneiro em suas academias de letras em razão da imigração alemã e italiana e que o restante do país não teria seguido esse pioneirismo em razão da sua predominância escrava, quer dizer, negra”, declarou Eliane Marques, para lembrar em seguida do absurdo de se afirmar uma coisa dessas quando o primeiro presidente da ABL e farol intelectual da casa desde sua fundação era Machado de Assis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Naquela noite, a Academia Rio-Grandense de Letras havia premiado 18 pessoas em seis categorias: literatura para a infância, literatura juvenil, romance, conto, crônica e poesia. Com a indignação provocada pelo caso, os premiados se retiraram do auditório e não posaram para a tradicional foto coletiva de encerramento da cerimônia. Sei de pelo menos um integrante da Academia, Christian David, que pediu sua desfiliação da agremiação. Devido à repercussão negativa da declaração, que virou notícia nacional, Ortiz publicou uma nota no site oficial da ARL na qual se desculpava pelo que considerou um problema de expressão devido ao improviso do momento. Eu ia colocar o link, mas parece que deu algum xabu e o site da ARL está meio que todo quebrado e &lt;a href="https://www.arl.org.br/noticias/nota-de-necessaria-retratacao/580" target="_blank" rel="noopener"&gt;fora do ar&lt;/a&gt;. Ok, até poderia ser um &lt;em&gt;lapsus linguae &lt;/em&gt;se a nota não fosse tão lamentável quanto todo o episódio, porque parte, como o discurso original, de uma série de raciocínios tortos e ultrapassados em tantos níveis que eu até fiquei cansado em pensar em enumerar.   Mas aí me dei conta de que o gesto de Eliane Marques também foi um gesto, de acordo com ela mesma, pautado pelo cansaço dos episódios de racismo cotidiano que acometem negras e negras o tempo todo:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Mas o que fazer? Talvez as pessoas brancas precisem se reunir para dizer o que fazer. Não somos nós, pessoas negras, que vamos dizer: ‘Façam isso ou façam aquilo’. Não me parece que é por aí. As pessoas negras já fizeram muito, trabalhamos muito, estamos toda hora falando, dizendo, realizando, escrevendo e estudando”, disse ela numa entrevista ao Sul21 sobre o caso (&lt;a href="https://sul21.com.br/noticias/entrevistas/2024/12/eliane-marques-as-pessoas-brancas-precisam-se-reunir-e-se-levantar-contra-esse-racismo/" target="_blank" rel="noopener"&gt;você pode ler aqui&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao ler essa declaração, me dei conta de que o meu cansaço, o de alguém que não foi afetado diretamente nem pelo caso nem pelo racismo cotidiano, é bem menor e menos justificado do que o de Eliane Marques, então decidi que tinha, sim, de inventariar os problemas, em parte porque isso serve para tirar do caminho as justificativas. A fala foi racista porque se enraíza em um modo de pensar racista, que perdura no imaginário do Rio Grande do Sul, intensificado até mesmo por sua mídia e às vezes por parte de sua intelectualidade letrada, como se viu recentemente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Os equívocos de base&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O primeiro dos equívocos é essa ideia-feita do “pioneirismo gaúcho” atribuído ao fato de o &lt;strong&gt;Parthenon Literário&lt;/strong&gt; ser mais antigo que a ABL. A afirmação é factualmente correta. Mas enganosa. O Parthenon Literário foi fundado em 1868, o que mostra que sim, a elite intelectual de Porto Alegre no período estava em sintonia com o espírito do tempo, uma vez que no século XIX muito se discutiu a fundação de clubes e academias de homens de letras e de homens de imprensa (não poucas vezes as duas categorias se sobrepunham). A maioria teve vida curta até o surgimento da ABL, em 1897. Mas isso não é de modo algum “pioneiro” na história do Brasil, porque ignora o próprio movimento academicista surgido na Bahia colonial no século XVIII – a Academia dos Esquecidos, primeiro exemplo desse movimento, por exemplo, é de 1724, veja só, criada como diálogo e resposta à fundação da Academia Real de História em Lisboa, quatro anos antes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A vinculação do pioneirismo do Parthenon Literária com o amálgama da “colonização diferenciada do Rio Grande do Sul, alemã e italiana”, esse lugar-comum tão caro à sociedade local, também me deixou confuso. Mesmo que o Parthenon não seja tão pioneiro assim, como se demonstrou antes, ainda se fosse, tal pioneirismo nada teria a ver com a imigração alemã e italiana – no Parthenon não houve autores “italianos” e só houve dois “alemães”, &lt;strong&gt;Carl von Koseritz &lt;/strong&gt;e &lt;strong&gt;Eudoro Berlink&lt;/strong&gt;. Logo, a insistência na imigração “diferenciada” italiana ou germânica obedece a alguns impulsos insistentes no imaginário do Estado. Hoje é menos comum ouvir, mas até duas décadas atrás era comum até mesmo colunista de jornal ressaltar as raízes “europeias” do Rio Grande do Sul em contraposição ao “restante” do Brasil. Considerando que Portugal, o principal colonizador do Brasil, não fica na Oceania, esse tipo de elogio às raízes “europeias diferenciadas” do RS só tem um único objetivo, embora às vezes o autor da frase sequer perceba: vangloriar o fato de que o Rio Grande do Sul tem um percentual menor de “população negra” em comparação com a totalidade do país ou com outras unidades federativas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mas esse discurso algo ultrapassado também se assenta em um segundo equívoco que deriva também do primeiro: a minimização da contribuição negra para o Estado, resultado de um apagamento que se tornou naturalizado. Há o mito do Estado como um grande show da Xuxa no qual “não houve escravidão”. Esta poderia ser uma declaração equivocada de um apedeuta reaça qualquer, mas foi repetida e corroborada, por exemplo, por um &lt;strong&gt;Darcy Ribeiro&lt;/strong&gt;, para alfinetar, nos anos 1990, a obra de &lt;strong&gt;Fernando Henrique Cardoso&lt;/strong&gt; sobre &lt;strong&gt;&lt;em&gt;A Escravidão no Brasil Meridional.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; Ribeiro, provavelmente por birra política, disse algo numa repostagem à Veja dos anos 1990:&lt;em&gt; “Considerando que o RS não teve escravidão, ele tirou leite de pedra”.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Apagamentos&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Só recentemente se tornou de conhecimento amplo (e por amplo quero dizer “chegar ao conhecimento até do pessoal que acampa no Harmonia e assiste ao JA”), por exemplo, o fato de que o Estado tem uma rica tradição de matriz religiosa africana (e um número de terreiros e centros de umbanda para rivalizar com a Bahia). Aqui eu mesmo confesso um pouco a minha ignorância na matéria, mas aí vocês vão me desculpar: eu sou ateu, então não é que eu pense mal da religião de matriz africana, é que eu não acredito em religião nenhuma, e me preocupo mais com as que têm poder para impor restrições de pensamento hegemônicas, como as cristãs em suas várias denominações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um último equívoco que sustenta o discurso de improviso de Ortiz e sua nota posterior já foi apontado pelo professor Luís Augusto Fischer no editorial da Parêntese do último domingo, e o tempo para entregar meu texto está estourando, então vou reproduzir um trecho do parágrafo escrito por ele:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nenhuma dúvida de que se tratou de racismo; mas se trata também de uma visão terrível da história, preconceituosa e inepta. Falar em ‘colonização’ feita por escravizados confunde de modo indesculpável processos muito diversos.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esse tópico em particular responde a um elemento presente na nota de Ortiz após o fato, tentando clarificar a questão dizendo que havia, de improviso, feito uma fala incompleta, mas que queria dizer que no resto do país, “colonizado por escravos”, o próprio instituto da escravidão teria sido responsável pela ausência da população negra nos recônditos da arte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Eliane Marques&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bom, acho que era isso. Não esmiúço essas questões para aliviar o preconceito contido na declaração, mas para justamente mostrar como esse tipo de atitude se enraíza em fios emaranhados de ideias-feitas que colonizam há décadas o imaginário do Rio Grande do Sul, não apenas no seu segmento letrado. Não consigo não ver relação, por exemplo, entre esse episódio e muito da má vontade com que foram recebidas no início as ondas migratórias de haitianos e senegaleses que passaram a aportar por aqui a partir do fim da primeira década deste século e do início da segunda. País que sempre se jactou de sua herança construída por “povos imigrantes”, de repente o Rio Grande do Sul já não parecia querer mais tanto imigrante depois que o local de origem de muitos desses novos refugiados mudou. Era um tanto doloroso ver como muitos dos atuais descendentes das primeiras ondas de imigração italiana ou alemã faziam uma ginástica mental para tentar comprovar que os casos de seus tetravós chegando de navio no século XIX, muitos deles procurando uma nova vida em uma terra em que sequer falavam o idioma, e os atuais migrantes, expulsos de seu país por crises sociais, políticas e bélicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mas, de tanto que se falou em Ortiz e da repercussão de sua fala, perde-se também um pouco de espaço para falar de Eliane Marques e de seu livro. Não conheço pessoalmente a autora, mas o livro eu li, então preciso encerrar com ele, já que a obra recebeu também o Prêmio São Paulo de Literatura como romance de estreia e o prêmio da Academia de Letras do Brasil, além de ser finalista do Minuano e do Prêmio Ages.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Louças de Família&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; aborda o legado de uma família de mulheres negras do Interior, vulnerabilizadas historicamente cada geração a seu modo, e passeia aos saltos da memória da protagonista, Cuandu, para as vidas de sua avó, de sua tia Eluma, de sua madrinha Lilite, de sua mãe e outras mulheres negras submetidas a um ciclo de repetição de explorações mesmo quando tentam ensaiar fugas malfadadas. Eluma, a tia, morre após uma vida trabalhando como doméstica na casa de uma das famílias da elite local, mas não há dinheiro nem para pagar seu enterro. Lilite busca a redenção na Igreja, para onde leva o restante da família sem que isso mude os elementos mais problemáticos das vidas de todas as envolvidas. A mãe da protagonista desaparece aos poucos em um casamento abusivo. Mesmo a narradora, após buscar na educação a liberdade do ciclo, se vê assolada pela responsabilidade de narrar as vidas das gerações de mulheres aviltadas antes dela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Situado na região da fronteira com o Uruguai, é um romance que também se orquestra ele próprio na fronteira da linguagem, com uma prosa que mescla português, espanhol e iorubá e com uma dicção na qual a poesia contamina a prosa, palavras se mesclam e se engavetam, e onde, num toque metaficcional, a própria narradora por vezes reclama das exigências dos revisores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como se vê, o gesto desafiador de Eliane Marques na noite do prêmio é de uma coerência admirável com a própria obra que a autora escreveu. Parabéns a ela e fica aqui meu apoio e meus votos de que situações como essa não se repitam.&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;em&gt;Todos os textos de &lt;strong&gt;Carlos André Moreira&lt;/strong&gt; estão &lt;a href="https://sler.com.br/colunistas/carlos-andre-moreira/" target="_blank" rel="noopener"&gt;AQUI&lt;/a&gt;.&lt;/em&gt;
&lt;em&gt;Foto da Capa: Reprodução do Instagram&lt;/em&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;
                </description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/sobre-aquela-declaracao-feita-no-premio-literario/</guid><pubDate>Thu, 19 Dec 2024 03:06:46 GMT</pubDate></item><item><title>Sem tempo e sem cérebro - Carlos André Moreira</title><link>https://sler.com.br/sem-tempo-e-sem-cerebro-trabalhador/</link><description>&lt;div class="entry-content rbct clearfix is-highlight-shares"&gt;&lt;div&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Duas coisas aparentemente sem correlação direta andaram frequentando diferentes porções do noticiário nas últimas semanas, e eu, de minha parte, vejo uma conexão bastante significativa entre elas. A primeira provavelmente todos vocês já leram ou ouviram falar a respeito: a proposta de emenda constitucional que circula neste momento na Câmara dos Deputados, de autoria da parlamentar &lt;a href="https://www.camara.leg.br/deputados/220645" target="_blank" rel="noopener"&gt;Erika Hilton&lt;/a&gt;, para abolir a jornada de trabalho 6×1 no Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Sem entrar especificamente nos méritos e deméritos do projeto ou em suas polêmicas, ou na forma orquestrada como a extrema-direita do Brasil já apresenta os seus substitutivos para melar a proposta, me parece que essa PEC já justificou sua existência simplesmente por tornar o tema da escala de trabalho dos mais pobres debate nacional. É a primeira vez na memória recente que uma legislação reformista no campo do trabalho pauta a discussão pelo ponto de vista do trabalhador, e não dos empregadores, como vem ocorrendo sistematicamente desde o impeachment de Dilma Rousseff e os dois governos conservadores subsequentes (um deles de extrema direita não declarada, mas &lt;em&gt;de facto&lt;/em&gt;)&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;O que se começou a discutir com afinco nessas últimas semanas desde a apresentação da proposta é algo mais do que déficit previdenciário, impostos, “falta de incentivo ao empreendimento”, “negociação direta”, fim do FGTS ou todos esses temas que são de interesse direto do patrão (e, portanto, são abraçados de modo acrítico pela mídia corporativa, que é, a seu modo, uma indústria, então fala pelos seus – usando para isso, ironicamente, jornalistas, uma massa de manobra que se considera politizada e intelectualizada, mas está, e se recusa a ver isso, no mesmo patamar de peão que qualquer servente de pedreiro). Pela primeira vez em muito tempo, a pauta migrou das agruras do pobre empresário, pegando em armas contra o mar de angústias de um sistema que não o permite empreender, coitadinho, para a questão do tempo do funcionário, sofrendo na alma as pedradas e flechadas do destino feroz e sem poder administrar seu tempo devido às imposições da vida.&lt;/p&gt;&lt;div class="inline-single-ad ad_single_2_index alignfull"&gt;        &lt;div class="ad-wrap ad-script-wrap"&gt;
			                &lt;div class="ad-script non-adsense edge-padding"&gt;
					&lt;div id="video_alright"&gt;&lt;/div&gt;                &lt;/div&gt;
			        &lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Essa discussão hoje tão candente expôs o quanto, ignorada pela classe média que há anos sofre e sofre muito pelos seus próprios e umbilicais problemas, existe a vasta massa de trabalhadores aprisionada em um cotidiano que retira do trabalhador o lazer, a pausa, a reflexão e até o entretenimento, com o beneplácito da turma que defende que qualquer outra alternativa seria “comprometer a produção”.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;strong&gt;Um parêntese&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Aliás, um parêntese. Todo ano, o mesmo jornalismo econômico vergonhosamente sabujo do poder comemora aumentos exponenciais de exportações. Ao mesmo tempo, nas poucas vezes em que a discussão parece querer mudar de foco, discutindo não o ritmo da produção e sim o quanto esse estado de coisas cobra do trabalhador em uma rotina exaustiva, esses mesmos setores do jornalismo hegemônico desdobram-se em análises de o quanto uma determinada medida favorável ao trabalhador, por mais tímida que seja, vai “comprometer a produção”. O que me faz perguntar: pra quem se produz tanto? Para vender para a China, Estados Unidos, Mercosul (talvez agora a União Europeia)? Então é pra isso que se quer todo mundo trabalhando na base do chicote?&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Aliás, agora que pensei nisso, me dou conta de que um dos motivos, talvez, pelos quais a imprensa tradicional, principalmente a outrora de papel migrada para ao ambiente digital, mas também a das grandes TVs, está tendo problemas mil de audiência, relevância e até de credibilidade é que, embora a imprensa goste de defender sua própria necessidade apelando para o argumento de que jornalistas especializados trabalhando nas estruturas hegemônicas da imprensa como indústria fazem a “curadoria” das notícias no aluvião das informações diárias, e ainda assim, com essa retórica, o motivo pelo qual a imprensa anda apanhando não só do mundo digital, mas dos fatos, é que o modelo de jornalismo dividido por “editorias” da grande mídia ou não funciona mais ou precisa ser reformulado.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Na teoria, as editorias existem para reunir jornalistas que se especializam num tema e o acompanham com regularidade. Na prática, no atual modelo, as redações investiram no fim da especialização dos jornalistas (para poder remanejar com mais liberdade equipes em que um cara vai cobrir a Assembleia Legislativa numa semana e a Feira do Livro na outra) em um modelo em que ainda as editorias são ilhas separadas e não tem ninguém cuidando do tom geral da coisa toda. Não dá para ter o colunista de economia defendendo que o fim da escala 6×1 é um desastre social e, ao mesmo tempo, ter o caderno de “saúde e bem-estar” na mesma edição com uma matéria superficial sobre “o problema do burnout” sem que os dois textos dialoguem minimamente, e na prática não é isso o que ocorre. Mas ninguém dá a mínima para jornalismo e jornalistas, então eu encerro por aqui esse parêntese e deixo a vocês a missão de, se quiserem, ampliar o tópico analisando os veículos que vocês mesmos aí leem ou acompanham.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;strong&gt;Sem parar&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;A grande discussão aberta pela proposta do fim da escala 6×1 é o fato de que, apesar de todas as promessas feitas pelos profetas do avanço tecnológico, as mudanças ocorridas nos processos de produção não aliviaram ninguém de trabalhar, pelo contrário, todo mundo anda trabalhando demais. Ainda mais os proletários que são contemplados por essa escala e que por vezes são uma sombra invisível no cotidiano do trabalhador remediado: você compra no mercado todos os dias da semana, então alguém precisa estar lá atendendo, por exemplo. E se deixada “livre para negociar”, a empresa não vai adotar uma escala mais “humana”, digamos, e contratar mais gente para manter as mesmas horas, e sim espremer o quanto de horas puder do mesmo trabalhador precarizado (bem-vindos ao conceito de “mais-valia”, amiguinhos).&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Curiosamente, esse tema do trabalhador que, assoberbado pelas pressões do trabalho, tem pouco tempo para viver uma vida plena foi tratado por dois lançamentos recentes de grande impacto na literatura nacional: &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Vera&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, novo romance de &lt;strong&gt;José Falero&lt;/strong&gt;, e &lt;em&gt;&lt;strong&gt;De Onde Eles Vêm&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;, de &lt;strong&gt;Jéferson Tenório&lt;/strong&gt;, ambas obras que, a sua maneira e dentro de suas próprias propostas, problematizam as dificuldades enfrentadas por uma classe de trabalhadores para quem nem mesmo as mínimas políticas públicas são efetivas justamente por não conseguirem lidar com as demandas avassaladoras do tempo. E essa circunstância meio que tangencia a segunda temática que, para mim, se vincula à discussão sobre o tempo do proletário: ninguém tem tempo pra mais nada devido à marcha contemporânea do capitalismo. Principalmente para ler.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;strong&gt;Leitura no Brasil&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Foi divulgado recentemente o novo relatório da pesquisa Retratos da Leitura no Brasil, desenvolvida pelo Instituto Pró-Livro (IPL). A pesquisa vem sendo realizada com consistência desde 2007, sendo, portanto, um panorama diagnóstico interessante sobre o estado das coisas dos hábitos de leitura do brasileiro. E a versão mais recente, compilada a partir de 5.504 entrevistas em 208 municípios, é alarmante.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Mais da metade dos brasileiros (mais especificamente 53%) declarou que, nos três meses anteriores à entrevista, não havia lido nenhum livro, seja em parte ou no todo. Também foi a primeira vez desde o início da pesquisa pelo IPL, em 2007, que os índices de não leitores superaram os de leitores.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;As duas principais justificativas para esses resultados são vinculadas, a meu ver, com o assunto anterior: dispersão da atenção de leitura diante de um sem número de outras alternativas para uso do tempo livre (a maioria declarou passar mais tempo navegando ou em redes sociais ou aplicativos de mensagens como WhatsApp e Telegram, mas a boa e velha televisão também ocupa um bom espaço, 60% no cotidiano dos brasileiros) e… falta de tempo, apontado como motivo por 46% dos leitores e 33% dos não leitores.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Dentre as formas cotidianas de entretenimento, vamos com essa palavra, embora eu a considere insuficiente, a leitura talvez seja a que menos se adapta ao caráter “multitarefa” da cultura contemporânea, porque ela exige uma interação ativa do leitor com a página (seja digital, seja de papel) para que a compreensão e a fruição do texto seja plena. O que talvez explique outro dado da pesquisa: 36% dos entrevistados admitiram que têm dificuldade para reter e compreender a maior parte do que leem. Bem ou mal, algo que se conecta com a primeira coluna que escrevi neste espaço há um par de anos (leia aqui).&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Mesmo entre não leitores falta tempo para ler. E isso não é um problema isolado do livro como instituição, mas está enraizado nessa falta crônica de tempo que a sociedade de consumo contemporânea reserva para o lazer do trabalhador em vastos extratos da população. Para alguns, o tempo é curto e o número de alternativas é grande. Para outros, nem esse tempo está disponível – ignore a cretinice dos discursos de “coach” ao estilo “quem quer consegue” e se imagine trabalhando em pé num posto de gasolina por seis dias, durante oito horas, depois viajando uma hora para chegar em casa moído com o cheiro de combustível já praticamente impregnado nas narinas para ter alguns poucos momentos em casa antes de tudo começar outra vez no dia seguinte e me diga se esse é o tipo de ambiente propício para a “criação de leitores”. Aliás, se a criação de leitores fosse mesmo uma preocupação, haveria mais programas e políticas públicas para isso, algo que nem o atual Governo Federal, eleito com o apoio de boa parte da massa dos trabalhadores da Cultura, soube fazer ainda.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Não é à toa que encerro este texto com um terceiro tópico que me ocorreu enquanto escrevia. O dicionário Oxford da língua inglesa elegeu como a palavra de 2024 a expressão “brain rot” – que, em português literal, seria “cérebro podre”, e no nosso português poderia ser substituída talvez por outras expressões já existentes como “leseira” ou “cabeça de vento” se estas não tivessem significados tão associados a outros motivos. O Cabeça de Vento costuma ser adotado para definir o distraído crônico, apartado do mundo por alguma predisposição sonhadora particular. A “leseira” é o nome dado ao mal-estar ou ao alheamento normalmente associado com o abuso de certas substâncias… recreativas, digamos, legais ou ilegais.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Talvez precisemos de uma nova palavra para explicar nossa atual degeneração cerebral tanto quanto precisamos, todos nós, de tempo.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;pre&gt;&lt;em&gt;Todos os textos de &lt;strong&gt;Carlos André Moreira&lt;/strong&gt; estão &lt;a href="https://sler.com.br/colunistas/carlos-andre-moreira/" target="_blank" rel="noopener"&gt;AQUI&lt;/a&gt;.&lt;/em&gt;
&lt;em&gt;Foto da Capa: Davi Pinheiros/Movimento Vida Além do Trabalho / Divulgação&lt;/em&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/sem-tempo-e-sem-cerebro-trabalhador/</guid><pubDate>Thu, 12 Dec 2024 03:03:49 GMT</pubDate></item><item><title>"Minha vida deu um filme" - Carlos André Moreira</title><link>https://sler.com.br/minha-vida-deu-um-filme/</link><description>&lt;div class="entry-content rbct clearfix is-highlight-shares"&gt;&lt;div&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;strong&gt;Josué Guimarães&lt;/strong&gt; &lt;a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Josu%C3%A9_Guimar%C3%A3es" target="_blank" rel="noopener"&gt;nasceu em 1921&lt;/a&gt;, na cidade gaúcha de &lt;strong&gt;São Jerônimo&lt;/strong&gt;. Foi um autor que, muito antes de se tornar escritor, já tinha vivido o suficiente para umas duas ou três vidas, tanto como jornalista cobrindo fatos cruciais do seu tempo quanto como homem de ação política. Foi vereador pelo PTB em Porto Alegre nos anos 1950, foi aliado político e amigo de &lt;strong&gt;João Goulart&lt;/strong&gt;, com quem trabalhou não apenas na Secretaria de Justiça do Rio Grande do Sul como também na Agência Nacional durante a presidência do político gaúcho. Como repórter do jornal &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Última Hora&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, foi um dos primeiros jornalistas do país a cobrir a União Soviética e a China. Foi também um nome importante durante a resistência da &lt;strong&gt;Legalidade &lt;/strong&gt;em 1961 e, cassado na sequência do golpe de 1964, viveu anos na clandestinidade. Nos estertores do regime, já de volta ao jornalismo, escrevia colunas combativas na grande imprensa sobre escândalos e arbitrariedades da ditadura que estava acabando, mas ainda se recusava a ir embora.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Com tudo isso, seu ingresso no universo da ficção se deu relativamente tarde, aos 49 anos, com um volume de contos, &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Os Ladrões&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, publicado em 1970. Mas já em seu livro seguinte, &lt;strong&gt;&lt;em&gt;A ferro e fogo: tempo de solidão&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt; &lt;/em&gt;(1972), Josué Guimarães apresentou uma obra de ambições grandiosas: a reconstituição melancólica e carregada de simbolismo da experiência da colonização alemã no Rio Grande do Sul. O volume seria seguido por &lt;strong&gt;&lt;em&gt;A ferro e fogo: tempo de guerra&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, em 1975, e Josué tinha planos de encerrar uma trilogia com um último romance sobre o massacre dos Muckers, um episódio real ocorrido no Rio Grande do Sul durante o século XIX, mas que não conseguiu concluir devido à sua morte em 1986.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;O longo hiato entre os dois primeiros volumes e o suposto terceiro se justificava pelo próprio método de composição de Josué Guimarães (e provavelmente aquele que o impediu de concluir a saga). O autor não era dos que se debatiam em uma luta encarniçada com originais e versões, em vez disso, preferia ir escrevendo o livro “em sua própria cabeça”. São frequentes os depoimentos de seus amigos e interlocutores relatando como Josué os “atualizava” do desenvolvimento de seus trabalhos ponto por ponto em conversas longas e agradáveis. De tal modo que, quando sentia haver concluído em suas elucubrações tudo o que desejava plasmar num livro, o trabalho de sentar e escrever era razoavelmente rápido.&lt;/p&gt;&lt;div class="inline-single-ad ad_single_2_index alignfull"&gt;        &lt;div class="ad-wrap ad-script-wrap"&gt;
			                &lt;div class="ad-script non-adsense edge-padding"&gt;
					&lt;div id="video_alright"&gt;&lt;/div&gt;                &lt;/div&gt;
			        &lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;strong&gt;A obra-prima&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Com esse método, e como que para compensar a estreia tardia, Josué publicou em rápida sequência mais de 20 livros em um intervalo de 16 anos, incluindo conto, romance, novela e literatura para crianças. Uma obra na qual se destacam &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Os tambores silenciosos&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, alegoria sobre a ditadura em uma cidade pequena, de 1977, ou &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Dona Anja&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt;, &lt;/em&gt;de 1978, em que um grupo de políticos respeitáveis de uma cidade do interior se reúne para acompanhar pelo rádio, em 1977, a votação da lei do divórcio, que pode “acabar com a família brasileira”. O detalhe mordaz é que essa reunião se dá no bordel da cidade, propriedade da Dona Anja do título.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Mas é em 1980 que Josué Guimarães traz a público aquela que é até hoje apontada por muitos como sua obra-prima e seu romance de maior impacto, &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Camilo Mortágua&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, uma longa e densa narrativa que comprime em quase 500 páginas uma saga familiar, um relato cru e tenso do golpe militar de 1964, uma melancólica crônica da decadência do universo rural, além de algumas cenas de profundo impacto e que parecem ter sido escritas ontem.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;strong&gt;A trama&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;em&gt;Camilo Mortágua&lt;/em&gt; é a história da vida de seu personagem-título. A “moldura” estrutural do romance abarca os cinco primeiros dias de abril de 1964, quando os militares dão o golpe que depõe João Goulart e começam as primeiras prisões e perseguições de prováveis elementos “subversivos” com ligações reais ou simplesmente supostas com o grande inimigo dos milicos do período: Leonel Brizola.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Camilo é um homem já sexagenário. Nos primeiros dias de abril de 1964, mora numa pensão no bairro Azenha, em Porto Alegre, numa região que, à época da narrativa, é um espaço ocupado por oficinas mecânicas, lojas de autopeças, pequeno comércio, pensões populares e casas de prostituição. As primeiras 70 páginas do romance mostram Camilo como um homem desenraizado, melancólico, vivendo desajustado no universo proletário que o cerca. Mergulhado nas lembranças de seus próprios dramas pessoais, passa os dias distraído e às vezes um tanto ausente da realidade, ao ponto de ignorar ou sentir indiferença por dramas reais que ocorrem à sua volta, como a ciranda de paixões e mesquinharias de seus colegas de pensão ou o modo atabalhoado como Porto Alegre se adapta à nova realidade política, com as constantes prisões e arbítrios realizados pelos militares recém-chegados ao poder.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Camilo parece oscilar entre o presente e o passado, ao ponto de ser engolfado pela nostalgia e ver algumas pessoas de seu passado no lugar de seus interlocutores no presente. Quando se dá conta dos dramas de seus vizinhos de pensão, como um triângulo amoroso entre uma moradora fogosa, seu marido e um outro morador, esses dramas parecem ecoar lances de sua própria vida, que é apresentada de forma desconexa e fragmentada: um grande número de irmãos, um pai que encarna a figura de um patriarca gaúcho dos velhos tempos, dois filhos, uma esposa linda que o abandonou por outro homem.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;strong&gt;O gatilho da narrativa&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;É no terceiro dia que Camilo decide assistir a uma sessão de cinema no Cine Castelo, perto da pensão. O filme é uma produção francesa menor que realmente estava em cartaz na Porto Alegre de 1964: &lt;em&gt;Cleópatra, a Rainha de César&lt;/em&gt;, estrelada pelo símbolo sexual do período &lt;strong&gt;Pascale Petit&lt;/strong&gt;. A questão é que, ao sentar para ver o filme, Camilo passa a ver não a história de Cleópatra, mas a sua própria vida projetada na tela. Assim, embora se passe rigorosamente ao longo de apenas cinco dias, o romance usa esse truque para recuperar toda a história de Camilo e de seu passado, retratando aí episódios cruciais como a Gripe de 18, os ecos das duas guerras mundiais, a ditadura do Estado Novo.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;É por meio da sessão fantástica de cinema que a narrativa ordena as informações que vinham sendo até então jogadas de modo errático e vemos Camilo como criança entre oito irmãos, quase todos mais velhos, como jovem herdeiro de extensas propriedades rurais em desajuste com o temperamento de seu pai. Ou adulto, como o herdeiro que tenta modernizar o patrimônio que herdou, sem sucesso, abalado pelas tragédias de sua vida pessoal. Uma vida na qual não faltam os impulsos sexuais e passionais que ele, envelhecido no presente, acompanha à distância e vê espelhados nos seus vizinhos na pensão em que mora, decaído, com os reduzidos recursos que lhe restam.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;É um romance que ambienta, no Rio Grande do Sul, o retrato do declínio da sociedade eminentemente rural e do mandonismo agrário do país, a exemplo de outros livros com preocupações semelhantes, mas situados em outros cenários, como &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Fogo morto&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, de &lt;strong&gt;José Lins do Rego,&lt;/strong&gt; ou &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Crônica da casa assassinada&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, de &lt;strong&gt;Lúcio Cardoso&lt;/strong&gt;. Aliás, é o mesmo tema ao qual Erico Veríssimo vai dedicar também boa parte de sua obra.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;strong&gt;O estilo&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Josué Guimarães, como escritor, tinha uma visão eminentemente narrativa. Não era do time dos inovadores que pretendiam fazer da linguagem um signo em si próprio e experimentar recursos da prosa até o limite. Pelo contrário, numa herança de seu ofício de jornalista e homem de imprensa, era um narrador claro, de uma prosa escrita para ser lida sem atropelos, como que fazendo o leitor mergulhar na narrativa até se perder (o que é uma técnica diferente, mas que não exige tão menos trabalho assim do que a pirotecnia da linguagem).&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Ao mesmo tempo, em consonância com o realismo mágico latino-americano que era uma tendência forte no período, quase todos os seus livros, mesmo os de corte mais realista, apresentam um elemento fora de lugar que oscila entre o onírico e o fantástico. No caso de Camilo, o elemento fantástico parece uma cristalização de um estado mental em que o personagem já estava, o de se perder no “cinema de sua vida” dentro de sua própria cabeça. O fato de que esse filme é projetado na tela e apenas ele, diante da sala cheia, parece estar vendo o que vê tem um efeito desconcertante para o personagem porque o filme contraria muito do que Camilo havia cristalizado na sua versão da memória ao longo dos anos, como se o filme estivesse forçando o personagem a fazer um acerto de contas consigo mesmo.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;em&gt;Camilo Mortágua&lt;/em&gt; é também uma história que sabe avançar para além de seu protagonista-título, tanto na ambientação quanto na criação de coadjuvantes pitorescos e interessantes. A figura do pai de Camilo, ou de seu irmão Aníbal, ou seus companheiros no presente, como o português dono do bar Viseu, onde Camilo costuma almoçar, ou seus colegas de pensão. Também é primoroso o retrato nítido que Josué Guimarães faz de uma breve fatia de tempo em Porto Alegre. Versátil, seu retrato se espraia desde os casarões da Avenida Independência, resquícios reais da fortuna decadente da aristocracia rural do Estado, como os elementos mais populares e até degradados de uma Porto Alegre em constante expansão urbana. O Cine Castelo em que se passa boa parte da história foi um cinema real de alto padrão que, após seu declínio e falência, tornou-se um bailão popular e, mais tarde, foi demolido para dar lugar a uma anódina agência de banco (nada surpreendente em uma Porto Alegre que parece odiar sua própria história, conforme comprovado, entre outras coisas, pelo resultado das últimas eleições).&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;strong&gt;O agora&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Claro, há um elemento desconcertante que não é mérito exclusivo do talento de Josué Guimarães – um dos meus autores de predileção, mas que, aparentemente, é hoje cada vez menos falado, não sei explicar por quê. Reler um romance sobre a tensão de um golpe militar ocorrido de fato à sombra das recentes notícias de mais um golpe militar planejado, para manter no poder o oligofrênico-mor da nação que nos afundou no pântano da corrosão política e institucional, tem algo de fantasmagórico e até mesmo assustador – mostrando que a política brasileira é mesmo o terreno das reprises e refilmagens.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Pois às vezes uma vida realmente dá um filme. O que, no entanto, não é garantia nem de sucesso de bilheteria nem de final feliz.&lt;/p&gt;
&lt;pre class="v1MsoNormal"&gt;&lt;em&gt;Todos os textos de &lt;strong&gt;Carlos André Moreira&lt;/strong&gt; estão &lt;a href="https://sler.com.br/colunistas/carlos-andre-moreira/" target="_blank" rel="noopener"&gt;AQUI&lt;/a&gt;.&lt;/em&gt;
&lt;em&gt;Foto da Capa: Reprodução das Redes Sociais&lt;/em&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/minha-vida-deu-um-filme/</guid><pubDate>Thu, 05 Dec 2024 03:04:58 GMT</pubDate></item></channel></rss>