<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Carlos André Moreira em Sler</title><link>https://sler.com.br/colunistas/carlos-andre-moreira/</link><description>Carlos André Moreira é natural de São Gabriel (RS). Jornalista e escritor, é formado em Comunicação Social (UFRGS) e mestre em Literatura Portuguesa (UFRGS). Atua desde 2002 como crítico literário. É autor do romance </description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Mon, 15 Apr 2024 18:13:14 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>O preço da tecnologia - Carlos André Moreira</title><link>https://sler.com.br/o-preco-da-tecnologia-modernidade/</link><description>&lt;div class="entry-content rbct clearfix is-highlight-shares"&gt;&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Uma das histórias mais conhecidas do período inicial da modernidade é a da &lt;b&gt;“máquina de xadrez&lt;/b&gt;“, também chamada, em termos menos neutros e mais politicamente incorretos, de&lt;b&gt; “&lt;a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/O_Turco" target="_blank" rel="noopener"&gt;O Turco mecânico&lt;/a&gt;“&lt;/b&gt;. O “Turco” era um manequim em tamanho real composto por um torso e uma cabeça com aparência e roupas de um “mago oriental” sentado à frente de uma grande escrivaninha de madeira que servia a um duplo propósito. O primeiro é que em seu interior oco estavam as engrenagens, polias e mecanismos responsáveis pelo funcionamento do “turco”. E no tampo, via-se um tabuleiro de madeira, porque o boneco era exibido em apresentações itinerantes como um “jogador de xadrez autômato” capaz de derrotar a maioria de seus adversários com a maravilha de sua, digamos, “inteligência artificial”, traduzindo em termos contemporâneos.&lt;/p&gt;&lt;div class="ruby-table-contents rbtoc table-left"&gt;&lt;div class="toc-header"&gt;&lt;i class="rbi rbi-read"&gt;&lt;/i&gt;&lt;span class="h3"&gt;Contents&lt;/span&gt;&lt;a class="ruby-toc-toggle" href="#"&gt;&lt;i class="rbi rbi-angle-down"&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="inner"&gt;&lt;a href="#a-fraude" class="table-link anchor-link h5"&gt;A fraude&lt;/a&gt;&lt;a href="#fascinio" class="table-link anchor-link h5"&gt;Fascínio&lt;/a&gt;&lt;a href="#o-8220anao8221-como-simbolo" class="table-link anchor-link h5"&gt;O “anão” como símbolo&lt;/a&gt;&lt;a href="#o-mundo-de-hoje" class="table-link anchor-link h5"&gt;O mundo de hoje&lt;/a&gt;&lt;a href="#o-custo-humano" class="table-link anchor-link h5"&gt;O custo humano&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;O turco provocou sensação em seu tempo – foi o que hoje chamamos de “viral” em uma definição não tão anacrônica quanto parece, uma vez que “viral” não se restringe à nossa cultura digital, e sim à forma rápida com que se espalha um “meme”, o conceito de &lt;b&gt;Richard Dawkins&lt;/b&gt; que batizou para falar de ideias como o equivalente cultural do “gene” no mundo físico (e que vocês hoje pensam que são só figurinhas no celular). Criada por um inventor húngaro chamado &lt;b&gt;Wolfgang von Kempelen&lt;/b&gt;, a máquina foi apresentada ao mundo pela primeira vez em 1770. Seu funcionamento, segundo Kempelen, era completamente autônomo, operado por mecanismos interiores e por uma caixa de madeira que ficava posicionada sobre a mesa. Esse “jogador-autômato”, enfrentou e venceu oponentes ao longo de toda a Europa durante décadas, estabelecendo uma lenda reiterada a cada nova apresentação durante décadas.&lt;/p&gt;&lt;div class="inline-single-ad ad_single_index alignfull"&gt;        &lt;div class="ad-wrap ad-script-wrap"&gt;
			                &lt;div class="ad-script non-adsense edge-padding"&gt;
					&lt;div id="video_alright"&gt;&lt;/div&gt;                &lt;/div&gt;
			        &lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;O autômato – palavra da moda naquele tempo para vários tipos de maravilhas mecanizadas da época, de brinquedos de corda ao turco na mesa de xadrez – jogou contra muitos jogadores considerados mestres em seu tempo e até mesmo com figuras célebres. Em Paris, enfrentou, por exemplo, &lt;b&gt;Benjamin Franklin&lt;/b&gt;, na época embaixador americano na França. A lenda construída depois foi que o “turco” vencia todo mundo, mas na prática, embora batesse rapidamente anônimos que se apresentavam da multidão durante as exibições a maioria de seus jogos contra jogadores realmente habilidosos terminou em derrota – o que não impedia o público de se maravilhar com o dispositivo, uma vez que o caráter fantástico do equipamento era que, ganhando ou perdendo, Kempelen havia criado uma máquina que sabia jogar sozinha.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="a-fraude" class="rb-heading-index-0 v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;A fraude&lt;/b&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;O impacto do autômato na consciência pública de seu tempo foi gigantesco, e uma série de livros foi escrita explicitando os fundamentos de seu “engenho” durante os períodos em que Kempelen o manteve em excursão pela Europa, visitando até mesmo monarcas como &lt;b&gt;Maria Teresa da Áustria&lt;/b&gt; e &lt;b&gt;Frederico II da Prússia&lt;/b&gt;. O inventor era até mesmo bastante aberto sobre o funcionamento da máquina, permitindo que os espectadores olhassem as engrenagens no interior de seu gabinete para garantir que a máquina operava sozinha.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Só havia um problema: o turco não era uma máquina de fato, mas um elaborado truque que permitia a um ser humano, escondido dentro da escrivaninha, movimentar as peças usando um sistema complexo de alavancas. Conforme escreveu um dos muitos intelectuais fascinados ao longo do tempo por essa história, &lt;b&gt;&lt;i&gt;Walter Benjamin&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;, na primeira das suas &lt;b&gt;&lt;i&gt;Teses Sobre a Filosofia na História&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;, em 1940:&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;i&gt;“Conhecemos a história de um autômato construído de tal modo que podia responder a cada lance de um jogador de xadrez com um contralance, que lhe assegurava a vitória. Um fantoche vestido à turca, com um narguilé na boca, sentava-se diante do tabuleiro, colocado numa grande mesa. Um sistema de espelhos criava a ilusão de que a mesa era totalmente visível, em todos os seus pormenores. Na realidade, um anão corcunda se escondia nela, um mestre no xadrez, que dirigia com cordéis a mão do fantoche”.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="fascinio" class="rb-heading-index-1 v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;Fascínio&lt;/b&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;&lt;/b&gt;O caso da máquina de xadrez ainda é hoje alvo de interesse e um tema que ganha revisões periódicas na cultura. &lt;b&gt;Edgar Allan Poe&lt;/b&gt;, que alegava ter visto a máquina em atividade, embora haja dúvida sobre quando isso teria ocorrido, publicou em 1836 um ensaio sobre o autômato intitulado &lt;b&gt;&lt;i&gt;O Jogador de Xadrez de Maelzel,&lt;/i&gt;&lt;/b&gt; no qual discorre sobre por que, em sua opinião, o “jogador autômato” seria uma farsa (assim como o debate contemporâneo a respeito das imagens produzidas por inteligência artificial, o centro da questão seria o erro. Para Poe, considerando o fato de que o xadrez é uma aplicação criativa das leis da matemática, uma verdadeira máquina de xadrez jogaria de modo perfeito, mas a máquina cometia erros enquanto jogava, sinal de que era uma um embuste).&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;Ambroise Bierce&lt;/b&gt; publicou em 1899 um conto gótico chamado &lt;b&gt;&lt;i&gt;O Mestre de Moxon,&lt;/i&gt;&lt;/b&gt; no qual um máquina semelhante ao “Turco” enxadrista matava seu criador. O conto antecipa uma série de debates ainda muito presentes neste mundo em que desenvolvemos inteligências artificiais: uma máquina consegue ser capaz de pensar de modo inteligente? Que conceito de inteligência deve ser usado para medir os atributos de uma máquina? Sendo uma máquina capaz de inteligência e raciocínio criativo, em que tipo de obrigação moral isso coloca os humanos com relação a elas? Elas devem ser tratadas então como tratamos a nós mesmos? A lista das obras que volta a esse tema é gigantesca, deixo vocês apenas com mais uma, romance muito divertido escrito pelo autor alemão &lt;b&gt;Robert Löhr&lt;/b&gt; em 2007 chamado &lt;b&gt;&lt;i&gt;A Máquina de Xadrez&lt;/i&gt;&lt;/b&gt; (teve edição no Brasil pelo selo Bestseller, da Record), que reconstitui o modo como Kempelen teria dado origem ao “prodígio tecnológico” que enganou uma geração inteira.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;O “Maelzel” do título do artigo de Poe que citei antes alude a outra pessoa importante nesta história: &lt;b&gt;Johann Nepomuk Maelzel,&lt;/b&gt; o segundo proprietário da máquina, que a comprou do filho de Kempelen após a morte do inventor, em 1804. Músico de carreira e um aficionado pela tecnologia de seu tempo, Maelzel continuou as apresentações do artefato por mais três décadas, até sua própria morte, em 1838. Nesse segunda turnê, o prestígio da máquina não havia ainda diminuído – uma das apresentações da atração foi para o próprio &lt;b&gt;Napoleão&lt;/b&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Após a morte de Maelzel, a máquina foi comprada, restaurada e exibida durante alguns anos em um museu em Baltimore, nos Estados Unidos, até ser destruída em um incêndio nos anos 1850. Nessa época, já eram razoavelmente conhecidos os mecanismos da ilusão: alguém dentro da máquina conseguia enxergar o movimento do adversário por meio de uma série de imãs colocados pelo lado avesso em cada casa do tabuleiro e penduradas por um fio. Quando uma peça era colocada sobre a casa, o imã subia ao encontro da peça, que também tinha um ímã em sua base. Assim, o jogador dentro da caixa sabia os movimentos dos adversários e como responder a eles, algo que, também, só podia ser feito à luz de uma vela – a fumaça era disfarçada usando um cachimbo que o boneco “pipava” de quando em quando&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="o-8220anao8221-como-simbolo" class="rb-heading-index-2 v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;O “anão” como símbolo&lt;/b&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;A tese do “anão corcunda” dentro da máquina se tornou umbilicalmente vinculada à história ao longo dos tempos em que ela foi sendo recontada. Foi uma hipótese provavelmente desenvolvida para explicar como alguém teria conseguido se esconder dentro do dispositivo atrás dos painéis de engrenagens que disfarçavam a presença do jogador humano e mimetizavam o “coração da máquina”. Na prática, nunca se soube quem estava dentro da máquina nos seus primeiros anos com Kempelen, mas há uma lista de mestres enxadristas que se sabe terem trabalhado para Maelzel nos anos em que ele foi proprietário da máquina. Nenhum deles era anão, o que mostra que a hipótese deve ser analisada com desconfiança – ou nunca houve um anão na máquina ou Maelzel, ao recebê-la dos herdeiros de Kempelen, modificou sua estrutura para permitir a um homem comum operá-la por dentro.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Mas é fácil entender o porquê da sobrevivência dessa versão específica da história (o romance recente de Robert Löhr que eu citei antes abraça a hipótese, por exemplo). A ideia de que por trás de um embuste no qual espectadores ingênuos eram apresentados a uma suposta maravilha tecnológica estava, na verdade, uma pessoa com dificuldades físicas trabalhando em um espaço desumanamente confinado e à luz de velas é um símbolo muito forte do quanto o preço de uma tecnologia revolucionária se assenta muitas vezes nos ombros de um trabalhador explorado de maneiras criativamente cruéis. Não se sabe até hoje quem Kempelen pagava para operar a máquina de dentro, seu nome sumiu na poeira do tempo, mas qualquer visita, mesmo que breve, à história do capitalismo tecnológico, serve para formular a hipótese de que, fosse quem fosse o hábil titereiro por trás do truque, não deve ter ganhado uma fração da grana amealhada por Kempelen com sua trapaça.&lt;/p&gt;&lt;div class="inline-single-ad ad_single_3_index alignfull"&gt;        &lt;div class="ad-wrap ad-script-wrap"&gt;
			                &lt;div class="ad-script non-adsense edge-padding"&gt;
					&lt;div id="intext3_alright"&gt;&lt;/div&gt;                &lt;/div&gt;
			        &lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;
&lt;h3 id="o-mundo-de-hoje" class="rb-heading-index-3 v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;O mundo de hoje&lt;/b&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;E comprovando o quanto esse tópico que emerge no subtexto dessa história ainda tem muito a dizer nos dias de hoje, fomos confrontados recentemente com o que, se o jornalismo de economia em qualquer lugar do planeta fosse sério e não uma casinha de cachorro lambão atrelada na mansão do grande Capital, teria sido mancheteado em todos os veículos como a nova fraude da máquina de xadrez, mas foi veiculado mais como um ar de curiosidade e decisão empresarial cotidiana.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;A Amazon, aquela mesma, a gigante monopolista que praticamente matou o mercado livreiro e que tem seus tentáculos espalhados por milhões de outras paradas, comanda uma cadeia de lojas chamada Amazon Fresh, que vendiam ao público a ideia de uma “quitanda high-tech”, que operava com base em um sistema de crédito e venda chamado “Just Walk Out”, que poderia ser traduzido de modo informal de uma dezena de maneiras (“só vai”, “só sai”, “só vaza” etc.), , mas que eu prefiro chamar de “Só vai andando”.  Na teoria, inclusive na explicação oficial que a Amazon colocou no ar em uma &lt;a href="https://aws.amazon.com/pt/just-walk-out/" target="_blank" rel="noopener"&gt;página oficial&lt;/a&gt; e ainda não despublicou, você entrava ou com um cartão específico da Amazon One ou com um &lt;em&gt;app&lt;/em&gt; ativado em seu celular. Escolhia o que queria e simplesmente saía de boas pela porta da frente. A ideia é que, enquanto você passeia pela loja e vai tirando coisas das gôndolas, &lt;i&gt;“sensores, câmeras e ferramentas de aprendizado profundo detectam o que um consumidor tira da prateleira”. &lt;/i&gt;Aí você pega suas coisas, vai embora e recebe depois a lista do que comprou e a cobrança, pelo cartão ou pelo aplicativo.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;O texto de explicação, que eu não inventei, mas tirei diretamente do site no qual a Amazon fazia a propaganda da tecnologia para outras empresas, inclusive, deixa propositadamente ambíguos os detalhes, permitindo ao leitor interpretar que está em funcionamento na loja uma espécie revolucionária de tecnologia de reconhecimento automatizado de produtos baseado em scanners e códigos automáticos. Não. Assim como na máquina de xadrez, o truque era alguém passando um trabalho dos diabos, provavelmente mal remunerado, para que você tenha a ilusão mágica de uma tecnologia milagrosa.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="o-custo-humano" class="rb-heading-index-4 v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;O custo humano&lt;/b&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Um breve parêntese, a propósito disso: boa parte das maravilhas que as big techs parecem querer vender para quem quiser comprar é a ideia de um mundo sem interações humanas na vida real. Postos de gasolina automáticos, lojas automáticas, supermercados com esteiras e caixas automáticos, ônibus sem cobradores. Não que eu goste tanto de gente assim, mas quando essa misantropia &lt;em&gt;soft&lt;/em&gt; se torna plano de negócios com bons prospectos, me soa o alarme de o quanto esse futuro que está sendo construído por esse bando de canalhas não é apenas uma projeção tardia das mesmas ansiedades que esses gênios da tecnologia tinham aos 16 anos sofrendo de fobia social e comendo cheetos 18 horas por dia na frente do computador. Se você quer um mundo assim, isso me diz muito a respeito de você, e uma das principais conclusões pra mim é que você é o tipo de pessoa que eu realmente não quereria ter por perto.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Voltando do parêntese: uma reportagem do portal &lt;a href="https://gizmodo.uol.com.br/amazon-usou-funcionarios-indianos-para-conferir-compras-100-automatizadas/" target="_blank" rel="noopener"&gt;&lt;b&gt;Gizmodo&lt;/b&gt;&lt;/a&gt; revelou, na semana passada, que a tal tecnologia Just Walk Out nunca foi realmente o milagre da automação vendido pela empresa, mas um sistema de vigilâncias por câmeras que precisava da revisão humana de uma massa grande de trabalhadores na Índia. Sim, mil seres humanos em algum outro continente continuam exercendo o trabalho que os caixas que poderiam ter sido contratados pela loja estariam fazendo – só que recebendo menos e talvez trabalhando ainda mais para poupar você, o apaixonadinho da tecnologia, de cinco minutos de interação com uma pessoa de verdade.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;E nem é assim um segredo que essa proto-IA funcione assim. A Amazon não faz a mínima questão de esconder que, por baixo da fumaça e espelhos de uma tecnologia que parece mágica, o que há é mineração de dados e o encargo maciço de uma legião de trabalhadores precarizados. É assim que seus grandes armazéns funcionam para que você clique um botão em um site e receba qualquer coisa. Não à toa, aliás, a companhia chama, descaradamente, de Amazon Mechanical Turk, um produto que mistura Uber com nuvem digital para que empresas contratem os serviços de trabalhadores humanos para tarefas a serem realizadas online, (“uma força de trabalho global distribuída 24 horas por dia, 7 dias por semana”, nas palavras da própria Amazon ao descrever o serviço.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;A Amazon não é a única a criar um serviço desse tipo, em que humanos recebem centavos por dia para realizar tarefas de identificação de padrões e de imagem, etiquetagem de dados. Ano passado, uma longa e muito bem apurada reportagem da Wired, por exemplo, esmiuçou o funcionamento da Appen, um serviço de mineração de dados australiano que tem entre seus clientes a própria Amazon, além de outras gigantes como Google, Facebook e Microsoft. Na prática, você emprega por empreitada um exército de pessoas em sérias dificuldades financeiras em mercados globais tornados instáveis pela pobreza ou pela desigualdade econômica para que elas, por exemplo, “marquem os quadros em que aparece um sinal de trânsito”, “identifiquem uma maçã na imagem”, “selecione apenas os ônibus nesta foto” e outros exemplos semelhantes aos que qualquer um já viu em &lt;em&gt;captchas&lt;/em&gt; de segurança quando tentou acessar algum site. Duas diferenças básicas, no entanto, tornam esse mercado global sobre o qual se fala pouco um capítulo particularmente irônico na “exploração do homem pelo homem”: os trabalhadores recebem uma merreca e, quanto mais trabalham, mais estão ajudando a empresa a não precisar mais de seu trabalho.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;É uma ideia hoje infelizmente naturalizada pela mentalidade de &lt;em&gt;startup&lt;/em&gt; contemporânea que “qualquer IA funciona assim”, mas o fato é que, quando uma IA vem a público, o que ela menos consegue fazer é aquilo que promete. É nas interações com os usuários que o programa é “treinado” para refinar cada vez mais suas ações em direção àquilo que a companhia que a produziu quer que ela faça. No caso da mineração de dados e do etiquetamento de informações (que essa gurizada de hoje que fala inglês até quando fala português chama de “tagueamento”), o que torna a coisa particularmente triste e alarmante é que cada trabalhador desesperado recebendo uns trocados para isso está, na verdade, ajudando a treinar seus substitutos digitais.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Seria bom ter isso em mente diante de notícias quase sempre otimistas do jornalismo econômico sobre uma nova tecnologia rápida e fácil que poupa a você o tempo e o incômodo de uma interação humana.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Na maioria das vezes, o que há por trás disso não é tecnologia, nem mesmo mágica.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;É sim o anão corcunda no cubículo à luz de velas.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;E não está longe o dia em que ele pode ser você.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Leia mais textos de&lt;/strong&gt; &lt;a href="https://sler.com.br/colunistas/carlos-andre-moreira/" target="_blank" rel="noopener"&gt;Carlos André Moreira aqui&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Foto da Capa: Joseph Racknitz | Humboldt University Library&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/o-preco-da-tecnologia-modernidade/</guid><pubDate>Fri, 12 Apr 2024 18:10:22 GMT</pubDate></item><item><title>Para onde vai nosso conhecimento? - Carlos André Moreira</title><link>https://sler.com.br/para-onde-vai-nosso-conhecimento-copy/</link><description>&lt;div class="entry-content rbct clearfix is-highlight-shares"&gt;&lt;p&gt;Quanto mais você passa tempo na internet nos dias de hoje, não só com todo o clima de Gre-Nal político, mas com a sanha incansável de sangue da massa periodicamente saciada por uma tempestade de ataques e agressões virtuais a algum personagem aleatório, mais você corre o risco de topar com algum engraçadinho recuperando a captura de tela de uma postagem feita por alguém 15 anos ou 10 anos antes com a frase-feita: “nada morre na internet”. Olha, eu REALMENTE adoraria que fosse assim, meu jovem, mas uma das coisas realmente preocupantes na forma como a rede se estrutura é que ela parece projetada, atualmente, para que tudo o que não seja a postagem recuperada com o intuito da humilhação sazonal de terceiros pereça de modo irreversível.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quando eu estava na faculdade, nos hoje inacreditavelmente longínquos anos 1990, a internet comercial chegou ao Brasil. Ainda recordo com muita nitidez os debates e artigos que começavam a circular apontando o potencial revolucionário daquilo para “democratizar o conhecimento” – seguidos por inevitáveis alertas de que esse potencial só seria alcançado se o modelo da rede no Brasil seguisse parâmetros livres de censura oficial por parte do Estado. Alguns poucos alertaram para o fato de que havia um contramovimento já em marcha para tentar explorar essa potencialidade de modo comercial e que isso seria ainda mais perigoso do que regulamentações de governos.&lt;/p&gt;&lt;div class="inline-single-ad ad_single_index alignfull"&gt;        &lt;div class="ad-wrap ad-script-wrap"&gt;
			                &lt;div class="ad-script non-adsense edge-padding"&gt;
					&lt;div id="video_alright"&gt;&lt;/div&gt;                &lt;/div&gt;
			        &lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Poucos deram bola para esse alerta em particular na época, a internet era deliciosa, o mundo ao alcance, mas sua navegação ainda era coisa para especialista – a própria noção de um “navegador” era pouco conhecida por quem estava de fora ou não tinha acompanhado o embrião daquilo em redes BBS. A própria tecnologia das ferramentas de busca hoje disseminadas era incipiente, e para encontrar de novo uma página que você tivesse achado interessante, a solução era salvar nos favoritos ou contar com a maré do acaso numa busca frustrada que poderia se assemelhar a uma consulta ao catálogo da Biblioteca de Babel borgiana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Não, nada a ver. A internet seria para sempre essa coisa de malucos livres compartilhando conteúdo interessante. Era só você ter os links – aqui, a propósito, me permitam uma nota ranheta. Lamento que o deslumbramento provinciano do usuário de rede no Brasil tenha transplantado toda a linguagem associada à rede sem escalas do inglês, nos privando do “vínculo” que Portugal teve o bom senso de adotar no lugar desse Link que pra mim sempre me remete ao jogo The Legend of Zelda. Pronto. Fim do parêntese ranheta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;GUIAS DE LINKS&lt;br&gt;
&lt;/strong&gt;Sou velho o bastante para ter começado no jornalismo quando os veículos impressos estavam maravilhados com a internet e muitas revistas e jornais publicavam ao fim de cada matérias guias de links com endereços de fontes consultáveis ou mesmo como listas de “melhores” dessas que o Buzzfeed hoje faz. A ideia de imprimir o link de um site era “serviço ao leitor”, pautada por essa dificuldade intrínseca que havia em achar de novo algo com que se havia topado por acidente. Claro, isso mudou depois da gradual popularização das ferramentas de busca – primeiramente Yahoo, Altavista, Lycos e finalmente o Google, que começou a se fazer notar por toda parte ali por 1999, 2000 e hoje é o mastodonte global que vocês conhecem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por muito tempo, para o usuário comum sem grandes aprofundamentos no código-fonte, a unidade gramatical mínima da rede não eram os bits ou os zeros e uns, eram os links. Antes das redes sociais com seu modelo de compartilhamento ou do zap e correlatos com sua profusão de memes e figurinhas, muitos trocavam links em longas conversas via e-email. Era um modo de manter a conversa em andamento, reacender uma troca de mensagens coletivas que havia ficado meio morna, compartilhar interesses. Mesmo anos depois de a internet acenar uma mudança de curso em direção ao cenário que temos hoje, primeiramente com a popularização dos blogues e depois de todas as modas que se sucederam, como vlogs, tumblrs etc, o link era ainda mdc, o mínimo dado compartilhável que compunha as trocas de informações na rede, mesmo aquelas entre amigos em que um queria simplesmente comentar com o outro que havia encontrado um blogue muito engraçado em que um cara relatava todos os dias que tipo de pão com manteiga na chapa ele havia comido (acreditem, exemplo real).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;LINKS PARTIDOS&lt;br&gt;
&lt;/strong&gt;Todo esse papo não é uma manifestação de saudosismo, ter saudosismo de tecnologia é estar próximo demais de um consumismo meio ingênuo e acrítico, então não sinto falta de vinil, de fita, de CD, tento não fetichizar o consumo de praticamente objeto algum a não ser, fraqueza admitida, livro de papel (esse animal também perigosamente em vias de extinção). Esta reflexão vai, na verdade, noutra direção, a de que como a gradual substituição da navegação web pelas redes e pelos aplicativos de celular representou não apenas uma mudança de relação com a mídia, mas um verdadeiro apagamento. Algo que não deixa de dialogar um pouco com as análises pessimistas de um teórico da pós-modernidade como Bauman, por exemplo, que via o fetiche da eterna renovação, o apagamento do passado e o estabelecimento de presente eterno transformado em geleia geral como as características mais marcantes da Modernidade Líquida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A real origem deste texto é que esses tempos, pela primeira vez desde que abri uma conta no Gmail, lá por 2005, resolvi repassar as mensagens da minha caixa de entrada para jogar coisas fora, e nesse processo foi inevitável encontrar parte dessas longas conversas e trocas de e-mail do qual falei. Chamou-me a atenção de imediato o quanto trocávamos links até ali por 2010, em mensagens comentando mil coisas, achava-se um endereço de blog, de um site especializado, de uma revista eletrônica, até mesmo de vídeos de YouTube, ainda uma plataforma menos abrangente e com sérias limitações de duração de seu conteúdo possível.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fazendo um teste sem muito método, sabe quantos desses links davam em endereços e postagens válidas? Menos de um terço. A ideia de que a internet era a circulação livre de conteúdo que estaria sempre lá, uma má compreensão que o usuário comum não pode ser culpado por ter desenvolvido, dado que era esse o discurso, se mostra equivocada quando se pensa que páginas desaparecem depois de alguns anos. Você sabia que uma coisa estava lá, não está mais. Os motores de busca, cada vez mais programados por algoritmos, procuram antes mil outras coisas de acordo com o potencial do usuário como consumidor. Menos aquilo que você está procurando. Logo, sim, muita coisa morreu na internet enquanto você não estava prestando atenção.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A VOLTA DA DIFICULDADE&lt;br&gt;
&lt;/strong&gt;Isso tem um efeito particularmente deletério quando se pensa que muitos links são colocados como fontes em trabalhos acadêmicos, por exemplo. Papers, ensaios, dissertações, teses trazem constantemente em suas notas de rodapé e páginas de referências links para a fonte de algumas de suas citações e informações. A regra número 1 de qualquer produção científica de conteúdo é você apresentar as frontes para revisão e confronto. Como ficam então os trabalhos que se valem de elementos que viravam vapor meros cinco anos após sua produção e defesa? Numa tentativa frustrante de admitir a precariedade desse tipo de citação, costuma-se declinar a última data em que o endereço foi consultado, mais ou menos como um lavar de mãos insuficiente dizendo “eu juro que estava lá quando eu saí” (Ou, para citar Marx, “eu juro que eu a deixei lá sã e salva” – Richard Marx, claro, qual Marx vocês acharam que seria?).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ideia da democratização do conhecimento lá na origem tinha muito a ver com acesso. Um determinado tipo de conhecimento existia, era produzido, mas circulava pouco para fora dos pares e profissionais da pesquisa e da academia. Nada que tenha mudado muito com a política radical de direitos autorais que inviabilizou o compartilhamento e o reaproveitamento de muita coisa depois que se instalou na rede, algo que já era denunciado em 2009 pelo historiador Robert Darnton em seu ensaio A questão dos livros, ao falar sobre um processo judicial que definiu uma disputa entre autores e o sorrateiro Google com seu ambicioso processo de digitalização:&lt;br&gt;
“Se o Google tornar disponíveis, a um preço razoável, os acervos combinados de todas as principais bibliotecas americanas, quem não irá aplaudir? Será que não é preferível um mundo em que esse corpus imenso de livros digitalizados esteja disponível, ainda que a um preço alto, a um mundo em que ele não exista? Talvez, mas o acordo cria uma mudança fundamental no mundo digital ao consolidar o poder nas mãos de uma única empresa.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O preço, esse elemento pouco mencionado, é um dos motivos pelos quais links morrem por abandono. Seu proprietário deixa de pagar o “domínio” (num paradoxo muito revelador das noções básicas de internet, o “domínio” é “hospedado” em algum outro lugar e, se não tiver sua licença renovada, perece). Quem confiava demais na rede para voltar lá e encontrá-lo um dia topa com um vazio (ou pior, um anúncio de que o domínio está disponível). Claro que, para os interessados, há estratégias, como salvar alguns desses endereços em mecanismos do Internet Archive, por exemplo, mas esse é o tipo de truque que não ocorrerá a todo mundo ou que a maioria sequer ouviu falar. A restrição outra vez, os profissionais navegando num mar cada vez mais rarefeito.&lt;br&gt;
E depois o pessoal se surpreende que até mesmo a ideia de verdade tenha sido erodida na última década…&lt;/p&gt;&lt;div class="inline-single-ad ad_single_3_index alignfull"&gt;        &lt;div class="ad-wrap ad-script-wrap"&gt;
			                &lt;div class="ad-script non-adsense edge-padding"&gt;
					&lt;div id="intext3_alright"&gt;&lt;/div&gt;                &lt;/div&gt;
			        &lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;*Texto originalmente publicado em 11 de agosto de 2022&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&amp;lt;&amp;lt; Gostou do Texto? Avalie e comente aqui embaixo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;img class="alignnone wp-image-18392 aligncenter" src="https://sler.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Seta-vermelha-pra-baixo-nova_baixa.jpg" alt="" width="31" height="30"&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;em&gt;Foto da Capa: Freepik&lt;/em&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/para-onde-vai-nosso-conhecimento-copy/</guid><pubDate>Thu, 04 Apr 2024 03:02:25 GMT</pubDate></item><item><title>Parabéns, velho porto - Carlos André Moreira</title><link>https://sler.com.br/parabens-velho-porto/</link><description>&lt;div class="entry-content rbct clearfix is-highlight-shares"&gt;&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Durante um breve período em minha tenra juventude, morei em uma quitinete no 17º andar de um edifício situado numa galeria no Centro de Porto Alegre, com entrada pela Doutor Flores. O lugar era algo sinistro – quando comecei a trabalhar na redação de Zero Hora, mais ou menos na mesma época, minha colega da editoria de polícia &lt;b&gt;Adriana Irion&lt;/b&gt;, ao me dar uma carona certo dia, surpreendeu-se com o lugar e comentou: “Bah, eu já vim fazer uma matéria sobre um homicídio neste prédio. Um cara perseguiu outro por três andares pelas escadas antes de encher o morto de facadas”. O elevador estragava praticamente toda semana, o que era garantia de pelo menos meia hora esperando o conserto. Uma vez, o elevador trancou de noite e eu meio que fui obrigado a dormir nele por algumas horas. Acordei com um ratão passando por cima da minha perna e passamos o resto do tempo em que não consertavam aquela joça nos encarando nos dois cantos do elevador, no lusco-fusco das cambiantes luzes de emergência. Quando eu me mexia, ele ficava em duas patas e erguia as unhas para mim de modo ameaçador. Quando eu ficava quieto, ele tremia num canto, provavelmente tão assustado quanto eu. O apartamento em que eu morava também não era muito melhor: o que nele havia de mais amplo era a janela. E o que de melhor tínhamos naquele lugar situava-se do lado de fora: a vista do rio, do sol, do aglomerado de ônibus e de gente da Praça Ruy Barbosa.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Toda vez que penso naquela época e naquele lugar, minha memória divaga até enxergar todas essas aventuras miúdas e banais da vida cotidiana como representativas da &lt;b&gt;Porto Alegre &lt;/b&gt;que faz aniversário esta semana, uma cidade perigosa, com infraestrutura degradada, sem muitos atrativos a oferecer a não ser uma linda vista que um bando de ratazanas arrombadas parece atualmente dedicada em tapar com torres de vidro.&lt;/p&gt;&lt;div class="inline-single-ad ad_single_index alignfull"&gt;        &lt;div class="ad-wrap ad-script-wrap"&gt;
			                &lt;div class="ad-script non-adsense edge-padding"&gt;
					&lt;div id="video_alright"&gt;&lt;/div&gt;                &lt;/div&gt;
			        &lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Porque convenhamos, Porto Alegre é feia. Já era feia quando me mudei para cá, em 1992, mas piorou sensivelmente desde então, uma cidade que teve a pachorra e a cara de pau de destruir praticamente tudo o que podia ser chamado de histórico em seu Centro e, na época da Copa, para navegar no marketing que envolvia o Mundial, pendurou placas chamando de “Centro Histórico” aquilo que não tinha mais nem a condição de ser lamentado como ruína. Porto Alegre é feia há décadas, mas isso não significa que não haja nela belezas, o problema é que elas vêm sendo sitiadas e destruídas por uma mentalidade jeca que parece mirar no que de pior tem São Paulo, sem nenhuma das óbvias benesses, como um mercado de trabalho gigantesco e uma possante indústria de serviços. Fica-se apenas com o que há de mais provinciano na empreitada: capitalismo selvagem e torres de vidro.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;Pra cima&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Porto Alegre apodrece para cima. Pedaços de história são arrasados por uma patrola para que possam se erguer do chão torres de vidro, aço e concreto cada vez mais conspícuas em sua feiura sem cerimônia, cada vez mais desumanas em sua configuração brutalista pouco imaginativa que transforma o horizonte em caixas e pacotes. Prédios de vidro e aço em uma cidade que destrói o verde e corta qualquer coisa que cresça do solo maior que um pé de alface, e que depois se surpreende com as altas temperaturas a cada verão. O tanto de árvores removidas nos últimos cinco anos para que uma nova caixa abrigue um Zaffari ou alguma nova farmácia ou para que a burguesia estacione seu carro com ar-condicionado para tomar cerveja cara debaixo de um toldo de plástico poderia ser metaforicamente chamado de criminoso se a atual administração de Porto Alegre não tivesse participação, ainda que indireta, em um crime ambiental de fato, o corte de árvores da espécie Pau-Brasil na Avenida Edvaldo Pereira Paiva, em um período em que a prefeitura simplesmente decidiu passar o serrote em qualquer coisa vegetal que encontrasse, na Edvaldo, na presidente João Goulart, na Anita Garibaldi. O então, prefeito, José Fortunati, justificou o corte dizendo que “ninguém usava as árvores”. E nunca é demais lembrar (a não ser que você seja colunista da principal rede de comunicação do Estado, onde esse tipo de obra é meio que incensada por política editorial) que na época o vice-prefeito era o nosso atual administrador. E que suas próprias políticas na prefeitura até agora não se diferenciam muito das de seu então parceiro de gestão: desmatamento, liberação a rodo de licenças de construção, abertura de “empreendimentos” que nada mais são do que uma desculpa para gentrificação – os infames “espaços” que a Melnick anda semeando na cidade, por exemplo, com food truck, grama sintética e paredes de metal corrugado, por exemplo, não valem o que esses caras estão destruindo da cidade. Minha opinião, mal aí.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;Província &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Porto Alegre, sejamos honestos, é uma cidade provinciana, com uma mentalidade que tenta desesperadamente correr em direção ao cosmopolitismo, mas está amarrada pelas cordas trançadas do gauchismo tacanho; é uma “Moscou no Inverno, Manaus no Verão”, como disse certa vez o &lt;b&gt;Caio Fernando Abreu&lt;/b&gt;; é arquitetonicamente desastrosa e parece ter mania de derrubar aquilo em si que tem de mais bonito em nome da grana que, ao contrário da do Caetano, só “destrói coisas belas”; é cheia de uma arrogância despropositada se comparada com a realidade de sua atual importância política e tem uma das elites financeiras e sociais mais lamentáveis de qualquer quadrante.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Talvez pela forma algo agressiva e por vezes indignada com que me expresso neste texto, alguns dos meus leitores, na hipótese de que eles existam, pensem que não gosto da cidade. Eu gosto, mas penso, humildemente, que gosto do jeito certo. Porto Alegre não é para ser amada incondicionalmente, é para ser apreciada no meio do trauma. Sabe quem ama Porto Alegre quase sem restrições nos dias de hoje? Empresários que veem nela um pátio aberto para negócios com a ajuda mais do que dadivosa da prefeitura que seu eleitorado escolheu. Publicitários que decidem perverter o uso da linguagem para vender uma ideia sem lastro na realidade, como a de um “bairro privativo” – estão construindo um perto da minha casa, aliás, e todos os dias minha vontade quando passo ali é pegar um megafone e ficar meia hora gritando “se é privativo, não é bairro. Se é bairro, não é privativo, seus arrombados do cacete”, mas eu não faço isso porque eu nem tenho um megafone, pra começo de conversa.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Quem nada nos privilégios é que ama Porto Alegre e a canta como se fosse um lugar diferente. Há um cronista de sobrenome histórico, por exemplo, hoje um tanto sumido, que em mais de uma de suas crônicas vagamente empoeiradas e cheirando a bolor, em seus vezos de lirismo parnasiano, já comparou a Porto Alegre dos anos 1940 a uma belle époque parisiense fora de época e lugar. Há um outro autoproclamado porta-voz da elite porto-alegrense que tonitrua o Moinhos de Vento como uma ilha de civilização no meio da ralé ignara, em boa parte vinda do Interior, que trouxe consigo muito do que ele considera a decadência de uma cidade que já teve tempos áureos. Ah, tá.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Quem ama Porto Alegre ama não por causa, mas apesar de, sabendo que é uma cidade cujo amor é difícil, por vezes mesquinho. Quem tem motivos para amá-la sem reservas é porque provavelmente está bem acomodado em algum lugar construído sobre os ossos e a carne de terceiros…&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;Ser de Porto Alegre&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Aliás, já que falei isso, eu sou da ralé, ignaro e vim do Interior. Essa, aliás, era uma ideia errada que eu fazia até ali aos meus seis, sete anos e da qual ainda me recordo vividamente: a de que ninguém nascia em Porto Alegre, as pessoas só vinham pra cá. Havia um tio que se mudou para Porto Alegre ainda muito jovem. Todo mundo também falava de um ou outro vizinho que havia se mudado também, bem como outros conhecidos, de Rosário ou Cachoeira, que agora moravam na Capital, e isso criou em minha cabeça infantil no Interior a impressão de que não se nascia em Porto Alegre, mas que a cidade era um grande espaço vazio que foi sendo ocupado por pessoas que progressivamente iam se mudando para lá. O que, claro, não tem a menor lógica se pensado com a cabeça de um adulto, mas fazia algum sentido em meus anos pueris.&lt;/p&gt;&lt;div class="inline-single-ad ad_single_3_index alignfull"&gt;        &lt;div class="ad-wrap ad-script-wrap"&gt;
			                &lt;div class="ad-script non-adsense edge-padding"&gt;
					&lt;div id="intext3_alright"&gt;&lt;/div&gt;                &lt;/div&gt;
			        &lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Não sei qual a percentagem de moradores de Porto Alegre é “de fora”, como dizíamos na minha cidade natal. Mas sei que eu sou deles. Minha cidade de nascimento é um acidente biográfico. Minha cidade é Porto Alegre, esta cidade que se ama com um amor ferido que se refugia na ironia – e talvez isso seja a chave para um dos aspectos da arte feita na cidade que me cansam um pouco se eu for pensar no assunto: sua ironia autoconsciente que me parece tomar conta da coisa toda, um pouco como azeitonas: passou do ponto e, não importa quão saboroso seja o prato, você só sente o gosto daquilo.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;É a minha relação, por exemplo, com &lt;b&gt;&lt;i&gt;Amigo Punk&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;, hino informal da cidade que também já muito entoei bêbado em algum bar da cidade. Sempre me pareceu uma espécie de comédia alimentada no absurdo, até um dia em que tive uma longa conversa com &lt;b&gt;Frank Jorge&lt;/b&gt; no Ossip em que ele passou um tempão me explicando que havia ali sim algum afeto genuíno pelas raízes do Interior que eram também as dele, numa tentativa séria e, para ele rigorosa, de unir as vertentes do campo e da cidade na Capital por meio de seu rock-milonga. E até hoje penso que esse é o tipo de pensamento de base que só é reconhecido em Porto Alegre, mas que não tem a menor conexão com a vertente “interiorana” da coisa, dado que a canção no Interior é vista por muita gente como uma  sátira ao tipo do “homem do campo”.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;Campo e Cidade &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Essa fratura entre campo e cidade na qual o Interior meio que se sente ofendido por Porto Alegre mesmo quando está em seu território também pode ser encontrada na origem do próprio movimento tradicionalista nos anos 1930. Três adolescentes acharam que Porto Alegre fazia pouco do legado farroupilha e deram origem a uma onda que empolgou o estado e foi assumida como “identidade” mesmo dos muitos filhos de imigrantes que vieram para cá e não tinham contato nenhum com aquelas supostas tradições. É um embate que vemos até hoje quando se fala da sempre criticada Superteta, na beira do Guaíba, uma obra do artista &lt;b&gt;Saint-Clair Cemin&lt;/b&gt; que transformou um aglomerado de cuias numa espécie de bactéria gigante, mas que, para os integrantes mais ferozes do MTG radicados em Porto Alegre, é uma excrescência por lembrar “um conjunto de tetas” – poderia ser uma caricatura de minha parte se eu não tivesse ouvido pessoalmente mais de um personagem dizer essas palavras textuais (incluindo o hoje já falecido &lt;b&gt;Bernardino Vendrusculo&lt;/b&gt;, então vereador e inimigo jurado do monumento). Sempre me pareceu um delírio gigantesco essa opinião quando a relação entre cuia e tetas não foi estabelecida por Cemin ou pelo público, mas já estava lá em um poema de um dos fundadores do próprio movimento tradicionalista, &lt;b&gt;Glaucus Saraiva&lt;/b&gt;: “&lt;i&gt;E a cuia, seio moreno / Que passa de mão em mão / Traduz, no meu chimarrão / Em sua simplicidade / A velha hospitalidade /Da gente do meu rincão.” &lt;/i&gt;Por que a indignação, então?&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Talvez por isso parte da arte que eu mais aprecio feita em Porto Alegre seja tão afundada na ironia, na paródia, no pastiche (as melhores do &lt;b&gt;Kleiton e Kledir &lt;/b&gt;nos anos 80; o rock absurdo “engraçadinho” dos anos 90; a música “desconstruída” com um caldo de elementos provenientes de toda parte, como o &lt;b&gt;&lt;i&gt;Tangos e Tragédias&lt;/i&gt;&lt;/b&gt; ou algumas das coisas do &lt;b&gt;Arthur de Faria&lt;/b&gt;; peças de teatro na qual a emulação de uma outra linguagem é a tônica, como programas de rádio ou shows de variedades; os romances de &lt;b&gt;Moacyr Scliar &lt;/b&gt;ambientados na cidade, a lista é longa, menos a insistência local na genialidade do &lt;b&gt;Plato Dvórak&lt;/b&gt;, que essa é uma piada que eu nunca entendi, confesso). Talvez a ironia esteja tão presente nessa arte porque ela é feita, talvez de modo inconsciente, na contraposição de uma turma tradicionalista que também habita e produz na cidade e tem como característica marcante se levar muito, muito a sério – a não ser quando resolve usar humor para contar piada contra minorias.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Claro, estou só fazendo uma navegação confusa e sem critério sobre essa cidade e sobre os sentimentos que ela me desperta, não é só isso, claro, há muita sinceridade não irônica em canções de &lt;b&gt;Nei Lisboa&lt;/b&gt;, nos últimos trabalhos de &lt;b&gt;Nico Nicolaiewsky&lt;/b&gt;, ou na Porto Alegre de &lt;b&gt;Josué Guimarães &lt;/b&gt;em &lt;b&gt;Camilo Mortágua&lt;/b&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;E se esta é uma cidade que nos desperta tanta confusão e uma mistura indistinta de apreço e repulsa, é porque ela nos marca. Ao menos me marcou, é responsável pelo eu sou até hoje. Me deu as mais marcantes experiências de minha vida, alguns amores, um número surpreendente de amigos, me deu memórias, lugares (alguns deles a prefeitura e a construção civil me tiraram, mas eu já falei disso e não quero entrar em looping), me deu uma visão que é passional mas crítica. Porto Alegre é demais não no sentido que o Fogaça canta, às vezes ela é demais da conta, é demasiado triste, é desmedidamente decepcionante. E mais de uma vez ela comprovou que é alegre só no nome, este “Gay Harbour” do qual falava &lt;b&gt;Caio Fernando Abreu&lt;/b&gt;, bradando contra uma mini metrópole com mentalidade tão careta que parece a de hoje… Mas ele mesmo dizia que não é verdade que estava apaixonado por ela, mas que talvez estivesse rolando um clima.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;É um pouco isso. Porto Alegre se acha.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;E é um pouco mala, às vezes.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Mas eu gosto dela igual.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Parabéns a alguns de nós (outros, que se explodam), por esta Porto Alegre e seus 252 anos de desastres acontecidos e evitados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&amp;lt;&amp;lt; Gostou do texto? Avalie e comente aqui embaixo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;strong&gt;&lt;img class="alignnone wp-image-18392 aligncenter" src="https://sler.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Seta-vermelha-pra-baixo-nova_baixa.jpg" alt="" width="42" height="41"&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt;Foto da Capa: Vista aérea de Porto Alegre nos anos 1950.&lt;/em&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/parabens-velho-porto/</guid><pubDate>Thu, 28 Mar 2024 12:00:26 GMT</pubDate></item><item><title>No fim, morreu - Carlos André Moreira</title><link>https://sler.com.br/no-fim-morreu/</link><description>&lt;div class="entry-content rbct clearfix is-highlight-shares"&gt;&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;O mundo anda fragmentado e voraz. Talvez o problema seja meu, que estou ficando velho, mas cheguei oficialmente à parte da minha vida em que tenho dificuldades para desenvolver um pensamento complexo e atento sobre o noticiário da semana, até porque parece que o que não é catástrofe ou mais um capítulo da guerra híbrida que vai nos matar a todos de raiva ou de tédio é um assunto de nicho que só vai interessar a seis ou sete leitores – e provavelmente não os &lt;i&gt;meus&lt;/i&gt; seis ou sete ou leitores, mas a outros que nem me leem. As coisas se sucedem numa voragem de redemoinho e quando parece que você está formulando um pensamento digno de nota, o momento já passou e o assunto é outro, tratado numa enxurrada de “hot takes” superficiais e formulados não pelo que possam contribuir para uma perspectiva diversa, mas pelo quanto de indignação podem provocar.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Nessas horas fica mais ou menos claro por que Rubem Braga era lírico, por exemplo, e mesmo com o mundo caindo ao seu redor (ainda que numa velocidade de decomposição bem menor do que a de hoje) podia se dar ao luxo de publicar quatro colunas inteiras sobre um voo de borboleta pelas ruas do Rio.&lt;/p&gt;&lt;div class="inline-single-ad ad_single_index alignfull"&gt;        &lt;div class="ad-wrap ad-script-wrap"&gt;
			                &lt;div class="ad-script non-adsense edge-padding"&gt;
					&lt;div id="video_alright"&gt;&lt;/div&gt;                &lt;/div&gt;
			        &lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Não que eu quisesse ser &lt;b&gt;Rubem Braga.&lt;/b&gt; A questão nem é de talento, que obviamente eu não tenho, mas de não achar nele muita coisa que gostaria de imitar. Ao contrário de &lt;b&gt;Verissimo&lt;/b&gt; ou &lt;b&gt;Millôr Fernandes&lt;/b&gt;, que eu também não consigo imitar, mas tento em qualquer oportunidade (que nem o Verissimo, eu sou de esquerda e boto umas piadas no meu texto. Infelizmente, elas não são engraçadas. E que nem o Millôr, eu também sou um escritor sem estilo – mas infelizmente, no meu caso é por pura incompetência mesmo).&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Assim, hoje decidi ressuscitar um formato que experimentei numa crônica do ano passado em homenagem ao hoje cada vez menos discutido (perda nossa) Millôr (&lt;a href="https://sler.com.br/bolaforismos/" target="_blank" rel="noopener"&gt;leia aqui&lt;/a&gt;). O referido formato é o dos meus aforismos peculiares que não levam a lugar nenhum, nem ao humor nem à reflexão, e por isso os apelidei carinhosamente de “Bolaforismos”: meu conjunto de bolas fora no jogo sofisticado da filosofia, sobre temas diversos o bastante para ter a certeza de que eu provavelmente vou me incomodar com várias instâncias do debate público. Divirtam-se (mas não contem com isso):&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;* A vida em sociedade é um emprego chato não remunerado em que você fica porque ninguém está mais contratando e ao menos o que você tem agora parece melhor que a única aposentadoria possível.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;* Depois de certa idade, ter muitas felicidades pode te custar muitos anos de vida.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;* Você talvez tenha tomado decisões erradas na vida quando é um falastrão que não cala a boca e ninguém oferece um puto pila pelo seu silêncio.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;* Vi uma frase num adesivo de carro esses dias: “A vida me ensinou tudo o que sei”. O problema de uma frase como essa é que, por mais que seja verdadeira, nunca fica estabelecido de antemão nem o quê nem o quanto o cara sabe.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;* Certa vez li um texto em que a &lt;b&gt;Martha Medeiros&lt;/b&gt; dizia que detestava trocadilhos. Com direito a repetição do “detesto” com um ponto de exclamação na sequência. Sei lá… Escritor que detesta trocadilhos me passa a ideia de alguém que não gosta de se divertir no trabalho.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;* A vida não tem rede social, mas sempre segue…&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;* Sejamos honestos: a caixa de comentários foi uma ideia boa e um sonho lindo, mas já passou da hora de trancar essas coisas e jogar a chave fora.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;* Todo mundo conhece a passagem dos Vendilhões do Templo, parte da mitologia cristã na qual Cristo é mostrado sendo especialmente duro e até brutal com aqueles que haviam transformado em pátio de comércio a “casa de oração”. Nada disso, aparentemente, impede que muitas igrejas neopentecostais se transformem em verdadeiros Canais Polishop da fé.&lt;/p&gt;&lt;div class="inline-single-ad ad_single_3_index alignfull"&gt;        &lt;div class="ad-wrap ad-script-wrap"&gt;
			                &lt;div class="ad-script non-adsense edge-padding"&gt;
					&lt;div id="intext3_alright"&gt;&lt;/div&gt;                &lt;/div&gt;
			        &lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;* Sempre achei insólita a importância tradicional que instituições militares dão aos “primeiros da turma” – aqueles que, destacados dos demais nos cursos de formação, costumam ser os mesmos que se alçam aos patamares mais altos da carreira. Como a história vem dando provas, inclusive nos últimos tempos aqui no Brasil mesmo, talvez fosse o caso de começar a promover os da turma do fundão.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;* Áudio de WhatsApp é um exercício unilateral de poder na gestão de um recurso não renovável: tempo. Custa menos tempo para alguém gravar um áudio do que para digitar. E a gente tem que ouvir tudo se quiser captar o básico, coisa que se poderia fazer numa leitura de dois segundos em texto. Traduzindo: quem manda áudio acha que o tempo dele vale mais do que o meu.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;* Me parece que vivemos num tempo de “tirania da simplificação”. Tudo tem que ser explicado como a uma criança de seis anos, tudo tem de “cativar”, de “engajar”, postura que é claramente rescaldo da vaga implacável do avanço do entretenimento sobre todos os campos. Acho também uma ideia chata para cacete essa. Ser hermético e se refugiar no jargão é uma fraqueza, concordo, mas a complexidade também tem seu lugar e tempo.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;* Claro, dito isso, não posso deixar de mencionar que mais de uma vez vi acadêmicos de outras áreas dizerem a outros acadêmicos oriundos do jornalismo (um deles eu mesmo), e não em tom de elogio, que o texto de um &lt;em&gt;paper&lt;/em&gt; ou artigo estava “jornalístico” demais (significando que dava para ler e entender tudo, imagino, às vezes academia tem disso).&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;* Aliás, taí um tema para polêmica: algum jornalista na ficção literária é um bom repórter? Não consigo lembrar de nenhum, assim por alto. Alguns parecem nunca ter pisado numa redação de verdade.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;* Considerando o quanto se discute a literatura brasileira contemporânea pelos termos do que ela deveria ser, vou eu também dar meu pitaco irônico: talvez o futuro imediato da literatura brasileira devesse ser mesmo enveredar por romances históricos ou por autoficções ensaísticas de 600 páginas, porque com qualquer outra trama que exija fabulação e enredo a realidade nacional e o noticiário político dão de goleada.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;* &lt;b&gt;George&lt;/b&gt;&lt;b&gt; Orwell&lt;/b&gt; chamou seu romance mais conhecido de &lt;b&gt;&lt;i&gt;1984&lt;/i&gt;&lt;/b&gt; porque o concluiu em 1948 e inverteu os números para situar a narrativa num tempo futuro. Se esse foi o plano de Orwell desde o início, gosto de imaginá-lo correndo para concluir o livro de uma vez pensando: “Tenho de terminar essa merda antes de 1950”.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;* &lt;b&gt;Sally&lt;/b&gt;&lt;b&gt; Rooney&lt;/b&gt; é uma autora muito popular entre leitores e até escritores contemporâneos. E sua obra é um indício forte de que eu talvez esteja velho demais pra lidar com a literatura como crítico. Pra mim continua sendo incompreensível que os livros dessa moça sejam discutidos e saudados como “LITERATURA”, com maiúsculas, e não como uma versão recente mais jovem das obras meio vazias da Marian Keyes.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;* No fim, morreu. (Spoiler da vida).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&amp;lt;&amp;lt; Gostou do texto? Avalie e comente aqui embaixo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="wp-image-18029 aligncenter" src="https://sler.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Seta-vermelha-pra-baixo-2.jpg" alt="" width="30" height="29"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/no-fim-morreu/</guid><pubDate>Thu, 21 Mar 2024 10:09:22 GMT</pubDate></item><item><title>A corrosão da realidade - Carlos André Moreira</title><link>https://sler.com.br/a-corrosao-da-realidade/</link><description>&lt;div class="entry-content rbct clearfix is-highlight-shares"&gt;&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Em 2013, o escritor e diretor de cinema israelense &lt;b&gt;Ari Folman&lt;/b&gt; contabilizava em seu currículo um impactante primeiro filme, uma animação chamada &lt;i&gt;Valsa com Bashir&lt;/i&gt;, indicada em 2009 para várias premiações internacionais, incluindo o Oscar, o Bafta e o César – neste último, o filme foi premiado na categoria internacional. Valsa com Bashir era uma adaptação em cinema de uma história em quadrinhos roteirizada por Folman e ilustrada por seu parceiro recorrente &lt;b&gt;David Polonsky&lt;/b&gt;. No álbum, Folman exorciza o trauma pessoal de ter sido soldado do exército israelense durante o verão de 1982, quando as forças assim chamadas de defesa de Israel ocupavam o Sul do Líbano e ainda assim permitiram o massacre de milhares de refugiados civis palestinos nos campos de Sabra e Chatila, perpetrados por uma milícia cristã de extrema-direita que pretendia vingar a morte do presidente libanês idem Bashir Gemayel (está aí a razão do título da obra de Folman). Israel nega até hoje que tenha havido uma combinação prévia entre os libaneses cristãos e as forças de ocupação, mas o fato é que o exército israelense foi usado como força auxiliar do massacre, tendo inclusive fechado as saídas do campo para impedir a fuga dos refugiados, ao mesmo tempo em que se recusava a entrar para deter os perpetradores do massacre.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;i&gt;Valsa com Bashir &lt;/i&gt;é um híbrido interessante de documentário e ficção, uma vez que seu caráter animado claramente o afasta do documental, mas a trama segue a experiência do próprio autor, assombrado décadas depois por sonhos confusos envolvendo seu período na guerra. É ao refletir sobre esses sonhos que Folman se dá conta de que não se lembra de mais nada de sua participação nos conflitos daqueles dias. Ele decide procurar ex-colegas de pelotão para reconstruir suas memórias do período, e o que vai despertando ao longo de sua investigação é a experiência da guerra como uma grande viagem psicodélica em que pesadelos e acontecimentos reais se confundem – essa metáfora é textualmente usada por um dos personagens e traduzida nos tons e cores intensos da animação e da arte dos quadrinhos. Imagino que a memória de um palestino sobrevivente do mesmo período estivesse mais para alguma representação medieval do horror do que para qualquer psicodelia, mas aí teríamos outro não, não este, e sendo este o filme que temos, ele é muito bom mesmo assim.&lt;/p&gt;&lt;div class="inline-single-ad ad_single_index alignfull"&gt;        &lt;div class="ad-wrap ad-script-wrap"&gt;
			                &lt;div class="ad-script non-adsense edge-padding"&gt;
					&lt;div id="video_alright"&gt;&lt;/div&gt;                &lt;/div&gt;
			        &lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Como eu dizia: Valsa com Bashir é uma obra impressionante e muito bem realizada, e o filme teve uma carreira internacional consagrada, o que tornou possível a Ari Folman viabilizar poucos anos depois, em 2013, um outro longa-metragem ainda mais ambicioso, falado em inglês, com elenco americano estelar e que misturava animação e filmagens “live-action”, como dizem. O resultado, o filme &lt;i&gt;&lt;b&gt;O Congresso Futurista&lt;/b&gt;&lt;/i&gt; é muito menos bem-realizado do que &lt;i&gt;Valsa…&lt;/i&gt; – na prática, o que temos ali é uma mistura algo desconjuntada entre dois filmes que, pela própria intenção do projeto, deveriam ter convivido de modo mais orgânico. Mas uma coisa não se pode tirar de Folman e de seu filme. Sua presciência.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;Previsões&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Ao contrário das chamadas “previsões dos Simpsons”, meme recorrente segundo o qual a animação de Matt Groening previu inadvertidamente com suas sátiras absurdas muito da vida real, me parece que a presciência de Folman em seu filme é mais deliberada. Atento ao que já se discutia nos subterrâneos da tecnologia, Folman antecipou em seu filme pouco visto e hoje pouco comentado muito do que andamos discutindo desde o ano passado com a emergência das ferramentas comerciais de criação de imagens e de som por inteligência artificial.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;i&gt;O Congresso Futurista &lt;/i&gt;é, “em tese”, uma adaptação do livro de mesmo nome escrito por &lt;b&gt;Stanislaw Lem&lt;/b&gt;, o mesmo autor de &lt;b&gt;&lt;i&gt;Solaris&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;, romance que inspirou um filme clássico de Andrei Tarkovski e uma refilmagem americana da qual eu me recuso a falar (vocês também deveriam). Mas é uma adaptação bastante livre, ao ponto de que a maior parte do filme não tem nada a ver com a história do livro. No romance de Lem – que já foi traduzido para o português como &lt;i&gt;O Incrível Congresso de Futurologia, O Congresso Futurista, O Congresso Futurológico&lt;/i&gt;, entre outros –, um personagem recorrente do escritor, o explorador e cientista Ijon Tichy, é enviado para o tal “congresso”, em um hotel de luxo em um país sul-americano, para discutir como serão as condições sociais e materiais do futuro. Após um acidente, Tichy cai num coma do qual só acorda décadas depois, no ano de 2039 (logo ali, para nós leitores contemporâneos). O tom de sátira que Lem impõe ao livro – dirigida diretamente às lideranças internacionais comunistas da época em que a obra foi publicada, 1971 – se baseia principalmente no fato de que, ao acordar no futuro de fato, Tichy é levado a perceber o quanto todos os prognósticos, tendências, cenários e estimativas elaborados pelos luminares que ele conheceu no congresso eram completamente furados, e como o futuro real é diferente do imaginado, e um tanto mais inverossímil e brutal.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Considerando o quanto a sátira do livro está enraizada numa crítica nem tão velada assim ao comunismo, fazem total sentido as alterações imprimidas por Folman no seu filme. Na primeira parte, toda filmada em “live-action”, ou seja, com atores e não com desenhos, &lt;b&gt;Robin Wright &lt;/b&gt;interpreta uma atriz que divide com ela própria o nome e parte de seu currículo artístico. Assim como a atriz “real”, a sua versão no filme estrelou em várias produções de sucesso, como &lt;i&gt;A Princesa Prometida&lt;/i&gt; e &lt;i&gt;Forrest Gump&lt;/i&gt; – porém, sua mania de “escolher demais” os papéis que aceita e sua “fama de difícil” estão há anos mantendo-a afastada de novas propostas. Como Robin na narrativa tem um filho diagnosticado com a Síndrome de Usher, enfermidade rara que afeta simultaneamente olhos e ouvidos, levando simultaneamente à cegueira e à surdez, e como seus recursos para o tratamento estão escasseando, Robin aceita o que poderia ser chamado de “uma proposta indecente”.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;A atriz concorda em ter seu corpo e seu rosto escaneado pelo estúdio “Miramount” (contração da então marca consagrada do cinema “independente” Miramax com a histórica e tradicional gigante “Paramount”) para a criação de um dublê digital a ser utilizado pela indústria em filmes futuros – sejam os que a atriz teria escolhido fazer ou não. Um indicativo de como o resultado é a perda de qualquer escolha sobre uso de sua imagem pode ser visto quando, após a narrativa dar um pulo de 20 anos, Robin vê a si mesma em um outdoor anunciando uma série de filmes de ação na qual sua “versão animada digitalmente” vive uma andróide rebelde em uma saga espacial genérica do tipo da que o Zack Snyder lançou ano passado com &lt;i&gt;Rebel Moon&lt;/i&gt; (a própria palavra Rebel, aliás, consta do título dos filmes que Robin agora faz sem saber: &lt;i&gt;Rebel Robot Robin&lt;/i&gt;). Nesse salto de vinte anos após a decisão, Robin é convocada para comparecer ao tal “congresso” do título – não mais um simpósio de ideias futuristas, como no livro de Lem, mas um evento de auto congraçamento corporativo, mais ao gosto do tempo.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;strong&gt;Questões&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Robin se tornou o exemplo mais bem-sucedido do uso da tecnologia de “digitalização de astros”, a ponto de ser o símbolo da mudança implacável ocorrida na indústria do cinema (o que justifica sua presença no Congresso). A partir de um determinado ponto, ao entrar no espaço fortemente vigiado da empresa (hoje uma gigante monopolista que não só comanda o mercado mas também parece ter propriedade de grandes territórios e seu próprio exército), Robin deve ingerir uma droga alucinógena que a transforma “numa animação” ela própria, e a partir daí o filme assume suas características animadas. Robin passeia pelo tal congresso no qual todos os convidados podem ser vistos como figuras de desenhos animados (com forte e voluntária inspiração no trabalho de um pioneiro do gênero, Max Fleischer). Ao encontrar o mesmo executivo calhorda que comprou sua “imagem” 20 anos antes, Robin é informada de que a indústria está a um passo de uma nova mudança.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Com a evolução da tecnologia permitindo que as pessoas possam ser uma animação, em vez de ver, “filmes se tornaram obsoletos”, declara o executivo. As implicações dessa mudança não passam despercebidas a Robin, dado que agora, pelo que se vê nos salões amplos do Congresso, qualquer um pode não apenas ser Robin Wright como fazer basicamente o que quiser com ela – inclusive pornografia.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Na época de lançamento de O Congresso Futurista, 2013, já era uma realidade a técnica de “mo-cap”, ou captura de movimento, laboriosamente desenvolvida desde o início dos anos 2000, mas a criação de um clone digital que pudesse ser utilizado ad aeternum por estúdios de cinema para recriar atores ainda era apenas uma projeção teórica com laivos de ficção científica. Embora houvesse já alguns sinais dessa possibilidade em comerciais que haviam exumado artistas mortos para vender produtos, como Gene Kelly retorcido em uma propaganda de carro, Audrey Hepburn vendendo um chocolate com nome de sabonete e Bruce Lee fazendo propaganda de uísque (&lt;a href="https://sler.com.br/tudo-o-que-voces-fizeram/" target="_blank" rel="noopener"&gt;eu falei já mais desse assunto, com exemplos, neste texto&lt;/a&gt;, no qual eu já tangenciava alguns dos mesmos temas deste artigo. Não me considerem repetitivo quando é o mundo que está indo numa direção inevitável).&lt;/p&gt;&lt;div class="inline-single-ad ad_single_3_index alignfull"&gt;        &lt;div class="ad-wrap ad-script-wrap"&gt;
			                &lt;div class="ad-script non-adsense edge-padding"&gt;
					&lt;div id="intext3_alright"&gt;&lt;/div&gt;                &lt;/div&gt;
			        &lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;O Congresso Futurista, no fim das contas, não tinha a coesão e a força de Valsa com Bashir, e em seu conjunto resultou algo desconjuntado, há dois filmes brigando por espaço dentro da mesma obra. Pode ser essa uma das explicações para o relativo fracasso comercial da produção em seu lançamento. Não só não lotou cinemas como não parecia ter deixado uma impressão duradoura na consciência do público – o que talvez também justifique porque Folman passou os quase 10 anos seguintes sem fazer um filme, e quando finalmente o realizou, foi uma nova versão cinematográfica de uma HQ que ele publicou com Polonsky, mas desta vez sobre O Diário de Anne Frank, incluindo as partes anteriormente censuradas pelo pai da jovem na publicação do original.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;strong&gt;Ética e realidade&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Corta, no entanto, para uma década depois e os temas que eram esboçados em O Congresso Futurista, o filme, foram no ano passado a pauta central da primeira greve conjunta de artistas e de roteiristas em mais de 50 anos na maior indústria do cinema internacional. Na prática, roteirista queriam algumas garantias de controle de uso de ferramentas de inteligência artificial para reescrita ou mesmo produção de roteiros – artifício que executivos de cinema com salário na casa dos seis dígitos adorariam usar para cortar o custo inconveniente de pagar um escritor. Atores queriam, por sua vez, garantir de algum modo que “dublês digitais” de si próprios não viessem a ser utilizados para sempre por corporações monopolistas que já ganham quaquilhões com “franquias” de entretenimento em que a criação claramente parece dispensar qualquer interferência de criatividade humana.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Embora essa seja uma discussão trabalhista e tecnológica, a chegada recente ao mercado de aplicativos comerciais cada vez mais avançados vendendo a possibilidade de criação de imagens (estáticas ou em movimento), áudios, sons, também tem seus contornos éticos ainda não muito bem definidos e, aparentemente, a própria discussão do tema parece refém do aspecto econômico.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Pouco depois da estreia de O Congresso Futurista, tornaram-se mais presentes na consciência pública as ferramentas apelidadas de “&lt;em&gt;deepfakes&lt;/em&gt;“, nas quais usos da imagem e da voz de pessoas públicas tinham intenções claramente danosas. Vídeos de políticos como Barack Obama dizendo coisas que nunca disseram. Cenas pornográficas nunca gravadas por atrizes famosas, como Gal Gadot ou Amy Adams. Fotos antigas inexistentes ou alteradas para apagar ou inserir elementos que não estavam ali.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Discute-se a legalidade de algumas dessas ferramentas, mas não o quanto a sua própria existência já representa um risco de ampliação de um problema que já era sério: a corrosão da realidade, ou ao menos da capacidade de um ser humano comum reconhecê-la.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Estamos, em suma, em uma marcha acelerada para um tempo em que nem uma imagem nem mil palavras valerão mais do que um clique no computador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&amp;lt;&amp;lt; Gostou do texto? Avalie e comente aqui embaixo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class=" wp-image-18029 aligncenter" src="https://sler.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Seta-vermelha-pra-baixo-2.jpg" alt="" width="31" height="30"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;em&gt;Foto da Capa: Reprodução&lt;/em&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/a-corrosao-da-realidade/</guid><pubDate>Thu, 14 Mar 2024 11:38:25 GMT</pubDate></item><item><title>O avesso da hipocrisia - Carlos André Moreira</title><link>https://sler.com.br/o-avesso-da-hipocrisia/</link><description>&lt;div class="entry-content rbct clearfix is-highlight-shares"&gt;&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Qualquer leitor com alguma experiência de literatura nacional poderia dizer, sem a necessidade de dados estatísticos, apenas lendo mais do que cinco livros em sua &lt;i&gt;perra&lt;/i&gt; vida, que é um fato que pretos e pardos são maioria na população brasileira e, ainda assim, estão praticamente ausentes da literatura nacional. Mas, como vivemos mais um ciclo recorrente da idiotia mal-intencionada da sociedade brasileira, os dados estatísticos existem para quem decidir insistir neles. O Grupo de Estudos de Literatura Brasileira da Universidade de Brasília, coordenado pela professora Regina Dalcastagné, vem realizando uma pesquisa entre romances brasileiros publicados por grandes editoras ao longo da segunda metade do século XX. Foram analisados centenas de romances brasileiros em três períodos cronológicos distintos: de 1965 a 1969, de 1990 até 2004, de 2005 a 2014. No primeiro período, 93% dos escritores publicados por grandes editoras eram brancos. Entre 2005 e 2104, esse número aumentou para 97%. Nessa mesma década, negros e pardos representavam, respectivamente, 6,3% e 6,9% dos personagens nas obras pesquisadas.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Entre outras coisas pela pressão dos movimentos negros, algo está mudando nesse panorama nas últimas duas décadas. Um número maior de autores atingiu maturidade artística e está tendo maior visibilidade, como &lt;b&gt;Paulo Scott&lt;/b&gt;, &lt;b&gt;José Falero&lt;/b&gt;, &lt;b&gt;Ferréz&lt;/b&gt;, &lt;b&gt;Geovani Martins, Ana Maria Gonçalves&lt;/b&gt;. Nomes que já estavam em atividade há décadas passaram a ser redescobertos, como &lt;b&gt;Conceição Evaristo&lt;/b&gt;. Dentro desse movimento, podemos incluir também a ascensão recente de&lt;b&gt; Jeferson Tenório&lt;/b&gt;&lt;em&gt; (foto da capa)&lt;/em&gt;, que obteve reconhecimento nacional com seu terceiro romance, &lt;b&gt;O Avesso da Pele&lt;/b&gt;, publicado em agosto de 2020.&lt;/p&gt;&lt;div class="inline-single-ad ad_single_index alignfull"&gt;        &lt;div class="ad-wrap ad-script-wrap"&gt;
			                &lt;div class="ad-script non-adsense edge-padding"&gt;
					&lt;div id="video_alright"&gt;&lt;/div&gt;                &lt;/div&gt;
			        &lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;E que agora, devido a um vídeo gravado por uma diretora de escola da cidade gaúcha de Santa Cruz, está sendo apontado como uma espécie de novo&lt;b&gt; Nelson Rodrigues&lt;/b&gt; pós-moderno (isto é uma piada, estou rindo é de nervoso).&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;A referida diretora, ao ler o livro, encontrou o que ela considerou linguagem de baixo calão. Uma frase fala em pau. Outra em boceta. Para ser justo e preciso, há duas ocorrências da palavra &lt;i&gt;“pau”&lt;/i&gt; assim mesmo, como sinônimo de “pênis”, no livro. E uma de um pau que é um pau mesmo, um pedaço de pau utilizado por um personagem para ameaçar alguém. Há uma ocorrência de “boceta” no livro. Acho que há um ou dois “filhodaputa”, também. Alguns “babacas”. Em um livro com 190 páginas. E ainda assim, a diretora, em sua declaração, decidiu comparar o livro a &lt;i&gt;50 Tons de Cinza&lt;/i&gt;, romance declaradamente erótico (no qual, aliás, a ocorrência de “pau” também é modesta. Só um. Em compensação, há duas “vaginas”, algumas “vaginal” e nenhuma “boceta”).&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;i&gt;O Avesso da Pele&lt;/i&gt; foi selecionado pela própria escola para seus alunos de Ensino Médio dentre uma lista de 531 obras constantes do PNLD 2021, aprovado ainda no governo Bolsonaro (para mim, essa era a verdadeira notícia, o verdadeiro assombro, verdadeiro delírio. Saber que uma lista de razoável qualidade literária ainda foi aprovada durante aqueles anos tenebrosos). Alguém na escola deve ter lido ou ouvido falar dele e achou que era uma obra boa de ser discutida com os adolescentes. A diretora, ao ler o livro, se sentiu incomodada com dois trechos com linguagem mais explícita falando sobre um momento específico do relacionamento entre dois personagens. Gravou um vídeo alarmado e sensacionalista condenando “o MEC” por enviar “esse tipo de livro para as escolas”. Não é o MEC que seleciona os livros no universo de mais de 500 indicados, são as escolas. A diretora tentou dar um desdobre que não foi o caso da sua escola. Tanto foi que a assinatura no pedido enviado ao MEC era dela, a diretora. Assinou não apenas sem ler os livros, mas, aparentemente, os próprios documentos nos quais apôs sua firma. Agora, acossada pela vergonha passada no crédito, do débito e no PIX, a diretora fala em sindicância para descobrir quem de fato escolheu esse livro. Aparentemente, há movimentos algo bovinos que se sucedem em uma sequência de efeitos cascata. Depois do vídeo da diretora, também a Secretaria Estadual de Educação do Paraná mandou recolher todos os exemplares do livro comprados pelas escolas do Estado. Para que seja efetuada uma “revisão” na obra e decidir se ela deve ou não continuar no programa. Imagino que o que eles chamam de “revisão” seja finalmente alguém ler o diabo do livro, algo que já devia ter sido feito antes nos dois casos. Como os envolvidos nesse jogo de empurra não parecem ter lido o livro ou ouvido falar dele antes, me permito eu mesmo dar uma apresentada antes de seguirmos adiante. Vai que seja útil (é uma piada, estou rindo de nervoso).&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;O livro&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;i&gt;O Avesso da Pele&lt;/i&gt;, publicado no início de agosto de 2020, é um romance muito ambicioso que parte de um episódio de violência policial motivada pelo racismo para construir um amplo e comovente panorama familiar. O centro da narrativa é o depoimento de Pedro, homem negro que, na idade adulta, tenta reconstituir a vida de seus pais Henrique e Marta, com foco especial na narrativa de Henrique, professor morto em uma abordagem policial. Guardadas, as proporções, pode ser dito de Henrique algo que o ator e diretor americano Donald Glover já disse sobre a experiência de escrever sua premiada série de TV Atlanta: a experiência de ser negro equivale a viver constantemente sob estresse pós-traumático. A narrativa de O Avesso da Pele se constrói com a sobreposição de vários episódios em que Henrique é alcançado por uma percepção semelhante.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Embora narrada em um estilo sofisticado e sóbrio, a vida de Henrique é uma tragédia brasileira. Abandonado pelo pai com um ano de idade, maltratado pelas professoras da creche popular em que a mãe, por necessidade de trabalho, precisa deixá-lo. Também é atormentado desde muito jovem também por uma úlcera, e o tempo todo confundido com um suspeito quando anda na rua. Forma-se professor, mas permanece um tanto inseguro diante das marés cada vez mais numerosas de alunos indiferentes ou até mesmo agressivos.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Muito da inquietação de Henrique e da descoberta de que essa inquietação é um efeito do racismo cotidiano velado no Brasil transborda para as próprias relações emocionais do personagem. A primeira namorada séria de Henrique é Juliana, uma mulher branca. É aí nessa parte do livro, aliás, que estão os episódios que horrorizaram a professora de Santa Cruz. Eles não são gratuitos, aliás, são uma forma de registrar no plano da literatura uma fatia da realidade de um relacionamento interracial numa sociedade como a brasileira. Ambos são encantados pelo contraste de suas peles e seu romance se harmoniza numa crença ingênua de que seu amor vive à parte do racismo social. Até que o mundo externo bate à porta e as coisas vão mudando de figura, com Henrique passando a ser, nas palavras do próprio livro, “uma espécie de para-raios de todas as imagens estereotipadas sobre os negros”. É nesse contexto aparece uma das frases específicas que escandalizaram a diretora: as amigas de Juliana perguntam constantemente à moça se Henrique faz jus ao estereótipo racial recorrente sobre homens negros: &lt;i&gt;“Tem pegada mesmo, como dizem dos negros? E o pau dele? É grande? É verdade que eles são insaciáveis?”&lt;/i&gt;. Analisadas na inteireza do parágrafo, tais frases ganhas conotações &lt;i&gt;bem&lt;/i&gt; diferentes da “pornografia” insinuada pelos defensores do recolhimento do livro, provando que contexto é mesmo a base de tudo.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt; A determinado momento do relacionamento, Juliana se ressente do fato de que Henrique vai se tornando cada vez menos confortável com as instâncias cotidianas do “racismo cordial” brasileiro, uma experiência que a namorada branca e sua família muito confortável em fazer “piadas de negrão” perto do jovem minimizam como uma tendência do próprio Henrique de “ver racismo em qualquer coisa” – um discurso muito ouvido e lido nas redes sociais a cada novo episódio, inclusive neste envolvendo Jeferson Tenório. A questão é que a experiência da formação universitária dá a Henrique as ferramentas intelectuais para articular uma verdade que para ele já existia, mas perdida na névoa da confusa sociabilidade brasileira: sim, na vida de uma pessoa negra do Brasil, qualquer coisa passará inevitavelmente por cor de pele – e pelo racismo:&lt;br&gt;
&lt;i&gt;“Na primeira vez que ouviu falar em consciência negra, você não compreendia que a sociedade se importava mais com a sua cor do que com o seu caráter”.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;Ele e você&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;O livro lança mão de um recurso narrativo sofisticado e até mesmo arriscado. A história é narrada o tempo todo por Pedro, o filho, embora o foco da narrativa se desloque por vezes para Henrique, por vezes para Martha. Quando a narrativa foca a vida dos pais, na verdade Pedro continua sendo o narrador, dirigindo-se alternadamente ao pai e à mãe em segunda pessoa, como se os interpelasse e contasse a eles sua própria história, como neste trecho:&lt;/p&gt;&lt;div class="inline-single-ad ad_single_3_index alignfull"&gt;        &lt;div class="ad-wrap ad-script-wrap"&gt;
			                &lt;div class="ad-script non-adsense edge-padding"&gt;
					&lt;div id="intext3_alright"&gt;&lt;/div&gt;                &lt;/div&gt;
			        &lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;i&gt;“Você caminha até o fundo da sala onde está o aluno que levantou a mão e, ao se aproximar, ele diz que precisa sair. Você percebe que o rapaz não parece bem. Ele está pálido e com os olhos vermelhos. A turma está em silêncio, alguns atentos aguardando a reação do professor. No entanto, antes mesmo que você pense em dizer algo, o menino projeta o corpo para a frente e vomita em cima de você. Agora a turma inteira olha na sua direção. Alguns riem. O rapaz tosse e ainda vomita mais um pouco. É o seu segundo ano naquela escola e, dentre muitas coisas vividas ali, naquele dia você aprendeu que, quando um aluno pálido, com olhos vermelhos, levanta a mão pedindo para sair durante uma prova, é bom não chegar muito perto e deixá-lo ir”&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;É um recurso que, se usado equivocadamente, pode levar ao desmoronamento da arquitetura do romance. Mas não é o que acontece aqui. Pelo contrário, O Avesso da Pele sobressai pela segurança e pela precisão com que Jéferson maneja tecnicamente esse artifício que também pode transformar esses trechos em uma interpelação não apenas aos personagens do pai e da mãe, mas do próprio leitor. Eis aí o propósito dessa escolha: forçar, por meio da forma, o leitor a também se ver como esse “você” e avançar no livro “na pele” dos personagens, tentando inverter aquele que é o mote crucial do livro, a solidão imposta aos negros pela falta constante de empatia dos brancos à sua volta.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Muito da força do romance vem de uma certa tristeza patética despertada em nós ao perceber que a luta de Henrique por viver uma vida melhor, mais digna do que a que viveram seus pais, por viver em um mundo em tese diferente do que o que eles viveram, está fadada a ser abortada em um episódio em que o racismo é o elemento definidor (não estou dando aqui nenhum &lt;em&gt;spoiler&lt;/em&gt; porque a morte do pai já é anunciada no próprio material paratextual do livro, como o texto de contracapa ou a orelha).&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Então, assim: no final da leitura, quem tiver atravessado as páginas de O Avesso da Pele terá passeado por uma obra comovente e cuja narração é segura e ao mesmo tempo muito elegante. Direta, sóbria, mas sem abdicar de uma beleza estética pungente, como mostra o trecho inicial:&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;i&gt;Às vezes você fazia um pensamento e morava nele. Afastava-se. Construía uma casa assim. Longínqua. Dentro de si. Era esse o seu modo de lidar com as coisas. Hoje, prefiro pensar que você partiu para regressar a mim. Eu não queria apenas a sua ausência como legado. Eu queria um tipo de presença, ainda que dolorida e triste. E apesar de tudo, nesta casa, neste apartamento, você será sempre um corpo que não vai parar de morrer. Será sempre o pai que se recusa a partir. Na verdade, você nunca soube ir embora. Até o fim você acreditou que os livros poderiam fazer algo pelas pessoas. No entanto, você entrou e saiu da vida, e ela continuou áspera. Há nos objetos memórias de você, mas parece que tudo que restou deles me agride ou me conforta, porque são sobras de afeto. Em silêncio, esses mesmos objetos me contam sobre você. É com eles que te invento e te recupero. É com eles que tento descobrir quantas tragédias ainda podemos suportar. Talvez eu deseje chegar a algum tipo de verdade. Não como um ponto de chegada. Mas como um percurso que vasculhe os ambientes e dê início a um quebra-cabeça, um quebra-cabeça que começa atrás da porta da sala, onde encontro um alguidar de argila alaranjada. E, dentro dele, uma pedra, um ocutá, enrolada em guias de cores vermelhas, verdes e brancas, um orixá. Observo-a com cuidado. É assim que se adentra numa vida que já se foi.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Claro, se você ainda depois disso estiver fissurado nos palavrões, meus parabéns. Você tem a mentalidade ainda mais fissurada em “pensar naquilo” do que os seus alunos de 17 anos. Aliás, analisando a lista inteira do PNLD, não faltam exemplos ali de livros capazes de deixar “titilante” o jovem leitor em idade escolar. O Cortiço, por exemplo, de Aluísio Azevedo, era, já na minha adolescência, o tipo de livro que despertava as risadinhas constrangidas da gurizada devido a suas cenas de sexo não necessariamente explícitas, mas diretas. O cortiço é um clássico brasileiro e consta no edital não apenas em sua versão origina como em uma versão em quadrinhos. Não vi a versão em HQ, não posso, assim, deduzir que tais cenas foram cortadas da adaptação. Mas o livro original já tem sua cota de cenas instigantes para a imaginação juvenil. Um guri de 17 anos vai achar &lt;i&gt;muito&lt;/i&gt; interessante uma cena de lesbianismo pegado descrita no livro? Sei lá, hoje tenho certeza de que o pessoal já sabe mais coisa do que nós daquela época, mas ainda assim é o papel do professor também baixar a bola dos hormônios juvenis e apresentar o contexto, o propósito, o sentido.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Um dos veículos que vi repercutir a notícia, por exemplo, a Gazeta do Povo de Curitiba, cuja redação parece ter há algum tempo abdicado de qualquer manual de procedimentos jornalísticos, publicou uma manchete caça-clique dizendo que o livro tinha “&lt;i&gt;cenas de sexo explícito”.&lt;/i&gt; Como fica, então, outro livro ainda constante da lista do PNLD e também um clássico nacional, &lt;i&gt;Capitães de Areia&lt;/i&gt;, de &lt;b&gt;Jorge Amado&lt;/b&gt;? Ao contrário do livro de Jeferson, que usa as palavras mais diretamente, Amado disfarça mais de uma vez o polêmico &lt;i&gt;“pau”&lt;/i&gt; como &lt;i&gt;“sexo”&lt;/i&gt;, à moda do tempo em que o romance foi publicado, mas as cenas são mais gráficas do que qualquer uma descrita no livro de Jeferson (em última análise, uma história mais preocupada com uma investigação interna de seus personagens do que na descrição de ações).&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Com isso, não estou dizendo que qualquer um desses livros anteriormente citados deveria ser proibido ou retirado da lista (ou muitos outros, a coluna poderia ser, aliás, só sobre isso). Apenas penso que &lt;i&gt;O Avesso da Pele&lt;/i&gt; está sendo usado para levantar uma discussão algo sensacionalista que claramente parece ter outro tipo de motivação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Falando nisso, deixo pra vocês a dica de que amanhã, dia 8 de março, a partir das 17h30min, será feita, como parte do Festival Rastros do Verão, uma leitura coletiva do livro O Avesso da Pele na Livraria Clareira (Rua Henrique Dias, 111, Bom Fim), como um ato de desagravo. Quem quiser participar é só chegar na livraria e ler.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;PS: SESC&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Este texto já estava pronto quando foi divulgada também outra instância preocupante de ataque à literatura nacional sob a desculpa do conservadorismo moral. O famoso e já existente há 20 anos Prêmio SESC de literatura foi meio que interrompido e teve seu criador e responsável demitido aparentemente porque, durante uma solenidade de celebração do prêmio, com a presença de gente graúda da direção do SESC, foi lido o trecho inicial de &lt;i&gt;Outono de Carne Estranha&lt;/i&gt;, de &lt;b&gt;Airton Souza&lt;/b&gt;, que tem na primeira página a descrição bastante direta de uma relação homossexual no meio do garimpo de Serra Pelada. Aparentemente, para a direção da entidade, pelada no livro só a serra, não os protagonistas (é uma piada, estou rindo de nervoso)&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Depois disso, o serviço decidiu criar um grupo interno para ter mais um filtro de “avaliação” dos competidores e demitiu Henrique Rodrigues, o grande responsável por levar adiante o prêmio que já revelou nomes como&lt;b&gt; Luísa Geisler, Débora Ferraz&lt;/b&gt; e &lt;b&gt;Tobias Carvalho.&lt;/b&gt; A criação desse novo “filtro de censura” levou a parceira de longa data do prêmio também, a editora Record, a pular fora da jogada, numa iniciativa que eu considero elogiável vinda de uma editora que ainda mantém &lt;b&gt;Olavo de Carvalho &lt;/b&gt;em seu catálogo. Elogios a quem se deve.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Não há neste caso sequer a desculpa “das nossas crianças”, uma vez que o próprio propósito do prêmio era reconhecer novos talentos dispostos a uma nova radicalidade na confecção de seus trabalhos. Imagino que vocês saibam disso tão bem quanto eu, mas o momento é de manutenção renhida de um obscurantismo filisteu disposto a manter na mídia discussões movidas pelo mais tacanho conservadorismo.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Fiquemos atentos.&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&amp;lt;&amp;lt; Gostou desse texto? Avalie e comente aqui embaixo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class=" wp-image-18029 aligncenter" src="https://sler.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Seta-vermelha-pra-baixo-2.jpg" alt="" width="36" height="35"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;em&gt;Foto da Capa: Divulgação&lt;/em&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/o-avesso-da-hipocrisia/</guid><pubDate>Thu, 07 Mar 2024 03:05:47 GMT</pubDate></item><item><title>A cultura trancada no banheiro - Carlos André Moreira</title><link>https://sler.com.br/a-cultura-trancada-no-banheiro/</link><description>&lt;div class="entry-content rbct clearfix is-highlight-shares"&gt;&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Se comparada com o fôlego monumental demonstrado por Roberto Bolaño em obras como&lt;b&gt;&lt;i&gt; 2066&lt;/i&gt;&lt;/b&gt; ou &lt;b&gt;&lt;i&gt;Os Detetives Selvagens&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;, &lt;b&gt;&lt;i&gt;Amuleto&lt;/i&gt;&lt;/b&gt; é uma novela bem curta. Narra a história de &lt;b&gt;Auxílio Lacoutourre&lt;/b&gt;, uma poeta hippie chilena que vive no México e sobrevive fazendo bicos de traduções e datilografia na Universidade Nacional (UNAM). Em fins de setembro e início de outubro de 1968, quando o exército invade a instituição para acabar com uma série de protestos estudantis, Auxílio se esconde em um banheiro do quarto andar da universidade e ali fica oculta por 11 dias, sobrevivendo apenas da água da torneira. Durante esse período, a fome e a tensão a fazem entrar em uma onda de delírio na qual revê seu passado e alucina com seu futuro, numa prosa carregada de idas e vindas e cujo ritmo hipnótico tenta reproduzir as viagens desconcertantes e desconcertadas da psique da própria Auxilio.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;A invasão do exército à universidade é parte de algo que passou à história como a &lt;b&gt;Guerra Suja Mexicana&lt;/b&gt;, na qual o governo autoritário e populista do presidente curiosamente chamado Gustavo Ordaz Bolanõs (mas com o “s” que o sobrenome do escritor não tem – aliás, é essa a diferença também entre o escritor e aquele palhaço da TV que todo mundo mais novo do que eu aparentemente adora) empregou pesada repressão para encerrar uma série de manifestações contra a realização, em 1968, dos Jogos Olímpicos no México (impossível não achar a situação familiar neste ano em que se completam 10 anos da malfadada empreitada aventureira da Copa no Brasil). A ocupação da universidade é uma violação simbólica da autonomia do espaço, por si só grave, mas na mesma onda de repressão ocorreria um dos mais vergonhosos episódios da já conturbada história política do México, o massacre de &lt;b&gt;Tlatelolco&lt;/b&gt;, quando a milicada, sob ordem do presidente, abriu fogo contra uma imensa concentração de cinco mil manifestantes na Praça das Três Culturas. A historiografia oficial computa como resultado desse absurdo apenas quatro mortos e vinte feridos. Vários outros relatos falam em centenas de vítimas fatais.&lt;/p&gt;&lt;div class="inline-single-ad ad_single_index alignfull"&gt;        &lt;div class="ad-wrap ad-script-wrap"&gt;
			                &lt;div class="ad-script non-adsense edge-padding"&gt;
					&lt;div id="video_alright"&gt;&lt;/div&gt;                &lt;/div&gt;
			        &lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Isolada em seu refúgio, diante de seus próprios excrementos, Auxilio repassa sua trajetória de última resistente num espaço que foi conquistado pelo arbítrio, até se ver como talvez uma das últimas habitantes do planeta. Ao mesmo tempo, Auxilio tem a intuição de o quanto tudo o que está ocorrendo, principalmente o massacre de Tlatelolco, representa uma encruzilhada histórica cujos ecos se propagarão até o futuro: “&lt;i&gt;na universidade não houve muitos mortos. Foi em Tlatelolco. Esse nome há de ficar em nossa memória para sempre!”&lt;/i&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Tendo nas mãos esse papel de narradora de um momento de crise que finca raízes no próprio tempo, Auxilio passeia pelo presente e pelo passado, como se narrasse de um ponto impreciso da cronologia. Por exemplo, trancada durante dias de 1968, ela ainda assim “rememora” como conheceu o poeta &lt;b&gt;Arturo Belano&lt;/b&gt; (alter ego do próprio Bolaño) “lá por 1970”, por exemplo. Não à toa, aliás, o nome da personagem é de uma simbologia mais do que aberta, escrachada, com Auxílio seguido de um sobrenome francês que significa literalmente “a cultura”, presa sem comida e água diante de seus próprios excrementos. Para fazer jus a essa alusão, Bolaño carrega em &lt;i&gt;Amuleto&lt;/i&gt; nas tintas da intertextualidade alusiva.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;Referências&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt; As reflexões de Auxilio parecem ser as da própria cultura, tantas as referências e alusões literárias presentes no texto. Para começar, a própria Auxílio tende a ser lida como uma referência à poeta real &lt;b&gt;Alcira Scaffo&lt;/b&gt;, amiga de Bolaño que viveu um episódio parecido de refugiar-se no banheiro durante a invasão da UNAM. Refugiada, a Auxilio do livro não é apenas uma transposição de Alcira, contudo. A forma como Bolaño a retrata a transforma numa alegoria da memória e da literatura escondidas impotentes diante da escalada da barbárie.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;i&gt;“Pensei: a vaidade da escrita, a vaidade da destruição. Pensei: porque escrevi, resisti. Pensei: porque destruí o escrito vão me descobrir, vão me pegar, vão me violentar, vão me matar. Pensei: ambos os fatos estão relacionados, escrever e destruir, se esconder e ser descoberta. Depois me sentei no trono e fechei os olhos”, &lt;/i&gt;narra Auxilio, a do livro.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;A personagem forma suas convicções intelectuais no convívio com dois poetas espanhóis reais exilados no México, &lt;b&gt;León Felipe&lt;/b&gt; (1884 ― 1968) e &lt;b&gt;Pedro Garfias&lt;/b&gt; (1901 ― 1967) (de quem ainda carrega algumas páginas de poemas que lê enquanto está presa no banheiro). Depois, torna-se uma espécie de madrinha boêmia da jovem geração de poetas mexicanos, que, ao encontrarem com ela nos desvãos de sua intensa vida boêmia, sempre lhe apresentam textos para que leia e comente. Oscilando entre uma autodescrição jocosa que ri da própria aparência algo desmazelada e um apego à vaidade artística que por vezes parece exagerar muitos detalhes da própria importância, Auxilio conta que esse tipo de interação é frequente o bastante para que alguns jovens escritores tenham dado a ela o apelido carinhoso de “mãe da poesia mexicana” — um deles o próprio Belano, versão disfarçada do Bolaño autor do livro.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;A aparição de Belano na história não deixa de ser uma espécie de autoanálise intelectual e artística do próprio autor. Jovem expatriado chileno, Belano volta para seu país natal após a eclosão da repressão brutal que testemunhou. No Chile que logo será ele próprio também uma ditadura, não consegue articular o que viu e reage com o silêncio. No México, seus principais contatos e amizades deixam de ser com a geração que está se consolidando, e sim com uma ainda mais jovem &lt;i&gt;“geração saída diretamente da ferida aberta de Tlatelolco”&lt;/i&gt;. Bolaño é de uma geração que viveu o exílio depois da queda de Salvador Allende, em 1973, e sua literatura, produzida após o chamado “boom” que colocou a ficção latino-americana no mapa global, está sempre permeada da tensão entre estar confortável em qualquer lugar que se esteja e se sentir perdido não importa o destino.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;A experiência política vista por Bolaño também não é o teatro cômico e fantástico olhado de viés por muitas das obras do Realismo Mágico, mas um destino trágico não de todo desprovido de violência. Sua prosa, mesmo nos livros mais extensos, é incisiva, calcada em imagens, vagando entre a poesia e o coloquial.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Bolaño viveu longas temporadas no México, cenário de muitos dos seus melhores trabalhos (dos extensos e já mencionados &lt;i&gt;Os Detetives Selvagens&lt;/i&gt; e &lt;i&gt;2666&lt;/i&gt; até contos como o magistral &lt;i&gt;O Olho Silva&lt;/i&gt;, texto de abertura da coletânea &lt;b&gt;&lt;i&gt;Putas Assassinas&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;). Seu intenso retrato críptico da América Latina como um teatro de pulsões conflitantes, ameaçadas por um horror subterrâneo sempre à espreita, explica a permanência e a força de sua obra –&lt;i&gt; Amuleto&lt;/i&gt; não é uma das suas obras mais conhecidas, mas é uma das mais abertas em documentar essa tensão entre a barbárie do arbítrio e o anseio libertário da arte, representada por Auxilio. O que talvez intrigue seja por que seu trabalho só ganhou a repercussão que ganhou após sua morte. Talvez sua morte precoce, ocorrida por falência no fígado aos 50 anos, tenha sacramentado sua pessoa como um exemplar contemporâneo do escritor como figura romântica e genial, tão cara ainda a uma concepção de literatura meio presa dois séculos lá atrás.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Mas seus livros sempre são – e serão – mais do que isso.&lt;/p&gt;&lt;div class="inline-single-ad ad_single_3_index alignfull"&gt;        &lt;div class="ad-wrap ad-script-wrap"&gt;
			                &lt;div class="ad-script non-adsense edge-padding"&gt;
					&lt;div id="intext3_alright"&gt;&lt;/div&gt;                &lt;/div&gt;
			        &lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;em&gt;Foto da Capa: Exército mexicano reprime manifestações/1968 - sem crédito&lt;/em&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/a-cultura-trancada-no-banheiro/</guid><pubDate>Thu, 29 Feb 2024 03:03:02 GMT</pubDate></item><item><title>Precisamos falar sobre 'Os Miseráveis' - Carlos André Moreira</title><link>https://sler.com.br/precisamos-falar-sobre-os-miseraveis/</link><description>&lt;div class="entry-content rbct clearfix is-highlight-shares"&gt;&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;O título deste artigo é uma provocação. Dirigida, primeiramente, à enxurrada de artigos pouco imaginativos que há mais ou menos uns 10 anos povoam a internet com textos “pensata” com “precisamos falar sobre alguma coisa” no título, em um rescaldo do impacto no discurso público provocado pelo romance e mais tarde pelo filme &lt;b&gt;&lt;i&gt;Precisamos Falar sobre o Kevin&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;. A segunda provocação vem do fato de que se tem uma coisa que precisamos fazer cada vez mais neste momento da história é falar sobre os miseráveis, assim, em um sentido mais amplo – embora meus colegas jornalistas tenham preferido deliberadamente falar sobre “mercado”, “empreendedorismo”, “Risco Brasil” e “taxas de juros” – coisas que têm impacto direto na vida dos miseráveis, certo, mas esse impacto geralmente costuma ser o de deixá-los ainda mais miseráveis com a concentração crescente de renda no país.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;E a terceira provocação vem do fato de que eu também neste texto não vou falar &lt;i&gt;dos &lt;/i&gt;miseráveis, esses que a própria &lt;b&gt;&lt;i&gt;Bíblia &lt;/i&gt;&lt;/b&gt;diz que “sempre os tereis convosco”. Não sou qualificado o bastante para dissertar em amplitude sobre&lt;i&gt; &lt;/i&gt;miseráveis, então vou falar de &lt;i&gt;&lt;b&gt;Os Miseráveis&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;, clássico romance francês de &lt;b&gt;Victor Hugo&lt;/b&gt; (1802– 1885) – e, assim, vou tangenciar um pouco o assunto por tabela. Sigam comigo que vocês verão como. Além do mais, em algum momento do ano passado, a Sler aqui fez uma pesquisa com seus leitores e alguns dos resultados indicavam que nosso público gostaria de ver mais textos sobre livros, então, decidi dar ao povo o que o povo quer…&lt;/p&gt;&lt;div class="inline-single-ad ad_single_index alignfull"&gt;        &lt;div class="ad-wrap ad-script-wrap"&gt;
			                &lt;div class="ad-script non-adsense edge-padding"&gt;
					&lt;div id="video_alright"&gt;&lt;/div&gt;                &lt;/div&gt;
			        &lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;Os Miseráveis&lt;/i&gt;&lt;/b&gt; é um marco fundador para toda uma corrente de representação da sociedade – o intelectual alemão &lt;b&gt;Erich Auerbach&lt;/b&gt;, em seu clássico &lt;i&gt;&lt;b&gt;Mímesis&lt;/b&gt;&lt;/i&gt; (Perspectiva, 1998), aponta Victor Hugo como a chave pioneira, ainda que embrionária, da escola realista, por quebrar com a estética clássica anterior que afastava o espírito trágico ou sublime da vida cotidiana. A popularidade da obra não é de hoje. Adaptado para várias mídias, o livro foi best-seller em seu tempo, e seu autor, tachado oficialmente de perigoso. Victor Hugo não foi apenas um titã literário (posição que alcançou ainda em vida por esforços conscientes, ainda que muitas vezes tenha sido contestado, por seus contemporâneos e pelos pósteros, pela forma autocomplacente como insistia em impor tal condição ao mundo). Em suma, ele foi também um autor com o que hoje com certeza chamaríamos de um impecável senso marqueteiro.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;Revisões&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;A primeira sinopse para o livro, então chamado de&lt;i&gt; As&lt;/i&gt; &lt;i&gt;Misérias&lt;/i&gt;, foi vendida a seus editores em 1845, mas a ideia o assombrava desde os anos 1820. Já consagrado quando finalmente terminou sua &lt;i&gt;magnum opus&lt;/i&gt;, em 1861, o escritor vivia no exílio na ilha de Guernsey, no Canal da Mancha, pela oposição feroz que havia feito a &lt;b&gt;Napoleão III&lt;/b&gt; (a quem chamava de Napoléon, Le Petit, ou “Napoleão, o Pequeno”). A preparação do romance, portanto, foi feita por correspondência, com provas enviadas para o escritor por navio: “T&lt;i&gt;odos os dias, durante oito horas, ele fazia correções, acrescentando mais do que riscava, aguilhoado pelo horário do Correio e o penacho de fumaça expelido pelo paquete postal no porto embaixo.&lt;/i&gt;“, escreve seu biógrafo &lt;b&gt;Graham Robb &lt;/b&gt;em &lt;i&gt;&lt;b&gt;Victor Hugo: uma Biografia&lt;/b&gt;&lt;/i&gt; (Record, 2000).&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Além de enlouquecer os tipógrafos tendo sempre algo a acrescentar a seu romance já imenso, Victor Hugo também comandou, de sua ilha rochosa, a estratégia, bastante moderna se analisada com cuidado, de divulgação da obra e de “gestão de crise” das prováveis polêmicas que o livro fatalmente suscitaria. Hugo aconselhou seus editores a fazerem propaganda maciça na França sobre o papel na trama da &lt;b&gt;batalha de Waterloo,&lt;/b&gt; ferida nacional que marcou a derrota definitiva de &lt;b&gt;Napoleão Bonaparte&lt;/b&gt;. Como escreveu a seu editor, em carta citada por Robb na mesma biografia:&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;i&gt;“Expõe o lado nacionalista do livro, joga com o sentimento patriótico, faze Persigny &lt;/i&gt;[ministro do Interior]&lt;i&gt; sentir vergonha antecipada por proibir uma obra em que Ney &lt;/i&gt;[o marechal], &lt;i&gt;avô de sua mulher, é finalmente justificado. Torna-lhes impossível confiscá-lo, dizendo que se trata da batalha de Waterloo ganha pela França&lt;/i&gt;“.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Curiosamente, o trecho sobre a batalha de Waterloo, como Hugo o “vende” nessa correspondência, é meio propaganda enganosa. Na obra, a visita ao campo de batalha abre o segundo volume, &lt;i&gt;Cosette&lt;/i&gt;, como um prólogo prolixo para a apresentação de &lt;b&gt;monsieur Thenardier&lt;/b&gt;, o vigarista repulsivo que será fundamental para partes posteriores da trama, uma vez que são ele e sua esposa os guardiões legais de Cosette, criança que o fugitivo protagonista &lt;b&gt;Jean Valjean &lt;/b&gt;prometeu resgatar. A parte de Waterloo é uma espécie de desconcertante precursor do jornalismo literário, com uma narração que descreve as mudanças que se operaram no campo de batalha, a situação do lugar quando a guerra foi travada, e que narra com um grande domínio técnico de espaço as movimentações e o caos do choque das tropas.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;Agruras de um escritor moderno&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;i&gt;Os Miseráveis&lt;/i&gt; foi lançado com uma campanha publicitária que incluía anúncios espalhados pela Europa e até mesmo pelo então Império do Brasil: &lt;i&gt;“Publicou-se a primeira parte de Les Miserables (Fantine) em seguida a uma monumental campanha publicitária em Paris, Londres, Bruxelas, Leipzig, Roterdã, Madri, Milão, Turim, Nápoles, Varsóvia, Pest, São Petersburgo e Rio de Janeiro&lt;/i&gt;“. O resultado foi que milhares de exemplares se esgotaram quando o livro foi publicado, de abril a junho de 1862, em 10 volumes. Precursor do marketing, o livro também foi um precursor da moderna pirataria. Em Bruxelas, a obra vazou antes do lançamento para gráficas clandestinas, e haviam 21 edições não autorizadas apenas um mês após a publicação do primeiro do primeiro volume.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Victor Hugo também foi um dos primeiros escritores profissionais ao estilo contemporâneo: vivia do que escrevia, negociava contratos com ferocidade leonina e tinha um entendimento profundo do mercado editorial de seu tempo. Se a isso for aliada a amplitude de seu público, não é de estranhar que seu autor tenha sido considerado um homem perigoso e o livro tenha sido julgado por seu conteúdo ideológico desde o momento em que foi publicado, por contemporâneos como os &lt;b&gt;Goncourt &lt;/b&gt;ou &lt;b&gt;Perrot de Chezelles&lt;/b&gt;, ou por críticos tardios como &lt;b&gt;Litton Strachey&lt;/b&gt; – mesmo um realista como &lt;b&gt;Stendhal &lt;/b&gt;considerava Hugo um ídolo que tinha de derrubar antes de estabelecer seu projeto literário.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;Adaptações&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="inline-single-ad ad_single_3_index alignfull"&gt;        &lt;div class="ad-wrap ad-script-wrap"&gt;
			                &lt;div class="ad-script non-adsense edge-padding"&gt;
					&lt;div id="intext3_alright"&gt;&lt;/div&gt;                &lt;/div&gt;
			        &lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Pela extensão de &lt;i&gt;Os Miseráveis&lt;/i&gt;, as adaptações para outras linguagens normalmente enxugam a história até o osso. Fantine, por exemplo, mãe de Cosette, ocupa, na obra, um espaço pequeno, aparece apenas na primeira parte. Nesse sentido, eu aqui, leitor antigo, achei muito divertida a decepção nas redes sociais de quem assistiu ao musical mais recente com a &lt;b&gt;Anne Hathaway&lt;/b&gt; &lt;em&gt;(foto da capa)&lt;/em&gt; e estranhou o fato de que ela morria com 15 minutos de cena. Como diz aquele meme dos jovens de hoje: me diga que você nunca leu &lt;i&gt;Os Miseráveis&lt;/i&gt; sem dizer que você não leu&lt;i&gt; Os Miseráveis&lt;/i&gt;. Foi assim também com a versão da personagem interpretada por &lt;b&gt;Uma Thurman&lt;/b&gt; nos anos 1990. Javert é sempre retratado em qualquer uma dessas adaptações como um homem de tal modo obcecado em prender outra vez o fugitivo Jean Valjean que se torna um vilão maniqueísta – quando seu retrato no livro é menos o de um homem perverso, e mais o de um homem virtuoso que coloca sua retidão a serviço de algo que está viciado desde a origem: o próprio sistema.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Também são comuns, inclusive no Brasil, edições adaptadas, enxugando as 3,1 mil páginas do original para um tamanho mais administrável – o que deita por terra muitas das longuíssimas digressões que Victor Hugo usava para dar um quadro geral da gananciosa sociedade francesa, e apontá-la como a verdadeira responsável pelo crime, por empurrar milhares à miséria. Por aqui, a mais recente edição integral foi publicada pela Companhia das Letras em uma edição do seu selo Penguin, com tradução de Frederico Ozanam Pessoa de Barros e apresentação de Renato Janine Ribeiro – aliás, essa é a republicação pela companhia da mesma tradução que a finada e muito saudosa Cosac/Naify havia lançado em dois volumes uns 10 anos antes. Uma boa adaptação francesa, em quadrinhos, com roteiro de &lt;b&gt;Daniel Bardet &lt;/b&gt;e desenhos de &lt;b&gt;Bernard Capo&lt;/b&gt;, foi lançada pela L&amp;amp;PM. A versão em filme mais recente, essa que circulou por toda parte com o &lt;b&gt;Hugh Jackman &lt;/b&gt;e a já mencionada &lt;b&gt;Anne Hathaway&lt;/b&gt;, não é uma adaptação do livro especificamente, mas do musical de sucesso para os palcos norte-americanos – com uma partitura bem pouco inventiva, diga-se. Uma versão lançada em minissérie uns poucos anos depois do musical, com &lt;b&gt;Lily Collins&lt;/b&gt; e &lt;b&gt;Dominic West&lt;/b&gt; nos papéis principais, produzida pela BBC e pela PBS, era mais apegada à trama do livro, mas sofria um pouco com o flagrante baixo orçamento, às vezes assemelhando-se a teatro filmado.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;A mensagem&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Mas voltando ao essencial deste texto. Eu disse antes que o livro foi considerado “perigoso” não apenas pelo Estado francês, na época nas mãos de um homem de quem Victor Hugo era um crítico feroz, mas também por outros críticos. Mas o que havia de tão “perigoso” na obra, afinal? Para as autoridades daquele tempo e lugar, o perigo estava na visão de mundo do autor, uma forma particular e reformista (e um tanto inefetiva por seu caráter politicamente vago) de socialismo, que acreditava mais na convivência colaborativa entre as classes, mediada por uma espécie de espectro moral humanista – em vez do “espectro do comunismo” de seus contemporâneos &lt;b&gt;Marx e Engels&lt;/b&gt;, que Hugo, político de carreira, identificava com a anarquia.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;O que impressiona, para além da extensão da obra, da monumentalidade de suas ambições, é como, trocando os elementos mais superficiais da cronologia e da tecnologia ainda estamos, dois séculos depois, lidando com muitas questões ainda esboçadas no livro. Se Hugo foi um escritor que antecipou muitas questões ainda presentes para autores nossos contemporâneos, também sua visão da sociedade dialoga com noções modernas ainda vigentes no pensamento social – e atacadas até hoje pelo conservadorismo político. Seus personagens “miseráveis” não são maus por si só, mas criaturas empurradas para o crime e a degradação em busca da sobrevivência em meio à miséria em que vivem. Essa miséria às vezes é apresentada no livro como fruto de decisões impensadas dos personagens, como a gravidez de Fantine após um verão de paixão inconsequente. Mas também aí jaz o germe de uma poderosa crítica de classe e gênero, uma vez que o homem que a engravidou, um estudante filhinho de papai, volta para sua vida sem ser perturbado pela “aventura” e o peso das escolhas de ambos recai apenas sobre ela.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;O retrato do policial Javert costuma perder as nuanças que tem quando lido com má vontade. Sua obsessão por impor uma pena pendente a um homem que claramente se regenerou sozinho o estabelece como um “fanático da decência”, em uma construção que provavelmente hoje desagradaria os que reclamam dos retratos ficcionais desabonadores da polícia (quando a própria polícia muitas vezes se esforça para se sair pior na realidade do que nas suas representações ficcionais, como mostra o caso ocorrido em Porto Alegre com o homem negro que foi esfaqueado por um homem branco e quem acabou preso foi o homem atacado, enquanto o cara branco teve a cortesia de poder ir pra casa trocar de roupa e guardar a arma da agressão).&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Mas não é preciso forçar muito a interpretação para ver que o próprio livro de Hugo já traz em seu cerne uma dicotomia inescapável entre a “face humana” da miséria representada por Jean Valjean, a quem acompanhamos de perto, e a desumanização quase maquinal de um Javert que vive mais para fazer valer a letra do código do que aplicar seus verdadeiros princípios. Mais para honrar as instituições que  aplicam a Justiça do que para aplicar a Justiça de fato – e não por acaso, quando ele finalmente toma consciência dessa contradição vital no cerne de sua visão de mundo, tanto ele quanto sua realidade desmoronam ao ponto da aniquilação. Não reclamem comigo, reclamem com o autor.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Então, ao falar de &lt;i&gt;Os Miseráveis&lt;/i&gt;, falamos inescapavelmente de uma representação “dos miseráveis”, esses que “estarão sempre” conosco. Embora por vezes se perca numa visão pietista, muito vinculada a uma religiosidade burguesa que deixa de fora algumas peças essenciais do quebra-cabeça, &lt;i&gt;Os Miseráveis&lt;/i&gt; ainda permanece em parte tristemente atual. Em especial na sua condenação dos efeitos inevitáveis de uma sociedade desigual e no seu tema mais poderoso: a representação da indiferença à pobreza como um crime social.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/precisamos-falar-sobre-os-miseraveis/</guid><pubDate>Thu, 22 Feb 2024 03:03:39 GMT</pubDate></item><item><title>Um panorama brasileiro - Carlos André Moreira</title><link>https://sler.com.br/um-panorama-brasileiro/</link><description>&lt;div class="entry-content rbct clearfix is-highlight-shares"&gt;&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;No glossário de expressões que diariamente põem em evidência o modo de ser da burguesia brasileira, feito de um cruzamento de estupidez e covardia, aquela que fala da catástrofe iminente – ao dizer que “as coisas não podem continuar assim” – dá particularmente que pensar. A desesperada fixação nas ideias da segurança e da posse, que dominaram as décadas passadas, impedem o homem comum de se aperceber das extraordinárias formas de estabilidade, absolutamente novas, que estão na base da atual situação. Como a relativa estabilidade dos anos antes da pandemia lhe foi favorável, ele acha que tem de considerar instável toda a situação que lhe retire posses. Mas nunca as situações estáveis tiveram de ser também situações agradáveis, e já antes da pandemia havia camadas sociais para as quais a situação estável significava a miséria estável. A decadência em nada é menos estável, em nada mais singular que o progresso ascensional. Somente um cálculo que admita encontrar no declínio a única &lt;i&gt;ratio&lt;/i&gt; da situação atual passaria do entorpecedor espanto por aquilo que diariamente se repete à constatação de que as manifestações da decadência são o que há de mais estável e a única coisa que salva, algo de extraordinário, a raiar o portentoso e insondável.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Os brasileiros vivem como habitantes de uma cidade cercada onde começam a escassear os alimentos e a pólvora, e para a qual dificilmente se esperará salvação, pelo menos em termos do que é humanamente previsível. Um caso em que a rendição, talvez incondicional, é uma hipótese a considerar seriamente. Mas o poder mudo e invisível com o qual o país se sente confrontado não negocia. Não nos resta, portanto, mais do que, na expectativa permanente do ataque final, pôr os olhos no milagre extraordinário, a única coisa que ainda nos pode salvar. Essa situação, que exige de nós a mais tensa e conformada atenção, poderia, porém, produzir realmente o milagre, uma vez que estamos em contato secreto com as forças sitiantes. Pelo contrário, a expectativa de que as coisas não possam continuar assim terá um dia de convencer-se de que o sofrimento dos indivíduos e das comunidades, principalmente as pobres, só tem um limite para além do qual nada poderá continuar: o aniquilamento.&lt;/p&gt;&lt;div class="inline-single-ad ad_single_index alignfull"&gt;        &lt;div class="ad-wrap ad-script-wrap"&gt;
			                &lt;div class="ad-script non-adsense edge-padding"&gt;
					&lt;div id="video_alright"&gt;&lt;/div&gt;                &lt;/div&gt;
			        &lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Um estranho paradoxo: as pessoas, quando agem, pensam apenas no interesse pessoal mais mesquinho, mas ao mesmo tempo são, mais do que nunca, determinadas no seu comportamento pelo instinto das massas. E nunca como hoje os instintos das massas se enganaram tanto nem foram tão estranhos à vida. Nas situações em que o obscuro instinto dos animais – como tantas histórias contam – é capaz de encontrar saída para o perigo iminente mas ainda invisível, esta sociedade, na qual cada um tem apenas em vista a sua própria e mísera abastança, sucumbe, com uma insensibilidade animal, mas sem aquele saber inconsciente dos animais, como uma massa cega, ao primeiro perigo com que se confronta, e a diversidade dos objetivos individuais torna-se irrelevante perante a identidade das forças determinantes. Por mais de uma vez foi demonstrado que a sua dependência de uma vida a que se habituou, mas que se perdeu há muito tempo, está tão empedernida que põe a perder a aplicação, tão tipicamente humana, do intelecto sob a forma da previdência, mesmo em situações drasticamente perigosas. E assim a imagem da estupidez se consuma em tais situações : insegurança, mesmo perversão dos instintos vitais e impotência, total abdicação do intelecto. É essa a disposição de espírito da generalidade da elite brasileira.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Todas as relações humanas mais próximas são afetadas por uma limpidez penetrante, quase insuportável, à qual dificilmente conseguem resistir. De fato, como o dinheiro constitui, por um lado, o centro absorvente de todos os interesses da existência, e, por outro lado, é precisamente a barreira perante a qual quase todas as relações humanas fracassam, cada vez desaparecem mais, no plano natural como no moral, a confiança espontânea, a tranquilidade e a saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Não é por acaso que se fala da miséria “nua e crua”. O que há de mais funesto na exibição dessa miséria – que, sob o signo da necessidade, se tornou habitual, embora mostre apenas a milésima parte do que está escondido – não é a compaixão, nem a consciência, igualmente terrível, da imunidade própria, sentida por quem vê, mas a vergonha disso. Tornou-se impossível viver numa grande cidade brasileira, onde a fome força os mais miseráveis a viver das notas com que os transeuntes procuram tapar uma nudez que os fere.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;“A pobreza não envergonha ninguém.” E, no entanto, eles envergonham os pobres. Fazem isso, e ao mesmo tempo consolam-nos com a frase bonitinha. Que vem daqueles que em tempos teriam alguma aceitação, mas para quem há muito chegou a hora do declínio. É exatamente o que se passa com aquela outra frase brutal “Quem não trabalha não come”. Nos tempos em que o trabalho era o sustento de cada um também havia pobreza, que não envergonhava, se vinha das más colheitas ou de qualquer outra fatalidade. O que envergonha é essa penúria em que milhões já nascem e centenas de milhares são apanhados, caindo na pobreza. O esterco e a miséria crescem à sua volta como muros levantados por mãos invisíveis. E do mesmo modo que cada um, sozinho, é capaz de suportar muita coisa, mas sente uma compreensível vergonha quando a mulher o vê suportar tudo isso e o aceita, assim também cada indivíduo isolado pode aceitar muita coisa, desde que esteja sozinho, e tudo, desde que o esconda.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Mas nunca ninguém poderá fazer as pazes com a pobreza quando esta se abate como sombra gigantesca sobre o seu povo e a sua casa. Nessa altura, o que tem a fazer é manter os sentidos despertos para toda a humilhação que sobre eles recaia, e controlá-los até que o seu sofrimento deixe de escorregar pelo plano inclinado da amargura, para enveredar pelo trilho ascendente da revolta. Mas toda esperança será vã enquanto todos esses destinos terríveis e sombrios forem apresentados pela imprensa diariamente, de hora a hora, sempre com causas e consequências fictícias, não ajudando ninguém a reconhecer as forças obscuras a que a sua vida passou a estar submetida.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Para um gringo que acompanhe por alto o modo como se desenrola a vida no Brasil , ou que tenha viajado pelo país durante algum tempo, talvez gravando os vídeos a postar em seu canal de viagens, os brasileiros não lhe parecerão menos estranhos que os de qualquer raça exótica. Aquilo que mais contribuiu para o grotesco isolamento do Brasil  aos olhos dos outros países, o que o levou a ter a ideia de que os brasileiros são uma espécie de botocudos (como alguém, muito acertadamente, disse), é aquela violência, totalmente incompreensível para quem está de fora, totalmente inconsciente para quem dela é presa, com que as condições de vida, a miséria e a estupidez submetem, neste nosso cenário, as pessoas às forças sociais, de uma maneira só comparável à vida de um homem primitivo, totalmente determinada pelas leis do clã.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Vai-se perdendo a liberdade do diálogo. Antigamente era natural, entre pessoas que dialogavam, ir ao encontro do ponto de vista do outro ; hoje, pergunta-se logo pelo preço dos sapatos ou do iPhone. Qualquer conversa cai fatalmente no tema das condições de vida e do dinheiro. Mas não se trata das preocupações e dos sofrimentos de cada um, coisa em que talvez se pudessem ajudar uns aos outros – é a observação do todo que ocupa a conversa. É como se estivéssemos presos num teatro e fôssemos obrigados a seguir a peça que se desenrola no palco, quer quiséssemos, quer não, e tivéssemos de fazer dela, quer quiséssemos, quer não, o objeto do nosso pensamento e do nosso discurso.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Quem não fugir à percepção da decadência passará sem demora à justificação particular das razões pelas quais permanece e age neste caos e dele participa. A cada ponto de vista sobre o fracasso geral corresponde uma exceção para a sua própria esfera de ação, a sua morada e as suas circunstâncias particulares. Impõe-se quase por toda a parte a vontade cega de salvar a todo o custo o prestígio da existência pessoal, em vez de libertá-la da cegueira geral, desprezando soberanamente a sua impotência e o seu enredamento. É por isso que o ar anda tão cheio de teorias da vida e visões do mundo, e é por isso que neste país elas parecem tão excessivas, porque, vistas as coisas, servem sempre para sancionar qualquer situação privada insignificante. E é por isso também que esse ar está tão cheio de ilusões e miragens de um futuro cultural que, apesar de tudo, irrompe e floresce do dia para a noite, porque cada um segue apenas as ilusões de ótica do seu ponto de vista isolado.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;As coisas manufaturadas perderam uma certa e nobre indiferença perante as esferas da riqueza e da pobreza. Cada uma delas marca quem as possui, e ele mais não pode fazer do que mostrar-se na sua condição, ou de pobre diabo consumidor ou de traficante. Porque, enquanto até o luxo autêntico tem uma natureza permeável à inteligência e à sociabilidade, capazes de fazê-lo esquecer, as mercadorias de luxo que hoje se exibem ostentam uma brutalidade tão despudorada que toda a emanação espiritual delas se ausenta.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Dos mais antigos usos dos povos parece chegar até nós a advertência que nos diz que devemos abster-nos do gesto da cobiça ao acolhermos aquilo que tão generosamente recebemos da natureza. Porque nada podemos oferecer de nosso à terra-mãe. Por isso, é preciso mostrar respeito ao receber, devolvendo-lhe de novo uma parte de tudo o que ela nos vai oferecendo, antes mesmo de nos apossarmos do que é nosso. É esse respeito que encontramos no antigo costume da libação (aqui no Brasil traduzida no popular gesto de “derramar um pouquinho pro Santo”). Talvez seja também essa antiquíssima experiência moral que sobrevive, transformada, na proibição de recolher as espigas esquecidas e apanhar as uvas caídas, na medida em que estas podem servir à terra ou aos antepassados que enviam as suas bênçãos. O costume ateniense proibia que se apanhassem as migalhas à refeição, porque estas pertencem aos heróis. Se a sociedade, presa da necessidade e da cobiça, degenera a ponto de já só ser capaz de receber os dons da natureza saqueando-a, se colhe os frutos verdes para poder vendê-los a bom preço no mercado e se tem de esvaziar todas as travessas só para se saciar, a sua terra empobrecerá e o campo terá más colheitas.&lt;/p&gt;&lt;div class="inline-single-ad ad_single_3_index alignfull"&gt;        &lt;div class="ad-wrap ad-script-wrap"&gt;
			                &lt;div class="ad-script non-adsense edge-padding"&gt;
					&lt;div id="intext3_alright"&gt;&lt;/div&gt;                &lt;/div&gt;
			        &lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;***&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;i&gt;Prometi na linha de apoio que este seria o melhor texto que vocês já leram nesta coluna. E não estava mentindo. Porque este texto não é meu. É, com cortes e adaptações para casar o artigo à realidade brasileira contemporânea, Panorama Imperial, uma das reflexões e aforismos reunidos por &lt;b&gt;Walter Benjamin&lt;/b&gt; em seu livro &lt;/i&gt;&lt;b&gt;Rua de mão única&lt;/b&gt;&lt;i&gt;, publicado em 1928, portanto há quase cem anos. Benjamin, por óbvio, não se referiu nenhuma vez ao Brasil em seu texto, nem à pandemia. Tampouco a iPhones ou coisas do tipo, essas foram intervenções muito pontuais que fiz para manter até o fim uma ilusão ao estilo truque de mágico para quem não o conhecia (imagino que alguns de vocês conheçam e tenham ficado ora confusos ora indignados, então aqui esclareço minhas intenções). Tirando essas maquiagens e dois ou três trechos maiores que cortei porque eram meio inadaptáveis, esse é o texto de Benjamin quase na íntegra&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;i&gt;Nele, o pensador falava sobre a Alemanha em desagregação após a aventura inconsequente da I Guerra, a brutalização de um país acossado pela extrema pobreza e pela inflação galopante, e principalmente da sua burguesia algo desconectada dos processos sociais que levaram àquela situação. Como nós sabemos muito bem para que lado aquela Alemanha se inclinou meros cinco anos depois da publicação do livro, que tipo de político ela elegeu e que tipo de propostas abraçou como política de Estado e de governo (levando, tristemente, à morte precoce do próprio Benjamin), fiquei algo desconcertado ao reler o texto esses dias e perceber o quanto do que está descrito nele pode ainda ecoar em um Brasil que parece estar neste momento em um hiato perigoso, uma trégua precária perante uma tentativa comprovada de implantação de um movimento golpista reacionário tentado pelo governo anterior para manter-se no poder. Uma trégua que, lamento concluir, o atual governo não está sabendo consolidar como devia, ou como aqueles que o elegeram esperavam que faria quando depositaram nele sua confiança.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;i&gt;O trecho em questão foi retirado da edição mais recente da obra, unindo Rua de Mão Única com um outro texto curto de Benjamin&lt;/i&gt;, Infância Berlinense&lt;i&gt;. A publicação é da pela &lt;b&gt;Editora Autêntica&lt;/b&gt;, com tradução do fundamental tradutor e ensaísta português &lt;b&gt;João Barrento&lt;/b&gt;.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;pre&gt;&lt;em&gt;Foto da Capa: Agência Brasi&lt;/em&gt;l&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/um-panorama-brasileiro/</guid><pubDate>Thu, 15 Feb 2024 03:02:09 GMT</pubDate></item><item><title>Kafka, Chico e a Imprensa - Carlos André Moreira</title><link>https://sler.com.br/kafka-chico-e-a-imprensa/</link><description>&lt;div class="entry-content rbct clearfix is-highlight-shares"&gt;&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Volta e meia, na década passada, quando revistas impressas ainda mantinham alguma relevância em termos de circulação e impacto no discurso público, não era incomum que alguma delas, da “nichada” &lt;b&gt;&lt;i&gt;Superinteressante&lt;/i&gt;&lt;/b&gt; à mais generalista &lt;i&gt;&lt;b&gt;Veja&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;, publicasse alguma manchete de capa com um título que disfarçava o que era declaração alarmista com um ponto de interrogação: “A Internet está deixando você burro?”. Acho particularmente engraçado lembrar disso quando a cada semana multiplicam-se os sinais muito óbvios de que, se houve uma coisa que de fato emburreceu a olhos vistos na esteira da Internet foi o próprio jornalismo.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;O exemplo mais recente – e que, claro, é o pretexto desta coluna, como imagino que meus espertos seis ou sete leitores já adivinharam, foi o recente “cancelamento de Kafka” ocorrido esta semana. Para quem, como eu, não sabia até ontem ou não entendeu muito bem mesmo quando soube, o que houve foi que, aparentemente, “alguém no Twitter” sentiu-se horrorizado porque descobriu, numa googlada ao escritor tcheco &lt;b&gt;Franz Kafka&lt;/b&gt; (1883- 1924), que ele era “frequentador de prostíbulos” e “viciado em pornografia” (sendo que a pornografia disponível na época para um cara como ele tinha mais ver com os catecismos do &lt;b&gt;Carlos Zéfiro&lt;/b&gt; do que com a música do Brazzino, o jogo da galera). Daí alguém fez outra postagem horrorizando-se com a postagem anterior e apontando que, por ser um putanheiro, Kafka estaria sendo “cancelado”, e de repente você tinha os grandes jornais como &lt;b&gt;Folha de São Paulo, Estadão &lt;/b&gt; e &lt;b&gt;O Globo&lt;/b&gt; “repercutindo” a história e daí realimentando o escândalo das redes e gerando novas matérias etc.&lt;/p&gt;&lt;div class="inline-single-ad ad_single_index alignfull"&gt;        &lt;div class="ad-wrap ad-script-wrap"&gt;
			                &lt;div class="ad-script non-adsense edge-padding"&gt;
					&lt;div id="video_alright"&gt;&lt;/div&gt;                &lt;/div&gt;
			        &lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;Lógica de algoritmo&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Se a explicação ficou meio vaga é porque eu quis preservar, ao menos por enquanto, a noção de quem buscava se informar sobre o caso em qualquer um dos veículos que deram o primeiro chute nessa polêmica, e o que eu concluí ao tentar entender com um pouco mais de profundidade a coisa foi que, assim como outras polêmicas que andam circulando pela sua tela praticamente todos os dias, essa foi uma polêmica artificial criada pela própria imprensa, que depois a inflou o máximo que pôde na tentativa de cumprir o acordo com o diabo que o jornalismo online contemporâneo precisa assinar a todo momento: produzir &lt;em&gt;likes&lt;/em&gt; e engajamento…&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Há toda uma discussão aí que, infelizmente, não está em curso nas redações de jornais (confiem em mim, eu sei): o quanto, no momento em que você baseia o seu negócio na necessidade de agradar ou de provocar reações, você não está na verdade matando a matéria-prima de seu próprio negócio, a informação que está fazendo circular. A imprensa gosta de apontar o dedo para a estrutura do algoritmo das grandes Big Techs, e sim, é assim que funciona e isso tem tido resultados complexos e danosos no mundo real: o conteúdo mais “extremo” ou que provoca o maior número de reações emocionais exacerbadas, sejam elas quais sejam, é o que mais ganha impulsionamento pelos algoritmos de Google, Facebook, Twitter, TikTok, etc. Só que a imprensa se esquece de dizer que ela própria, com esse modelo de publicação constante de notícias feitas em série, na maioria recebidas ou simplesmente copiadas de outras fontes, publicada por jornalistas muito jovens sem bagagem de nada, trabalhando sobre pressão e ganhando muito pouco, também funciona na mesmíssima lógica que critica.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Mas o centro deste meu texto não são os efeitos a longo prazo, é o puro e simples mecanismo que leva isso adiante. Minha implicância é com esse jornalismo online 24 horas que, em nome do pico diário de engajamento pela polêmica vazia, está criando as próprias polêmicas sem nem mesmo um grãozinho de esforço jornalístico esteja sendo despejado na receita.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;strong&gt;A história de fato&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Originalmente, a maioria das notícias que correram para registrar o “cancelamento de Kafka” na mídia brasileira referia-se como origem da coisa um comentário feito por uma usuária do antigo-Twitter-que-eu-ainda-chamo-de-Twitter-e-o-Elan-Musgo-que-vá-pro-diabo chamada Gaby Vasques. O Globo chegou a citar textualmente um tuíte da moça, mas não se dignou a creditá-la pelo nome. E o tuíte dessa brasileira, que parece ter detonado a corrida maluca da imprensa atrás do caso, já era ele próprio uma “reação” a um suposto cancelamento do qual poucos usuários do site em língua portuguesa tinham ouvido falar ainda: “Estão cancelando o Franz Kafka pq ele consumia porno &lt;i&gt;(SIC) &lt;/i&gt;e ia em bordel. Eu não acredito nessa rede social”. Vasques então era meio que o ponto de partida das notícias sobre o caso, algo que se estendeu até ela própria oferecer um contexto para a coisa, dado o aluvião de visitas que sua postagem gerou.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Na verdade, a moça estava reagindo a outro tuíte feito por uma usuária de língua inglesa, uma jovem canadense chamada Vivian, que publicou um “print” de uma página de pesquisa no Google sobre “por que Kafka nunca se casou” em que as principais respostas contavam que, segundo seu amigo (e traíra a quem a literatura deve muito) &lt;b&gt;Max Brod&lt;/b&gt;, Kafka era um sujeito lúbrico “assombrado pelo sexo”. E de que, segundo seu biógrafo &lt;b&gt;Reiner Stach&lt;/b&gt;, ele “frequentava prostitutas” e era “adepto da pornografia”. A moça essa canadense fazia um breve comentário aberto a muitas interpretações: “Oh!”, e era isso.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Logo, todas as notícias criadas pela imprensa no calor da hora do “cancelamento do Kafka” partiram de uma mesma fonte, embora os jornalistas responsáveis não vão admitir isso. Um tuíte de uma pessoa reagindo a um tuíte de outra pessoa e que nem era tão negativo assim na origem. O primeiro tuíte, claro, deu origem a outra manifestação de outra pessoa, esta sim agressiva, um comentário uma ativista feminista identificada simplesmente como “Giulia” (não consegui apurar de onde ela seria) e que comentava que esperava que as muitas “garotas que romantizam citações da obra” de Kafka soubessem que ele era viciado em pornô e que pagava por sexo.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Nota pessoal: uma possibilidade de esse pessoal ter sabido isso mais cedo era ler a própria biografia do Reiner Stach citada no texto, mas aí é um tijolo de quase 2,4 mil páginas e eu duvido que tenham vontade, preferindo provavelmente essa frasezinha do google.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Descoberta uma mulher que realmente se incomodou com a informação, a imprensa brasileira correu para corrigir seus próprios textos. A própria Folha publicou uma reportagem mais correta sobre o tópico um ou dois dias depois na Ilustrada. Acho interessante que os jornais hoje usem seus suplementos dos tempos do impresso para organizar e publicar de modo correto as milhões de informações dispersas e bolas foras que os repórteres do online vão produzindo uma a cada minuto.&lt;/p&gt;&lt;div class="inline-single-ad ad_single_3_index alignfull"&gt;        &lt;div class="ad-wrap ad-script-wrap"&gt;
			                &lt;div class="ad-script non-adsense edge-padding"&gt;
					&lt;div id="intext3_alright"&gt;&lt;/div&gt;                &lt;/div&gt;
			        &lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;Kafkiano&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;Há uma série de discussões interessantes sobre esse tema. Como o fato de Kafka, um precursor do absurdo na literatura (em uma obra com tanto impacto que criou ela própria seus precursores, como defende &lt;b&gt;Borges&lt;/b&gt;), esteja sendo vítima de um cancelamento póstumo numa época em que muitos têm levantado o paralelo algo perturbador entre o “tribunal das redes” e os procedimentos sem pé nem cabeça que Kafka descreve no seu &lt;i&gt;&lt;b&gt;O Processo&lt;/b&gt;&lt;/i&gt; (curiosamente, Kafka tinha a certeza de que seus livros eram comédias do absurdo. O mundo que se seguiu a ele se desumanizou tanto que hoje elas não têm mais a mínima graça e estão mais próximas de pesadelos cotidianos). Mas eu não vou entrar em nenhuma dessas discussões, eu sou jornalista, escritor e crítico literário, são esses meus campos de conhecimento e é neles que prefiro ficar hoje.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Quando eu trabalhava em redação, havia uma certa desaprovação tácita entre os praticantes do ofício dirigida a editores que “esquentavam” uma reportagem, prometendo no título algo que não se verificava no texto ou mesmo escolhendo ressaltar algo que não era o principal da notícia, mas tinha poder de “criar escândalo”. Hoje, aparentemente, criar o escândalo é o procedimento padrão, o título caça-clique é a norma e mesmo quando anunciam suas notícias nas redes sociais, jornais não dizem a informação mais importante na postagem tentando levar o leitor a acessar o site e ser mais um número na “métrica” que o pessoal do departamento de marketing usa para tentar atrair os anunciantes num momento em que a circulação não diz mais nada e o número de possíveis lugares para se anunciar se amplificaram, ainda mais na internet. Já escrevi sobre isso, aliás. (&lt;a href="https://sler.com.br/o-que-ha-num-titulo/" target="_blank" rel="noopener"&gt;AQUI&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;“Aihn”, me dirão alguns, “mas os jornais precisam atrair o leitor para suas páginas ou não terão receita e fecharão”. Será que é esse o jeito de fazer ou todo mundo está só copiando o que fez originalmente algum CEO importado do google, onde serviu cafezinho por três meses antes de voltar montando planos de gestão mirabolantes nos veículos brazucas sem saber se dá resultados ou não? Os jornais sempre precisaram ser comprados, também, e isso não impedia que o básico de uma manchete ou título fosse veiculado na porra de um cartaz ao lado da pilha de jornal. Tá certo que a receita publicitária era o que mantinha esse modelo e hoje ela não existe mais, mas duvido que os jornais tenham muito a ganhar disputando com as armas de influencers e dizendo em suas redes: “aconteceu um bagulho muito doido, mas você vai ter que ir no nosso site ver”. Aí, você chega lá, e é uma não notícia inventada pela própria imprensa e relatada com uma apuração porca. O já combalido jornalismo não tem como se provar relevante fazendo apenas o marketing da relevância.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;Chico&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Não é o primeiro desses casos que me deixa algo perplexo. Considerando a velocidade com que essas polêmicas vazias se sucedem, talvez vocês nem se lembrem mais, mas há exatos dois anos, no fim de janeiro de 2022, se tornou notícia repercutida por todos os portais corporativos do jornalismo uma suposta “decisão” de &lt;b&gt;Chico Buarque &lt;/b&gt;de “não mais cantar” sua música bastante conhecida &lt;b&gt;&lt;i&gt;Com Açúcar e com Afeto&lt;/i&gt;&lt;/b&gt; porque a letra envelheceu mal e é considerada machista, algo que teria sido trazido à atenção do Chico por movimentos identitários” ou “grupos feministas” (embora ninguém dissesse exatamente quem ou quais).&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;O que acho surpreendente nesse caso é outra vez a imprensa tentando capitalizar &lt;em&gt;likes &lt;/em&gt;e engajamento em vez de cumprir aquele que é propagandeado como o grande “diferencial” do agonizante jornalismo corporativo, a ideia de oferecer um “contexto comprovado” para as informações que circulam desenfreadas numa cacofonia desconcertante. Sendo mais direto: naquele episódio (e em vários outros nos últimos anos, qualquer um de vocês pode elencar um nos comentários, se quiser, estes são os que eu me lembro sem nem precisar pensar), a imprensa, para manter quentes os índices de visitação de seus sites e garantir que sua notícia do tema apareça nas pesquisas do Google, surfou numa mentira e apresentou a “decisão” de Chico como uma “notícia”.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Qualquer manualzinho furreca de jornalismo dá uma ideia mais ou menos definida do que é notícia. A notícia é um fato  – há toda uma discussão acadêmica no campo do jornalismo sobre “o que é” fato, o quanto ele reflete “a verdade” e mesmo qual ou quanto se pode usar “verdade” para o que imprensa diz perseguir no cipoal de definições filosóficas e epistemológicas desse termo. Mas vou poupar vocês disso e ir direto às implicações pragmáticas, o que no fim é o que fazem as redações  (jornalistas costumam se considerar intelectuais, mas seu ofício muitas vezes é exercido num ambiente de rampante mentalidade anti-intelectual, classificando a atividade de um repórter mais como uma “ação” do que como uma “reflexão”. O repórter “puro-sangue” não pensa, ele vai lá e descobre. Pensar é pros acadêmicos que teorizam sobre jornalismo “sem nunca ter pisado em uma redação”, como ouvi de mais um editor em mais de três décadas de carreira em redação). Como eu dizia: notícia, no entendimento funcional das redações, é um fato que ocorreu recentemente num determinado tempo e lugar e que merece atenção ou por ser um fato novo adicionado a um contexto já estabelecido, ou por ser inédito em qualquer contexto, ou por ser curioso, inusitado e surpreendente, ou por ser protagonizado por pessoa de grande interesse e relevância.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Não é necessário que todos os requisitos sejam cumpridos simultaneamente, aliás, e a polêmica da música do Chico até cumpria parcialmente UM desses postulados: era relativa a uma personalidade de grande relevância na trajetória cultural do Brasil, o próprio Chico. Mas, e aqui fica o nó, mesmo assim, &lt;i&gt;não era notícia&lt;/i&gt;, e sim apenas mais um capítulo dessa capacidade aparentemente inesgotável do jornalismo caça-cliques rasteiro de internet de criar um problema numa situação resolvida e fazer todo mundo postar a respeito (uma armadilha que captura, tenho consciência disso, mesmo que escreve sobre o caso de uma perspectiva crítica, como estou fazendo. Porque crítico ou não, este é mais um texto sobre o caso).&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;Não assunto&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Demorou algum tempo no aluvião das notas de cinco linhas em que nada era novidade, todas umas copiadas das outras e recheadas com um bando de detalhes que não faziam diferença para o que de fato importava na notícia (vocês não têm como me enrolar com essa, coleguinhas, eu mesmo já escrevi textos assim) para entender que “a decisão” tomada pelo Chico não era uma decisão e nem era recente, embora todas as manchetes &lt;em&gt;clickbait&lt;/em&gt; sobre o assunto quisessem te convencer do contrário: “Chico &lt;i&gt;não vai mais&lt;/i&gt; cantar…” “Chico &lt;i&gt;decide&lt;/i&gt; não cantar mais”. “Chico &lt;i&gt;anuncia&lt;/i&gt; que….”&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;O Chico meio que mudou de ideia sobre a música, mas isso não era um fato novo, era simplesmente a imprensa descobrindo que ela não sabia alguma coisa e correndo para disfarçar sua ignorância como notícia. O Chico não cantava a música em shows desde 1975, um ano depois de &lt;i&gt;eu &lt;/i&gt;ter nascido, para ver como a coisa é velha. Cantou &lt;i&gt;uma vez&lt;/i&gt; na TV em 1986 e depois nunca mais.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Ou seja, o assunto só começou, em primeiro lugar, porque algum jornalista que &lt;i&gt;não sabia&lt;/i&gt; que o Chico não cantava mais a música há décadas viu ou ouviu falar disso num documentário que estava começando a circular lá em janeiro de 2022 sobre a vida da Nara Leão, onde esse tópico era mencionado de passagem. Daí, seja lá quem ouviu isso e resolveu fazer uma notícia pra subir no ar sem apurar o básico: ele cantava antes? Parou agora? Cantou no último show? E aí todo mundo correu para fazer.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Antigamente, parecia haver uma certa vergonha da imprensa de admitir que era idiota, mas agora, na corrida pelas métricas e pelo engajamento, na sanha desenfreada dos monitoramentos de índices e de “&lt;i&gt;trending topics”&lt;/i&gt; e na correria pouco ética das “escutas” (jargão que vocês não são obrigados a saber o que é, então explico: a orientação aberta dentro das redações de simplesmente copiar o texto de um outro veículo disfarçando a cópia para poder surfar na onda dos cliques – um “copia, mas não faz igual” entronizado como procedimento jornalístico padrão), aparentemente liberou geral e a imprensa transformou em protocolo fazer da sua ignorância e do seu desconhecimento a própria notícia. E isso, para a credibilidade de qualquer veículo, é tão prejudicial quanto qualquer fazendinha de “&lt;em&gt;fake news&lt;/em&gt;“.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;em&gt;Ilustração da Capa: Criação do Autor por IA&lt;/em&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/kafka-chico-e-a-imprensa/</guid><pubDate>Thu, 08 Feb 2024 11:53:39 GMT</pubDate></item><item><title>Esperar pelo desastre: política pública - Carlos André Moreira</title><link>https://sler.com.br/esperar-pelo-desastre-politica-publica/</link><description>&lt;div class="entry-content rbct clearfix is-highlight-shares"&gt;&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Recentemente, completou-se mais um aniversário do incêndio na boate Kiss, em Santa Maria. Penso nisso todo dia quando embarco em uma lotação de Porto Alegre – o que não é sempre, mas quando acontece, a associação é inevitável, e não é gratuita, como se pode pensar.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Para aqueles refugiados no conforto classe média do automóvel próprio, e portanto &lt;a href="https://sler.com.br/pedestre-tem-mais-e-que-se-ralar/" target="_blank" rel="noopener"&gt;meus potenciais inimigos&lt;/a&gt;, deixem-me explicar como a coisa funciona em Porto Alegre há uns anos quando o assunto são as lotações: você embarca e, em vez de pagar na saída, ao indicar o lugar em que quer desembarcar, como era o costume, hoje em dia você paga na entrada. Não sei qual foi o motivo da alteração, ocorrida ali pela metade da década passada, se estavam ocorrendo muitas altercações entre motoristas e passageiros que esperavam chegar na parada para dizer que estavam sem grana, não sei realmente. Sei que, como usuário do sistema, um dia lá por 2015 subi no carro e o motorista me informou que deveria pagar antes desta vez.&lt;/p&gt;&lt;div class="inline-single-ad ad_single_index alignfull"&gt;        &lt;div class="ad-wrap ad-script-wrap"&gt;
			                &lt;div class="ad-script non-adsense edge-padding"&gt;
					&lt;div id="video_alright"&gt;&lt;/div&gt;                &lt;/div&gt;
			        &lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;A questão é que lotações nunca tiveram cobradores, desde a sua origem como simples Kombis pintadas de vermelho e com o nome de “táxi-lotação”. Aliás, uma das vantagens sempre apontada por gente mais velha do que eu (que agora já sou velho eu próprio) quando pegava lotação é que, sem cobrador, também não havia roleta, facilitando o ingresso de quem pegou o carro carregado de compras. Só que outra consequência disso é que quem recebe a passagem e faz o troco é o próprio motorista. A essas alturas, quase todo mundo tem também o cartão TRI que vale para lotações, e é só aproximar o cartão do sensor. Mas um certo número considerável de pessoas, entre as quais me incluo, paga com dinheiro. O que significa que o motorista recebe a grana e devolve o troco logo que tu sobe no veículo.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Assim, para efeitos gerais, a orientação oficial dada aos motoristas, sabemos, é que só deem a partida depois de pagar a passagem. Mas, na prática, o motorista só te espera embarcar e já parte com o carro de novo, e faz o troco com a lotação em movimento, alguns se esticando para trás para te alcançar as notas e moedas enquanto o carro já está rodando a uns 40km/h, talvez.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Conversando com mais de um motorista ao longo das viagens que precisei fazer, ouvi deles que, sim, há a orientação de receber e só depois dar a partida. Mas há também uma cobrança intensa por cumprimento de horários que se tornou mais complexa depois da adoção dessa nova medida. Então, na prática, há duas orientações oficiais que se anulam e, portanto, uma delas é ignorada – a que é menos passível de acarretar punição como descontos ou coisas do gênero. Logo, a realidade é que, quando a lotação é paga em dinheiro, o motorista faz o troco e dirige o carro &lt;i&gt;ao mesmo tempo&lt;/i&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;strong&gt;“Não dá nada”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;É o tipo de situação que pode prosseguir indefinidamente sem que nunca algo de errado aconteça. Mas também é o tipo de situação em que um dia pode dar algum perrengue gigantesco, com o motorista virando pra trás para alcançar moedas e perdendo de algum modo o controle do carro, indo parar na calçada, atropelando uns quatro ou cinco de uma vez, ou atravessando um portão ou um muro residencial. Será só nesse momento que todo mundo vai se perguntar como é que isso pôde acontecer. As empresas, cobradas pela opinião pública, vão lembrar que sempre orientaram os motoristas a esperar antes de dar a partida, e que isso não devia ter sido problema, foi um caso isolado provocado pela imprudência negligente de um motorista precipitado etc.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;E por isso eu sempre me lembro da Kiss quando subo numa lotação. A Kiss e o sistema de “cobrança móvel” em lotações fazem parte do mesmo tipo de mentalidade bastante brasileira, não é bem aquele “&lt;em&gt;laissez faire&lt;/em&gt;“, o “vai deixando” francês tão caro ao discurso liberal, não. Aqui a coisa se assemelha mais a uma espécie de “proibido fazer, mas se quiser, faça, só não seja pego” (imagino que não exista uma expressão popular francesa correspondente &lt;i&gt;porque “Ne peut pas faire, mais si tu veux, fais-le, mais ne te fais pas prendre&lt;/i&gt;” seja muito comprido, mas imagino que o nosso “jeitinho brasileiro cumpra parte do papel tão bem quanto). Após a tragédia da Kiss, por um tempo, a imprensa e a sociedade acordaram para uma realidade vivida mas voluntariamente ignorada: o fato de que no Brasil é praticamente uma política oficial tomar os cuidados mínimos, torcer pela estatística e esperar pelo desastre.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;O número de edifícios públicos sem PPCI era gigantesco – inclusive entre prédios tombados. Muitos dos prédios comerciais de uma cidade como Porto Alegre ainda funcionavam sem a coisa mais básica, que é um alvará (a recente legislatura de Porto Alegre, uma cidade completamente entregue ao neoliberalismo selvagem, decidiu resolver esse problema aumentando a listagens de exceções que não precisam de alvará). Seria tentador pensar que esse é o caminho inevitável que se percorre quando se vive em um país com economia historicamente instável e com uma brutal e cada vez mais ampla desigualdade econômica. Tudo sendo caro e a maioria tendo muito pouco dinheiro, confrontado com uma necessidade legal ou técnica em benefício da segurança, o cidadão faz uma conta e deixa a medida de fora confiando que ela não será necessária dado que o evento para o qual aquela preparação seria requerida é raro. Só que na maioria das vezes não estamos falando de um cidadão comum construindo uma casa e economizando nos materiais porque tem que comprar tudo parcelado, muitas das “gambiarras” fora do projeto que vieram à tona depois do incêndio em Santa Maria eram tomadas por gente da iniciativa privada querendo cortar custos no seu “empreendimento” ou até mesmo imóveis tombados pelo poder público sem o básico de um plano de combate a incêndio. A legítima política do “não dá nada”, e de fato na maioria das vezes não dá nada. Até que um dia dê.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;strong&gt;Árvores&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Outro motivo que me fez pensar muito na Kiss foi o recente rescaldo dos estragos envolvendo a tempestade que atingiu parte do Estado na semana retrasada. Não foi uma tempestade inédita, já tivemos outras, uma delas provocou muita destruição ali por 2016, mas felizmente nenhuma morte, ao contrário deste episódio de agora. E mesmo assim, ficou tristemente claro que ninguém tem um plano para situações assim. O prefeito, a porra do prefeito, estava pedindo motosserras no Twitter enquanto tomava “&lt;em&gt;ghosting&lt;/em&gt;” da Equatorial, como dizem os mais jovens.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;E aí chegamos a uma das práticas mais… tristes, para usar uma palavra que não me leve a ser processado, da política partidária organizada, e que tem sido a  desculpa perfeita para que o poder público entregue de presente para empresários amigos empresas essenciais à vida comunitária (aquela mesma para a qual o nosso prefeito soube apelar quando precisou de motosserras. Você sucateia o serviço que devia prestar, você ignora os alertas e não faz um planejamento sério para emergências. Aí um dia a água bate na bunda e você precisa desviar o assunto para algum tipo de culpado.&lt;/p&gt;&lt;div class="inline-single-ad ad_single_3_index alignfull"&gt;        &lt;div class="ad-wrap ad-script-wrap"&gt;
			                &lt;div class="ad-script non-adsense edge-padding"&gt;
					&lt;div id="intext3_alright"&gt;&lt;/div&gt;                &lt;/div&gt;
			        &lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;A marca do urbanismo “realizador” de Porto Alegre nas últimas gestões segue um padrão bastante discernível: declara que algo está vazio ou abandonado (quando, na verdade, está apenas ocupado por gente pobre ou fora do radar do grande Capital), consegue a adesão da imprensa para a tese, repetida à exaustão em colunas de opinião de empresas de comunicação que, curiosamente, também são donas de construtoras, manda umas patrolas para arrancar árvores ou derrubar casas e constrói algo impregnado de breguice pós-moderna com “barzinhos” e “quiosques” que cobram um rim por uma lata de refri instalados para que a burguesia da cidade possa “redescobrir” o lugar . Quando esse lugar nunca esteve “perdido” de fato, sendo o exemplo mais flagrante a orla e seus projetos de “remodelação” repletos de zonas cinzentas – curiosamente, zonas cinzentas que tanto mais se proliferam quanto menos há “zonas de sombra” na orla, dada a tara do poder municipal por derrubar árvores.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;E no caso dos temporais mais recentes, as árvores parecem estar sendo sistematicamente vendidas como as grandes vilãs simplesmente porque caíram (e é mais do triste, aí já é meio nojento mesmo, o quanto nomes da imprensa local, alguns deles gente que eu conheço há anos, estão ansiosos para comprar essa versão). O fato é que já na época do temporal de 2016 tinha-se pouca informação sobre as árvores da cidade, seu estado, sua condição de saúde, sua localização. A maioria das árvores que caem ou oferecem riscos caem por falta de manutenção e cuidado preventivo, cada poda demora meses, não parece haver técnicos ou pessoal suficientes para fazer o trabalho (motosserras, o próprio prefeito fez questão de confirmar que não havia).&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Logo, a política oficial da prefeitura há um bom tempo para gerir o verde nesta cidade em que os projetos megalomaníacos das grandes construtoras derrubam árvores mais velhas do que eu e o prefeito juntos botam um gramado mequetrefe e uma cerca verde vagabunda como uma “contrapartida” parece seguir um roteiro previsível também pautado pelo “não vai dar nada”, mas com um indício perturbador de “se der, melhor”: você não poda as árvores, nem cuida, durante administrações sucessivas. Elas são infestadas por doenças plenamente tratáveis, como erva de passarinho. Um dia, elas caem. Ou invadem o sacrossanto terreno do poste de luz. Se você tiver sorte, elas machucam alguém no processo. Aí você tem o apoio de parte da população para cortar as outras.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;O escritor italiano Stefano Mancuso é um dos grandes divulgadores da biologia atualmente, e seu trabalho me foi apresentado pelo professor &lt;b&gt;Geraldo Luiz Soares&lt;/b&gt;, meu amigo cientista. Mancuso criou um conceito muito bem sacado e muito útil chamado “cegueira verde”, exemplificado por ele em alguns TEDs mostrando a foto de uma raposa com uma floresta ao fundo. Ao perguntar à audiência o que está na foto, a resposta quase sempre é “uma raposa”. As árvores ao fundo são só isso: pano de fundo. O ser humano percebe construções, percebe o movimento de outros seres vivos. Quanto ao mundo verde que compõe o entorno da cena, é apenas “paisagem”, e o fato de termos essa expressão usada no sentido de uma cena vazia ou de uma fisionomia em que nada acontece ou transparece é também parte da questão.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Pois eu já acho que em Porto Alegre a administração municipal está um passo além. Seria bom que elas fossem mesmo invisíveis para escapar da sanha predatória de quem as quer colocar abaixo. Vivemos em uma cidade e tornamos as árvores, essenciais para a manutenção até mesmo da temperatura da cidade em níveis aceitáveis, nossas inimigas. O discurso do babaca médio porto-alegrense é o mesmo: elas sujam a calçada, elas atrapalham a porta do carro, elas se emaranham no fio, elas caem. O porto-alegrense está transformando um ser vivo que passava décadas no mesmo lugar em alvo móvel… Que isso esteja se processando numa cidade que já protagonizou momentos-chave da luta ambiental no Brasil é meio de encher o saco ou doer coração, não saberia apontar qual incomoda mais agora.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/esperar-pelo-desastre-politica-publica/</guid><pubDate>Thu, 01 Feb 2024 03:03:49 GMT</pubDate></item><item><title>Minha linda semana em Porto Alegre - Carlos André Moreira</title><link>https://sler.com.br/minha-linda-semana-em-porto-alegre/</link><description>&lt;div class="entry-content rbct clearfix is-highlight-shares"&gt;&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Imagino que os mais perceptivos dentre vocês aí, meus seis ou sete leitores, tenham se dado conta de uma coisa curiosa na minha coluna da semana passada: era a republicação de um texto que já havia saído neste espaço exatamente um ano antes, versando sobre literatura e política, um texto do qual gosto, aliás, mas não é como se um opinador contumaz como eu tivesse material para apenas um ano de coluna semanais e agora vou ficar apenas republicando &lt;i&gt;ad infinitum&lt;/i&gt; meus textos menos constrangedores, não, não é isso. O que aconteceu foi que eu não consegui mandar o texto da semana passada para o nosso nobre e abnegado editor&lt;b&gt; Luiz Fernando Morae&lt;/b&gt;s.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;É algo de que não me orgulho, mas é que eu estava me divertindo tanto em uma experiência nostálgica de retorno a tempos mais simples que eu simplesmente perdi o prazo e o Luiz Fernando teve que reprisar texto antigo. Eu estava, pra ser sucinto, curtindo adoidado os diferentes estágios de uma gradual viagem no tempo proporcionada pelo esforço denodado de nossos principais governantes locais.&lt;/p&gt;&lt;div class="inline-single-ad ad_single_index alignfull"&gt;        &lt;div class="ad-wrap ad-script-wrap"&gt;
			                &lt;div class="ad-script non-adsense edge-padding"&gt;
					&lt;div id="video_alright"&gt;&lt;/div&gt;                &lt;/div&gt;
			        &lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;O primeiro estágio dessa jornada idílica a tempos menos cínicos se deu na noite de quarta-feira, em que, após 24 horas sem luz devido aos temporal que atingiu o Estado na noite de terça-feira, eu e minha mulher nos dedicamos a cozinhar um alentado jantar com tudo o que inevitavelmente estragaria na geladeira – em um golpe de infortúnio, era muita coisa, havíamos feito o supermercado no domingo, e eu ando precisando emagrecer, e claramente a função toda daquela comilança não ajudou muito.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Mas ter a oportunidade de ser lembrado do valor de um romântico jantar à luz de velas após uma relação de quase duas décadas é uma preciosidade, então é algo pelo que sempre serei grato à CEEE Equatorial, à forma como ela administra as ocorrências de falta de luz nesta nossa Porto Alegre. Pensamos até mesmo em caprichar na decoração com as cores vermelho e preto, combinação muito evocativa do período Romântico, mas dado o estado de breu de nosso apartamento só conseguiríamos distinguir as cores do tecido chegando aproximando das velas, o que não achamos muito recomendável em termos de segurança.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Outro estágio fascinante da viagem do tempo que nos foi proporcionada pela gestão de crise da empresa que administra o fornecimento de luz, e que não para nem um minuto, muito menos para atender gente reclamona, mesmo que o reclamão seja o prefeito da Capital do Estado, foi a oportunidade de contemplar um estágio de civilização um pouco mais próximo de nós, mas hoje tão distante no tempo que parece difícil acreditar que ele existiu. Depois de uns dois dias sem luz, a bateria do celular arriou completamente, e foi uma delícia lembrar de tempos mais simples nos quais não éramos tão demandados por esse dispositivo do demônio, saíamos do trabalho e não havia forma de ninguém nos mandar mensagens e nem mesmo nossa mãe saberia nos encontrar quando saímos à rua.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Foi como reviver momentos gloriosos que eu só acompanhei de relance nos anos 1980, quando era criança (imagino que quem se beneficiava desse tipo de arranjo era o meu pai, minha mãe, como a maioria das mulheres da idade dela naquele tempo, ainda sentia sobre si a pressão sutil do patriarcado e ficava a maior parte do tempo em casa). Aliás, a própria ideia de passar uma semana no escuro foi uma visita à infância em São Gabriel, lugar sujeito a periódicos apagões naqueles selvagens anos 80 (aliás, pelo que andei ouvindo de parentes e conhecidos em cidades do Interior servidas pela RGE, a outra concessionária privada do serviço de energia, não mudou muito, é só meu saudosismo falando).&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;O problema, claro, é que mesmo com a cidade em caos e virada do avesso, você ainda precisa trabalhar, e como a falta de luz, de internet e até de rede telefônica torna inviável o teletrabalho, melhor ir mexendo essa bunda gorda (ainda mais depois do lauto jantar romântico à luz de velas) até um ponto de ônibus que não esteja na região que teve tráfico desviado para limpeza das árvores destroçadas. Bom que você já faz um exercício enquanto caminha entra ruas aleatórias tentando encontrar o ônibus que te levaria direto para o trampo e finalmente desiste e volta a um lugar em que você possa pegar dois ônibus. Uma oportunidade de ouro proporcionada a você, citadino desconectado do cotidiano de sua Capital, para se reconectar com o ritmo da cidade (entrecortado devido aos constantes bloqueios e ao fato de que as sinaleiras não estão funcionando) e com o verde que ainda nos cerca e que sobreviveu até agora, contra todas as expectativas, à sanha das últimas administrações alinhadas com as empreiteiras – aliás, a semana passada não foi só de viagem no tempo, foi de rever conceitos. Eu achei que, dada a tara da administração municipal por cortar árvores, o que não faltaria nos galpões da Prefeitura seriam motosserras, entendimento equivocado desfeito pelo apelo desesperado do atual prefeito para que a população emprestasse as suas. Vivendo e aprendendo.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Bom, o passeio de ônibus também é uma oportunidade de conhecer novos lugares da cidade que você mora e indesculpavelmente não conhece, dado o número necessário de desvios. Me lembra de quando mudei para Porto Alegre e eu pegava ônibus aleatórios no fim de semana munido de um maço de páginas de mapas arrancadas de um exemplar impresso do Guia de Ruas Achei acompanhando o trajeto no mapa para me ambientar com a nova e, para mim, gigantesca cidade. Claro, naquele tempo havia mais ocasiões de passe livre e tínhamos até uma linha que passava de hora em hora na madrugada, uma mão na roda para quem queria fazer uma festa mas morava longe. Não sei nem explicar algo assim para muitos dos mais jovens já nascidos sob o novo &lt;i&gt;laissez faire &lt;/i&gt;que é a tônica das administrações mais recentes, em que é melhor você ter uns 20 pedestres atropelados por dia e centenas morando na rua do que mexer com o mercado, coitado dele…&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;É a reconexão com o verde que se torna um pouco mais complexa pelo fato de que a prioridade da prefeitura sempre será liberar o fluxo de automóveis. E a equipe que corta as árvores não é a mesma que as recolhe, assim, para liberar o trânsito dos carros, havia pilhas de galhos tomando toda a calçada de pedestres. Foi um dos poucos pontos realmente chatos desse rolê ao passado que a Equatorial nos ofereceu quase de graça (porque vou considerar a conta de luz que eles vão nos cobrar como o ingresso para esse tour magnífico).&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Então, ficam aqui as minhas sinceras desculpas por não ter apresentado texto novo semana passada, eu estava me divertindo demais no tour a um passado que não vivi por completo e me diverti demais e não consegui mandar o texto (até porque, para viver a experiência por completo, estava sem internet). No momento em que escrevo este texto, aliás, começou a chover de novo aqui em Porto Alegre, então decidi fazer uma crônica bem mais curta desta vez. Vai que o pessoal da Equatorial se empolga e resolve nos dar um repeteco de um mundo sem eletricidade? Então achei melhor ser mais sintético e enviar este texto de uma vez antes que eu seja interrompido por uma eventual falt&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;em&gt;Foto da Capa: Acervo do Autor&lt;/em&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/minha-linda-semana-em-porto-alegre/</guid><pubDate>Thu, 25 Jan 2024 03:04:46 GMT</pubDate></item><item><title>Por que a literatura brasileira se ausentou da política - Carlos André Moreira</title><link>https://sler.com.br/por-que-a-literatura-brasileira-se-ausentou-da-politica-copy/</link><description>&lt;div class="entry-content rbct clearfix is-highlight-shares"&gt;&lt;p&gt;Considerando o quanto seus meandros e sutilezas têm impacto e consequências na vida cotidiana de milhões, é interessante notar a ausência acintosa da política profissional e de seus bastidores na literatura brasileira, principalmente a que vem sendo feita desde a redemocratização do país. Talvez por um certo consenso contemporâneo tácito de que o escritor deve escrever sobre o que conhece, já que a maioria dos escritores brasileiros de certo renome ganha a vida como profissional da palavra em alguma das várias oportunidades de pagar boleto nesse campo (jornalista, publicitário, tradutor, editor, colunista de jornal – não, não é a mesma coisa que jornalista – etc). Parece-me, aliás, que os protagonistas de romances nacionais nas últimas décadas se tornaram muito semelhantes ao perfil de seus criadores, que por sua vez já era ele próprio meio pasteurizado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essa conclusão, aliás, não é só minha, é da equipe da professora da UnB Regina Dalcastagnè no Grupo de Estudos em Literatura Brasileira Contemporânea (GELBC), que vem realizando um mapeamento constante dos romances publicados pelo &lt;em&gt;mainstream&lt;/em&gt; do mercado editorial do Brasil de 1990 para cá, e que apontou que os escritores brasileiros são, na média, brancos (93,9%), homens (72,7%), moram no Rio de Janeiro e em São Paulo (47,3% e 21,2%, respectivamente). Já os personagens desses romances são, em sua maioria, homens (62,1%) e heterossexuais (81%). Costumam ganhar a vida como escritor (8,5%), bandido ou contraventor (7%) e artista (6,3%). As personagens femininas são donas de casa (25,1%), artistas (10,2%) ou não têm ocupação (9,6%).&lt;/p&gt;&lt;div class="inline-single-ad ad_single_index alignfull"&gt;        &lt;div class="ad-wrap ad-script-wrap"&gt;
			                &lt;div class="ad-script non-adsense edge-padding"&gt;
					&lt;div id="video_alright"&gt;&lt;/div&gt;                &lt;/div&gt;
			        &lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Literatura como gesto político&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Parte desse quadro vem passando por mudanças significativas justamente na última década, entre outras coisas por conta de romances escritos por autores que fogem a esse perfil e trazem uma diversidade maior de personagens e temas, seja em termos de raça (“Marrom e amarelo”, de Paulo Scott; “O avesso da pele”, de Jeferson Tenório; “Torto Arado”, de Itamar Vieira Júnior), de gênero (“A pediatra”, de Andrea del Fuego; “Suíte Toquio”, de Giovana Madalosso; “O peso do pássaro morto”, de Aline Bei; “Nada Vai Acontecer com Você”, de Simone Campos e uma infinidade de outros exemplos), de etnia (“Eu sou Macuxi e outras histórias”, de Julie Dorrico; “O Som do rugido da onça”, de Micheliny Verunschk), de sexualidade (O amor de homens avulsos”, de Victor Heringer, “Todos nós adorávamos caubóis”, de Carol Bensimon; “As coisas”, de Tobias Carvalho; “Amora”, de Natália Borges Polesso) e até mesmo de classe (com autores que trazem a periferia para o centro da narrativa, José Falero, com “Os supridores”, e Geovanni Martins, com “Via Ápia”).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;São todos, claro, livros políticos apenas por existirem, porque sua própria concepção e existência se dá no âmbito de uma luta de maior representatividade na sociedade brasileira e de um ecossistema mais variado de personagens e experiências plasmadas na nossa literatura. Mas não são esses os livros nos quais eu pensava quando escrevi o primeiro capítulo deste texto. O que me deixa intrigado é porque, mesmo com esta mudança declarada no horizonte, não temos muitos exemplares de ficção realmente ambientado no mundo ou nos bastidores da política profissional, essa tão presente em causas e efeitos na realidade do país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Razões&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma das razões pode ser o próprio caráter tortuoso e muitas vezes velado da política profissional, com suas concertações, combinações, acordos, pactos, tramas, transações, traições, rupturas, reconciliações, maracutaias, trampas, confrontos, alianças e uma pletora de substantivos correlatos. Os convolutos jogos internos dos políticos profissionais não são para amadores, e talvez por isso os exemplos à mão na narrativa nacional venham realmente de jornalistas com trânsito pelos gabinetes ou, em caso contrário, se ancorem numa extensa pesquisa que coloca a atividade política de um personagem como um elemento a mais num caudaloso relato com várias outras vertentes e descaminhos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro dos motivos para essa ausência pode ser simplesmente de escala e até mesmo de concorrência. Ao contrário do que muitos acreditam, o mundo de um romance ou de um conto não aceita tudo, ele aceita tudo aquilo que foi postulado e estabelecido pelas suas páginas imediatamente anteriores – nesse sentido, cada nova palavra acrescentada em um texto deveria levá-lo de modo inevitável a restringir ainda mais as suas possibilidades internas até chegarmos àquele desenho narrativo que só aquele texto, com aquela forma, aquelas regras e padrões internos poderia ter. E bem, fora da comédia do absurdo ou da sátira desbragada, imaginar qualquer narrativa nos bastidores da política é se ver, em desespero, diante de um cipoal de improbabilidades que jamais seriam aceitas no interior de uma narrativa sem que ela colapsasse por dentro. Traduzindo para quem está viciado em pensar no formato de tuítes: a política real oficial do Brasil é tão cheia de episódios absurdos ou surrealistas que qualquer narrativa ficcional sobre seus bastidores está fadada a ficar aquém do real ou a ser uma colcha absurda de ações histriônicas ou inacreditáveis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já era assim antes do circo de horrores promovido nos últimos quatro anos de governo de nosso ora foragido ex-presidente da República. Analisados na minúcia e no detalhe que compõem muitos bons romances, todos os escândalos políticos do Brasil redemocratizado são mais inacreditáveis que qualquer ficção, e com um potencial de indignar e de provocar risos em igual medida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Conhecimento interno&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Talvez por isso o sarcasmo seja o tom adotado por muitos dos escritores que abordaram a política “por  dentro”, um exemplo sendo “Dona Anja”, de Josué Guimarães (escritor que, jornalista de formação e homem político por temperamento, tinha ele próprio o conhecimento em primeira mão desse tipo de bastidor). Publicado em 1978, “Dona Anja” é uma sátira desbragada em que um grupo de políticos respeitáveis de uma cidade do interior se reúne para acompanhar pelo rádio, em 1977, a votação da lei do divórcio, mudança radical na legislação brasileira que, na visão da maioria desses políticos de viés conservador, pode ser uma pá de cal nos “bons costumes” e na “família brasileira”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O detalhe mordaz é que essa reunião se dá no bordel da cidade, propriedade da Dona Anja do título. E um dos parlamentares mais angustiados com os rumos da votação, que tornaria a separação legal, é um velhote picareta que vem enrolando uma amante mais jovem dizendo que só não a assume como companheira porque não tem como se divorciar de sua legítima esposa. Prevendo o escândalo e a saia justa em que se verá metido com a aprovação, o homem infarta em pleno puteiro enquanto vocifera contra a degradação dos costumes que aquela lei representa.&lt;/p&gt;&lt;div class="inline-single-ad ad_single_3_index alignfull"&gt;        &lt;div class="ad-wrap ad-script-wrap"&gt;
			                &lt;div class="ad-script non-adsense edge-padding"&gt;
					&lt;div id="intext3_alright"&gt;&lt;/div&gt;                &lt;/div&gt;
			        &lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Outro autor que escreveu um livro sobre política com o conhecimento de quem trabalhou nos seus bastidores é o também jornalista Caco Belmonte, que, em 2018, lançou o romance “Lambuja”, protagonizado por Jorge, um jornalista em crise pessoal, profissional e financeira, tentando arranjar dinheiro para saldar algumas dívidas prementes enquanto cumpre o expediente de um dia como assessor temporário no gabinete de uma deputada de esquerda – uma promessa de contratação está no horizonte, mas pode ser melada pela sabotagem miúda de seus colegas, entre eles o próprio chefe de gabinete, e pelas ingerências da política além do seu controle, como a pressão do partido para que a vaga que ele cobiça vá para uma filha de um correligionário. Para além de um retrato da política, é também um retrato do mundo do trabalho, espécie de Os Ratos atualizado, em que Jorge, Naziazeno contemporâneo, percorre as ruas de uma Porto Alegre muito mais indiferente do que a retratada por Dyonélio Machado nos anos 1930.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pano de fundo&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Há outras exceções pontuais recentes que também acenam para o universo da política, como “A Primeira Mulher”, de Miguel Sanches Neto (2008), “Habitante Irreal”, de Paulo Scott (2011), e “Abaixo do Paraíso”, de André de Leones (2016). Sanches Neto narra a história de um professor de meia-idade procurado por sua ex-mulher, candidata à prefeitura de uma cidade do Interior, que o incumbe de encontrar o filho dela, misteriosamente desaparecido. A investigação do protagonista logo se esvai num mergulho em seu próprio passado que vai desembocar numa saída metalinguística que de modo algum oferece respostas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Scott faz, por meio do protagonista da primeira metade de Habitante Irreal, Paulo, uma crônica amarga e desencantada do primeiro mandato do PT à frente da Prefeitura de Porto Alegre, mas logo seu romance se expande e deixa de lado esse ambiente para trabalhar questões mais fundas de identidade. E em Abaixo do Paraíso um faz-tudo de um político é enviado na missão de entregar uma mala cheia de dinheiro a um tipo suspeito, mas a negociata dá errado e o protagonista termina fugindo em direção ao Interior de Goiás, de onde saiu, num misto de&lt;em&gt; road movie&lt;/em&gt; existencial em que mesmo o suspense da fuga não toma nunca o primeiro plano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos três casos, portanto, o tema político é apenas um pretexto parcial ou, no máximo, um pano de fundo logo abandonado em favor de outra história que o escritor estava mais interessado em abordar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Caso de polícia&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Logo, fica claro que, para além da sátira, é provável que não haja muitos caminhos para o retrato da política nacional na literatura além da cruza delirante com uma vertente do romance policial. O que nos leva ao provável melhor romance político brasileiro, não por acaso um misto de romance histórico e história policial, Agosto, de Rubem Fonseca. Em Agosto, os rumos da crise política de agosto de 1954, quando um atentado foi perpetrado contra o mais feroz crítico e opositor de Getúlio Vargas, Carlos Lacerda, levando ao abalo das instituições e ao enfraquecimento da própria posição de Getúlio como presidente eleito – principalmente quando as investigações do caso revelam, como mandante do crime, seu guarda-costas e homem de confiança, Gregório Fortunato.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para tentar escapar da armadilha que muitos consideram o temperamento evasivo e pouco aberto de Getúlio como matéria de ficção, Fonseca combina essa narrativa com os rumos de uma investigação policial conduzida pelo Comissário Mattos, um dos tipos masculinos clássicos de Fonseca, um delegado incorruptível e mulherengo cuja sensibilidade artística e honestidade o tornam um elemento à parte na estrutura irredimível e corrupta da polícia. O caso de um industrial assassinado por um homem negro durante uma relação homossexual pode ter, a narrativa insinua, relações insuspeitas com o caso maior da crise política que se desenrola de modo simultâneo. Embora seja um romance sobre Getúlio, o político aparece muito pouco, ficando a narrativa entregue a outros personagens que o contemplam de longe: sua filha Alzira, o próprio Gregório e mesmo um senador e seu assessor fictícios, por meio dos quais o escritor desdobra com domínio técnico preciso o quadro político maior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O que talvez explique também a ausência da política de bastidores na narrativa contemporânea. Bem ou mal, Agosto fala de um dos personagens políticos mais interessantes da política nacional, e parte de sua grandeza vêm dessa vinculação. A todos os futuros ficcionistas interessados em preencher essa lacuna, meus mais sinceros votos de boa sorte em conseguir efeito parecido com tantas figuras políticas mesquinhas e minúsculas que hoje nos cercam.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Foto da Capa: Getúlio Vargas em 1953, no lançamento da Petrobrás&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;em&gt;*Texto originalmente publicado em 19 de janeiro de 2023 &lt;/em&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/por-que-a-literatura-brasileira-se-ausentou-da-politica-copy/</guid><pubDate>Thu, 18 Jan 2024 03:02:38 GMT</pubDate></item><item><title>Eu não aguento mais a Taylor Swift - Carlos André Moreira</title><link>https://sler.com.br/eu-nao-aguento-mais-a-taylor-swift/</link><description>&lt;div class="entry-content rbct clearfix is-highlight-shares"&gt;&lt;p&gt;Não sei vocês aí, mas eu tenho que confessar que eu não aguento mais a Taylor Swift. Na remota possibilidade de algum dos meus seis ou sete leitores ser um “swiftier”, como costumam ser chamados seus muito passionais fãs, vou deixar vocês pendurados por um instante em sua trêmula indignação enquanto faço uma breve digressão ao meu remoto passado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quando eu estava no que então ainda não se chamava Ensino Médio, mas simplesmente Segundo Grau, eu morava em uma cidade de 60 mil habitantes no meio da Campanha. A TV Globo era a única emissora passível de ser assistida o tempo todo em todo o município (a Bandeirantes pegava de forma mais ou menos nítida dependendo do dia, das condições atmosféricas e do lugar na cidade em que você morasse). Videocassete era um bem de consumo caro e a cidade ainda não havia passado pelo &lt;em&gt;boom&lt;/em&gt; das videolocadoras que chegaria logo nos anos seguintes. O que tornava aquele um mundo imerso em uma tediosa monocultura de interesses.&lt;/p&gt;&lt;div class="inline-single-ad ad_single_index alignfull"&gt;        &lt;div class="ad-wrap ad-script-wrap"&gt;
			                &lt;div class="ad-script non-adsense edge-padding"&gt;
					&lt;div id="video_alright"&gt;&lt;/div&gt;                &lt;/div&gt;
			        &lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Quando não se discutia a novela, todo mundo se reunia no recreio para comentar, na segunda-feira, o filme que havia passado no Supercine no sábado. Se você não tivesse visto, bom, talvez a solução fosse ficar fora dos papos até quarta-feira, quando o pessoal enfim começava a mudar de assunto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Recupero esta história porque mesmo com a evolução da tecnologia até patamares inimagináveis naquele tempo, oferecendo uma pulverização em escala atômica de elementos, fontes, temas, músicas, artistas, atrações, até mesmo “produtos” culturais, essa palavra da moda que eu detesto com todas as forças (&lt;a href="https://sler.com.br/por-que-deixamos-o-mercado-contaminar-a-linguagem-de-nossa-estetica/" target="_blank" rel="noopener"&gt;como já escrevi aqui&lt;/a&gt;), em certas ocasiões me parece que o mundo com o qual eu tenho contato em minha bolha eletrônica se tornou uma imensa reconstituição macroscópica do pátio do Colégio XV de Novembro, em São Gabriel, e todo mundo parece só falar do mesmo assunto. E aí que eu chego à aparentemente provocativa mas bastante sincera afirmação com a qual eu abri este texto: eu não aguento mais a Taylor Swift e eu sinceramente não sei mais onde me refugiar para evitá-la.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Música&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Que fique claro que eu não tenho nada contra a existência de Taylor Swift, nem contra sua pessoa, nem contra sua obra, que eu conheço muito pouco e o que conheço não me comoveu nem me impressionou. Eu sei muito bem que sou um homem de meia idade que se formou como apreciador de música ouvindo gauchismo de CTG e barulho de Heavy Metal e que, assim, suas músicas não são pra mim, e tá tudo bem. A questão que me deixou primeiramente perplexo e mais tarde um tanto exausto é a onipresença monocórdica da persona Taylor Swift para todo lugar em que você dirige um vago e desatento olhar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como eu disse, eu não curto o som de Taylor Swift e sei que teria uma dificuldade real para citar o nome de três canções dela que eu tenha ouvido na vida – passei por esse teste esses tempos aplicado pelos jovens e talentosos estagiários que trabalham comigo e só consegui me lembrar do título de duas, e em ambos tinham umas preposições que eu não me lembrava ou havia confundido com outra. As duas, aliás, já têm mais de 10 anos, fui informado pelos jovens sabedores (abraço, Vittoria e Samuel). Mas para mim esse desconhecimento é parte bem-sucedida de uma estratégia até pouco tempo possível de ignorar voluntariamente o trabalho de alguém que não me diz muito em termos artísticos. Basta restringir suas experiências com música a coisas antigas ou a gêneros muito específicos e pronto, você, efetivamente, bloqueou qualquer conhecimento sobre o trabalho musical de Talyor Swift, deixando a cantora para aqueles que a admiram e a seguem, sem prejuízo para ninguém.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Só que a vida não é tão simples, não é mesmo? Para começo de conversa, embora eu não seja um cara que ouça tanta música, eu ainda mantive de uma época pretérita em que comprávamos revistas em banca o hábito de seguir aqui e ali nas redes perfis de publicações da área, como a Rolling Stone, por exemplo – e aparentemente, pela minha equivocada impressão empírica, a revista só teve dois assuntos a tratar no ano de 2023: a gigantesca nova turnê da Taylor Swift e uma banda de três artistas indies chamada boygenius, cujo trabalho não conheço, mas pela frequência com que estiveram nas manchetes da publicação aparentemente são as novas Nirvana e as novas Beatles ao mesmo tempo. Talvez sejam, eu não ouvi. Talvez, também, Taylor Swift seja, como seus fãs defendem, uma cruza de Beethoven com Leonardo Da Vinci e eu que esteja falhando em ver seu apelo, aceito a hipótese. Não vejo problema em manter distância dela para todo sempre – o problema é que ela não parece manter distância de mim…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cinema&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ok, talvez eu devesse então parar, simplesmente, de ler coisas sobre música. Só que eu sou um apaixonado por cinema (mais até do que por música, em que meus gostos são bem específicos e muito excludentes). Embora não escreva mais profissionalmente sobre o assunto, gosto de dar meus pitacos a respeito aqui e ali, e continuo membro da &lt;a href="https://www.accirs.com.br/" target="_blank" rel="noopener"&gt;Associação de Críticos de Cinema do Rio Grande do Sul (ACCIRS &lt;/a&gt;– aliás, a sigla é pronunciada ASSIRS em vez de AQUICIRS, e em anos como integrante ainda não descobri por quê). Só que, do nada, lá estava Taylor Swift no noticiário de cinema porque, aparentemente, a versão cinematográfica de sua última turnê, aquela mesmo que era praticamente o único assunto da Rolling Stone, virou um filme e arrecadou uma grana de fazer inveja aos contadores da Marvel. E estava concorrendo também no Globo de Ouro. Aliás, embora esse longa sobre a turnê em particular não tenha sido dirigido por ela, Swift tem há anos comandado as câmaras de seus próprios clipes e andou lançando um curta-metragem também. Se é bom? Não sei, não vi, mas sei que existe porque parece também impossível ler sobre cinema sem tropeçar numa notícia sobre a cantora. Talvez no futuro ela resolva virar diretora de cinema ela própria e aí a situação vai ficar ainda mais complexa…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A possibilidade de eu deixar de ler sobre cinema é nula, então acho que vou ter que me acostumar com isso. A cantora também vem sendo assunto nas páginas de economia da cultura devido a sua queda de braço com sua gravadora e com o rico babaca (&lt;a href="https://sler.com.br/a-hora-e-a-vez-dos-ricos-babacas/" target="_blank" rel="noopener"&gt;referência aqui&lt;/a&gt;) que comprou os direitos de seus discos anteriores e à forma como retomou as próprias músicas simplesmente regravando os discos com os mesmos arranjos e lançando de novo, com apoio de seu fandom para garantir a sua “integridade artística” (e o PIX gordo dos lucros do negócio, também, mas isso eu vi falarem menos).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Shows&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="inline-single-ad ad_single_3_index alignfull"&gt;        &lt;div class="ad-wrap ad-script-wrap"&gt;
			                &lt;div class="ad-script non-adsense edge-padding"&gt;
					&lt;div id="intext3_alright"&gt;&lt;/div&gt;                &lt;/div&gt;
			        &lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Digamos que eu elimine a cultura do meu horizonte e passe só a ler notícias de caráter geral e, talvez, aqui e ali, algum rumoroso caso policial com ares hiper sensacionalistas, como muita gente que eu conheço. Pois este ano lá estavam também esses espaços invadidos pela estrela pop, já que seus dois shows no Rio foram uma amostra grátis da hipotética existência do inferno como retratada na mitologia do Cristianismo: um lugar superquente, lotado, e desconfortável em que você é submetido a torturas excruciantes por ter cultivado a ideia pecaminosa de ter desejado algum prazer e diversão na vida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aqui o tom humorístico desta crônica provocadora recua um pouco porque, de todos os lugares e instâncias que andam me forçando a tomar conhecimento da vida e da obra de Taylor Swift, esta talvez fosse a única que eu de fato gostaria de saber um pouco mais sobre os desdobramentos. Ana Clara Benevides, uma jovem de 23 anos, morreu porque as intervenções gananciosas realizadas pela organização do espetáculo transformaram o Engenhão em um Wok japonês no meio da maior onda de calor que o Brasil experimentou em anos. E decidiu que se você quisesse água, você precisaria comprar – de 8 a 10 reais por garrafa em um show cujos ingressos custaram entre R$ 450 e R$ 850.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E por semanas só o que se lia em toda parte era o suspense sobre a cantora, que tem “uma ligação tão próxima” e “tão especial” com seu fandom falaria algo no segundo show sobre uma jovem que morreu no primeiro pelo simples fato de ser sua fã. Quando a única dúvida sobre isso só poderia ser mesmo imputada à ingenuidade dos próprios fãs. No fim, Taylor não mencionou a vítima ou sua família, e mesmo o traslado do corpo da jovem de volta a seu Mato Grosso do Sul natal foi organizado por um fã-clube da artista que correu uma sacolinha. É claro que ela não vai mencionar nada que possa gerar derrota num eventual processo, então cantem, paguem o ingresso e sigam a vida. Acho um pouco decepcionante o quanto a imprensa parece ter abandonado as consequências do caso depois de semanas em novembro em que ele era praticamente o único assunto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A última notícia que li a respeito era sobre a divulgação de um laudo que comprova, com termos técnicos, o que todo mundo mais ou menos já sabia: a moça morreu de calor. Que não se saiba mais sobre o que vai rolar com a empresa organizadora é meio triste uma vez que eu não paro de ler sobre Taylor Swift em toda parte e Ana Clara aparentemente já foi esquecida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E sendo Taylor Swift uma artista de projeção global, nem mudar de país adiantaria para fugir dela. E este é o ponto deste texto, que não é para ser, acreditem, swifties, um ataque pessoal a sua venerada artista. É mais o quanto, não importa como o mundo tenha mudado desde a época em que eu era um adolescente desgrenhado no recreio do colégio discutindo o que havia achado de Highlander ou Splash: uma Sereia em Minha Vida no Supercine, a lógica algorítmica contemporânea parece ter apenas amplificado a falta de assunto aos mesmos cinco ou seis temas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“É só não assistir.”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E falo da lógica algorítmica porque antes era mais fácil. Sempre com profunda dor no coração, assisti a muitos episódios do Big Brother em algumas suas primeiras edições (eu trabalhava no setor de Cultura de um jornal diário e muitas vezes precisava encarar um plantão em dia de paredão ou de indicação ou seja lá qual fosse o factoide que o programa construísse para manter a audiência conectada, e cabia a mim escrever o relato da coisa para a edição do dia seguinte). Quando me vi livre desse tipo de compromisso, parei de assistir ao BBB para nunca mais voltar, e tudo correu muito bem por uns anos. De vez em quando surgia no Facebook alguma coisa engraçada como uma campanha indignada pedindo a todos: “desligue o BBB e vá ler um livro” (spoiler: dependendo do livro, não adianta nada. Muita gente leitora de Olavo de Carvalho teria provocado menos estrago ao Brasil ficando em casa assistindo à Fazenda). Mas de modo geral, era bem possível ficar alheio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eu não sei o que aconteceu, como eu disse, eu sou dos que tentam evitar esse assunto, mas o fato é que nos últimos anos, só “não assistir” já não funciona mais. Não sei se isso começou com a Globo espertamente trazendo para o programa “gente famosa” (a maioria eu não sei quem são, mas sei que sou exceção), copiando o modelo de outros programas como Casa dos Artistas ou A Fazenda. Os arquitetos desse programa do demonho também foram bem-sucedidos em fazer a atração navegar na onda nociva da polarização política, levando para “a casa” personagens que poderiam ser considerados representantes dos “reaças” e dos “lacradores”, garantindo discussões e engajamentos que só beneficiaram mesmo a emissora que exibe o programa, fenômeno de audiência hoje tão presente quanto ondas de calor no verão (e talvez tão prejudicial quanto).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como eu disse, eu fui por anos feliz à sombra de minha própria ignorância de quando começa o BBB ou quem está competindo, mas na era contemporânea das redes isso ficou impossível. Porque aparentemente todos vocês aí não sabem falar de outra coisa (e estou consciente da ironia de que este texto também está falando disso). E lá vamos ao processo laborioso de silenciar termos e nomes quando isso é possível. O melhor, não só para mim, mas para todo mundo, talvez fosse deixar as redes por completo, mas infelizmente trabalho numa profissão na qual isso não é possível. A bem da verdade, penso que hoje a maioria de nós se encontra no mesmo barco. Se você é a própria Taylor Swift talvez seja fácil não ter redes (não sei sei tem), mas se você está fazendo seus corres de assalariado fica mais difícil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Então acho que tenho ainda à minha frente longos anos de perplexidade até que Taylor Swift ou eu (dado minha idade provecta, a hipótese mais provável) desapareçamos do universo. Até o fim das Eras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Foto da Capa: Reprodução do Youtube&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/eu-nao-aguento-mais-a-taylor-swift/</guid><pubDate>Sat, 20 Jan 2024 13:14:38 GMT</pubDate></item><item><title>Soltar foguetes - Carlos André Moreira</title><link>https://sler.com.br/soltar-foguetes/</link><description>&lt;div class="entry-content rbct clearfix is-highlight-shares"&gt;&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Tendo crescido nos anos 1970 numa cidade da metade Sul, não creio que eu vá de fato escandalizar ninguém ao comentar que naquela época uma das coisas que eu ansiava muito por fazer assim que tivesse idade para tanto era soltar foguetes. Não os busca-pés que corriam atrás dos calcanhares dos incautos, ou as tiras vermelhas com manchas redondas de espoletas que usávamos para brincar com nossos revólveres de brinquedo, que eu já conhecia. Eu queria lançar um foguete daqueles que se erguiam para o alto como uma espada mágica, ver o chiado rápido de sua ascensão aos céus e ouvir o estrondo que ele produzia quando marcava a noite com sua ruidosa detonação. Coisas de guri do interior em um tempo e lugar que, comparado ao atual espírito do tempo, talvez carregue uma inevitável pátina de barbárie, como uma foto antiga do Velho Oeste (em que nossos responsáveis nos davam suco Tang, usavam Neocid em nosso cabelo para matar lêndeas ou nos deixavam dormindo a noite toda com espirais de Boa-noite queimando para afugentar mosquitos).&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Um dos motivos pelos quais nunca cheguei a concretizar essa aspiração secreta de infância talvez tenha a ver com o fato de que os exemplos que me despertaram a curiosidade não estavam exatamente em casa. Meu pai era cego e, portanto, não estava entre suas diversões ocasionais soltar foguetes. Quem eu já havia visto fazer isso eram vizinhos como o dono de mercearia que morava na casa da frente ou alguns vizinhos de meu avô (aos cinco anos de idade, me lembro com alguma nitidez da barulheira ensurdecedora que o foguetório da vizinhança provocou quando o Inter ganhou o &lt;b&gt;Brasileirão de 1979&lt;/b&gt;, uma festa que marcou minha infância de menino colorado).&lt;/p&gt;&lt;div class="inline-single-ad ad_single_index alignfull"&gt;        &lt;div class="ad-wrap ad-script-wrap"&gt;
			                &lt;div class="ad-script non-adsense edge-padding"&gt;
					&lt;div id="video_alright"&gt;&lt;/div&gt;                &lt;/div&gt;
			        &lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;Jornalismo&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Bom, o fato é que provavelmente a vontade de soltar foguetes foi esmorecendo à medida que eu entrava na adolescência, tanto é assim que nunca soltei nenhum, algo que, morando no Interior, tenho certeza de que conseguiria fazer se &lt;i&gt;realmente&lt;/i&gt; estivesse interessado. Os anos passaram, eu me mudei para Porto Alegre, fiz outras coisas que nunca havia feito antes, estudei para me formar jornalista, trabalhei, fiz bicos, cortei um dobrado para defender uns trocados durante um certo período e aí comecei a trabalhar, primeiro esporadicamente, depois com mais constância, na profissão que havia escolhido. Até que, no fim de dezembro de 1996, durante um plantão de fim de ano na redação em que recém havia começado, me mandaram fazer um acompanhamento e uma matéria mais aprofundada dos efeitos de acidentes com esses foguetes comercializados em floras quaisquer e lançados ao céu por amadores. E depois disso, eu nunca mais tive a vontade de soltar foguetes.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Não sou do tipo que guarda recortes, mas as matérias específicas desse período, as primeiras que eu publiquei, eu arquivei, provavelmente deslumbrado com as primeiras experiências de ver meu nome em tinta impressa. Depois disso, me tornei mais cínico com as emoções egóicas aparentemente inescapáveis da profissão, mas ainda guardo aquela pilha de primeiros recortes quase como um memorial ao jovem ingênuo que as compilou lá por 1996, 1997. Quando decidi que escreveria hoje sobre fogos, fui até esse recorte específico para ajudar a memória, e me dei conta de que boa parte das histórias de que eu me lembrava daquelas visitas às unidades de queimados do Hospital Cristo Redentor ou do HPS permaneciam inalteradas.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;Os entrevistados&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Um dos meus entrevistados na época era um senhor na casa dos 50 anos chamado Adelino, servente de pedreiro que havia finalmente conseguido a perspectiva de um serviço mais longo assegurado para iniciar o ano. Decidiu, para comemorar, gastar R$ 17 que havia recebido de um biscate feito na semana entre Natal e Ano-Novo para comprar dois daqueles foguetes amadores. Soltou o primeiro às 18h do dia 31 de janeiro de 1996, enquanto bebia algumas doses de cachaça. Pegou no sono e foi acordado à meia-noite pelo barulho dos fogos dos vizinhos. Saiu então, meio tonto, para acender seu segundo foguete e ele detonou em sua mão esquerda. Quando falei com ele, no Hospital Cristo Redentor, ele já havia saído da cirurgia cujo resultado havia sido a amputação total de um dedo e a perda parcial de outro.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Na mesma reportagem, também conversei com outro senhor chamado Marinho, morador de São Leopoldo, que havia decidido estourar um rojão pela primeira vez na vida, para ver como era. Comprou um foguete de três tiros que explodiu em sua mão esquerda e levou à amputação de dois dedos – Marinho havia trabalhado a vida inteira limpando máquinas em fábricas de calçados sem sofrer nenhum acidente semelhante, e ainda estava ansioso pela sua futura recuperação, já que acreditava que não conseguiria mais realizar seu trabalho após a mutilação.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Também encontrei a história de um policial militar de Cruz Alta que ouviu de um colega que deveria empilhar três foguetes para que o rojão fosse lançado a uma altura mais elevada. Mais pra lá do que para cá no momento de acender o explosivo, ele se equivocou e acendeu o rojão debaixo da pilha, cuja saída estava obstruída pelos demais rojões empilhados. A força da explosão não só provocou a perda de três dedos como provocou queimaduras de segundo e terceiro grau no couro cabeludo.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;Os danos&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Acidentes desse tipo podem ser causados por uma série ampla de fatores, da imperícia do usuário (seja por falta de experiência, seja por embriaguez, ou até mesmo pela combinação descuidada de ambos) à própria qualidade dos explosivos, que pode ser afetada por um número bem grande de fatores, como embalagem, armazenamento e transporte. O que torna esse tipo de acidente em particular tão grave é a extensão dos danos que ele provoca no corpo humano. Se você se descuidar numa serra profissional e perder um dedo, há boa chance de ele ser reimplantado com sucesso. Já um acidente com fogos é quase garantia de que um implante será impossível, porque o calor e o impacto não cortam, mas queimam ou rasgam em pedaços os tecidos, os nervos e as artérias, impedindo qualquer tentativa de religamento. E não se trata da perda de um ou dois dedos, o que já seria traumático, mas queimaduras graves são mais suscetíveis a desenvolver infecções – e o resultado aleatório de uma explosão pode também comprometer nervos a ponto de o afetado perder parcialmente os movimentos da mão.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Passamos recentemente por mais um réveillon, com a retomada ardente das discussões sobre a necessidade ou não desse tipo de estalo, foguete, rojão etc. serem usados em celebrações de ano novo. Mas uma coisa que, para mim, é curiosa ao relembrar essa reportagem específica é o próprio enquadramento que a discussão foi tomando com o passar dos anos. Naqueles já longínquos anos 1990, discutia-se muito os fogos, principalmente esses acessíveis a qualquer um, como uma questão de segurança e saúde pública. Na época em que fiz aquela reportagem conversei com um cirurgião plástico da Unidade de Queimados do Pronto Socorro que me informou que havia uma questão crucial de classe a ser resolvida pelas campanhas de prevenção, dado que os foguetes segunda mão eram uma diversão estatisticamente mais consumidos pelas pessoas de menor poder aquisitivo, a quem claramente as múltiplas campanhas de conscientização não estavam chegando.&lt;/p&gt;&lt;div class="inline-single-ad ad_single_3_index alignfull"&gt;        &lt;div class="ad-wrap ad-script-wrap"&gt;
			                &lt;div class="ad-script non-adsense edge-padding"&gt;
					&lt;div id="intext3_alright"&gt;&lt;/div&gt;                &lt;/div&gt;
			        &lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;O debate atual&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Eu teria que ir atrás de novas estatísticas, mas duvido que algumas dessas características do perfil médio do consumidor de fogos tenha variado tanto. O que mudou de modo radical, para mim, é a moldura do debate. Talvez seja um problema da minha bolha, mas faz tempo que eu não vejo campanhas de conscientização para o perigo que o uso dos fogos representam para quem os usa, e sim uma série de manifestações em larga escala de natureza ambiental, contra o ruído provocado pelos fogos e como ele afeta pessoas hipersensíveis ao ruído, como idosos, crianças e aqueles que se enquadram em algum ponto do espectro autista. Outra preocupação constante tem sido o efeito desse tipo de comemoração em animais, dos pets domésticos à fauna silvestre.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Dois projetos de lei, aliás, um de autoria do senador&lt;b&gt; Randolfe Rodrigues&lt;/b&gt; (Rede-AP) e outro de &lt;b&gt;Fabiano Contarato&lt;/b&gt; (PT-ES) estiveram na pauta de comissões do Senado no fim do ano passado discutindo a proibição da fabricação, da venda e do uso de fogos de artifício que produzam ruídos. As comissões não se pronunciaram a respeito, devem seguir a análise neste ano, mas pelo que li em um material da própria Agência Senado o discurso dos dois autores dos dois projetos semelhantes é mais ou menos o mesmo: suas propostas representam um “meio-termo” entre proibir os fogos de modo mais amplo, com potenciais efeitos danosos na indústria nacional, e atender às reivindicações que começaram a ser mais levantadas pelos grupos preocupados com os efeitos dos ruídos (e que se tornaram mais frequentes dos anos 2000 para cá, entre outras coisa graças ao poder de articulação e replicação proporcionado pelo atual panorama digital das redes sociais).&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Fogos não me encantam mais, eu jamais seria otário de hoje em dia, tendo visto o que vi e sabendo o que sei, eu mesmo lançar um, mas me parece curioso como a discussão mudou de foco. Para começo de conversa, me parece sempre nessa discussão haver uma confusão entre duas frentes afetadas. Existem as queimas de fogos profissionalizadas, promovidas por empresas ou entes públicos e que se tornaram cada vez mais elaboradas ao longo das últimas décadas. Essas, com certeza, são fáceis de controlar e rastrear. Imagino que o que os projetos estejam mirando seja a ampla variedade de fogos vendidas em lojas de varejo acessíveis a qualquer indivíduo – um tipo de produto, como já comentamos, muito comprado por consumidores de baixa renda. Imagino que uma lei nacional teria mais sucesso em proibir no Brasil a circulação de foguetes de fabricação importada, mas nunca é demais lembrar que nós aqui mesmo, em Porto Alegre, já temos uma proibição semelhante de natureza municipal e eu não deixei de ouvir nenhum estampido a menos por isso no Natal e no Ano-Novo, então como fazer esse tipo de proibição vingar?&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;&lt;b&gt;Foguetes e balões&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;É uma situação que me lembra um pouco um conto de&lt;b&gt; Rubem Fonseca &lt;/b&gt;chamado &lt;b&gt;&lt;i&gt;O Balão Fantasma&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;, que abre seu livro&lt;b&gt; O Buraco na Parede&lt;/b&gt;, de 1994. Na história, um investigador de polícia (aos moldes dos personagens masculinos recorrentes de Fonseca) faz parte de um grupo especial criado no Rio para impedir a queima de balões com suas consequências ambientais nefastas, como incêndios em áreas verdes. As outras duas participantes do grupo são duas mulheres, militantes ecológicas fervorosas, uma delas vinculada à Prefeitura e outra da agência federal de Meio Ambiente. Sendo um conto de Fonseca, é claro que as inquietações do policial estão menos na resolução do crime do que no instável caso amoroso que ele mantém com uma das mulheres com quem está trabalhando. O que me parece que Fonseca flagrou com precisão nesse conto foi o embate entre uma visão de mundo mais tradicional que, apesar de ter suas justificativas e antecedentes, estava agora na contramão da nova visão informada pelo espírito do tempo.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Embora seja seu trabalho debelar as turmas fabricantes de balões, o policial, de ascendência portuguesa como o próprio Fonseca, não deixa de admirar o arcabouço tradicional e social envolvido na fabricação dos balões. É uma forma de celebração trazida pelos portugueses e, no Rio, assumiu ao longo de décadas um sentido de expressão comunitária, já que muitos bairros da cidade, principalmente os menos confortáveis no espectro socioeconômico como as favelas, transformam a arte do balão aos céus no resultado de um esforço de um amplo número de pessoas da comunidade – um pouco como as escolas de samba antes de se tornarem um bem-comportado espetáculo turístico de apelo internacional.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Já as colegas de grupo do protagonista, e não é por acaso que a “nova forma” de ver o que “sempre esteve ali” seja representada por duas mulheres, não conseguem entender esse fascínio do protagonista pelo que é, no entender delas, um crime ambiental e nada mais. O conto também faz uma espécie de radiografia de como funcionava a queima de balões no Rio até aqueles anos em que esse tipo de celebração já havia caído na mira das autoridade e da opinião pública pelo seu risco ecológico. A montagem clandestina de um balão em partes, a necessidade de um perito para criar as buchas, a montagem clandestina, o transporte e mesmo a caça ao balão após ele subir aos céus – dado que é do interesse da comunidade que o soltou recuperá-lo quando ele cair.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Fonseca nesse conto claramente havia escolhido “um lado”, o que talvez torne sua radiografia do cenário algo comprometida. O protagonista e narrador é o investigador, logo, a narrativa compartilha parte de seu fascínio. As duas mulheres que o acompanham na força-tarefa são o tipo de caricatura de militante pouco razoável que na época talvez ainda fosse engraçada antes de virar meio que o discurso oficial da extrema-direita que ascendeu nos últimos anos. Mas há um elemento que ele apreende: a complexidade de relações que muitas vezes opõe uma visão progressista que se instala a partir de uma classe média ou alta ilustrada e que, em nome de um bem comum, acaba precisando realizar um embate contra as classes proletárias que seguem em hábitos tradicionais, principalmente os festivos, que servem como um desafogo, ainda que destrutivo.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;O que virá disso é o que terá que vir, inevitavelmente. Não tenho dúvidas de que aos poucos os fogos com ruído desaparecerão do cenário ou serão drasticamente diminuídos (ao contrário do tom adotado por Fonseca em seu conto, não sentirei saudade alguma deles). Mas só gostaria que houvesse como combinar não apenas as pressões da indústria nacional e dos atuais grupos com a sua plataforma esclarecida, mas também a necessidade de um trabalho amplo de educação para que alguém não se coloque em perigo tentando sublimar por um instante as pressões cada vez mais pesadas da vida.&lt;/p&gt;
&lt;p class="v1MsoNormal"&gt;Afinal, fogo sem ruído também queima.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>Carlos André Moreira</author><guid isPermaLink="true">https://sler.com.br/soltar-foguetes/</guid><pubDate>Thu, 04 Jan 2024 12:41:56 GMT</pubDate></item></channel></rss>