<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Sat, 27 May 2023 12:17:00 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Rede municipal de ensino sofre com a falta de mediador para alunos com autismo Câmara Municipal fará uma Audiência Pública para tratar sobre o assunto</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rede-municipal-de-ensino-sofre-com-a-falta-de-mediador-para-alunos-com-autismo-239282</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Inclus%C3%A3o/3123-268" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Inclusão&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Rede municipal de ensino sofre com a falta de mediador para alunos com autismo&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Câmara Municipal fará uma Audiência Pública para tratar sobre o assunto&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0359_20230526211250_CKPTX.jpg" longdesc="79929;176787"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Reprodução - Unicef - ONU &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis vai realizar, nesta segunda-feira (29/05), uma Audiência Pública para tratar sobre “Os desafios da inclusão escolar no município de Petrópolis”. Com 603 alunos matriculados na rede municipal de ensino com o diagnóstico de Transtorno do Espectro Autista (TEA), o direito a um sistema educacional inclusivo é garantido pela Lei Brasileira de Inclusão da Pessoa com Deficiência desde 2015. Mas, apesar disso, a vereadora Gilda Beatriz, que preside a Comissão de Defesa da Educação e comandará a audiência, relata que tem recebido incontáveis “denúncias de pais, com relação à falta do mediador escolar para acompanhar as crianças com deficiência nas escolas municipais”.  A audiência terá início a partir das 18h, no plenário da Casa Legislativa, e é aberta ao público.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Conforme relata Mariana Domingos Carolino, mãe do menino Theo, de nove anos e com TEA de suporte um, o fato do autismo não ser recorrentemente debatido e, principalmente, humanizado e explicado, torna a vivência das pessoas com o espectro em si um desafio no dia a dia. “O que parece é que a inclusão, hoje, acaba sendo um depósito de crianças nas escolas. Eu já visitei várias escolas, particulares também, inclusive, em que vi crianças do lado de fora da sala. Então te pergunto: isso é inclusão? Às vezes os pais estão dando um duro danado e achando que os filhos estão inclusos e nem entram na sala. Isso é muito doloroso. Eu quero que o Theo seja tratado como qualquer outra criança dentro da escola. E, para isso, precisamos de políticas públicas!”, declara ela.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Já a defensora pública e especialista no direito das pessoas com deficiência, Flávia Albaine, reforça que os alunos autistas têm direito ao acesso à educação efetiva e de qualidade. “É obrigação da escola se adaptar e ofertar um ambiente acessível para todos, atuando na eliminação das barreiras que impedem e/ou dificultam a educação desses alunos. Importante esclarecer que a recusa escolar de aluno autista por conta da sua condição é crime. Ainda nesses casos, a família deve procurar imediatamente o auxílio de um advogado especializado ou da Defensoria Pública. A Defensoria poderá atuar de forma coletiva ou individual para garantir o cumprimento do direito à educação dos alunos autistas”, explica ela.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Atendimento especializado&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A neuropsicóloga Bárbara Calmeto, diretora do Autonomia Instituto, destaca ainda que se tratando de inclusão, há de se ter mais do que apenas a aceitação no ambiente escolar, mas, o desenvolvimento de ferramentas individualizadas para a necessidade de cada aluno. “A escola é obrigada a oferecer suporte para toda e qualquer adaptação que o aluno precise. Infelizmente, a escola fica com olhar na parte pedagógica, mas, alguns alunos precisarão de suporte para a parte de socialização e comunicação. Outros alunos precisarão de um apoio maior com adaptação curricular e de rotina diferenciada no ambiente escolar. Só com a presença de um mediador escolar exclusivo que o direito à educação dos pacientes mais graves será mantido”, pontua Calmeto.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Prefeitura, para os atendimentos educacionais especializados, oferece 49 salas de recursos multifuncionais, que conta com 84 profissionais especializados, onde os alunos com TEA são atendidos no contraturno escolar. Ainda conta com dois Centros de Referências em Educação Inclusiva (CREIs): o CREI Aline de Souza Correa, em Pedro do Rio, e o CREI João Pedro de Souza Rosa, no Centro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No entanto, a respeito dos CREIs, também houveram relatos a respeito da falta de profissionais especializados em atendimentos individualizados. Uma mãe, que não iremos revelar o nome, disse ao Diário que o filho de 12 anos estava sem acompanhamento. “Ele tem problemas com impulsividade, podendo desencadear em um comportamento agressivo. Por isso, ele precisa de tratamento especializado no Crei. Mas, teve de ficar mais de três meses sem frequentar a unidade, provocando uma lacuna enorme na educação dele”, relatou a mãe. Entramos em contato anteriormente com a Prefeitura, que afirmou que estava finalizando o processo de contratação do profissional. No entanto, não deu mais detalhes depois disso.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Integração real&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A neuropsicóloga Bárbara Calmeto, por fim, especifica quais ações são as mais indicadas para promover uma integração real. “Infelizmente, é muito comum ver espaços que apenas ‘toleram’ a presença de crianças no espectro do autismo e não promovem uma integração real diante da turma e das atividades. É fundamental, na promoção de uma real inclusão, entender se o aluno no espectro autista responde melhor a estímulos visuais ou auditivos, de que forma interage melhor com a turma… se a criança puder reconhecer padrões e uma rotina na escola, ela conseguirá controlar a ansiedade e se sentir mais segura também”, afirma. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Questionamos a Prefeitura de Petrópolis também a respeito das declarações sobre ausência de mediadores para lidar com a demanda de cuidados de alunos com TEA. No entanto, não obtivemos retorno até o fechamento desta edição. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rede-municipal-de-ensino-sofre-com-a-falta-de-mediador-para-alunos-com-autismo-239282</guid><pubDate>Sat, 27 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Extorsões em Petrópolis aumentam em 112% em relação ao ano anterior, revela ISP Dados do Instituto de Segurança Pública indicam crescimento alarmante </title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/extorsoes-em-petropolis-aumentam-em-112-em-relacao-ao-ano-anterior-revela-isp-239284</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3123-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Extorsões em Petrópolis aumentam em 112% em relação ao ano anterior, revela ISP&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Dados do Instituto de Segurança Pública indicam crescimento alarmante nos casos de extorsão no município e advogado comenta o assunto&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0400_20230526211240_H2I3A.jpg" longdesc="79925;42232"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Pixabay&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Rhayssa Motta - Especial para o Diário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O Instituto de Segurança Pública (ISP) divulgou dados preocupantes que revelam um aumento significativo nos casos de extorsão na cidade. De acordo com as estatísticas do ISP, o número de ocorrências registradas no período de janeiro a abril de 2023 aumentou em impressionantes 112% em comparação com o mesmo período do ano anterior.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;No primeiro quadrimestre de 2022, Petrópolis registrou ocorrência de extorsão em oito casos. No mesmo período deste ano, o número saltou para 17 casos, refletindo uma crescente tendência desse crime na região.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A extorsão é um crime que envolve a obtenção de vantagem financeira ou material através da ameaça, coerção ou intimidação de uma vítima. Normalmente, os criminosos exigem o pagamento de dinheiro ou bens sob ameaças de violência física, difamação ou danos materiais. Esse tipo de delito causa não apenas prejuízos financeiros às vítimas, mas também danos emocionais e psicológicos, afetando a sensação de segurança.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo o advogado Pablo Maia, “com o advento das redes sociais e a divulgação do cotidiano particular, os crimes de extorsão e estelionato se tornaram mais fáceis para os criminosos. Cuidados com imagens de crianças e adolescentes com uniformes escolares que indiquem a rotina, são fundamentais para que os criminosos não utilizem esses dados e comecem a extorquir suas vítimas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os números são realmente alarmantes, pois a cada dia a prática cresce mais com a facilidade das redes sociais e troca de conteúdo. Hoje, com a tecnologia avançada, é possível criar as famosas "deepfake" utilizadas para alterar imagens e vídeos e utilizar o conteúdo para extorsão. A forma mais fácil de conter essa prática e diminuir os índices é a orientação da população sobre a utilização responsável das redes sociais e plena atenção no cotidiano.” explicou. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Denúncias e informações relevantes podem ser repassadas anonimamente por meio do Disque Denúncia, no número 181, contribuindo para o trabalho da polícia no combate a esse tipo de crime.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereadores-hingo-hammes-e-eduardo-do-blog-cobram-pagamento-dos-rpas-da-saude-239272"&gt;Vereadores Hingo Hammes e Eduardo do Blog cobram pagamento dos RPAs da Saúde&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/estradas-agrorj-inicia-recuperacao-de-estradas-vicinais-do-brejal-239274"&gt;Estradas AgroRJ inicia recuperação de estradas vicinais do Brejal&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/140-anos-do-progresso-sobre-trilhos-petropolis-comemora-a-chegada-do-trem-a-cidade-239275"&gt;140 anos do progresso sobre trilhos: Petrópolis comemora a chegada do trem à cidade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rachaduras-em-calcada-se-tornam-algo-comum-na-rua-coronel-veiga-239276"&gt;Rachaduras em calçada se tornam algo comum na Rua Coronel Veiga&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/extorsoes-em-petropolis-aumentam-em-112-em-relacao-ao-ano-anterior-revela-isp-239284</guid><pubDate>Sat, 27 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pesquisa mostra 5,2 milhões de jovens entre 14 e 24 anos sem emprego Entre os desempregados, 52% são mulheres e 66% são pretos e pardos</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pesquisa-mostra-5-2-milhoes-de-jovens-entre-14-e-24-anos-sem-emprego-239279</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Emprego/3123-37" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Emprego&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Pesquisa mostra 5,2 milhões de jovens entre 14 e 24 anos sem emprego &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Entre os desempregados, 52% são mulheres e 66% são pretos e pardos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0359_20230526153732_1Q3CU.jpg" longdesc="79911;38914"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: © Marcello Casal jr/Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Flávia Albuquerque - Agência Brasil - São Paulo&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;Um diagnóstico inédito sobre dados específicos da empregabilidade de jovens no Brasil - feito pela Subsecretaria de Estatísticas e Estudos do Trabalho, do Ministério do Trabalho e Emprego - revela que, dos 207 milhões de habitantes do Brasil, 17% são jovens de 14 a 24 anos, e desses, 5,2 milhões estão desempregados, o que corresponde a 55% das pessoas nessa situação no país, que, no total, chegam a 9,4 milhões.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Entre os jovens desocupados, 52% são mulheres e 66% são pretos e pardos. Aqueles que nem trabalham nem estudam - os chamados nem-nem - somam 7,1 milhões, sendo que 60% são mulheres, a maioria com filhos pequenos, e 68% são pretos e pardos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo a pesquisa Empregabilidade Jovem Brasil, apresentada nesta sexta-feira (26), em um encontro no CIEE (Centro de Integração Empresa-Escola), em São Paulo, no primeiro trimestre de 2023, 23% das jovens mulheres ocupadas e 37% dos jovens homens ocupados não tinham concluído o ensino médio e 38% das desocupadas e 46% dos desocupados não concluíram o ensino médio. Apenas 9% das jovens ocupadas e 5% dos jovens ocupados têm ensino superior.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Quando consideradas as ocupações, a pesquisa revela que 86% tinham ocupações pouco desafiadoras e 14% dos jovens ocupados (2,2 milhões) tinham ocupações que envolviam atividades técnicas, da cultura ou da informática e comunicações. O ponto em comum foi a informalidade, com 51% das mulheres e 56% dos pretos e pardos na informalidade.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Ocupações&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Os dados mostram, ainda, que as 15 ocupações mais frequentes envolvem 1,3 milhão de jovens que trabalham como vendedores por telefone, vendedores, operários da construção, condutores de motocicletas, cuidadores de animais e ajudantes de cozinha, entre outros. Outras 15 ocupações com variação superior a 60% entre 2020 e 2022 englobam 300 mil jovens, que atuam em atividades técnicas, da cultura ou da informática e comunicações, entre outras.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo o levantamento, em 2022 os aprendizes de 14 a 24 anos somavam cerca 500 mil; 57% estavam na faixa etária de 14 a 17 anos completos e 42% tinham entre 18 e 24 anos e 86% desses aprendizes atuavam nas 15 ocupações mais frequentes. Os estagiários eram 642 mil, dos quais 70% nos órgãos do executivo e legislativo de estados e municípios.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Sem nível médio&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;De acordo com a Subsecretária de Estatísticas e Estudos do Trabalho, do Ministério do Trabalho e Emprego, Paula Montagner, há no Brasil 35 milhões de jovens de 14 a 24 anos, mas o que se observa é que, principalmente entre ocupados e desempregados, aqueles que entraram para o mundo do trabalho, ainda há muitas pessoas que não completaram o nível médio.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“E essa credencial é a mínima para conseguir postos de trabalho de melhor qualidade ou para conseguir se inserir em cursos que tragam mais densidade de conhecimento e mais habilidades para obter um posto de trabalho melhor. Essa pesquisa mostrou que só 14% das ocupações em que os jovens estão são ocupações com essas características, que também ajudam o jovem a transitar para ocupações melhores e ter uma perspectiva de futuro”, afirmou Paula.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para ela, um dos objetivos do estudo é o de contribuir para incentivar toda a sociedade, professores e empregadores, além do próprio jovem, a compreender essa dinâmica e a importância da escolaridade.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Além de compreender a importância da capacitação no nível médio para que ele possa, se achar que não é o caso de trabalhar, é procurar no mundo do trabalho ocupações que lhe deem perspectiva e que garantam uma vida digna com salário adequado”, ressaltou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para o diretor executivo do CIEE, Humberto Casagrande, o levantamento ressaltou, de forma incontestável, uma série de desigualdades que existem no Brasil entre a mulher negra, o jovem adolescente, o jovem adulto e o trabalho informal. “E a partir dessa pesquisa podemos discutir caminhos, como podemos transformar esse quadro estatístico. E aí são vários caminhos na linha do jovem aprendiz, do ensino técnico e várias outras coisas”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pesquisa-mostra-5-2-milhoes-de-jovens-entre-14-e-24-anos-sem-emprego-239279</guid><pubDate>Sat, 27 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Moradores de Petrópolis poderão economizar até R$ 46 por dia em transporte</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/moradores-de-petropolis-poderao-economizar-ate-r-46-por-dia-em-transporte-239281</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Transporte/3123-38" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Transporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Moradores de Petrópolis poderão economizar até R$ 46 por dia em transporte&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0400_20230526211245_QTSKS.jpg" longdesc="79927;226338"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rogerio Tosta, especial para o Diário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O deputado estadual Sergio Fernandes (PSD) enviou um ofício para o presidente da Comissão Cumpra-se solicitando a implantação do Bilhete Único Intermunicipal para os moradores de Petrópolis. Em sua justificativa, o parlamentar lembrou que desde 2019 a cidade voltou a fazer parte da Região Metropolitana no Rio. E que já existe uma lei (Lei 5.628/2009), que não vem sendo cumprida, que concede o benefício do Bilhete Único a toda a população da Região Metropolitana.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Caso o pedido do deputado seja atendido, o valor da passagem intermunicipal ligando Petrópolis ao Centro do Rio cairá de R$ 32 para R$ 9, uma redução de R$ 46 por dia, se considerarmos os trajetos de ida e volta. “Além de proporcionar uma maior facilidade e comodidade no uso do transporte coletivo, essa medida também contribuirá para a redução do tráfego de veículos particulares e a consequente melhoria da mobilidade urbana”, reforçou Sergio Fernandes. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Não é a primeira que a reivindicação para o bilhete único intermunicipal seja estendido aos petropolitanos. O vereador Fred Procópio (PL), também já encaminhou ofício ao Governo do Estado para que benefício seja dado aos petropolitanos, porém até o momento, pelo que sabe, a implantação ainda está em estudo. As duas ações, os ofícios do deputado e do vereador podem trazer benefício, desde que seja da vontade do governador Claudio Castro em cumprir a legislação. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A entrada de Petrópolis na Região Metropolitana foi realizada em 2019, sem discussão com os principais segmentos da cidade. É importante lembrar que, numa outra ação, Petrópolis saiu do repasse do ICMS da região metropolitana, ficando no repasse da região serrana, numa lei aprovada também em 2019 na Assembleia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro (Alerj). Hoje, o Governo Municipal tem colocado em discussão essa mudança para definir quais os objetivos e vantagens para a cidade.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/moradores-de-petropolis-poderao-economizar-ate-r-46-por-dia-em-transporte-239281</guid><pubDate>Sat, 27 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Hospital Alcides Carneiro recebe novo mamógrafo digital para atendimento de toda a rede de saúde</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/hospital-alcides-carneiro-recebe-novo-mamografo-digital-para-atendimento-de-toda-a-rede-de-saude-239280</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3123-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Hospital Alcides Carneiro recebe novo mamógrafo digital para atendimento de toda a rede de saúde&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0400_20230526211247_VQQRE.jpg" longdesc="79928;26039"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação PMP&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Prefeitura está ampliando a oferta de exames de mamografia no município. Um novo mamógrafo digital, de última geração, foi entregue pelo prefeito Rubens Bomtempo, na manhã desta sexta-feira (26) ao Hospital Alcides Carneiro. Com a capacidade de atender uma média de 30 pacientes por dia, ele entrará em funcionamento ainda na primeira quinzena do mês de junho. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A aquisição do equipamento pela Secretaria de Saúde, representa um investimento de pouco mais de R$ 2,4 milhões, no Hospital Alcides Carneiro, ou seja, são mais de R$ 9 milhões aplicados na unidade desde dezembro de 2021. “A aquisição do novo mamógrafo é mais uma conquista tanto para o hospital quanto para a nossa população. Conseguimos comprar um equipamento moderno, de ponta, que vai oferecer mais agilidade nos diagnósticos, permitindo mais eficiência dos tratamentos, especialmente os de câncer mama”, diz o prefeito Rubens Bomtempo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; “O câncer de mama é o segundo tipo da doença que mais mata mulheres no mundo e a maior causa de morte por câncer em mulheres no Brasil. Oferecer esta estrutura significa investir no cuidado com o público feminino, salvar vidas de mulheres por meio da prevenção e de diagnósticos rápidos e precisos, frisou a secretária Chefe de Gabinete e presidente do Conselho Municipal dos Direitos da Mulher (Comdim), Luciane Bomtempo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O mamógrafo digital, segundo o secretário de Saúde, Marcus Curvelo, traz avanços significativos em relação ao método convencional de mamografia. “Isso porque, enquanto o equipamento convencional requer o uso de filmes que precisam ser revelados com produtos químicos, a mamografia digital é realizada com o auxílio de um computador, gerando imagens digitais que podem ser manipuladas de acordo com as necessidades médicas”, explica.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A tecnologia substituiu amplamente a mamografia convencional nos serviços de radiologia, sendo o exame de escolha na maioria dos casos. Além disso, a mamografia digital é indicada tanto para mulheres quanto para homens, uma vez que o câncer de mama também pode afetar o sexo masculino, sendo até mais agressivo nesses casos. O equipamento proporciona um exame mais ágil, menos doloroso e desconfortável para a paciente, além de oferecer resultados mais efetivos, facilitando o tratamento e aumentando as chances de cura”, complementa o diretor presidente do Serviço Social Autônomo Hospital Alcides Carneiro (Sehac), Ricardo Patuléa.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ficamos muito felizes com mais esta vitória. É uma conquista para toda a cidade, especialmente para as pacientes oncológicas, e é fruto de um trabalho conjunto, construído por meio do diálogo entre as instituições e que só traz benefícios à população, declarou a presidente da Associação Petropolitana de Pacientes Oncológicos (APPO), Ana Cristina Mattos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/destaque-na-area-de-cardiologia-no-estado-petropolis-desponta-no-tratamento-de-arritmias-239308"&gt;Destaque na área de cardiologia no Estado, Petrópolis desponta no tratamento de arritmias&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/hospital-alcides-carneiro-recebe-novo-mamografo-digital-para-atendimento-de-toda-a-rede-de-saude-239280</guid><pubDate>Sat, 27 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereadores Hingo Hammes e Eduardo do Blog cobram pagamento dos RPAs da Saúde</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereadores-hingo-hammes-e-eduardo-do-blog-cobram-pagamento-dos-rpas-da-saude-239272</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3123-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vereadores Hingo Hammes e Eduardo do Blog cobram pagamento dos RPAs da Saúde&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0389_20230526191805_KSVGO.jpg" longdesc="79915;62254"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Rogerio Tosta&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os vereadores Hingo Hammes e Eduardo do Blog se uniram nesta sexta-feira (26) para cobrar do governo municipal que o pagamento dos profissionais da área de Saúde que atuam como autônomos seja regularizado. Os funcionários – incluindo médicos, enfermeiros, técnicos de enfermagem e outros de nível superior, médio e fundamental – até agora não receberam os valores referentes ao mês de abril, que geralmente era pago até o dia 20. O tema já tinha sido levantado durante a semana no plenário da Câmara Municipal, mas a informação do governo municipal é os valores seriam liberados no dia 25. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O vereador Hingo Hammes lembrou que os chamados RPAs (profissionais que recebem mediante recibo de pagamento de autônomo) já vinham cobrando os pagamentos durante a semana. “Muitos destes profissionais atuam na linha de frente da rede de saúde, inclusive atendendo nas urgências e emergências. Precisam receber pelo trabalho que desempenham. Esse atraso é um desrespeito a todos eles, que, hoje, são essenciais para o funcionamento do sistema de saúde. Temos recebido muitas denúncias e pedidos de ajuda. As pessoas contam com o dinheiro para pagar as contas”, detalhou. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O vereador Eduardo do Blog, que durante a semana já tinha solicitado o apoio da bancada do governo na Câmara para que intercedesse junto à Prefeitura de forma a garantir a liberação do pagamento dos RPAs. “Já trabalham sem carteira assinada, sem nenhuma proteção, sem direito a nada. Agora ainda estão com os pagamentos atrasados. Muitas pessoas estão desesperadas! O regime já é covarde e esse atraso está piorando ainda mais a situação. O governo precisa respeitar estas pessoas como profissionais e, principalmente, como cidadãos”, criticou, defendendo que, até a realização de concurso público, o município garanta dignidade a esses trabalhadores, fazendo a contratação por meio de pessoa jurídica que assegure todos os direitos dos profissionais, assim como foi feito na Educação em 2021. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Secretaria de Saúde contabiliza, hoje, mais de mil profissionais de nível superior, médio e fundamental atuando como autônomos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/extorsoes-em-petropolis-aumentam-em-112-em-relacao-ao-ano-anterior-revela-isp-239284"&gt;Extorsões em Petrópolis aumentam em 112% em relação ao ano anterior, revela ISP&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/estradas-agrorj-inicia-recuperacao-de-estradas-vicinais-do-brejal-239274"&gt;Estradas AgroRJ inicia recuperação de estradas vicinais do Brejal&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/140-anos-do-progresso-sobre-trilhos-petropolis-comemora-a-chegada-do-trem-a-cidade-239275"&gt;140 anos do progresso sobre trilhos: Petrópolis comemora a chegada do trem à cidade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rachaduras-em-calcada-se-tornam-algo-comum-na-rua-coronel-veiga-239276"&gt;Rachaduras em calçada se tornam algo comum na Rua Coronel Veiga&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereadores-hingo-hammes-e-eduardo-do-blog-cobram-pagamento-dos-rpas-da-saude-239272</guid><pubDate>Sat, 27 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Construtora Gênesis chega a Petrópolis trazendo um residencial</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/construtora-genesis-chega-a-petropolis-trazendo-um-residencial-239283</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Constru%C3%A7%C3%A3o%20Civil/3123-362" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Construção Civil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Construtora Gênesis chega a Petrópolis trazendo um residencial&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0337_20230526211242_ZHDIG.png" longdesc="79926;504890"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Construtora e incorporadora Gênesis é uma empresa com mais de 12 anos de história. Especializada na construção de condomínios residenciais, foram responsáveis pela criação de mais de 1.000 lares para as famílias de Teresópolis, onde fundaram o empreendimento. E, agora, a equipe está em Petrópolis, atuando na elaboração de um dos projetos mais ambiciosos do município atualmente: o Residencial Estação Nogueira.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Embalados pelas histórias inspiradoras do bairro e de toda a contribuição para a construção da cultura e história do povo brasileiro, o diretor da Gênesis, Rogério Branco, conta que resolveram então promover o desenvolvimento da localidade. “Decidimos dar mais vida e voz a todo esse passado memorável, trazendo um elemento que de tão presente na atmosfera da região: o centro do bairro, a Estação Nogueira. Agora um museu que guarda lembranças e tradições, mas, em nossa percepção, aponta um grande marco do início do desenvolvimento cívico da época mostrando toda a sua vanguarda em tempos tão remotos”, conta ele.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ainda aponta como aportar um empreendimento do nível do Residencial Estação Nogueira no bairro irá engrandecê-lo economicamente. “Crescimento econômico, geração de empregos, moradias que podem ser adquiridas pelo programa ‘Minha Casa, Minha Vida, gerando vários benefícios e facilidades para aquisição do primeiro imóvel. Estes são apenas alguns benefícios que o Residencial irá trazer ao bairro de Nogueira. Além do desenvolvimento da economia do bairro, e proporcionar atrativos novos à população. Estamos levando um Food Park e alguns eventos para a região”, revela o diretor da Gênesis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Trajetória&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Começaram a construção do primeiro empreendimento em 2010, o Village Gênesis, que contava com 12 casas e aproximadamente 800m² de área construída entregues com 6 meses de antecedência. De lá para cá, foram crescendo até chegarem à marca histórica de mais de 800 unidades e mais de 50 mil m² de área em construção simultânea, em 2021.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A aposta em ferramentas de informação e em uma gestão mais inteligente do processo de construção foi capaz de, não apenas fazer imóveis mais duráveis e de maior qualidade, como, também enriquecer os lares entregues com acabamentos e equipamentos diferenciado. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/construtora-genesis-chega-a-petropolis-trazendo-um-residencial-239283</guid><pubDate>Sat, 27 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Grupo Petrópolis tem mais de 330 credores trabalhistas</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/grupo-petropolis-tem-mais-de-330-credores-trabalhistas-239285</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3123-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Grupo Petrópolis tem mais de 330 credores trabalhistas &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0550_x_0309_20230526211252_VVNGZ.jpg" longdesc="79930;28395"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Reprodução&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O Grupo Petrópolis tem mais de 330 credores trabalhistas. A lista detalhada publicada no mês passado separa os credores em mais três categorias: quirografários (sem preferência para receber) quirografários intercompany (ou seja, aqueles que possuem dívidas para receber de várias empresas do grupo) e ME/EPP (microempresas e empresas de pequeno porte). O Grupo Petrópolis havia se comprometido a publicar a proposta de pagamento de credores até essa sexta-feira (26/05), o que não foi tornado público até o fechamento da edição. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A maior parte dos credores trabalhistas são da Cervejaria Petrópolis, com sede no município (a empresa tem sede em outras cidades pelo país usando o mesmo nome). Também constam dívidas das sedes Centro-Oeste, Bahia e Pernambuco, entre outras que realizam outras atividades além do ramo de bebidas. A lista inclui pessoas que prestaram serviços para as empresas e escritórios de advocacia. Na classe credores quirografários intercompany, constam dívidas entre empresas do grupo. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Juíza confirma termos da recuperação judicial &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O relatório detalhado traz o montante devido por cada empresa do Grupo Petrópolis (19 ao todo) a cada pessoa física ou fornecedores. As dívidas da empresa somam cerca de R$ 4,4 bilhões. Por causa disso, a empresa entrou em recuperação judicial no fim de março. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No último dia 15, a juíza Elisabete Franco Longobardi ratificou as decisões liminares já expedidas pela 5ª Vara Empresarial da Comarca da Capital, assim como deferiu o pedido de recuperação judicial e manteve os administradores judiciais, a Preserva-Ação e o Zveiter Advogados. No pedido de recuperação judicial, a empresa informou à Justiça que as dívidas se acumularam nos últimos 18 anos meses por causa da redução de vendas e de faturamento, ao mesmo tempo que os custos de produção aumentaram e fez o pedido para "manter a sua operação e produção regulares e a preservação dos 24 mil empregos diretos e estimados 100 mil indiretos gerados". &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/universidade-catolica-de-petropolis-celebra-sete-decadas-de-historia-e-tradicao-dedicadas-a-educacao-e-comunidade-petropolitana-239291"&gt;Universidade Católica de Petrópolis celebra sete décadas de história e tradição dedicadas à educação e comunidade petropolitana&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/fontes-renovaveis-respondem-por-91-4-da-energia-gerada-ate-abril-239289"&gt;Fontes renováveis respondem por 91,4% da energia gerada até abril&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/grupo-petropolis-tem-mais-de-330-credores-trabalhistas-239285</guid><pubDate>Sat, 27 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Governo do Estado lança concurso para 2.000 soldados da Polícia Militar Inscrições estarão abertas a partir de 14 de junho; Último processo seletivo f</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-do-estado-lanca-concurso-para-2-000-soldados-da-policia-militar-239273</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Concursos/3123-88" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Concursos&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Governo do Estado lança concurso para 2.000 soldados da Polícia Militar&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Inscrições estarão abertas a partir de 14 de junho; Último processo seletivo foi feito há quase 10 anos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0401_20230526095035_VHQ8D.jpg" longdesc="79886;64680"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação 26º BPM&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já estão definidas as regras para a realização do concurso de 2023 para ingresso de 2.000 novos soldados da Polícia Militar do Rio de Janeiro. Conforme consta no edital, que foi publicado no Diário Oficial do Estado do Rio de Janeiro desta sexta-feira (26/05), as inscrições estarão abertas de 14 de junho a 12 de julho próximos para candidatos na faixa etária entre 18 e 32 anos, sendo 10% das vagas destinadas às mulheres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O concurso para soldados da Polícia Militar de 2023 é o primeiro promovido pela Corporação depois de quase dez anos. O último processo seletivo foi realizado em 2014, quando mais de 105 mil candidatos se inscreveram para concorrer a 6 mil vagas. A demora para a incorporação de todos os aprovados ocorreu em função da grave crise econômica e financeira enfrentada pelo estado, sobretudo na segunda metade da década passada, e, mais recentemente, da pandemia de Covid 19.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- A realização desse concurso representa uma grande vitória para toda a sociedade fluminense. Conseguimos recolocar o nosso estado no caminho do desenvolvimento econômico e social. Estamos agora em condições de formar novas turmas de policiais para recompor o efetivo das forças de segurança de forma regular e planejada. Fizemos um grande investimento na reestruturação do Centro de Formação e Aperfeiçoamento de Praças, que, agora, está em melhores condições de formar os futuros policiais militares. - ressalta o governador Cláudio Castro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hoje, após a conclusão do Curso de Formação de Soldados, o salário bruto inicial da carreira de Policial Militar do Rio de Janeiro é R$ 5.233,88.  Depois de inscritos, os candidatos passarão por nove etapas previstas pelo regulamento do concurso. Os aprovados deverão se apresentar em data ainda a ser marcada na Diretoria de Recrutamento e Seleção de Pessoal (DRSP) para, em seguida, ingressarem no Centro de Formação e Aperfeiçoamento de Praças (CFAP).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Além da formação operacional, no CFAP os alunos terão acesso a uma grade curricular teórica abordando temas fundamentais para a realidade atual, como legislação penal e civil, direitos humanos, violência contra mulher e uma gama de conceitos sobre polícia de proximidade - explica o secretário de Estado de Polícia Militar, coronel Luiz Henrique Marinho Pires.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Informações para os candidatos que irão se inscrever no concurso de 2023&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A partir de 14 de junho, os interessados poderão se inscrever pela internet, acessando o site www.ibade.org.br, onde constam o Edital, a ficha de inscrição via Internet e os procedimentos necessários à efetivação da inscrição. Para os candidatos que não possuem acesso à internet, a Corporação disponibilizará um posto de atendimento, funcionando de segunda a sexta-feira, das 9 às 16h, na DRSP - localizada na Avenida Marechal Fontenele, 2906 - Jardim Sulacap, Rio de Janeiro. A taxa de inscrição está fixada em R$ 100,00, o mesmo valor cobrado para o concurso de 2014.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O concurso terá início no dia 27 de agosto com a prova escrita objetiva. Para ser aprovado nessa primeira etapa, o candidato deverá alcançar um índice de acerto de 60% da avaliação geral e não zerar nenhuma das disciplinas. Os aprovados na primeira etapa ficarão aptos a fazer a prova escrita discursiva (redação), no dia 29 de outubro, que exige nota mínima de 50 pontos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os aprovados nas duas primeiras provas estarão em condições de seguir adiante, cumprindo as demais sete etapas, que, como as duas primeiras, têm caráter eliminatório: preenchimento do Formulário de Informações Confidenciais (FIC) do Exame Social e verificação dos requisitos para inscrição no Concurso Público; Exame Antropométrico; Teste de Aptidão Física; Exame Psicológico; Exames Médicos; Exame Social e Toxicológico; e Avaliação Documental.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em relação à faixa etária dos candidatos aptos a se inscreverem, vale esclarecer que o limite de idade considera 32 anos, 11 meses e 29 dias até 14 de junho de 2023, o primeiro dia do início da inscrição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-do-estado-lanca-concurso-para-2-000-soldados-da-policia-militar-239273</guid><pubDate>Sat, 27 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Estradas AgroRJ inicia recuperação de estradas vicinais do Brejal Intervenções estão em andamento na Estrada de Pilatos</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/estradas-agrorj-inicia-recuperacao-de-estradas-vicinais-do-brejal-239274</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3123-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Estradas AgroRJ inicia recuperação de estradas vicinais do Brejal&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Intervenções estão em andamento na Estrada de Pilatos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0450_x_0600_20230526191808_JOVJ5.jpg" longdesc="79916;90381"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Região que concentra um terço das propriedades rurais de Petrópolis e foi pioneira na produção de produtos orgânicos do Estado do Rio de Janeiro – o que deu à cidade o título de Capital Estadual dos Produtos Orgânicos - o Brejal, na Posse, começou a ter estradas vicinais recuperadas esta semana, dentro do programa Estradas AgroRJ. A inclusão da região no programa é fruto de uma indicação apresentada pelo hoje secretário de Estado de Governo Bernardo Rossi. Além de intervenções nas pistas, as estradas receberão limpeza lateral e melhorias na drenagem. Inicialmente o trabalho será realizado em quatro vias, num total de 15 quilômetros de estradas recuperadas.&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;“É um serviço para melhorar o escoamento da produção e reduzir os custos para os produtores. Os trabalhos começaram pela Estrada de Pilatos e se estendem por outras três vias, entre as quais a Estrada Arnaldo Dickerrof – localidade conhecida como Burity – que é uma das vias principais de acesso às propriedades rurais no Brejal. O cronograma inicial de serviços prevê melhorias também nas estradas dos Caboclos e de Rio Bonito”, assinala o secretário Bernardo Rossi, que agradece os apoios do governador Cláudio Castro e do secretário de Agricultura, Pecuária, Pesca e Abastecimento, Flávio Campos Ferreira (Dr. Flávio), a quem a indicação foi entregue em março deste ano.&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;Preservar e conservar as estradas vicinais é uma das prioridades da Secretaria de Estado de Agricultura, Pecuária, Pesca e Abastecimento . “O programa Estradas AgroRJ proporciona desenvolvimento nas estradas rurais a fim de facilitar o escoamento da produção agropecuária e a trafegabilidade da população residente nas comunidades rurais”, completa o secretário de Agricultura, Flávio Campos Ferreira (Dr. Flávio).&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;O serviço em Petrópolis é realizado com quatro equipamentos: uma moto niveladora, uma retroescavadeira e dois caminhões basculante.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;“O Estradas AgroRJ é um auxilio do governo do Estado, que chega a região que foi o primeiro pólo de produção de orgânicos do Estado do Rio de Janeiro. Melhorar as condições das estradas, fortalece a produção rural e ajuda a alavancar a economia da cidade”, assinala Bernardo Rossi.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Dados da Associação de Moradores do Brejal apontam que aproximadamente quatro mil pessoas vivem na região do Brejal. “O trabalho com estas máquinas é uma grande ajuda para os produtores rurais e também para os moradores aqui do Brejal”, avalia o presidente da Associação de Moradores do Brejal, Flavio Gonçalves de Mello.&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;A região concentra cerca de 250 produtores rurais, considerando métodos de produção tradicional e orgânicos. O número corresponde a um terço dos cerca de 800 produtores distribuídos em nove regiões de Petrópolis, conforme dados do Sindicato dos Produtores Rurais de Petrópolis.&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;“O Brejal tem o certificado de maior produtor de orgânicos do Estado e é também o maior produtor de hortaliças convencionais de Petrópolis. Hoje a região é a que mais precisa de melhorias nos acessos”, destaca o presidente do Sindicato dos Produtores Rurais de Petrópolis, Henrique Mesquita da Costa que agradece ao Estado pela chegada do Estradas AgroRJ.&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;“Em nome dos produtores, agradeço ao governador Cláudio Castro, ao secretário de Agricultura Dr. Flávio e ao secretário Bernardo Rossi que levou nosso pedido ao Estado”, destaca o representante dos produtores. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A definição dos locais que inicialmente receberão as obras foi feita a partir de conversas de técnicos da Secretaria de Estado de Agricultura, com representantes das associações de moradores, de produtores, do Sindicato dos Produtores Rurais de Petrópolis, e do município.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/extorsoes-em-petropolis-aumentam-em-112-em-relacao-ao-ano-anterior-revela-isp-239284"&gt;Extorsões em Petrópolis aumentam em 112% em relação ao ano anterior, revela ISP&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereadores-hingo-hammes-e-eduardo-do-blog-cobram-pagamento-dos-rpas-da-saude-239272"&gt;Vereadores Hingo Hammes e Eduardo do Blog cobram pagamento dos RPAs da Saúde&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/140-anos-do-progresso-sobre-trilhos-petropolis-comemora-a-chegada-do-trem-a-cidade-239275"&gt;140 anos do progresso sobre trilhos: Petrópolis comemora a chegada do trem à cidade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rachaduras-em-calcada-se-tornam-algo-comum-na-rua-coronel-veiga-239276"&gt;Rachaduras em calçada se tornam algo comum na Rua Coronel Veiga&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/estradas-agrorj-inicia-recuperacao-de-estradas-vicinais-do-brejal-239274</guid><pubDate>Sat, 27 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>140 anos do progresso sobre trilhos: Petrópolis comemora a chegada do trem à cidade Evento, no dia 29, vai destacar o trabalho de Visconde de Mauá, re</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/140-anos-do-progresso-sobre-trilhos-petropolis-comemora-a-chegada-do-trem-a-cidade-239275</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3123-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;140 anos do progresso sobre trilhos: Petrópolis comemora a chegada do trem à cidade&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Evento, no dia 29, vai destacar o trabalho de Visconde de Mauá, responsável pela chegada da ferrovia&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0374_20230526103450_RVJ2O.jpg" longdesc="79889;59560"&gt;&lt;br&gt; Divulgação PMP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na próxima segunda-feira, 29, a Casa de Educação Visconde de Mauá vai receber o evento 140 anos do Progresso Sobre Trilhos: Visconde de Mauá, o Visionário que Conectou Petrópolis, a partir das 17h. O evento celebra dois marcos na história da ferrovia em Petrópolis: A chegada do trem, em 1883, pela Estrada de Ferro de Petrópolis, e a fundação da Imperial Companhia de Navegação a Vapor, pelo então Barão de Mauá, em 29 de maio de 1852. O início do sonho que resultou no desenvolvimento econômico de Petrópolis. O evento é uma iniciativa da Prefeitura de Petrópolis em parceria com a AFPF, a Associação Fluminense de Preservação Ferroviária.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Este foi, sem dúvidas, um marco para a nossa cidade. Conectou Petrópolis com o Rio de Janeiro e promoveu um grande progresso que merece ser lembrado, além de servir de de inspiração para esta retomada que Petrópolis vem trilhando”, ressaltou o prefeito Rubens Bomtempo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante o evento, personalidades que desempenham um papel importante na memória e preservação da ferrovia e do desenvolvimento industrial da cidade, serão homenageados com a medalha Visconde de Mauá.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na sequência, o empresário carioca Sávio Neves vai ministrar uma palestra com o tema: Estrada de Ferro Corcovado – Cremalheira Igual a da Estrada de Ferro Rio - Petrópolis. Sávio é presidente do Trem do Corcovado, o primeiro trem turístico do Brasil e foi secretário de Turismo do Estado do Rio de Janeiro, entre abril e dezembro de 2022.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O prefeito Rubens Bomtempo e o presidente da AFPF, Ricardo Lafayete, vão inaugurar um pequeno acervo com peças ligadas a memória histórica da ferrovia em Petrópolis, que ficará exposto na Casa de Educação Visconde de Mauá.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Tivemos a honra de sermos agraciados com toda a visão de Visconde de Mauá e o seu trabalho incansável no desenvolvimento da Estrada de Ferro Rio Petrópolis e não apenas isso. Temos aqui a casa construída por ele, para passar os verões com a sua família e que hoje abriga a Casa de Educação Visconde de Mauá, perpetuando o seu legado”, destacou a secretária de Turismo Silvia Guedon.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para participar do evento, basta se inscrever por meio do link: &lt;a class="example1" href="https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSfG5Zk0f_gSENAnFQbbLuLdg1sZUuk43z49ceSD5kT64YDsYQ/viewform"&gt;https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSfG5Zk0f_gSENAnFQbbLuLdg1sZUuk43z49ceSD5kT64YDsYQ/viewform.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;SERVIÇO&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;140 anos do Progresso Sobre Trilhos: Visconde de Mauá, o Visionário que Conectou Petrópolis&lt;br&gt;Data: 29/05/2023&lt;br&gt;Local: Casa da Educação Visconde de Mauá – Avenida Barão do Rio Branco, 03&lt;br&gt;Horário: 17h&lt;br&gt;Entrada gratuita com inscrições via formulário&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/extorsoes-em-petropolis-aumentam-em-112-em-relacao-ao-ano-anterior-revela-isp-239284"&gt;Extorsões em Petrópolis aumentam em 112% em relação ao ano anterior, revela ISP&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereadores-hingo-hammes-e-eduardo-do-blog-cobram-pagamento-dos-rpas-da-saude-239272"&gt;Vereadores Hingo Hammes e Eduardo do Blog cobram pagamento dos RPAs da Saúde&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/estradas-agrorj-inicia-recuperacao-de-estradas-vicinais-do-brejal-239274"&gt;Estradas AgroRJ inicia recuperação de estradas vicinais do Brejal&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rachaduras-em-calcada-se-tornam-algo-comum-na-rua-coronel-veiga-239276"&gt;Rachaduras em calçada se tornam algo comum na Rua Coronel Veiga&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/140-anos-do-progresso-sobre-trilhos-petropolis-comemora-a-chegada-do-trem-a-cidade-239275</guid><pubDate>Sat, 27 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>“Gênero, Arte e Diáspora” são os temas do próximo seminário gratuito no Centro Cultural Sesc Quitandinha, em torno da exposição “Um oceano para lavar </title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/genero-arte-e-diaspora-sao-os-temas-do-proximo-seminario-gratuito-no-centro-cultural-sesc-quitandinha-em-torno-da-exposicao-um-oceano-para-lavar-as-maos-239290</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3123-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;“Gênero, Arte e Diáspora” são os temas do próximo seminário gratuito no Centro Cultural Sesc Quitandinha, em torno da exposição “Um oceano para lavar as mãos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O evento contará com as historiadoras Iamara Viana e Raquel Barreto, com mediação do historiador Flávio Gomes &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0339_20230526211258_4EBP1.jpg" longdesc="79932;76276"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Centro Cultural Sesc Quitandinha, em Petrópolis, tem o prazer de convidar para o seminário gratuito “Gênero, Arte e Diáspora”, com as historiadoras Iamara Viana e Raquel Barreto, neste sábado (27) de maio de 2023, às 17h.  O historiador Flávio Gomes fará a apresentação e a mediação. Ele é o curador das ações de pensamento – linguagem escrita, literária e oral – de “Um oceano para lavar as mãos”, a exposição inaugural do Centro Cultural Sesc Quitandinha, em Petrópolis, que ficará em cartaz até o dia 17 de setembro de 2023.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As experiências diaspóricas produziram gêneros que atravessaram oceanos, estreitando margens e borrando fronteiras. É possível seguir trilhas e localizar trajetórias de maternidades, corpos, sexualidades, sons, cheiros e imagens de mulheres africanas e suas descendentes nas Américas Negras, alcançando a pós-emancipação nos séculos XX e XXI. Neste seminário propomos dialogar sobre estes diferentes tempos e espaços de produção de olhares e projetos das (e sobre) mulheres negras”, explica o curador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Iamara Viana, que tem mestrado em História Social pela Universidade do Estado do Rio de Janeiro, tem publicado artigos sobre escravidão, educação, pós-emancipação, letramento de escravizados e ensino de História. Suas pesquisas estão concentradas nas temáticas da história do corpo escravizado, sistema de saúde, mulheres negras, morte e rituais entre escravizados, enfermarias, doenças, pensamento médico e letramento da população africana e seus descendentes. Ela coordena o Núcleo de Pesquisa Educação, Corpos, Histórias e Memórias Negras (NECOHM/UERJ); o Programa Institucional de Bolsa de Iniciação à Docência em História (PUC-Rio), e é coordenadora adjunta do Mestrado Profissional de História (PROFHistória/UERJ).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Raquel Barreto é mestre em História Social da Cultura pela PUC-Rio, especialista em Fotografia como Instrumento de Pesquisa nas Ciências Sociais (UCAM) e em Literatura Contemporânea Hispano-americana (UNAM/México). Lecionou na UNAM (México) e na Universidad del Claustro de Sor Juana (México). Em 2005, escreveu a dissertação "Enegrecendo o Feminismo ou Feminizando a raça: Narrativas de Libertação em Angela Davis e Lélia Gonzalez", a primeira pesquisa acadêmica realizada no país sobre essas pensadoras. Atualmente, cursa o doutorado em História na UFF, desenvolvendo uma pesquisa acerca do Partido dos Panteras Negras (1966-1974) e as relações entre fotografia, política e poder. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Flávio Gomes é historiador especializado na história das relações de poder, das instituições e das territorialidades, bem como na história das práticas e das culturas políticas. É estudioso do pensamento social e da história do racismo, da escravidão e da história atlântica. É professor da UFRJ e autor de “Negros e políticas” (2005), “A hidra e os pântanos” (2006), “O alufá Rufino” (2011), “Mocambos e quilombos: história do campesinato negro no Brasil” (2015), co-organizador de “Mulheres negras no Brasil escravista e do pós-emancipação” (2012), e “Políticas da raça” (2014), e com Lília Schwarcz o “Dicionário da escravidão e liberdade” (2018) e “Enciclopédia Negra” (2021). &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/genero-arte-e-diaspora-sao-os-temas-do-proximo-seminario-gratuito-no-centro-cultural-sesc-quitandinha-em-torno-da-exposicao-um-oceano-para-lavar-as-maos-239290</guid><pubDate>Sat, 27 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Destaque na área de cardiologia no Estado, Petrópolis desponta no tratamento de arritmias</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/destaque-na-area-de-cardiologia-no-estado-petropolis-desponta-no-tratamento-de-arritmias-239308</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3123-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Destaque na área de cardiologia no Estado, Petrópolis desponta no tratamento de arritmias&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0450_x_0600_20230527070319_R8PYX.jpg" width="363" height="484" longdesc="79939;58224"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O reconhecimento de Petrópolis na área de cardiologia não é recente e, especialmente nos últimos anos, está se estendendo também a uma área ainda mais especializada: a arritmologia. O avanço nos tratamentos e os estudos cada vez mais aprimorados sobre o tema têm permitido que a maioria dos pacientes, mesmo em casos mais graves, tenham o problema controlado, seja por meio de medicação ou procedimentos invasivos, como a ablação por radiofrequência, crioablação ou o implante de dispositivos eletrônicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Considerado um dos principais especialistas nesta área na região serrana do estado, o arritmologista petropolitano Tayene Quintella lembra que as arritmias cardíacas são a principal causa de morte súbita entre jovens e frisa a importância do diagnóstico e do tratamento. “É importante deixar claro que a arritmia pode ser assintomática ou contar com sintomas variados, como palpitações, tonturas e desmaios (síncope). Podem ser benignas e não necessitarem tratamento, mas, em casos mais graves, é necessário intervenção rápida e precisa”, explica, acrescentando que, hoje, Petrópolis dispõe tanto de equipamentos quanto de médicos cardiologistas altamente capacitados para o atendimento de pacientes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Formado pela Faculdade de Medicina de Petrópolis, Tayene Quintella fez residência em clínica médica no Hospital Alcides Carneiro e em Cardiologia no Hospital Santa Teresa. A especialização em Arritmologia foi feita na Rede D’Or “Estamos na ponta de muitos tratamentos cardiológicos. Isso se deve especialmente ao apoio do Dr. Nélio Gomes, que é coordenador do serviço de Cardiologia do Hospital Santa Teresa, que tem este perfil pioneiro no tratamento das doenças cardiovasculares há cerca de 30 anos”, destaca. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O médico cardiologista lembra esse pioneirismo vem também especificamente na área de arritmologia. “Petrópolis é pioneira no interior do Estado em muitos dos procedimentos de alta complexidade nesta área de arritmologia. Eu e minha equipe já fizemos 111 procedimentos no Hospital Santa Teresa, com apenas duas intercorrências não graves. Em ambos os casos, os pacientes foram tratados e liberados com a arritmia resolvida. Isso mostra a qualidade dos profissionais que temos na equipe multidisciplinar de Cardiologia do HST”, reforça, acrescentando que o primeiro procedimento realizado na região para colocação de um oclusor de auriculeta esquerda, dispositivo utilizado na prevenção do AVC embólico em pacientes com fibrilação atrial com contraindicação ao uso de anticoagulação, foi realizado na cidade. “Também fomos os primeiros a fazer uma crioablação de fibrilação de atrial e uma crioblação de via acessória atrioventricular de alto risco aqui na região”, conta. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dr. Tayene Quintella também foi um dos responsáveis pelo primeiro monitor de eventos implantável para monitoramento contínuo prolongado de arritmias de difícil diagnóstico e o primeiro marcapasso fisiológico (hisiano). “A colocação do marcapasso é algo comum, mas fomos os primeiros do Estado a utilizar esse material mais moderno na cidade. Contamos inclusive com a participação de médicos de fora para ajudar na cirurgia”, detalha, citando o chefe da Eletrofisiologia da Rede D’Or, Dr. Nilson Araújo, e do Dr. Rafael Rangel, que é membro da equipe de arritmia também da Rede D'Or.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O arritmologista revela que tem recebido cada vez mais pacientes não só de Petrópolis como também de toda a região que, ao invés de buscar estes tratamentos na capital, estão encontrando solução mais perto de casa. “Isso mostra a qualidade de nossas equipes e também de nossa infraestrutura”, diz ele, que atualmente faz atendimentos ambulatoriais pelo Hospital Santa Teresa e é referência em procedimentos de alta complexidade em casos de arritmia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O que é arritmia?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A arritmia é uma alteração do ritmo cardíaco, podendo ou não ser acompanhado de oscilações da frequência cardíaca (na maioria das vezes há essa oscilação). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para identificar a situação do paciente com arritmia, podem ser realizados exames como o eletrocardiograma, holter, monitores de eventos, estudo eletrofisiológico, entre outros que permitem maior precisão no diagnóstico e definição do tratamento.&lt;br&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/hospital-alcides-carneiro-recebe-novo-mamografo-digital-para-atendimento-de-toda-a-rede-de-saude-239280"&gt;Hospital Alcides Carneiro recebe novo mamógrafo digital para atendimento de toda a rede de saúde&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/destaque-na-area-de-cardiologia-no-estado-petropolis-desponta-no-tratamento-de-arritmias-239308</guid><pubDate>Sat, 27 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Fla recebe Cruzeiro em busca de 4ª vitória consecutiva no Brasileiro Partida disputada no Maracanã terá transmissão da Rádio Nacional</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fla-recebe-cruzeiro-em-busca-de-4-vitoria-consecutiva-no-brasileiro-239328</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Futebol/3123-317" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Futebol&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Fla recebe Cruzeiro em busca de 4ª vitória consecutiva no Brasileiro&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Partida disputada no Maracanã terá transmissão da Rádio Nacional&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0360_x_0240_20230527075600_CZ44T.jpg" longdesc="79960;21376"&gt;&lt;br&gt; Reprodução Twitter Flamengo / Foto: Marcelo Cortes CRF&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;Em busca da quarta vitória consecutiva no Campeonato Brasileiro, o Flamengo recebe o Cruzeiro, a partir das 18h30 (horário de Brasília) deste sábado (27) no estádio do Maracanã, pela oitava rodada da competição. A partida terá transmissão da Rádio Nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Rubro-Negro busca uma vitória jogando em casa, com o apoio de sua torcida, para espantar a desconfiança que ronda os bastidores do time. No meio da semana a equipe viajou para o Chile e não conseguiu segurar o ataque do Ñublense (CHI), saindo de campo com um empate por 1 a 1 na Libertadores. O Flamengo agora precisa vencer seus últimos dois jogos da fase de grupos da competição nacional diante de Racing (Argentina) e Aucas (Equador), ambos em casa, para se classificar para as oitavas de final.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O que se observa é que um dos motivos das oscilações na temporada é a parte física. Em entrevista coletiva, o técnico argentino Jorge Sampaoli explicou essa situação: “Após o jogo contra o Corinthians, alguns jogadores não estavam 100%. Coloquei a equipe que estava melhor [para o jogo contra o Ñublense]. O time está tendo problemas físicos, tem relação com fadiga, queda de rendimento e lesão”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A expectativa é de que o uruguaio Giorgian De Arrascaeta, que não entrou em campo contra Corinthians (pelo Brasileiro) e Ñublense (Libertadores) por causa de dores musculares, volte ao time titular e inicie jogando a partida, especialmente diante da dificuldade do Rubro-Negro de furar defesas mais fechadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já o Cruzeiro chega ao estádio do Maracanã com o objetivo de pontuar. A equipe do técnico Pepa vem conseguindo bons resultados na competição, na qual somou 12 pontos até aqui, com quatro vitórias e três derrotas. Coincidentemente é a mesma pontuação de seu adversário deste sábado. Assim, os dois travam um confronto direto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na última segunda-feira (22) a Raposa perdeu para o Cuiabá em casa pelo placar de 1 a 0, o que frustrou os mais de 15 mil torcedores que estavam na Arena do Jacaré, em Sete Lagoas. Entretanto, a equipe mineira vem jogando bonito e sendo consistente no campeonato, ainda mais para um clube que veio da Série B. Para nível de comparação, os outros três que subiram estão abaixo na tabela de classificação: Grêmio (10º colocado), Bahia (13º colocado) e Vasco (17º colocado).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Transmissão da Rádio Nacional&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A Rádio Nacional transmite Flamengo e Cruzeiro com narração de André Luiz Mendes, comentários de Waldir Luiz e reportagem de Bruno Mendes. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cbf-confirma-ramon-menezes-como-interino-para-amistosos-de-junho-239307"&gt;CBF confirma Ramon Menezes como interino para amistosos de junho&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cbf-tera-campanha-contra-racismo-nesta-rodada-do-campeonato-brasileiro-239292"&gt;CBF terá campanha contra racismo nesta rodada do Campeonato Brasileiro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fla-recebe-cruzeiro-em-busca-de-4-vitoria-consecutiva-no-brasileiro-239328</guid><pubDate>Sat, 27 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Mega-Sena deste sábado deve pagar prêmio de R$ 45 milhões Ninguém acertou as seis dezenas no último concurso</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mega-sena-deste-sabado-deve-pagar-premio-de-r-45-milhoes-239329</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3123-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Mega-Sena deste sábado deve pagar prêmio de R$ 45 milhões&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ninguém acertou as seis dezenas no último concurso&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0346_20230527075748_EZXVL.jpg" longdesc="79961;104791"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Concurso 2.596 da Mega-Sena, que será realizado neste sábado (27) à noite em São Paulo, deverá pagar o prêmio de R$ 45 milhões a quem acertar as seis dezenas. O sorteio será às 20h, no Espaço da Sorte, na Avenida Paulista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ninguém levou o prêmio principal do último concurso, realizado quarta-feira (24). Foram sorteadas as dezenas 01 - 13 - 34 - 39 - 50 e 52. O prêmio acumulou e está estimado em R$ 45 milhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As apostas para o concurso de hoje podem ser feitas até as 19h (horário de Brasília), em casas lotéricas credenciadas pela Caixa em todo o país ou pela internet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A aposta simples, com seis dezenas marcadas, custa R$ 5,00.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/milhoes-de-brasileiros-tem-dificuldades-de-pagar-suas-dividas-239330"&gt;Milhões de brasileiros têm dificuldades de pagar suas dívidas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mega-sena-deste-sabado-deve-pagar-premio-de-r-45-milhoes-239329</guid><pubDate>Sat, 27 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Daniella Vita</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/daniella-vita-239220</link><description>Daniella VitaOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/daniella-vita-239220</guid><pubDate>Sat, 27 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Gastão Reis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/gastao-reis-239233</link><description>Gastão ReisOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/gastao-reis-239233</guid><pubDate>Sat, 27 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Frederico Amaro Haack</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/frederico-amaro-haack-239270</link><description>Frederico Amaro HaackOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/frederico-amaro-haack-239270</guid><pubDate>Sat, 27 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Fernando Costa</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fernando-costa-239269</link><description>Fernando CostaOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fernando-costa-239269</guid><pubDate>Sat, 27 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>STF remarca para junho julgamento sobre descriminalização de drogas Questão começou a ser analisada em 2015</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/stf-remarca-para-junho-julgamento-sobre-descriminalizacao-de-drogas-239217</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Em%20Bras%C3%ADlia/3123-199" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Em Brasília&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;STF remarca para junho julgamento sobre descriminalização de drogas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Questão começou a ser analisada em 2015&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0352_20230526064740_5N1JG.jpg" longdesc="79866;28317"&gt;&lt;br&gt; Foto: Fábio Rodrigues-Pozzebom / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;A presidente do Supremo Tribunal Federal (STF), ministra Rosa Weber, marcou para 1° de junho a retomada do julgamento que trata da descriminalização do porte de drogas para consumo pessoal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O caso seria analisado nesta semana, mas foi adiado em função do julgamento do ex-senador Fernando Collor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A questão começou a ser analisada em 2015, mas foi paralisada por um pedido de vista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O caso trata da posse e do porte de drogas para consumo pessoal, infração penal de baixa gravidade que consta no artigo 28 da Lei das Drogas (Lei 11.343/2006). As penas previstas são brandas: advertência sobre os efeitos das drogas, serviços comunitários e medida educativa de comparecimento a programa ou curso sobre uso de drogas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Até o momento, três ministros - Luís Roberto Barroso, Edson Fachin e Gilmar Mendes - votaram, todos a favor de algum tipo de descriminalização da posse de drogas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O recurso sobre o assunto possui repercussão geral reconhecida, devendo servir de parâmetro para todo o Judiciário brasileiro.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cupula-reunira-11-presidentes-da-america-do-sul-em-brasilia-239302"&gt;Cúpula reunirá 11 presidentes da América do Sul em Brasília&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/stf-tem-4-votos-a-1-para-tornar-reus-mais-131-investigados-pelo-8-1-239306"&gt;STF tem 4 votos a 1 para tornar réus mais 131 investigados pelo 8/1&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/stf-remarca-para-junho-julgamento-sobre-descriminalizacao-de-drogas-239217</guid><pubDate>Sat, 27 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Rachaduras em calçada se tornam algo comum na Rua Coronel Veiga</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rachaduras-em-calcada-se-tornam-algo-comum-na-rua-coronel-veiga-239276</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3123-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Rachaduras em calçada se tornam algo comum na Rua Coronel Veiga&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0312_x_0438_20230524204949_ESYK2.png" longdesc="79785;355414"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pedestres que caminham pelas calçadas da Rua Coronel Veiga, no bairro de mesmo nome, denunciaram ao Diário que, em diversos pontos, existem problemas. Um dos locais que os pedestres encontram dificuldade de caminhar na calçada é próximo ao número 647. A área está interditada e as pessoas precisam ir para a rua, porém, sem as obras, a cada dia que passa a situação piora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo os pedestres estes problemas são, infelizmente, bem comuns na região. “São muitas as calçadas da região que estão em condições ruins. São muitos trechos com buracos e rachaduras. Já cansei de tropeçar em alguma parte, que está desnivelada e garanto que não sou só eu. Fica até difícil caminhar com tranquilidade”, contou o pedestre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Procurada, a Prefeitura não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/extorsoes-em-petropolis-aumentam-em-112-em-relacao-ao-ano-anterior-revela-isp-239284"&gt;Extorsões em Petrópolis aumentam em 112% em relação ao ano anterior, revela ISP&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereadores-hingo-hammes-e-eduardo-do-blog-cobram-pagamento-dos-rpas-da-saude-239272"&gt;Vereadores Hingo Hammes e Eduardo do Blog cobram pagamento dos RPAs da Saúde&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/estradas-agrorj-inicia-recuperacao-de-estradas-vicinais-do-brejal-239274"&gt;Estradas AgroRJ inicia recuperação de estradas vicinais do Brejal&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/140-anos-do-progresso-sobre-trilhos-petropolis-comemora-a-chegada-do-trem-a-cidade-239275"&gt;140 anos do progresso sobre trilhos: Petrópolis comemora a chegada do trem à cidade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rachaduras-em-calcada-se-tornam-algo-comum-na-rua-coronel-veiga-239276</guid><pubDate>Sat, 27 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Três caçambas no Vale dos Esquilos estão destruídas</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/tres-cacambas-no-vale-dos-esquilos-estao-destruidas-239277</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3123-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Três caçambas no Vale dos Esquilos estão destruídas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0430_x_0358_20230525210251_M1LA2.jpg" longdesc="79850;49747"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A tarefa de jogar o lixo na caçamba tem se tornado cada vez mais complicada no Vale dos Esquilos. Os moradores da Rua Fernando Vieira denunciaram que as três lixeiras estão com incontáveis problemas nas suas estruturas. Em todas as caçambas existem furos, partes que estão quebradas e problemas nas rodas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações dos moradores, essa situação já se arrasta desde novembro. “Faz tempo que pedi o conserto ou a troca da caçamba e não recebi o retorno desejado. Só que a sujeira está atraindo diversos animais para o local e, por isso, estamos tendo muitos problemas com estes bichos. Assim, a moradia no local se torna potencialmente perigosa e também pela propagação de um cheiro bem ruim, que vem prejudicando bastante”, afirmou um morador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Procurada, a Prefeitura não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lampadas-estao-queimadas-no-alto-da-serra-e-no-centro-239278"&gt;Lâmpadas estão queimadas no Alto da Serra e no Centro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vaga-para-deficiente-fica-ocupada-devido-ao-estacionamento-irregular-239286"&gt;Vaga para deficiente fica ocupada devido ao estacionamento irregular&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/matagal-invade-calcada-na-comunidade-do-gulf-239287"&gt;Matagal invade calçada na Comunidade do Gulf&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/tres-cacambas-no-vale-dos-esquilos-estao-destruidas-239277</guid><pubDate>Sat, 27 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Lâmpadas estão queimadas no Alto da Serra e no Centro</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lampadas-estao-queimadas-no-alto-da-serra-e-no-centro-239278</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3123-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Lâmpadas estão queimadas no Alto da Serra e no Centro&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ao passar pela Rua Vereador Arnaldo de Azevedo, no Alto da Serra e na Rua Barão de Tefé, no Centro, alguns pedestres registram que dois postes estavam apagados. As lâmpadas, aparentemente estão queimadas, visto que os outros que realizam a iluminação da via estavam acesos. A falta destes pontos de luz faz com que a visão de motoristas e pedestres fique prejudicada.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações dos moradores do Alto da Serra, mesmo pedindo reparos, até hoje os serviços não foram realizados. “Pagamos todo mês a taxa de iluminação pública e não temos luz na porta de casa. A situação se estende há algum tempo, e nós, moradores, estamos revoltados com a falta de solução para o problema. A iluminação faz muita falta por conta do perigo”, diz um morador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Já um pedestre que transitava pelo Centro, fica um trecho bem escuro. “Com esse poste apagado, estava bem difícil de enxergar. Essa situação pode fazer com que o que local fique perigoso tanto para pedestres quanto para motoristas, podendo gerar futuros acidentes e servindo de ponto para cometerem crimes”, contou um pedestre.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Procurada, a Prefeitura não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/tres-cacambas-no-vale-dos-esquilos-estao-destruidas-239277"&gt;Três caçambas no Vale dos Esquilos estão destruídas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vaga-para-deficiente-fica-ocupada-devido-ao-estacionamento-irregular-239286"&gt;Vaga para deficiente fica ocupada devido ao estacionamento irregular&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/matagal-invade-calcada-na-comunidade-do-gulf-239287"&gt;Matagal invade calçada na Comunidade do Gulf&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lampadas-estao-queimadas-no-alto-da-serra-e-no-centro-239278</guid><pubDate>Sat, 27 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vaga para deficiente fica ocupada devido ao estacionamento irregular</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vaga-para-deficiente-fica-ocupada-devido-ao-estacionamento-irregular-239286</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3123-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vaga para deficiente fica ocupada devido ao estacionamento irregular&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0337_x_0600_20230526211237_ZHDIG.jpg" longdesc="79924;39942"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Encontrar vaga para estacionar é um problema, principalmente numa cidade onde muitas pessoas possuem veículos, mas não é por isso que o motorista pode ignorar a Lei e parar em local proibido. Os motoristas que trafegam pela Rua Bingen acabam tendo dificuldade, inclusive, para parar na vaga para deficientes.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações dos motoristas, esses problemas têm acontecido sempre na cidade. “Você chega pra fazer fisioterapia e tem um espertinho parado na vaga de prioridade. Será que esse indivíduo não sabe ver placas e que para parar nesta vaga precisa de identificação? O carro não possui nenhum adesivo para sinalizar que esse local era para ele e atrapalha os outros. Isso vem acontecendo com frequência, pois ninguém realiza a fiscalização e eles acham que podem estacionar em qualquer lugar”, contou um motorista.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Procurada, a Prefeitura não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/tres-cacambas-no-vale-dos-esquilos-estao-destruidas-239277"&gt;Três caçambas no Vale dos Esquilos estão destruídas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lampadas-estao-queimadas-no-alto-da-serra-e-no-centro-239278"&gt;Lâmpadas estão queimadas no Alto da Serra e no Centro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/matagal-invade-calcada-na-comunidade-do-gulf-239287"&gt;Matagal invade calçada na Comunidade do Gulf&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vaga-para-deficiente-fica-ocupada-devido-ao-estacionamento-irregular-239286</guid><pubDate>Sat, 27 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Matagal invade calçada na Comunidade do Gulf</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/matagal-invade-calcada-na-comunidade-do-gulf-239287</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3123-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Matagal invade calçada na Comunidade do Gulf&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0450_x_0600_20230526211235_AJW24.jpg" width="400" height="533" longdesc="79923;31224"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os problemas e transtornos causados pela ausência de capinas atingem vários bairros da cidade e na Rua Armando Fráguas Nogueira, na Comunidade do Gulf, a situação não é diferente. Sem manutenção a vegetação está alta e encobre calçadas e vias, fazendo muitas vezes os pedestres trafegarem pela rua.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A moradora diz que é necessário realizarem a capina na calçada, pois está tomada por um matagal. “Há diversos pontos onde o mato só cresce e não vemos uma solução sendo tomada. Esta rua está esquecida! Pagamos impostos, mas, não fazem o mínimo pela gente, um desrespeito enorme. A rua já é ruim, pois não é asfaltada e cheia de pedra, mas pelo menos tínhamos a calçada, agora nem isso, por causa do mato”, desabafou a moradora.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Comdep informou que o local está dentro do cronograma de serviços da Companhia e estará recebendo as intervenções necessárias em breve.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/tres-cacambas-no-vale-dos-esquilos-estao-destruidas-239277"&gt;Três caçambas no Vale dos Esquilos estão destruídas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lampadas-estao-queimadas-no-alto-da-serra-e-no-centro-239278"&gt;Lâmpadas estão queimadas no Alto da Serra e no Centro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vaga-para-deficiente-fica-ocupada-devido-ao-estacionamento-irregular-239286"&gt;Vaga para deficiente fica ocupada devido ao estacionamento irregular&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/matagal-invade-calcada-na-comunidade-do-gulf-239287</guid><pubDate>Sat, 27 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Universidade Católica de Petrópolis celebra sete décadas de história e tradição dedicadas à educação e comunidade petropolitana Jubileu de Platina da </title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/universidade-catolica-de-petropolis-celebra-sete-decadas-de-historia-e-tradicao-dedicadas-a-educacao-e-comunidade-petropolitana-239291</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3123-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Universidade Católica de Petrópolis celebra sete décadas de história e tradição dedicadas à educação e comunidade petropolitana&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;span&gt;Jubileu de Platina da primeira e maior universidade privada do interior do Estado do RJ é comemorado no próximo dia 31 de maio&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0337_20230526211233_DIS1T.jpg" longdesc="79922;140877"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mais de 40 mil profissionais formados em 70 anos. Esses são alguns dos números da Universidade Católica de Petrópolis (UCP) em sete décadas de existência, trazendo consigo a essência visionária que a fez a maior universidade privada do interior do Estado. Responsável por trazer o Ensino Superior para o município, a UCP consolida-se como o principal canal de transformação da comunidade local. Em seu Jubileu de Platina, celebrado no próximo dia 31 de maio, a Instituição comemora uma trajetória de tradição e compromisso com a educação e com a população petropolitana, além de uma relação de identidade, confiança e solidez.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Celebrar 70 anos da UCP é comemorar uma trajetória marcada pela perseverança de um trabalho de dedicação, compromisso, qualidade e excelência. Nossa missão vai além de formar profissionais capacitados e preparados para o mercado de trabalho. Formamos profissionais competentes e, acima de tudo, cheios de humanidade. Comemorar o Jubileu de Platina nos dá ânimo para seguir em frente “non excidet”, como é o lema da nossa Universidade”, frisa o Reitor da UCP, Pe. Pedro Paulo de Carvalho Rosa.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Hoje com dois campi – Dom Veloso e Dom Cintra -; um centro poliesportivo; uma clínica-escola; além de três polos de ensino à distância (EAD) em cidades vizinhas – Magé, Teresópolis e Nova Friburgo; a Universidade começou pequena com a Faculdade de Direito, um dos cursos mais tradicionais do Estado, em um imóvel no Retiro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Sua expansão começou em 1956 com a aquisição do prédio na Rua Barão do Amazonas, onde funcionou um dos mais requintados hotéis da região, o Hotel Orleans, e onde hoje tem estampado um dos principais cartões-postais de Petrópolis, o Relógio das Flores. Com a criação da Faculdade de Filosofia, Ciências, Letras e, mais tarde, a de Engenharia Industrial, nascia, então, a UCP, que hoje conta com mais de 20 cursos de graduação - com habilitações de bacharelado e licenciatura, sendo oferecidos na modalidade presencial e, alguns, em EAD.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/grupo-petropolis-tem-mais-de-330-credores-trabalhistas-239285"&gt;Grupo Petrópolis tem mais de 330 credores trabalhistas &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/fontes-renovaveis-respondem-por-91-4-da-energia-gerada-ate-abril-239289"&gt;Fontes renováveis respondem por 91,4% da energia gerada até abril&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/universidade-catolica-de-petropolis-celebra-sete-decadas-de-historia-e-tradicao-dedicadas-a-educacao-e-comunidade-petropolitana-239291</guid><pubDate>Sat, 27 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Inscrições do Encceja 2023 estão abertas até dia 2 de junho Exame certifica jovens e adultos que não concluíram os estudos</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/inscricoes-do-encceja-2023-estao-abertas-ate-dia-2-de-junho-239300</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3123-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Inscrições do Encceja 2023 estão abertas até dia 2 de junho&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Exame certifica jovens e adultos que não concluíram os estudos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0359_20230526134039_O45JR.jpg" longdesc="79904;44791"&gt;&lt;br&gt; Foto: Ana Carla Sodré / Ascom / Inep&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniella Almeida - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;As inscrições do Exame Nacional para Certificação de Competências de Jovens e Adultos (Encceja) 2023 estão abertas até a próxima sexta-feira (2 de junho).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Podem participar jovens e adultos que não concluíram seus estudos na idade apropriada para cada etapa de ensino. Os candidatos devem ter, no mínimo, 15 anos completos para o ensino fundamental e, no mínimo, 18 anos completos no caso do ensino médio, na data de realização do exame.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A participação no Encceja 2023 é voluntária e gratuita. Mas, a gratuidade não é válida para quem faltou à última edição e não justificou a ausência ou teve a justificativa reprovada pelo Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais Anísio Teixeira (Inep).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nestes casos de ausência, o participante deverá ressarcir ao Inep em R$ 40. O pagamento deve ser feito por meio de boleto, que será gerado no sistema de inscrição e poderá ser pago em qualquer banco ou casa lotérica.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Inscrições&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Os interessados poderão se inscrever pelo Sistema Encceja com o login único de acesso à &lt;a class="example1" href="https://sso.acesso.gov.br/login?client_id=portal-logado.estaleiro.serpro.gov.br&amp;amp;authorization_id=18858edc5d7"&gt;plataforma Gov.br.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No ato de inscrição, o participante deverá indicar o município onde fará as provas, além do nível de ensino (fundamental ou médio) para certificação e as áreas de conhecimento em que quer ser avaliado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As provas, tanto para o ensino fundamental quanto para o médio, serão aplicadas no dia 27 de agosto. Todas as regras estão detalhadas no Edital do Encceja 2023.   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Novidades do Encceja 2023&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O Encceja 2023 terá novidades como: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;opção pelo Cartão-Resposta ampliado no ato de inscrição, para candidato com deficiência visual;&lt;br&gt;correção diferenciada da redação para pessoas com transtorno do espectro autista.  &lt;br&gt;laudos aprovados em 2022 para o mesmo tipo de atendimento solicitado em 2023 não precisam ser reenviados para nova análise.  &lt;br&gt;Participantes travestis, transexuais ou transgêneros com nome social cadastrado na Receita Federal não precisarão enviar documentação de comprovação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Encceja&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Desde 2002, o Encceja atesta as competências, habilidades e saberes de jovens e adultos que não concluíram o ensino fundamental ou médio na idade certa. O exame é aplicado pelo Inep, com a colaboração de secretarias estaduais e municipais de Educação.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pesquisa-mostra-por-que-brasileiros-deixam-escola-239215"&gt;Pesquisa mostra por que brasileiros deixam escola&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/inscricoes-para-segunda-edicao-do-sisu-2023-comecam-em-19-de-junho-239293"&gt;Inscrições para segunda edição do Sisu 2023 começam em 19 de junho&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/inscricoes-do-encceja-2023-estao-abertas-ate-dia-2-de-junho-239300</guid><pubDate>Sat, 27 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Fiocruz firma parceria para tratamento da hepatite C</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fiocruz-firma-parceria-para-tratamento-da-hepatite-c-239299</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Fiocruz/3123-287" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Fiocruz&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Fiocruz firma parceria para tratamento da hepatite C&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0640_x_0383_20230526092705_52EFX.jpg" longdesc="79885;457682"&gt;&lt;br&gt; Foto: Leonardo Oliveira / Fiocruz&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Arielle Curti (Farmanguinhos/Fiocruz)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um passo importante para o tratamento da hepatite C. O Instituto de Tecnologia em Fármacos (Farmanguinhos/Fiocruz) assinou (2/5) nova parceria para transferência tecnológica do medicamento Daclatasvir. A formalização permite ampliar o acesso ao medicamento considerado estratégico para o Sistema Único de Saúde (SUS).  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o número especial do Boletim Epidemiológico de Hepatites Virais, divulgado em junho de 2022, foram notificados no Sistema de Informação de Agravos de Notificação (Sinan) 718.651 casos confirmados de hepatites virais no Brasil entre 2000 e 2021. Destes, 279.872 (38,9%) são referentes a diagnósticos de hepatite C. No mesmo boletim, são apresentados dados referentes ao coeficiente de mortalidade causado pela doença:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0530_x_0270_20230526092605_6ID1Y.png" longdesc="79884;25730"&gt;&lt;br&gt;Gráfico referente ao coeficiente de mortalidade por hepatite C (por 100.000 hab.) segundo sexo (M:F), razão de sexos e ano do óbito. Brasil, 2010 a 2020 (fonte: Boletim Epidemiológico de Hepatites Virais)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atualmente, a Organização Mundial da Saúde (OMS) preconiza que o tratamento da hepatite C esteja disponível para todos os indivíduos com diagnóstico de infecção pelo vírus da hepatite viral C (HCV), independentemente do estágio da doença, utilizando preferencialmente medicamentos classificados como pangenotípicos, que é o caso do tratamento com Sofosbuvir + Daclatasvir. “Farmanguinhos já possui o registro na [Agência Nacional de Vigilância Sanitária] Anvisa do medicamento Sofosbuvir, também fruto de uma Parceria de Desenvolvimento Produtivo, e agora parte para a complementação do tratamento, com o Daclatasvir. Essas duas parcerias apoiam o Complexo Econômico Industrial da Saúde [Ceis] e a independência nacional no tratamento da hepatite”, explica a coordenadora de Desenvolvimento Tecnológico de Farmanguinhos/Fiocruz, Alessandra Esteves. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para isso, Farmanguinhos/Fiocruz fará a absorção da tecnologia oferecida pela Blanver S.A, que será responsável por compartilhar informações e prestar assistência técnica ao Instituto, além de fornecer o medicamento ao longo do processo. Essa cooperação chegará às instalações fabris, de produção, controle e garantia da qualidade do Daclatasvir, para o alcance da autonomia tecnológica e o desenvolvimento do sistema produtivo nacional e regional na área da saúde. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Objetivo de Desenvolvimento Sustentável &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A parceria auxilia na contribuição de Farmanguinhos/Fiocruz com os objetivos da Organização Mundial da Saúde (OMS). Isso porque a eliminação das hepatites virais está baseada nas metas globais estabelecidas pela instituição e é consonante com a Agenda 2030 para o alcance dos Objetivos de Desenvolvimento Sustentável (ODS). São elas: a redução das novas infecções em 90% e da mortalidade atribuível às hepatites em 65%.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda segundo o boletim epidemiológico do Ministério da Saúde, é necessário realizar o diagnóstico de 90% dos casos, bem como o tratamento de 80%, a fim de conquistar esses objetivos. “A disponibilização dessa opção de tratamento fortalece o Ceis e traz mais uma alternativa eficaz para o tratamento da hepatite C para o SUS”, disse o diretor da unidade da Fiocruz, Jorge Mendonça. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fiocruz-firma-parceria-para-tratamento-da-hepatite-c-239299</guid><pubDate>Sat, 27 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Audiência especial definirá julgamento de acusados de matar Marielle Sessão será no dia 26 de junho, às 12h</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/audiencia-especial-definira-julgamento-de-acusados-de-matar-marielle-239304</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/RIO/3123-336" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  RIO&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Audiência especial definirá julgamento de acusados de matar Marielle&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Sessão será no dia 26 de junho, às 12h&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0359_20230527065137_Q7HKB.jpg" longdesc="79936;31145"&gt;&lt;br&gt; Foto: Rennan Olaz / Câmara Municipal do Rio de Janeiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alana Gandra - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;O juiz Gustavo Kalil, da 4ª Vara Criminal do Rio de Janeiro, designou audiência especial para o dia 26 de junho, às 12h, para organização e preparação do júri para o julgamento de Ronnie Lessa e Elcio Queiroz, acusados de matar a vereadora Marielle Franco e o motorista Anderson Gomes. O crime foi praticado em 2018.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A decisão do juiz Kalil considera “a complexidade do feito, o grande interesse social e as inúmeras diligências administrativas” para instalar a sessão plenária. Participam da audiência representante do Ministério Público, assistências à acusação e defesas técnicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O magistrado não acolheu pedido da defesa dos réus de suspensão do júri até o julgamento final de mandado de segurança pelo Supremo Tribunal Federal (STF) e manteve as prisões preventivas dos acusados. Durante a audiência de 26 de junho, deverá ser definida a data de julgamento. O juiz destacou também que o referido inquérito tem caráter sigiloso e objetiva elucidar a plenitude da autoria dos crimes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No dia 14 de março de 2018, um atentado vitimou a vereadora pelo Rio de Janeiro e ativista pelos direitos humanos Marielle Franco e o motorista Anderson Pedro Gomes. O carro em que Marielle estava - e que era conduzido por Anderson - foi alvejado por 13 tiros no centro do Rio. Passados cinco anos, ainda não se sabe quem é o mandante do crime.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As investigações levaram à prisão de dois executores: o policial militar reformado Ronnie Lessa, por ter atirado na vereadora; e o motorista e ex-policial militar Elcio de Queiroz. Os motivos e os líderes do atentado permanecem desconhecidos.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/corpo-de-bombeiros-do-rio-promove-simulacao-de-resgate-em-evento-do-maio-amarelo-239311"&gt;Corpo de Bombeiros do Rio promove simulação de resgate em evento do Maio Amarelo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/policia-civil-fecha-central-que-aplicava-golpe-do-emprestimo-consignado-em-madureira-239310"&gt;Polícia Civil fecha central que aplicava golpe do empréstimo consignado em Madureira&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/audiencia-especial-definira-julgamento-de-acusados-de-matar-marielle-239304</guid><pubDate>Sat, 27 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Rio e Brasília têm manifestações contra racismo e em apoio a Vini Jr. Movimentos negros também entregaram carta a consulado espanhol</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rio-e-brasilia-tem-manifestacoes-contra-racismo-e-em-apoio-a-vini-jr-239216</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/RACISMO/3123-164" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  RACISMO&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Rio e Brasília têm manifestações contra racismo e em apoio a Vini Jr. &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Movimentos negros também entregaram carta a consulado espanhol&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0754_x_0482_20230526064438_FXFKU.jpg" longdesc="79865;114913"&gt;&lt;br&gt; Ato Cartão Vermelho para o Racismo ocorreu em frente à Embaixada da Espanha, em Brasília. Rafa Neddermeyer/ Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rafael Cardoso - Agência Brasil - Rio de Janeiro e Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;Representantes de coletivos negros e de outros movimentos sociais organizaram na quinta-feira  (25) atos no centro do Rio de Janeiro, e em frente à Embaixada da Espanha, em Brasília, contra o racismo e em solidariedade ao jogador Vini Jr. pelos ataques sofridos em partida do campeonato espanhol no último domingo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Rio, a concentração foi em frente à Igreja da Candelária, de onde os manifestantes caminharam até a Praça Floriano, na Cinelândia. Entre os grupos em defesa da igualdade racial estavam presentes: IPCN, Educafro, Comdedine, Unegro, Movimento Negro Unificado (MNU), Reafro/RJ, Quilombo Agbara Dudu, Rede de Jornalistas Pretos Pela Diversidade na Comunicação, a Comissão de Jornalista pela Igualdade Racial (Cojira/RJ) e a Associação Advocacia Preta Carioca – Umoja. Também participaram o Movimento Popular de Favelas (MPF) e o Movimento Torcedores pela Democracia. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Valda Neves, do Movimento Negro Unificado (MNU), a postura de Vini Jr. de não aceitar em silêncio os ataques no estádio e de confrontar os agressores foi importante para reverberar as lutas históricas da população negra. Ela afirma que o caso do jogador foi representativo da força que o racismo ainda tem na Europa e no Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O que aconteceu com o Vini Jr. acontece diariamente com o povo negro. Desde os tempos da escravidão somos tratados como seres inferiores, subalternos, sem direitos. Não importa a classe social, não importa se você é um jogador qualificado, um dos melhores em atuação no mundo, um negro bem-sucedido. A cor da pele ainda é um determinante nessa sociedade e expressa uma estrutura racista”, diz Valda.&lt;br&gt;Suzete Paiva, que é da coordenação da União de Negros pela Igualdade (Unegro), disse que as manifestações de solidariedade ao jogador brasileiro ajudam a engajar mais pessoas na luta antirracista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Tentamos aqui fomentar a consciência e o despertar de luta. Não podemos perder a capacidade de nos indignar e de brigar. Mesmo que o façamos até o último ar que respiramos. Nós sabemos que nessa estrutura social em que a base é de maioria negra, pobre, marginalizada, sem moradia e sem comida, não existe uma democracia de verdade”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Carta ao consulado &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Mais cedo, os organizadores da manifestação estiveram no Consulado da Espanha em Botafogo, na Zona Sul do Rio. Eles entregaram uma carta com algumas exigências: elaboração de ações antirracistas no país europeu, responsabilização criminal dos agressores de Vini Jr., explicações públicas da La Liga (liga espanhola de futebol profissional) sobre as medidas adotadas e apuração de casos de racismo contra outros jogadores. O consulado se comprometeu a encaminhar a documentação para a embaixada e a realizar um encontro com os manifestantes para avaliar os progressos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ação no consulado também teve um representante do Ministério do Esporte, o diretor da Secretaria Nacional de Futebol e Defesa dos Direitos do Torcedor, Ronaldo Tavares. Ele disse que o governo federal, por meio de um trabalho interministerial, está preparando um programa de conscientização no esporte e de combate ao racismo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Queremos com essa política interferir na questão dos clubes e associações, fazer um debate transparente sobre o que eles estão fazendo para apoiar os atletas que sofrem racismo dentro das instituições. O nosso programa, que conta com o Ministério da Justiça e o Ministério do Esporte, vai produzir um documento, uma portaria, ainda em estudo, voltado para o esporte sem racismo. Um trabalho concreto com debate desde a base do futebol, no infantil, até o esporte de alto rendimento. E isso tem que ser discutido nos clubes e nas federações”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Brasília&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Na capital brasileira, manifestantes se reuniram na tarde desta quinta-feira em frente à Embaixada da Espanha no ato Cartão Vermelho para o Racismo, que pede atitudes concretas para combater o racismo no futebol. “Foi escolhido a dedo o dia de hoje porque é um dia muito importante para nós do movimento negro. É o Dia de África, no qual a gente reverencia nossa ancestralidade e conclama a todos, a todas e todes para lutar conosco”, disse Mariana Andrade, que faz parta da Frente de Mulheres Negras do DF; da Coalizão Negra por Direitos; e da Uneafro Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ativista do movimento negro destacou que 54 entidades de diversos nichos assinaram o manifesto de repúdio à violência sofrida pelo esportista. “Houve uma pluralidade de organizações participando conosco”. E concluiu, “saímos do ato esperando que as medidas enérgicas, que as respostas que não dependem de nós sejam dadas em breve”, concluiu Mariana Andrade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Histórico&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O brasileiro Vini Jr., de 22 anos, vem sendo alvo de ataques racistas no Campeonato Espanhol, organizado pela LaLiga, uma entidade privada. No último domingo o esportista foi mais uma vez insultado, antes mesmo de pisar em campo. Vídeos publicados nas redes sociais mostram centenas de torcedores do Valencia, que jogaria contra o Real Madrid, cantando "Vinícius é um macaco", no momento em que o ônibus do Real chegava ao estádio Mestalla.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante o jogo, insultos racistas e gritos de “macaco” foram proferidos das arquibancadas, após um lance aos 29 minutos do segundo tempo. Após a partida, o técnico do Real Madrid, o italiano Carlo Ancelotti, se mostrou revoltado e incrédulo com o acontecimento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O atleta desabafou nas redes sociais e lamentou que os repetidos ataques discriminatórios estão fazendo com que a Espanha seja conhecida como “um país racista”. “Não foi a primeira vez, nem a segunda e nem a terceira. O racismo é o normal na La Liga. A competição acha normal, a Federação também e os adversários incentivam. Lamento muito".&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rio-e-brasilia-tem-manifestacoes-contra-racismo-e-em-apoio-a-vini-jr-239216</guid><pubDate>Sat, 27 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Inea realiza soltura de jiboia em Cachoeiras de Macacu Animal foi resgatado pelo Corpo de Bombeiros em uma residência na Região Serrana Fluminense</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/inea-realiza-soltura-de-jiboia-em-cachoeiras-de-macacu-239309</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estado/3123-110" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estado&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Inea realiza soltura de jiboia em Cachoeiras de Macacu&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Animal foi resgatado pelo Corpo de Bombeiros em uma residência na Região Serrana Fluminense&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0400_20230527070624_E3M5K.jpg" longdesc="79940;75910"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta sexta-feira (26/5), a equipe da Área de Proteção Ambiental (APA) da Bacia do Rio Macacu, unidade de conservação administrada pelo Instituto Estadual do Ambiente (Inea), promoveu a soltura de uma jiboia (Boa constrictor). O animal foi resgatado pelo Corpo de Bombeiros em uma residência no centro de Cachoeiras de Macacu, na Região Serrana Fluminense, e, após avaliação médica, foi devolvido à natureza.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Ações como essa ressaltam a importância da colaboração da população e do trabalho integrado com outros entes para que possamos atuar em prol da conservação da fauna fluminense de forma bem-sucedida”, afirmou o presidente do Inea, Philipe Campello.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As jibóias são serpentes não venenosas, mas que chamam atenção pelo seu tamanho, que pode chegar até 4 metros. Com hábitos predominantemente noturnos, a espécie também pode ser observada durante o dia em busca de abrigo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao encontrar animais silvestres em ambientes públicos, não se aproxime e acione a equipe da unidade de conservação mais próxima ou o Corpo de Bombeiros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sobre a unidade de conservação&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com aproximadamente 19 mil hectares, a APA da Bacia do Rio Macacu abrange partes dos municípios de Cachoeiras de Macacu, Itaboraí e Guapimirim. Foi criada com o objetivo de proteger a Faixa Marginal de Proteção (FMP) da Bacia do Rio Macacu, que é o maior contribuinte da Baía de Guanabara.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/inea-realiza-soltura-de-jiboia-em-cachoeiras-de-macacu-239309</guid><pubDate>Sat, 27 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Corpo de Bombeiros do Rio promove simulação de resgate em evento do Maio Amarelo A atividade, em parceria com o Detran-RJ, consistiu em um salvamento </title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/corpo-de-bombeiros-do-rio-promove-simulacao-de-resgate-em-evento-do-maio-amarelo-239311</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/RIO/3123-336" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  RIO&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Corpo de Bombeiros do Rio promove simulação de resgate em evento do Maio Amarelo&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A atividade, em parceria com o Detran-RJ, consistiu em um salvamento de vítimas de colisão e reforçou a importância da conscientização e prevenção no trânsito&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0416_20230527071040_6ZGGC.jpg" longdesc="79942;101772"&gt;&lt;br&gt; Foto: Ricardo Cassiano / CBMERJ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Uma ação emocionante que marcou o fechamento das atividades do Maio Amarelo, mês dedicado à conscientização e prevenção de acidentes de trânsito. O Governo do Estado do Rio de Janeiro, por meio do Corpo de Bombeiros Militar do Estado do Rio de Janeiro (CBMERJ) e do Departamento Estadual de Trânsito (Detran-RJ), promoveu, na quinta-feira (25/05), uma encenação de resgate veicular no Parque Olímpico, na Barra da Tijuca.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A atividade, que teve como objetivo conscientizar a população sobre a importância da prevenção de acidentes no trânsito e destacar o trabalho incansável dos profissionais de resgate, contou com a participação de cerca de 25 bombeiros do CBMERJ. O evento, realizado em um cenário especialmente montado para simular uma colisão de carro, impressionou a todos os presentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governador do Estado do Rio de Janeiro, Cláudio Castro, ressaltou a importância da ação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Esta atividade realizada pelo Corpo de Bombeiros em parceria com o Detran-RJ é de enorme relevância para conscientizar a população sobre os perigos do trânsito e reforçar a importância da prevenção. O trabalho incansável dos bombeiros permite que a população tenha a consciência de que poderá contar com eles, não importa a adversidade. Nossos bombeiros estão sempre preparados para salvar vidas. - declarou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o apoio de uma aeronave, ambulâncias e motos do Corpo de Bombeiros, os profissionais demonstraram habilidades de treino e destreza no resgate das vítimas presas às ferragens, enfatizando o comprometimento da corporação com a segurança da população.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O evento no Parque Olímpico, além de proporcionar um ambiente simbólico, atraiu a atenção de moradores locais, veículos de imprensa e crianças de escolas municipais que se divertiram e aprenderam com a simulação. Essa iniciativa contribui para a conscientização sobre a importância de serem adotadas medidas preventivas para reduzir os acidentes de trânsito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dados sobre o número de ocorrências no Estado do Rio de Janeiro reforçam a necessidade deste tipo de ação. Somente em 2023, o CBMERJ já realizou mais de 23 mil atendimentos a ocorrências envolvendo colisões, capotagens, quedas de veículo e atropelamentos. No ano passado, quase 60 mil socorros deste tipo foram realizados no território fluminense.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Estamos aqui para buscar a sensibilização da sociedade e mostrar o quanto é ruim a consequência de um acidente de trânsito. Colocamos uma ocorrência com duas vítimas, uma grave e uma estável, e mostramos para a população o quanto é impactante quando não respeitamos as normas de trânsito. A corporação sempre vai estar pronta para atender a sociedade e esse exercício estimula ainda mais os nossos militares a aprimorarem seus atendimentos. – destacou o porta-voz oficial do Corpo de Bombeiros, major Fábio Contreiras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além do impacto positivo para a conscientização, o evento proporcionou uma oportunidade única para os presentes acompanharem de perto o trabalho dos bombeiros. Com eventos como esse, o Governo do Estado do Rio reforça seu compromisso com a segurança da população.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Crédito fotos: Ricardo Cassiano / CBMERJ&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/audiencia-especial-definira-julgamento-de-acusados-de-matar-marielle-239304"&gt;Audiência especial definirá julgamento de acusados de matar Marielle&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/policia-civil-fecha-central-que-aplicava-golpe-do-emprestimo-consignado-em-madureira-239310"&gt;Polícia Civil fecha central que aplicava golpe do empréstimo consignado em Madureira&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/corpo-de-bombeiros-do-rio-promove-simulacao-de-resgate-em-evento-do-maio-amarelo-239311</guid><pubDate>Sat, 27 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>www.diariodepetropolisdigital.com.br</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-239213</link><description>Capa desta ediçãoOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-239213</guid><pubDate>Sat, 27 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Milhões de brasileiros têm dificuldades de pagar suas dívidas Quase 64% dos inadimplentes devem aos bancos</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/milhoes-de-brasileiros-tem-dificuldades-de-pagar-suas-dividas-239330</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3123-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Milhões de brasileiros têm dificuldades de pagar suas dívidas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Quase 64% dos inadimplentes devem aos bancos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0754_x_0503_20230527075950_R87VO.jpg" longdesc="79962;55239"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vitor Abdala - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;A mercadoria que garante o ganha-pão de Guilherme Nogueira fica todos os dias, de segunda a sexta-feira, espalhada pelo chão de uma calçada na rua Uruguaiana, no centro da cidade do Rio de Janeiro. O jovem, de 28 anos, tinha um emprego formal, com carteira assinada até 2020. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a chegada da pandemia de covid-19, ele foi demitido e, desde então, tem que se virar como pode, para garantir o seu sustento e o de seu filho. Atualmente, vende mochilas que ficam expostas em uma lona para pessoas que transitam pela movimentada rua carioca. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Tem dia que vende, tem dia que não vende. Tem dia que vende cinco, oito mochilas. Em outros, vende duas. É difícil, os guardas [municipais] querem pegar [apreender] as mochilas”, lamenta Guilherme. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A perda do emprego também o envolveu em uma situação que atinge hoje 66 milhões de brasileiros, segundo dados da Confederação Nacional de Dirigentes Lojistas (CNDL): o jovem não consegue pagar suas contas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sem uma fonte de renda estável, Guilherme não consegue saldar suas dívidas com o cartão de crédito. “Eu não tinha condições de pagar o banco. Fiz um cartão de crédito e não tinha dinheiro na hora pra pagar. Tenho dívidas com cartão de dois bancos”, conta. “Não tenho nenhum plano para conseguir pagar isso. Está difícil”. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A inadimplência, ou seja, as contas ou dívidas em atraso, atinge, segundo o CNDL, quatro entre dez brasileiros adultos.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O número de dívidas em atraso no Brasil, em abril deste ano, cresceu 18,42% em relação ao mesmo período do ano passado. A dívida com os bancos é, segundo o CNDL, o principal motivo da inadimplência: 63,8% do total. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E, assim como Guilherme, em média os brasileiros inadimplentes devem a duas empresas. Quase metade dos brasileiros na faixa etária a qual pertence o vendedor ambulante (25 a 29 anos) estão na inadimplência. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mas não são apenas os jovens que enfrentam o problema, nem os bancos são a única fonte das dívidas difíceis de pagar. Seu José Raimundo, de 67 anos, também é autônomo. Trabalha há anos como engraxate, a poucos metros de onde Guilherme vende suas mochilas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E assim como o colega vendedor, foi muito impactado pela pandemia. Ainda sem conseguir contar com uma aposentadoria – ele deu entrada no Benefício Assistencial ao Idoso, mas ainda não recebeu o aval da Previdência Social para receber o dinheiro – ele perdeu grande parte da clientela que usava seus serviços antes da covid-19. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Só por causa da pandemia, fiquei quase dois anos em casa. Depois fiquei doente, sem poder fazer nada. Fiquei três anos e pouco sem trabalhar. E aí foi atrasando tudo. Minha mulher sozinha pagando tudo: água, luz, telefone. O que eu mais atrasei foi a conta de água. Na hora que sair o benefício [da Previdência], eu vou conversar com a concessionária e parcelar. Não quero ficar devendo nada a ninguém. Não tenho essa índole de mau pagador”, conta o engraxate que retomou recentemente seu ofício.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Três em quatro idosos com 65 a 84 anos estão com dívidas em atraso no país. Água e luz respondem por 11,1% das inadimplências, percentual parecido com o do comércio, que representa 11,6% das dívidas não pagas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E a inadimplência não poupa nem quem tem emprego formal. Alessandro Gonçalves tem 30 anos e trabalha como porteiro em um prédio comercial no centro da cidade do Rio. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todo mês, ele precisa fazer malabarismos para garantir que seu dinheiro supra suas necessidades diárias. E isso envolve atrasar o pagamento de algumas contas. “É aquela dificuldade rotineira. Você tem uma conta pra pagar e não consegue. Chega no final do mês, pega o dinheiro pra pagar a conta e não consegue. O salário nosso, a gente faz uma conta e, quando chega no final do mês, não dá pra pagar. E aí a gente tem que atrasar as contas”. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Renda&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Segundo Merula Borges, especialista em finanças da CNDL, a perda de renda é um dos motivos que levam as pessoas à inadimplência.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Na pesquisa, quando as pessoas foram perguntadas sobre o motivo de elas terem entrado na inadimplência, elas disseram que tiveram perda de renda ou de si próprios, ou de alguém da família”, afirma Merula. “Isso é natural já que, quando a renda é menor, o espaço que os itens básicos ocupam no orçamento familiar é maior e as pessoas têm menos possibilidade de lidar com algum imprevisto que aconteça”. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a especialista, quem tem renda menor também precisa de mais disciplina financeira para evitar a inadimplência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Existe, sim, uma possibilidade de as pessoas se manterem adimplentes, apesar da renda mais baixa, mas é muito mais difícil. Então, o foco daquele que tem uma renda menor precisa ser em melhorar a qualificação, procurar cursos gratuitos, possibilidades de melhorar a própria renda para entrar em uma situação um pouco mais confortável”. &lt;br&gt;Merula diz que são necessárias políticas públicas que ajudem os brasileiros a saírem dessa situação de inadimplência. O governo federal prepara um programa, chamado Desenrola, que pretende renegociar até R$ 50 bilhões em dívidas de 37 milhões de pessoas físicas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A política está sendo preparada pelo Ministério da Fazenda, que, em resposta à Agência Brasil, afirmou que “não se manifesta sobre medidas em elaboração”.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mega-sena-deste-sabado-deve-pagar-premio-de-r-45-milhoes-239329"&gt;Mega-Sena deste sábado deve pagar prêmio de R$ 45 milhões&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/milhoes-de-brasileiros-tem-dificuldades-de-pagar-suas-dividas-239330</guid><pubDate>Sat, 27 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>CBF confirma Ramon Menezes como interino para amistosos de junho Técnico da seleção sub-20 anunciará convocação neste domingo, no Rio</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cbf-confirma-ramon-menezes-como-interino-para-amistosos-de-junho-239307</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Futebol/3123-317" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Futebol&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;CBF confirma Ramon Menezes como interino para amistosos de junho&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Técnico da seleção sub-20 anunciará convocação neste domingo, no Rio&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lincoln Chaves - EBC - São Paulo&lt;br&gt;&lt;br&gt;O presidente da Confederação Brasileira de Futebol (CBF), Ednaldo Rodrigues, confirmou, nesta sexta-feira (26), em nota divulgada pela entidade, que o técnico da seleção masculina sub-20, Ramon Menezes, comandará a equipe principal (de forma interina) nos amistosos contra Guiné, em Barcelona (Espanha), e Senegal, em Lisboa (Portugal), nos dias 17 e 20 de junho, respectivamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O treinador, que está na Argentina, onde o Brasil disputa o Mundial da categoria sub-20, retorna ao país após a partida de sábado (27), contra a Nigéria, às 15h (horário de Brasília), em La Plata, pela terceira e última rodada da primeira fase. No domingo (28), às 11h30, ele anunciará a convocação para as partidas com Guiné e Senegal e concederá entrevista coletiva na sede da CBF, no Rio de Janeiro. A expectativa é de que, após divulgar a lista, Ramon viaje novamente e retome o trabalho com a seleção sub-20, que busca vaga nas oitavas de final da competição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ramon foi o técnico interino da seleção no primeiro compromisso após a Copa do Mundo do Catar. Com uma equipe repleta de caras novas e jogadores com idade olímpica (sub-23), o Brasil foi derrotado pelo Marrocos, por 2 a 1, na casa do adversário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda segundo a nota da CBF, o presidente afirmou que a entidade “continua trabalhando com o objetivo de definir o novo técnico da equipe”. A seleção está sem treinador desde a saída de Tite, após a Copa do Catar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vale lembrar que, passados os amistosos, a próxima data Fifa (período do calendário internacional voltado às partidas entre seleções), em setembro, marcará o início das Eliminatórias para a Copa do Mundo de 2026, em Estados Unidos, Canadá e México. A estreia brasileira será em casa, diante da Bolívia, ainda sem local e data definidos.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/fla-recebe-cruzeiro-em-busca-de-4-vitoria-consecutiva-no-brasileiro-239328"&gt;Fla recebe Cruzeiro em busca de 4ª vitória consecutiva no Brasileiro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cbf-tera-campanha-contra-racismo-nesta-rodada-do-campeonato-brasileiro-239292"&gt;CBF terá campanha contra racismo nesta rodada do Campeonato Brasileiro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cbf-confirma-ramon-menezes-como-interino-para-amistosos-de-junho-239307</guid><pubDate>Sat, 27 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Cúpula reunirá 11 presidentes da América do Sul em Brasília Lula pretende retomar integração entre os países do continente</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cupula-reunira-11-presidentes-da-america-do-sul-em-brasilia-239302</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Em%20Bras%C3%ADlia/3123-199" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Em Brasília&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Cúpula reunirá 11 presidentes da América do Sul em Brasília&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Lula pretende retomar integração entre os países do continente&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0359_20230527064657_YV1IX.jpg" longdesc="79934;23136"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcelo Camargo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pedro Rafael Vilela - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva será o anfitrião de um encontro com outros 10 presidentes dos países da América do Sul, na próxima terça-feira (30), no Palácio do Itamaraty, em Brasília. Os chefes de Estado de Argentina, Bolívia, Chile, Colômbia, Equador, Guiana, Paraguai, Suriname, Uruguai e Venezuela confirmaram presença.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A única ausência em nível presidencial é o Peru, cuja presidente, Dina Boluarte, não poderá vir ao encontro em função impedimentos legais internos do país. O Peru vive uma grave crise política desde a destituição do agora ex-presidente Pedro Castillo, no fim do ano passado. Em seu lugar, virá o presidente do conselho de ministros do país, Alberto Otárola, uma espécie de primeiro-ministro. A Guiana Francesa não participa porque é um território ultramarino da França.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A reunião já havia sido anunciada no início do mês pelo governo. Um encontro desse porte não ocorre há, pelo menos, sete anos. “O principal objetivo desse encontro é retomar o diálogo com os países sul-americanos, que ficou muito truncado nos últimos anos, e é uma prioridade do governo Lula. Temos consciência que há diferença de visão e diferenças ideológicas entre os países, mas ele [Lula] quer reativar esse diálogo a partir de denominadores comuns com os países”, explicou a embaixadora Gisela Padovan, secretária de América Latina e Caribe do Ministério das Relações Exteriores (MRE). Gisela conversou com a imprensa durante coletiva nesta sexta-feira (26), quando apresentou considerações gerais sobre a cúpula.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Embora o governo brasileiro evite apontar uma proposta específica, há a expectativa de que os presidentes discutam formas mais concretas de ampliar a integração, incluindo a possibilidade de criação ou reestruturação de um mecanismo sul-americano de cooperação, que reúna todas as nações da região. Atualmente, não existe nenhum bloco com essas características.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A União das Nações Sul-americanas (Unasul), criada em 2008, no segundo mandato do presidente Lula, foi se desintegrando ao longo do tempo, em meio a mudanças de governos em diversos países, e agora reúne apenas sete deles: Venezuela, Bolívia, Guiana, Suriname, Peru, além de Argentina e Brasil], que voltaram ao grupo recentemente. O Brasil também voltou a integrar a Comunidade dos Estados Latino-Americanos e Caribenhos (Celac) este ano, mas o bloco é mais amplo que as fronteiras sul-americanas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Como vocês sabem, nos últimos anos, houve uma espécie de fragmentação nessa concertação puramente sul-americana. O propósito dessa iniciativa é unir, de novo, a região com a totalidade de seus países”, enfatizou a embaixadora. Segundo ela, temas como saúde, mudanças climáticas, inflação alta e preço dos alimentos, volta da pobreza e da fome tornam ainda mais relevante uma ação mais coordenada entre os países da América do Sul.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;"Retiro" informal&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A metodologia da reunião prevê, em primeiro lugar, o encontro de pontos comuns a partir das posições presidenciais, bem como a condução de uma agenda que já poderia ser iniciada mais rapidamente. Nessa agenda está, por exemplo, o combate ao crime organizado, projetos de infraestrutura, meio ambiente e mudanças climáticas, entre outros. Por causa disso, o formato da cúpula será o menos protocolar possível.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O convite enviado aos países vizinhos chegou a falar em uma espécie de “retiro” de presidentes para aprofundar o diálogo. Serão duas sessões. Na manhã de terça, cada chefe de Estado fará um pronunciamento, com tema livre. Depois disso, eles almoçam. À tarde, eles retomam a conversa para um diálogo informal, “numa sessão de trabalho mais livre e descontraída”, segundo descreveu Gisela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os presidentes que permanecerem em Brasília na noite de terça participarão de um jantar oferecido por Lula no Palácio da Alvorada, residência oficial. Nem sequer uma declaração final do encontro está prevista, de acordo com o Ministério das Relações Exteriores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Palácio do Itamaraty ainda não confirmou as prováveis reuniões bilaterais que o presidente Lula terá com alguns dos seus homólogos presentes na cúpula, mas elas podem ocorrer já na segunda-feira (29), quando as delegações começam a chegar em Brasília.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/stf-remarca-para-junho-julgamento-sobre-descriminalizacao-de-drogas-239217"&gt;STF remarca para junho julgamento sobre descriminalização de drogas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/stf-tem-4-votos-a-1-para-tornar-reus-mais-131-investigados-pelo-8-1-239306"&gt;STF tem 4 votos a 1 para tornar réus mais 131 investigados pelo 8/1&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cupula-reunira-11-presidentes-da-america-do-sul-em-brasilia-239302</guid><pubDate>Sat, 27 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>STF tem 4 votos a 1 para tornar réus mais 131 investigados pelo 8/1 A votação vai até 29 de maio</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/stf-tem-4-votos-a-1-para-tornar-reus-mais-131-investigados-pelo-8-1-239306</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Em%20Bras%C3%ADlia/3123-199" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Em Brasília&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;STF tem 4 votos a 1 para tornar réus mais 131 investigados pelo 8/1&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A votação vai até 29 de maio&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0640_x_0371_20230527065628_GRR2D.jpg" longdesc="79938;146108"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;André Richter - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Supremo Tribunal Federal (STF) registrou o placar de 4 votos a 1 para tornar réus mais 131 envolvidos nos atos golpistas de 8 de janeiro. É o sexto grupo de investigados, totalizando 1.176 das 1,3 mil denúncias apresentadas pela Procuradoria-Geral da República (PGR).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Até o momento, além do relator, ministro Alexandre de Moraes, Gilmar Mendes, Dias Toffoli, e Cármen Lúcia também votaram pelo recebimento das novas denúncias. André Mendonça divergiu da aceitação das acusações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O julgamento ocorre no plenário virtual, modalidade na qual os ministros depositam os votos no sistema eletrônico do STF e não há deliberação presencial. A votação vai até 29 de maio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se a maioria dos ministros aceitar as denúncias, os acusados passarão a responder a uma ação penal e se tornam réus no processo. Eles deverão responder pelos crimes de incitação ao crime e associação criminosa. O grupo é formado por acusados de atuarem como autores e instigadores dos atos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O julgamento das primeiras denúncias começou no mês passado. Até o momento, a Corte tornou réus 1.045 investigados.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/stf-remarca-para-junho-julgamento-sobre-descriminalizacao-de-drogas-239217"&gt;STF remarca para junho julgamento sobre descriminalização de drogas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cupula-reunira-11-presidentes-da-america-do-sul-em-brasilia-239302"&gt;Cúpula reunirá 11 presidentes da América do Sul em Brasília&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/stf-tem-4-votos-a-1-para-tornar-reus-mais-131-investigados-pelo-8-1-239306</guid><pubDate>Sat, 27 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Lula exalta maioria de mulheres na direção da Caixa Presidente recebeu principais diretoras do banco público</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lula-exalta-maioria-de-mulheres-na-direcao-da-caixa-239303</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3123-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Lula exalta maioria de mulheres na direção da Caixa&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Presidente recebeu principais diretoras do banco público&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0359_20230527064918_LOPAY.jpg" longdesc="79935;60678"&gt;&lt;br&gt; Foto: Ricardo Stuckert / PR&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pedro Rafael Vilela - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva postou um vídeo nas redes sociais, na noite desta sexta-feira (26), em que aparece cercado de sete dirigentes máximas da Caixa Econômica Federal. Entre elas, a presidente, Rita Serrano, que é empregada de carreira da instituição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Presidente, eu vim anunciar ao senhor, em primeira mão, que a Caixa é o primeiro banco brasileiro e um dos poucos do mundo, e uma das poucas empresas do Brasil e do mundo, a ter maioria de mulheres na alta administração. Dos 12 vice-presidentes que nós temos, seis são mulheres e, comigo na presidência, são sete. Isso é graças ao seu governo, sua política de defender a igualdade de gênero, salário igual, respeito à diversidade”, afirmou Serrano no vídeo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em seguida, Lula cumprimenta a presidente do banco e brinca. “Espero que logo, logo você tenha as 12 mulheres [ocupando as vice-presidências]”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O conselho de administração da Caixa elegeu suas duas mais novas vice-diretoras esta semana. Maria Cristina Farah é a nova vice-presidência de Negócios de Varejo, enquanto Lucíola Aor Vasconcelos assume a posição de Agente Operador. Com as duas executivas, a cúpula do banco público está completa, agora com maioria feminina. As duas vagas estavam abertas desde a destituição de Thays Cintra Vieira e Edilson Carrogi Ribeiro, remanescentes do governo anterior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No início do mês, Lula assinou decreto em que cria grupo de trabalho responsável por elaborar um Plano Nacional de Igualdade Salarial e Laboral entre Mulheres e Homens. Um pouco antes, No Dia Internacional da Mulher, em 8 de março, Lula já havia enviado ao Congresso projeto de lei sobre equiparação salarial, com a previsão de multa de dez vezes o maior salário da empresa em caso de descumprimento pelos empregadores. A proposta, contudo, precisa ser aprovada pelos parlamentares para virar lei.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante a campanha, Lula se comprometeu a aumentar a participação feminina no governo. Na composição do primeiro escalão da Esplanada dos Ministérios, de um total de 37 pastas, 11 são comandadas por mulheres, o que representa pouco menos de um terço.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No decreto que instituiu cota de 30% de vagas de cargos e funções comissionadas do governo federal para pessoas negras, há também uma exigência de paridade de gênero na ocupação desses postos.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lula-exalta-maioria-de-mulheres-na-direcao-da-caixa-239303</guid><pubDate>Sat, 27 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Anfavea: queda de impostos pode aumentar venda em até 300 mil carros Fábricas produzirão mais e lockdowns estão suspensos</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/anfavea-queda-de-impostos-pode-aumentar-venda-em-ate-300-mil-carros-239288</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Impostos/3123-70" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Impostos&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Anfavea: queda de impostos pode aumentar venda em até 300 mil carros&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Fábricas produzirão mais e lockdowns estão suspensos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0359_20230526214850_KOMUK.jpg" longdesc="79933;46777"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Arquivo - Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Bruno Bocchini - Agência Brasil &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O presidente da Associação Nacional dos Fabricantes de Veículos Automotores (Anfavea), Márcio Lima Leite, afirmou, nesta quinta-feira (25), em São Paulo, que a redução de impostos no setor, anunciada pelo governo federal, está produzindo efeitos imediatos na cadeia de produção automobilística. Ele disse que as montadoras já estão alterando planejamentos para poder produzir mais.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Nós tivemos notícias de três fábricas que suspenderam lockdowns [paralisação dos trabalhos por falta de demanda] que estavam previstos. O efeito [da redução dos impostos] é imediato [e isso explica] a urgência dessas medidas", disse, em entrevista, na sede da Federação das Indústrias do Estado de São Paulo (Fiesp). &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para ele, a queda de impostos poderá elevar a produção do setor em cerca de 300 mil veículos por ano. Ele ressaltou, no entanto, que as medidas ainda não foram anunciadas na sua integralidade.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Essas medidas podem impactar o mercado entre 200 ou 300 mil unidades, mas depende, porque nós ainda não conhecemos todas as regras. Mas não seria muito imaginar algo em torno de 200 mil a 300 mil unidades dependendo de como vai ser essa composição que será anunciada", acentuou. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Leite garantiu que o corte de impostos não irá causar diminuição na tecnologia empregada nos carros, assim como não haverá redução na segurança dos veículos e no cuidado ambiental.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Os itens de segurança obrigatórios, que foram uma grande conquista para o consumidor e para a sociedade, eles estão mantidos. Não há qualquer flexibilidade em relação à segurança veicular. Igualmente, não há qualquer flexibilidade quanto à questão ambiental e há um estímulo em caráter social em função do preço do veículo", finalizou.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Fim dos lockdowns&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Leite afirmou não estar autorizado a dizer o nome das empresas que suspenderam os lockdowns programados, mas disse que a indústria automobilística nacional já registrou 14 paralisações de fábricas em 2023.               &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Estamos com 50% de capacidade ociosa.  É um momento realmente de recuperação da indústria. Esse fenômeno não aconteceu apenas no Brasil, é um fenômeno global, mas principalmente no Brasil as taxas de juros acabaram contribuindo muito para a redução do mercado", explicou. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/anfavea-queda-de-impostos-pode-aumentar-venda-em-ate-300-mil-carros-239288</guid><pubDate>Sat, 27 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pesquisa mostra por que brasileiros deixam escola Falta de condições e necessidade de trabalho são as principais causas</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pesquisa-mostra-por-que-brasileiros-deixam-escola-239215</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3123-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Pesquisa mostra por que brasileiros deixam escola&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Falta de condições e necessidade de trabalho são as principais causas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0359_20230526064113_NVZ70.jpg" longdesc="79864;37527"&gt;&lt;br&gt; Foto: Arquivo / Tânia Rêgo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luiz Claudio Ferreira – Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;Quando deixou Araioses, no Maranhão, de ônibus e percorreu mais de 2 mil quilômetros até Brasília, em 2017, Maria de Fátima Santos, então com 18 anos de idade, sonhava engatar em uma profissão no comércio e voltar aos estudos. Aos 15 anos, Maria de Fátima tinha abandonado a escola, no quinto ano fundamental, para ajudar em casa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ela trabalhava no interior maranhense como diarista. Os livros não tinham espaço, nem eram prioridade na rotina da jovem. Hoje, em Brasília, a escola é só um sonho distante. Atualmente, perto dos 25 anos de idade, ela vive da coleta de objetos no lixo de condomínios para conseguir algum recurso, pagar o aluguel e mandar ao menos R$ 50 para a mãe, que ficou em Araioses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Da escola, Maria de Fátima diz que sente falta das aulas de matemática. “Eu gostava e iria me ajudar na minha vida hoje.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Deixar a escola em plena juventude não é raro no Brasil, conforme aponta uma pesquisa realizada pelo Sesi/Senai (Serviço Social da Indústria/Serviço Nacional de Aprendizagem Industrial), em parceria com o Instituto FSB Pesquisa. Depois dos 16 anos, apenas 15% estão em salas de aula.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;”Os dados são fortes. Só 15% da população atualmente estuda. É claro que, na idade escolar, o número sobe para 53%”, afirmou o diretor-geral do Senai e diretor-superintendente do Sesi, Rafael Lucchesi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das pessoas que não estudam, 57% disseram que abandonaram a sala de aula porque não tinham condições. A necessidade de trabalhar é o principal motivo (47%) para interrupção dos estudos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Um número muito alto de pessoas deixa de estudar por falta de interesse na escola que, muitas vezes, não tem elementos de atratividade para os jovens e certamente esses números se agravaram durante a pandemia”, afirmou Lucchesi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O levantamento mostrou que apenas 38% das pessoas com mais de 16 anos de idade que atualmente não estudam alcançaram a escolaridade que gostariam.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para 18% dos jovens de 16 a 24 anos, a razão para deixar de estudar é a gravidez ou o nascimento de uma criança. A evasão escolar por gravidez ou pela chegada de um filho é maior entre mulheres (13%), moradores do Nordeste (14%) e das capitais (14%) – o dobro da média nacional, de 7%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Preparo&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O levantamento revela também que a maioria dos jovens acima dos 16 anos de idade considera que a maioria dos que têm ensino médio ou ensino superior considera-se pouco preparada ou despreparada para o mercado de trabalho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O levantamento foi realizado com uma amostra de 2.007 cidadãos com idade a partir de 16 anos, nas 27 unidades da federação. As entrevistas foram feitas entre 8 e 12 de dezembro do ano passado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre as pessoas que responderam a pesquisa, 23% disseram que a alfabetização deveria ser prioridade para o governo, seguida pela instituição de creches (16%) e pela ênfase no ensino médio (15%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A educação pública é vista como boa ou ótima por 30% da população, índice que sobe para 50% quando se fala de educação privada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os fatores para aumentar a qualidade, os mais citados são o aumento do salário dos professores, mais capacitação deles e melhores condições das escolas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Avaliação&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Pelo menos 23% das pessoas ouvidas na pesquisa avaliaram a educação pública como ruim ou péssima e só 30% a consideraram ótima ou boa. A educação privada é avaliada como boa ou ótima por 50% dos entrevistados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Rafael, Lucchesi, a pesquisa traz uma dura reflexão sobre a necessidade de aumentar a qualidade da educação e também a atratividade da escola e, “como resultado geral, melhorar a produtividade das pessoas na sociedade”.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/inscricoes-do-encceja-2023-estao-abertas-ate-dia-2-de-junho-239300"&gt;Inscrições do Encceja 2023 estão abertas até dia 2 de junho&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/inscricoes-para-segunda-edicao-do-sisu-2023-comecam-em-19-de-junho-239293"&gt;Inscrições para segunda edição do Sisu 2023 começam em 19 de junho&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pesquisa-mostra-por-que-brasileiros-deixam-escola-239215</guid><pubDate>Sat, 27 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Fontes renováveis respondem por 91,4% da energia gerada até abril Dado é do Operador Nacional do Sistema Elétrico (ONS)</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fontes-renovaveis-respondem-por-91-4-da-energia-gerada-ate-abril-239289</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3123-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Fontes renováveis respondem por 91,4% da energia gerada até abril&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Dado é do Operador Nacional do Sistema Elétrico (ONS)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0395_20230526211255_DIS1T.jpg" longdesc="79931;71626"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Pixabay&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Alana Gandra - Agência Brasil &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Dados do Operador Nacional do Sistema Elétrico (ONS), divulgados nesta sexta-feira (26), revelam que, no período de janeiro a abril deste ano, as demandas de carga do Sistema Interligado Nacional (SIN) foram atendidas prioritariamente por fontes renováveis. A geração hidráulica, eólica e solar somada respondeu por 91,4%, na média, da energia elétrica distribuída pelo SIN à população brasileira. O número superou o resultado médio apurado para o mesmo período do ano passado, da ordem de 87,8%.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os percentuais foram de 91% em janeiro, 92,6% em fevereiro e 92,4% em março. Em abril, essas três fontes somadas registraram 89,4%. O percentual por fonte indica que, entre os meses de janeiro a abril, a média atingiu 77,2% para a geração hidráulica, 11,5% para eólica e 2,7% para a geração solar.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com o diretor-geral do ONS, Luiz Carlos Ciocchi, os números atestam que o Brasil tem capacidade elevada de geração de energia limpa, em comparação com outros países. “O sistema elétrico brasileiro já é sustentado por fontes renováveis que também oferecem segurança energética, isto é, conseguem atender plenamente às demandas de carga e potência.”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O diretor-geral destacou que os resultados são reflexo não só do bom aproveitamento de recursos, “como também da ampliação do número de usinas, o crescimento das fontes renováveis, notadamente eólica e solar, assim como os bons resultados de Energia Armazenada (EAR) aferidos no período úmido de 2022/2023".&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os dados divulgados mostram, ainda, que, em abril deste ano, a Energia Armazenada (EAR), ou seja, a capacidade de gerar eletricidade pela força das águas, nas regiões Sudeste e Centro-Oeste, registrou 86,2%, superando em 19,7 pontos percentuais o resultado de igual período do ano passado (66,5%). Esse foi o melhor resultado para o mês desde 2011 (87,8%).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As indicações de EAR no Sudeste/Centro-Oeste para o final de outubro de 2023 estão entre 73,4%, no cenário inferior, e 88%, no superior. O ONS esclareceu que, mesmo que se confirme a estimativa mais baixa, será a melhor EAR para o subsistema ao final do mês de outubro em toda a série histórica, iniciada em 2000. O SIN apresenta projeção similar, com a possibilidade de atingimento do patamar mais alto de EAR ao final de outubro, com perspectivas variando entre 70,4% e 81,6%.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O ONS é o órgão responsável pela coordenação e pelo controle da operação das instalações de geração e transmissão de energia elétrica no Sistema Interligado Nacional (SIN) e pelo planejamento da operação dos sistemas isolados do país, sob a fiscalização e regulação da Agência Nacional de Energia Elétrica (Aneel).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/grupo-petropolis-tem-mais-de-330-credores-trabalhistas-239285"&gt;Grupo Petrópolis tem mais de 330 credores trabalhistas &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/universidade-catolica-de-petropolis-celebra-sete-decadas-de-historia-e-tradicao-dedicadas-a-educacao-e-comunidade-petropolitana-239291"&gt;Universidade Católica de Petrópolis celebra sete décadas de história e tradição dedicadas à educação e comunidade petropolitana&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fontes-renovaveis-respondem-por-91-4-da-energia-gerada-ate-abril-239289</guid><pubDate>Sat, 27 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Recenseadores temporários concluem fase de coleta do Censo 2022 Trabalhadores relatam dificuldades diversas na execução de tarefas</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/recenseadores-temporarios-concluem-fase-de-coleta-do-censo-2022-239295</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/IBGE/3123-225" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  IBGE&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Recenseadores temporários concluem fase de coleta do Censo 2022&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Trabalhadores relatam dificuldades diversas na execução de tarefas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0359_20230526194835_COE3W.jpg" longdesc="79920;50092"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Tânia Rêgo/Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Alana Gandra – Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;O recenseador temporário do Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE) Fernando Cunha, que encerrou, nesta sexta-feira (26), seu trabalho do Censo Demográfico 2022 em campo, em uma favela de Florianópolis, enfrentou dificuldades desde o início da coleta de dados, em 1º de agosto do ano passado. Foram diversos as dificuldades encontradas pelos recenseadores, disse Cunha à Agência Brasil.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Em bairros de mais alta classe, houve resistência, dúvidas se a pesquisa tinha a ver com cobrança de impostos. Em bairros mais pobres e favelas, a desconfiança era se tinha a ver com a Polícia Militar e com a prefeitura, para regularização de imóveis, já que muitos imóveis são irregulares.” Segundo Cunha, também houve dúvidas quanto a golpismo, roubo de informações, de dados.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ocorreram ainda problemas na recepção aos recenseadores, com pessoas sendo grosseiras e intimidando o trabalho dos funcionários temporários do IBGE. Isso ocorreu tanto em locais de alta classe quanto de classe média e baixa. Nas favelas em que atuam traficantes de drogas, os entrevistadores precisaram de pedir reforço aos superiores para conseguir concluir a tarefa. “Sofremos intimidação, fomos abordado por traficantes armados, perguntando o que fazíamos naquele local e que dados pretendíamos obter. Os traficantes nos seguiram até a entrada geral para garantir que estávamos indo embora.”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Cunha disse que a equipe inicial em Florianópolis tinha cerca de 560 recenseadores, mas foi se reduzindo ao longo do censo, por causa da remuneração abaixo da esperada, de atrasos no pagamento e condições de trabalho inferiores às esperadas. “A remuneração foi bem baixa para a carga de trabalho. Era uma remuneração não fixa, por produção, e ficou abaixo do esperado”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O efetivo caiu para a média de 370 trabalhadores e, no fim do trabalho, estava em torno de 150. Cunha afirmou, entretanto, que se houver novo concurso do IBGE, vai fazer, porque pretende atuar na área de geografia. Em agosto, ele se muda para o Rio, onde vai cursar geografia na Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Balanço&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;As ações especiais finais da etapa de apuração do Censo Demográfico, que envolvem coleta de informações, serão encerradas domingo (28) e a divulgação dos resultados preliminares está prevista para 28 de junho. Para o presidente em exercício do IBGE, Cimar Azeredo, o balanço final do Censo 2022 é de muitas dificuldades, começando pelo período pós-pandemia da covid-19.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Censo Demográfico 2022 enfrentou também restrição de orçamento, falta de recursos para publicidade e eleições polarizadas. Houve dois adiamentos, um devido à pandemia e outro, ao corte de orçamento. Além disso, foram cancelados dois concursos para contratação de agente de coleta municipal, supervisor, recenseador, todos os analistas envolvidos na operação. “Quando se adia um concurso, tem que devolver a taxa de inscrição, e isso não é trivial. Estamos falando em mais de 1 milhão de pessoas que fizeram concurso. Gera conflito na internet”, disse Azeredo à Agência Brasil. Muitas pessoas não conseguem receber a taxa de inscrição de volta porque não têm conta-corrente, afirmou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para Azeredo, o protagonista do censo é o recenseador. A ideia era ter mais de 183 mil recenseadores trabalhando na operação, mas o número ficou muito aquém do desejado – entre 118 mil e 119 mil. O resultado foi que, em vez de dois a três meses, o trabalho levou dez meses. Os sete meses a mais foram fundamentais para garantir qualidade e cobertura. Parte expressiva das entrevistas foi feita no ano passado. Cimar Azeredo destacou o apoio do Ministério do Planejamento, que garantiu o aporte de recursos e foi essencial para a conclusão do censo e realização de campanhas de engajamento junto à sociedade.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Azeredo informou que 80% do orçamento de R$ 2,3 bilhões foram destinados aos recenseadores. Apesar das dificuldades e das mudanças observadas na população brasileira após a pandemia de 2019, com aumento de pessoas trabalhando como entregadores e motoristas de aplicativos, a sociedade, em geral, “recebeu bem o IBGE”. O cenário do país pós-pandêmico contribuiu também para reduzir o número de recenseadores temporários do IBGE, afirmou Azeredo. “A dificuldade que a gente teve para contratar recenseadores em 2010 (data do censo anterior) se potencializa depois da pandemia em 2022. Ficou muito complicado. A sociedade também muda e se restringe mais a responder ao censo.”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com Azeredo, o censo pôde ser finalizado a partir do adiamento da conclusão com o apoio do governo e com muita estratégia e criatividade. “Superamos em muito o quantitativo de domicílios visitados em 2010. Temos um país maior. Fazer censo no Brasil não é uma tarefa fácil. Não é para amador. É muito difícil porque é um país muito diverso, grande, com distâncias incríveis e que acaba custando muito alto.”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Tecnologia&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Azeredo destacou também o aporte tecnológico do Censo 2022, bem superior ao de 2010, quando houve coleta eletrônica. Desta vez, o IBGE contou com equipamentos de elevada qualidade, com imagens de alta resolução, acompanhamento da operação em tempo real e chips inseridos em todos os equipamentos, o que não se teve em 2010. No Censo 2022, os recenseadores captaram as coordenadas geográficas de GPS. Com isso, os analistas do IBGE sabiam exatamente todo o trajeto feito pelo recenseador na área urbana, rural, floresta, aglomerados subnormais, em locais de maior adensamento. “Isso tudo foi possível acompanhar.”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Hoje temos uma operação muito mais transparente, o que nos obriga a ter mais cuidados com a qualidade. O controle de qualidade é muito maior.” Cimar Azeredo disse que está muito satisfeito com o resultado da operação censitária. Na última semana, ele reuniu na sede do IBGE, no Rio de Janeiro, em oficina que durou três dias, um grupo de especialistas, entre demógrafos e estatísticos, para avaliar os dados preliminares do censo, que vão produzir relatórios até meados de junho.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os resultados iniciais do Censo Demográfico 2022 serão divulgados no dia 28 de junho. “Nunca é a totalidade”, ressaltou Azeredo. “É o primeiro dado definitivo da população. A partir de agora, a ideia é que a gente comece a divulgar vários resultados, como características demográficas, características de educação, povos de comunidades tradicionais, na sequência. Nós vamos trabalhar para divulgar isso com muito mais velocidade do que foi feito no passado, por conta da tecnologia”. O plano é chegar até o final de dezembro com cerca de 80% a 90% do Censo divulgados, disse o presidente em exercício.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Brasil costuma realizar o Censo Demográfico de dez em dez anos. É a única pesquisa domiciliar que vai a todos os 5.570 municípios do país. O objetivo é oferecer um retrato da população e das condições domiciliares no país.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O diretor do Sindicato Nacional dos Trabalhadores do IBGE, Bruno Mandelli Perez, confirmou à Agência Brasil que, pela experiência de outros censos, os dados do Censo 2022 não serão divulgados em sua totalidade no dia 28 de junho. “Na primeira divulgação, são os dados mais simples, total da população, talvez características de faixa etária. Outras partes do questionário, mais trabalhosas, como nível de escolaridade, rendimento, vão saindo aos poucos, conforme vão ficando prontas.”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com Perez, a tendência era que houvesse mais resistência nos condomínios de luxo para receber os recenseadores, mas não especificamente da parte dos moradores. “É que os condomínios têm várias barreiras até chegar ao morador em si”. Para ele, a divulgação do censo foi deficiente, o que pode ter contribuído para as dificuldades de acesso dos recenseadores. “Em todas as classes sociais, há pessoas que, às vezes, desconfiam, que não sabem o que é o censo, e isso acaba atrapalhando.”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Perez lembrou que, se o recenseador tem dificuldade com um morador específico, o treinamento que ele recebe no IBGE o orienta a registrar esta informação no aparelho que é o dispositivo móvel de coleta. O supervisor dele deve retornar ao local para tentar convencer o morador a responder às perguntas. Quando o problema é com o condomínio que não deixou fazer o trabalho, a primeira tentativa de resolver o problema será do supervisor, em seguida, do agente censitário municipal e, dependendo do tamanho do condomínio, pode ser mobilizada até a própria unidade estadual do IBGE. Perez lembrou ainda que, como uma administradora de imóveis cuida, muitas vezes, de vários condomínios, houve um trabalho prévio de contato.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Funcionários efetivos&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Bruno Perez destacou que, em censos anteriores, havia mais funcionários efetivos do IBGE que já tinham passado por algumas em operações censitárias. “Quando tinha um problema desse tipo, havia uma pessoa com experiência para resolver.” Em 2010, o IBGE tinha 7 mil funcionários efetivos e agora, tem apenas 3,9 mil. Isso significa que alguns degraus da hierarquia da organização do censo, que antes eram efetivos, na operação atual ficaram com funcionários temporários, contratados só para este trabalho. “Pessoas que trabalharam, se esforçaram, mas não tinham experiência das pesquisas e dos censos passados e como resolver algumas situações de recusa. Em alguns locais, em que negociar a entrada do recenseador e precisa de uma pessoa superior.”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Perez disse ainda que a polarização política no país por ocasião do lançamento do censo fez com que muitos confundissem a operação com pesquisa eleitoral. Somando a divulgação fraca a problemas de pagamento para os recenseadores, que levaram à desistência de muitos trabalhadores, a violência física e verbal terminou por desmotivar muitos dos contratados pelo IBGE.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Além disso, nos estados em que a renda é maior e o mercado de trabalho estava mais aquecido, a procura pelas vagas de recenseador foi menor, não despertando muito interesse. “Em alguns municípios, teve menos inscrição do que vaga. Depois, vieram as desistências”, acrescentou Bruno Perez. Ele estima que o número de recenseadores tenha sido inferior aos 183 mil previstos, devendo ter ficado em torno de 120 mil temporários.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/recenseadores-temporarios-concluem-fase-de-coleta-do-censo-2022-239295</guid><pubDate>Sat, 27 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Projeto Guapiaçu solta na Mata Atlântica novo casal de antas Animais foram soltos na Reserva Ecológica de Guapiaçu</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/projeto-guapiacu-solta-na-mata-atlantica-novo-casal-de-antas-239294</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Ecologia/3123-19" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Ecologia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Projeto Guapiaçu solta na Mata Atlântica novo casal de antas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Animais foram soltos na Reserva Ecológica de Guapiaçu&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0359_20230526194737_ZT3QU.jpg" longdesc="79919;71676"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Vitor Marigo  &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Alana Gandra - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;As florestas de Cachoeiras de Macacu ganharam nesta sexta-feira (26) dois novos moradores. Um casal de antas foi solto na Reserva Ecológica de Guapiaçu pelo Projeto Guapiaçu, patrocinado pela Petrobras. Os animais foram batizados com os nomes Jerivá e Juçara por alunos do ensino médio da Escola Municipal Matinha. Os nomes remetem a palmeiras nativas da Mata Atlântica, fontes de alimento para as antas e outras espécies. A Reserva Ecológica de Guapiaçu está situada no município de Cachoeiras de Macacu, região metropolitana do Rio de Janeiro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Juçara tem três anos e nove meses e pesa 170 quilos, enquanto Jerivá tem dois anos e seis meses e pesa cerca de 200 quilos. As antas estavam em aclimatação desde janeiro deste ano, em área cercada para a adaptação antes da soltura. Os animais são procedentes do interior de São Paulo. O macho foi doado pelo Parque Ecológico de São Carlos e a fêmea, pelo Zoológico Municipal de São José do Rio Preto.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As duas antas seguirão monitoradas pelos veterinários do Projeto Guapiaçu. Foram instaladas armadilhas fotográficas e os animais receberam um colar de radiotelemetria para monitoramento. Com esses dois equipamentos, os especialistas conseguem saber a localização do animal, além de estimar seu peso e observar seus hábitos e alimentação. Juçara e Jerivá receberão alimentação até que fiquem totalmente adaptados ao habitat natural.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A espécie ainda é encontrada na Mata Atlântica, na Amazônia, no Cerrado e no Pantanal e tem um papel importante na biodiversidade das florestas brasileiras. Conhecida como a “jardineira das florestas”, a anta dispersa sementes de árvores e plantas por grandes áreas, contribuindo, dessa forma, para a regeneração da vegetação. A espécie pode viver até 35 anos de idade.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As antas haviam sido extintas do Rio de Janeiro há mais de 100 anos devido à caça predatória e ao desmatamento. A primeira anta foi reintroduzida pelo Projeto Guapiaçu em 2017. Atualmente, já são 16 animais vivendo na Mata Atlântica fluminense, entre a Reserva Ecológica de Guapiaçu, o Parque Estadual dos Três Picos e seus arredores. Quatro delas nasceram livres, o que indica o sucesso desse processo de reintrodução da espécie. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/projeto-guapiacu-solta-na-mata-atlantica-novo-casal-de-antas-239294</guid><pubDate>Sat, 27 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Inscrições para segunda edição do Sisu 2023 começam em 19 de junho Participantes do Enem de 2022 poderão se candidatar</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/inscricoes-para-segunda-edicao-do-sisu-2023-comecam-em-19-de-junho-239293</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3123-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Inscrições para segunda edição do Sisu 2023 começam em 19 de junho&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Participantes do Enem de 2022 poderão se candidatar&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0359_20230526153730_HCF6V.jpg" longdesc="79910;35637"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Marcelo Camargo/Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Daniella Almeida - Repórter da Agência Brasil - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;As inscrições para a segunda edição do Sistema de Seleção Unificada (Sisu) para garantir vaga em instituição de ensino superior pública serão abertas em 19 de junho. O período de inscrição foi publicado no site oficial do Sisu e terminará em 22 de junho.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Somente os estudantes que participaram da última edição do Exame Nacional do Ensino Médio, o Enem de 2022, e não zeraram a prova de redação poderão se inscrever no Sisu, relativo ao segundo semestre de 2023. O processo é gerido pelo Ministério da Educação (MEC).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para se inscrever, os interessados deverão acessar o portal Acesso Único ao Ensino Superior, do MEC e clicar em “Fazer inscrição”, quando estiver disponível.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;É necessário fazer o login com o número do CPF e senha, no portal Gov.br, a plataforma de serviços digitais do governo federal.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O aluno poderá escolher duas opções de cursos no Sisu 2023. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ao escolher a primeira opção de curso, o candidato à vaga deverá escolher o local de oferta, turno e a modalidade de concorrência (ampla concorrência, cotas ou ações afirmativas das próprias instituições). O portal Acesso Único ao Ensino Superior permite a pesquisa das vagas pelo nome do município da instituição de ensino ou do curso de graduação de interesse.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Durante o período de inscrição, o candidato poderá acompanhar a inscrição, com as notas de corte dos cursos e a sua classificação parcial. Se desejar, o inscrito ainda pode trocar de curso até o fim do prazo das inscrições do Sisu e valerá a última escolha.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com o cronograma publicado no Portal Único de Acesso ao Ensino Superior, o resultado da chamada regular do Sisu será divulgado em 27 de junho. E a matrícula dos alunos aprovados na chamada regular deverá ser feita entre 29 junho e 4 de julho. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Quem não for selecionado em nenhuma das duas opções de curso indicadas no ato de inscrição, ainda terá uma chance de ingressar em curso de graduação em universidade ou instituto público poderá disputar, por meio da lista de espera do Sisu, as vagas não preenchidas anteriormente. O prazo para participar da lista de espera vai de 27 de junho até 4 de julho.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O edital do processo seletivo com informações sobre a concorrência do Sisu ainda não foi publicado no Diário Oficial da União (DOU).  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Sisu&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Período de inscrição: 19 a 22 de junho&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Resultado da chamada regular: 27 de junho&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Matrícula da chamada regular: 29 de junho a 4 de julho&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Prazo para participar da lista de espera: 27 de junho a 4 de julho&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/inscricoes-do-encceja-2023-estao-abertas-ate-dia-2-de-junho-239300"&gt;Inscrições do Encceja 2023 estão abertas até dia 2 de junho&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pesquisa-mostra-por-que-brasileiros-deixam-escola-239215"&gt;Pesquisa mostra por que brasileiros deixam escola&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/inscricoes-para-segunda-edicao-do-sisu-2023-comecam-em-19-de-junho-239293</guid><pubDate>Sat, 27 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>CBF terá campanha contra racismo nesta rodada do Campeonato Brasileiro Ação foi idealizada após ofensas a Vini Jr. e a goleiro do Ypiranga-RS</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cbf-tera-campanha-contra-racismo-nesta-rodada-do-campeonato-brasileiro-239292</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Futebol/3123-317" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Futebol&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;CBF terá campanha contra racismo nesta rodada do Campeonato Brasileiro&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ação foi idealizada após ofensas a Vini Jr. e a goleiro do Ypiranga-RS&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0359_20230526143349_3TNLI.jpg" longdesc="79907;36277"&gt;&lt;br&gt; Reprodução / Twitter / Fifa World Cup&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lincoln Chaves - EBC - São Paulo&lt;br&gt;&lt;br&gt;A Confederação Brasileira de Futebol (CBF) anunciou que a oitava rodada da Série A do Campeonato Brasileiro, marcada para este fim de semana, terá uma campanha de combate ao racismo. A manifestação envolverá os jogadores dos 20 clubes da competição, além dos árbitros escalados para as dez partidas do sábado e do domingo (27 e 28).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ação será realizada após as ofensas racistas feitas ao brasileiro Vinícius Júnior, atacante do Real Madrid, no jogo contra o Valencia, no domingo passado (23), pelo Campeonato Espanhol. Um dia antes, o goleiro Caíque, do Ypiranga (RS), denunciou um torcedor do Altos (PI) que o chamava de "uva preta", em duelo da Série C do Brasileirão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a CBF, os jogadores vestirão camisas com a frase "Com o racismo não tem jogo", que também estará estampada nas faixas dos capitães, nas moedas dos árbitros, nas bolas, nos estádios e nas placas de publicidade. Quando o início das partidas for autorizado, os atletas sentarão no gramado por 30 segundos, em apoio à campanha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Contamos com o apoio de cada torcedor. Racismo é um crime brutal e deve ser banido dos estádios. Basta de preconceito", disse o presidente da CBF, Ednaldo Rodrigues, primeiro negro a comandar a entidade, ao site da confederação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Manifestações preconceituosas, como racistas ou homofóbicas, passaram a ser puníveis esportivamente no futebol brasileiro, conforme o Regulamento Geral de Competições da CBF para este ano. A equipe pode ser advertida, ter de pagar uma multa limitada a R$ 500 mil, ser impedida de registrar atletas e até perder pontos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sul-Americana&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O caso mais recente de racismo envolvendo atletas brasileiros ocorreu na quarta-feira (24), na partida entre Santos e Audax Italiano, no Estádio El Teniente, em Rancágua, no Chile. Durante o jogo, válido pela quarta rodada da Copa Sul-Americana, o zagueiro Joaquim e o atacante Ângelo foram alvo de torcedores locais, com ofensas raciais e gestos imitando macacos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota, o Santos informa que fez denúncia à Confederação Sul-Americana de Futebol (Conmebol), que ainda não se manifestou. Em março do ano passado, a Conmebol aumentou o peso das punições em casos de preconceito, após vários atos racistas contra brasileiros em partidas válidas pelos torneios continentais, durante o primeiro semestre. A multa mínima passou de R$ 150 mil para R$ 500 mil. O clube enquadrado ainda pode ter de atuar com as arquibancadas fechadas.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/fla-recebe-cruzeiro-em-busca-de-4-vitoria-consecutiva-no-brasileiro-239328"&gt;Fla recebe Cruzeiro em busca de 4ª vitória consecutiva no Brasileiro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cbf-confirma-ramon-menezes-como-interino-para-amistosos-de-junho-239307"&gt;CBF confirma Ramon Menezes como interino para amistosos de junho&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cbf-tera-campanha-contra-racismo-nesta-rodada-do-campeonato-brasileiro-239292</guid><pubDate>Sat, 27 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Polícia Civil fecha central que aplicava golpe do empréstimo consignado em Madureira Principais vítimas eram idosos, aposentados e pensionistas</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/policia-civil-fecha-central-que-aplicava-golpe-do-emprestimo-consignado-em-madureira-239310</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/RIO/3123-336" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  RIO&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Polícia Civil fecha central que aplicava golpe do empréstimo consignado em Madureira&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Principais vítimas eram idosos, aposentados e pensionistas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0640_x_0426_20230527070821_KLGOT.jpg" longdesc="79941;51036"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agentes da Delegacia Especial de Atendimento à Pessoa da Terceira Idade (Deapti) fecharam, na quinta-feira (25/05), uma central que aplicava golpe do empréstimo consignado em idosos, aposentados e pensionistas. O local funcionava em Madureira, Zona Norte da capital. Sete pessoas foram presas em flagrante, computadores, celulares, chips de telefones e contratos redigidos em nome de financeiras foram apreendidos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os policiais foram ao endereço indicado após levantamento de informações e um trabalho de inteligência. No falso escritório os agentes encontraram um “call center” em que o grupo atuava disfarçado de operadores de telemarketing. De acordo com as investigações, os golpistas entravam em contato com as vítimas, ofereciam crédito consignado e renegociação de dívidas. No entanto, quando recebiam os valores, não repassavam os créditos para os clientes. Ainda segundo os agentes, após contato por telefone, as vítimas enviavam documentos pessoais pelo celular.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante vistoria no imóvel, os policiais verificaram que os criminosos conversavam com pessoas de vários lugares do país, levantando a suspeita de que atuavam em outros estados do Brasil. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 27 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/audiencia-especial-definira-julgamento-de-acusados-de-matar-marielle-239304"&gt;Audiência especial definirá julgamento de acusados de matar Marielle&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/corpo-de-bombeiros-do-rio-promove-simulacao-de-resgate-em-evento-do-maio-amarelo-239311"&gt;Corpo de Bombeiros do Rio promove simulação de resgate em evento do Maio Amarelo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/policia-civil-fecha-central-que-aplicava-golpe-do-emprestimo-consignado-em-madureira-239310</guid><pubDate>Sat, 27 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>