<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Mon, 26 Feb 2024 06:15:25 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/equipes-e-maquinario-seguem-atuando-nos-municipios-atingidos-pelas-chuvas-261551</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 26 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 26 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estado/3398-110" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estado&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Equipes e maquinário seguem atuando nos municípios atingidos pelas chuvas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No sábado, após trabalho intenso para a desobstrução, outras duas rodovias foram liberadas e mais de 23 mil kits de limpeza, higiene e água, enviados às cidades&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0450_20240225071254_ABH3R.jpg" longdesc="95443;30405"&gt;&lt;br&gt; Divulgação Governo do Estado do Rio de Janeiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por determinação do governador Cláudio Castro, o trabalho em apoio aos municípios atingidos pelas chuvas segue em ritmo intenso para diminuir os efeitos causados pelo temporal em Nova Iguaçu, Japeri, Queimados, Paracambi, Mendes, Engenheiro Paulo de Frontin, Varre-Sai e Barra do Piraí. No sábado (24/02), por meio da Secretaria de Desenvolvimento Social, as prefeituras receberam mais de 23 mil itens, entre kits de higiene, limpeza, água, colchões e cestas básicas. Com a união de esforços de equipes das secretarias de Obras e de Defesa Civil e do DER-RJ, sete rodovias que estavam interditadas foram liberadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-Desde as primeiras horas após as chuvas, colocamos todos os nossos equipamentos e equipes nas ruas para atender às necessidades mais urgentes das pessoas.  É fundamental esse esforço conjunto das secretarias e também a integração com as prefeituras.  Estamos trabalhando incansavelmente, sem medir esforços, para amenizar os transtornos nessas cidades - afirmou o governador Cláudio Castro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Somente nesta tarde, a Secretaria de Desenvolvimento Social distribuiu 5.767 kits de higiene, 2.356 de limpeza, 12.925 fardos de água, 1.005 colchões e 2.611 cestas básicas. Em dois dias, foram entregues 1,7 mil refeições em Japeri, Paracambi e Nova Iguaçu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-Mapeamos as necessidades mais emergenciais dos municípios afetados pelas chuvas da última semana e estamos operacionalizando as entregas. A secretaria já vinha fazendo um trabalho estratégico interno. Já estávamos preparados para atender às vítimas - ressaltou Rosangela Gomes, secretária de Desenvolvimento Social e Direitos Humanos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Limpeza nas estradas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais de 100 maquinários do Governo do Estado trabalharam em todas as cidades, nas RJs 129, 149, 155, 135, 141, 143 e 145, para que pudessem voltar à normalidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-As equipes estão nas ruas realizando limpeza, elaboração de laudos e liberação de rodovias, onde houve deslizamentos. A pedido do governador Cláudio Castro fizemos uma união de forças - destacou o secretário de Infraestrutura e Obras Públicas, Uruan Andrade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Somente o Instituto Estadual do Meio Ambiente (Inea) levou 25 máquinas, entre caminhões, escavadeiras e equipamentos especializados, para auxiliar na limpeza de vias, bueiros e desassoreamento de rios em Nova Iguaçu, assim como atender à solicitação da prefeitura para a limpeza e drenagem em Paracambi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Secretaria de Infraestrutura opera com 53 máquinas para limpeza e desobstrução de vias. Pela Secretaria das Cidades, por meio do DER-RJ, 35 equipamentos foram destinados às RJs RJ-093, 127, 134, 135, 153, que seguem interditadas, além da RJ-125, que está em meia pista, funcionando no sistema de Pare e Siga.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Suporte e monitoramento&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agentes da Secretaria de Defesa Civil atuam no monitoramento dos riscos, na análise dos danos, preenchimento das documentações necessárias para solicitação de apoio federal para as cidades atingidas e no transporte de insumos de primeira necessidade. Caminhões-tanque estão sendo usados para abastecimento da população e limpeza emergencial de vias públicas. O Corpo de Bombeiros RJ segue nos municípios realizando o corte de árvores.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foram 2.400 militares mobilizados para o trabalho de salvamento de cerca de 100 vítimas, além de helicópteros, usados para mapeamento das áreas mais afetadas e resgate. Mais de 160 ocorrências relacionadas às chuvas foram registradas nos últimos três dias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Seguimos com força total, atuando ininterruptamente, desde a noite de quarta-feira, para prevenir e minimizar danos, e garantir a pronta resposta em caso de emergências- disse o secretário de Estado de Defesa Civil, coronel Leandro Monteiro.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 26 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 26 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/equipes-e-maquinario-seguem-atuando-nos-municipios-atingidos-pelas-chuvas-261551</guid><pubDate>Mon, 26 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/especialista-alerta-sobre-os-riscos-da-falta-de-saneamento-basico-261542</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 26 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 26 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3398-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Especialista alerta sobre os riscos da falta de saneamento básico&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Quase 25% dos petropolitanos não tinham acesso à rede de esgoto e água, em 2022, aponta Censo&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0400_20240224134119_WZE5E.jpg" longdesc="95425;57872"&gt;&lt;br&gt; Foto: Alcir Aglio / Diário de Petrópolis&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Larissa Martins – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Embora Petrópolis seja considerada a 3ª melhor cidade do estado do Rio de Janeiro, segundo o Connected Smart Cities, a distribuição de recursos básicos ainda não é uma realidade para todos os habitantes. O município onde vivem 278.881 habitantes sofre com a carência de tratamento de esgoto e fornecimento de água potável. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dados divulgados pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE) apontaram que quase 25% da população não tinham acesso ao saneamento básico ( o conjunto de serviços, infraestruturas e instalações operacionais de abastecimento de água potável; esgotamento sanitário; limpeza urbana e manejo de resíduos sólidos; drenagem e manejo das águas pluviais urbanas). Cerca de 75,93% da casas, localizadas na cidade, estavam conectadas à rede de esgoto em 2022 e 72,94% das residências contavam com o serviço de rede geral de água.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Houve uma redução considerável se comparado com a pesquisa feita anteriormente, em 2010. Na época, o levantamento do Censo Demográfico revelou que o número de casas que estavam conectadas ao serviço, com esgotamento sanitário adequado, era de 82,1%. Apesar disso, os índices de coleta de lixo e de lares com banheiro de uso exclusivo foram positivos, em 2022, sendo 99,58% e 99,9%, respectivamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Engenheira Agrônoma, Carolina Rodrigues, explica que a falta de saneamento impacta diretamente o meio ambiente. “Sem dúvida, a falta de saneamento básico é um dos maiores problemas ambientais atualmente, ao lado do desmatamento. Quando o esgoto chega aos rios sem tratamento altera toda a qualidade da água, prejudicando toda a vida aquática. A falta de saneamento básico polui o solo em características físicas e químicas, onde além de contaminar com metais pesados, como mercúrio, chumbo e cobre. O esgoto a céu aberto provoca desgaste do solo tornando-o escorregadio e assim uma das causas de desmoronamentos”, esclarece. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além dos riscos apontados pela especialista, a falta do serviço também prejudica a saúde populacional de quem não tem acesso à rede de esgoto e água de qualidade. “Além de afetar o meio ambiente, poluindo o solo, lençóis freáticos e reservatórios de água, a falta de saneamento básico causa impacto direto nas condições e na qualidade de vida das pessoas. Isso, porque a falta de saneamento propaga doenças, principalmente entre crianças e idosos, que apresentam uma saúde mais fragilizada. O esgoto apresenta alta quantidade de poluentes e de agentes biológicos que podem causar doenças, incluindo bactérias, vírus e parasitas. Outras doenças que podem ser causadas pela contaminação da água por esgoto são infecções bacterianas, febre tifóide, cólera, leptospirose e hepatite A. Como aceitar ou tentar entender que a terceira melhor cidade para se viver no estado apresenta estes dados de desigualdade, onde somente uma classe tem acesso às condições básicas de qualidade de vida?!”, observa Carolina. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Engenheira relembra que na própria cidade existem exemplos de iniciativas que podem ser adaptadas para ajudar a abordar a questão do saneamento. “Existem projetos e estratégias de saneamento para comunidades, já realizados em Petrópolis, por exemplo, no Bonfim, que podem ser expandidos para todas as áreas. Com a participação das comunidades para instalar biodigestores ou fossas e sumidouros com jardins filtrantes em casa residência, para que as famílias tenham segurança com o afastamento do esgoto e também o tratamento para evitar poluição dos rios, lençóis freáticos e nascentes”, conclui.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Obras&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Águas do Imperador informa que os dados do Censo Demográfico, em relação ao saneamento básico, levam em conta todo o município de Petrópolis, incluindo as áreas urbana e rural. É de responsabilidade da concessionária o atendimento apenas na área urbana, onde mais de 90% dos petropolitanos são abastecidos com água tratada e mais de 80% do esgoto recebe tratamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em relação à conexão à rede de esgoto, Petrópolis se destaca com 11,23 pontos percentuais acima do registrado no Brasil. Em 2023, Petrópolis atingiu a maior cobertura de coleta de esgoto da história, sendo a segunda melhor cidade do estado do Rio no Ranking de Saneamento do Instituto Trata Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Águas do Imperador reitera que vem trabalhando para ampliar o saneamento básico em Petrópolis, com diversas obras em curso, para expandir tanto a coleta e o tratamento do esgoto, quanto o abastecimento de água no município. O destaque vai para as obras das Estações de Tratamento de Esgoto (ETEs) Itaipava e Independência, e a nova adutora Carvalho Júnior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Juntas, as ETEs Itaipava e Independência vão atender a mais de 30 mil pessoas. Cada unidade tem capacidade de tratar 2,5 milhões de litros de esgoto por dia. A previsão é de que as obras sejam concluídas até o fim do primeiro semestre de 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já no abastecimento de água, ressaltamos a obra da nova adutora Carvalho Júnior, que vai permitir a expansão do sistema de abastecimento de água para a região da Rua Carvalho Júnior, em Corrêas, e Carangola. A nova adutora, vai ampliar a capacidade de transporte de água para toda a região do Carangola, em especial para o Conjunto Habitacional Vicenzo Rivetti e Vale do Carangola, garantindo mais eficiência no atendimento à demanda que vem aumentando, com o crescimento das localidades. Além disso, outras obras estão sendo executadas, como a expansão de rede de abastecimento de água nos bairros Duques e Loteamento Bananeira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Juntas, as obras somam mais 10 km de extensão e cerca de 17 mil pessoas beneficiadas com água tratada de qualidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0450_20240224134115_VXNNI.jpg" longdesc="95424;118283"&gt;&lt;br&gt; ETE Itaipava / Reprodução&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 26 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 26 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mudancas-climaticas-serao-tema-de-forum-permanente-261544"&gt;Mudanças climáticas serão tema de fórum permanente &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/numero-de-pessoas-com-diabetes-na-cidade-aumenta-261545"&gt;Número de pessoas com diabetes na cidade aumenta&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/festival-id-rio-2024-estreia-em-petropolis-para-tracionar-mercado-criativo-com-enel-summit-desfiles-de-marcas-locais-e-feira-gastronomica-deguste-261550"&gt;Festival ID:Rio 2024 estreia em Petrópolis para tracionar mercado criativo com Enel Summit, desfiles de marcas locais e feira gastronômica Deguste&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/unifase-abre-vagas-em-curso-de-inteligencia-artificial-para-empresarios-261552"&gt;UNIFASE abre vagas em curso de Inteligência Artificial para Empresários&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/especialista-alerta-sobre-os-riscos-da-falta-de-saneamento-basico-261542</guid><pubDate>Mon, 26 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-tem-evasao-de-13-1-no-ensino-medio-aponta-censo-escolar-261543</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 26 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 26 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3398-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petrópolis tem evasão de 13,1% no ensino médio, aponta Censo Escolar&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Taxa é três vezes maior que a média do município; Governo Federal aposta em programa Pé de Meia para reverter o quadro&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0599_x_0428_20240224134124_6ORUT.jpg" longdesc="95427;89324"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Censo Escolar 2023, apresentado na última quinta-feira (22/02), mostrou que a taxa de evasão dos estudantes no ensino médio em Petrópolis é três vezes maior do que o registrado considerando o município todo. No ensino médio, a taxa é de 13,1% (dado de 2020); incluindo as outras modalidades (ensino fundamental, técnico e normal), a taxa foi 4%. Também é mais alta a taxa de abandono: enquanto no geral, a taxa é de 1,8% (dado de 2022), no ensino médio, ela chega a 4,5%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A evasão é maior entre os homens (17,7%, contra 8,9% de mulheres) e entre os pretos e pardos (18,9%, enquanto brancos é de 2,4%). O cenário é o mesmo quando se fala de abandono: é superior para homem (5,8%, e 3,3% para mulheres) e para pretos e pardos (6,4%, e 2,4% no caso dos brancos).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O problema da evasão escolar é uma preocupação também no país todo. Só no ensino médio, ela bate 5,9%, aponta o Censo Escolar. Outra questão que chama atenção é a repetência, que bate 3,9% no país. Em Petrópolis, ela é de 8,6% que é mais baixa do que no ensino fundamental - anos finais (10,5%). Mas quando se olha para a taxa de aprovados, o ensino médio também tem o menor índice, 86,9%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Desafios&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A pesquisa "Educação brasileira em 2022 – a voz de adolescentes", feita em 2022 pelo Unicef e pelo IPEC (Inteligência em Pesquisa e Consultoria) apontou que 48% dos entrevistados que disseram que não frequentavam a escola justificaram o abandono porque precisavam trabalhar fora, enquanto 30% não conseguia acompanhar explicações dos professores ou atividades em sala.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por isso, uma das principais apostas para tentar reverter esse quadro é o programa Pé de Meia, programa lançado pelo Governo Federal em janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"450 mil jovens no Brasil, por ano, abandonam ou saem da escola por conta do ensino médio brasileiro. Nós estamos falando em quase meio milhão de jovens. Portanto, a poupança, o programa Pé-de-Meia, vem para apoiar, dar um auxílio para que esses jovens permaneçam da escola", disse o ministro da Educação, Camilo Santana, na apresentação dos dados que traçam o panorama da educação brasileiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Como será o Pé de Meia&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O programa será uma forma de poupança para os alunos do ensino médio de 14 a 24 anos, matriculados regularmente nas redes públicas e que recebem o Bolsa Família. O estudante que efetuar a matrícula em cada um dos três anos do ensino médio, mantiver a frequência escolar mensalmente e concluir cada ano, além de prestar o Enem ao fim do terceiro ano, poderão receber até R$ 9,2 mil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"O Pé-de-Meia complementa uma série de iniciativas do Governo Federal para tornar a escola mais atrativa. É por isso que queremos mais vagas para a Escola em Tempo Integral e mais conectividade para fins pedagógicos nas instituições de educação básica de todo o Brasil", afirmou Santana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Governo Federal ainda não confirmou os pagamentos, mas diz que pretende iniciar o programa já a partir de março. Por isso, secretários de educação e reitores de instituições federais têm até este domingo (25) para fazer a adesão ao programa e, assim, os alunos que se encaixam nos pré-requisitos já terão direito automaticamente aos recursos. O Cefet/RJ, que tem oito unidades no estado todo, incluindo Petrópolis, é uma das instituições que já anunciaram adesão, terça-feira passada (20). O diretor-geral do Cefet/RJ, Mauricio Motta, lembrou que os estudantes bolsistas poderão acumular o novo benefício.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Quem tiver direito, poderá acumular os benefícios. Essa nova política é mais uma ferramenta essencial para combater a evasão escolar, garantindo a permanência dos alunos", explicou Maurício Motta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Não queremos deixar ninguém para trás. Queremos reverter a tendência de o jovem precisar ir para a EJA lá na frente", declarou o ministro da Educação.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 26 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 26 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/livro-de-fotografo-sobre-criancas-na-amazonia-chega-de-graca-a-escolas-261563"&gt;Livro de fotógrafo sobre crianças na Amazônia chega de graça a escolas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mec-ofertara-novas-bolsas-de-iniciacao-a-docencia-261559"&gt;MEC ofertará novas bolsas de iniciação à docência&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-tem-evasao-de-13-1-no-ensino-medio-aponta-censo-escolar-261543</guid><pubDate>Mon, 26 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/policiais-civis-prendem-homem-em-itaipava-261560</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 26 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 26 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADcia/3398-33" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Polícia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Políciais civis prendem homem em Itaipava&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0470_x_0354_20240225103959_JNEGW.jpg" longdesc="95452;32419"&gt;&lt;br&gt; Reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Policiais civis da 106ª Delegacia de Polícia prenderam, no sábado (24), um homem de 32 anos, na localidade conhecida como "Mata Cavalo", em Itaipava. Os agentes cumpriram um mandado de prisão expedido pela 1.ª Vara Criminal de Petrópolis. O acusado responde por Homicídio Qualificado (art. 121 &amp;amp; 2ª CP) e estava no regime semi-aberto, com uso de tornozelera eletronica. Ainda segundo a polícia, o homem possui anotações criminais por tráfico de drogas na região de Itaipava.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em caso de denúncias, a população pode entrar em contato através do Whatsapp (24) 99287-2659.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 26 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 26 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/policiais-civis-prendem-homem-em-itaipava-261560</guid><pubDate>Mon, 26 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mudancas-climaticas-serao-tema-de-forum-permanente-261544</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 26 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 26 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3398-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Mudanças climáticas serão tema de fórum permanente &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Discussão tem como objetivo refletir sobre as melhores soluções para Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0450_20240224134456_Y1GBT.jpg" longdesc="95429;67663"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chuvas torrenciais, altas temperaturas, fortes rajadas de vento, altos índices de umidade durante o ano todo. O clima em Petrópolis mudou, assim como em todo planeta. Se sentir calor no inverno era impossível há 30 anos, isso se tornou rotina atualmente. A mudança no clima foi o tema principal da 2ª Jornada da Virada Climática, promovida pelo Centro Universitário Arthur Sá Earp Neto e a Faculdade Medicina de Petrópolis, realizada na última sexta-feira (23), que reuniu autoridades no assunto e contou com o depoimento do climatologista Carlos Nobre.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; “Com a expansão de construções de moradias na cidade, estamos comprometendo a capa vegetal da cidade, ou seja, o clima em Petrópolis mudou e mudou há muito tempo. Precisamos discutir o tema para decidirmos para onde queremos ir e como queremos ir. Porque se a gente só lamentar o evento depois que ele acontece, a gente não vai poder fazer muita coisa”, sintetizou um dos coordenadores do evento, o médico e professor Paulo Sá, anunciando a criação de um fórum permanente para discussão das mudanças climáticas.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Presente na primeira edição da Jornada da Virada Climática, o climatologista Carlos Nobre, que é uma das principais referências do assunto no país e no mundo, registrou participação nesta segunda edição em um vídeo no qual lembrou a ocorrência do desastre em 2022 e detalhou o fenômeno meteorológico incomum. “Não foi previsto por nenhum sistema meteorológico”, citou.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Professor e pesquisador do Departamento de Geografia da Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro (UFRRJ), Andrews José de Lucena, afirmou que Petrópolis é uma cidade complexa. “Petrópolis é uma cidade altamente urbana em áreas de montanha e nas margens dos rios. Além disso, está localizada na borda de entrada da Região Metropolitana onde há temperaturas mais elevadas. O monitoramento constante das condições climáticas é fundamental para redução dos impactos”, alertou o pesquisador da UFRRJ, Andrews José de Lucena.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pesquisadora do Laboratório de Climatologia e Análise Ambiental (LabCAA) da Universidade Federal de Juiz de Fora (UFJF) e Doutoranda em Geografia pela Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ), Camila de Moraes Gomes Tavares chamou atenção para a negligência das leis ambientais no Brasil como um dos fatores responsáveis pelas tragédias e a necessidade de pesquisas sobre o assunto. “Petrópolis é carente em termos de pesquisa. Temos poucos trabalhos publicados sobre o clima. Podemos ser um grande exemplo para o Brasil e para o mundo. O que vamos esperar acontecer para começarmos a medir a temperatura na cidade Ainda temos muita ausência de captação de dados”, apontou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O cardiologista Gustavo Borges Barbirato lembrou que as mudanças climáticas impactam diretamente na saúde da população. “Há que se considerar que os efeitos são mais severos na população em situação de vulnerabilidade, já que este grupo não tem as mesmas condições que os demais de amenizar os efeitos do calor”, lembrou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O público participante ficou envolvido com a temática e discutiu, junto com os especialistas, propostas para o Fórum Permanente. Rolf Dieringer, engenheiro agrônomo que há 40 anos monitora as chuvas na Região Serrana, considerou que “o maior desafio é unir ciência, corpo técnico e comunidade no trabalho em busca de soluções para reduzir os riscos e amenizar os impactos das mudanças climáticas nas cidades”. “Em 40 anos de medições, nunca tinha visto um cenário como o registrado em 2022, em Petrópolis”, finalizou.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 26 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 26 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/especialista-alerta-sobre-os-riscos-da-falta-de-saneamento-basico-261542"&gt;Especialista alerta sobre os riscos da falta de saneamento básico&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/numero-de-pessoas-com-diabetes-na-cidade-aumenta-261545"&gt;Número de pessoas com diabetes na cidade aumenta&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/festival-id-rio-2024-estreia-em-petropolis-para-tracionar-mercado-criativo-com-enel-summit-desfiles-de-marcas-locais-e-feira-gastronomica-deguste-261550"&gt;Festival ID:Rio 2024 estreia em Petrópolis para tracionar mercado criativo com Enel Summit, desfiles de marcas locais e feira gastronômica Deguste&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/unifase-abre-vagas-em-curso-de-inteligencia-artificial-para-empresarios-261552"&gt;UNIFASE abre vagas em curso de Inteligência Artificial para Empresários&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mudancas-climaticas-serao-tema-de-forum-permanente-261544</guid><pubDate>Mon, 26 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/numero-de-pessoas-com-diabetes-na-cidade-aumenta-261545</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 26 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 26 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3398-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Número de pessoas com diabetes na cidade aumenta&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Prevalência da obesidade atuou no maior desenvolvimento da doença &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0400_20240224134127_1J6GQ.jpg" longdesc="95428;228627"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pandemia de covid-19 elevou o índice de diabéticos em Petrópolis – assim como as taxas de mortalidade por complicações do diabetes. Conforme destacam os dados do Sistema de Informação em Saúde para a Atenção Básica, do Ministério da Saúde, em um período de seis anos (2018 a 2023), o município passou de 10.196 petropolitanos acima dos 20 anos com a doença atendidos pelo Sistema Único de Saúde (SUS) para 11.272. O que implica em um aumento de 10,5% durante esse período. O número atual corresponde a cerca de 4% da população da cidade (278.881).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enquanto que o Sistema de Informações sobre Mortalidade – SIM, mostra que, no ano anterior à crise sanitária, 168 adoentados dependentes e não dependentes de insulina vieram a óbito por conta de complicações relacionadas à condição no município. Em 2020, já foram 165. Em 2021, período mais crítico da pandemia, foram 195 mortes registradas. Nos anos seguintes, o número foi menor, porém, não menos alarmante: 167 em 2022 e 121 em 2023.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O aumento dos números, segundo especialistas da área da saúde, pode ser explicado por meio de dois fatores: o crescimento da obesidade e consumo de alimentos processados; e a redução de atendimentos aos diabéticos por parte da atenção básica. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O diabetes sempre foi uma doença de altíssima prevalência. Mas, na pandemia, com o isolamento social, e o medo provocado pela incerteza, as pessoas passaram a comer mais vezes e porções maiores – principalmente, alimentos ricos em sal, gordura e açúcar. Isso elevou, a níveis extraordinários, os índices de obesidade, que é um dos principais fatores de risco para se tornar diabético”, explica a médica geriatra Roberta França. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Já com relação àqueles diabéticos que estavam sob controle, muitos passaram a ter uma descompensação, que agravou o quadro, mas, como a doença é silenciosa, o sintoma só foi se manifestar quando a situação estava grave”, complementa ela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com informações do Sistema de Vigilância Alimentar e Nutricional (Sisvan), órgão do Ministério da Saúde que avalia o estado nutricional da população atendida nos serviços de Atenção Básica do Sistema Único de Saúde (SUS), ao menos 7.658 adultos petropolitanos haviam sido diagnosticados com obesidade durante o ano de 2023. Na comparação com 2020, houve um aumento de 139%. Naquele ano, eram 3.196 indivíduos com tal condição. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sobrepeso em adultos é outro que se destaca. De 3.331 petropolitanos acompanhados em 2021, para 4.272 em 2022, para 9.636 em 2023.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Redução no atendimento&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em consulta ao Sistema de Informação em Saúde para a Atenção Básica (SIAB), o volume de atendimentos primários à diabéticos teve queda considerável na pandemia: antes, a média era de 17 mil consultas por ano no município. Na crise sanitária, despencou para cerca de 12 mil por ano. E, em 2022, caiu para 10 mil. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em Petrópolis, nos dois primeiros anos da crise sanitária, as Unidades de Pronto Atendimento – UPA Centro e Cascatinha, que promoviam o atendimento primário a diabéticos e hipertensos, cederam os seus respectivos espaços para tratarem e internarem os pacientes com coronavírus. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Depois, com as chuvas de 2022, a unidade do Centro ficou interditada por cerca de um ano e meio, com os pacientes sendo tratados no Hospital Municipal Nelson de Sá Earp. Com a reabertura da UPA no ano passado, o número de atendimento foi elevado para exatas 13.014 consultas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O médico e especialista em gestão pública, Pedro Archer, destaca como o atendimento primário é o mais adequado – e importante – para prevenir o agravamento do quadro do paciente com diabetes. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A atenção básica, no tratamento do diabetes, é tudo. A doença, por muitas das vezes, não é atendida, controlada e tratada na atenção primária. Então, o paciente acaba tendo complicações que o levam para a atenção especializada, como um hospital. Tirando a vaga de quem precisa, de fato, daquele tipo de atendimento. E, no caso do diabético, algo que poderia ser facilmente evitado, pode acabar evoluindo para uma ferida de difícil cicatrização, ou mesmo, para uma amputação”, afirma ele.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Projeto de lei visa detecção precoce em crianças&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Câmara de Vereadores aprovou durante sessão ordinária realizada no dia 08 de fevereiro, um Projeto de Lei de autoria do vereador Eduardo do Blog, que institui o Programa de Prevenção ao Diabetes nas escolas e creches públicas municipais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O objetivo do PL é detectar alunos diabéticos ou com tendência a desenvolver a doença, encaminhando-os para tratamento de saúde e alimentação adequada. O texto do projeto prevê a aplicação, no ato da matrícula, de um questionário com perguntas padrões aos pais dos alunos. Em caso de uma ou mais respostas positivas, o aluno será encaminhado à rede pública de saúde, visando a realização de consultas e exames específicos para a constatação do diabetes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o autor da lei, que convive com o diabetes, o controle adequado da doença em crianças e adolescentes é importante para evitar males como a amputação de membros inferiores e até a morte prematura no futuro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Estudos mostram que, a cada mil crianças, sete tornam-se diabéticas por ano. São principalmente, menores em idade escolar que precisam de atenção redobrada e uma dose extra de paciência e carinho. A detecção precoce do quadro e uma alimentação específica irão contribuir para uma melhor qualidade de vida desses estudantes”, disse Eduardo do Blog, que também propôs a criação de um Centro de Referência ao Diabetes em Petrópolis no Ministério da Saúde. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 26 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 26 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/especialista-alerta-sobre-os-riscos-da-falta-de-saneamento-basico-261542"&gt;Especialista alerta sobre os riscos da falta de saneamento básico&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mudancas-climaticas-serao-tema-de-forum-permanente-261544"&gt;Mudanças climáticas serão tema de fórum permanente &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/festival-id-rio-2024-estreia-em-petropolis-para-tracionar-mercado-criativo-com-enel-summit-desfiles-de-marcas-locais-e-feira-gastronomica-deguste-261550"&gt;Festival ID:Rio 2024 estreia em Petrópolis para tracionar mercado criativo com Enel Summit, desfiles de marcas locais e feira gastronômica Deguste&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/unifase-abre-vagas-em-curso-de-inteligencia-artificial-para-empresarios-261552"&gt;UNIFASE abre vagas em curso de Inteligência Artificial para Empresários&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/numero-de-pessoas-com-diabetes-na-cidade-aumenta-261545</guid><pubDate>Mon, 26 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/leandro-azevedo-afirma-que-obras-de-infraestrutura-sao-uma-acao-preventiva-contra-tragedias-261546</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 26 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 26 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADtica/3398-7" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Política&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Leandro Azevedo afirma que obras de infraestrutura são uma ação preventiva contra tragédias&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0450_20240224134831_NVFPD.jpg" longdesc="95430;25676"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rogerio Tosta - especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Depois de perceber que no grupo do governador Claudio Castro, liderado até o momento pelo ex-prefeito, Bernardo Rossi, secretário estadual de Governo, não teria espaço para ser candidato a prefeito. O ex-vereador Leandro Azevedo optou pelo partido Republicanos, onde contou com apoio do presidente municipal, Matheus Quintal e do presidente regional, Waguinho de Belford Roxo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mas recentemente, depois de muitas conversas, Leandro Azevedo passou a contar com o apoio do vereador Eduardo do Blog, que decidiu permanecer no partido e apoiar a pré-candidatura de Azevedo a Prefeitura. “O apoio do presidente Matheus e do vereador Eduardo foram fundamentais para decidir pelo Republicano, onde encontrei um partido preocupado com um projeto para cidade e que me deu espaço”, afirmou o ex-vereador. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Certo de quem uma responsabilidade com a cidade, com aqueles que acreditam nele e votaram no seu nome nas últimas duas eleições, Leandro Azevedo afirma que é isso que o impulsiona a se lançar como pré-candidato a prefeito. Lembrando sua passagem pela Câmara Municipal, Leandro Azevedo frisa que mantém os compromissos, de lutar pelo desenvolvimento da cidade, frisando que entre as suas bandeiras está a educação e o esporte, além da saúde, geração de emprego e ações preventivas para evitar novas tragédias como a de 2011 e 2022. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sobre a questão das tragédias, Leandro Azevedo disse que “a partir do momento que defini lançar minha pré-candidatura a prefeito, uma das primeiras iniciativas do grupo foi discutir esse problema, na busca de soluções que sejam aplicáveis na cidade”. Na sua opinião, não podemos mais ficar “atuando apenas em obras emergenciais. A Prefeitura precisa realizar obras de infraestrutura, ter um programa habitacional para cidade e ações de prevenção”. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ex-vereador considera importante todo o trabalho realizado pela Defesa Civil municipal, lembrando que ela é referência no Brasil, porém, chama atenção que é preciso ir mais além e envolver outros segmentos nesse trabalho. Para ele é fundamental, além de criar uma cultura de prevenção, que não se faz de um dia para o outro, criar brigadas de prevenção e atuação em tragédias com participação dos bombeiros civis, do grupo de voluntários do Gedem, nas escolas municipais com as crianças e jovens. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- No trabalho de prevenção as tragédias, com objetivo de salvar vidas, precisamos envolver todos e desenvolver um plano de trabalho com obra estruturais. A mudança climática e seus efeitos são um problema real, que precisamos enfrentar dia a dia e não apenas com obras e ações emergenciais, depois que a tragédia acontece, frisou Leandro Azevedo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para ele, o desenvolvimento econômico da cidade tem várias vertentes, entre elas o incentivo a ampliação do polo tecnológico, com utilização do que já existe na cidade, atraindo novas empresas. Outro ponto fundamental é criar e estimular ações para o fortalecimento do comércio local, frisando que desde a pandemia e com a tragédia de 2022, todo o comércio petropolitano foi prejudicado. “Os empresários tiveram grande prejuízo e o Poder Público local precisa apoiar e criar mecanismos legais para esses empresários, responsáveis por muitos postos de trabalho. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ex-vereador sustenta ainda que a cidade precisa recuperar os polos tradicionais como Rua Teresa, Bingen e outros. Assim como incentivar o turismo de negócios, cultural e, “principalmente o ecoturismo, pois temos um ambiente favorável para essa prática e que atrai a cada ano milhares de pessoas”. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Leandro Azevedo ressaltou ainda que, no campo do turismo a cidade ainda precisa melhorar muito, principalmente no acolhimento do turista, lamentando que a cidade ainda não tenha um aplicativo com todas as informações para o turista. “Acredito que o Poder Público pode, se não criar um, incentivar para que alguma instituição faça”, afirmou. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 26 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 26 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lula-participa-de-cupulas-regionais-na-guiana-e-em-ilha-do-caribe-261553"&gt;Lula participa de cúpulas regionais na Guiana e em ilha do Caribe&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/leandro-azevedo-afirma-que-obras-de-infraestrutura-sao-uma-acao-preventiva-contra-tragedias-261546</guid><pubDate>Mon, 26 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/desenrola-brasil-em-parceria-com-o-serasa-vai-beneficiar-comercio-de-petropolis-aponta-cdl-261547</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 26 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 26 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Com%C3%A9rcio/3398-269" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Comércio&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Desenrola Brasil, em parceria com o Serasa, vai beneficiar comércio de Petrópolis, aponta CDL&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Programa de recuperação de crédito segue até o dia 31 de março beneficiando quase 120 mil inadimplentes na cidade&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0534_x_0600_20240224134836_TS6MQ.jpg" width="383" height="430" longdesc="95431;91446"&gt;&lt;br&gt; Divulgação &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com  119.492 moradores da cidade com alguma inadimplência em suas contas, a prorrogação do prazo em vigência do Desenrola Brasil e a adesão do Serasa para a negociação dos débitos  direto em sua plataforma tem a expectativa de ampliar o número de consumidores que voltarão a ter o nome limpo, de acordo com a Câmara de Dirigentes Lojistas de Petrópolis. As negociações estão sendo feitas no site serasa.com.br ou no aplicativo disponível para celular.  Há cinco meses, Petrópolis tinha 127 mil CPFs negativados e pelo menos 7,5 mil consumidores recuperaram seu crédito com o Desenrola, Feirão Limpa Nome (realizado em outubro) e outras campanhas de renegociação de débitos.  Em todo o pais, 12 milhões de pessoas renegociaram R$ 35,6 bilhões em dívidas com o Desenrola Brasil. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Até o momento, o consumidor só podia acessar o programa pela Plataforma Gov.br  e ter os selos prata e bronze (regras de acesso de acordo com as informações disponibilizadas eletronicamente ao governo) para acessar o Desenrola. Com a adesão do Serasa, parceiro da Confederação Nacional de Lojistas (CNDL) e câmaras de dirigentes lojistas do país, o acesso também se dá, de forma rápida, com o site e aplicativo da plataforma de informações sobre o crédito dando acesso rápido ao sistema. Hoje, a plataforma da Serasa tem 88 milhões de cadastrados e cerca de 26 milhões de usuários ativos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A recuperação do crédito não é apenas uma questão econômica. Evidentemente, ela incide sobre crescimento do comércio, mas antes de tudo é uma questão de cidadania. O consumidor que em algum momento contraiu uma dívida que não conseguiu quitar e tomou um volume expressivo, fica sem poder acessar o crédito para as coisas básicas de seu dia a dia. Fazer a negociação e recuperar a confiança no mercado de consumo influencia diretamente na qualidade de vida. É bom para o comércio que reconquista o cliente e aumenta o faturamento, mas é excelente para as famílias que voltam a ter poder de compra de bens e serviços”, analisa o presidente da CDL Petrópolis, Cláudio Mohammad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A média de dívidas do consumidores em Petrópolis é de R$ 4,5 mil, porém 35% dos devedores têm inadimplências em torno de R$ 500.   Segundo o Serasa, são 379.468 dívidas ativas no município que somam $ 611 milhões. “Se por um lado o volume total de dívidas, que incluem bancos, financeiras e serviços como água e luz, é expressivo, de outro lado, o ticket médio de inadimplência é baixo. Assim, a negociação das dívidas pode e é bem facilitada e o consumidor consegue parcelamentos suaves, com juros reduzidos. É a hora de iniciar o ano e uma nova fase com crédito na praça e dormindo mais tranquilo com as contas em dia”, considera Cláudio Mohammad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Como acessar o Desenrola Brasil&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hoje, por meio do programa, dívidas gerais — como as de cartão de crédito, conta de luz, água, dívidas com comércio e bancos — podem ser negociadas. Para participar é preciso ter renda mensal menor ou igual a dois salários mínimos ou estar inscrito no Cadastro Único (CadÚnico). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se optar por fazer pela Serasa, é preciso baixar o aplicativo, ou acessar o site, e fazer o login com CPF e senha. No ambiente digital da Serasa, já aparece a aba de renegociação de dívidas do Desenrola. Dessa forma, o usuário vai ser direcionado para a plataforma Desenrola Brasil — que continua sendo acessada pelo gov.br. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 26 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 26 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/desenrola-brasil-em-parceria-com-o-serasa-vai-beneficiar-comercio-de-petropolis-aponta-cdl-261547</guid><pubDate>Mon, 26 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/sarampo-sintomas-transmissao-e-prevencao-261548</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 26 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 26 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3398-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Sarampo: sintomas, transmissão e prevenção &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Infectologistas alertam sobre a importância da vacinação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0480_x_0600_20240224135256_KMYR2.jpg" longdesc="95432;75602"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bruna Nazareth - especial para o Diário &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Organização Mundial da Saúde (OMS) tem emitido alertas nas últimas semanas sobre o aumento significativo de casos de sarampo em todo o mundo, ressaltando a importância da vacinação como medida crucial para conter a disseminação da doença. O surto tem se intensificado em várias regiões, com exceção das Américas. Países como México, Estados Unidos, Reino Unido e Portugal estão entre os afetados, com autoridades locais emitindo alertas após a confirmação de casos. Recentemente, na província de Salta, na Argentina, uma criança de 19 meses veio a óbito devido ao sarampo, destacando a gravidade da situação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Brasil, o Centro de Vigilância em Saúde do Rio Grande do Sul emitiu um alerta após a confirmação de um caso importado de sarampo no estado. O paciente é um menino de 3 anos que chegou ao município de Rio Grande em dezembro, vindo do Paquistão, país onde a doença é endêmica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diante desse cenário preocupante, é fundamental compreender melhor o que é o sarampo, seus sintomas e tratamentos disponíveis. Para esclarecer essas dúvidas, os médicos e infectologistas Dr. Edmilson Migowski, professor de Infectologia Pediátrica da UFRJ, e o Dr. Samuel Kierszenbaum, Professor da Faculdade de Medicina de Petrópolis de Doenças Infecciosas e Parasitárias, oferecem informações essenciais sobre essa doença potencialmente fatal e a importância da vacinação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A vacina é fundamental. O que está acontecendo dentro do sistema mundial hoje, é que há uma diminuição da frequência da vacinação. Antigamente no Brasil a gente tinha frequentemente campanhas de vacinação, então as pessoas faziam as vacinas da campanha e faziam as vacinas seguidamente pelo calendário vacinal. Como houve uma diminuição da frequência das vacinas e das campanhas vacinais e o aparecimento de outras doenças, algumas doenças  retornaram e o sarampo foi uma delas”, ressalta o Dr.Kierszenbaum.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Quais são os sintomas do sarampo? &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Os sinais que devem estar de alerta é que começa com processo viral, ou seja, mal estar, febre, coriza, dor de garganta, é uma síndrome gripal”, ressalta o Dr.Kierszenbaum. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Os principais sinais e sintomas do sarampo são:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Exantema (manchas vermelhas) no corpo e febre alta (acima de 38,5°) acompanhada de um ou mais dos seguintes sintomas:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tosse seca;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Irritação nos olhos (conjuntivite);&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nariz escorrendo ou entupido;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mal-estar intenso;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Como ocorre a transmissão do sarampo? &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A transmissão do vírus do sarampo ocorre de pessoa a pessoa, por via aérea, ao tossir, espirrar, falar ou respirar. O sarampo é tão contagioso que uma pessoa infectada pode transmitir para 90% das pessoas próximas que não estejam imunes. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Como tem uma facilidade grande de contaminação, ela contamina facilmente pelas regiões gotículas de fligas, gotículas que se você tem o contato conversando com uma pessoa, ela tem facilidade de pegar”,  destaca o Dr. Kierszenbaum.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Dr. Edmilson Migowski reforça que o sarampo é a doença mais contagiosa entre as infecciosas que afetam os seres humanos, enfatizando que a vacinação é a medida mais segura para a prevenção.  “De todas as doenças infecciosas que acometem o ser humano é a mais contagiosa. E a ferramenta mais segura e mais eficaz é a vacinação, inclusive com possibilidade de fazer a vacinação pós-exposição. O que é isso? Você identifica um caso,  numa família, você vai lá e faz a vacinação no entorno até três ou quatro dias depois você tem uma chance grande de evitar que a doença se propague”, explica. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Existe prevenção para o sarampo? &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A forma mais eficaz de combate, de controle da enfermidade, é fazendo a vacina. Vacina segura, eficaz e barata, Inclusive tem na sua formação sarampo, caxumba e rubéola, ou seja, você consegue evitar três enfermidades com uma única. O ideal é que todo mundo tenha pelo menos duas doses da vacina de sarampo depois de um ano de idade e em situações de epidemia, de risco elevado, a vacina de sarampo pode ser aplicada, que a gente chama de “dose zero”, a partir de seis meses, porém usualmente a vacina é feita após um ano de idade”, afirma Dr. Edmilson Migowski.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Os tipos de vacinas são:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dupla viral - Protege do vírus do sarampo e da rubéola. Pode ser utilizada para o bloqueio vacinal em situação de surto;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tríplice viral - Protege do vírus do sarampo, caxumba e rubéola;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tetra viral - Protege do vírus do sarampo, caxumba, rubéola e varicela (catapora).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Dr. Kierszenbaum ressalta a importância da vacinação, pois essas doenças cíclicas estão ressurgindo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O que está acontecendo  é que estão retornando essas doenças cíclicas. Primeiro é que elas são difíceis de diagnosticar, pois delas não são muito frequentes e as pessoas não conhecem as vacinas, só as pessoas que viveram essas doenças, ou seja, elas não são comuns.  O grande problema é quando aparece um paciente com sarampo, a tendência é a facilidade de contaminação. Nós estamos com baixo percentual de vacinação na maioria das doenças,  qualquer coisa que se fala de doenças preveníveis, ou seja, dessas que podem ser preveníveis por vacinação, o mais importante a gente tem que incentivar que as pessoas procurem o Centro de Saúde”, destaca o especialista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Possíveis complicações da doença &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O sarampo é uma doença grave que pode deixar sequelas por toda a vida ou até mesmo causar a morte. Algumas das complicações do sarampo são:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pneumonia (infecção no pulmão) - Cerca de 1 em cada 20 crianças com sarampo pode desenvolver pneumonia, causa mais comum de morte por sarampo em crianças pequenas;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Otite média aguda (infecção no ouvido) - Ocorre em cerca de 1 em 10 crianças com sarampo e pode resultar em perda auditiva permanente;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Encefalite aguda (inflamação no cérebro) - 1 a 4 em cada 1.000 crianças podem desenvolver essa complicação e 10% destas podem morrer;&lt;br&gt;Morte - 1 a 3 a cada 1.000 crianças doentes podem morrer em decorrência de complicações da doença.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A complicação mais temida, naquela fase aguda do sarampo, é a pneumonia bacteriana, a mais frequente é a complicação do tipo otite e outras complicações como encefalite,  que é acometimento do sistema nervoso central pela vias de sarampo é algo que pode ocorrer, pode ser progressivo, a piora pode ser gradativa e irreversível, podendo causar sequelas e até a morte”, conclui o Dr. Migowski.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;*Com informações da Agência Brasil e Ministério da Saúde&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 26 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 26 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cartilha-ajuda-a-identificar-atrasos-no-desenvolvimento-infantil-261566"&gt;Cartilha ajuda a identificar atrasos no desenvolvimento infantil&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-vai-enviar-vacinas-contra-dengue-para-mais-29-municipios-261564"&gt;Governo vai enviar vacinas contra dengue para mais 29 municípios&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/saude-lanca-cartilha-sobre-educacao-sexual-como-politica-de-transformacao-261554"&gt;Saúde lança cartilha sobre educação sexual como política de transformação&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ministerio-da-saude-divulga-videos-com-orientacoes-sobre-os-centros-de-operacoes-de-emergencias-261555"&gt;Ministério da Saúde divulga vídeos com orientações sobre os Centros de Operações de Emergências&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/sarampo-sintomas-transmissao-e-prevencao-261548</guid><pubDate>Mon, 26 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/festival-id-rio-2024-estreia-em-petropolis-para-tracionar-mercado-criativo-com-enel-summit-desfiles-de-marcas-locais-e-feira-gastronomica-deguste-261550</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 26 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 26 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3398-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Festival ID:Rio 2024 estreia em Petrópolis para tracionar mercado criativo com Enel Summit, desfiles de marcas locais e feira gastronômica Deguste&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0400_20240224075954_Y3GIB.jpg" longdesc="95410;74580"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o tema “Multiversos Sustentáveis”, o ID:Rio 2024 mergulha nas possibilidades da identidade da cadeia produtiva fluminense, consolidada como fundamental motor de geração de emprego, renda e desenvolvimento para todo o Estado do Rio de Janeiro. A programação do evento contará com diversas atividades, a partir de sua abertura oficial em Petrópolis, no dia 01/03 (sexta-feira) com palestras no Enel Summit, desfiles de marcas locais e a feira gastronômica Deguste.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O cronograma do evento conta com uma agenda cheia, inclusive, no Enel Summit. A programação do Summit incluirá diversas atividades, a partir de sua abertura, com palestras de cases como “ Mulheres do Sul Global” , com a empreendedora social Emanuela Pinheiro, “Visual Merchandising”, com Grasylle Ferreira e “Inova Moda Digital by Senai Cetiqt”. Também ocorrerá, no sábado (02/03), desfiles de marcas da tradicional rua Teresa e uma edição especial da feira gastronômica Deguste.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Essa é uma oportunidade única para os empresários da Rua Teresa. A escolha da ARTE (Associação da Rua Teresa) como parceiro local representando nosso Polo de Moda nos deixa muito felizes. Convidamos os clientes e os empresários para que participem do evento, que vai trazer informações importantes nos encontros do Enel Summit e a melhor expectativa possível para o desfile de encerramento que vai reunir o melhor das marcas locais", afirma a presidente da ARTE, Denise Fiorini.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Petrópolis é uma referência histórica no mercado da moda fluminense pela produção têxtil e seus pólos de compras. Por isso, receber o ID:Rio Festival será uma importante estratégia para o fortalecimento do setor em nossa cidade, e para disseminação do conceito de moda sustentável e criativa. Temas estes ligados à questão ambiental urgente que vivemos no mundo atual", observa o prefeito da cidade Rubens Bomtempo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O festival ID: Rio 2024 marca sua 3ª edição com atividades em três municípios do Estado do Rio: Petrópolis, Niterói e Rio de Janeiro. O cronograma do evento conta com palestras no Enel Summit, uma série de desfiles e um line-up de shows gratuitos, via Sympla ingressos, que inclui Fernanda Abreu, Johnny Hooker e Toni Garrido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já em Niterói, no dia 08/03 (sexta-feira), comemorando o dia da mulher,  "Lécia by Letícia Spiller", com apoio do Istituto Europeo di Design (IED RJ), será o desfile mais aguardado, juntamente, com o show de Fernanda Abreu, para encerrar o primeiro dia na praça do Museu de Arte Contemporânea de Niterói (MAC) No sábado (09/03), o Enel Summit passará o dia capacitando empreendedores, com diálogos sobre empreendedorismo, moda sustentável e protagonismo feminino, até o início dos desfiles "Beachwear de Cabo Frio",  protagonizado por marcas do pólo criativo da associação dos lojistas da rua de biquínis, e "Coleção Energia by Almir França". Para finalizar, Johnny Hooker se apresenta em um show exclusivo e gratuito. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em seu último dia em Niterói, no domingo (10/03), o evento contará com o desfile "Mulheres do Brasil by Mulheres do Sul Global" e com o show de Toni Garrido. A praça do MAC também recebe o Mercado Criativo, que reúne microempreendedores de todo o estado, além de bares e restaurantes, emoldurando o palco dos shows. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Rio de Janeiro, no dia 11/03 (segunda-feira), a programação é especial para mulheres empreendedoras, com workshops e a participação da secretária de Estado de Cultura e Economia Criativa, Danielle Barros, que enfatiza: “ O ID: Rio é um case de sucesso que alia empreendedorismo, geração de negócios e oportunidade através do campo da economia criativa. E a cultura do estado passa justamente por este ativo, por ser o território criativo do país, com um segmento que supera 4% do PIB e onde a cultura é um motor de desenvolvimento de postos de trabalho”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Claudio Silveira, diretor-geral do evento, enfatiza: “O nosso objetivo é provocar a indústria criativa. O evento faz com que as pessoas acreditem nos pequenos empreendedores autorais que têm uma história e um legado que precisam ser mantidos. O mundo inteiro precisa ver e abrir portas para esses talentos. Queremos ter a oportunidade de qualificar os empreendedores, que são esquecidos pelos grandes grupos e empresas e não têm espaço no mercado da moda.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Estado do Rio de Janeiro mantém-se, há décadas, como um dos principais polos de moda do Brasil: são cerca de 26.700 empresas, distribuídas em vários núcleos de moda, gerando mais de 195.000 postos de trabalho em toda a cadeia produtiva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesse contexto, surge o ID:Rio Festival, evento multiplataforma, com foco no empreendedorismo do trade da moda do Estado do Rio de Janeiro, reunindo formação, cultura,  economia criativa e experiências em um line-up totalmente gratuito. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ID:Rio 2024 reúne esforços para levar informação, capacitação e, sobretudo, oportunidade para uma parcela fundamental da economia fluminense, cujo acesso a ferramentas de aprimoramento profissional, tecnológico e de gestão, ainda é relativamente restrito. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No line-up de shows gratuitos, em Niterói, a presença de grandes nomes, como Fernanda Abreu, Johnny Hooker, Toni Garrido e DJ Negralha (O Rappa), todos na praça do Museu de Arte Contemporânea de Niterói (MAC). No interior do MAC, o ID:Rio apresenta uma jornada de conhecimento com um dia inteiro de palestras, com temática girando em torno do tema “negócios sustentáveis”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Encerrando o ID:Rio 2024, o evento chega à capital carioca, em um dia dedicado à sustentabilidade na gastronomia, com workshop duplo reunindo Rodrigo Gomes (Ponto do Ovo) e Luiza Souza (@musadaspanelas), além de mesa redonda com histórias inspiradoras de empreendedorismo e economia criativa de nomes como Claudia Viana, subsecretária de Estado de Cultura e Economia Criativa do Rio de Janeiro. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Através dessas iniciativas, o evento abre espaço para o fortalecimento do diálogo de toda a cadeia produtiva da moda com a economia criativa. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Confira o line-up da edição 2024 do ID:Rio em Petrópolis: &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;01/03 - Teatro Imperial:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;15h - Abertura oficial&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;16h - Palestra Enel: Consumo consciente e eficiência de custos com energia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;17h - Palestra Visual Merchandising / por Grasylle Ferreira&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;18h - Palestra Inova Moda Digital / by Senai Cetiqt&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;02/03 - Rua Teresa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;18h - Desfile de encerramento reunindo marcas locais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Edição especial da feira de gastronomia Deguste, com atração musical&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ID:Rio 2024 é apresentado por Enel Brasil, com patrocínio do Governo do Estado do Rio de Janeiro, através da Secretaria de Estado de Cultura e Economia Criativa, através da Lei Estadual de Incentivo à Cultura. Apoio da Prefeitura de Niterói e da Prefeitura de Petrópolis, com realização da Equipe de Produção.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Festival ID:Rio 2024&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Teatro Imperial&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Endereço: Rua Marechal Deodoro, 192 – Centro, Petrópolis – RJ, 25620-150&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Instagram: @idriofestival&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Programação online, através do Instagram @idriofestival, e convites gratuitos via Sympla.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sobre a Enel Distribuição Rio&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Enel Distribuição Rio, subsidiária da multinacional italiana Enel, atende 66 municípios do estado do Rio de Janeiro, abrangendo 73% do território estadual, com cobertura de uma área de 32.188 km². A Região Metropolitana de Niterói e São Gonçalo e os municípios de Itaboraí e Magé representam a maior concentração do total de 3 milhões de clientes atendidos pela companhia. A estratégia de atuação da Enel é baseada no seu Plano de Sustentabilidade e nos compromissos assumidos com os Objetivos de Desenvolvimento Sustentável da Agenda 2030 da ONU.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 26 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 26 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/especialista-alerta-sobre-os-riscos-da-falta-de-saneamento-basico-261542"&gt;Especialista alerta sobre os riscos da falta de saneamento básico&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mudancas-climaticas-serao-tema-de-forum-permanente-261544"&gt;Mudanças climáticas serão tema de fórum permanente &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/numero-de-pessoas-com-diabetes-na-cidade-aumenta-261545"&gt;Número de pessoas com diabetes na cidade aumenta&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/unifase-abre-vagas-em-curso-de-inteligencia-artificial-para-empresarios-261552"&gt;UNIFASE abre vagas em curso de Inteligência Artificial para Empresários&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/festival-id-rio-2024-estreia-em-petropolis-para-tracionar-mercado-criativo-com-enel-summit-desfiles-de-marcas-locais-e-feira-gastronomica-deguste-261550</guid><pubDate>Mon, 26 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/unifase-abre-vagas-em-curso-de-inteligencia-artificial-para-empresarios-261552</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 26 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 26 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3398-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;UNIFASE abre vagas em curso de Inteligência Artificial para Empresários&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Entenda como a inclusão da IA pode oferecer soluções para os desafios empresariais&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0450_20240225071721_TG0XZ.jpg" longdesc="95444;246906"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No mundo empresarial em constante evolução, a capacidade de se adaptar e inovar é crucial para o sucesso. Com o avanço da tecnologia, surge uma nova era de oportunidades e desafios, onde a inteligência artificial (IA) desempenha um papel fundamental na transformação dos negócios. Com o intuito de capacitar empresários e gestores a enfrentar esses desafios e aproveitar as oportunidades oferecidas pela IA, o Centro Universitário Arthur Sá Earp Neto (UNIFASE) apresenta o seu novo Curso de Extensão "IA para Empresários - o mundo da tecnologia em suas mãos", que está com inscrições abertas no site: &lt;a class="example1" href="https://www.unifase-rj.edu.br/extensao/curso-de-extensao/curso/ia-para-empresarios"&gt;https://www.unifase-rj. edu.br/extensao/curso-de- extensao/curso/ia-para- empresarios&lt;/a&gt;.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O curso, ministrado pela professora Marcilene Scantamburlo, que é coordenadora e desenvolvedora de projetos de Inteligência Artificial para diversas empresas e professora da UNIFASE, há mais de 20 anos, visa demonstrar como a Inteligência Artificial pode ser uma poderosa aliada na resolução de problemas empresariais. "Desde a otimização de processos até a tomada de decisões estratégicas, as ferramentas tecnológicas, incluindo a IA, têm o potencial de revolucionar a forma como as empresas operam e se posicionam no mercado", explica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A professora, que teve projetos de inovação com Inteligência Artificial premiados inclusive fora do país – caso do Mentor App Rocinha, para desenvolvimento de mulheres empreendedoras em comunidades – lembra que a proposta do curso é estimular uma cultura orientada para o uso de dados e Inteligência Artificial para facilitar a vida dos empresários e dos gestores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Compreender como coletar, analisar e interpretar dados tornou-se essencial para a tomada de decisões estratégicas. Ao integrar a IA nesse processo, as empresas podem extrair insights valiosos e ganhar uma vantagem competitiva significativa", destaca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O curso será ministrado no dia 23 de março, das 9h às 13h, no campus da UNIFASE, na Av. Barão do Rio Branco. Na ocasião, os participantes terão a oportunidade de explorar estudos de casos, discutir melhores práticas e interagir com a especialista no campo da IA e tecnologia empresarial. Além disso, serão apresentadas ferramentas e recursos práticos para implementar soluções baseadas em IA. Para mais informações, acesse o site:&lt;a class="example1" href="https://www.unifase-rj.edu.br/"&gt; www.unifase-rj.edu.br.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 26 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 26 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/especialista-alerta-sobre-os-riscos-da-falta-de-saneamento-basico-261542"&gt;Especialista alerta sobre os riscos da falta de saneamento básico&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mudancas-climaticas-serao-tema-de-forum-permanente-261544"&gt;Mudanças climáticas serão tema de fórum permanente &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/numero-de-pessoas-com-diabetes-na-cidade-aumenta-261545"&gt;Número de pessoas com diabetes na cidade aumenta&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/festival-id-rio-2024-estreia-em-petropolis-para-tracionar-mercado-criativo-com-enel-summit-desfiles-de-marcas-locais-e-feira-gastronomica-deguste-261550"&gt;Festival ID:Rio 2024 estreia em Petrópolis para tracionar mercado criativo com Enel Summit, desfiles de marcas locais e feira gastronômica Deguste&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/unifase-abre-vagas-em-curso-de-inteligencia-artificial-para-empresarios-261552</guid><pubDate>Mon, 26 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cartilha-ajuda-a-identificar-atrasos-no-desenvolvimento-infantil-261566</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 26 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 26 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3398-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Cartilha ajuda a identificar atrasos no desenvolvimento infantil&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Publicação será lançada pela Sociedade Brasileira de Pediatria&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0359_20240225140835_VD2YE.jpg" longdesc="95459;73446"&gt;&lt;br&gt; Foto: Fábio Rodrigues-Pozzebom / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alana Gandra - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;A Sociedade Brasileira de Pediatria (SBP), em parceria com a Sociedade Paraibana de Pediatria (SPP), lança na próxima segunda-feira (26) a Cartilha de Desenvolvimento – 2 meses a 5 anos para profissionais de todo o Brasil filiados à entidade. Elaborado pelo Centers of Disease Control and Prevention (CDC), dos Estados Unidos, o conteúdo foi traduzido para o português por pediatras da SBP e apresenta um programa que visa auxiliar na identificação precoce de atrasos do neurodesenvolvimento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os Centers of Disease Control and Prevention, ou Centros de Controle e Prevenção de Doenças, são uma agência do Departamento de Saúde e Serviços Humanos dos Estados Unidos, que trabalha na proteção da saúde pública e da segurança da população.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A presidente do Departamento Científico de Desenvolvimento e Comportamento da SBP, Liubiana Arantes de Araújo, disse em entrevista à Agência Brasil que a cartilha busca informar as equipes de saúde e de educação, bem como pais e outras pessoas que lidam com crianças, sobre os marcos de desenvolvimento esperados para cada idade. Dessa forma, entendendo o que esperar para cada idade, as pessoas poderão, estimular a criança. Se detectarem algum atraso, poderão agir o mais cedo possível.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Se a criança tem algum atraso ou algum risco, ela necessita de uma avaliação e uma intervenção imediatas”, destacou a médica. A cartilha vai ajudar os pais e responsáveis a detectar algum problema que os filhos apresentem no desenvolvimento. “Os pais não têm, muitas vezes, um conhecimento e suspeitam que a criança tem um atraso, mas não têm certeza disso. A cartilha ajuda muito os pais a compreenderem o que esperar para cada idade. E, se o meu filho não adquiriu aquela habilidade, o que está acontecendo? Se é um atraso realmente, eu tenho que procurar ajuda, porque eu tenho um guia certo, com referências científicas, baseado em estudos, em pesquisas publicadas, resultante da avaliação de muitas crianças sobre o que, realmente, elas têm que alcançar em cada idade.” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Universalidade&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Apesar de a cartilha ter sido elaborada nos Estados Unidos, a questão dos marcos do desenvolvimento é aplicada para crianças de diversas regiões do mundo. “O cérebro tem as etapas que já são previamente determinadas pela genética. Então, tanto no Brasil, Estados Unidos, Europa, Ásia, uma criança tem que andar por volta de 1 ano. Se ela tem 1 ano e 7 meses e não anda, ela tem um atraso porque o cérebro desenvolve a sua arquitetura da mesma forma, com etapas. É claro que a criança pode andar com 10 meses, 1 ano, 1 ano e dois meses. Tem um intervalo de variação, mas existem limites que são estabelecidos para qualquer criança, independente de onde ela viva. O que a gente entende é que não pode subestimar o potencial de desenvolvimento da criança”, ressaltou  Liubiana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo ela, uma criança brasileira, por exemplo, tem o mesmo potencial de outra que mora em países desenvolvidos. A genética é que vai determinar isso, embora ela seja influenciada pelo ambiente. “As pessoas entendendo que, em um ambiente rico de estímulo, trabalhando para uma boa nutrição, para cuidar de evitar problemas de saúde, essa criança pode adquirir o seu pleno potencial de desenvolvimento, independente do país em que nasceu.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Liubiana informou que a ideia é que a cartilha sirva à conscientização dos pediatras de todo o Brasil, para que eles possam entender melhor sobre o desenvolvimento das crianças, saber fazer avaliação, orientar os pais nos casos em que forem identificados atrasos. Nas próximas semanas, o documento estará disponível no &lt;a class="example1" href="https://www.sbp.com.br/"&gt;site da SBP&lt;/a&gt; para consulta por todos os pais do país, visando garantir informações de qualidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Publicação&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Ao longo de 28 páginas, a publicação divide-se em 12 seções representativas das diferentes faixas etárias da criança: aos 2, 4, 6, 9,12, 15 e 18 meses, além de 2 anos, 30 meses, 3, 4 e 5 anos. Liubiana destacou que a cartilha é um instrumento didático, com as descrições dos marcos esperados para cada idade. A ideia é que os pais marquem o que seus bebês já conseguem fazer e levem o questionário preenchido para conversar com o pediatra e receber as orientações necessárias, durante as consultas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conforme destaca a integrante do Departamento Científico de Pediatria Ambulatorial da SPP Flávio Melo, os cinco primeiros anos de vida das crianças são essenciais para um neurodesenvolvimento pleno do ser humano e, nessa fase, o comportamento verificado oferece pistas importantes sobre a saúde e o pleno desenvolvimento.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 26 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 26 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/sarampo-sintomas-transmissao-e-prevencao-261548"&gt;Sarampo: sintomas, transmissão e prevenção &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-vai-enviar-vacinas-contra-dengue-para-mais-29-municipios-261564"&gt;Governo vai enviar vacinas contra dengue para mais 29 municípios&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/saude-lanca-cartilha-sobre-educacao-sexual-como-politica-de-transformacao-261554"&gt;Saúde lança cartilha sobre educação sexual como política de transformação&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ministerio-da-saude-divulga-videos-com-orientacoes-sobre-os-centros-de-operacoes-de-emergencias-261555"&gt;Ministério da Saúde divulga vídeos com orientações sobre os Centros de Operações de Emergências&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cartilha-ajuda-a-identificar-atrasos-no-desenvolvimento-infantil-261566</guid><pubDate>Mon, 26 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-261538</link><description>Marise Simões</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-261538</guid><pubDate>Mon, 26 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/christianne-michelin-261536</link><description>Christianne Michelin</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/christianne-michelin-261536</guid><pubDate>Mon, 26 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/celio-thomaz-261540</link><description>Célio Thomaz
 </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/celio-thomaz-261540</guid><pubDate>Mon, 26 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ronaldo-fiani-261533</link><description>Ronaldo Fiani</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ronaldo-fiani-261533</guid><pubDate>Mon, 26 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/jose-luiz-alqueres-261535</link><description>José Luiz Alquéres</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/jose-luiz-alqueres-261535</guid><pubDate>Mon, 26 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aristoteles-drummond-261534</link><description>Aristóteles Drummond</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aristoteles-drummond-261534</guid><pubDate>Mon, 26 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/douglas-prado-261541</link><description>DOUGLAS PRADO Colunista</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/douglas-prado-261541</guid><pubDate>Mon, 26 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/persona-non-grata-261539</link><description>Persona non grata</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/persona-non-grata-261539</guid><pubDate>Mon, 26 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/5-fatos-curiosos-sobre-o-filme-ferrari-em-cartaz-dos-cinemas-de-petropolis-261537</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 26 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 26 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3398-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;5 fatos curiosos sobre o filme “Ferrari” em cartaz dos cinemas de Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0531_x_0532_20240224080301_DWMU1.jpg" longdesc="95411;64784"&gt;&lt;br&gt;A cinebiografia narra a história do ex-piloto Enzo Ferrari, fundador da Scuderia Ferrari e da fábrica de automóveis Ferrari, e promete atrair amantes da marca&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O filme retrata os bastidores da Fórmula 1 em 1957, quando o ex-piloto Enzo Ferrari, interpretado por Adam Driver, enfrenta uma crise profunda. A empresa que ele e sua esposa Laura construíram uma década atrás está à beira da falência, enquanto seu casamento tumultuado é abalado ainda mais pela perda do filho único e seu relacionamento extraconjugal com Lina Lardi. Determinado a superar essas adversidades, Ferrari decide apostar tudo em uma corrida épica: a Mille Miglia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1 – Elenco conta com brasileiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com elenco estrelado, “Ferrari” é protagonizado por Adam Driver, mas também conta com Penélope Cruz como sua esposa Laura Ferrari, Shailene Woodley como sua amante Lina Lardi, e Patrick Dempsey como o piloto Piero Taruffi. Além do brasileiro Gabriel Leone, que interpreta o piloto Alfonso de Portago, um aristocrata espanhol que foi destaque na Ferrari nessa época.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2 – Destaque para a biografia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, a atriz Penélope Cruz diz que mesmo que gire em torno do universo da Fórmula 1, o diretor faz questão de ressaltar que “Ferrari não é apenas um filme de corrida, mas também captura os conflitos que existiram ao longo da vida de Enzo”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3 – Pressão no elenco&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Definitivamente houve uma pressão adicional, porque estávamos filmando em Modena e a iconografia da Ferrari é muito óbvia, assim como as pessoas lembram diariamente o quanto a Ferrari significa para aquela área especificamente na Itália, para não mencionar a Itália em geral”, disse Driver à Reuters na pré-estreia do filme no Reino Unido. “Então a pressão… era para acertar.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4 – Cenas aceleradas reais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O elenco do filme também inclui a atriz norte-americana Shailene Woodley como Lina Lardi, amante de Ferrari e mãe de seu filho sobrevivente, Piero, e o ator norte-americano Patrick Dempsey, que interpreta o piloto italiano Piero Taruffi. O personagem participa das cenas aceleradas e cheias de adrenalina dos carros esportivos vermelhos competindo na lendária corrida de estrada Mille Miglia pela Itália. “Normalmente você pega atores e faz gravações adicionais de diálogos”, disse o diretor Mann sobre o trabalho de som do filme. “Estávamos fazendo sons adicionais de carros com carros reais.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5 – Baseado em livro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vale lembrar que o longa foi baseado no livro “Enzo Ferrari: O Homem e a Máquina”, de Brock Yate.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 26 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 26 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/5-fatos-curiosos-sobre-o-filme-ferrari-em-cartaz-dos-cinemas-de-petropolis-261537</guid><pubDate>Mon, 26 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/joao-fonseca-ganha-wildcard-para-atp-de-santiago-apos-otima-campanha-no-rio-open-261549</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 26 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 26 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3398-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;João Fonseca ganha wildcard para ATP de Santiago após ótima campanha no Rio Open&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Atleta sobe 313 posições no ranking mundial com vitórias do Rio Open&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0416_20240224135657_VQQRE.png" longdesc="95434;412470"&gt;&lt;br&gt; Foto: Jump&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;GE- Lucas Espogeiro, Priscilla Basilio e Winne Fernandes &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Há quem olhe para João Fonseca, com apenas 17 anos, e o veja como um menino. Mas o jovem atleta sabe muito bem o nível de jogo que entrega, e deixa claro que tem muito espaço para melhorar. O tenista, que acabou se despedindo do Rio Open nas quartas de final na última sexta-feira, saiu do torneio com um convite para jogar o ATP 250 de Santiago e comentou sua brilhante participação em uma entrevista coletiva na sexta-feira (23).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- É demais estar nesse torneio, com jogadores tão grandes. Essa quadra é muito especial para mim. Vai ser uma semana que vou lembrar para o resto da minha carreira e da minha vida. Só tenho a agradecer à torcida e a oportunidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;João chegou à décima edição do Rio Open com seu segundo convite, muito mais maduro do que o atleta de 2023, que ainda jogava no juvenil, sem títulos. Disputando no saibro de sua cidade, o carioca voltou mais forte e com um jogo agressivo, consistente. Venceu Arthur Fils, 36º do ranking mundial, com direito a um pneu, sua primeira vitória em um ATP 500. Em seguida, foi às oitavas contra o chileno Cristian Garín, campeão de 2020, e venceu novamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O brasileiro chegou às quartas de final no Rio como quem acreditava bem no que estava fazendo e sempre lembrando que a prioridade era "jogar feliz". João acreditou e fez a torcida acreditar que era possível.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Tive muitos momentos na minha carreira em que as pessoas acharam que não era possível ganhar jogos como esse, mas eu e meu treinador sempre acreditamos que eu tenho nível, sim, para jogar. É bom saber que estou jogando assim, e que ainda tem muita coisa para melhorar. Eu estou muito feliz com o nível que estou jogando e vou seguir trabalhando porque tem muita coisa boa por vir - afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Infelizmente, o sonho no Rio Open acabou sendo interrompido. Depois de 2h20 de partida, em três sets exaustivos, o atleta foi vencido pelo argentino Mariano Navone. João, que também disputou o qualifying de duplas, não conseguiu manter o mesmo ritmo das partidas anteriores e precisou lidar com cãibras e dificuldades físicas que dificultaram o caminho do atleta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Acho que eu estava cansando nos pontos muitos longos, e dava para ver que ele estava muito bem fisicamente. Então, eu precisava encurtar um pouco os pontos. Gosto de jogar um jogo mais agressivo, busquei mais a rede no primeiro set, fazendo bastante saques de voleio e outras bolas. Fui lutando, a torcida foi me puxando, meu treinador foi me puxando muito: 'Dá mais, você consegue tirar mais de você', e tentei lutar até o final, acreditei. É trabalhar para estar mais preparado nesses momentos - contou.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 26 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 26 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/joao-fonseca-ganha-wildcard-para-atp-de-santiago-apos-otima-campanha-no-rio-open-261549</guid><pubDate>Mon, 26 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ministerio-do-turismo-oferece-oito-mil-vagas-em-cursos-profissionalizantes-261557</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 26 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 26 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Turismo/3398-28" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Turismo&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Ministério do Turismo oferece oito mil vagas em cursos profissionalizantes&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Oportunidades são resultado de uma parceria com o Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia Sul-riograndense (IFSul)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0768_x_0434_20240225074355_E7DUY.png" longdesc="95449;882467"&gt;&lt;br&gt; Freepik&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Está aberto edital do Ministério do Turismo, em parceria com o Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia Sul-riograndense (IFSul), que oferece oito mil vagas em cursos de Formação Inicial e Continuada (FIC) na área de turismo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dentre as opções estão: agente de recepção e reserva em meios de hospedagem; copeiro; garçom; mensageiro em meio de hospedagem e espanhol básico e intermediário. As vagas foram abertas em janeiro deste ano, mas, após a uma retificação no edital, houve a disponibilização de outras 2 mil oportunidades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os cursos, oferecidos na modalidade EaD (ensino a distância), são uma chance de qualificação à comunidade, proporcionando acesso a conhecimentos e habilidades para o desenvolvimento pessoal e profissional. As inscrições vão até o dia 25 de fevereiro e podem ser feitas por meio do link&lt;a class="example1" href="https://ead.ifsul.edu.br/mtur"&gt; https://ead.ifsul.edu.br/mtur.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MAIS QUALIFICAÇÃO - A oferta de qualificação profissional tem sido uma prioridade do Ministério do Turismo. Além do seu próprio conteúdo de formação disponibilizado no portal &lt;a class="example1" href="https://qualifica.turismo.gov.br/"&gt;https://qualifica.turismo.gov.br/,&lt;/a&gt; o órgão também promove cursos por todo o país com diversos parceiros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É o caso do Instituto Federal do Tocantins (IFTO), que, em parceria junto ao MTur, está com mais de 500 vagas abertas para cursos de inglês e espanhol aplicados a serviços turísticos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Condutores e guias de turismo, estudantes de Turismo e profissionais que atuam na cadeia produtiva do setor podem se inscrever até 03 de março, pelo link &lt;a class="example1" href="https://seletivo.ifto.edu.br/ead20241/"&gt;https://seletivo.ifto.edu.br/ead20241/.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Há 268 vagas para os cursos de inglês e outras 260 para os de espanhol, sendo que o candidato pode se inscrever em apenas um deles.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 26 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 26 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/europeus-sao-os-estrangeiros-que-permanecerao-mais-tempo-turistando-pelo-brasil-261558"&gt;Europeus são os estrangeiros que permanecerão mais tempo turistando pelo Brasil&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-registra-entrada-de-quase-1-milhao-de-turistas-internacionais-em-janeiro-de-2024-261556"&gt;Brasil registra entrada de quase 1 milhão de turistas internacionais em janeiro de 2024&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ministerio-do-turismo-oferece-oito-mil-vagas-em-cursos-profissionalizantes-261557</guid><pubDate>Mon, 26 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/europeus-sao-os-estrangeiros-que-permanecerao-mais-tempo-turistando-pelo-brasil-261558</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 26 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 26 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Turismo/3398-28" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Turismo&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Europeus são os estrangeiros que permanecerão mais tempo turistando pelo Brasil&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Tempo médio de permanência de visitantes internacionais no país faz parte de estudo divulgado pela ForwadKeys sobre viagens no 1º trimestre. MTur trabalha para ampliar a conectividade aérea e facilitar chegadas do exterior&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0768_x_0434_20240225074530_RSVZ6.jpg" longdesc="95450;77491"&gt;&lt;br&gt; Crédito: Márcio Filho/MTur Destinos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Turistas europeus são os que permanecerão em média mais tempo durante viagens ao Brasil no 1º trimestre de 2024, com um total de 21 noites. É o que aponta pesquisa da ForwardKeys, empresa espanhola especializada na análise de dados do mercado aéreo, sobre tendências dos visitantes internacionais no país neste ano. O estudo prevê uma alta de 21% nas chegadas de estrangeiros no território brasileiro, na comparação com a mesma época de 2023.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Canadenses terão a segunda média mais alta de estadia (19 noites), o que é atribuído - assim como no caso da Europa - ao fato de os visitantes aproveitarem ao máximo a viagem devido às grandes distâncias para se chegar ao Brasil. Cidadãos dos Estados Unidos vão permanecer cerca de 13 noites, e turistas da América do Sul ficarão aproximadamente 10 noites, refletindo, no último caso, a maior proximidade de nações vizinhas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A avaliação da ForwardKeys referente às regiões brasileiras procuradas pelos estrangeiros revela, por exemplo, que, no Nordeste, vai haver uma alta de 36% no número de visitantes que passarão de 6 a 8 noites nos destinos na comparação com os três meses iniciais de 2023. As estadias entre uma e duas semanas (9 a 13 noites) na região apresentam um aumento de 7%, enquanto as permanências superiores a 14 noites se mantêm estáveis (+1%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro do Turismo, Celso Sabino, avalia que os dados reforçam perspectivas de avanço nos gastos de visitantes no Brasil para este ano. “Em 2023, recebemos quase 6 milhões de estrangeiros e batemos um recorde histórico nas despesas desse público, de R$ 34,5 bilhões, superando, inclusive 2014, quando tivemos a Copa do Mundo de Futebol. O governo federal está fortemente empenhado em ampliar a nossa conectividade aérea, abrindo o espaço necessário para atingirmos a meta de receber 10 milhões de turistas de outros países até 2027”, aposta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quanto ao Sudeste, ocorrerá uma alta de 25% das chegadas a lazer e de 7% nos desembarques a negócios. Ainda sob o pretexto de diversão, o estudo evidencia aumento de 28% das viagens em família e de 27% dos deslocamentos de grupos na região. Já o número de casais no Sudeste crescerá 21%, alta que vai chegar a 20% no que tange a solteiros. No Sul do país, viagens em grupo e em família vão crescer ainda mais, com índices de 74% e 47%, respectivamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CHEGADAS - Dados da ForwardKeys indicam crescimento de 23% nas viagens com origem na América do Sul rumo ao Brasil no 1º trimestre. Já as provenientes da Europa somam um aumento de 21%, enquanto as dos Estados Unidos acumulam expansão de 15%. Quanto às regiões mais buscadas, destaque para o Sul, apresentando avanço de 34%; o Norte (+26%), o Sudeste (+23%) e o Nordeste (+13%). O Centro-Oeste, por sua vez, experimenta uma queda de 11%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na análise por estados, Santa Catarina lidera a projeção de chegadas internacionais da ForwardKeys, com uma alta de 53% ao longo dos três primeiros meses de 2024. A relação de Unidades da Federação líderes na área é composta, na sequência, por Rio Grande do Norte (+46%), São Paulo (+25%), Rio de Janeiro (+23%), Minas Gerais (+18%), Alagoas (+15%), Pernambuco (+14%), Ceará (+11%), Paraná (+9%),e Bahia (+4%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CONECTIVIDADE - O Ministério do Turismo trabalha conjuntamente com a Embratur e outras pastas do governo federal, além das próprias empresas aéreas, para ampliar a malha e a frequência de voos entre o Brasil e o resto do mundo. Segundo a Embratur, o país já voltou ao patamar pré-pandemia no que se refere à quantidade de viagens ofertadas por companhias do setor, tendo o número atingido 64,8 mil operações tanto em 2019 quanto no ano passado.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 26 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 26 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ministerio-do-turismo-oferece-oito-mil-vagas-em-cursos-profissionalizantes-261557"&gt;Ministério do Turismo oferece oito mil vagas em cursos profissionalizantes&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-registra-entrada-de-quase-1-milhao-de-turistas-internacionais-em-janeiro-de-2024-261556"&gt;Brasil registra entrada de quase 1 milhão de turistas internacionais em janeiro de 2024&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/europeus-sao-os-estrangeiros-que-permanecerao-mais-tempo-turistando-pelo-brasil-261558</guid><pubDate>Mon, 26 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/livro-de-fotografo-sobre-criancas-na-amazonia-chega-de-graca-a-escolas-261563</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 26 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 26 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3398-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Livro de fotógrafo sobre crianças na Amazônia chega de graça a escolas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Obra de Araquém Alcântara reúne histórias de crianças de seis Estados&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0335_20240225135615_LRXV2.jpg" longdesc="95455;126504"&gt;&lt;br&gt; Livro pode ser solicitado por escolas públicas e particulares, gratuitamente - Araquém Alcântra/Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luiz Cláudio Ferreira – Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;Na aldeia dos Kamayurá, no Mato Grosso, Raoni, de 8 anos, faz uma cambalhota e mergulha na Ipavu, a lagoa sagrada. Em Periquitaquara, no Pará, Pedro, de 12, diverte-se ao subir no açaizeiro e ao observar a floresta encantada. Já Franciele, de 10, em Xapuri, no Acre, equilibra-se nos troncos e cipós imaginando-se atleta nas Olimpíadas.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As diversões, os sonhos e as histórias de 15 crianças de seis estados da Região Norte descortinam uma paisagem de inocência e das raízes culturais no livro Amazônia das Crianças, do fotógrafo Araquém Alcântara. O trabalho está disponível pela internet e também para instituições, que podem pedir o livro impresso de forma gratuita.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira &lt;a class="example1" href="https://cdn.c6bank.com.br/c6-site-docs/am-criancas-completo-port.pdf"&gt;aqui &lt;/a&gt;o livro. As imagens de Araquém Alcântara – que tem mais de 60 livros publicados sobre meio ambiente – é acompanhada por textos do jornalista Morris Kachani, do educador ambiental Zysman Neiman e ilustrações do artista Angelo Abu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Para inspirar&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O trabalho está dividido em dois volumes. Segundo explica o patrocinador da pesquisa, no primeiro livro, crianças indígenas, ribeirinhas, extrativistas, quilombolas e urbanas narram as histórias. No segundo volume, as experiências são acompanhadas de contextos históricos, sociais, econômicos e ecológicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta é inspirar os professores da educação infantil a trabalhar esses temas em sala de aula a fim de sensibilizar para a preservação da maior floresta do mundo e para o cuidado com os moradores da região.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o que foi divulgado, o trabalho é voltado particularmente para educação infantil e, por isso, pode ser solicitado por escolas (públicas ou privadas), organizações não-governamentais e bibliotecas. O patrocinador do trabalho, o C6 Bank, disponibilizou o livro para ser baixado gratuitamente com um guia de utilização para professores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O livro e o guia também estão &lt;a class="example1" href="https://www.c6bank.com.br/c6-escola"&gt;disponíveis em pdf, &lt;/a&gt;ePub para Kindle e Google Play Livros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para solicitar o kit impresso sem custo, as instituições devem preencher um formulário no site do patrocinador. “Cada kit contém um exemplar do livro Amazônia das Crianças e um do Guia de navegação”, divulgou o patrocinador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Para comunidades&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O banco patrocinador garante que cerca de 2 mil livros serão distribuídos a escolas públicas, incluindo escolas das comunidades envolvidas no projeto, que receberão a nova publicação de Araquém e um acervo com 120 outros títulos. Estão previstos ainda encontros de formação de mediação de leitura nas comunidades representadas na obra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A chegada do livro pode ser uma emoção diferente para Samuel, de 11 anos, morador de Manaus (AM). "Adoro minha escola. Principalmente a biblioteca. Lá tem livros que eu amo. Um deles é de fotos da floresta. Fico besta com aquele tanto de verde e de rios bonitos. As fotos me fazem sonhar", escreveu. O menino sonhador vai poder ler o livro em que ele é protagonista.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 26 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 26 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-tem-evasao-de-13-1-no-ensino-medio-aponta-censo-escolar-261543"&gt;Petrópolis tem evasão de 13,1% no ensino médio, aponta Censo Escolar&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mec-ofertara-novas-bolsas-de-iniciacao-a-docencia-261559"&gt;MEC ofertará novas bolsas de iniciação à docência&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/livro-de-fotografo-sobre-criancas-na-amazonia-chega-de-graca-a-escolas-261563</guid><pubDate>Mon, 26 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mega-sena-acumula-novamente-e-premio-chega-a-r-120-milhoes-261562</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 26 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 26 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3398-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Mega-Sena acumula novamente e prêmio chega a R$ 120 milhões&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Próximo sorteio será na terça-feira&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0640_x_0369_20240225113949_MLRBD.jpg" longdesc="95454;182437"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasol&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - São Paulo&lt;br&gt;&lt;br&gt;Nenhum apostador acertou as seis dezenas do concurso 2692 da Mega-Sena, informou a Caixa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os números sorteados na noite de sábado (24) em São Paulo foram 09, 33, 45, 55, 56, 59.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Deste modo, o prêmio acumula mais uma vez e chega R$ 120 milhões. O próximo sorteio será realizado na terça-feira (27).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Caixa informou ainda que 152 apostas registraram cinco acertos. Cada uma receberá R$ 44.288.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outras 14.561 apostas acertaram quatro dezenas e levam um prêmio de R$ 660.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As apostas para o concurso 2693 podem ser realizadas em todas as casas lotéricas do país credenciadas pela Caixa, ou então pela internet. O jogo simples, com seis dezenas, custa R$ 5.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 26 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 26 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mega-sena-acumula-novamente-e-premio-chega-a-r-120-milhoes-261562</guid><pubDate>Mon, 26 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-261532</link><description>Capa jornal edição digital</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-261532</guid><pubDate>Mon, 26 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-vai-enviar-vacinas-contra-dengue-para-mais-29-municipios-261564</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 26 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 26 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3398-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Governo vai enviar vacinas contra dengue para mais 29 municípios&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Novo lote completa lista de 521 municípios que receberão o imunizante&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0359_20240225140012_8PLKM.jpg" longdesc="95457;69277"&gt;&lt;br&gt; Foto: Takeda / Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;André Richter – Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Ministério da Saúde informou que vai enviar doses de vacinas contra dengue para mais 29 municípios nos próximos dias. O novo lote vai completar a lista de &lt;a class="example1" href="https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2024-01/saiba-quais-cidades-receberao-doses-de-vacina-contra-a-dengue"&gt;521 municípios&lt;/a&gt; selecionados para receber as doses até a primeira quinzena de março. Até o momento, 492 cidades já receberam os imunizantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A vacinação contra a dengue começou neste mês e é destinada à aplicação em crianças de 10 e 11 anos. Até o fim deste ano, a vacinação com a Qdenga, nome comercial do imunizante, será ampliada para adolescentes de 12,13 e 14 anos que moram nos 521 municípios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os municípios foram escolhidos para receber os primeiros lotes das vacinas por estarem localizados em áreas de com alta incidência da dengue tipo 2 (Sorotipo 2), que provoca infecção mais grave da doença.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A restrição de regiões que vão receber a vacinação foi feita diante das dificuldades apresentadas para produção e oferta da vacina, elaborada pelo laboratório Takeda. A partir da entrega de mais carregamentos, a vacinação será ampliada pelo Sistema Único de Saúde (SUS).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o Ministério da Saúde, foram compradas 5,2 milhões de vacinas neste ano. Em 2025, serão mais 9 milhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A vacina Qdenga teve o registro aprovado pela Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) em março de 2023. Em dezembro do ano passado, a pasta anunciou a incorporação do insumo no SUS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pelo menos seis estados já declararam situação de emergência devido aos casos registrados de dengue na população. Rio de Janeiro, Espírito Santo, Minas Gerais, Acre, Goiás e o Distrito Federal estão na lista.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 26 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 26 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/sarampo-sintomas-transmissao-e-prevencao-261548"&gt;Sarampo: sintomas, transmissão e prevenção &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cartilha-ajuda-a-identificar-atrasos-no-desenvolvimento-infantil-261566"&gt;Cartilha ajuda a identificar atrasos no desenvolvimento infantil&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/saude-lanca-cartilha-sobre-educacao-sexual-como-politica-de-transformacao-261554"&gt;Saúde lança cartilha sobre educação sexual como política de transformação&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ministerio-da-saude-divulga-videos-com-orientacoes-sobre-os-centros-de-operacoes-de-emergencias-261555"&gt;Ministério da Saúde divulga vídeos com orientações sobre os Centros de Operações de Emergências&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-vai-enviar-vacinas-contra-dengue-para-mais-29-municipios-261564</guid><pubDate>Mon, 26 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/complexo-do-alemao-contara-com-observatorio-do-clima-261561</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 26 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 26 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/RIO/3398-336" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  RIO&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Complexo do Alemão contará com observatório do clima&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pesquisadores e população local vão trabalhar no projeto&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0463_x_0309_20240225104843_UNI48.jpg" longdesc="95453;313585"&gt;&lt;br&gt; Foto: Tânia Rêgo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mariana Tokarnia – Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Complexo do Alemão, um dos maiores conjuntos de favelas do Rio de Janeiro, localizado na zona norte, uma das cinco regiões mais quentes da cidade, vai contar, a partir deste ano, com um observatório climático. A intenção é monitorar o calor no local e, a partir dos dados colhidos, elaborar políticas públicas que possam ajudar a população a enfrentar esse fenômeno, cada vez mais frequente não apenas na cidade do Rio de Janeiro, mas em todo o mundo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma iniciativa da prefeitura e de organizações locais, o observatório será formado por um grupo de pesquisadores, representantes dos próprios grupos que atuam no local, como a organização não governamental (ONG) Voz das Comunidades, e pela própria população. A prefeitura pagará uma bolsa-auxílio para que a comunidade contribua com medições de temperatura em diferentes pontos do território. O projeto do Complexo do Alemão servirá de piloto para ser implementado em outros pontos da cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a secretaria de Meio Ambiente e Clima do Rio, Tainá de Paula, o objetivo é gerar dados “sobre adequação habitacional, quais são as áreas prioritárias para atuação de postos de hidratação, se existem áreas possíveis para que se amplie a cobertura vegetal dessas áreas, seja com arborização, seja com novas florestas, enfim, para que se consiga observar, compreender melhor o território, trazer soluções adaptadas à realidade dele. A Secretaria financiará aparelhos de monitoramento e realizará capacitação para a pesquisa, além de ajudar na seleção de pessoas para trabalhar no estudo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Organizações locais também fazem parte do projeto. “A gente quer entender como o Complexo do Alemão vai reagir às transformações climáticas e como a intensidade solar está atingindo o território, sabendo que é um território que não é tão arborizado, né? Nas últimas pesquisas, a gente viu que o Complexo de Alemão recebe muita intensidade solar”, diz a diretora executiva do Voz das Comunidades, Gabriela Santos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No mês passado, Gabriela Santos e Tainá de Paula reuniram-se para traçar estratégias para a implementação do observatório. Segundo Gabriela, o grupo ainda está sendo formado e os parâmetros para a pesquisa estão sendo definidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a secretaria, a ideia é que, ainda neste ano, observatórios semelhantes comecem a funcionar também nas demais ilhas de calor do Rio, que são Complexo da Maré, Pavuna, Irajá, todos na zona norte do Rio, e Campo Grande, na zona oeste da cidade. Os estudos realizados deverão ser apresentados aos países que compõem o G20, cuja reunião da cúpula será em novembro na cidade do Rio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Calor excessivo&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O observatório faz parte de uma série de ações desencadeadas no município principalmente após a morte de Ana Clara Benevides, de 23 anos, em novembro de 2023, no show da cantora Taylor Swift. Foi a primeira morte registrada no município por calor. O Rio de Janeiro enfrentava naquela semana dias com sensações térmicas próximas de 50 graus Celsius.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nos últimos anos, perdemos pessoas. Tivemos óbitos que estavam relacionados ao calor, e não registramos desta maneira. O caso da jovem em novembro foi o primeiro notificado, mas, em outros anos, com o El Niño [fenômeno meteorológico que eleva as temperaturas], tivemos altas temperaturas, até sensações térmicas maiores, e não registramos”, diz Tainá de Paula.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a secretaria, a coleta de dados vai permitir que se monitore, por exemplo, a frequência e a duração das ondas de calor e o impacto que causam nos territórios e na população. Além disso, será possível estabelecer protocolos de como preparar a população para se proteger e lidar melhor com o calor intenso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Como a gente faz, como se adapta melhor a cidade para essas ondas de calor, porque as ondas de calor vão continuar acontecendo”, enfatiza Tainá. “Será que não é o caso de nós suspendermos as atividades quando a temperatura atinge um número superior a determinados graus? São essas respostas que precisamos dar, e isso é possível quando se tem dados suficientes, informação suficiente para preparar a população para tal situação.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Impacto&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Renata Libonati, professora do Departamento de Meteorologia da Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ), a iniciativa é importante e representa o primeiro passo para o enfrentamento do calor, que deve ser tratado como um desastre climático e, portanto, mobilizar ações do Estado e implementação de políticas públicas, sobretudo para as populações mais vulneráveis. “O calor é tratado como se estivéssemos acostumados a ele por sermos um país tropical. Na verdade, a gente acaba negligenciando esse evento como um desastre e, então, não são tomadas medidas efetivas de prevenção e auxílio à população”, diz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a professora, não basta ter uma boa previsão do tempo que antecipe as ondas de calor: são necessárias orientações para a população. “O que fazer nessa onda de calor? Quem procurar? Os serviços médicos estão adaptados para receber? Os profissionais de saúde estão treinados para atuar durante esse evento de desastre? Onde a população deve procurar ajuda? O que a população deve fazer? Que tipo de ações devemos tomar em relação, por exemplo, às relações de trabalho? Em alguns países, por exemplo, durante eventos muito extremos de ondas de calor, as pessoas são aconselhadas a trabalhar de casa.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Renata Libonati explica ainda que, devido às desigualdades sociais, o calor atinge às pessoas de forma também desigual. “O calor não é democrático, na verdade, ele afeta essa população que é mais vulnerável no sentido de que não só não têm acesso a meios de se refrescar durante esses episódios, mas também têm menos instrução do que fazer, de onde ir, e têm menos assistência médica, assistência de saúde básica, não só durante os eventos de calor extremos, mas durante toda a sua vida, no dia a dia”, diz a professora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os territórios também impactam nos efeitos do calor, que são mais críticos em territórios de favela, por exemplo. “Comunidades em que as casas são muito aglomeradas e a circulação do ar não permite também uma refrigeração natural, digamos assim. Isso faz com que essas pessoas tenham uma vulnerabilidade maior ao calor e isso faz com que a gente precise ter um olhar diferenciado para essa parcela da população”, ressalta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o Serviço de Mudanças Climáticas Copernicus (C3S), da União Europeia, neste ano, o mundo teve o mês de janeiro mais quente já registrado, dando continuidade a uma onda de calor alimentada pelas mudanças climáticas. O mês de janeiro de 2024 superou janeiro de 2020, até então o mais quente nos registros do C3S desde 1950.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 26 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 26 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/complexo-do-alemao-contara-com-observatorio-do-clima-261561</guid><pubDate>Mon, 26 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lula-participa-de-cupulas-regionais-na-guiana-e-em-ilha-do-caribe-261553</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 26 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 26 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADtica/3398-7" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Política&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Lula participa de cúpulas regionais na Guiana e em ilha do Caribe&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Presidente é convidado da Caricom e discursará na abertura da Celac&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0359_20240225072215_ENR5U.jpg" longdesc="95445;51659"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcelo Camargo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pedro Rafael Vilela - Agência Brasil - undefined&lt;br&gt;&lt;br&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva desembarca na próxima quarta-feira (28) em Georgetown, capital da Guiana, onde participa, como convidado especial, do encerramento da 46ª Cúpula de Chefes de Governo da Comunidade do Caribe (Caricom)&amp;gt; Criada em 1973, a Caricom é um dos organismos de integração regional mais antigos em funcionamento no mundo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Composta por 15 países, a organização tem população de cerca de 19 milhões de pessoas, em área territorial do tamanho do estado de Mato Grosso do Sul. "No seu conjunto, é um agrupamento de países com sua importância. Temos afinidades históricas, étnicas e culturais que nos aproximam da região", destacou a embaixadora Gisela Padovan, secretária de América Latina do Ministério das Relações Exteriores (MRE), em entrevista na última sexta-feira (23). “É um grupo particularmente importante quando precisamos de algum apoio, porque é coordenado em organismos internacionais, vota em conjunto em candidaturas e resoluções e representa 7% dos assentos da ONU [Organização das Nações Unidas] e 40% da OEA [Organização dos Estados Americanos]”, acrescentou. Segundo dados do governo brasileiro, a relação comercial do Brasil com a Caricom saltou de US$ 1 bilhão para US$ 2,6 bilhões nos dois últimos anos, demonstrando potencial de ampliação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em seu discurso, Lula deverá abordar temas comuns da agenda do Brasil, que este ano preside o G20 - grupo de 19 países mais ricos do mundo, além da União Europeia e União Africana - com os países caribenhos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Há coincidência temática. Por exemplo, o tema da segurança alimentar é muito importante para o Caribe, que importa a maior parte dos alimentos que consome - cerca de 80%. Tem a questão também da mudança climática. É uma região muito suscetível aos efeitos do clima. É um momento oportuno para falar sobre esses temas e o presidente Lula foi convidado a falar sobre eles”, explicou o ministro Elio Cardoso, diretor do Departamento de México, América Central e Caribe do MRE.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além de participar do encontro regional, Lula deverá se reunir com o anfitrião, o presidente da Guiana, Irfaan Ali, no contexto de visita de Estado para  consolidar uma relação comercial que cresceu muitos nos últimos anos, após o país vizinho descobrir grandes jazidas de petróleo e gás. Apelidada de Dubai sul-americana, a Guiana obteve crescimento enorme de sua economia, de quase 400%, entre 2021 e 2023, por causa do petróleo, passando de um Produto Interno Bruto (PIB, soma de bens e serviços) de US$ 8 bilhões para mais de US$ 40 bilhões. Por causa desse boom, o comércio bilateral de Brasil e Guiana saltou 1000% nos últimos três anos, especialmente pela importação de petróleo e derivados, saindo de US$ 70 milhões para US$ 1,3 bilhão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;São Vicente e Granadinas&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Da Guiana, na quinta-feira (29), Lula viaja para o pequeno país insular caribenho de São Vicente e Granadinas, onde participará, no dia seguinte, 1º de março, da abertura da 8ª cúpula da Comunidade dos Estados Latino-Americanos e Caribenhos (Celac), que será realizada em Kingstown, a capital. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar de ser um dos países fundadores da Celac, o governo anterior do Brasil deixou a comunidade, composta por 33 países. A reintegração ao bloco foi uma das primeiras medidas de política externa do presidente Lula no início de 2023, ao assumir o terceiro mandato. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Essa reunião ocorre em um contexto de revitalização da Celac, que após a saída do Brasil ficou paralisada por um tempo”, afirmou a ministra Daniela Benjamin, diretora de Integração Regional do MRE. “Teremos nessa cúpula a oportunidade de fazer uma avaliação sobre os progressos que estão sendo alcançados e saber como será ampliada a cooperação daqui para a frente”, observou. O Palácio do Itamaraty informou que Lula deverá ter reuniões bilaterais com outros chefes de governo, como a primeira-ministra de Barbados, Mia Mottley.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 26 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 26 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/leandro-azevedo-afirma-que-obras-de-infraestrutura-sao-uma-acao-preventiva-contra-tragedias-261546"&gt;Leandro Azevedo afirma que obras de infraestrutura são uma ação preventiva contra tragédias&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lula-participa-de-cupulas-regionais-na-guiana-e-em-ilha-do-caribe-261553</guid><pubDate>Mon, 26 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/saude-lanca-cartilha-sobre-educacao-sexual-como-politica-de-transformacao-261554</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 26 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 26 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3398-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Saúde lança cartilha sobre educação sexual como política de transformação&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Material está disponível online e trata de forma simples temas como desigualdade de gênero, diversidade sexual e tipos de violência&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0768_x_0354_20240225073704_7EDNY.png" longdesc="95446;814372"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marlon Max / MS&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério da Saúde lançou, na quinta-feira (22), a cartilha online &lt;a class="example1" href="https://bvsms.saude.gov.br/bvs/publicacoes/caminhos_construcao_educacao_sexual_transformadora.pdf"&gt;Caminhos para a construção de uma educação sexual transformadora&lt;/a&gt;, uma produção em parceria com a Universidade de Brasília (UnB). O material, com 34 páginas, aborda de forma simples e direta o potencial do tema para a transformação da sociedade e para a construção de uma vida mais livre, igualitária e saudável, baseada na autonomia de cada pessoa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A publicação está disponível para qualquer um e é um convite para que toda a sociedade se envolva. O documento defende que a educação sexual seja integrada tanto em casa quanto nas escolas, promovendo respeito e afeto, além de discutir temas como desigualdades de gênero, diversidade sexual e direitos reprodutivos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nós precisamos debater as consequências de uma gestação indesejada na adolescência para além do impacto direto na saúde. A educação formal é interrompida, às vezes temporariamente e às vezes definitivamente, o que leva a menor qualificação dessas meninas para o trabalho, além de perpetuar um círculo vicioso de pobreza e também de desigualdade de gênero”, destaca a coordenadora de Atenção à Saúde da Criança e do Adolescente da Secretaria de Atenção Primária à Saúde (Saps), Sonia Venancio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesse sentido, a coordenadora também explica que as ações do ministério têm sido no sentido de ampliar o acesso à saúde, à educação sexual e reprodutiva e a métodos contraceptivos de longa duração.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rebeca Silva, de 17 anos, faz parte de um projeto social em São Sebastião (DF) que acolhe crianças e adolescentes com o objetivo de ensinar sobre os seus direitos. Durante o evento de lançamento da cartilha, ela comentou que “é como se a gravidez na adolescência tivesse se tornado algo normal, como se não fosse prejudicial aos adolescentes. Quando a gente sai da infância, se sente perdida, já que é algo completamente novo. Ainda mais quando a família não orienta e quando não se tem espaços de fala. Por isso, é muito importante que sejamos cientes dos nossos direitos e tenhamos contato com espaços abertos de debate sobre educação sexual”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a Pesquisa Nacional de Saúde do Escolar (PeNSE) 2019, 8% das meninas entre 13 e 17 anos que já tiveram relações sexuais engravidaram pelo menos uma vez. Entre as duas edições da pesquisa, de 2015 a 2019, observou-se uma redução no uso de preservativos durante a primeira relação sexual em todas as regiões do Brasil, com exceção do Nordeste. Em 2022, segundo o Sistema de Informação sobre Mortalidade (SIM), 9,6% dos óbitos maternos registrados no Brasil ocorreram em adolescentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Semana Nacional de Prevenção da Gravidez na Adolescência&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O lançamento da cartilha marcou o fim de uma série de ações em alusão à Semana Nacional de Prevenção da Gravidez na Adolescência, realizada entre 1º e 8 de fevereiro, que tem como objetivo instrumentalizar crianças, jovens, adolescentes, familiares e trabalhadores da saúde sobre a importância do acesso a informações adequadas que favorecem escolhas orientadas e seguras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dentro da programação, o Ministério da Saúde também promoveu seminários virtuais. Os encontros discutiram prevenção, consequências, experiências exitosas que podem servir de inspiração no assunto e como diversos setores — saúde, educação, assistência social — podem trabalhar juntos para combater estatísticas. No total, os encontros foram acompanhados por cerca de 5 mil pessoas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="example1" href="https://www.youtube.com/playlist?list=PLQDftu04v51QVWnbMSkUGK0pm0_mRLTir"&gt;Acesse os vídeos&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nota técnica&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pasta disponibilizou ainda às coordenações estaduais, municipais e do DF uma &lt;a class="example1" href="https://www.gov.br/saude/pt-br/composicao/saps/publicacoes/notas-tecnicas/nota-tecnica-no-2-2024-cacriad-cgaci-dgci-saps-ms/view"&gt;nota técnica&lt;/a&gt; para orientar o trabalho sobre o tema nos territórios e a implementação de ações rotineiras nos serviços de saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foi produzido, ainda, um fact sheet, uma parceria da Saps e da Secretaria de Vigilância em Saúde e Ambiente (SVSA). O material é uma ficha com o resumo do panorama da gravidez na adolescência. Em breve, o conteúdo será disponibilizado no site do ministério.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 26 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 26 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/sarampo-sintomas-transmissao-e-prevencao-261548"&gt;Sarampo: sintomas, transmissão e prevenção &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cartilha-ajuda-a-identificar-atrasos-no-desenvolvimento-infantil-261566"&gt;Cartilha ajuda a identificar atrasos no desenvolvimento infantil&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-vai-enviar-vacinas-contra-dengue-para-mais-29-municipios-261564"&gt;Governo vai enviar vacinas contra dengue para mais 29 municípios&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ministerio-da-saude-divulga-videos-com-orientacoes-sobre-os-centros-de-operacoes-de-emergencias-261555"&gt;Ministério da Saúde divulga vídeos com orientações sobre os Centros de Operações de Emergências&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/saude-lanca-cartilha-sobre-educacao-sexual-como-politica-de-transformacao-261554</guid><pubDate>Mon, 26 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ministerio-da-saude-divulga-videos-com-orientacoes-sobre-os-centros-de-operacoes-de-emergencias-261555</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 26 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 26 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3398-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Ministério da Saúde divulga vídeos com orientações sobre os Centros de Operações de Emergências&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Material traz explicações sobre a abertura e operação desses centros que atuam no enfrentamento à dengue no Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0640_x_0365_20240225073859_AUKOM.jpg" longdesc="95447;202590"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério da Saúde divulgou uma série de cinco vídeos com orientações para a criação e manutenção de Centros de Operações de Emergências (COEs). O material, produzido pelo Departamento de Emergências em Saúde Pública (DEMSP) da Secretaria de Vigilância em Saúde (SVSA), tem acesso aberto a gestores públicos da saúde e interessados no tema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Temos recebido diversos pedidos de orientações em estados e municípios neste momento sobre a abertura de COEs, por conta do aumento de casos de dengue no país. Acreditamos que, com a criação deste material, podemos melhorar a agilidade na implementação de uma resposta coordenada e preparar a atuação das três esferas do SUS nas emergências, não apenas nesta situação, mas em qualquer evento de saúde pública que mereça atenção especial", explica o diretor do DEMSP e responsável pelo comando do COE Dengue e outras Arboviroses, Márcio Garcia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os tópicos abordados nos vídeos, estão a definição do que é um Centro de Operações de Emergências e como acontece a implantação dele, quais são os procedimentos operacionais padronizados que devem ser realizados e os protocolos de funcionamento, a documentação que deve ser gerada para análise de dados, a estrutura física, de equipamentos e de recursos humanos necessária, e a comunicação de risco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="example1" href="https://outlook.office.com/mail/safelink.html?url=https://www.gov.br/saude/pt-br/composicao/svsa/coes&amp;amp;corid=null"&gt;Acesse os vídeos&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 26 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 26 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/sarampo-sintomas-transmissao-e-prevencao-261548"&gt;Sarampo: sintomas, transmissão e prevenção &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cartilha-ajuda-a-identificar-atrasos-no-desenvolvimento-infantil-261566"&gt;Cartilha ajuda a identificar atrasos no desenvolvimento infantil&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-vai-enviar-vacinas-contra-dengue-para-mais-29-municipios-261564"&gt;Governo vai enviar vacinas contra dengue para mais 29 municípios&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/saude-lanca-cartilha-sobre-educacao-sexual-como-politica-de-transformacao-261554"&gt;Saúde lança cartilha sobre educação sexual como política de transformação&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ministerio-da-saude-divulga-videos-com-orientacoes-sobre-os-centros-de-operacoes-de-emergencias-261555</guid><pubDate>Mon, 26 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-registra-entrada-de-quase-1-milhao-de-turistas-internacionais-em-janeiro-de-2024-261556</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 26 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 26 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Turismo/3398-28" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Turismo&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Brasil registra entrada de quase 1 milhão de turistas internacionais em janeiro de 2024&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Todos os principais emissores de visitantes para o país registraram aumento de fluxo, exceto a Argentina, que vive agravamento de crise econômica&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0768_x_0434_20240225074117_X1PZF.jpg" longdesc="95448;100808"&gt;&lt;br&gt; Crédito: Luciola Vilella/MTur Destinos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O verão brasileiro continua a ser a apoteose do nosso turismo, e em janeiro a entrada de visitantes internacionais voltou a demonstrar o interesse mundial por nossos destinos, especialmente os de sol e praia. Ao todo, 956.737 turistas do exterior vieram ao Brasil, com aumento do fluxo de todos os principais emissores, com exceção da Argentina, que vive um agravamento da sua crise econômica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dados da Embratur, Ministério do Turismo (MTur) e Polícia Federal demonstram a manutenção do patamar do verão anterior, com ligeiro recuo de -1,4%, puxado justamente pela menor frequência dos argentinos. No total, foram 14.538 turistas internacionais a menos, já que nos primeiros 31 dias de 2023 o país recebeu 971.275 visitantes de fora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro do Turismo, Celso Sabino, aposta no reforço das chegadas de estrangeiros a partir do trabalho conjunto com a Embratur. “Temos excelentes perspectivas para alavancar o número de estrangeiros no Brasil neste ano. Sediaremos a reunião de líderes do G20, começamos os preparativos pra COP30, temos a atuação do escritório da OMT no Rio de Janeiro. Vamos seguir trabalhando para melhorar a imagem do Brasil em grandes eventos internacionais. Com essa ação conjunta, seguiremos firmes para alcançarmos a meta de 10 milhões de estrangeiros em quatro anos", ressaltou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quanto aos turistas da Argentina, principal emissor do Brasil, a queda chegou a 19%, ou -110.310 turistas na comparação com janeiro de 2023, quando 562.446 hermanos vieram curtir o verão e as festas pré-carnavalescas. Este ano, foram 452.136 argentinos. O resultado negativo foi atenuado devido às ações da Embratur, que estabeleceu um plano de contingência à crise econômica que atravessa o país vizinho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com informações de inteligência de dados, em contato com entidades na Argentina e com a análise de relatórios da Embaixada do Brasil na Argentina, desde maio de 2023 a Embratur reorientou suas ações em duas direções: a de reforçar a promoção do Brasil como uma alternativa aos turistas argentinos de alto poder aquisitivo, que recalcularam suas viagens devido ao preço do dólar e do euro; e reforçar a promoção do Brasil nos países da América Latina, para garantir um acréscimo de visitantes que compensasse a queda na chegada de argentinos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente da Embratur, Marcelo Freixo, destacou as medidas compensatórias que permitiram a manutenção dos níveis de entrada de turistas internacionais na largada do verão. “Com a adoção dessa estratégia, foi possível manter o registro da entrada de turistas internacionais no Brasil em patamares equivalentes aos de janeiro do ano passado. Mantivemos a atenção na Argentina, é o nosso principal mercado e não vai deixar de ser, mas temos resultados muito importantes e no curto prazo em todo o continente, com destaque para Chile e Paraguai”, explicou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os argentinos seguem como principais emissores de turistas para o Brasil. Já o segundo maior emissor, no período, foi o Paraguai, que apresentou um aumento no número de entradas no país de 19.454, indo de 84.884 em janeiro de 2023 para 104.338 em 2024. O crescimento percentual foi de 22,9%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CHILE SE DESTACA - O terceiro lugar em emissões, no mês de janeiro, ficou com o Chile, que apresentou, também, o maior crescimento percentual: 47,8%. O país foi de 52.217 turistas no Brasil no primeiro mês de 2023 para 77.221 em janeiro último, um acréscimo de 25.004 visitantes. Além disso, no acumulado de 2023, o Chile retornou ao patamar pré-pandemia registrado em 2018 e retomou a posição de terceiro maior mercado emissor de turistas para o Brasil, com um total de 458.576 chegadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em quarto lugar, no mês de janeiro, o Uruguai passou de 56.438 turistas enviados ao Brasil para 62.848 no mesmo período deste ano - um aumento de 6.410, ou 11,3%. Na sequência, em quinto, vem os Estados Unidos, com alta no número de turistas em janeiro que chegou a 8,9%. O país foi de 47.651 em janeiro do ano passado para 51.919 este ano, 4.268 a mais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já a Bolívia enviou 17.686 turistas para o Brasil em janeiro último, um crescimento de 4.396, e ficou em sexto. O Peru, em sétimo, teve aumento de 2.194 visitantes, com 9.214 entradas registradas. O Equador vem em seguida, com 1.690 entradas e aumento de 78 turistas, e a Venezuela registrou 1.184 turistas nos primeiros 31 dias deste ano, um crescimento de 158 visitantes em relação a janeiro do ano anterior. Os demais países emissores cresceram, juntos, 40.636, passando de 167.639 para 208.275 no comparativo entre os períodos.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 26 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 26 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ministerio-do-turismo-oferece-oito-mil-vagas-em-cursos-profissionalizantes-261557"&gt;Ministério do Turismo oferece oito mil vagas em cursos profissionalizantes&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/europeus-sao-os-estrangeiros-que-permanecerao-mais-tempo-turistando-pelo-brasil-261558"&gt;Europeus são os estrangeiros que permanecerão mais tempo turistando pelo Brasil&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-registra-entrada-de-quase-1-milhao-de-turistas-internacionais-em-janeiro-de-2024-261556</guid><pubDate>Mon, 26 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mec-ofertara-novas-bolsas-de-iniciacao-a-docencia-261559</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 26 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 26 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3398-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;MEC ofertará novas bolsas de iniciação à docência&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ainda no primeiro semestre de 2024, será aberto edital do Pibid com vagas para todos os semestres dos cursos de licenciatura&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0612_x_0408_20240225074743_QTBO1.jpg" longdesc="95451;40212"&gt;&lt;br&gt; Reprodução / site MEC&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Está em fase de ajustes finais mais um edital do Programa Institucional de Bolsa de Iniciação à Docência (&lt;a class="example1" href="https://www.gov.br/capes/pt-br/acesso-a-informacao/acoes-e-programas/educacao-basica/pibid/pibid"&gt;Pibid&lt;/a&gt;). O Ministério da Educação (MEC) — por meio da Coordenação de Aperfeiçoamento de Pessoal de Nível Superior (Capes), autarquia do MEC — planeja o lançamento do novo edital ainda para o primeiro semestre deste ano.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O tema foi debatido em reunião na última quarta-feira, 21 de fevereiro, na sede da autarquia, em Brasília (DF). Denise Pires de Carvalho, presidente da Capes, adiantou que a seleção abarcará alunos de todos os semestres dos cursos de licenciatura, retomando o desenho original do Pibid. “O edital será para os quatro anos de curso”, sintetizou a gestora. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também estiveram presentes Marcia Serra Ferreira, diretora de Formação de Professores da Educação Básica da Capes; Cristiane Antonia Hauschild Johann, presidente do Fórum Nacional de Coordenadores Institucionais do Pibid e Residência Pedagógica (Forpibid-RP); e a equipe da Diretoria de Formação de Professores da Educação Básica (DEB/Capes) responsável pela execução do Programa. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pibid – O Programa Institucional de Bolsa de Iniciação à Docência é uma iniciativa que integra a Política Nacional de Formação de Professores do Ministério da Educação e tem por finalidade fomentar a iniciação à docência. Assim, contribui para o aperfeiçoamento da formação de docentes em nível superior e para a melhoria da educação básica pública brasileira. &lt;br&gt;O Pibid busca proporcionar a inserção dos discentes da primeira metade dos cursos de licenciatura no cotidiano das escolas públicas de educação básica, o que colabora para o aperfeiçoamento da formação de docentes em nível superior. Com vistas ao desenvolvimento dos projetos institucionais de iniciação à docência, o programa concede bolsas aos licenciandos, aos professores das escolas da rede pública de educação básica e aos professores das instituições de ensino superior (IES). &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 26 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 26 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-tem-evasao-de-13-1-no-ensino-medio-aponta-censo-escolar-261543"&gt;Petrópolis tem evasão de 13,1% no ensino médio, aponta Censo Escolar&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/livro-de-fotografo-sobre-criancas-na-amazonia-chega-de-graca-a-escolas-261563"&gt;Livro de fotógrafo sobre crianças na Amazônia chega de graça a escolas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mec-ofertara-novas-bolsas-de-iniciacao-a-docencia-261559</guid><pubDate>Mon, 26 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/selecao-feminina-de-futebol-vence-e-se-classifica-na-copa-ouro-261565</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 26 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 26 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Futebol/3398-317" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Futebol&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Seleção feminina de futebol vence e se classifica na Copa Ouro&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Brasil faz 1 a 0 na Colômbia, em torneio dos Estados Unidos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0640_x_0360_20240225140321_84ZVI.jpg" longdesc="95458;112657"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Juliano Justo – EBC - São Paulo&lt;br&gt;&lt;br&gt;A Seleção Brasileira Feminina de futebol está classificada para os mata-matas da Copa Ouro. A vaga foi obtida na madrugada deste domingo (25) com a vitória sobre a Colômbia por 1 a 0.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o resultado, o time garantiu a liderança do Grupo B da competição. O gol da vitória foi marcado por Duda Santos, aos 4 minutos do primeiro tempo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A seleção soma seis pontos. Colômbia e Porto Rico têm três pontos. Já a seleção do Panamá ainda não pontuou. O Brasil volta a jogar justamente contra o Panamá às 0h15, da próxima quarta-feira (28), pela última rodada da fase de grupos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O triunfo obtido no Estádio Snapdragon foi a quinta vitória de Arthur Elias no comando do time. O ex-técnico do Corinthians acumula cinco vitórias e duas derrotas, com saldo de 11 gols marcados e sete sofridos.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 26 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 26 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/selecao-feminina-de-futebol-vence-e-se-classifica-na-copa-ouro-261565</guid><pubDate>Mon, 26 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>